<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>أمانة منطقة عسير - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTlRKbmNuRnRlQklDWVhJb0FBUAE?hl=ar&amp;gl=SA&amp;ceid=SA:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:45:20 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كجم من الأسماك الفاسدة - سبق</title><link>https://sabq.org/TsJgrR</link><guid isPermaLink="false">CBMiF2h0dHBzOi8vc2FicS5vcmcvVHNKZ3JS0gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sabq.org/TsJgrR" target="_blank"&gt;أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كجم من الأسماك الفاسدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سبق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ضبطت أمانة منطقة عسير، ممثلة في فرق الرقابة؛ كميات من الروبيان والأسماك الفاسدة والمتعفنة. وقال أمين المنطقة الدكتور وليد الحميدي: إن مراقبي الأما.&lt;/p&gt;</description><source url="https://sabq.org">سبق</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/wEGBdsU4Ac0-AtsH9ApcsZFmAtuIxswEHDzuQy7XJwsMe34Scpz8yPNgUnp1VSbdIAraeywDx7lrc6wW77nAAcKj-8kNCpUck-djAHLZ4eo7JPJdUaUtnQeLg3NEq8SaW-sb3LzJ0O62dv8rA-BZ537uDfe5rttRn8GjxrK1BY8ybI86OMPOKHj7s4X-9bPM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها - أرقام</title><link>https://akhbaar24.argaam.com/article/detail/416980</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vYWtoYmFhcjI0LmFyZ2FhbS5jb20vYXJ0aWNsZS9kZXRhaWwvNDE2OTgw0gEA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://akhbaar24.argaam.com/article/detail/416980" target="_blank"&gt;أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أرقام&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أصدرت أمانة منطقة عسير، اليوم (الخميس)، بياناً حول أسباب إغلاقها لعدد كبير من مقاهي الشيشة في مدينة أبها خلال جولة رقابية نفذتها فرق التفتيش مساء أمس، بعد منح ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://akhbaar24.argaam.com">أرقام</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/eARTvdrip3nGmNMBcC2oOwA3yN_ysSOjNn_QSdB_MsflFTe8jQN-9lU_DMeX1UQLDIqP3eWIJFlHG9kcZBtg-Kb7o2FKUdfZL3iWr8S5f3VUQh312cipq23jldKSCYL887CvgwFR-AU1RqAr227-z5hA8d72=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>أمانة عسير تضبط 500 قطعة فرش لأصحاب العربات المخالفة بعقبه ضلع - سبق</title><link>https://sabq.org/Yrf69M</link><guid isPermaLink="false">CBMiF2h0dHBzOi8vc2FicS5vcmcvWXJmNjlN0gEA</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sabq.org/Yrf69M" target="_blank"&gt;أمانة عسير تضبط 500 قطعة فرش لأصحاب العربات المخالفة بعقبه ضلع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سبق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ضبطت فرق الرقابة في أمانة عسير مساء اليوم أكثر من 500 قطعة من الفرش لأصحاب العربات المخالفة بأسفل عقبة ضلع بدعم ومساندة من قبل شرطة منطقة عسير. جا.&lt;/p&gt;</description><source url="https://sabq.org">سبق</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/4d8JHut9qsSl-wK6DTkQJi3lOtScaq4ryp5DwtehxcRlgPEygwu3MGNLby1F10dPL-Q_ojjye_9Sx6fZ9NoL3tLEGFbVLznl6crxgoklUqItYWBiivf_2AngH7b_W2pmwFn0dLYXfCWh0P1825rFb9D4fo0SgwwfCNwWN84p7kIVnk8M4Iox64mKnatsfUO8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>أمانة منطقة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل والشيشة في أبها - أرقام</title><link>https://akhbaar24.argaam.com/article/detail/416870</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vYWtoYmFhcjI0LmFyZ2FhbS5jb20vYXJ0aWNsZS9kZXRhaWwvNDE2ODcw0gEA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://akhbaar24.argaam.com/article/detail/416870" target="_blank"&gt;أمانة منطقة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل والشيشة في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أرقام&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أغلقت أمس الأربعاء أمانة منطقة عسير جميع مقاهي المعسل والشيشة بمحافظة أبها، حيث استخدمت الفرق الميدانية التابعة لإدارة الرقابة الشاملة بالأمانة اللحام والأختام في إغلاق ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://akhbaar24.argaam.com">أرقام</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/p09qRDu77qQTFGThllRfL7FjjlXtgLA6aYZtdOOPd8D2CHb9aCt9vlkUP_oI1Yx6yiGSihcfhtnZz75NVPYEiO2hRaxdZgcTAxmfIOc4h0dEChZOtiLtz9_n07B5hR5afyeFK_4h3e887EYVJ1AoMF4Nn7Zi=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً - Okaz Newspaper - صحيفة عكاظ</title><link>https://www.okaz.com.sa/article/1684857</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vd3d3Lm9rYXouY29tLnNhL2FydGljbGUvMTY4NDg1N9IBcmh0dHBzOi8vd3d3LW9rYXotY29tLXNhLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lm9rYXouY29tLnNhL2FtcEFydGljbGUvMTY4NDg1Nz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.okaz.com.sa/article/1684857" target="_blank"&gt;أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Okaz Newspaper - صحيفة عكاظ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حققت أمانة منطقة عسير المركز الخامس خليجياً، في جائزة مجلس التعاون الخليجي للعمل البلدي، بعد فوز مشروعها «كورنيش الضباب الجبلي» في المسابقة المنعقدة بدولة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.okaz.com.sa">Okaz Newspaper - صحيفة عكاظ</source></item><item><title>أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كجم من الأسماك الفاسدة - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show71685</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMxN-2JO-9mJWRwDKDG5kEqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOy-4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show71685" target="_blank"&gt;أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كجم من الأسماك الفاسدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كجم من الأسماك الفاسدة ضمن حملة "غذاؤكم أمانة" ضبطت أمانة منطقة عسير، ممثلة في فرق الرقابة؛ كميات من الروبيان والأسماك الفاسدة والمتعفنة. وقال أمين المنطقة الدكتور وليد الحميدي: إن مراقبي الأمانة ضبطوا خلال جولة تفتيشية على عدد من محلات الأسماك؛ 157 كيلوجرامًا من "الروبيان" و"الأسماك" غير صالحة للاستهلاك الآدمي. وأضاف: كما تمت مصادرة أدوات تقطيع وسكاكين وأوان تالفة، وضبط مخالفات؛ منها تدني مستوى النظافة ، ومخالفة أنظمة صحة البيئة، بالإضافة إلى مخالفات سوء الحفظ والتخزين؛ حيثِ تم تحرير العقوبات النظامية بحق المحلات المخالفة. وأكد "الحميدي" أهمية استمرار الرقابة عل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كيلو جراما من الأسماك الفاسدة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/237589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtTaFwhhfoP4yBY9-0jStgqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:45:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/237589.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كيلو جراما من الأسماك الفاسدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كيلو جراما من الأسماك الفاسدة اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كيلو جراما من الأسماك الفاسدة مصدر الخبر - السعودية -صحيفة المناطق مع تفاصيل الخبر أمانة عسير تضبط أكثر من 150 كيلو جراما من الأسماك الفاسدة : اخبار السعودية اليوم المناطق_عسير ضبطت أمانة منطقة عسير ممثلة في فرق الرقابة كميات من الروبيان والأسماك الاسدة والمتعفنة . وأوضح أمين المنطقة الدكتور وليد الحميدي أن مراقبي الأمانة ضبطوا خلال جولة تفتيشية على من محلات الأسماك 157 كيلوجراما من “الروبيان” و”الأسماك” غير صالحة للاستهلاك الآدمي ، كما تم مصادرة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>"حي بلا حاويات".. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/ksa/1353725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbW26wqj-nWTu62RlqCSRgqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:21:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/ksa/1353725" target="_blank"&gt;"حي بلا حاويات".. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا "خبز الصاج" و"الجريش".. أكلات شعبية تجذب أهالي الطائف في ليالي الشتاء يبدأ تنفيذها في حي الضباب خلال أشهر بدأت أمانة منطقة عسير استعداداتها للبدء في تطبيق المرحلة الأولى من مبادرة "حي بلا حاويات"، التي ستنفذ في حي الضباب بمدينة أبها خلال الأشهر القادمة؛ سعياً لجعل شوارع مدينة أبها خالية من الحاويات. وتهدف المبادرة إلى نشر ثقافة فرز النفايات بين سكان أبها تدريجيّاً بدءاً بالفرز الثنائي في الحاويتين الخضراء والسوداء، والتقليل على المدى البعيد من تكاليف الجمع والنقل للنفايات المنزلية بشكل عام. وتسعى أمانة عسير من خلال المبادرة إلى خفض كميات النفايات الواردة للمدافن، ورفع مستوى الوعي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : حي بلا حاويات .. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/234191.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEDzZdE_ph1pnaZUh58BowqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/234191.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : حي بلا حاويات .. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : حي بلا حاويات .. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : حي بلا حاويات .. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها مصدر الخبر - السعودية -صحيفة المناطق مع تفاصيل الخبر حي بلا حاويات .. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها : اخبار السعودية اليوم المناطق - عسير بدأت أمانة منطقة عسير استعداداتها للبدء في تطبيق المرحلة الأولى لمبادرة حي بلا حاويات والتي ستنفذ التجربة في حي الضباب بمدينة أبها خلال الأشهر القادمة ، وذلك سعياً لجعل شوارع مدينة أبها خالية من الحاويات. حيث تهدف المبادرة إلى نشر ثقافة فرز النفايات بين سكان أبها تدري...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>حي بلا حاويات.. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها - صحيفة عاجل</title><link>https://ajel.sa/ygFjQp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-62IgxaOXIDm0r0SbWDWEqGQgEKhAIACoHCAow54-ACzDP5YsDMIbf-gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:05:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ajel.sa/ygFjQp" target="_blank"&gt;حي بلا حاويات.. مبادرة لفرز النفايات المنزلية بمدينة أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة عاجل&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بدأت أمانة منطقة عسير استعداداتها للبدء في تطبيق المرحلة الأولى لمبادرة "حي بلا حاويات" التي ستنفذ التجربة في حي الضباب بمدينة أبها خلال الأشهر القادمة؛ وذلك سع&lt;/p&gt;</description><source url="https://ajel.sa">صحيفة عاجل</source></item><item><title>أمانة عسير تزيل 87 لوحة إعلانية و1400 طن مخلفات - صحيفة عاجل</title><link>https://ajel.sa/KMdNnD</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH54tGkF41lUBcUlcDJVeEEqGQgEKhAIACoHCAow54-ACzDP5YsDMIbf-gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:42:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ajel.sa/KMdNnD" target="_blank"&gt;أمانة عسير تزيل 87 لوحة إعلانية و1400 طن مخلفات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة عاجل&lt;/font&gt;&lt;p&gt;واصلت أمانة منطقة عسير جهودها في إزالة اللوحات الدعائية المخالفة والكتابات المشوهة للمظهر العام، وإزالة السيارات التالفة والمهملة، ضمن محاور حملة معالجة التشوه&lt;/p&gt;</description><source url="https://ajel.sa">صحيفة عاجل</source></item><item><title>"أمانة عسير" تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show67940</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0WT5GwLRamvbXc5IThWZgqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOy-4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:25:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show67940" target="_blank"&gt;"أمانة عسير" تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"أمانة عسير" تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري أزالت اللوحات المخالفة والكتابات المشوهة والسيارات التالفة والمهملة تواصل أمانة منطقة عسير جهودها في إزالة اللوحات الدعائية المخالفة والكتابات المشوهة للمظهر العام، وإزالة السيارات التالفة والمهملة، وذلك ضمن محاور مبادرة معالجة التشوه البصري والتي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية أخيرًا. وتهدف الحملة إلى القضاء على العشوائيات ومسببات التشوه، وتعزيز الوعي والسلوك الحضاري، والمشاركة المجتمعية بأهمية المحافظة على البيئة، وحماية المرافق العامة، ومعالجة التشوه البصري. وأوضح المركز الإعلامي لأمانة منطقة عسير أنه تم خلال الأسبوع الماضي إزالة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/225151.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuhtK1GzQadj2-rKZEEdOQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:55:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/225151.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري أبها - عسير نيوز : تواصل أمانة منطقة عسير جهودها في إزالة اللوحات الدعائية المخالفة والكتابات المشوهة للمظهر العام وإزالة السيارات التالفة والمهملة، ضمن محاور حملة معالجة التشوه البصري، و التي تهدف إلى القضاء على العشوائيات ومسببات التشوه وتعزيز الوعي والسلوك الحضاري والمشاركة المجتمعية بأهمية المحافظة على البيئة وحماية المرافق العامة، ومعالجة التشوه البصري . وأوضح المركز الإعلامي لأمانة منطقة عسير بأنه تم خلال الأسبوع الماضي إزالة اللوحات الدعائية المخالفة وإزالة الكتابات المشوهة للمظهر العام وإزالة السيارات التالفة والمه...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>"أمانة عسير" تعقد ورشة لمناقشة آلية سير الأعمال لنظام "940" المركزي - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show66467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpr3pBHcoNZ2v8loySf3PEqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMO634gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show66467" target="_blank"&gt;"أمانة عسير" تعقد ورشة لمناقشة آلية سير الأعمال لنظام "940" المركزي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"أمانة عسير" تعقد ورشة لمناقشة آلية سير الأعمال لنظام "940" المركزي بحضور الإدارات المعنية بأمانة المنطقة وبلدياتها عقدت أمانة منطقة عسير، ممثلة بإدارة تقنية المعلومات والخدمات الإلكترونية ورشة عمل؛ لمناقشة آلية سير الأعمال لنظام " 940" المركزي، بحضور الإدارات المعنية بأمانة المنطقة وبلدياتها التابعة. وقال مدير عام إدارة تقنية المعلومات والخدمات الإلكترونية بأمانة منطقة عسير، م. سامي المالكي، إن ورشة العمل التي نظمتها الأمانة، جاءت لتعريف بنظام "940" المركزي الجديد والمعني باستقبال البلاغات البلدية، والتي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية و القروية للأمانات والبلديات على مستوى المملكة. وجاء النظ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>شاهد من عسير.. إزالة تعديات على أراضٍ حكومية بمساحة 710 آلاف م2 - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/ksa/1327113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB00GNzKuKtecLPiEzD0fEqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:21:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/ksa/1327113" target="_blank"&gt;شاهد من عسير.. إزالة تعديات على أراضٍ حكومية بمساحة 710 آلاف م2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الآن.. هطول أمطار متوسطة إلى غزيرة على المدينة المنورة ومحافظاتها في 37 موقعاً وخلال الأسبوع الثاني من الحملة التي تنفذها الأمانة وبلدياتها استعادت أمانة منطقة عسير وبلدياتها، خلال الأسبوع الثاني من حملة إزالة التعديات على الأراضي الحكومية، 710.933 متراً مربعاً من أكثر من 37 موقعاً على مستوى منطقة عسير. وتأتي هذه الحملة التي وجّه بها أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميدي؛ تحقيقاً لتوجه المملكة 2030، وبدعم من وزارة الشؤون البلدية والقروية، وبمساندة من أمير منطقة عسير ونائبه. وحث "الحميدي" على ضرورة الإزالة الفورية لتعديات الأراضي وتطبيق الأنظمة استثناء بشكل فوري، وإيجاد العدالة في ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>أمانة عسير: إتلاف 138 ألف كجم من المواد الفاسدة خلال 7 أشهر - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/ksa/1332675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2gYna2_2S5vY2A9Xc7BVoqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:19:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/ksa/1332675" target="_blank"&gt;أمانة عسير: إتلاف 138 ألف كجم من المواد الفاسدة خلال 7 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الأمطار الرعدية تواصل الهطول على الرياض.. وتوقُّعات باستمرارها حتى ظُهر الأحد خلال حملة "غذاؤكم أمانة" أتلفت أمانة منطقة عسير، خلال السبعة أشهر الماضية، أكثر من 138 ألف كجم من المواد الفاسدة، خلال حملة "غذاؤكم أمانة" التي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية في غرة رمضان من العام 1439هـ. وتأتي هذه الحملة الرقابية الصحية المكثفة لمراقبة المطاعم والمحالّ التجارية، بمشاركة جميع أمانات وبلديات المملكة. وقال أمين منطقة عسير، د. وليد الحميدي: إن الحملة تستهدف ضرورة التأكد من تطبيق الاشتراطات الصحية للمنشآت الغذائية، وتعزيز السلامة الغذائية، والإسهام في تقديم غذاء آمن وسليم للمستهلكين، ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>أمين عسير يستقبل أعيان ومشايخ تنومة - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show61648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9Ly-qb_EuJAH89fY8xl8cqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOy-4gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show61648" target="_blank"&gt;أمين عسير يستقبل أعيان ومشايخ تنومة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أمين عسير يستقبل أعيان ومشايخ تنومة لتعزيز التنمية البلدية في المنطقة ومحافظاتها استقبل أمين منطقة عسير، صباح أمس الاثنين، في مكتبه بمقر أمانة المنطقة، وفدًا من مشايخ وأعيان محافظة تنومة، والقرى التابعة لها. جاءت الزيارة امتدادًا للزيارات الميدانية والجهود الحثيثة التي يقوم بها أمين عسير د. وليد الحميدي، مؤخرًا، في سبيل تعزيز حركة التنمية البلدية في منطقة عسير ومحافظاتها. استمع "الحميدي" إلى مطالب واحتياجات أهالي المحافظة؛ حيث بحث مع الوفد من مشايخ وأعيان المحافظة سُبل تعزيز الخدمات المقدمة للمواطنين في محافظة تنومة والمراكز والقرى التابعة. وأكد أن مطالب واحتياجات أهالي المحافظة من ضمن أولو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>إتلاف 138 ألف كجم مواد فاسدة بعسير - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1585271/%D8%A5%D8%AA%D9%84%D8%A7%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D8%AC%D9%85-%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9-%D8%A8%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZwOpy-ZlYmiyaliOt7fesqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:53:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1585271/%D8%A5%D8%AA%D9%84%D8%A7%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D8%AC%D9%85-%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9-%D8%A8%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1.html" target="_blank"&gt;إتلاف 138 ألف كجم مواد فاسدة بعسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أتلفت أمانة منطقة عسير خلال الأشهر الـ7 الماضية 138 ألف كجم من المواد الفاسدة، وذلك ضمن حملة «غذاؤكم أمانة» التي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية في غرة رمضان لمراقبة المطاعم والمحلات التجارية، بمشاركة جميع أمانات وبلديات المملكة.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>نيوز مصر: أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كيلو جراما من المواد الفاسدة - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/arab-world/393419/%D9%86%D9%8A%D9%88%D8%B2-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%88%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%AA%D8%AA%D9%84%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D9%8A%D9%84%D9%88-%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D9%85%D8%A7-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiELS7aVx4OIjxjvkSxacmQSoqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMMumnQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 15:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/arab-world/393419/%D9%86%D9%8A%D9%88%D8%B2-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%88%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%AA%D8%AA%D9%84%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D9%8A%D9%84%D9%88-%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D9%85%D8%A7-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9" target="_blank"&gt;نيوز مصر: أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كيلو جراما من المواد الفاسدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نيوز مصر: أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كيلو جراما من المواد الفاسدة واس - الوئام: أتلفت أمانة منطقة عسير خلال الـ7 أشهر الماضية, أكثر من 138 ألف كجم من المواد الفاسدة، وذلك ضمن حملة “غذاؤكم أمانة” التي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية في غرة رمضان من العام 1439هـ، لمراقبة المطاعم والمحلات التجارية، بمشاركة جميع أمانات وبلديات المملكة. وأوضح أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميدي, أن الحملة تهدف إلى مراقبة تطبيق الاشتراطات الصحية للمنشآت الغذائية وتعزيز السلامة الغذائية والإسهام في تقديم غذاء آمن وسليم للمستهلكين، مشيرا إلى أنه تم تنفيذ 36613 جولة للمراقبين الصحيين نتج عنها إغلاق 403...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” تصل محافظة البرك و تبالة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/215784.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGul3oD_oBSd3ANJbByOUPkqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/215784.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” تصل محافظة البرك و تبالة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” تصل محافظة البرك و تبالة اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” تصل محافظة البرك و تبالة مصدر الخبر - السعودية -صحيفة المناطق مع تفاصيل الخبر مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” تصل محافظة البرك و تبالة : اخبار السعودية اليوم المناطق - البرك وصلت أعمال مبادرة ” حديقتي مسؤوليتي ” مؤخرا الى حدائق محافظة البرك و مركز الثنية و تباله ، و مسطحاتها الخضراء ، و التي لقيت الترحيب و التفاعل الكبير من قبل الأهالي من خلال توافدهم برفقة أطفالهم حرصا منهم للمشاركة في المبادرة التي انطلقت من محافظة خميس مشيط مرورا بجميع محافظات منطقة عس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>سبق – السعودية | "أمانة عسير" تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري - المواطن السعودي</title><link>http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com/2018/11/blog-post_8294.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZvLRc0f2hw66iUUH8x95cqGQgEKhAIACoHCAow_baACzDWx4wDMIKF-gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com/2018/11/blog-post_8294.html" target="_blank"&gt;سبق – السعودية | "أمانة عسير" تواصل جهودها في معالجة التشوه البصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;المواطن السعودي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تقدم صحيفة سبق كل اخبار المملكة العربية السعودية اليوم | كل أخبار المملكة | السعودية اليوم | مباشر وعاجل |اخبار الملك| اخبار السعودية الان | اخبار السعودية مباشر | وكل ما يخص اخبار ولى العهد الامير محمد بن سلمان عبر بوابته الألكترونية. تواصل أمانة منطقة عسير جهودها في إزالة اللوحات الدعائية المخالفة والكتابات المشوهة للمظهر العام، وإزالة السيارات التالفة والمهملة، وذلك ضمن محاور مبادرة معالجة التشوه البصري والتي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية أخيرًا. وتهدف الحملة إلى القضاء على العشوائيات ومسببات التشوه، وتعزيز الوعي والسلوك الحضاري، والمشاركة المجتمعية بأهمية المحافظة على البيئة، وح...&lt;/p&gt;</description><source url="http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com">المواطن السعودي</source></item><item><title>” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show65273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDggKUDY2WQ8FB6UzmKKegqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMO634gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:33:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show65273" target="_blank"&gt;” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي أغلقت بلدية مدينة سلطان، أمس السبت، عدد من المقاهي وخمس عربات فود ترك، بالإضافة إلى أنه تم مصادرة نحو 60 كجم من المواد الغذائية غير الصالحة للاستخدام الآدمي ، حسبما أعلنت أمانة منطقة عسير. وجاء ذلك في إطار أهداف مبادرة معالجة التشوه البصري التي تم اعتمادها من قبل وزارة الشؤون البلدية والقروية لتحسين المشهد الحضري لمدن المملكة، مشيرة الأمانة إلى أن المبادرة تضمنت طلاء خطوط الطرق، وإصلاح أعمدة الإنارة ودراسة الضوابط والمعايير الخاصة بالأنشطة الخدمية . يذكر أن جميع أعمال معالجة التشوه البصري في المنطقة جاءت بتوجيه من قبل أمين منطقة عسير د. و...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : عام / أمانة عسير وبلدياتها تستعيد 711 ألف متر مربع من الأراضي الحكومية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/eve/1563.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIi2SD1vW-nZ5eILMlnjX3AqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:02:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/eve/1563.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : عام / أمانة عسير وبلدياتها تستعيد 711 ألف متر مربع من الأراضي الحكومية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : عام / أمانة عسير وبلدياتها تستعيد 711 ألف متر مربع من الأراضي الحكومية اهم واخر اخبار السعودية اليوم : الجمعة 23 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر اخبار السعودية اليوم : عام / أمانة عسير وبلدياتها تستعيد 711 ألف متر مربع من الأراضي الحكومية عام / أمانة عسير وبلدياتها تستعيد 711 ألف متر مربع من الأراضي الحكومية الجمعة 1440/3/15 هـ الموافق 2018/11/23 م واس أبها 15 ربيع الأول 1440 هـ الموافق 23 نوفمبر 2018 م واس استعادت أمانة منطقة عسير وبلدياتها خلال الأسبوع الماضي وضمن حملة إزالة التعديات على الأراضي الحكومي, 711 ألف متر مربع شملت 37 موقعا على مستوى منطقة عسير . وأوضح أمين م...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>إزالة تعديات على 275 ألف م2 بعسير - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/441955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZ6c1nWnQgIkzzfRI7aPgcqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:27:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/441955" target="_blank"&gt;إزالة تعديات على 275 ألف م2 بعسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«عكاظ» (أبها) أزالت أمانة منطقة عسير بالتعاون مع عدد من البلديات التابعة لها، خلال الأسبوع الماضي، عددا من التعديات بالمنطقة التي طالت بعض المواقع الحكومية، ومجاري الأودية، بمساحة إجمالية بلغت 275.100 متر مربع، موزعة على 35 موقعا في مختلف محافظات المنطقة. وسجّلت بلدية النماص تعديات قدرت بـ 77844 مترا مربعا، فيما بلغت مساحة التعديات في بلديات النقيع وبلقرن والواديين نحوأكثر من 16 ألف متر مربع، وأكثر من 38 ألف متر مربع في بلديات صمخ والثنية وتبالة وطريب. وتمت إزالة نحو 40720 مترا مربعا في بلديتي أحد رفيدة والحرجة، بينما وصلت مساحة الإحداثات التي جرت إزالتها من قبل بلديات محافظة محايل عسير وبا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>السعودية اليوم / أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كجم من المواد الفاسدة خلال 7 أشهر - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1581976/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%88%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%AA%D8%AA%D9%84%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D8%AC%D9%85-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-7-%D8%A3%D8%B4%D9%87%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECh76d_wNZDiEr7TkT30Ee8qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:56:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1581976/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%88%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%AA%D8%AA%D9%84%D9%81-138-%D8%A3%D9%84%D9%81-%D9%83%D8%AC%D9%85-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%B3%D8%AF%D8%A9-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-7-%D8%A3%D8%B4%D9%87%D8%B1.html" target="_blank"&gt;السعودية اليوم / أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كجم من المواد الفاسدة خلال 7 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عام / أمانة عسير وبلدياتها تتلف 138 ألف كجم من المواد الفاسدة خلال 7 أشهر أبها 17 ربيع الأول 1440 هـ الموافق 25 نوفمبر 2018 م واس أتلفت أمانة منطقة عسير خلال الـ7 أشهر الماضية, أكثر من 138 ألف كجم من المواد الفاسدة، وذلك ضمن حملة "غذاؤكم أمانة" التي أطلقتها وزارة الشؤون البلدية والقروية في غرة رمضان من العام 1439هـ، لمراقبة المطاعم والمحلات التجارية، بمشاركة جميع أمانات وبلديات المملكة. وأوضح أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميدي, أن الحملة تهدف إلى مراقبة تطبيق الاشتراطات الصحية للمنشآت الغذائية وتعزيز السلامة الغذائية والإسهام في تقديم غذاء آمن وسليم للمستهلكين، مشيرا إلى أنه ت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخبار السعودية ” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/212273.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdxlgesvGMxjnYV448jcgQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 17:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/212273.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية ” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية ” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي اهم واخر اخبار السعودية - اخبار السعودية ” بلدية سلطان ” تغلق 5 عربات فود ترك وعدد من المقاهي أغلقت بلدية مدينة سلطان، أمس السبت، عدد من المقاهي وخمس عربات فود ترك، بالإضافة إلى أنه تم مصادرة نحو 60 كجم من المواد الغذائية غير الصالحة للاستخدام الآدمي ، حسبما أعلنت أمانة منطقة عسير. وجاء ذلك في إطار أهداف مبادرة معالجة التشوه البصري التي تم اعتمادها من قبل وزارة الشؤون البلدية والقروية لتحسين المشهد الحضري لمدن المملكة، مشيرة الأمانة إلى أن المبادرة تضمنت طلاء خطوط الطرق، وإصلاح أعمدة الإنارة ودراسة الضوابط والمعايير الخاصة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>السعودية اليوم: أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/arab-world/363251/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%84%D9%87%D8%B0%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A3%D8%BA%D9%84%D9%82%D9%86%D8%A7-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFC26-hjywaWA2zkdmwFV2UqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:56:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/arab-world/363251/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%84%D9%87%D8%B0%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A3%D8%BA%D9%84%D9%82%D9%86%D8%A7-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7" target="_blank"&gt;السعودية اليوم: أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;السعودية اليوم: أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها مزمز: أصدرت أمانة منطقة عسير، اليوم (الخميس)، بياناً حول أسباب إغلاقها لعدد كبير من مقاهي الشيشة في مدينة أبها خلال جولة رقابية نفذتها فرق التفتيش مساء أمس، بعد منح المقاهي فرصة كافية لتحسين أوضاعها وتصحيح مخالفاتها. وأوضحت أن إغلاقها لخمسة عشر مقهى شيشة جاء بعد الوقوف على مخالفات متعلقة باللائحة الخاصة بالاشتراطات الصحية للمقاهي. وأضافت أن من ضمن المخالفات المضبوطة عدم حصول العاملين على الشهادات الصحية، وافتقار المقاهي لسبل النظافة العامة واتباعها طرقاً بدائية في التطهير والتنظيف. وشددت الأمانة على أنها لن تتهاون في إيقاع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>صحيفة: استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير - اباره برس</title><link>http://abarahpress.com/alsaudi-news/story22309</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhlClAPpOrGOHeYGMVEEz0qGQgEKhAIACoHCAow57_-CjD17ooDMLCd4gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:44:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://abarahpress.com/alsaudi-news/story22309" target="_blank"&gt;صحيفة: استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;اباره برس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في المملكة العربية السعودية استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير، تناقل يومنا هذا خبر استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير. نقدم لزوارنا الكرام انباء عاجلة وهامة لهذا يومنا هذا استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير، حيث تم نشر الخبر وتداوله على موقع مكة المملكة العربية السعودية. وتحدث موضوع استعادة 710 آلاف م2 من أراضي الدولة في عسير، واخبار اخرى نقدمها لمتابعينا الكرام أولاً بأول. استعادت أمانة منطقة عسير أخيرا نحو 710.933 م2 من 37 موقعا على مستوى المنطقة ضمن حملة لإزالة التعديات على الأراضي المملوكة للدولة. وأكد أمين المنطقة الدكتور وليد الحميدي أن هذه الحملة تأتي بدعم...&lt;/p&gt;</description><source url="http://abarahpress.com">اباره برس</source></item><item><title>اخبار السعودية - أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/mz-mz/2125278/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%84%D9%87%D8%B0%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A3%D8%BA%D9%84%D9%82%D9%86%D8%A7-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH86gt-Lh_ahRHMHP3wqUMYqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMLPK4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:29:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/mz-mz/2125278/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%84%D9%87%D8%B0%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A3%D8%BA%D9%84%D9%82%D9%86%D8%A7-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية - أمانة عسير: لهذه الأسباب أغلقنا مقاهي الشيشة في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار السعودية: زحل في أقرب نقطة من الأرض غداً.. ويمكن رؤيته بالعين المجردة! التفاصيل أصدرت أمانة منطقة عسير، اليوم (الخميس)، بياناً حول أسباب إغلاقها لعدد كبير من مقاهي الشيشة في مدينة أبها خلال جولة رقابية نفذتها فرق التفتيش مساء أمس، بعد منح المقاهي فرصة كافية لتحسين أوضاعها وتصحيح مخالفاتها. وأوضحت أن إغلاقها لخمسة عشر مقهى شيشة جاء بعد الوقوف على مخالفات متعلقة باللائحة الخاصة بالاشتراطات الصحية للمقاهي. وأضافت أن من ضمن المخالفات المضبوطة عدم حصول العاملين على الشهادات الصحية، وافتقار المقاهي لسبل النظافة العامة واتباعها طرقاً بدائية في التطهير والتنظيف. وشددت الأمانة على أنها ل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>أمانة عسير تكشف الأسباب وراء إغلاق مقاهي الشيشة والمعسل بأبها - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show58541</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFm6cWBWSc-K0cjAmGTO90qGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMO634gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show58541" target="_blank"&gt;أمانة عسير تكشف الأسباب وراء إغلاق مقاهي الشيشة والمعسل بأبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أمانة عسير تكشف الأسباب وراء إغلاق مقاهي الشيشة والمعسل بأبها "الشهري": تم رصد مخالفات صحية وأغلبها تعمل دون تراخيص علقت أمانة منطقة عسير على ما تم تداوله عبر عددٍ من الصحف الورقية والإلكترونية ومواقع التواصل الاجتماعي بشأن إغلاق القسم المختص بأمانة منطقة عسير مقاهي الشيشة والمعسل في مدينة أبها. وشددت الأمانة على لسان متحدثها الرسمي ماجد الشهري أن تلك المقاهي مخالفة للشروط الصحية ولنظام الأنشطة التجارية، كما أنها تخالف القرارات الخاصة بعدم انتشارها داخل النطاق العمراني. وأوضح الشهري في بيان صحفي، أنه تم رصد العديد من المخالفات الصحية في تلك المقاهي وأن أغلبها تعمل دون تراخيص نظامية وتفتقر إ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>أسرار الأسبوع: الأمير تركي بن طلال يجتمع مع 300 فنان في لقاء "الفن التشكيلي" - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/yemen/1047438.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOzkCENnd3MgD8aTPG9ubgqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:49:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/yemen/1047438.html" target="_blank"&gt;أسرار الأسبوع: الأمير تركي بن طلال يجتمع مع 300 فنان في لقاء "الفن التشكيلي"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار قالت له "نورت تبوك".. والدة الطفلة التي التقطت "سيلفي" مع الأمير محمد بن سلمان تكشف ملابسات الصورة أثنى الأمير تركي بن طلال بن عبدالعزيز نائب أمير منطقة عسير بالمملكة العربية السعودية، على حضور 300 فنان وفنانة، اللقاء الفني الذي نظمته أمانة منطقة عسير بمقرها في أبها، تحت عنوان "لقاء الفن التشكيلي"، قائلا: "أعتز بالحضور الكبير لتشكيليي وتشكيليات منطقة عسير، الذين قدموا من جميع محافظات المنطقة". وأشار نائب أمير منطقة عسير إلى "بعض المساهمات والمبادرات القيمة التي قدمها عدد من الفنانين والفنانات في مجال توظيف الفن لتجميل وتحسين الرؤية البصرية بمنطقة عسير". وقال: "توجيهات ولي العهد ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>اخبار السعودية - أمانة منطقة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل والشيشة في أبها - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/mz-mz/2123935/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D8%AA%D8%BA%D9%84%D9%82-%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B3%D9%84-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSYdcyNEkNDXYADQyYPyPUqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMLPK4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 06:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/mz-mz/2123935/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D8%AA%D8%BA%D9%84%D9%82-%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D9%85%D9%82%D8%A7%D9%87%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B3%D9%84-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%B4%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية - أمانة منطقة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل والشيشة في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف أغلقت أمس الأربعاء أمانة منطقة عسير جميع مقاهي المعسل والشيشة بمحافظة أبها، حيث استخدمت الفرق الميدانية التابعة لإدارة الرقابة الشاملة بالأمانة اللحام والأختام في إغلاق المقاهي. وبحسب المصادر، وفقاً لـ”سبق”، فإن إغلاق مقاهي المعسل والشيشة بأبها جاء بتوجيه من أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميد. وفيما لم يصدر تعليق من أمانة منطقة عسير حول إغلاق مقاهي الشيشة والمعسل بأبها، أوضحت المصادر أن إغلاق هذه المقاهي جاء لكونها جميعاً كانت تمارس العمل بدون الحصول على التراخيص اللازمة. أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>باللحام والأختام.. أمانة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل بأبها - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show57928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcL5POVWZ3Pm5CHHrxnbFcqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOy-4gU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 22:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show57928" target="_blank"&gt;باللحام والأختام.. أمانة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل بأبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;باللحام والأختام.. أمانة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل بأبها يعود السبب الرئيس للإغلاق إلى أنها لا تملك التراخيص اللازمة أغلقت أمانة منطقة عسير ممثلة بإدارة الرقابة الشاملة مساء أمس الأربعاء، باللحام وأختام الأمانة، جميع مقاهي المعسل والشيشة بأبها. وأشارت مصادر "سبق" أن الإغلاق جاء بتوجيه من أمين عسير الدكتور وليد الحميدي، كما يعود السبب الرئيس لإغلاقها أن جميع المقاهي لا تملك التراخيص اللازمة. وتواصلت "سبق" مع أمانة عسير لتمكينها من الرد، ولَم نتلق الرد حتى ساعة إعداد هذه المادة. باللحام والأختام.. أمانة عسير تغلق جميع مقاهي المعسل بأبها رائد القرفي سبق 2018-11-15 أغلقت أمانة منطقة عسير ممثل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show60226</link><guid isPermaLink="false">CAIiENcSrKqBFooujtuD-tgIz4QqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOy-4gU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 14:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/saudi-news/show60226" target="_blank"&gt;بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير الأمانة ستتخذ كافة الإجراءات النظامية اللازمة قامت أمانة منطقة عسير خلال الأسبوع الماضي وبالتعاون مع عدد من بلدياتها التابعة لها، بإزالة التعديات التي طالت بعض المواقع الحكومية، ومجاري الأودية، حيث وصلت مساحة الإحداثات التي تمت إزالتها بنحو 275.100 ألف م2، موزعة على ٣٥ موقعًا في مختلف محافظات المنطقة. فيما سجلت بلدية محافظة النماص تعديات قدرت بـ ٧٧٨٤٤ ألف م2، وبلغت مساحة التعديات في بلديات النقيع وبلقرن والواديين حوالي ١٦٥٨٦ ألف م2، و٣٨٢٠٠ م2 في بلديات صمخ والثنيه وتباله وطريب. كما تمت إزالة نحو٤٠٧٢٠ م2 في بلديتي أحد رفيدة والحرجة، ووصلت م...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/185050.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1GjYZWGMZyxC1PuCLWmtEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/185050.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير مصدر الخبر - اخبار السعودية -سبق محلي مع تفاصيل الخبر بالصور.. إزالة أكثر من ٢٧٥ ألف م2 تعديات منطقة عسير : اخبار السعودية اليوم - الأمانة ستتخذ كافة الإجراءات النظامية اللازمة قامت أمانة منطقة عسير خلال الأسبوع الماضي وبالتعاون مع عدد من بلدياتها التابعة لها، بإزالة التعديات التي طالت بعض المواقع الحكومية، ومجاري الأودية، حيث وصلت مساحة الإحداثات التي تمت إزالتها بنحو 275.100 ألف م2، موزعة على ٣٥ موقعًا في مختلف محافظات المنطقة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>مبادرة "حديقتي مسؤوليتي" تصل البشائر وبلقرن - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/world/artical2419175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArRH92Ikb1AN6GBRefihGoqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/world/artical2419175" target="_blank"&gt;مبادرة "حديقتي مسؤوليتي" تصل البشائر وبلقرن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية السعودية تصدر قرار يصدم العمالة الوافدة في المملكة العربية السعودية مــن خــلال مشاركـــة أكثر من 170 طفلاً موزعين على حدائقها وصلت أعمال مبادرة "حديقتي مسؤوليتي"، مؤخرًا إلى حدائق محافظة بلقرن ومركز البشائر، ومسطحاتها الخضراء. ولقيت المبادرة الترحيب والتفاعل الجم من قبل أهالي المحافظة من خلال توافدهم برفقة أطفالهم، حرصًا منهم للمشاركة في المبادرة التي انطلقت من محافظة خميس مشيط، مرورًا بجميع محافظات منطقة عسير. وكان لبلديات بلقرن ومركز البشائر؛ دورها التفاعلي من خلال توفيرها لأكياس النفايات للمشاركين في المبادرة، وتسليم المواقع المستهدفة للمشاركين، بجانب تو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم إزالة تعديات بلغت أكثر من ٢٧٥ ألف م2 في منطقة عسير - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/185389.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkaa89YN7q2gTSPDxGBi4UqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:23:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/185389.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم إزالة تعديات بلغت أكثر من ٢٧٥ ألف م2 في منطقة عسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم إزالة تعديات بلغت أكثر من ٢٧٥ ألف م2 في منطقة عسير - عسير نيوز : قامت أمانة منطقة عسير خلال الأسبوع الماضي و بالتعاون مع عدد من بلدياتها التابعة، بإزالة التعديات التي طالت بعض المواقع الحكومية، و مجار الأودية، حيث وصلت مساحة الاحداثات التي تمت ازالتها بنحو 275.100 ألف م2، موزعة على ٣٥ موقع في مختلف محافظات المنطقة. فيما سجلت بلدية محافظة النماص تعديات قدرت بـ ٧٧٨٤٤ ألف م2، و بلغت مساحة التعديات في بلديات النقيع وبلقرن والواديين حوالي ١٦٥٨٦ الف م2 ، و ٣٨٢٠٠ م2 في بلديات صمخ و الثنيه و تباله و طريب . كما تمت إزالة نحو ٤٠٧٢٠ م2 في بلديتي أحد رفيدة و الحرجة، و وصلت مساحة ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>أمانة عسير تحصد المركز الثاني في النظافة - السعودية 365</title><link>https://www.saudi365.co/143082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDkyeNvsqdhj95Hk52UhjEqGQgEKhAIACoHCAow5_H8CjCJyYkDMNSF4QU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 14:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.saudi365.co/143082" target="_blank"&gt;أمانة عسير تحصد المركز الثاني في النظافة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;السعودية 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا على طريقتها الخاصة .. هكذا احتفت ابتدائية بضباء بـزيارة الملك المرتقبة لتبوك سعودى 365 حصلت أمانة منطقة عسير على المركز الثاني على مستوى أمانات المناطق، في استطلاعٍ لقياس رضا السكان عن نظافة المدن بالمملكة للربع الثالث من العام 2018م. وذكـر المتحدث الرسمي لأمانة منطقة عسير ماجد الشهري: إن أمانة عسير حصلت على المركز الثاني على مستوى أمانات المناطق؛ بعد أن أجرى المركز الوطني لاستطلاعات الرأي استطلاعًا شمل عينة وَصَلَ عددها 2356 ألف مشارك، لقياس مدى رضا الجمهور عن مستوى خدمات النظافة في أمانات المناطق أَثناء الشهور السَّابِقَةُ، وجاءت نتائجه بأنْ بلغت نسبة الرضا 69.3% حول مستوى النظا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.saudi365.co">السعودية 365</source></item><item><title>السعودية اليوم / الصحة العالمية : انطلاق مشروع فريق الاستجابة السريعة الخاص بليبيا - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1529082/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%AD%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A9--%D8%A7%D9%86%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D9%85%D8%B4%D8%B1%D9%88%D8%B9-%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AC%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B1%D9%8A%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B5-%D8%A8%D9%84%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIKfxd3GzCF8O-4LbJwt00qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:37:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1529082/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%AD%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A9--%D8%A7%D9%86%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D9%85%D8%B4%D8%B1%D9%88%D8%B9-%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AC%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B1%D9%8A%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B5-%D8%A8%D9%84%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A7.html" target="_blank"&gt;السعودية اليوم / الصحة العالمية : انطلاق مشروع فريق الاستجابة السريعة الخاص بليبيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 عام / الصحة العالمية : انطلاق مشروع فريق الاستجابة السريعة الخاص بليبيا طرابلس 04 ربيع الأول 1440 هـ الموافق 12 نوفمبر 2018 م واس أعلنت منظمة الصحة العالمية عن انطلاق مشروع فريق الاستجابة السريعة الخاص بليبيا والذي يستهدف 74 متدربا. وبين المكتب الإعلامي للمنظمة ان المشروع الذي انطلق في تونس يعنى بتدريب الفريق الأول المكون من 15 فريقاً من ليبيا، وسيتم إتباع التدريب النظري والعملي لمدة 5 أيام مع تمارين المحاكاة من خلال التدريب التالي لمجموعة ثانية الأسبوع المقبل. وتستهدف ورش العمل ما مجموعه 74 متدربا و 3 منسقين وطني...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>عاجل : على خلفية رميه وزير اعلام الحوثيين المنشق بالحذاء.. السفارة اليمنية تتخذ هذا الاجراء الصارم بحق ناصر السقاف - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/alymn-news/1528678/%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84--%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%AE%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%A9-%D8%B1%D9%85%D9%8A%D9%87-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B4%D9%82-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B0%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AA%D8%AE%D8%B0-%D9%87%D8%B0%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%A7%D8%B1%D9%85-%D8%A8%D8%AD%D9%82-%D9%86%D8%A7%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%82%D8%A7%D9%81.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEo1CQIH7U_RVjJFX7gL_cqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:41:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/alymn-news/1528678/%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84--%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%AE%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%A9-%D8%B1%D9%85%D9%8A%D9%87-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B4%D9%82-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B0%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AA%D8%AE%D8%B0-%D9%87%D8%B0%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%A7%D8%B1%D9%85-%D8%A8%D8%AD%D9%82-%D9%86%D8%A7%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%82%D8%A7%D9%81.html" target="_blank"&gt;عاجل : على خلفية رميه وزير اعلام الحوثيين المنشق بالحذاء.. السفارة اليمنية تتخذ هذا الاجراء الصارم بحق ناصر السقاف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 شكرا لقرائتكم خبر عن عاجل : على خلفية رميه وزير اعلام الحوثيين المنشق بالحذاء.. السفارة اليمنية تتخذ هذا الاجراء الصارم بحق ناصر السقاف والان مع التفاصيل عدن - ياسمين التهامي - قررت السفارة اليمنية في السعودية، يوم الإثنين، فصل الموظف ناصر السقاف الذي رشق وزير إعلام الحوثيين المنشق بالحذاء، الأحد. وأكد السقاف، أن السفارة “أبلغته بالقرار”، وفق ما ذكرت صحيفة “عدن الغد” المحلية. وعلق السقاف الذي رشق حذاء بوجه الوزير المنشق عن الحوثيين عبدالسلام جابر، أثناء مؤتمر صحفي في الرياض، قائلًا إن تصرفه “نابع من حالة قهر”. وقا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>الان الإمارات والسنغال تبحثان مجالات التعاون الثنائي وسبل تطويرها - الخليج اليوم</title><link>https://www.khalij.today/arabic/artical2405513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsjsgacQnXZVkNvQmz2SdYqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khalij.today/arabic/artical2405513" target="_blank"&gt;الان الإمارات والسنغال تبحثان مجالات التعاون الثنائي وسبل تطويرها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 بحث ولي عهد العاصمة الاماراتية أبوظبي نائب القائد الأعلى للقوات المسلحة الشيخ محمد بن زايد آل نهيان، اليوم الاثنين، مع المبعوث الخاص للرئيس السنغالي سليمان راسين وان، أوجه التعاون بين البلدين وسبل تطويرها في مختلف المجالات، كما تبادلا وجهات النظر حول عدد من القضايا والموضوعات ذات الاهتمام المشترك. ومن هنا فقدقد أَنْبَأَت وكالة الأنباء الإماراتية (وام) أن بن زايد حيث قد تلـــقي، خلال اللقاء، رسالة شفوية من السيد الرئيس السنغالي ماكي سال، تتعلق بعلاقات التعاون بين البلدين وسبل دعمها وتطويرها. أهم الأخبار "حلم أبها" ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم - أمانة عسير تستعيد مخطَّطَين تعرضا للسطو من لصوص الأراضي - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/wasul/2115638/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D8%AA%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%AE%D8%B7%D9%91%D9%8E%D8%B7%D9%8E%D9%8A%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D8%B6%D8%A7-%D9%84%D9%84%D8%B3%D8%B7%D9%88-%D9%85%D9%86-%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B5-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%8A.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTYCqoXecdluGhju7rAZlYqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMLPK4gU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/wasul/2115638/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D8%AA%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%AE%D8%B7%D9%91%D9%8E%D8%B7%D9%8E%D9%8A%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D8%B6%D8%A7-%D9%84%D9%84%D8%B3%D8%B7%D9%88-%D9%85%D9%86-%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B5-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%8A.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم - أمانة عسير تستعيد مخطَّطَين تعرضا للسطو من لصوص الأراضي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "العقيلي" يثير الجدل على "twitter": اثنان من رؤساء الأندية باي باي نشر قبل 1 دقيقة - 11:38 م, 1 ربيع الأول 1440 هـ, 9 نوفمبر 2018 م تواصل – عسير: استعادت أمانة منطقة عسير مخططين عشوائيين تجاوزت مساحتهما مليوناً و400 ألف متر مربع، تعرضا للسطو من لصوص الأراضي الأشهر الماضية في مركز مربة؛ وفقاً لـ”عكاظ”. من جانبه، أوضح المتحدث باسم الأمانة ماجد الشهري أن الآليات داهمت المواقع المحصورة مدعومة بقوات أمنية ولجنة التعديات ونفذت أعمال الإزالة؛ إنفاذاً للتوجيهات الرسمية وتعاميم إمارة منطقة عسير ووزارة الشؤون البلدية والقروية بالتعامل الفوري والسريع مع أي من أشكال التعدي على الأراضي الحكو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>أمانة عسير: لهذا السبب أُغلقت مقاهي الشيشة والمعسل في أبها - أخبار صح</title><link>http://s777.org/As-Swdyh/4465811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMFbyLV9ai4W8n3oScIeeAqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:03:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/As-Swdyh/4465811.html" target="_blank"&gt;أمانة عسير: لهذا السبب أُغلقت مقاهي الشيشة والمعسل في أبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علَّقت أمانة عسير على ما تردد في بعض الصحف ومواقع التواصل الاجتماعي بشأن إغلاق القسم المختص بأمانة منطقة عسير مقاهي الشيشة والمعسل في مدينة أبها. وشددت الأمانة على لسان متحدثها الرسمي ماجد الشهري أن تلك المقاهي مخالفة للشروط الصحية ولنظام الأنشطة التجارية، كما أنها تخالف القرارات الخاصة بعدم انتشارها داخل النطاق العمراني. وأوضح الشهري في بيان صحفي: “رُصدت العديد من المخالفات الصحية في تلك المقاهي وأغلبها يعمل دون تراخيص نظامية وتفتقر إلى أدنى معايير النظافة والصحة العامة، واكبها صدور توجيه أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميدي باتخاذ الإجراء النظامي حيالها وتطبيق لائحة الغرامات والجزاءات الب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>السعودية الأن / استعادة 9.8 مليون م2 من لصوص الأراضي في 5 مناطق - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/438548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASjFpyiX7qJovfnNdIWw2sqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMIvczgU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 09:16:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/438548" target="_blank"&gt;السعودية الأن / استعادة 9.8 مليون م2 من لصوص الأراضي في 5 مناطق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قوات طارق صالح تدلي بأول تصريح وتكشف مايحدث.. المعارك تشتعل بقوة في الحديدة (تفاصيل) سرايا بوست / المملكة العربية السعودية / صـرحت وزارة الشؤون البلدية والقروية، أن أماناتها أزالت الأسبوع الماضي، تعديات على أكثر من 9.885.676 مليون متر مربع من الأراضي الحكومية، أحدثها مخالفون في 5 محافظات ومناطق شملت الطائف وجدة والعاصمة المقدسة وتبوك وعسير، وذلك في إطار حرصها على القيام بدورها الرقابي على الأراضي الحكومية، مشددة على أنه سوف يتم التعامل بحزم مع المعتدين، وفقاً للأنظمة والتعليمات بالتعاون مع الجهات الحكومية ذات العلاقة، واستمرار جولاتها الرقابية للحد من هذه التعديات. أكبر تعديات وبينت الوزارة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>السعودية الأن / التشهير بمواطن ومقيم في قضيتي تستر وغش تجاري بالزلفي - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/439317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnoomE3HSXRA61bdAwXxcwqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMIvczgU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:38:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/439317" target="_blank"&gt;السعودية الأن / التشهير بمواطن ومقيم في قضيتي تستر وغش تجاري بالزلفي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2سرايا بوست / المملكة العربية السعودية / شهَّرت وزارة التجارة والاستثمار بمواطن ومقيم في محافظة الزلفي بعد صدور حكم قضائي بتورطهما في جريمة التستر التجاري. كَذَلِكَ عُلِيَ الْجَانِبُ الْأُخَرَ تضمن الحكم القضائي التشهير بهما لتورطهما في غَيْر مَأْلُوفة نظام مكافحة الغش التجاري بعرض وحيازة مواد استهلاكية منتهية الصلاحية. وتضمن الحكم القضائي الصادر من المحكمة الجزائية بالرياض غرامة مالية على كلا المدانين، وإغلاق المنشأة وتصفية النشاط وشطب السجل التجاري والمنع من مزاولة النشاط نفسه، بالإضافة إلى جَزَاء الإبعاد عن البلاد للمتستر عل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اخبار السعودية : بلدي أمانة عسير يتفقد نفق «أبها مول» وطريق «المئة» - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/arab-world/353655/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9--%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D9%86%D9%81%D9%82-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7-%D9%85%D9%88%D9%84-%D9%88%D8%B7%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A6%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwQvqDo5nkf_GQJBztHs5oqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMMumnQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/arab-world/353655/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9--%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A-%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%8A%D8%B1-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D9%86%D9%81%D9%82-%D8%A3%D8%A8%D9%87%D8%A7-%D9%85%D9%88%D9%84-%D9%88%D8%B7%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A6%D8%A9" target="_blank"&gt;اخبار السعودية : بلدي أمانة عسير يتفقد نفق «أبها مول» وطريق «المئة»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية : نفذ رئيس المجلس البلدي لأمانة عسير اللواء متقاعد محمد آل بريق، ووكيل الأمين للتعمير المهندس أحمد ناصر، وأعضاء...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً - السعودية 365</title><link>https://www.saudi365.co/142880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDz85qUbgG5UlKUjqFv2oH0qGQgEKhAIACoHCAow5_H8CjCJyYkDMMqj0QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 15:25:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.saudi365.co/142880" target="_blank"&gt;أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;السعودية 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا بعد الأمطار الغزيرة.. "الأرصاد" تنبه الرياض بتدنٍّ في الرؤية بسبب الضباب سعودى 365 «عكاظ» (أبها) حققت أمانة منطقة عسير المركز الخامس خليجياً، في جائزة مجلس التعاون الخليجي للعمل البلدي، بعد أنتصـار مشروعها «كورنيش الضباب الجبلي» في المسابقة المنعقدة بدولة الكويت 2018، في دورتها الثانية. وأَبَانَ أمين منطقة عسير الدكتور وليد الحميدي، عن شكره وتقديره للقيادة الرشيدة على دعمها الدائم والمستمر لجميع قطاعات الدولة بما فيها القطاع البلدي بما يخدم الوطن والمواطن، مقدماً شكره لأمير منطقة عسير الأمير فيصل بن خالد بن عبدالعزيز ولنائبه على دعمهما ومتابعتهما الدائمة وتوجيهاتهما السديدة، وبمتا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.saudi365.co">السعودية 365</source></item><item><title>وزارة الخارجية اللبنانية تدين العدوان على قطاع غزة - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1529407/%D9%88%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AF%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AF%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%82%D8%B7%D8%A7%D8%B9-%D8%BA%D8%B2%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVMqNtKKO8xN5o5vHhDKqQqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1529407/%D9%88%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AF%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AF%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%82%D8%B7%D8%A7%D8%B9-%D8%BA%D8%B2%D8%A9.html" target="_blank"&gt;وزارة الخارجية اللبنانية تدين العدوان على قطاع غزة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 محمد اسماعيل - القاهرة - بيروت - (أ ش أ) أدانت وزارة الخارجية اللبنانية، العدوان الإسرائيلي الذي يتعرض له قطاع غزة، مشيرة إلى أنه يستهدف المدنيين الآمنين. ودعت وزارة الخارجية اللبنانية - في بيان لها مساء اليوم - المجتمع الدولي إلى التحرك الفوري "لوقف الغارات والقصف الوحشي" الذي تتعرض له الأحياء السكنية، مقدمة العزاء إلى "أهالي الشهداء الأبرياء الذين سقطوا نتيجة هذا العدوان". أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>"العفو الدولية" تسحب جائزة "سفير الضمير" من زعيمة ميانمار - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1530007/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%81%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B3%D8%AD%D8%A8-%D8%AC%D8%A7%D8%A6%D8%B2%D8%A9-%D8%B3%D9%81%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B6%D9%85%D9%8A%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%B2%D8%B9%D9%8A%D9%85%D8%A9-%D9%85%D9%8A%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYFVqNFBuNNWDQmZMH2i5YqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:34:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1530007/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%81%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B3%D8%AD%D8%A8-%D8%AC%D8%A7%D8%A6%D8%B2%D8%A9-%D8%B3%D9%81%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B6%D9%85%D9%8A%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%B2%D8%B9%D9%8A%D9%85%D8%A9-%D9%85%D9%8A%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1.html" target="_blank"&gt;"العفو الدولية" تسحب جائزة "سفير الضمير" من زعيمة ميانمار&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 انت الان تتابع "العفو الدولية" تسحب جائزة "سفير الضمير" من زعيمة ميانمار ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان مع التفاصيل محمد بن مسعود - الدمام - قالت: إنها لم تعد رمزًا للأمل والدفاع عن حقوق الإنسان ببلادها أعلنت منظمة العفو الدولية أنها سحبت جائزة حقوق الإنسان "سفير الضمير" من زعيمة ميانمار أونغ سان سو تشي التي منحتها عام 2009، بسبب استمرار انتهاكات حقوق الإنسان في البلاد، حسب روسيا اليوم. وأعلنت المنظمة أمس الاثنين أنه "في 11 نوفمبر وجّه كومي نايدو، الأمين العام لمنظمة العفو الدولية، ر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>إجهاض سرقة 1.4 مليون م2 من الأراضي الحكومية في عسير - صحيفة مكة</title><link>https://makkahnewspaper.com/article/1089832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByMgQktLk9j9phekyo9SfoqGQgEKhAIACoHCAowz479CjCy74kDMIfm2QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:47:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://makkahnewspaper.com/article/1089832" target="_blank"&gt;إجهاض سرقة 1.4 مليون م2 من الأراضي الحكومية في عسير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة مكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أجهضت أمانة منطقة عسير أخيرا محاولة أشخاص مجهولين تحويل نحو 1.4 مليون م2 من الأراضي الحكومية إلى مخططات غير نظامية ومن ثم بيعها بطرق غير شرعية. وأوضح المتحدث الرسمي بالأمانة ماجد الشهري أن الأمانة ممثلة ببلدية مربة الفرعية استعادت مخططين عشوائيين تعرضا للسطو من قبل لصوص الأراضي خلال الشهور الماضية، يمثلان أراضي حكومية في مركز مربة، مؤكدا أن آليات الأمانة والبلدية داهمت المواقع المحصورة مدعومة بالقوات الأمنية ولجنة التعديات، حيث نفذت أعمال الإزالة على الفور، وذلك إنفاذا للتوجيهات الرسمية بهذا الشأن، وتعاميم إمارة المنطقة ووزارة الشؤون البلدية والقروية بالتعامل الفوري والسريع مع أي من أشكال ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://makkahnewspaper.com">صحيفة مكة</source></item><item><title>"البلدية والقروية" تزيل تعديات على الأراضي الحكومية تجاوزت 9 مليون متر مربع - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/gulf/article-404960.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjqMX_hr_C6wDkk5BTXs88qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMNjNuQU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/gulf/article-404960.html" target="_blank"&gt;"البلدية والقروية" تزيل تعديات على الأراضي الحكومية تجاوزت 9 مليون متر مربع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الجوازات تحدد مدة الزيارات العائلية 3 شهور ولا تجديد ونظام جديد للاستقدام بدون رسوم أو شروط صحيفة راصد الإخبارية / أزالت وزارة الشؤون البلدية والقروية اعتداءات أحدثها مخالفون على الأراضي الحكومية في مختلف مناطق ومحافظات المملكة وذلك في إطار حرصها على القيام بدورها الرقابي على الأراضي الحكومية وشددت الوزارة أنه سيتم التعامل بحزم مع المعتدين وفقا للأنظمة والتعليمات بالتعاون مع الجهات الحكومية ذات العلاقة. وقامت الأمانات والبلديات التابعة لها أَثناء الأسبوع الماضي بإزالة تعديات على أكثر من 9.885.676 مليون متر مربع من الأراضي الحكومية في عدد من المناطق والمحافظات، مؤكدة استمرار جولا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>العالم الان .. الرئيس النمساوي يحذر من السياسات التي تثير الانقسامات - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/world/1038378.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxBdi1GljEm0IEr0M9FNhMqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:55:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/world/1038378.html" target="_blank"&gt;العالم الان .. الرئيس النمساوي يحذر من السياسات التي تثير الانقسامات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 اسرار الاسبوع فيينا - د ب ا: نشر فى : الإثنين 12 نوفمبر 2018 - 4:53 م | آخر تحديث : الإثنين 12 نوفمبر 2018 - 4:53 م قال الرئيس النمساوي الكسندر فان دير بيلين، إن الديمقراطية النمساوية يجب أن توفر الحماية ضد السياسات التي تثير الانقسامات وتضعف البرلمان، وذلك خلال الاحتفال بمرور قرن من الزمن على تحول النمسا من الملكية إلى الجمهورية. وقال رئيس حزب الخضر سابقا: «يتم إحداث العداوة بيننا وبين من نعتبرهم مختلفين»، مضيفا أن الآخرين بينهم كبار السن والشباب والمسلمين واليهود والأجانب والفقراء. أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع س...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الان الرئيس الفلسطيني يصل إلى الكويت في زيارة رسمية - الخليج اليوم</title><link>https://www.khalij.today/arabic/artical2406267</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbMsIcsTLmJ0ZW2w81UivEqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khalij.today/arabic/artical2406267" target="_blank"&gt;الان الرئيس الفلسطيني يصل إلى الكويت في زيارة رسمية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 وصل إلى الكويت، مساء اليوم الاثنين، السيد الرئيس الفلسطيني محمود عباس، والوفد الرسمي المرافق له، في زيارة رسمية للكويت. ومن المـــــقــــرر أن يجري السيد الرئيس الفلسطيني خلال زيارته التي ستستغرق يومين، مباحثات رسمية مع أمير الكويت الشيخ صباح الأحمد الجابر الصباح. يشار إلى أنه كان في استقبال السيد الرئيس الفلسطيني على أرض مطار الكويت الدولي، وزير شؤون الديوان الأميري الكويتي الشيخ علي جراح الصباح. ويرافق السيد الرئيس الفلسطيني وفد رسمي يضم كل من رئيس هيئة الشؤون المدنية حسين الشيخ، ورئيس جهاز المخابرات العامة اللو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/151196.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxXKtfo24Y6iiOYTMGMXJ4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:58:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/151196.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم أمانة عسير تحقق المرتبة الخامسة خليجياً أبها - عسير نيوز : كرم أمين عام مجلس التعاون الخليجي د. عبداللطيف الزياني يوم امس الخميس أمانة منطقة عسير ممثلة في أمينها د. وليد الحميدي بجائزة المركز الخامس لـ (مجلس التعاون الخليجي للعمل البلدي)، و ذلك نظير حصول أمانة منطقة عسير على المرتبة الخامسة من بين بلديات دول مجلس التعاون الخليجي، بعد فوز مشروعها “كورنيش الضباب الجبلي” في المسابقة المنعقدة بدولة الكويت 2018م ، في دورتها الثانية. وتعد هذه المرة الأولى التي تفوز فيها أمانة منطقة عسير بهذه الجائزة، بعد منافسة مع عديد الجهات الحكومية في الدول الخليجية ، لاسيما وأن الجائزة كا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>إزالة تعديات على أراض حكومية مساحتها 9 ملايين م2 في مدن المملكة - صحيفة مكة</title><link>https://makkahnewspaper.com/article/1089983</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDNFb0UKGL5O2PPr4bcb10qGQgEKhAIACoHCAowz479CjCy74kDMIfm2QU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 05:43:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://makkahnewspaper.com/article/1089983" target="_blank"&gt;إزالة تعديات على أراض حكومية مساحتها 9 ملايين م2 في مدن المملكة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة مكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أزالت وزارة الشؤون البلدية والقروية اعتداءات أحدثها مخالفون على الأراضي الحكومية في مختلف المناطق والمحافظات تجاوزت مساحتها 9 ملايين م2، وذلك في إطار حرصها على الاضطلاع بدورها الرقابي على الأراضي الحكومية. وشددت الوزارة على أنه سيجري التعامل بحزم مع المعتدين، وفقا للأنظمة والتعليمات بالتعاون مع الجهات ذات العلاقة. وفرغت الأمانات والبلديات التابعة لها خلال الأسبوع الماضي من إزالة تعديات على 9.885.676 م2 من الأراضي الحكومية في عدد من المناطق والمحافظات، مؤكدة استمرار جولاتها الرقابية للحد من هذه التعديات. فيما أشارت أمانة جدة إلى أن المواقع الاستثمارية التي انتهت عقودها وجرى تحويلها إلى مناطق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://makkahnewspaper.com">صحيفة مكة</source></item><item><title>الوشنطن بوست: العالم امام خطر اذا اصبح هذا الشخص رئيسا لليمن - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/439315</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7Xo0BAR20Y53CsbMQVOE0qGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMJnkzgU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:34:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/439315" target="_blank"&gt;الوشنطن بوست: العالم امام خطر اذا اصبح هذا الشخص رئيسا لليمن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 فجرت أكبر الصحف الامريكية ( الواشنطن بوست ) امام العالم قضية خطيرة قالت انها تهدد العالم في حال صارت لليمن رئيس إرهابي كأول رئيس إرهابي يتبوأ منصب رئيس دولة. ونشرت الصحيفة الامريكية تقريرا بتأريخ 9 نوفمبر 2018 الجاري ، قالت فيه أن علي محسن الأحمر من المحتمل ان يصبح أول رئيس إرهابي لليمن. واكدت الصحيفة في تقريرها ان الشرعية التي يمثلها الرئيس اليمني الكبير في السن باتت مخترقة من القاعدة التي يشجعها ويدعمها نائب الرئيس علسي محسن ويعلم الامريكيين والمجتمع الدولي بذلك وفي حال تدهور صحة الرئيس اليمني فقد تسقط اليمن بأيدي الارهابي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>أمين عام الناتو" من حق الدول الانضمام للحلف وعلى روسيا أن تتفهم ذلك - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1529405/%D8%A3%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AA%D9%88-%D9%85%D9%86-%D8%AD%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%B6%D9%85%D8%A7%D9%85-%D9%84%D9%84%D8%AD%D9%84%D9%81-%D9%88%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%A7-%D8%A3%D9%86-%D8%AA%D8%AA%D9%81%D9%87%D9%85-%D8%B0%D9%84%D9%83.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBplUXIzoe4_BxT1t15Zd4EqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:02:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1529405/%D8%A3%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AA%D9%88-%D9%85%D9%86-%D8%AD%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%B6%D9%85%D8%A7%D9%85-%D9%84%D9%84%D8%AD%D9%84%D9%81-%D9%88%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D9%88%D8%B3%D9%8A%D8%A7-%D8%A3%D9%86-%D8%AA%D8%AA%D9%81%D9%87%D9%85-%D8%B0%D9%84%D9%83.html" target="_blank"&gt;أمين عام الناتو" من حق الدول الانضمام للحلف وعلى روسيا أن تتفهم ذلك&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 محمد اسماعيل - القاهرة - موسكو - (أ ش أ) قال أمين عام حلف شمال الأطلسي (الناتو) ينس ستولتنبرج، اليوم الاثنين، إنه يجب على روسيا أن تتفهم رغبة الدول في الانضمام لحلف الناتو دون إملاء من موسكو. ونقلت وكالة أنباء سبوتنيك الروسية عن ستولتنبرج قوله ، خلال مؤتمر للحلف في برلين ، "على روسيا أن تتفهم أن هناك دول مستقلة مثل إستونيا وليتوانيا تريد أن تنضم إلى الناتو، وأن لها كامل الحرية في تقرير مصيرها ومع من ستنضم ، وندعو موسكو إلى ألا تقول لجيرانها ماذا يفعلون أو ماذا يقررون بشأن مصالحهم". أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سيا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>خلال أسبوع.. إزالة تعديات على أراضٍ حكومية بمساحة 9.8 مليون متر مربع - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/139560</link><guid isPermaLink="false">CAIiECri-g6vwVfLcu_QARrPqbIqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 15:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/139560" target="_blank"&gt;خلال أسبوع.. إزالة تعديات على أراضٍ حكومية بمساحة 9.8 مليون متر مربع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أكثر من 500 بلاغ تلقاها «طوارئ الرياض».. وإقفال 90% منها «عكاظ» (الرياض) أزالت وزارة الشؤون البلدية والقروية، اعتداءات أحدثها مخالفون على الأراضي الحكومية في مختلف مناطق ومحافظات المملكة، وذلك في إطار حرصها على القيام بدورها الرقابي على الأراضي الحكومية، وشددت الوزارة أنه سيتم التعامل بحزم مع المعتدين، وفقاً للأنظمة والتعليمات بالتعاون مع الجهات الحكومية ذات العلاقة. وقامت الأمانات والبلديات التابعة لها خلال الأسبوع الماضي، بإزالة تعديات على أكثر من 9.885.676 مترا مربعا من الأراضي الحكومية في عدد من المناطق والمحافظات، مؤكدة استمرار جولاتها الرقابية للحد من هذه التعديات. واستعادت ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>السعودية الأن / الفالح: متفقون على لزوم خفض الإنتاج مليون برميل ولا نية لتفكيك أوبك - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/439089</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrCitZoUZIs5oqGvPF8IpsqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:58:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/439089" target="_blank"&gt;السعودية الأن / الفالح: متفقون على لزوم خفض الإنتاج مليون برميل ولا نية لتفكيك أوبك&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2سرايا بوست / المملكة العربية السعودية / أكد وزير الطاقة والصناعة والثروة المعدنية خالد الفالح اليوم (الاثنين) أن أوبك وحلفاءها متفقون على أن التحليل الفني يُظهر الحاجة إلى تحقيق التوازن في السوق عن طريق خفض المعروض النفطي العام القادم بنحو مليون برميل يوميا مقارنة مع مستويات أكتوبر. وتـابع في مناسبة للصناعة في أبوظبي إن الطلب من عملاء الريـاض في ديسمبر سينخفض أكثر من نصف مليون برميل يوميا مقارنة مع نوفمبر وإن ثمة توافقا على عدم السماح بزيادة المخزونات. وكانت صحيفة وول ستريت جورنال نقلت يوم الخميس عن مصادر مطلعة أن أهم مركز أبح...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مبادرة "حديقتي مسؤوليتي" تصل إلى حديقة الأندلس بأبها - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/world/artical2391266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjdETCGTROXR8N2JZjyIGoqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:33:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/world/artical2391266" target="_blank"&gt;مبادرة "حديقتي مسؤوليتي" تصل إلى حديقة الأندلس بأبها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل… السعوديه تنجو من كارثه محققه منذ قليل تنظمها أمانة عسير لتنمية المشاركات المجتمعية لدى الأطفال أطلت أعمال مبادرة "حديقتي مسؤوليتي"، التي تنظمها أمانة منطقة عسير، من جـــديـــد في حديقة الأندلس، بمدينة أبها، والتي لقيت الترحيب والتفاعل الجم من قبل الأهالي، من خلال توافدهم برفقة أطفالهم، حرصاً منهم للمشاركة في المبادرة التي انطلقت من محافظة خميس مشيط، مروراً بجميع محافظات المنطقة. وكان لأمانة عسير، دورها التفاعلي، من خلال توفير جميع احتياجات الأطفال المشاركين في المبادرة، وتوفير متطلبات النظافة والدعم لهم، إضافة إلى تسليم المواقع المستهدفة للمشاركين. وشارك الأطفال في أعمال ن...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>رئيس الوزراء اليمني يلتقي وفد برنامج الغذاء العالمي - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1529387/%C2%A0%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A-%D9%8A%D9%84%D8%AA%D9%82%D9%8A-%D9%88%D9%81%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D8%B0%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEe8eaqDKFCgSZl9BtqQlR4qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:54:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1529387/%C2%A0%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A-%D9%8A%D9%84%D8%AA%D9%82%D9%8A-%D9%88%D9%81%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D8%B0%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A.html" target="_blank"&gt;رئيس الوزراء اليمني يلتقي وفد برنامج الغذاء العالمي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 شكرا لقرائتكم خبر عن رئيس الوزراء اليمني يلتقي وفد برنامج الغذاء العالمي والان نبدء بالتفاصيل التقى رئيس الوزراء اليمني الدكتور معين عبدالملك في العاصمة المؤقتة عدن اليوم وفد برنامج الغذاء العالمي الذي ضمًّ المدير التنفيذي للبرنامج ديفيد بيسلي، ونائب مدير شؤون الموظفين ريحان زاهد، ونائب المدير عارف حسين، والمدير الإقليمي للبرنامج مهند هادي، وكبير المتحدثين الرسميين عبير عطيفة، بالإضافة إلى المدير القطري للبرنامج في اليمن ستيفن اندرسون، ومسؤول أمن البرنامج في اليمن يوسف ياسين، لبحث الأوضاع الإنسانية وأنشطته الإغاث...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>السعودية اليوم / المحكمة الافريقية لحقوق الانسان والشعوب تعقد جلساتها بتونس - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1529080/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D9%83%D9%85%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B9%D9%88%D8%A8-%D8%AA%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%AC%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%A8%D8%AA%D9%88%D9%86%D8%B3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2UL3aQk19cLicuhR02pwgqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:37:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/saudi-arabia-news/1529080/%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D9%83%D9%85%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B9%D9%88%D8%A8-%D8%AA%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%AC%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%A8%D8%AA%D9%88%D9%86%D8%B3.html" target="_blank"&gt;السعودية اليوم / المحكمة الافريقية لحقوق الانسان والشعوب تعقد جلساتها بتونس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار "حلم أبها" مشروع سياحي تعتزم أمانة عسير تنفيذه بمساحة 17 مليون م2 عام / المحكمة الافريقية لحقوق الانسان والشعوب تعقد جلساتها بتونس تونس 04 ربيع الأول 1440 هـ الموافق 12 نوفمبر 2018 م واس بدأت بتونس اليوم فعاليات الدورة 51 للمحكمة الافريقية لحقوق الانسان والشعوب وتستمر حوالي 25 يوماً بحضور رؤساء المنظمات والهيئات الوطنية والاقليمية المعنية بحقوق الانسان في افريقيا، بالاضافة الى خبراء في مجال القانون والحقوق . وتعالج الدورة وفق رئيس المحكمة سيلفان أوري طوال هذه المدة عدداً من القضايا المعروضة وتهم عدداً من الدول الإفريقية ليتم البت فيها وتتعلق خاصة بحرية الرأي والتعبير والمساعدة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/160026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENv0EaoCRTQYVRQZCz2jkp4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/160026.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة مصدر الخبر - المواطن السعودية مع تفاصيل الخبر أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة : اخبار السعودية اليوم أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة | صحيفة المواطن الإلكترونية شارك الخبر لوما نيوز محرك بحث اخبارى و تخلي لوما نيوز مسئوليتها الكاملة عن محتوي الخبر اخبار السعودية اليوم : أمانة عسير الثانية في النظافة على مستوى المملكة عنوان الخبر مترابط برابط الخبر فى موقعك او الصور وانما تقع المسئولية علي الناشر الاصلي لل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item></channel></rss>