<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGM1T0dSdEVnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:16:16 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Δεκατέσσερις Eλληνες πανεπιστημιακοί στη λίστα επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή παγκοσμίως - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/dekatesseris-ellenes-panepistemiakoi-ste-lista-epistemonon-me-te-meyaletere-epirroe-paykosmios_gr_5c011442e4b0d04f48b2ff3c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcQjMCofw0WtS13iTSQkkcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:48:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/dekatesseris-ellenes-panepistemiakoi-ste-lista-epistemonon-me-te-meyaletere-epirroe-paykosmios_gr_5c011442e4b0d04f48b2ff3c" target="_blank"&gt;Δεκατέσσερις Eλληνες πανεπιστημιακοί στη λίστα επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή παγκοσμίως&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δεκατέσσερις Έλληνες πανεπιστημιακοί, από επτά Ελληνικά Πανεπιστήμια ―ΕΚΠΑ, ΑΠΘ, ΕΜΠ, Ιωαννίνων, Χαροκόπειο, Θεσσαλίας, ΓΠΑ― περιλαμβάνονται στη λίστα των 6.000 επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή, παγκοσμίως, που προκύπτει από την απήχηση του έργου τους για την τελευταία 11ετία. Ο σχετικός κατάλογος με τίτλο «The Highly Cited Researchers» συντάσσεται από τον διεθνώς αναγνωρισμένο οργανισμό Thomson Reuters στο πλαίσιο του project Clarivate Analytics και στηρίζεται στα δεδομένα της ερευνητικής βάσης δεδομένων Web of Science. Από αυτούς οι 4.000 κατατάσσονται σε 21 συγκριμένα επιστημονικά πε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Έλληνες και Κύπριοι στη λίστα επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή παγκοσμίως - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/30/ellines-kai-kyprioi-panepistimiakoi-lista-epistimonon-me-megalyteri-epirroi-pagkosmios</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5taEcNUfXt2kWd5c4VkCUqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:50:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/30/ellines-kai-kyprioi-panepistimiakoi-lista-epistimonon-me-megalyteri-epirroi-pagkosmios" target="_blank"&gt;Έλληνες και Κύπριοι στη λίστα επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή παγκοσμίως&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δεκατέσσερις Έλληνες πανεπιστημιακοί, από επτά Ελληνικά Πανεπιστήμια ―ΕΚΠΑ, ΑΠΘ, ΕΜΠ, Ιωαννίνων, Χαροκόπειο, Θεσσαλίας, ΓΠΑ― περιλαμβάνονται στη λίστα των 6.000 επιστημόνων με τη μεγαλύτερη επιρροή, παγκοσμίως, που προκύπτει από την απήχηση του έργου τους για την τελευταία 11ετία. Ο σχετικός κατάλογος με τίτλο «The Highly Cited Researchers» συντάσσεται από τον διεθνώς αναγνωρισμένο οργανισμό Thomson Reuters στο πλαίσιο του project Clarivate Analytics και στηρίζεται στα δεδομένα της ερευνητικής βάσης δεδομένων Web of Science. Από αυτούς οι 4.000 κατατάσσονται σε 21 συγκριμένα επιστημονικά πε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Η εκδήλωση του ΕΟΠΕ στη Σύνοδο Ειρήνης στη Γενεύη - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ekdelose-toe-eope-ste-senodo-eirenes-ste-yeneee_gr_5bedbaf5e4b03af892681395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfYQMu-ykTRPMoyGLzrP5AqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ekdelose-toe-eope-ste-senodo-eirenes-ste-yeneee_gr_5bedbaf5e4b03af892681395" target="_blank"&gt;Η εκδήλωση του ΕΟΠΕ στη Σύνοδο Ειρήνης στη Γενεύη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με πολύ μεγάλη επιτυχία διοργανώθηκε για τρίτη συνεχή φορά η επιστημονική εκδήλωση του ΕΟΠΕ στην Εβδομάδα Ειρήνης της Γενεύης (5-9 Νοεμβρίου). Ο Ελληνικός Οργανισμός Πολιτικών Επιστημόνων με συνδιοργανωτές τον Ευρωπαϊκό Οργανισμό Δημοσίου Δικαίου (EPLO) και το Πανελλήνιο Αθλητικό Σωματείο Γυναικών «ΚΑΛΛΙΠΑΤΕΙΡΑ» διοργάνωσαν ειδική συνεδρίαση με θέμα «Πως οι νέες τεχνολογιές, η καινοτομία και ο στρατηγικός σχεδιασμός μπορούν να χαράξουν το δρόμο για μία βιώσιμη εδραίωση της ειρήνης» (How new technologies, innovation and key strategies can pave the way for sustainable peacebuilding: Promoting...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Αγιασμός στο Δ.Π.Θ. από τον Μητροπολίτη Διδυμοτείχου Δαμασκηνό (ΦΩΤΟ) - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/agiasmos-sto-d-p-th-apo-ton-mitropoliti-didymotichou-damaskino-foto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7HgnpvrEkiEUSl_WMdM9wqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:48:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/agiasmos-sto-d-p-th-apo-ton-mitropoliti-didymotichou-damaskino-foto/" target="_blank"&gt;Αγιασμός στο Δ.Π.Θ. από τον Μητροπολίτη Διδυμοτείχου Δαμασκηνό (ΦΩΤΟ)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Όπως μας πληροφορεί η Μητρόπολη Διδυμοτείχου. Επ’ ευκαιρία της ενάρξεως του νέου ακαδημαϊκού έτους και της υποδοχής των πρωτοετών φοιτητών, ύστερα από πρόσκληση του Κοσμήτορα της Σχολής Επιστημών Γεωπονίας και Δασολογίας του Δημοκρίτειου Πανεπιστημίου Θράκης, που εδρεύει στην Ορεστιάδα, κ. Σπυρίδωνος Κουτρούμπα, ο Σεβασμιώτατος Μητροπολίτης Διδυμοτείχου, Ορεστιάδος και Σουφλίου κ. Δαμασκηνός τέλεσε τον καθιερωμένο αγιασμό, παρουσία του Δημάρχου Ορεστιάδος Βασ. Μαυρίδη, των Προέδρων των Τμημάτων Αγροτικής Ανάπτυξης και Δασολογίας και διαχείρισης περιβάλλοντος και φυσικών πόρων, εκπροσώπων τω...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Τα 8 ελληνικά πανεπιστήμια που συγκαταλέγονται στα... 1.258 καλύτερα του κόσμου - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-8-ellenika-panepistemia-poe-seykataleyontai-sta-kaletera-toe-kosmoe_gr_5bb1ad4fe4b0343b3dc18772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7tpRl6CyPehTs0w2B83S0qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 05:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-8-ellenika-panepistemia-poe-seykataleyontai-sta-kaletera-toe-kosmoe_gr_5bb1ad4fe4b0343b3dc18772" target="_blank"&gt;Τα 8 ελληνικά πανεπιστήμια που συγκαταλέγονται στα... 1.258 καλύτερα του κόσμου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οκτώ ελληνικά πανεπιστήμια συγκαταλέγονται στην λίστα της Παγκόσμιας Ακαδημαϊκής Κατάταξης για το 2019, που αξιολογούνται από ένα από τα σημαντικότερα συστήματα κατάταξης πανεπιστημίων, το Times Higher Education World University Rankings (THE). Από τα οκτώ ελληνικά, το πανεπιστήμιο της Κρήτης διατηρεί την πρώτη θέση, ενώ φέτος στην παγκόσμια λίστα συμπεριλαμβάνεται και το Δημοκρίτειο πανεπιστήμιο Θράκης, στην θέση 1001+. Το πανεπιστήμιο Κρήτης διατηρεί την θέση κατάταξης 351-400 , που είχε και το 2018, και ακολουθεί το Εθνικό Καποδιστριακό Πανεπιστήμιο Αθήνας, το οποίο διατηρεί την θέση 501...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στα 50 πανεπιστημιακά που αναγνωρίζονται ως integrated master δύο τμήματα του Αγρινίου - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/tmimata-agriniou-integrated-master/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMh92utWBauBFJPfZxvL5x8qGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 18:21:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/tmimata-agriniou-integrated-master/" target="_blank"&gt;Στα 50 πανεπιστημιακά που αναγνωρίζονται ως integrated master δύο τμήματα του Αγρινίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ανάμεσα στα 50 πανεπιστημιακά τμήματα που αναγνωρίζονται ως integrated master βρίσκονται και δύο του Αγρινίου. Αναλυτικά η ανακοίνωση αναφέρει: Υπεγράφησαν από τον Υπουργό Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων οι διαπιστωτικές αποφάσεις για την υπαγωγή 50 Τμημάτων Α.Ε.Ι. στις διατάξεις του άρθρου 46 παρ. 1 του ν. 4485/2017 (Α΄ 114), σύμφωνα με τις οποίες αναγνωρίζεται ότι η επιτυχής ολοκλήρωση του πρώτου κύκλου σπουδών που οργανώνεται στα εν λόγω Τμήματα, οδηγεί στην απονομή ενιαίου και αδιάσπαστου τίτλου σπουδών μεταπτυχιακού επιπέδου (integrated master) στην ειδικότητα εκάστου Τμήματος. Μετ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Πρόσληψη δικηγόρου με σχέση έμμισθης εντολής στο Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/proslipsi-dikigorou-me-sxesi-emmisthis-entolis-sto-dimokriteio-panepistimio-thrakis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAy-ZTt-Y6JErSfUtIzK2P8qGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/proslipsi-dikigorou-me-sxesi-emmisthis-entolis-sto-dimokriteio-panepistimio-thrakis/" target="_blank"&gt;Πρόσληψη δικηγόρου με σχέση έμμισθης εντολής στο Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πρόσληψη δικηγόρου με σχέση έμμισθης εντολής στο Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης Πλήρωση μίας (1) θέσης Δικηγόρου παρ’ Εφέταις στο Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης, με σχέση έμμισθης εντολής με πάγια μηνιαία αντιμισθία, κατόπιν επιλογής, σύμφωνα με τις διατάξεις του Ν.4194/2013 «Κώδικας Δικηγόρων», όπως ισχύει σήμερα, και με αποδοχές σύμφωνα με την ισχύουσα νομοθεσία. ΠΡΟΣΟΝΤΑ Οι υποψήφιοι για την ανωτέρω θέση πρέπει να πληρούν τις κάτωθι προϋποθέσεις: ● Να είναι Έλληνες πολίτες. ● Να είναι δικηγόροι παρ’ Εφέταις, μέλη του Δικηγορικού Συλλόγου Ροδόπης. Να είναι κάτοχοι πτυχίου Νομικού Τμήματ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Ο νέος «χάρτης» των ΑΕΙ -Σαρωτικές αλλαγές στο μηχανογραφικό - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/chartis-aei-sarotikes-allages-michanografiko/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_LBU8Def4CBCMyZLhait4qGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 06:15:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/chartis-aei-sarotikes-allages-michanografiko/" target="_blank"&gt;Ο νέος «χάρτης» των ΑΕΙ -Σαρωτικές αλλαγές στο μηχανογραφικό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι μαθητές που θα καθίσουν στα θρανία για την Γ’ Λυκείου τον ερχόμενο Σεπτέμβριο θα πάρουν στα χέρια τους ένα νέο μηχανογραφικό. Τουλάχιστον 8 ΤΕΙ θα δεχθούν φέτος τους τελευταίους εισακτέους και από την επόμενη χρονιά θα οδεύσουν προς «πανεπιστημιοποίηση», με συνεργασίες με πανεπιστήμια. Οι αλλαγές στο μηχανογραφικό, μέχρι τον Δεκέμβριο του 2018, αναμένονται πολλές. Σε όλες τις περιφέρειες της Ελλάδας τα ΤΕΙ βαίνουν προς κατάργηση, με μοναδική εξαίρεση ίσως εκείνα στην Κρήτη, ενώ επόμενος σταθμός στην πολιτική του υπουργείου Παιδείας είναι οι συνέργειες ακόμη και μεταξύ πανεπιστημίων. Οι σ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Ανώτατη Διάκριση στον Καθηγητή Λαογραφίας Μανώλη Βαρβούνη - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/anotati-diakrisi-ston-kathigiti-laografias-manoli-varvouni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzSJRUMZDxsHYiuSF4n9M8qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 03:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/anotati-diakrisi-ston-kathigiti-laografias-manoli-varvouni/" target="_blank"&gt;Ανώτατη Διάκριση στον Καθηγητή Λαογραφίας Μανώλη Βαρβούνη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Παρουσία του συνόλου των συμμετεχόντων, πραγματοποιήθηκε την Δευτέρα 18/6, στο Συνεδριακό Κέντρο Θεσσαλίας, η τελετή λήξης του Α’ Εξαμήνου των μαθημάτων της Ακαδημίας Λαϊκού Πολιτισμού και Τοπικής Ιστορίας του φορέα Πολιτισμού της Ιεράς Μητροπόλεως Δημητριάδος «Μαγνήτων Κιβωτός», επιστημονικός υπεύθυνος του οποίου ήταν ο κ. Εμμανουήλ Σέργης, Καθηγητής Λαογραφίας του Τμήματος Γλώσσας, Φιλολογίας και Πολιτισμού Παρευξείνιων Χωρών του Δημοκρίτειου Πανεπιστημίου Θράκης. Στην εκδήλωση, στην οποία παρέστη ο Σεβ. Μητροπολίτης Σάμου &amp; Ικαρίας κ. Ευσέβιος, απονεμήθηκε η Ανώτατη Τιμητική Διάκριση της...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item></channel></rss>