<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ηλεκτρικοί Σιδηρόδρομοι Αθηνών-Πειραιώς - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGM0Y1ROdUVnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:29:57 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Το Μετρό της Αθήνας περνά τις χειρότερες μέρες του αλλά η ΣΤΑΣΥ ετοιμάζεται για δρομολόγια Προαστιακού - Athens Transport</title><link>https://www.athenstransport.com/2018/11/metro-stasy/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3LmF0aGVuc3RyYW5zcG9ydC5jb20vMjAxOC8xMS9tZXRyby1zdGFzeS_SAQA</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.athenstransport.com/2018/11/metro-stasy/" target="_blank"&gt;Το Μετρό της Αθήνας περνά τις χειρότερες μέρες του αλλά η ΣΤΑΣΥ ετοιμάζεται για δρομολόγια Προαστιακού&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Athens Transport&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Από το κακό στο χειρότερο οδεύει τους τελευταίους μήνες η κατάσταση στο Μετρό της Αθήνας. Την ίδια ώρα, αντί οι υπεύθυνοι να αναλάβουν δράση για την ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.athenstransport.com">Athens Transport</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/wykXodyIgTIrHz_Zh0mz5utpk7Tjj-EftASFEr6Sh4gYfvHeKn5F0QdfljTMxAVDIqOh1sJhO2-xRdBbZs1qeBVwHZVhGgMLSmE9qNESPD0WL6dISMvDZVD405pe-69gXDrRdgNk5tC0f-vVYwNeV217kJjKsuKi7ch1oDRcxUKc9BzlisU9HZRD4mnlzm8T5ZHgPoeo=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Πτώμα άγνωστου άνδρα στο κοντά στον σταθμό ΗΣΑΠ στο Θησείο - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ptoma-aynostoe-andra-sto-konta-ston-stathmo-esap-sto-theseio_gr_5c090289e4b0bf813ef46368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBc7GvhiW4dQcCYVX6kdEAMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:20:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ptoma-aynostoe-andra-sto-konta-ston-stathmo-esap-sto-theseio_gr_5c090289e4b0bf813ef46368" target="_blank"&gt;Πτώμα άγνωστου άνδρα στο κοντά στον σταθμό ΗΣΑΠ στο Θησείο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το πτώμα ενός άστεγου άνδρα εντοπίστηκε στις 10.40 το πρωί στο Θησείο, κοντά στο σταθμό του ΗΣΑΠ. Σύμφωνα με τις πρώτες πληροφορίες, φέρει τραύμα από αιχμηρό αντικείμενο στο λαιμό. Η Αστυνομία εκτιμά ότι ο άγνωστος δράστης δολοφόνησε το θύμα ενώ κοιμόταν.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Απεργίες σήμερα: Απεργία λεωφορεία, μετρό και ΟΑΣΘ - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergies-simera-apergia-leoforia-metro-ke-oasth/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMm2mPTRf3WgeVItgg-rd4MqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergies-simera-apergia-leoforia-metro-ke-oasth/" target="_blank"&gt;Απεργίες σήμερα: Απεργία λεωφορεία, μετρό και ΟΑΣΘ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΕΣ ΣΗΜΕΡΑ: Απεργία 24ωρη σήμερα στις συγκοινωνίες και η χώρα παραλύει μιας και έχουμε απεργία σε λεωφορεία, μετρό, ΗΣΑΠ, προαστιακό αλλά και ΜΜΕ όπως αποφάσισαν τα σωματεία των εργαζομένων. Απεργία και στα Τρόλεϊ τα οποία δεν θα λειτουργούν όλη τη μέρα λόγω 24ωρης απεργίας της Ένωσης Εργαζομένων ΗΛΠΑΠ. Ακινητοποιημένα θα μείνουν και τα Τραμ λόγω 24ωρης απεργίας του Σωματείου Ηλεκτροδηγών Τραμ Αττικής. Απεργίες σήμερα 28 Νοεμβρίου 2018 σε όλη τη χώρα. Απεργία σήμερα 28 Νοεμβρίου – λεωφορεία Τα Λεωφορεία σήμερα θα κινούνται μεταξύ 9:00 π.μ. – 21:00 λόγω στάσεων εργασίας που εξήγγειλε το...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΗΣΑΠ (Ηλεκτρικός). 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/isap-ilektrikos-24ori-apergia-tin-tetarti-28-11-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdlhZ-vs0eVXoe8EIaxRaMqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:11:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/isap-ilektrikos-24ori-apergia-tin-tetarti-28-11-2018/" target="_blank"&gt;ΗΣΑΠ (Ηλεκτρικός). 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΗΣΑΠ (Ηλεκτρικός). 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018 Με 24ωρη απεργία θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στον ΗΣΑΠ (Ηλεκτρικός) στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 Συγκεκριμένα ο ΗΣΑΠ (Ηλεκτρικός – γραμμή 1) δεν θα λειτουργεί όλη τη μέρα λόγω της 24ωρης απεργίας που εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών και το Σωματείο Ηλεκτροδηγών και λοιπών Εργαζομένων Κίνησης ΣΤΑΣΥ.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Παρέλυσε η Ελλάδα από την 24ωρη απεργία - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/28/parelyse-i-ellada-24ori-apergia-gsee-pame-xwris-metro-mesa-sygkoinonion-athens</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoye_4GvIzwOHquEi829VQqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/28/parelyse-i-ellada-24ori-apergia-gsee-pame-xwris-metro-mesa-sygkoinonion-athens" target="_blank"&gt;Παρέλυσε η Ελλάδα από την 24ωρη απεργία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μετ’ εμποδίων πραγματοποιούνται την Τετάρτη οι μετακινήσεις στην Αθήνα, λόγω της συμμετοχής των εργαζομένων των μέσων μαζικής μεταφοράς στην εικοσιτετράωρη απεργία που έχει κηρύξει η ΓΣΕΕ. Στο πλαίσιο της απεργιακής κινητοποίησης η Συνομοσπονδία διοργανώσε στην Αθήνα συλλαλητήριο στις 11 π.μ. στην πλατεία Κλαυθμώνος, αλλά και ανάλογες συγκεντρώσεις στις μεγάλες πόλεις της χώρας, σε ένδειξη διαμαρτυρίας για «τις αδιέξοδες και ανάλγητες κυβερνητικές πολιτικές». Η ΓΣΕΕ διεκδικεί μεταξύ άλλων «κατάργηση φοροεπιδρομής, 751 ευρώ ενιαίο κατώτατο μισθό, συλλογικές συμβάσεις εργασίας, εργασία για όλ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Απεργία 28 Νοεμβρίου ΜΜΜ – Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-mmm-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG__sM-Z0KPYrp-POABt8pwqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-mmm-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία 28 Νοεμβρίου ΜΜΜ – Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ: Με απεργία και στάση εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στις συγκοινωνίες της Αθήνας στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018. Το Μετρό -γραμμές 1 (ΗΣΑΠ), 2 και 3, δεν θα λειτουργεί όλη τη μέρα λόγω 24ωρης απεργίας που εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργείας Μετρό Αθηνών και το Σωματείο Ηλεκτροδηγών και λοιπών Εργαζομένων Κίνησης ΣΤΑΣΥ. Απεργία 28 Νοεμβρίου – Λεωφορεία Τα Λεωφορεία και τα Τρόλεϊ θα κινούνται μεταξύ 9:00 π.μ. – 21:00 λόγω στάσεων εργασίας που εξήγγειλε το Συνδικάτο Εργαζομένων ΟΑΣΑ και ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΟΑΣΘ 24ωρη απεργία σήμερα - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/oasth-24ori-apergia-simera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqKfsjw9WER5uzvTOxyaJgqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:28:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/oasth-24ori-apergia-simera/" target="_blank"&gt;ΟΑΣΘ 24ωρη απεργία σήμερα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΟΑΣΘ ΑΠΕΡΓΙΑ ΣΗΜΕΡΑ: Συμμετέχει στην απεργία σήμερα των ΜΜΜ και ο ΟΑΣΘ. Με δύο στάσεις εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι του Ο.Α.Σ.Θ. στην 24ωρη απεργία που έχει προκηρύξει η ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018. Σύμφωνα με απόφαση του Συνδικάτου Εργαζομένων του Ο.Α.Σ.Θ. (ΣΕΟΑΣΘ), μία στάση εργασίας θα πραγματοποιηθεί από την έναρξη της βάρδιας ως τις 09.00 το πρωί και μία από τις 21.00 μέχρι και τη λήξη της νυχτερινή βάρδιας. Όλα τα υπόλοιπα προγραμματισμένα δρομολόγια της ημέρας θα πραγματοποιηθούν κανονικά. Εκτός από τον ΟΑΣΘ, στην απεργία σήμερα συμμετέχουν και το μετρό, τα λεωφορεία...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία 28 Νοεμβρίου: Επιλύθηκε το ζήτημα ασφάλειας στο Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-epilythike-to-zitima-asfalias-sto-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXXRzFNNN9fmwUvnQQvXusqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:33:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-epilythike-to-zitima-asfalias-sto-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία 28 Νοεμβρίου: Επιλύθηκε το ζήτημα ασφάλειας στο Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ 2018: Απεργία έχει προκηρυχθεί στο μετρό για την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 μετά από απόφαση των σωματείων. Εξελίξεις υπάρχουν και στο ζήτημα της ασφάλειας του Μετρό, μιας και θα ανατεθεί σε εταιρείες σεκιούριτι και όχι στην αστυνομία η φύλαξη των σταθμών του Μετρό και του ΗΣΑΠ καθώς και των υπόλοιπων εγκαταστάσεων της ΣΤΑΣΥ. Η εταιρεία τους τελευταίους μήνες ανέμενε να ξεκαθαριστεί ποιος θα αναλάβει το συγκεκριμένο έργο και για αυτό προχωρούσε στην υπογραφή μόνο βραχυχρόνιων συμβάσεων (μέχρι και για 2 εβδομάδες) με εταιρείες σεκιούριτι με αποτέλεσμα να αυξάνεται το συνο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία 28 Νοεμβρίου: Λεωφορεία, ΗΣΑΠ και Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-leoforia-isap-ke-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDrlRCF3wi41bTFLoPPQWYqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:57:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-leoforia-isap-ke-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία 28 Νοεμβρίου: Λεωφορεία, ΗΣΑΠ και Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ 2018: Eικοσιτετράωρη πανελλαδική απεργία που κήρυξε η ΓΣΕΕ για την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου, είναι με αφορμή την ψήφιση του προϋπολογισμού. Θα πραγματοποιηθεί συλλαλητήριο στις 11.00 στην πλατεία Κλαυθμώνος. Όπως αναφέρει η ανακοίνωση από την συνομοσπονδία, «στην προμετωπίδα του αγώνα της ΓΣΕΕ βρίσκονται τα ζητήματα της επαναφοράς του θεσμικού πλαισίου των ελεύθερων συλλογικών διαπραγματεύσεων και του κατώτατου μισθού στα 751€, της μη περικοπής των συντάξεων, όπως και όλων των κοινωνικών μέτρων των ευάλωτων ομάδων της κοινωνίας. Απεργία 28 Νοεμβρίου 2018 – ανακοίνωση Παρά τ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία ΜΜΜ – Μετρό: Παραλύει η χώρα στις 28 Νοεμβρίου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-mmm-metro-paralyi-i-chora-stis-28-noemvriou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNnkakRvBe70u8bDR7wCT4qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:25:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-mmm-metro-paralyi-i-chora-stis-28-noemvriou/" target="_blank"&gt;Απεργία ΜΜΜ – Μετρό: Παραλύει η χώρα στις 28 Νοεμβρίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ ΜΜΜ ΜΕΤΡΟ: Εικοσιτετράωρη πανελλαδική απεργία κήρυξε η ΓΣΕΕ για την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου, με αφορμή την ψήφιση του προϋπολογισμού. Θα πραγματοποιηθεί συλλαλητήριο στις 11.00 στην πλατεία Κλαυθμώνος. Όπως αναφέρει η συνομοσπονδία, «στην προμετωπίδα του αγώνα της ΓΣΕΕ βρίσκονται τα ζητήματα της επαναφοράς του θεσμικού πλαισίου των ελεύθερων συλλογικών διαπραγματεύσεων και του κατώτατου μισθού στα 751€, της μη περικοπής των συντάξεων, όπως και όλων των κοινωνικών μέτρων των ευάλωτων ομάδων της κοινωνίας». Απεργία ΜΜΜ – Μετρό Το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομέν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Ενας χρόνος ηλεκτρονικό εισιτήριο: τι έγινε, τι πρέπει να γίνει - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/enas-chronos-elektroniko-eisiterio-ti-eyine-ti-prepei-na-yinei_gr_5be5b5f5e4b0769d24ccb8fb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaCxs4ipibdfU0lQkxRB5YqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:28:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/enas-chronos-elektroniko-eisiterio-ti-eyine-ti-prepei-na-yinei_gr_5be5b5f5e4b0769d24ccb8fb" target="_blank"&gt;Ενας χρόνος ηλεκτρονικό εισιτήριο: τι έγινε, τι πρέπει να γίνει&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι – περισσότερες – πύλες έκλεισαν, τα έσοδα αυξήθηκαν, αλλά τα πολλά, πάσης φύσεως, προβλήματα παραμένουν, προκαλώντας ταλαιπωρία στο επιβατικό κοινό. Αυτός είναι με λίγες λέξεις ο απολογισμός του πρώτου χρόνου εφαρμογής του ηλεκτρονικού εισιτηρίου στα μέσα μαζικής μεταφοράς. Το πλαίσιο των μετακινήσεων έχει, έστω και εν μέρει, εκσυγχρονιστεί, ωστόσο, όποιος χρησιμοποιεί συχνά το δίκτυο των μέσων μαζικής μεταφοράς, έρχεται αντιμέτωπος με δυσλειτουργίες που θα μπορούσαν, με καλύτερο αρχικό σχεδιασμό ή με πιο άμεσες και στοχευμένες κινήσεις εκ των υστέρων, να έχουν αποφευχθεί ή τουλάχιστον δ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Νέες επιθέσεις σε λεωφορείο στη Συγγρού και σε συρμό του ΗΣΑΠ - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/10/31/nees-epitheseis-se-leoforgeio-sti-syggrou-kai-se-syrmo-tou-isap</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO1HN1xSKRck-dO5fo4eUUqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/10/31/nees-epitheseis-se-leoforgeio-sti-syggrou-kai-se-syrmo-tou-isap" target="_blank"&gt;Νέες επιθέσεις σε λεωφορείο στη Συγγρού και σε συρμό του ΗΣΑΠ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δύο ακόμη επιθέσεις σημειώθηκαν το βράδυ της Τρίτης σε λεωφορείο, στη λεωφόρο Συγγρού και σε συρμό του ΗΣΑΠ, στα Πετράλωνα. Ειδικότερα, σύμφωνα με την αστυνομία, λίγο μετά τις 20:00, άγνωστοι δράστες πέταξαν, πιθανόν πέτρα, σε λεωφορείο, που κινείτο στη λεωφόρο Συγγρού, στο ύψος του Παντείου Πανεπιστημίου, με αποτέλεσμα να σπάσει ένα τζάμι. Ευτυχώς, όμως, δεν τραυματίστηκε κάποιος επιβάτης, ενώ η αστυνομία προχώρησε σε δύο προσαγωγές. Υπενθυμίζεται, ότι την Δευτέρα το βράδυ, στις 21:00, σημειώθηκε άλλη επίθεση σε λεωφορείο, στη λεωφόρο Συγγρού, στο ύψος του Αγίου Σώστη, που είχε ως αποτέλεσ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Μετρό: Εκδοτήρια «φαντάσματα» και ουρές για ένα εισιτήριο - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/metro-ekdoteria-fantasmata-kai-oeres-yia-ena-eisiterio_gr_5bb493efe4b01470d04cfacc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQrCDEqGAXhVF1RcHUdN5gqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/metro-ekdoteria-fantasmata-kai-oeres-yia-ena-eisiterio_gr_5bb493efe4b01470d04cfacc" target="_blank"&gt;Μετρό: Εκδοτήρια «φαντάσματα» και ουρές για ένα εισιτήριο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σταθμός ΗΣΑΠ «Μοναστηράκι», ώρα 09:30 το πρωί. Οι ουρές μπροστά στα αυτόματα μηχανήματα έκδοσης εισιτηρίων, με τουλάχιστον 10 άτομα η καθεμία, προχωρούν με αργούς, σχεδόν βασανιστικούς ρυθμούς. Κάθε τόσο, ειδικά όταν όταν κάποιος ηλικιωμένος φτάνει στην... πηγή, στρέφεται στους γύρω του για κάποια διευκρίνιση. Η υπομονή κάποιων εξαντλείται, ενώ η πρώτη κίνηση οποιουδήποτε μπαίνει στον σταθμό είναι αυτόματη, σχεδόν μηχανική: σηκώνει το βλέμμα και «χτενίζει» τον χώρο, σε αναζήτηση γκισέ που εξυπηρετεί τους επιβάτες. Αφού οι ελπίδες του εξανεμίζονται, αντιλαμβάνεται ότι θα αργήσει (και) σήμερα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Μεγάλη επιχείρηση της ΕΛ.ΑΣ. για το «ξήλωμα» κυκλώματος «πορτοφολάδων» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/meyale-epicheirese-tes-elas-yia-to-xeloma-keklomatos-portofoladon_gr_5b30e20be4b0321a01d38ddf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsmCyPj5l8zbNumamkiV3EqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/meyale-epicheirese-tes-elas-yia-to-xeloma-keklomatos-portofoladon_gr_5b30e20be4b0321a01d38ddf" target="_blank"&gt;Μεγάλη επιχείρηση της ΕΛ.ΑΣ. για το «ξήλωμα» κυκλώματος «πορτοφολάδων»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μεγάλη αστυνομική επιχείρηση βρίσκεται σε εξέλιξη από το πρωί της Δευτέρας από την Ασφάλεια Αττικής για την εξάρθρωση κυκλώματος που διέπραττε κλοπές πορτοφολιών και τσαντών από τα τουριστικά σημεία της Αθήνας. Πληροφορίες αναφέρουν ότι οι δράστες έστηναν ενέδρες σε πολυσύχναστους σταθμούς του Μετρό και του ΗΣΑΠ στο Μοναστηράκι, στο Σύνταγμα, στο Θησείο και στην Ακρόπολη. Επίσης, δρούσαν και εντός των συρμών εκμεταλλευόμενοι το συνωστισμό. Τα μέλη του κυκλώματος έμπαιναν ανάμεσα στο πλήθος, άρπαζαν πορτοφόλια και τσάντες και στη συνέχεια τα έδιναν γρήγορα σε άλλους συνεργούς τους και εξαφαν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item></channel></rss>