<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Γενικό Επιτελείο Αεροπορίας - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4WHpSb2NqTVNBbVZzS0FBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:28 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Αρχηγός ΓΕΑ: Αποστολή της Πολεμικής Αεροπορίας «να πετάει, να μάχεται και να νικάει» - Newsbomb.gr - NewsBomb</title><link>https://www.newsbomb.gr/ellada/ethnika/story/931869/arxigos-gea-apostoli-tis-polemikis-aeroporias-na-petaei-na-maxetai-kai-na-nikaei</link><guid isPermaLink="false">CBMihAFodHRwczovL3d3dy5uZXdzYm9tYi5nci9lbGxhZGEvZXRobmlrYS9zdG9yeS85MzE4NjkvYXJ4aWdvcy1nZWEtYXBvc3RvbGktdGlzLXBvbGVtaWtpcy1hZXJvcG9yaWFzLW5hLXBldGFlaS1uYS1tYXhldGFpLWthaS1uYS1uaWthZWnSAcwBaHR0cHM6Ly9hbXAtbmV3c2JvbWItZ3IuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAubmV3c2JvbWIuZ3IvZWxsYWRhL2V0aG5pa2Evc3RvcnkvOTMxODY5L2FyeGlnb3MtZ2VhLWFwb3N0b2xpLXRpcy1wb2xlbWlraXMtYWVyb3Bvcmlhcy1uYS1wZXRhZWktbmEtbWF4ZXRhaS1rYWktbmEtbmlrYWVpP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsbomb.gr/ellada/ethnika/story/931869/arxigos-gea-apostoli-tis-polemikis-aeroporias-na-petaei-na-maxetai-kai-na-nikaei" target="_blank"&gt;Αρχηγός ΓΕΑ: Αποστολή της Πολεμικής Αεροπορίας «να πετάει, να μάχεται και να νικάει» - Newsbomb.gr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewsBomb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ειδήσεις - «Η Πολεμική Αεροπορία με προσεκτικά βήματα και μέσα από οργανωτικές βελτιώσεις, ανανέωσης και εκσυγχρονισμού του στόλου της, επιδιώκει την ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsbomb.gr">NewsBomb</source></item><item><title>Νεκρός βρέθηκε ο κυβερνήτης του αεροσκάφους της Π.Α. που κατέπεσε στην Λακωνία, σώος ο συγκυβερνήτης - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ptose-ekpaideetikoe-aeroskafoes-ste-lakonia_gr_5b84f0d0e4b0511db3d129d4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjR-zuefaUuVqQYx6pdsKQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:54:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ptose-ekpaideetikoe-aeroskafoes-ste-lakonia_gr_5b84f0d0e4b0511db3d129d4" target="_blank"&gt;Νεκρός βρέθηκε ο κυβερνήτης του αεροσκάφους της Π.Α. που κατέπεσε στην Λακωνία, σώος ο συγκυβερνήτης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Εκπαιδευτικό αεροσκάφος της Πολεμικής Αεροπορίας συνετρίβη στα σύνορα Αρκαδίας- Λακωνίας, με αποτέλεσμα τον θάνατο του κυβερνήτη. Ο συγκυβερνήτης βρίσκεται στο νοσοκομείο της Καλαμάτας και δεν διατρέχει κίνδυνο. Όπως αναφέρεται σε ανακοίνωση του Γενικού Επιτελείου Αεροπορίας, το δυστύχημα έλαβε χώρα στο πλαίσιο εκπαίδευσης εκπαιδευτή πτήσεων με αεροσκάφος Τ-2 Buckeye, σε ειδική άσκηση (περιδίνηση). Η εγκατάλειψη του αεροσκάφους έλαβε χώρα 7 ναυτικά μίλια βόρεια της Σπάρτης, με αποτέλεσμα ο μεν συγκυβερνήτης του αεροσκάφους να διασωθεί κάνοντας χρήση αλεξιπτώτου, ενώ ο κυβερνήτης, επισμηναγό...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πτώση αεροσκάφους T2: Αυτός είναι ο κυβερνήτης που σκοτώθηκε - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/pilotos-nekros-vasileiou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3uGDGUq-GNX0YPIv0AyZEqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 09:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/pilotos-nekros-vasileiou/" target="_blank"&gt;Πτώση αεροσκάφους T2: Αυτός είναι ο κυβερνήτης που σκοτώθηκε&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το όνομα του άτυχου κυβερνήτη που σκοτώθηκε στην πτώση αεροσκάφους T2 το πρωί της Τρίτης έδωσε στη δημοσιότητα το Γενικό Επιτελείο Αεροπορίας. Πρόκειται για τον Επισμηναγό Νικόλαο Βασιλείου, που εντοπίστηκε νεκρός στην περιοχή πτώσης του αεροσκάφους. Όπως αναφέρει η σχετική ανακοίνωση, και οι δύο ιπτάμενοι ήταν μεγάλης πτητικής εμπειρίας με γενικό σύνολο περίπου 2.500 ωρών. Η ανακοίνωση του ΓΕΑ Την Τρίτη 28 Αυγούστου 2018 και ώρα 08:50 , στο πλαίσιο εκπαίδευσης εκπαιδευτή πτήσεων με αεροσκάφος Τ-2 Buckeye, σε ειδική άσκηση (περιδίνηση), πραγματοποιήθηκε εγκατάλειψη 7 ναυτικά μίλια βόρεια τη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Τα βίντεο που αποκαλύπτουν το μέγεθος της καταστροφής στην ανατολική Αττική - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-vinteo-poe-apokaleptoen-to-meyethos-tes-katastrofes-sten-anatolike-attike_gr_5b57742be4b0b15aba93092e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB08MrsTEPkvSQhWH9glAu8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:57:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-vinteo-poe-apokaleptoen-to-meyethos-tes-katastrofes-sten-anatolike-attike_gr_5b57742be4b0b15aba93092e" target="_blank"&gt;Τα βίντεο που αποκαλύπτουν το μέγεθος της καταστροφής στην ανατολική Αττική&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το μέγεθος της καταστροφής μετά τη φονική πυρκαγιά που έπληξε την Αττική τη Δευτέρα αποκαλύπτεται σε βίντεο που έδωσε στη δημοσιότητα το υπουργείο Εθνικής Άμυνας. Στις εικόνες αποτυπώνεται το μέγεθος της τραγωδίας, αλλά και οι επιχειρήσεις πυρόσβεσης που βρίσκονταν παράλληλα σε εξέλιξη σε διαφορετικά πύρινα μέτωπα. Σημειώνεται ότι αυτοψία πάνω από τις πληγείσες περιοχές της Αττικής έκαναν πετώντας με ελικόπτερο, ο υπουργός Εθνικής Αμυνας, Πάνος Καμμένος, μαζί με τον αναπληρωτή υπουργό, Φώτη Κουβέλη, και τον Αρχηγό του Γενικού Επιτελείου Αεροπορίας, Αντιπτέραρχο Χρήστο Χριστοδούλου.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πέθανε ο πτέραρχος Νίκος Κουρής - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/pethane-o-pterarchos-nikos-koeres_gr_5b50a316e4b0fd5c73c2f989</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZ0zpCVuhsO_gp6L5TL5lgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 14:48:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/pethane-o-pterarchos-nikos-koeres_gr_5b50a316e4b0fd5c73c2f989" target="_blank"&gt;Πέθανε ο πτέραρχος Νίκος Κουρής&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Έφυγε το πρωί από τη ζωή, σε ηλικία 88 ετών, ο πρώην υφυπουργός Εθνικής Άμυνας και αρχηγός ΓΕΕΘΑ, πτέραρχος Νίκος Κουρής, ο οποίος νοσηλευόταν στο 251 Γενικό Νοσοκομείο Αεροπορίας. Ο Νίκος Κουρής γεννήθηκε στις 27 Μαΐου του 1930. Αποφοίτησε από τη Σχολή Ικάρων το 1950. Υπηρέτησε ως χειριστής μαχητικών αεροσκαφών και εκπαιδευτής πτήσεων. Κατά τη διάρκεια της σταδιοδρομίας του ανέλαβε πολλές επιτελικές θέσεις. Από τον Ιανουάριο του 1975 έως τον Ιούνιο του 1976 ήταν διευθυντής του κλάδου επιχειρήσεων του ΓΕΑ. Από τον Ιούνιο του 1976 έως τον Ιούνιο του 1978 διετέλεσε επιτελάρχης ΑΤΑ. Από τον Ιο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πέθανε ο πρώην αρχηγός ΓΕΕΘΑ, πτέραρχος Νίκος Κουρής - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/pethane-o-proin-archigos-geetha-pterarchos-nikos-kouris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMS7WaRXLtdCN4QID5ZD0k4qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 13:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/pethane-o-proin-archigos-geetha-pterarchos-nikos-kouris/" target="_blank"&gt;Πέθανε ο πρώην αρχηγός ΓΕΕΘΑ, πτέραρχος Νίκος Κουρής&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πλήρης ημερών έφυγε από τη ζωή ο πτέραρχος Νίκος Κουρής. Ο πρώτος αεροπόρος Αρχηγός ΓΕΕΘΑ και στενός συνεργάτης του Ανδρέα Παπανδρέου. Έζησε μεγάλα γεγονότα, μεταξύ των οποίων και την τουρκική εισβολή στην Κύπρο το 1974. Ο Νίκος Κουρής γεννήθηκε στην Αθήνα το 1930. Φοίτησε στη Σχολή Ικάρων και ονομάστηκε Ανθυποσμηναγός το 1950. Σταδιοδρόμησε στην Πολεμική Αεροπορία ως Ιπτάμενος Αξιωματικός. Αρχικά ως χειριστής αεροσκαφών και εκπαιδευτής αέρος, στη συνέχεια ως Διοικητής Μοίρας Αναχαίτισης και Πτέρυγας Μάχης. Υπηρέτησε σε διάφορες επιτελικές θέσεις του Γενικού Επιτελείου Αεροπορίας και του Αρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Υπεγράφη η συμφωνία για προμήθεια 12 εκπαιδευτικών αεροσκαφών για την Πολεμική Αεροπορία - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epeyrafe-e-semfonia-yia-prometheia-12-ekpaideetikon-aeroskafon-yia-ten-polemike-aeroporia_gr_5b3e1962e4b09e4a8b2a93d9</link><guid isPermaLink="false">CAIiECC0-00uYagHthZLLV9MPuoqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 13:17:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epeyrafe-e-semfonia-yia-prometheia-12-ekpaideetikon-aeroskafon-yia-ten-polemike-aeroporia_gr_5b3e1962e4b09e4a8b2a93d9" target="_blank"&gt;Υπεγράφη η συμφωνία για προμήθεια 12 εκπαιδευτικών αεροσκαφών για την Πολεμική Αεροπορία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την υπογραφή συμφωνίας για την προμήθεια του νέου εκπαιδευτικού αεροσκάφους, που θα αντικαταστήσει το T-41D που υπηρέτησε με τη σειρά του για 50 χρόνια την Πολεμική Αεροπορία (από το 1969), ανακοίνωσε το Γενικό Επιτελείο Αεροπορίας. Η σύμβαση αφορά στην προμήθεια 12 αεροσκαφών P2002JF και συναφούς εξοπλισμού. Στην τελετή για την προμήθεια Ολοκληρωμένου Συστήματος Νέου Αεροσκάφους Σταδίου Επιλογής (ΟΣ ΝΑΣΕ) παρέστησαν ο υπουργός Εθνικής ’Αμυνας Πάνος Καμμένος , ο Αρχηγός ΓΕΑ αντιπτέραρχος Χρήστος Χριστοδούλου και ο εκπρόσωπος της ιταλικής εταιρείας TECNAM, Walter Da Costa, Τα πρώτα 4 αεροσκά...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στο Υπουργείο Εθνικής Άμυνας η Ένωση Στρατιωτικών Αιτωλοακαρνανίας - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/ypoyrgeio-ethnikis-amynas-enosi-stratiotikon-aitoloakarnanias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7qH3y3kvChZEy5FkXTzD8qGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/ypoyrgeio-ethnikis-amynas-enosi-stratiotikon-aitoloakarnanias/" target="_blank"&gt;Στο Υπουργείο Εθνικής Άμυνας η Ένωση Στρατιωτικών Αιτωλοακαρνανίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;H ΕΣΠΕΑΙΤ πραγματοποίησε επίσκεψη στα Γραφεία της Πανελλήνιας Ομοσπονδίας Ενώσεων Στρατιωτικών (Π.ΟΜ.ΕΝ.Σ) στο Υπουργείο Εθνικής Άμυνας Ο Πρόεδρος της Ένωσης Στρατιωτικών Αιτωλοακαρνανίας Λεμονιάς Απόστολος, συνοδευόμενος από τον Αντιπρόεδρο κ. Τσιάκαλο Κων/νο, εξέθεσε τα προβλήματα που αντιμετωπίζουν οι στρατιωτικοί της Αιτωλ/νίας, με σημαντικότερο την υποβάθμιση ή παύση λειτουργίας των Μονάδων της Αιτωλ/νίας. Τονίστηκε ότι την προηγούμενη εβδομάδα κοινοποιήθηκαν από το ΓΕΑ αποφάσεις για την αλλαγή υπαγωγής του Κλιμακίου Φύλαξης στο Αγρίνιο και η μετονομασία του Αεροπορικού Αποσπάσματος Ακ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item></channel></rss>