<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Στέιτ Ντιπάρτμεντ - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQyYzJ3U0FtVnNLQUFQAQ?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:54 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>ΗΠΑ: Η Χέδερ Νάουερτ αναμένεται να επιλεγεί από τον Τραμπ ως νέα πρεσβεύτρια στον ΟΗΕ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-e-cheder-naoeert-anamenetai-na-epileyei-apo-ton-tramp-os-nea-presveetria-ston-oee_gr_5c0a1c4ce4b04046345abcdf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxfOP_mepW_MaIAc64UbZcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:30:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-e-cheder-naoeert-anamenetai-na-epileyei-apo-ton-tramp-os-nea-presveetria-ston-oee_gr_5c0a1c4ce4b04046345abcdf" target="_blank"&gt;ΗΠΑ: Η Χέδερ Νάουερτ αναμένεται να επιλεγεί από τον Τραμπ ως νέα πρεσβεύτρια στον ΟΗΕ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος, Ντόναλντ Τραμπ, αναμένεται να ανακοινώσει πως θα προτείνει την εκπρόσωπο του Στέιτ Ντιπάρτμεντ, Χέδερ Νάουερτ, ως επόμενη πρεσβεύτρια των ΗΠΑ στον ΟΗΕ, δήλωναν την Πέμπτη πηγές ενημερωμένες για τα σχετικά σχέδια. Δύο στελέχη της αμερικανικής κυβέρνησης επιβεβαίωσαν τα σχέδια του Τραμπ. Ο Τραμπ έχει πει στο παρελθόν πως το ενδεχόμενο η Νάουερτ να αντικαταστήσει τη Νίκι Χέιλι εξετάζεται σοβαρά. Η Χέιλι είχε ανακοινώσει τον Οκτώβριο πως θα αποχωρούσε στο τέλος του έτους. Αν η Νάουερτ εγκριθεί και από τη Γερουσία, θα αποτελεί μία από τις κορυφαίες φωνές της κυβέρνησης στη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Τραμπ εκδικείται και απαξιώνει τον ΟΗΕ, διορίζει πρέσβειρα πρώην παρουσιάστρια - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/07/o-tramp-ekdikeitai-kai-apaxionei-ton-oie-diorizei-presveira-proin-paroysiastria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrGEFN-nTyYpQOV7_UgTVwqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:51:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/07/o-tramp-ekdikeitai-kai-apaxionei-ton-oie-diorizei-presveira-proin-paroysiastria/" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ εκδικείται και απαξιώνει τον ΟΗΕ, διορίζει πρέσβειρα πρώην παρουσιάστρια&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τη Χέδερ Νάοουερ, εκπρόσωπο Τύπου του υπουργείου Εξωτερικών και πρώην παρουσιάστρια του Fox επέλεξε ο Ντόναλντ Τραμπ για το νευραλγικό ρόλο της πρέσβειρας των ΗΠΑ στον ΟΗΕ, στέλνοντας σαφές μήνυμα υποβάθμισης της παρουσίας της χώρας και του ειδικού βάρους που αποδίδει ο πρόεδρος των ΗΠΑ στις διεργασίες στο πλαίσιο των Ηνωμένων Εθνών. Η κίνηση αυτή ακολουθεί σειρά πρωτοβουλιών απαξίωσης και αποδυνάμωσης του ΟΗΕ από τις ΗΠΑ και άλλες χώρες που ανήκουν στο στενό πυρήνα της επιρροής τους, όπως το Ισραήλ, καθώς νωρίτερα είχαν μειώσει τη χρηματοδότηση και υπονόμευσαν σειρά πρωτοβουλιών για το Μεσ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Στην Ουάσινγκτον επέστρεψε ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-oeasinykton-epestrepse-o-presveetes-tes-saoedikes-aravias-stis-epa_gr_5c08bd81e4b0844cda4fd56f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN7zjJmpchPmn5elb5XRyQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-oeasinykton-epestrepse-o-presveetes-tes-saoedikes-aravias-stis-epa_gr_5c08bd81e4b0844cda4fd56f" target="_blank"&gt;Στην Ουάσινγκτον επέστρεψε ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ Χάλιντ μπιν Σαλμάν, αδελφός του πανίσχυρου πρίγκιπα διαδόχου ο ρόλος του οποίου στη δολοφονία του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκι προκαλεί αντεγκλήσεις στη χώρα αυτή, επέστρεψε στην Ουάσινγκτον, από όπου είχε αναχωρήσει λίγο μετά τον φόνο, γνωστοποίησε την Τετάρτη εκπρόσωπος της πρεσβείας. «Η αυτού υψηλότης ο πρεσβευτής βρίσκεται στην Ουάσινγκτον», επιβεβαίωσε στο Γαλλικό Πρακτορείο η εκπρόσωπος της διπλωματικής αντιπροσωπείας του σουνιτικού βασιλείου Φατίμα Μπέισεν. Ο διπλωμάτης είχε επιστρέψει στο Ριάντ στις αρχές Οκτωβρίου, λίγα εικοσιτετράωρα μετ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο επιφυλακτικός κύριος Τίλερσον - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/ο-επιφυλακτικός-κύριος-τίλερσον/a-37603122?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6Oa99GaJ1voe58Giq-foYqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/ο-επιφυλακτικός-κύριος-τίλερσον/a-37603122?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media" target="_blank"&gt;Ο επιφυλακτικός κύριος Τίλερσον&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο τόπος συνάντησης των υπουργών Εξωτερικών των είκοσι πιο αναπτυγμένων βιομηχανικά χωρών και αναδυόμενων οικονομιών είχε αποφασιστεί πολύ καιρό πριν ο Ντόναλντ Τραμπ αναστατώσει τον κόσμο με τις δηλώσεις του. Ο νέος Γερμανός υπουργός Εξωτερικών Ζίγκμαρ Γκάμπριελ δεν δίστασε πάντως να δηλώσει πως η επιλογή της Βόννης είχε την σημασία της και αυτό γιατί είναι η έδρα των ΗΕ στη Γερμανία, σύμβολο της διεθνούς συνεργασίας. Και αυτό σε μια εποχή που οι τάσεις απομονωτισμού ισχυροποιούνται. «Συνεργασία όλων με όλους» είναι το σύνθημα σύμφωνα με τον Γερμανό πολιτικό. Και το σύνθημα αυτό έχει έναν κ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Κλιμάκωση μεταξύ Τουρκίας και ΗΠΑ - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%BB%CE%B9%CE%BC%CE%AC%CE%BA%CF%89%CF%83%CE%B7-%CE%BC%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%BE%CF%8D-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%BA%CE%AF%CE%B1%CF%82-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CE%B7%CF%80%CE%B1/a-40903384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPY-4aUAV7QNRDmO4hnju1MqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%BB%CE%B9%CE%BC%CE%AC%CE%BA%CF%89%CF%83%CE%B7-%CE%BC%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%BE%CF%8D-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%BA%CE%AF%CE%B1%CF%82-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CE%B7%CF%80%CE%B1/a-40903384" target="_blank"&gt;Κλιμάκωση μεταξύ Τουρκίας και ΗΠΑ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κορυφώνεται η κρίση που ξέσπασε μεταξύ ΗΠΑ και Τουρκίας με αφορμή την σύλληψη υπαλλήλου του Γενικού Προξενείου των ΗΠΑ στην Κωνσταντινούπολη Μετίν Τοπούζ με την κατηγορία της κατασκοπείας. Με ξεκάθαρη απάντησή του στις σκληρές δηλώσεις του τούρκου προέδρου Ταγίπ Ερντογάν, το Στέιτ Ντιπάρτμεντ στήριξε τον απερχόμενο πρέσβη του στην Άγκυρα, τονίζοντας πως η απόφαση αναστολής εκδόσεων θεωρήσεων (βίζα) στην Τουρκία ελήφθη σε συνεργασία με τον Λευκό Οίκο και το αμερικανικό Υπουργείο Εξωτερικών. Η εκπρόσωπος του Στέιτ Ντιπάρτμεντ εξέφρασε για μια ακόμη φορά την απογοήτευση για τη σύλληψη υπαλλήλο...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Υπόθεση Κασόγκι: Διεξοδική έρευνα ζητά η ΕΕ. Αναλυτική αναφορά και άμεσα ανακοίνωσε ο Τραμπ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epothese-kasoyki-diexodike-ereena-zeta-e-ee-analetike-anafora-kai-amesa-anakoinose-o-tramp_gr_5bf11ad3e4b07573881f2217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcod9P19uQcJR4oqTaJLn8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epothese-kasoyki-diexodike-ereena-zeta-e-ee-analetike-anafora-kai-amesa-anakoinose-o-tramp_gr_5bf11ad3e4b07573881f2217" target="_blank"&gt;Υπόθεση Κασόγκι: Διεξοδική έρευνα ζητά η ΕΕ. Αναλυτική αναφορά και άμεσα ανακοίνωσε ο Τραμπ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ δήλωσε το Σάββατο ότι η κυβέρνηση των ΗΠΑ θα προσδιορίσει τις προσεχείς ημέρες ποιος ευθύνεται για τη δολοφονία του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκι, που θανατώθηκε τη 2α Οκτωβρίου μέσα στο προξενείο της Σαουδικής Αραβίας στην Κωνσταντινούπολη. Απευθυνόμενος σε δημοσιογράφους στο Μάλιμπου, στην Καλιφόρνια, όπου επισκέφθηκε το Σάββατο πυρόπληκτες περιοχές, ο Τραμπ ανακοίνωσε ότι μια «πλήρης αναφορά», για το «ποιος το έκανε» θα είναι έτοιμη «τις επόμενες δύο ημέρες», δηλαδή σήμερα Κυριακή ή αύριο Δευτέρα, πριν δώσει αμέσως μετά λίγο διαφορετικό χρονοδιάγραμμα,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το Στέιτ Ντιπάρμεντ απαντά στις απειλές Ερντογάν για την κυπριακή ΑΟΖ - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/14/to-state-department-apanta-stis-apeiles-erdogan-gia-tin-kypriaki-aoz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhyO4SP5R-ypXEi_Hd40OIqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:36:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/14/to-state-department-apanta-stis-apeiles-erdogan-gia-tin-kypriaki-aoz" target="_blank"&gt;Το Στέιτ Ντιπάρμεντ απαντά στις απειλές Ερντογάν για την κυπριακή ΑΟΖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Απάντηση στις νέες απειλές που εκτόξευσε ο πρόεδρος της Τουρκίας Ρετζέπ Ταγίπ Ερντογάν εν όψει της έναρξης γεωτρήσεων από την ExxonMobil στη κυπριακή Αποκλειστική Οικονομική Ζώνη (ΑΟΖ) δίνει το Στέιτ Ντιπάρτμεντ, το οποίο επαναλαμβάνει ότι αποθαρρύνει «κάθε ενέργεια ή ρητορική που αυξάνει τις εντάσεις στην περιοχή». Απαντώντας σε ερώτηση του ιστότοπου Hellas Journal για τις νέες απειλές του Τούρκου προέδρου εναντίον της Ελλάδας και της Κύπρου, εκπρόσωπος του αμερικανικού υπουργείου Εξωτερικών ξεκαθάρισε πως η πολιτική των ΗΠΑ δεν έχει αλλάξει για το συγκεκριμένο θέμα. Όπως χαρακτηριστικά τό...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Ικανοποίηση Χριστουδουλίδη για τη συνάντηση με τον Μάικ Πομπέο - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/07/ikanopoiisi-christodoulidi-gia-ti-synantisi-me-ton-pompeo</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCxkkoJf4oUf9QvdeYMDMEqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:29:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/07/ikanopoiisi-christodoulidi-gia-ti-synantisi-me-ton-pompeo" target="_blank"&gt;Ικανοποίηση Χριστουδουλίδη για τη συνάντηση με τον Μάικ Πομπέο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι διμερείς σχέσεις, οι περιφερειακές εξελίξεις και το κυπριακό, κυριάρχησαν στις συνομιλίες που είχε ο υπουργός Εξωτερικών, Νίκος Χριστοδουλίδης, την Τρίτη στο Στέιτ Ντιπάρτμεντ, με τον υπουργό Εξωτερικών Μάικ Πομπέο και τον υφυπουργό Εξωτερικών αρμόδιο για Ευρωπαϊκές Υποθέσεις, Γουές Μίτσελ. Οι επαφές στο Στέιτ Ντιπάρτμεντ ξεκίνησαν με τον κ. Μίτσελ, με τον οποίο ο κ. Χριστοδουλίδης υπέγραψε δήλωση προθέσεων για την ενίσχυση και την ανάπτυξη των διμερών σχέσεων ασφάλειας. Η δήλωση αυτή θα προωθήσει τα κοινά συμφέροντα ΗΠΑ- Κύπρου στην καταπολέμηση της τρομοκρατίας, στην ενίσχυση της ασφάλ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Αντίδραση του Στέητ Ντιπάρτμεντ για την άδεια Κουφοντίνα - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/10/30/antidrasi-state-department-gia-thn-adeia-koufontina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9OqVpt-Z-2vMwgn3WOONYqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 19:50:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/10/30/antidrasi-state-department-gia-thn-adeia-koufontina" target="_blank"&gt;Αντίδραση του Στέητ Ντιπάρτμεντ για την άδεια Κουφοντίνα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την έντονη καταδίκη τους για τη χορήγηση νέας άδειας από τη φυλακή στον Δημήτρη Κουφοντίνα, εκφράζουν οι ΗΠΑ. «Καταδικάζουμε έντονα την πρόσφατη χορήγηση άδειας στον τρομοκράτη της 17 Νοέμβρη Δημήτρη Κουφοντίνα, ο οποίος έχει καταδικαστεί για πολλαπλές δολοφονίες, συμπεριλαμβανομένου μελών του προσωπικού της αποστολής των ΗΠΑ στην Ελλάδα. Αυτή είναι μια επαίσχυντη αδικία για τις οικογένειες των θυμάτων - οι τρομοκράτες δεν πρέπει να κάνουν διακοπές από τη φυλακή» αναφέρει σε ανάρτηση στο Twitter η εκπρόσωπος του Στέιτ Ντιπάρτμεντ, Χέδερ Νόιερτ. Την περασμένη Κυριακή, ο Δημήτρης Κουφοντίνας ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>ΟΗΕ: Επαφές του Κύπριου Υπουργού Εξωτερικών Ν. Χριστοδουλίδη στη Νέα Υόρκη - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/09/27/ohe-epafes-nikou-xristodoulidh-sth-nea-yorkh</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEo-Mu5wPmXMC6UpHfaU7IqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 07:51:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/09/27/ohe-epafes-nikou-xristodoulidh-sth-nea-yorkh" target="_blank"&gt;ΟΗΕ: Επαφές του Κύπριου Υπουργού Εξωτερικών Ν. Χριστοδουλίδη στη Νέα Υόρκη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oμιλία στην 73η Σύνοδο της Γενικής Συνέλευσης του ΟΗΕ θα απευθύνει την Πέμπτη ο Πρόεδρος της Κυπριακής Δημοκρατίας, Νίκος Αναστασιάδης. Την ίδια ώρα, συνεχίζεται ο πυρετός επαφών στο πλαίσιο της Γενικής Συνέλευσης των Ηνωμένων Εθνών. ο Υπουργός Εξωτερικών, Νίκος Χριστοδουλίδης, συναντήθηκε με τον Βοηθό Υπουργό Εξωτερικών των ΗΠΑ, Γουές Μίτσιελ. Εξέφρασε την ικανοποίησή του για τη συνάντηση αυτή, λέγοντας ότι τα αποτελέσματά της θα ανακοινωθούν πολύ σύντομα και θα αποδεικνύουν στην πράξη τη στρατηγική σημασία της σχέσης Κύπρου – ΗΠΑ. Ενώ προανήγγειλε υψηλού επιπέδου επίσκεψη στις Ηνωμένες Πο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Συνάντηση Πομπέο- Τσαβούσογλου στη Σιγκαπούρη - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/senantese-pompeo-tsavoesoyloe-ste-siykapoere_gr_5b63d726e4b0b15abaa180e3</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGau9tMq9pQB8QFqTvIWe5MqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 04:18:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/senantese-pompeo-tsavoesoyloe-ste-siykapoere_gr_5b63d726e4b0b15abaa180e3" target="_blank"&gt;Συνάντηση Πομπέο- Τσαβούσογλου στη Σιγκαπούρη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο επικεφαλής της αμερικανικής διπλωματίας Μάικ Πομπέο θα συναντηθεί σήμερα στην Σιγκαπούρη με τον Τούρκο ομόλογό του Μεβλούτ Τσαβούσογλου, στο πλαίσιο μιας προσπάθειας να ξεπεραστεί η νέα διπλωματική κρίση που έχει ξεσπάσει στις σχέσεις ανάμεσα στην Ουάσινγκτον και την Άγκυρα με αφορμή την κράτηση ενός Αμερικανού ευαγγελικού πάστορα στην Τουρκία. Οι ΗΠΑ απαιτούν την άμεση απελευθέρωση του Άντριου Μπράνσον, ο οποίος τέθηκε σε κατ′ οίκον περιορισμό την περασμένη εβδομάδα, έπειτα από ενάμιση χρόνο που πέρασε σε τουρκική φυλακή καθώς διώκεται για σχέσεις με «τρομοκρατικές» οργανώσεις και «κατασ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Τουρκία - ΗΠΑ: Ρήξη με αφορμή την υπόθεση του Αμερικανού πάστορα - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/08/02/toyrkia-hpa-rhxh-gia-thn-ypothesh-tou-amerikanou-pastora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq-tEH2a5wzqtn6krma7uAqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 05:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/08/02/toyrkia-hpa-rhxh-gia-thn-ypothesh-tou-amerikanou-pastora" target="_blank"&gt;Τουρκία - ΗΠΑ: Ρήξη με αφορμή την υπόθεση του Αμερικανού πάστορα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με αντίποινα απειλεί η τουρκική κυβέρνηση την Ουάσινγκτον, μετά τις κυρώσεις που επέβαλαν οι ΗΠΑ στους Τούρκους υπουργούς Εσωτερικών και Δικαιοσύνης, με αφορμή την υπόθεση του Αμερικανού πάστορα Άντριου Μπράνσον, που κρατείται στην Τουρκία. «Θα υπάρξει χωρίς καθυστέρηση αντίδραση σε αυτή την επιθετική συμπεριφορά που δεν θα αποφέρει τίποτε», αναφέρει η ανακοίνωση του τουρκικού ΥΠΕΞ, η οποία δόθηκε στη δημοσιότητα ενώ η τουρκική λίρα υποχωρούσε σε νέο ιστορικό χαμηλό ως προς τη συναλλαγματική της ισοτιμία έναντι του αμερικανικού δολαρίου (5:1). Η οργισμένη αντίδραση Ερντογάν «Η Τουρκία δεν έ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>ΗΠΑ – ΕΙΔΗΣΕΙΣ: Παρέμβαση του Αρχιεπισκόπου Δημητρίου υπέρ του Οικουμενικού Πατριαρχείου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ipa-idisis-paremvasi-tou-archiepiskopou-dimitriou-yper-tou-ikoumenikou-patriarchiou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIozU3JzG49m38mbrokL-uMqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:51:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ipa-idisis-paremvasi-tou-archiepiskopou-dimitriou-yper-tou-ikoumenikou-patriarchiou/" target="_blank"&gt;ΗΠΑ – ΕΙΔΗΣΕΙΣ: Παρέμβαση του Αρχιεπισκόπου Δημητρίου υπέρ του Οικουμενικού Πατριαρχείου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΕΙΔΗΣΕΙΣ: Ο Σεβασμιώτατος Αρχιεπίσκοπος Αμερικής κ. Δημήτριος, προσκεκλημένος του Υπουργού Εξωτερικών των Η.Π.Α. Mike Pompeo συμμετείχε στην Υπουργική Σύνοδο για την υπεράσπιση των θρησκευτικών ελευθεριών που συγκάλεσε το State Department στην Ουάσιγκτον μεταξύ 24 και 26 Ιουλίου 2018. Ο Αρχιεπίσκοπος Δημήτριος απευθυνόμενος στην ολομέλεια της Συνόδου κατά τη συνεδρία της 25ης Ιουλίου, έθιξε το ζήτημα των θρησκευτικών ελευθεριών του Οικουμενικού Πατριαρχείου και συγκεκριμένα είπε ότι το Οικουμενικό Πατριαρχείο στερείται πρώτον, νομικού καθεστώτος γεγονός που περιορίζει την ικανότητά του να α...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Επίσκεψη της Αμερικανίδας, υφυπουργού Εξωτερικών Μανίσα Σινγκ στην Αθήνα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/episkepse-tes-amerikanidas-efepoeryoe-exoterikon-manisa-sinyk-sten-athena_gr_5b49aab9e4b0bc69a7876f94</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYcFcRSfLVijVayhHkazPMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 07:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/episkepse-tes-amerikanidas-efepoeryoe-exoterikon-manisa-sinyk-sten-athena_gr_5b49aab9e4b0bc69a7876f94" target="_blank"&gt;Επίσκεψη της Αμερικανίδας, υφυπουργού Εξωτερικών Μανίσα Σινγκ στην Αθήνα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στην Αθήνα θα ταξιδέψει η Αμερικανίδα υφυπουργός Εξωτερικών αρμόδια για οικονομικές και επιχειρηματικές υποθέσεις, Μανίσα Σινγκ, όπου θα πραγματοποιήσει προγραμματισμένες επαφές με κυβερνητικούς αξιωματούχους και εκπροσώπους της γυναικείας επιχειρηματικής κοινότητας. Σύμφωνα με την ανακοίνωση του Στέιτ Ντιπάρτμεντ, η Σινγκ θα συζητήσει με τους Έλληνες ομολόγους της θέματα που σχετίζονται με τις οικονομικές προτεραιότητες των ΗΠΑ και θα διερευνήσει παράλληλα τρόπους για την οικοδόμηση οικονομικής ανθεκτικότητας (economic resilience). Στη συνέχεια, η Αμερικανίδα υφυπουργός θα ταξιδέψει στη Το...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Σπουδή του State Department. Συζητάμε ήδη με τους Ευρωπαίους για να λυθεί το θέμα της ενταξιακής πορείας της πΓΔΜ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/spoede-toe-state-department-sezetame-ede-me-toes-eeropaioes-yia-na-lethei-to-thema-tes-entaxiakes-poreias-tes-pydm_gr_5b3316b8e4b0cb56051d2cf7</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgumHQSHSojlO6qjR2V07kqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 05:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/spoede-toe-state-department-sezetame-ede-me-toes-eeropaioes-yia-na-lethei-to-thema-tes-entaxiakes-poreias-tes-pydm_gr_5b3316b8e4b0cb56051d2cf7" target="_blank"&gt;Σπουδή του State Department. Συζητάμε ήδη με τους Ευρωπαίους για να λυθεί το θέμα της ενταξιακής πορείας της πΓΔΜ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την αισιοδοξία του για την ενταξιακή πορεία της πΓΔΜ στην ΕΕ εξέφρασε ο Αμερικανός υφυπουργός Εξωτερικών αρμόδιος για θέματα Ευρώπης και Ευρασίας Γουές Μίτσελ κατά τη διάρκεια ακρόασής του στην Επιτροπή Εξωτερικών Υποθέσεων της Γερουσίας. Μιλώντας στη Γερουσία, ο Μίτσελ υποστήριξε πως βρίσκεται εν εξελίξει συνεχής διάλογος ανάμεσα στο Στέιτ Ντιπάρτμεντ και την πλευρά των Ευρωπαίων, ιδιαίτερα της Γαλλίας, με σκοπό να αντιμετωπιστούν οι όποιες ανησυχίες και να ανοίξει ο δρόμος για την ευρωατλαντική πορεία των Δυτικών Βαλκανίων. Σημειώνεται πωςτην Τρίτη η Δανία, η Γαλλία και η Ολλανδία πέτυχαν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>«Σταματήστε να χωρίζετε τα παιδιά!» φώναξαν προς τον Τραμπ - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/06/20/stamatiste-na-xwrizete-ta-paidia-fonaskan-pros-ton-tramp-metanasteutiko</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJofOu5Ndeyde1-8lLIssgAqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 05:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/06/20/stamatiste-na-xwrizete-ta-paidia-fonaskan-pros-ton-tramp-metanasteutiko" target="_blank"&gt;«Σταματήστε να χωρίζετε τα παιδιά!» φώναξαν προς τον Τραμπ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δημοκρατικοί κοινοβουλευτικοί αποδοκίμασαν ηχηρά τον Ντόναλντ Τραμπ την Τρίτη, καταγγέλλοντας τον χωρισμό των παιδιών από τις οικογένειές τους όταν συλλαμβάνονται παράτυποι μετανάστες στα σύνορα, σε μια σπάνια συνάντηση πρόσωπο με πρόσωπο με τον αμερικανό πρόεδρο στους διαδρόμους του Καπιτωλίου, όπου συνήθως οι συζητήσεις γίνονται χαμηλόφωνα. «Κύριε πρόεδρε, έχετε όμως παιδιά! Έχετε παιδιά, κ. πρόεδρε! Θα σας άρεσε να σας χώριζαν από τα παιδιά σας;», φώναξε με αγανάκτηση ο Χουάν Βάργκας, μέλος της Βουλής των Αντιπροσώπων, την ώρα που ο Τραμπ έβγαινε από μια αίθουσα όπου είχε συνομιλίες με ρ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item></channel></rss>