<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ντόναλντ Τραμπ - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:33:26 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Ο Τραμπ στέλνει την Χέδερ Νάουερτ ΟΗΕ για να αντικαταστήσει την Νίκι Χέιλι - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-tramp-stelnei-ten-cheder-naoeert-oee-yia-na-antikatastesei-ten-niki-cheili_gr_5c0a9819e4b04046345be0ee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8tuQHCFTRCOq2Q2u0TA0sqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:06:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-tramp-stelnei-ten-cheder-naoeert-oee-yia-na-antikatastesei-ten-niki-cheili_gr_5c0a9819e4b04046345be0ee" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ στέλνει την Χέδερ Νάουερτ ΟΗΕ για να αντικαταστήσει την Νίκι Χέιλι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ αποφάσισε να ονομάσει την εκπρόσωπο Τύπου του Στέιτ Ντιπάρτμεντ, τη Χέδερ Νάουερτ, επόμενη πρεσβεύτρια των ΗΠΑ στα Ηνωμένα Έθνη, μετέδωσε το πρακτορείο ειδήσεων Bloombergτην Πέμπτη, επικαλούμενο τρεις πηγές. Η απερχόμενη αμερικανίδα πρεσβεύτρια στον ΟΗΕ Νίκι Χέιλι ανακοίνωσε την παραίτησή της τον Οκτώβριο, διευκρινίζοντας ότι θα αποχωρούσε από τον θώκο στα τέλη της χρονιάς. Παρέμεινε στο αξίωμα - το οποίο είναι ισότιμο με αυτό του υπουργού στην αμερικανική κυβέρνηση - για 18 μήνες. Το Bloomberg χαρακτηρίζει ανορθόδοξη την επιλογή του Ρεπουμπλικάνου προέδ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>ΗΠΑ: Η Χέδερ Νάουερτ αναμένεται να επιλεγεί από τον Τραμπ ως νέα πρεσβεύτρια στον ΟΗΕ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-e-cheder-naoeert-anamenetai-na-epileyei-apo-ton-tramp-os-nea-presveetria-ston-oee_gr_5c0a1c4ce4b04046345abcdf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxfOP_mepW_MaIAc64UbZcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:30:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-e-cheder-naoeert-anamenetai-na-epileyei-apo-ton-tramp-os-nea-presveetria-ston-oee_gr_5c0a1c4ce4b04046345abcdf" target="_blank"&gt;ΗΠΑ: Η Χέδερ Νάουερτ αναμένεται να επιλεγεί από τον Τραμπ ως νέα πρεσβεύτρια στον ΟΗΕ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος, Ντόναλντ Τραμπ, αναμένεται να ανακοινώσει πως θα προτείνει την εκπρόσωπο του Στέιτ Ντιπάρτμεντ, Χέδερ Νάουερτ, ως επόμενη πρεσβεύτρια των ΗΠΑ στον ΟΗΕ, δήλωναν την Πέμπτη πηγές ενημερωμένες για τα σχετικά σχέδια. Δύο στελέχη της αμερικανικής κυβέρνησης επιβεβαίωσαν τα σχέδια του Τραμπ. Ο Τραμπ έχει πει στο παρελθόν πως το ενδεχόμενο η Νάουερτ να αντικαταστήσει τη Νίκι Χέιλι εξετάζεται σοβαρά. Η Χέιλι είχε ανακοινώσει τον Οκτώβριο πως θα αποχωρούσε στο τέλος του έτους. Αν η Νάουερτ εγκριθεί και από τη Γερουσία, θα αποτελεί μία από τις κορυφαίες φωνές της κυβέρνησης στη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Τραμπ εκδικείται και απαξιώνει τον ΟΗΕ, διορίζει πρέσβειρα πρώην παρουσιάστρια - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/07/o-tramp-ekdikeitai-kai-apaxionei-ton-oie-diorizei-presveira-proin-paroysiastria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrGEFN-nTyYpQOV7_UgTVwqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:51:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/07/o-tramp-ekdikeitai-kai-apaxionei-ton-oie-diorizei-presveira-proin-paroysiastria/" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ εκδικείται και απαξιώνει τον ΟΗΕ, διορίζει πρέσβειρα πρώην παρουσιάστρια&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τη Χέδερ Νάοουερ, εκπρόσωπο Τύπου του υπουργείου Εξωτερικών και πρώην παρουσιάστρια του Fox επέλεξε ο Ντόναλντ Τραμπ για το νευραλγικό ρόλο της πρέσβειρας των ΗΠΑ στον ΟΗΕ, στέλνοντας σαφές μήνυμα υποβάθμισης της παρουσίας της χώρας και του ειδικού βάρους που αποδίδει ο πρόεδρος των ΗΠΑ στις διεργασίες στο πλαίσιο των Ηνωμένων Εθνών. Η κίνηση αυτή ακολουθεί σειρά πρωτοβουλιών απαξίωσης και αποδυνάμωσης του ΟΗΕ από τις ΗΠΑ και άλλες χώρες που ανήκουν στο στενό πυρήνα της επιρροής τους, όπως το Ισραήλ, καθώς νωρίτερα είχαν μειώσει τη χρηματοδότηση και υπονόμευσαν σειρά πρωτοβουλιών για το Μεσ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Η επιβολή Δασμών στο Ιράν και η χρήση του πληθυσμού ως μοχλού πίεσης - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epivole-dasmon-sto-iran-kai-e-chrese-toe-plethesmoe-os-mochloe-pieses_gr_5c0a81e9e4b0de79357c3ba6</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3pv6VkyGoAXrBasfDTv3MqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:19:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epivole-dasmon-sto-iran-kai-e-chrese-toe-plethesmoe-os-mochloe-pieses_gr_5c0a81e9e4b0de79357c3ba6" target="_blank"&gt;Η επιβολή Δασμών στο Ιράν και η χρήση του πληθυσμού ως μοχλού πίεσης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Από την έναρξη της διακυβέρνησης Τραμπ, έχει παρατηρηθεί μια προσπάθεια μεταστροφής στην προσέγγιση που υιοθετούν οι ΗΠΑ στα διεθνή ζητήματα . Από την έξοδο των ΗΠΑ από την Συμφωνία των Παρισίων για την Κλιματική Αλλαγή μέχρι την αντιμετώπιση της τρομοκρατίας, η νέα Προεδρία δείχνει αφενός να αποζητά μια διαφορετική αντιμετώπιση στους διεθνείς οργανισμούς στους οποίους συμμετέχει, και αφετέρου δείχνει να επαναπροσδιορίζει τις σχέσεις της σε διμερές επίπεδο με τους συμμάχους και τους ανταγωνιστές της. Μετά την υπογραφή, επί ΠροεδρίαςΟμπάμα, της συμφωνίας με το Ιράν (στην οποία συμμετείχαν κα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>ΒΙΝΤΕΟ: Όταν ο Τραμπ αγνόησε τους Κλίντον - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/06/trump-clinton-snub-george-bush-funerals-united-states</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3HKFAIAXlkDe7T7OOsmSwqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/06/trump-clinton-snub-george-bush-funerals-united-states" target="_blank"&gt;ΒΙΝΤΕΟ: Όταν ο Τραμπ αγνόησε τους Κλίντον&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Ντόναλντ Τραμπ καθώς και τέσσερις πρώην πρόεδροι των ΗΠΑ παρέστησαν στην κηδεία, με τιμές αρχηγού κράτους, του Τζορτζ Μπους του πρεσβύτερου. Η τελετή κράτησε δύο ώρες και ο Ντόναλντ Τραμπ συνοδευόμενος από την σύζυγό του Μελάνια κάθισαν στην πρώτη σειρά και δίπλα Στην πρώτη σειρά, ο Ντόναλντ και η Μελάνια Τραμπ κάθισαν για σχεδόν δύο ώρες, όσο διήρκησε η τελετή, κοντά σε τρεις πρώην προέδρους των Δημοκρατικών, τον Μπαράκ Ομπάμα, τον Μπιλ Κλίντον και τον Τζίμι Κάρτερ, και τις συζύγους τους τη Μισέλ Ομπάμα, την Χίλαρι Κλίντον και την Ρόζαλιν Κάρτερ. Ωστόσο αυτό που προκάλεσε εντύπωση ήταν ό...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Στην Ουάσινγκτον επέστρεψε ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-oeasinykton-epestrepse-o-presveetes-tes-saoedikes-aravias-stis-epa_gr_5c08bd81e4b0844cda4fd56f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN7zjJmpchPmn5elb5XRyQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-oeasinykton-epestrepse-o-presveetes-tes-saoedikes-aravias-stis-epa_gr_5c08bd81e4b0844cda4fd56f" target="_blank"&gt;Στην Ουάσινγκτον επέστρεψε ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο πρεσβευτής της Σαουδικής Αραβίας στις ΗΠΑ Χάλιντ μπιν Σαλμάν, αδελφός του πανίσχυρου πρίγκιπα διαδόχου ο ρόλος του οποίου στη δολοφονία του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκι προκαλεί αντεγκλήσεις στη χώρα αυτή, επέστρεψε στην Ουάσινγκτον, από όπου είχε αναχωρήσει λίγο μετά τον φόνο, γνωστοποίησε την Τετάρτη εκπρόσωπος της πρεσβείας. «Η αυτού υψηλότης ο πρεσβευτής βρίσκεται στην Ουάσινγκτον», επιβεβαίωσε στο Γαλλικό Πρακτορείο η εκπρόσωπος της διπλωματικής αντιπροσωπείας του σουνιτικού βασιλείου Φατίμα Μπέισεν. Ο διπλωμάτης είχε επιστρέψει στο Ριάντ στις αρχές Οκτωβρίου, λίγα εικοσιτετράωρα μετ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το μυστικό του ρωσικού πυραύλου 9Μ729 - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CF%84%CE%BF-%CE%BC%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%81%CF%89%CF%83%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CF%8D-%CF%80%CF%85%CF%81%CE%B1%CF%8D%CE%BB%CE%BF%CF%85-9%CE%BC729/a-46618900</link><guid isPermaLink="false">CAIiENY2I7uR596BnUL-IdS17YUqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CF%84%CE%BF-%CE%BC%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%81%CF%89%CF%83%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CF%8D-%CF%80%CF%85%CF%81%CE%B1%CF%8D%CE%BB%CE%BF%CF%85-9%CE%BC729/a-46618900" target="_blank"&gt;Το μυστικό του ρωσικού πυραύλου 9Μ729&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μετά την ανακοίνωση του αμερικανού προέδρου Τραμπ για αποχώρηση των ΗΠΑ από τη συμφωνία INF με τη Ρωσία για πυρηνικά όπλα μεσαίου βεληνεκούς, η Ουάσιγκτον προέβη σε περαιτέρω ενέργειες. Μετά τη συνεδρίαση των υπουργών Εξωτερικών του ΝΑΤΟ την περασμένη Τρίτη στις Βρυξέλλες, η Βορειοατλαντική Συμμαχία πήρε το μέρος των ΗΠΑ, επιρρίπτοντας στη Μόσχα παραβίαση της συμφωνίας που είχε συνυπογράψει το 1987. Η Ουάσιγκτον απέστειλε τελεσίγραφο στη Ρωσία να συμμορφωθεί εντός 60 ημερών και πάλι με τους όρους της συμφωνίας, ειδάλλως οι ΗΠΑ θα αποχωρήσουν από αυτήν. Προηγουμένως το αμερικανικό Πεντάγωνο ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Οι ΗΠΑ αποχαιρετούν τον Τζορτζ Ουόκερ Μπους - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/06/bush-funeral-speech</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQy4bYtwhF7a4Yati9H8xkqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:57:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/06/bush-funeral-speech" target="_blank"&gt;Οι ΗΠΑ αποχαιρετούν τον Τζορτζ Ουόκερ Μπους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Ντόναλντ Τραμπ και τέσσερις πρώην πρόεδροι των ΗΠΑ, έδωσαν το παρόν στην κηδεία, του Τζορτζ Χέρμπερτ Ουόκερ Μπους Ντόναλντ Τραμπ και Μπαράκ Ομπάμα αντήλλαξαν την πρώτη χειραψία τους από τότε που ο πρώτος διαδέχθηκε τον δεύτερο στην εξουσία, στις 20 Ιανουαρίου του 2017. Το φέρετρο με τη σορό του πρώην προέδρου, που απεβίωσε σε ηλικία 94 ετών, έφθασε στον καθεδρικό ναό της Ουάσιγκτον . Η οικογένεια Μπους, ανάμεσά τους ο γιος του εκλιπόντως, συνόδευσαν τη σορό. Ο πρίγκιπας Κάρολος, η καγκελάριος της Γερμανίας Άγγελα Μέρκελ, ο βασιλιάς της Ιορδανίας Αμπντάλα και η βασίλισσα Ράνια, ο πρόεδρος ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>ΗΠΑ: Δεν ζητά ποινή φυλάκισης για τον Μάικλ Φλιν ο ειδικός εισαγγελέας Μιούλερ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-den-zeta-poine-felakises-yia-ton-proen-semvoelo-ethnikes-asfaleias-maikl-flin-o-eidikos-eisayyeleas-mioeler_gr_5c077805e4b0fc2361113cd8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPbuHt_mq2twXmHHQaKJoIqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:10:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epa-den-zeta-poine-felakises-yia-ton-proen-semvoelo-ethnikes-asfaleias-maikl-flin-o-eidikos-eisayyeleas-mioeler_gr_5c077805e4b0fc2361113cd8" target="_blank"&gt;ΗΠΑ: Δεν ζητά ποινή φυλάκισης για τον Μάικλ Φλιν ο ειδικός εισαγγελέας Μιούλερ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tο γεγονός πως ο πρώην σύμβουλος εθνικής ασφαλείας του Λευκού Οίκου, Μάικλ Φλιν συνεργάστηκε εκτενώς στην έρευνα για τη φερόμενη αθέμιτη σύμπραξη ανάμεσα στη Ρωσία και την ομάδα που διεξήγαγε την προεκλογική εκστρατεία του Τραμπ το 2016 αποκάλυψε το γραφείο του ειδικού εισαγγελέα Ρόμπερτ Μιούλερ ζητώντας ωστόσο από τον ομοσπονδιακό δικαστή να μην του επιβάλει ποινή φυλάκισης. Ο Φλιν έχει παραδεχτεί πως είπε ψέματα στο FBI για τις επαφές του με τους Ρώσους το Δεκέμβριο του 2017. Σε έγγραφο που υπέβαλε το αμερικανικό δικαστήριο, η ομάδα του Μιούλερ εξήγησε πως ο Φλιν παρείχε βοήθεια στην έρευ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Τραμπ: Καταδικασμένη να αποτύχει η Συμφωνία του Παρισιού για το κλίμα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-katadikasmene-na-apotechei-e-semfonia-toe-parisioe-yia-to-klima_gr_5c076a3de4b0fc23611137c2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkOtXiVyvvmSStuIpSIEC8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:07:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-katadikasmene-na-apotechei-e-semfonia-toe-parisioe-yia-to-klima_gr_5c076a3de4b0fc23611137c2" target="_blank"&gt;Τραμπ: Καταδικασμένη να αποτύχει η Συμφωνία του Παρισιού για το κλίμα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ αναφέρθηκε την Τρίτη στις παραχωρήσεις που έκανε ο Γάλλος ομόλογός του Εμανουέλ Μακρόν στα «κίτρινα γιλέκα» όσον αφορά τη φορολογία στα καύσιμα, υποστηρίζοντας πως δείχνουν ότι η Συμφωνία του Παρισιού για το κλίμα είναι καταδικασμένη σε αποτυχία. «Είμαι χαρούμενος που ο φίλος μου Εμανουέλ Μακρόν και οι διαδηλωτές στο Παρίσι συμφώνησαν με το συμπέρασμα στο οποίο είχα καταλήξει πριν από δύο χρόνια», σχολίασε ο Ρεπουμπλικάνος πρόεδρος των ΗΠΑ μέσω Twitter. «Η συμφωνία του Παρισιού έχει μοιραία ελαττώματα διότι προκαλεί αύξηση των τιμών της ενέργειας στις υπ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Τσαβούσογλου: Δεν βλέπουμε πρόβλημα στην προμήθεια των F-35. Τραμπ και Ερντογάν μίλησαν στη G20 - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/tsavoesoyloe-den-vlepoeme-provlema-sten-prometheia-ton-f-35-tramp-kai-erntoyan-milesan-ste-g20_gr_5c07c5a7e4b0a6e4ebda6287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2_D7NrP2Izv8noSWdIoDsqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:36:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/tsavoesoyloe-den-vlepoeme-provlema-sten-prometheia-ton-f-35-tramp-kai-erntoyan-milesan-ste-g20_gr_5c07c5a7e4b0a6e4ebda6287" target="_blank"&gt;Τσαβούσογλου: Δεν βλέπουμε πρόβλημα στην προμήθεια των F-35. Τραμπ και Ερντογάν μίλησαν στη G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Τούρκος υπουργός Εξωτερικών, Μεβλούτ Τσαβούσογλου, δήλωσε την Τετάρτη πως η Τουρκία «δεν βλέπει προβλήματα» στην προμήθεια των μαχητικών F-35, παρά τις προσπάθειες στο αμερικανικό Κογκρέσο για το μπλοκάρισμα της πώλησής τους, εφόσον ο Αμερικανός πρόεδρος, Ντόναλντ Τραμπ, και ο Τούρκος ομόλογός του, Ρετζέπ Ταγίπ Ερντογάν, μίλησαν για το θέμα στη σύνοδο της G20 στην Αργεντινή. Όπως υποστήριξε ο Τσαβούσογλου, ο Τραμπ είπε στον Ερντογάν ότι δεν θέλει προβλήματα στην πώληση των stealth μαχητικών στην Άγκυρα. Η γερουσία των ΗΠΑ έχει ζητήσει να μπλοκαριστεί η πώληση των μαχητικών στην Τουρκία μέ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Σε κατάσταση εκτάκτου ανάγκης: Η Ελλάδα σε τουρκορωσική μέγγενη - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/06/se-katastasi-ektaktoy-anagkis-i-ellada-se-toyrkorosiki-meggeni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoAHOrxKw2IpyginHmAyUAqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:05:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/06/se-katastasi-ektaktoy-anagkis-i-ellada-se-toyrkorosiki-meggeni/" target="_blank"&gt;Σε κατάσταση εκτάκτου ανάγκης: Η Ελλάδα σε τουρκορωσική μέγγενη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η Ευρώπη βάλλεται πανταχόθεν, ενώ η Ελλάδα αποτελεί ένα, ιδιαίτερα ευαίσθητο, σημείο άσκησης πίεσης, που λόγω των επιπτώσεων της οικονομικής κρίσης στην κοινωνία έχει καταστεί ευερέθιστο, ιδιότητες που η κυβέρνηση καλείται να αμβλύνει αποκαθιστώντας την κοινωνική συνοχή και το δίχτυ προστασίας των ευπαθών ομάδων. Το ευρύ φάσμα δραστηριοτήτων που έχει αναπτύξει στην εξωτερική πολιτική, διασφαλίζει τη διαρκή στήριξη εταίρων και συμμάχων, λόγω της σύμπτωσης συμφερόντων, προσδιορίζει όμως και τους αντιπάλους. Ενώ όμως ΕΕ και NATO στηρίζουν την Ελλάδα εμπράκτως πολιτικά και με γνωστά οικονομικά ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Παγκόσμιο Σύμφωνο Μετανάστευσης – Τι είναι και ποιες χώρες αντιδρούν - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/05/pagkomsio-symfwno-metanasteusis-ti-einai-kai-poies-xwres-antidroun-ohe-un-migrants</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-f7F_M8i-i11xvEDUbqRMqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/05/pagkomsio-symfwno-metanasteusis-ti-einai-kai-poies-xwres-antidroun-ohe-un-migrants" target="_blank"&gt;Παγκόσμιο Σύμφωνο Μετανάστευσης – Τι είναι και ποιες χώρες αντιδρούν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ενστάσεις για το περιεχόμενο του Παγκόσμιου Συμφώνου για την Μετανάστευση που έχει γίνει αντικείμενο επεξεργασίας από τα ΗΕ τα περασμένα δύο χρόνια και θα τεθεί υπό επικύρωση στη σύνοδο του Μαρακές, στις 10 και 11 Δεκεμβρίου Το Παγκόσμιο Σύμφωνο έχει βρει απέναντί του αρκετές χώρες. Πρόσφατα η Σλοβενία ανακοίνωσε ότι δεν πρόκειται να υπογράψει τη συμφωνία, ενώ αρκετές χώρες της ΕΕ, μεταξύ των οποίων η Αυστρία, η Τσεχία, η Κροατία, η Ουγγαρία και η Πολωνία, έχουν επίσης ανακοινώσει ότι δεν προτίθενται να συμμετέχουν στη συμφωνία, ενώ και οι ΗΠΑ αρνούνται να την υπογράψουν. Στη διάσκεψη δεν θ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Τραμπ: Απειλεί εκ νέου την Κίνα με «μεγάλους δασμούς» - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/05/trump-apeilei-ek-neou-thn-kina-me-neous-dasmous</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6lTHFqf2kgx1W7_6vZnVAqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPLD_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:15:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/05/trump-apeilei-ek-neou-thn-kina-me-neous-dasmous" target="_blank"&gt;Τραμπ: Απειλεί εκ νέου την Κίνα με «μεγάλους δασμούς»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Είμαι άνθρωπος των δασμών. Όταν άνθρωποι ή χώρες έρχονται να επιτεθούν στον μεγάλο πλούτο του Έθνους μας, θέλω να πληρώσουν για το προνόμιο να το πράξουν. Θα είναι πάντα ο καλύτερος τρόπος για να μεγιστοποιήσουμε την οικονομική μας δύναμη. Τώρα κερδίζουμε δισεκατομμύρια δολάρια σε δασμούς. ΝΑ ΚΑΝΟΥΜΕ ΤΗΝ ΑΜΕΡΙΚΗ ΚΑΙ ΠΑΛΙ ΠΛΟΥΣΙΑ». Αυτό το τελευταίο twit του Προέδρου Τραμπ ήταν αρκετό για να προκαλέσει και πάλι αναταραχή στις διεθνείς αγορές. Λίγες μόλις ημέρες μετά την εκεχειρία στον εμπορικό πόλεμο που κήρυξαν οι ΗΠΑ και η Κίνα, ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ υιοθέτησε και πάλι απει...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Ρήξη Σόιμπλε -Μέρκελ: Στηρίζει τον απόλυτο αντίπαλό της - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/rexe-soimple-merkel-sterizei-ton-apoleto-antipalo-tes_gr_5c07bc40e4b0fc236111d38f</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMwH1l1M9ZVJE0ehEktH_IqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:43:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/rexe-soimple-merkel-sterizei-ton-apoleto-antipalo-tes_gr_5c07bc40e4b0fc236111d38f" target="_blank"&gt;Ρήξη Σόιμπλε -Μέρκελ: Στηρίζει τον απόλυτο αντίπαλό της&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο βετεράνος συντηρητικός πολιτικός υποστήριξε δημοσίως τον πρώην αντίπαλο της Μέρκελ, Φρίντριχ Μερτζ, για να την διαδεχτεί ως επικεφαλής των Χριστιανοδημοκρατών (CDU), εν όψει της ψηφοφορίας που θα πραγματοποιηθεί την Παρασκευή, όπως μεταδίδει το Reuters. Ο νικητής της ψηφοφορίας θα είναι νομοτελειακά και υποψήφιος για την καγκελαρία της μεγαλύτερης οικονομίας της Ευρώπης στις εκλογές του 2021 και το αποτέλεσμα θα μπορούσε ακόμη και να σημάνει το τέλος του συνασπισμού της Μέρκελ με τους βαυαρούς συμμάχους της και τους Σοσιαλδημοκράτες (SPD). Τα δύο φαβορί είναι η εκλεκτή της Μέρκελ και γενι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πυρηνικά: Η διαχρονική εξέλιξη των οπλοστασίων ΗΠΑ και Ρωσίας - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/05/pyrinika-i-diachroniki-exelixi-ton-oplostasion-ipa-kai-rosias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF77aNK90wtfeIajPd5FCXgqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/05/pyrinika-i-diachroniki-exelixi-ton-oplostasion-ipa-kai-rosias/" target="_blank"&gt;Πυρηνικά: Η διαχρονική εξέλιξη των οπλοστασίων ΗΠΑ και Ρωσίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το επεισόδιο στα στενά του Κερτς στη Θάλασσα του Αζοφ αναμένεται να κυριαρχήσει στη Σύνοδο των υπουργών Εξωτερικών του ΝΑΤΟ στις Βρυξέλλες, καταδεικνύοντας την κρισιτητα του περιστατικού και την ανάγκη επαναξιολόγησης των ρωσικών προκλήσεων. Στην ατζέντα, όμως, περιλαμβάνεται και το θέμα των πυρηνικών όπλων, καθώς ο υπουργός Εξωτερικών των ΗΠΑ, Μάικ Πομπέο, κινείται για τη διαμόρφωση μετώπου μεταξύ των χωρών του ΝΑΤΟ για την απομόνωση της Ρωσίας, υπό την κατηγορία ότι παραβίασε τη Συνθήκη για τις πυρηνικές δυνάμεις (INF). Τον Οκτώβριο, ο Ντόναλντ Τραμπ ανακοίνωσε ότι οι ΗΠΑ θα αποσυρθούν απ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>«Κίτρινα γιλέκα»: Ο Μακρόν έχει δύο ήττες να διαλέξει - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/quot-kitrina-gileka-quot-o-makron-echei-dyo-ittes-na-dialexei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjnFLxaTakiXg7MpuuvfrYqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:34:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/quot-kitrina-gileka-quot-o-makron-echei-dyo-ittes-na-dialexei/" target="_blank"&gt;«Κίτρινα γιλέκα»: Ο Μακρόν έχει δύο ήττες να διαλέξει&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το Παρίσι μοιάζει μια βομβαρδισμένη και υπό κατοχή πόλη, καθώς η ατμόσφαιρα μυρίζει καμμένο και… μπαρούτι, λόγω των σφοδρών επεισοδίων χθες και της έντονης και διαρκούς αστυνομικής παρουσίας. Αυτή, δεν είναι η πρώτη φορά που η γαλλική πρωτεύουσα αντιμετωπίζει βίαιες διαδηλώσεις, είναι όμως η πρώτη που Γάλλος πρόεδρος σκέφτεται σοβαρά το ενδεχόμενο να κηρύξει την πόλη σε κατάταση εκτάκτου ανάγκης, εξαιτίας τέτοιων γεγονότων. Ο Μακρόν βρίσκεται σε δεινή θέση καθώς φαίνεται ότι αφενός υποτίμησε την έκταση του φαινομένου «κίτρινα γιλέκα» την ανταπόκριση -παθητική και ενεργητική- της γαλλικής κο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Τα 11 μηνύματα που «καίνε» τον πρίγκιπα της Σ.Αραβίας στην υπόθεση Κασόγκι και έχει στα χέρια της η CIA - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-11-menemata-poe-kaine-ton-priykipa-tes-saravias-sten-epothese-kasoyki-kai-echei-sta-cheria-tes-e-cia_gr_5c03c0ade4b0606a15b629c3</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_9LaTXvAtwkRnlKOqPwGQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-11-menemata-poe-kaine-ton-priykipa-tes-saravias-sten-epothese-kasoyki-kai-echei-sta-cheria-tes-e-cia_gr_5c03c0ade4b0606a15b629c3" target="_blank"&gt;Τα 11 μηνύματα που «καίνε» τον πρίγκιπα της Σ.Αραβίας στην υπόθεση Κασόγκι και έχει στα χέρια της η CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η αμερικανική υπηρεσία κατασκοπείας CIA είναι ενήμερη για την αποστολή δέκα και πλέον μηνυμάτων από τον σαουδάραβα πρίγκιπα διάδοχο Μοχάμεντ μπιν Σαλμάν τις ώρες που προηγήθηκαν και τις ώρες που ακολούθησαν τον φόνο του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκιστον σύμβουλό του που επέβλεπε την επιχείρηση της εκτέλεσής του, έγραψε η εφημερίδα The Wall Street Journal το Σάββατο. Η εφημερίδα περιήλθε σε γνώση αποσπασμάτων της μυστικής έκθεσης της CIA που κατέληγε στο συμπέρασμα ότι ο Μοχάμεντ μπιν Σαλμάν «πιθανόν» διέταξε τη δολοφονία του σαουδάραβα δημοσιογράφου, ο οποίος σκοτώθηκε κατά τη διάρκεια επίσκ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Οι ΗΠΑ «αποχαιρετούν» τον Τζορτζ Ουόκερ Μπους - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/04/usa-bush-capitol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9HIv9I0hYPs_3hqJDaU7IqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:35:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/04/usa-bush-capitol" target="_blank"&gt;Οι ΗΠΑ «αποχαιρετούν» τον Τζορτζ Ουόκερ Μπους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σύσσωμη η πολιτική και πολιτειακή ηγεσία των ΗΠα απέτισε φόρο τιμής στη μνήμη του πρώην προέδρου των Ηνωμένων Πολιτειών, Τζορτζ Χέρμπερτ Ουόκερ Μπους και πατέρα του επίσης πρώην προέδρου Τζορτζ Μπους Τζούνιορ, στο Καπιτώλιο. Ο 41ος πρόεδρος των ΗΠΑ και μακροβιότερος από όλους τους προκατόχους του, έφυγε από τη ζωή το βράδυ της Παρασκευής σε ηλικία 94 ετών, σχεδόν 8 μήνες μετά τον θάνατο της συζύγου του, Μπάρμπαρα, τον περασμένο Απρίλιο. Ο Τζορτζ Μπους - αν και είχε γίνει δεκτός στο πανεπιστήμιο του Γέιλ - στρατεύθηκε λίγο μετά το Περλ Χάρμπορ και έγινε στα 18 του ο νεώτερος αεροπόρος του αμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Σόου Τραμπ με γερμανούς αυτοκινητοβιομήχανους - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CF%83%CF%8C%CE%BF%CF%85-%CF%84%CF%81%CE%B1%CE%BC%CF%80-%CE%BC%CE%B5-%CE%B3%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%8D%CF%82-%CE%B1%CF%85%CF%84%CE%BF%CE%BA%CE%B9%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%BF%CE%B2%CE%B9%CE%BF%CE%BC%CE%AE%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CF%82/a-46572527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoq1YVDTXGeVH8OjaVAX5kqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CF%83%CF%8C%CE%BF%CF%85-%CF%84%CF%81%CE%B1%CE%BC%CF%80-%CE%BC%CE%B5-%CE%B3%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%8D%CF%82-%CE%B1%CF%85%CF%84%CE%BF%CE%BA%CE%B9%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%BF%CE%B2%CE%B9%CE%BF%CE%BC%CE%AE%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CF%82/a-46572527" target="_blank"&gt;Σόου Τραμπ με γερμανούς αυτοκινητοβιομήχανους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η συνάντηση φέρει σκηνοθετικά την υπογραφή του Ντόναλντ Τραμπ και προσομοιάζει με τηλεοπτική εκπομπή που ο ίδιος παρουσίαζε, όταν κανείς δεν φαντάζονταν ότι θα γίνονταν κάποτε ένοικος του Λευκού Οίκου. Από την πλευρά τους οι μάνατζερ των τριών γερμανικών κολοσσών αυτοκινήτου έχουν έρθει στις ΗΠΑ έχοντας στοχοθετήσει τις επιδιώξεις τους, τουλάχιστον σε επίπεδο προθέσεων. Ο επικεφαλής της Daimler Ντίτερ Τσέτσε προτίθεται να επενδύσει δισεκατομμύρια δολάρια για να επεκτείνει τη μονάδα της εταιρείας του στην Αλαμπάμα, όπου σήμερα απασχολούνται ήδη γύρω στους 4.000 εργαζόμενους κι άλλοι 10.000 σ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Πέθανε ο Τζορτζ Μπους, ο 41ος πρόεδρος των ΗΠΑ - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/01/pethane-o-tzortz-mpoys-o-41os-proedros-ton-ipa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgD3-JFwt71W5k1632sd0QqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 07:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/01/pethane-o-tzortz-mpoys-o-41os-proedros-ton-ipa/" target="_blank"&gt;Πέθανε ο Τζορτζ Μπους, ο 41ος πρόεδρος των ΗΠΑ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πέθανε ο Τζορτζ Χέρμπερτ Ουόκερ Μπους, ο 41ος πρόεδρος των ΗΠΑ σε ηλικία 94 ετών και 8 μήνες μετά τον θάνατο της γυναίκας του, Μπάρμπαρα, κλείνοντας έτσι τον μεταψυχροπολεμικό κύκλο ηγετών. Ο Μπους, υπήρξε ο 41ος πρόεδρος των ΗΠΑ και μακροβιότερος από όλους τους προκατόχους του. Ο θάνατός του στις 10:10 (ώρα κεντρικών ΗΠΑ) ανακοινώθηκε με δήλωση που εκδόθηκε από τον εκπρόσωπό του Τζιμ ΜακΓκραθ. Σε μήνυμά του στο Twitter, που δόθηκε στη δημοσιότητα από τον ΜακΓκραθ, ο Τζορζ Ουόκερ Μπους, γιος του εκλιπόντος και επίσης πρώην πρόεδρος των ΗΠΑ, αναφέρει: «Ο Τζεμπ, ο Νιλ, ο Μάρβιν, η Ντόρο και ε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Η επιστολή του Μπιλ Κλίντον στον Τζορτζ Μπους - Η αρχή μίας άγνωστης φιλίας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epistole-toe-mpil-klinton-ston-tzortz-mpoes-e-arche-mias-filias_gr_5c03b6c0e4b04fb21168e613</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANrjLBjW2XzlZrm-5xO_pcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:37:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epistole-toe-mpil-klinton-ston-tzortz-mpoes-e-arche-mias-filias_gr_5c03b6c0e4b04fb21168e613" target="_blank"&gt;Η επιστολή του Μπιλ Κλίντον στον Τζορτζ Μπους - Η αρχή μίας άγνωστης φιλίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ήταν μία ευχαριστήρια επιστολή, με ένα μήνυμα που δεν θα χάσει την αξία του στο πέρασμα του χρόνου και παρά την εναλλαγή των γενεών. «Αγαπητέ Μπιλ», έγραφε ο Τζορτζ Μπους ο πρεσβύτερος στις 20 Ιανουαρίου 1993, απευθυνόμενος με το μικρό του όνομα στον Δημοκρατικό αντίπαλό του, ο οποίος έμμελε να τον διαδεχθεί ως πρόεδρος. «Όταν μπήκα σε αυτό το γραφείο (στο Οβάλ Γραφείο) μόλις τώρα, ένιωσα την ίδια αίσθηση θαυμασμού και σεβασμού που ένιωσα πριν από τέσσερα χρόνια. Ξέρω ότι θα νιώσεις και εσύ το ίδιο.» Σύντομη αλλά σε οικείο ύφος, η επιστολή που έμεινε στο Οβάλ Γραφείο από τον απερχόμενο κάτο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Τραμπ «κατακεραυνώνει» τη Συμφωνία του Παρισιού - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/05/trump-accord-paris</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbz7qSq8h_n5gchRvgg9_0qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:49:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/05/trump-accord-paris" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ «κατακεραυνώνει» τη Συμφωνία του Παρισιού&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στο αγαπημένο του μέσω κοινωνικής δικτύωσης το Twitter, σχολίασε τις τελευταίες εξελίξεις σχετικά με την υπαναχώρηση της κυβέρνησης Μακρόν στην αύξηση της φορολογίας για τα καύσιμα, ο Ντόναλντ Τραμπ. Ο αμερικανός πρόεδρος βρήκε την ευκαιρία να υπεραμυνθεί για την αποχώρησε των ΗΠΑ από τη Συμφωνία του Παρισιού για την κλιματική αλλαγή. «Χαίρομαι που ο φίλος μου Εμανουέλ Μακρόν και οι διαδηλωτές στο Παρίσι, συμφώνησαν με όσα έλεγα πριν απο δύο χρόνια. Η συμφωνία του Παρισιού είναι παντελώς αποτυχημένη γιατί αυξάνει την τιμή των καυσίμων ενώ δίνει άλλοθι σε κάποιες από τις πλέον ρυπογόνες χώρε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Η διευθύντρια της CIA ενημερώνει τη Γερουσία για την υπόθεση Κασόγκι - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/04/i-dieythyntria-tis-cia-enimeronei-ti-geroysia-gia-tin-ypothesi-kasogki/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMts37zrJyVFQg1ItiiVRygqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:51:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/04/i-dieythyntria-tis-cia-enimeronei-ti-geroysia-gia-tin-ypothesi-kasogki/" target="_blank"&gt;Η διευθύντρια της CIA ενημερώνει τη Γερουσία για την υπόθεση Κασόγκι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στο γήπεδο της Γερουσίας των ΗΠΑ μεταφέρεται τώρα η υπόθεση της Σαουδικής Αραβίας καθώς η διευθύντρια της CIA θα ενημερώσει κεκλεισμένων των θυρών την αρμόδια επιτροπή Εξωτερικών Υποθέσεων, ενώ ήδη έχει διαρρεύσει και διαψευστεί προσχέδιο της έκθεσης των υπηρεσιών πληροφοριών αποδίδει ευθύνες στον διάδοχο του στέμματος, πρίγκηπα Μοχάμεντ Μπιν Σαλμάν, ενώ ο Λευκός Οίκος έχει αναλάβει διεθνή πρωτοβουλία υπεράσπισής του. Η Γερουσία και έχει ζητήσει από τον Ντόναλντ Τραμπ να σκληρύνει τη στάση έναντι της Σαουδικής Αραβίας, ωστόσο, ο πρόεδρος των ΗΠΑ αντιστέκεται σθεναρά καθώς το Ριάντ είναι ο μ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>H συνθήκη INF και η «ισορροπία του τρόμου» στα πυρηνικά όπλα: Τι σημαίνει η νέα «κόντρα» ΗΠΑ-Ρωσίας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/h-sentheke-inf-kai-e-isorropia-toe-tromoe-sta-perenika-opla-ti-semainei-e-nea-kontra-epa-rosias_gr_5c017c4ce4b04fb21167d7aa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI23y9_SDHp7J6DF6iEUmC8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/h-sentheke-inf-kai-e-isorropia-toe-tromoe-sta-perenika-opla-ti-semainei-e-nea-kontra-epa-rosias_gr_5c017c4ce4b04fb21167d7aa" target="_blank"&gt;H συνθήκη INF και η «ισορροπία του τρόμου» στα πυρηνικά όπλα: Τι σημαίνει η νέα «κόντρα» ΗΠΑ-Ρωσίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το τέλος του Ψυχρού Πολέμου, με την πτώση της ΕΣΣΔ, σήμανε για πολλούς και το τέλος (ή, έστω, τη σημαντική μείωση) της απειλής του πυρηνικού ολοκαυτώματος η οποία κρεμόταν πάνω από τον πλανήτη για τα περίπου 40 χρόνια που διήρκεσε η αντιπαράθεση μεταξύ της Δύσης (ΝΑΤΟ) και της Ανατολής (Σύμφωνο της Βαρσοβίας). Ωστόσο, οι βάσεις για τη μείωση της πυρηνικής απειλής είχαν τεθεί από νωρίτερα, με την υπογραφή της συνθήκης INF (Intermediate-Range Nuclear ForcesTreaty- Συνθήκη Πυρηνικών Δυνάμεων Μέσου Βεληνεκούς) , ανάμεσα στις ΗΠΑ και τη Σοβιετική Ένωση τον Δεκέμβριο του 1987, δια χειρών του τότε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ορκίστηκε ο νέος πρόεδρος του Μεξικού - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/02/orkistike-o-neos-proedros-tou-mexico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtQhra6bbKx9-GN8jxa1C8qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:29:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/02/orkistike-o-neos-proedros-tou-mexico" target="_blank"&gt;Ορκίστηκε ο νέος πρόεδρος του Μεξικού&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O πρώτος αριστερός πρόεδρος του Μεξικού μετά από 70 χρόνια ορκίστηκε και επίσημα. Ο Αντρές Μανουέλ Λόπεζ Ομπραντόρ, πρώην δήμαρχος της Πόλης του Μεξικού, κέρδισε άνετα τις προεδρικές εκλογές τον περασμένο Ιούλιο. Στην τελετή ορκομωσίας αναφέρθηκε το όνομα του προσκεκλημένου Νικολάς Μαδούρο, ο οποίος όμως αποδοκιμάστηκε από τους βουλευτές οι οποίοι τον αποκάλεσαν δικτάτορα εν χορώ. Το τελευταίο χρονικό διάστημα εκατομμύρια πολίτες της Βενεζουέλας έχουν καταφύγει στο Μεξικό για να γλιτώσουν από την καταστροφική οικονομική κρίση. Παρούσα ήταν η κόρη και σύμβουλος του Ντόναλντ Τραμπ, Ιβάνκα. Ο ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Τα «ρήγματα» της G20 - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-reymata-tes-g20_gr_5c019ba2e4b0606a15b53c8b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDO0DY2OeYCGTbYfMVv0Q1UqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-reymata-tes-g20_gr_5c019ba2e4b0606a15b53c8b" target="_blank"&gt;Τα «ρήγματα» της G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μπορεί ο πρόεδρος της Αργεντινής, Μαουρίτσιο Μάκρι, να δήλωσε στην έναρξη της ετήσιας συνόδου της G20, που λαμβάνει χώρα στο Μπουένος Άιρες υπό δρακόντεια μέτρα ασφαλείας, ότι η λύση είναι «διάλογος, διάλογος και διάλογος», καλώντας σε ένα ξεκάθαρο μήνυμα κοινής ευθύνης, ωστόσο τα ρήγματα είναι απόλυτα υπαρκτά- και γνωστά σε όλους. Ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ έχει ακυρώσει την προγραμματισμένη συνάντηση με τον Ρώσο ομόλογό του, Βλάντιμιρ Πούτιν, εξαιτίας της πρόσφατης κρίσης στην Ουκρανία- με την κατάληψη τριών ουκρανικών σκαφών και των πληρωμάτων τους από ρωσικές δυνάμεις στον Πορ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Τσίπρας συναντάει Πούτιν στις 7 Δεκεμβρίου, το παρασκήνιο - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/01/o-tsipras-synantaei-poytin-stis-7-dekemvrioy-to-paraskinio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZ37CBXnkaLXGhII4smzxgqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:40:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/01/o-tsipras-synantaei-poytin-stis-7-dekemvrioy-to-paraskinio/" target="_blank"&gt;Ο Τσίπρας συναντάει Πούτιν στις 7 Δεκεμβρίου, το παρασκήνιο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Επίσημη επισκεψη στη Ρωσία στις 7 Δεκεμβρίου θα πραγματοποιήσει ο Έλληνας πρωθυπουργός, Αλέξης Τσίπρας, σε μια ιδιαίτερα κρίσιμη περίοδο, που οι σχέσεις του Κρεμλίνου με τη Δύση διέρχονται νέα κρίση, λόγω του θερμού επεισοδίου στη Θάλασσα του Αζοφ, η οποία οδήγησε στην ακρύρωση της συνάντησης Πούτιν-Τραμπ στο περιθώριο του G-20 στην Αργεντινή. Πρόκειται για μια ιδιαίτερα κρίσιμη επίσκεψη καθώς η Ρωσία αντιδρά έντονα στις κινήσεις της ελληνικής κυβέρνησης καθώς ενισχύουν την παρουσία του NATO τόσο σε ελληνικό έδαφος όσο και στα Βαλκάνια, ενώ δεν αποκλείεται ο Αλέξης Τσίπρας να παίξει ρόλο δι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Πέθανε o πρώην πρόεδρος των ΗΠΑ, Τζόρτζ Μπους ο πρεσβύτερος - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/pethane-o-proen-proedros-ton-epa-tzortz-mpoes-o-presveteros_gr_5c022c30e4b0a173c02326a2</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWeWD45Uu8uZJ1cU_O1rKwqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 06:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/pethane-o-proen-proedros-ton-epa-tzortz-mpoes-o-presveteros_gr_5c022c30e4b0a173c02326a2" target="_blank"&gt;Πέθανε o πρώην πρόεδρος των ΗΠΑ, Τζόρτζ Μπους ο πρεσβύτερος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πέθανε ο πρώην Πρόεδρος των Ηνωμένων Πολιτειών Τζορτζ Χέρμπερτ Ουόκερ Μπους σε ηλικία 94 ημερών και μάλιστα σε διάστημα λίγων μόλις μηνών μετά τον θάνατο της συζύγου του Μπαρμπαρα. Κατά τη διάρκεια της θητείας του, σήμανε το τέλος του Ψυχρού Πολέμου αλλά μάλλον θα μείνει περισσότερο γνωστός στην ιστορία για τον Πόλεμο του Κάλπου, την πολεμική σύρραξη μεταξύ διεθνούς συμμαχίας από τουλάχιστον 31 κράτη υπό την καθοδήγηση των Η.Π.Α. και την εξουσιοδότηση του Ο.Η.Ε.κατά του Ιράκ και με στόχο την απελευθέρωση του Κουβέιτ. «Ο Τζεμπ, ο Νιλ, ο Μάρβιν, η Ντόρο και εγώ με θλίψη ανακοινώνουμε πως, έπε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ανάλυση: Wake up call για την Ευρώπη οι εξελίξεις στην Ουκρανία - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/analysi-wake-up-call-gia-tin-eyropi-oi-exelixeis-stin-oykrania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-ZCirQ42Ykaa_bsWF98oEqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:56:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/analysi-wake-up-call-gia-tin-eyropi-oi-exelixeis-stin-oykrania/" target="_blank"&gt;Ανάλυση: Wake up call για την Ευρώπη οι εξελίξεις στην Ουκρανία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η Ρωσία, εκμεταλλευόμενη, πιθανώς ,την πολιτική αδυναμία και απομόνωση του Πέτρο Ποροσένκο, πέτυχε -αναμφίβολα- να τραβήξει τα φώτα της δημοσιότητας, για ακόμη μια φορά, ενώ επιχειρεί να σύρει το διεθνή παράγοντα σε μια ευρεία, πολυμέτωπη και από μηδενική βάση διαπραγμάτευση, η οποία θα μπορούσε να οδηγήσει σε μια νέα Γιάλτα*. Από τη Συρία μέχρι τη Μολδαβία και από το Αφγανιστάν μέχρι το Ιράν, την Τουρκία και τα Βαλκάνια η Μόσχα ξεδιπλώνει το γεωπολιτικό της δόγμα επιχειρώντας όχι μόνο να αποκομίσει οικονομικά οφέλη αλλά να αποσταθεροποιήσει και να ανατρέψει το υφιστάμενο γεωπολιτικό status...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>O Πούτιν κάνει «high-five» με τον πρίγκιπα της Σαουδικής Αραβίας κόντρα στη στάση των ηγετών της G20 - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-high-five-toe-poetin-me-ton-priykipa-tes-saoedikes-aravias-kai-e-apomonose-apo-toes-eyetes-tes-g20_gr_5c039657e4b04fb21168cf68</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNlqqata9T_nJ73vm-O6zkqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:45:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-high-five-toe-poetin-me-ton-priykipa-tes-saoedikes-aravias-kai-e-apomonose-apo-toes-eyetes-tes-g20_gr_5c039657e4b04fb21168cf68" target="_blank"&gt;O Πούτιν κάνει «high-five» με τον πρίγκιπα της Σαουδικής Αραβίας κόντρα στη στάση των ηγετών της G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στη σύνοδο κορυφής των ηγετών της G20, ο ρώσος πρόεδρος Βλαντίμιρ Πούτιν προχώρησε μέχρι τον πρίγκιπα Μοχάμεντ μπιν Σαλμάν, έκανε «χάι φάιβ» μαζί του και στη συνέχεια έσφιξε εγκάρδια το χέρι του. Λεπτά νωρίτερα ο πρίγκιπας είχε φωτογραφηθεί στην άκρη-άκρη της παραδοσιακής «οικογενειακής φωτογραφίας» ενώ είχε προκλητικά αγνοηθεί από άλλους ηγέτες. Αυτά τα δύο στιγμιότυπα αποτυπώνουν το δίλημμα που αντιμετώπισαν οι ηγέτες που συμμετείχαν αυτό το σαββατοκύριακο στη σύνοδο κορυφής της Ομάδας των Είκοσι στο Μπουένος Άιρες: Πώς να αντιμετωπίσουν τον πρίγκιπα διάδοχο, ο οποίος δέχεται κατηγορίες γ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Ποροσένκο προσπαθεί να εμπλέξει NATO και Γερμανία στη Θάλασσα του Αζοφ - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/o-porosenko-prospathei-na-emplexei-nato-kai-germania-sti-thalassa-toy-azof/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKErqrv_tOKzPgELZLdUCcqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:41:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/o-porosenko-prospathei-na-emplexei-nato-kai-germania-sti-thalassa-toy-azof/" target="_blank"&gt;Ο Ποροσένκο προσπαθεί να εμπλέξει NATO και Γερμανία στη Θάλασσα του Αζοφ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Μ΄ ένα σμπάρο, δυό τριγώνια» προσπαθεί να πιάσει ο πρόεδρος της Ουκρανίας, Πέτρο Ποροσένκο, καθώς επιχειρεί να εκμεταλλευτεί τη δυναμική παρέμβασης της Δύσης στην εν εξελίξει αντιπαράθεση με τη Ρωσία, θέλοντας να να επιβάλλει νατοϊκή παρουσία στη Θάλασσα του Αζόφ, μετά το πρόσφατο περιστατικό, εξέλιξη που θα του έδινε πολιτικό προβάδισμα ενόψει των εκλογών του Μαρτίου και θα έθετε εν αμφιβόλω την ολοκλήρωση του αγωγού Nord Stream 2, ο οποίος θα περιορίσει σημαντικά τα έσοδα της Ουκρανίας από την ΕΕ. Ο Ποροσένκο ενόψει των εκλογών του Μαρτίου, με τις δημοσκοπήσεις να δείχνουν μια όχι και τό...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Ο πολιτικός κόσμος αποχαιρετά τον Τζορτζ Μπους - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/01/o-politikos-kosmos-apoxairetise-ton-george-walker-bush</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9KLN3Sgu769jUIRoNe5IMqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:03:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/01/o-politikos-kosmos-apoxairetise-ton-george-walker-bush" target="_blank"&gt;Ο πολιτικός κόσμος αποχαιρετά τον Τζορτζ Μπους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δεκάδες πολιτικοί παράγοντες αποχαιρέτισαν τον Τζόρτζ Μπους τον πρεσβύτερο που πέθανε σε ηλικία 94 ετών, επτά περίπου μήνες μετά τον θάνατο της συζύγου του Μπάρμπαρα. Ο νύν πρόεδρος των ΗΠΑ Ντόναλντ Τραμπ χαιρέτισε την «αταλάντευτη ηγεσία» του προκατόχου του και 41ου προέδρου της χώρας. Ο επίσης πρώην πρόεδρος και γιος του, Τζορτζ Μπους, αποχαιρέτισε και αυτός τον πατέρα του ενώ ο Μπαράκ Ομπάμ έπλεξε το εγκώμιο του εκλιπόντος στέλνοντας τα συλληπητήρια στην οικογένεια Μπους. Ο Μπιλ Κλίντον μίλησε για τη φιλία που είχαν με τον πρώην πρόεδρο τόσο αυτός όσο και η γυναίκά του Χίλαρι. Τέλος ο Άρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>ΗΠΑ-Κίνα: Θετικές οι αντιδράσεις από την ανακωχή στον εμπορικό πόλεμο - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/12/03/thetikes-oi-antidraseis-apo-tin-anakohi-ston-emporiko-polemo-hpa-kinas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAiVbjlAJ0ytfe4DMI7bE8qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/12/03/thetikes-oi-antidraseis-apo-tin-anakohi-ston-emporiko-polemo-hpa-kinas" target="_blank"&gt;ΗΠΑ-Κίνα: Θετικές οι αντιδράσεις από την ανακωχή στον εμπορικό πόλεμο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η συμφωνία μεταξύ Κίνας και Ηνωμένων Πολιτειών να κηρύξουν εκεχειρία 90 ημερών στον μεταξύ τους εμπορικό πόλεμο, οδήγησε τις ευρωπαϊκές χρηματαγορές σε αξιοσημείωτη άνοδο τη Δευτέρα το πρωί. Ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ ανακοίνωσε μέσω twitter ότι η Κίνα συμφώνησε να «μειώσει και να άρει» τους δασμούς σε αμερικανικά αυτοκίνητα που εισάγει, κάτω από το επίπεδο των δασμών τους οποίους αυτή τη στιγμή επιβάλλει το Πεκίνο σε οχήματα που έχουν κατασκευαστεί στις ΗΠΑ. «Βλέπουμε μια μεγάλη άνοδο στον εξαγωγικό τομέα της Γερμανίας: αυτοκίνητα, ηλεκτρική βιομηχανία, χημικά, μηχανολογικά, οτιδ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Ουκρανία, Ρωσία και NATO θέλουν την κρίση, ίσως και έναν ακόμα πόλεμο - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/30/oykrania-kai-rosia-kai-nato-theloyn-tin-krisi-isos-kai-enan-akoma-polemo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENI-Rl_r-pdhjX60BQy6HvgqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:02:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/30/oykrania-kai-rosia-kai-nato-theloyn-tin-krisi-isos-kai-enan-akoma-polemo/" target="_blank"&gt;Ουκρανία, Ρωσία και NATO θέλουν την κρίση, ίσως και έναν ακόμα πόλεμο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σε φαύλο κύκλο αυτοτροφοδοτούμενης έντασης φαίνεται ότι εισέρχεται η Ανατολική Ευρώπη, καθώς τόσο η Ρωσία όσο και η Ουκρανία θεωρούν ότι έχουν να αποκομίσουν πολλά από μια βραχυχρόνια αντιπαράθεση και παρασύροντας ΕΕ και ΗΠΑ στη μεταξύ τους δίνη. Η πολιτική αυτή αν και εξωφρενική έχει ισχυρές βάσεις, καθώς η κλιμάκωση θα αφυπνήσει δυνάμεις και θα θέσει σε κλινηση σενάρια που έχουν θαφτεί, αλλα΄αποτέλεσαν τον οδηγό για τη σύγκρουση στην Ανατολική Ευρώπη. H Ουκρανία, χθες, απαγόρευσε την είσοδο στη χώρα κάθε Ρώσο πολίτη ηλικίας 16 έως 60 ετών, υπό το φόβο πυροδότησης εσωτερικών ταραχών και πρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Ακυρώνει ο Τραμπ τη συνάντηση με Πούτιν λόγω Ουκρανίας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/akeronei-o-tramp-te-senantese-me-poetin-loyo-oekranias_gr_5c001d18e4b027f1097badec</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfU-PrHrZqA8vSkOdYpQ5EqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:13:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/akeronei-o-tramp-te-senantese-me-poetin-loyo-oekranias_gr_5c001d18e4b027f1097badec" target="_blank"&gt;Ακυρώνει ο Τραμπ τη συνάντηση με Πούτιν λόγω Ουκρανίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την απόφασή του να ακυρώσει την προγραμματισμένη συνάντησή του με τον Βλαντιμίρ Πούτιν, στο περιθώριο της συνόδου κορυφής της G20 στην Αργεντινή γνωστοποίησε ο Ντόναλντ Τραμπ. Οπως ανέφερε στο Twitter ο Αμερικανός πρόεδρος, έλαβε τη συγκεκριμένη απόφαση αφότου παρέλαβε μια πλήρη έκθεση για περιστατικό της Κυριακής στο στενό του Κερτς που έχει πυροδοτήσει την κλιμάκωση των σχέσεων Μόσχας – Κιέβου. «Με βάση το γεγονός ότι τα πλοία και το πλήρωμα δεν έχουν επιστρέψει στην Ουκρανία από την Ρωσία, αποφάσισα ότι θα είναι προς το καλύτερο για όλες τις εμπλεκόμενες πλευρές να ακυρώσω την προηγουμέν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>G20: Σύνοδος ανατροπών και συμμαχιών - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/30/g20-synodos-anatropwn-kai-symmahiwn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_F0MFwycIjDNcT2tO1o4oqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/30/g20-synodos-anatropwn-kai-symmahiwn" target="_blank"&gt;G20: Σύνοδος ανατροπών και συμμαχιών&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σύνοδος ανατροπών αλλά και επιβεβαίωσης συμμαχιών, η διήμερη συνάντηση των G20 στο Μπουένος Άιρες στην Αργεντινή διατηρεί στο προσκήνιο την κόντρα μεταξύ υπέρμαχων και αντιπάλων των πολιτικών προστατευτισμού. Το 2008 ο φόβος κατάρρευσης της παγκόσμιας οικονομίας οδήγησε στην πρώτη Σύνοδο κορυφής των 20 μεγαλύτερων οικονομιών του πλανήτη που εκπροσωπούν τα δύο τρίτα του πληθυσμού. Δέκα χρόνια μετά, με τον πρόεδρο των Ηνωμένων Πολιτειών Ντόναλντ Τραμπ να υπερασπίζεται την ισοπεδωτική πολιτική επιβολής δασμών που εφαρμόζει, οι ισορροπίες στην ομάδα των 20 δοκιμάζονται περισσότερο από ποτέ. Η έ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Η Ρωσία βγάζει τους S-400 στο σκάκι με NATO στην Ουκρανία - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/i-rosia-vgazei-toys-s-400-sto-skaki-me-nato-stin-oykrania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZEQy4XE0Gjs8j-gYnoW9YqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/i-rosia-vgazei-toys-s-400-sto-skaki-me-nato-stin-oykrania/" target="_blank"&gt;Η Ρωσία βγάζει τους S-400 στο σκάκι με NATO στην Ουκρανία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με κινήσεις που συνιστούν κλιμάκωση της έντασης στην Κριμαία συνεχίζει η Ρωσία το σκάκι με την Ουκρανία, εγκαθιστώντας τους S-400, τη στιγμή μάλιστα που ο πρόεδρος της Ουκρανίας Πέτρο Ποροσένκο καλούσε για ανάπτυξη νατοϊκών και δη γερμανικών δυνάμεων στη Θάλασσα του Αζόφ. Η αύξηση της έντασης στην Ουκρανία, ωστόσο, δεν μπορεί να προσεγγίζεται απομονωμένα και αποσπασματικά, αλλά σε συνάρτηση με την εν γένει κινητικότητα της Ρωσίας και το πολιτικό σκηνικό στην Ουκρανία, την ΕΕ και τις πρώην Σοβιετικές Δημοκρατίες. Αυτή την περίοδο στο επίκεντρο βρίσκεται η συνταγματική αναθεώρηση στην πΓΔΜ, η...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Εκεχειρία 90 ημερών στον εμπορικό πόλεμο ΗΠΑ - Κίνας με την ελπίδα να επιτευχθεί συμφωνία - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ekecheiria-90-emeron-ston-emporiko-polemo-epa-kinas-me-ten-elpida-na-epiteechthei-semfonia_gr_5c037e4de4b0a173c023b2ef</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw8vs8Fvv9-1Z-F_4wGftIqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ekecheiria-90-emeron-ston-emporiko-polemo-epa-kinas-me-ten-elpida-na-epiteechthei-semfonia_gr_5c037e4de4b0a173c023b2ef" target="_blank"&gt;Εκεχειρία 90 ημερών στον εμπορικό πόλεμο ΗΠΑ - Κίνας με την ελπίδα να επιτευχθεί συμφωνία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΗΠΑ και Κίνα συμφώνησαν να αναστείλουν την επιβολή νέων επιπρόσθετων δασμών για διάστημα 90 ημερών κατά το οποίο θα διεξαχθούν διαπραγματεύσεις για τις εμπορικές σχέσεις των δύο χωρών, με στόχο την επίτευξη μιας συμφωνίας. Οι ανακοινώσεις ήρθαν από τον Λευκό Οίκο μετά τις κρίσιμες συνομιλίες που είχαν ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ με τον κινέζο ομόλογό του Σι Τζινπίνγκ στο Μπουένος Άιρες, στο περιθώριο της συνόδου των μελών της G20. Ο Τραμπ δεσμεύθηκε ότι η κυβέρνησή του δεν θα αυξήσει τον συντελεστή των δασμών σε εισαγόμενα κινεζικά αγαθά αξίας 200 δισεκατομμυρίων δολαρίων στο 25% α...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Η Ουκρανία απαγορεύει την είσοδο σε Ρώσους - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/30/i-oukrania-apagoreuse-tin-eisodo-se-rosous-polites</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPp-dYdd6rwL0HknPQn9BnIqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:53:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/30/i-oukrania-apagoreuse-tin-eisodo-se-rosous-polites" target="_blank"&gt;Η Ουκρανία απαγορεύει την είσοδο σε Ρώσους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την ώρα που περιοχές της Ουκρανίας βρίσκονται υπό στρατιωτικό νόμο, η υπηρεσία συνόρων του Κιέβου ανακοίνωσε πως μόνο Ουκρανοί πολίτες θα επιτρέπεται να ταξιδεύουν στην Κριμαία και μάλιστα μόνο μέσω των χερσαίων συνόρων. Οι Ρώσοι άνδρες μεταξύ 16 και 60 ετών δεν έχουν το δικαίωμα στο εξής να εισέρχονται σε ουκρανικό έδαφος. Την ίδια ώρα, οι Ουκρανοί ναύτες που συνελήφθησαν την Κυριακή ανοικτά της Κριμαίας, μεταφέρθηκαν σε φυλακή στη Μόσχα, δήλωσαν στο Γαλλικό Πρακτορείο δύο δικηγόροι τους. Η Ρωσία ενισχύει την στρατιωτική της παρουσία στην Κριμαία, αναπτύσσοντας περισσότερες συστοιχίες πυρα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Την ενοχή του για ψευδορκία παραδέχθηκε ο Μάικλ Κόεν - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/30/tin-enoxi-tou-gia-pseudorkia-paradexthike-o-michael-cohen-trump-federal-court</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA28_Y6WIcNn3_K9a6W6_lYqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/30/tin-enoxi-tou-gia-pseudorkia-paradexthike-o-michael-cohen-trump-federal-court" target="_blank"&gt;Την ενοχή του για ψευδορκία παραδέχθηκε ο Μάικλ Κόεν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ενοχος για ψευδορκία ενώπιον του Κογκρέσου δήλωσε σήμερα ο πρώην δικηγόρος του Αμερικανού Προέδρου, Ντόναλντ Τραμπ, Μάικλ Κόεν σχετικά με τον ρόλο του σε έργο του Οργανισμού Τραμπ για ακίνητα στη Ρωσία. O Mάικλ Κόεν παραδέχθηκε την Πέμπτη το βράδυ ενώπιον του δικαστηρίου της Νέας Υόρκης ότι προέβη σε ψευδείς δηλώσεις το 2017 ενώπιον του Κογκρέσου σχετικά με το σχέδιο κατασκευής του «Πύργου Τραμπ» στη Μόσχα. Ο πρώην δικηγόρος του Αμερικανού προέδρου ισχυρίστηκε ότι προέβη σε ψευδείς δηλώσεις ώστε η μαρτυρία του να είναι σύμφωνη με το πολιτικό μήνυμα του Τραμπ αλλά και επειδή ήταν πιστός στον...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Τραμπ: Το σχέδιο της Μέι για το Brexit μπορεί να βλάψει το εμπόριο Βρετανίας- ΗΠΑ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-to-schedio-tes-mei-yia-to-brexit-mporei-na-vlapsei-to-emporio-vretanias-epa_gr_5bfd0348e4b0eb6d93134463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMC4jiA1gx2-x6K_I1ubtVAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:49:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-to-schedio-tes-mei-yia-to-brexit-mporei-na-vlapsei-to-emporio-vretanias-epa_gr_5bfd0348e4b0eb6d93134463" target="_blank"&gt;Τραμπ: Το σχέδιο της Μέι για το Brexit μπορεί να βλάψει το εμπόριο Βρετανίας- ΗΠΑ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος, Ντόναλντ Τραμπ, είπε την Τρίτη πως η συμφωνία της Βρετανίδας πρωθυπουργού, Τερέζα Μέι, για το Brexit θα μπορούσε να απειλήσει μια εμπορική συμφωνία ΗΠΑ-Μ. Βρετανίας. Σύμφωνα με τοBBC, ο Αμερικανός πρόεδρος δήλωσε σε δημοσιογράφους πως η συμφωνία «φαίνεται πολύ καλή για την ΕΕ» και σημαίνει πως το Ηνωμένο Βασίλειο ίσως να μην είναι σε θέση να κάνει εμπόριο με τις ΗΠΑ. Η Ντάουνινγκ Στριτ από πλευράς της επέμεινε πως «είναι ξεκάθαρο» πως το Ηνωμένο Βασίλειο θα είναι σε θέση να κάνει εμπορικές συμφωνίες με χώρες ανά τον κόσμο, προσθέτοντας πως η Μέι είναι έτοιμη να υπερασ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ανακοχή 90 ημερών στον εμπορικό πόλεμο ΗΠΑ-Κίνας - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/anakochi-90-imeron-ston-emporiko-polemo-ipa-kinas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOrAT43FBQXYDZPFdG2ayoqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:46:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/anakochi-90-imeron-ston-emporiko-polemo-ipa-kinas/" target="_blank"&gt;Ανακοχή 90 ημερών στον εμπορικό πόλεμο ΗΠΑ-Κίνας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Εμπορική εκεχειρία 90 ημερών συμφώνησαν ο πρόεδρος των ΗΠΑ Ντόναλντ Τραμπ και ο Κινέζος ομόλογός του, Σι Ζινπίνγκ, στη συνάντηση που είχαν στο περιθώριο της Συνόδου των G-20 στο Μουένος Άιρες, στην Αργεντινή. Η συμφωνία αναστέλλει την επιβολή νέων κυρώσεων για τρεις μήνες, χωρίς όμως να επηρεάζει ή να μεταβάλλει τις έως τώρα επιβληθείσες, με στόχο να δημιουργηθεί έδαφος και να αποκατασταθεί η εμπιστοσύνη για να αποδώσουν οι διαπραγματεύσεις. «Σύμφωνα με τον Λευκό Οίκο, ο Αμερικανός πρόεδρος δεσμεύτηκε ότι δεν θα αυξήσει τον συντελεστή των δασμών σε εισαγόμενα κινεζικά αγαθά αξίας 200 δισ. δ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Ο Τραμπ ακύρωσε την συνάντηση με Πούτιν λόγω της κρίσης στην Ουκρανία - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/30/o-tramp-akurwse-ti-sunantisi-me-poutin-gia-tin-krisi-stin-oukrania</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNKCTOpY4se5JnH_DyLcrwqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMMu2jgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 01:59:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/30/o-tramp-akurwse-ti-sunantisi-me-poutin-gia-tin-krisi-stin-oukrania" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ ακύρωσε την συνάντηση με Πούτιν λόγω της κρίσης στην Ουκρανία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Ντόναλντ Τραμπ ανακοίνωσε ότι δεν θα συναντηθεί τελικώς με τον Βλαντίμιρ Πούτιν στο περιθώριο της συνόδου των G20 στην Αργεντινή, εξαιτίας των εξελίξεων με την Ουκρανία. Ο Αμερικανός πρόεδρος γνωστοποίησε την απόφασή του μιλώντας σε δημοσιογράφους καθώς αναχωρούσε από τον Λευκό Οίκο. «Με βάση το γεγονός ότι τα πλοία και το πλήρωμα δεν έχουν επιστρέψει στην Ουκρανία από την Ρωσία, αποφάσισα ότι θα είναι προς το καλύτερο να ακυρώσω την συνάντηση με τον Βλαντίμιρ Πούτιν. Προσμένω σε μια ουσιαστική σύνοδο κορυφής μόλις η κατάσταση επιλυθεί!», ανέφερε ο Τραμπ. Παρότι οι αρχικές πληροφορίες από...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Δικαστική εντολή στον Λευκό Οίκο: Να επιστρέψετε την διαπίστευση στον δημοσιογράφο Τζιμ Ακόστα του CNN - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/dikastike-entole-ston-leeko-oiko-na-epistrepsete-ten-diapisteese-ston-demosioyrafo-tzim-akosta-toe-cnn_gr_5beee3c8e4b0860184a7e849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGBgVdlGoK0eAVDfcams1YqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:49:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/dikastike-entole-ston-leeko-oiko-na-epistrepsete-ten-diapisteese-ston-demosioyrafo-tzim-akosta-toe-cnn_gr_5beee3c8e4b0860184a7e849" target="_blank"&gt;Δικαστική εντολή στον Λευκό Οίκο: Να επιστρέψετε την διαπίστευση στον δημοσιογράφο Τζιμ Ακόστα του CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο ομοσπονδιακός δικαστής στην Ουάσιγκτον, που ανέλαβε να κρίνει την διαμάχη που ξέσπασε μετά την απόφαση του Λευκού Οίκου να αφαιρέσει την δημοσιογραφική διαπίστευση από τον Τζιμ Ακόστα του CNN, μετά τον έντονο διάλογο που είχε με τον Ντόναλντ Τραμπ, διέταξε τις διοικητικές υπηρεσίες της αμερικανικής Προεδρίας να επιστρέψουν αμέσως την συγκεκριμένη διαπίστευση. Η απόφαση ανακοινώθηκε το απόγευμα της Παρασκευής ώρα Ελλάδας. Με αυτό τον τρόπο ικανοποιείται το σχετικό αίτημα που κατέθεσε στο δικαστήριο το CNN, καταθέτοντας και μήνυση για την ίδια υπόθεση. Ο επικεφαλής - ανταποκριτής του CNN στ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Τραμπ: Διαψεύδει δημοσίευμα που τον εμφανίζει δυσαρεστημένο με τον ΥΠΟΙΚ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-diapseedei-demosieema-poe-ton-emfanizei-desarestemeno-me-ton-epoeryo-oikonomikon_gr_5bf8f272e4b0771fb6b8d230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMauioLTdukLybjuGbDCUroqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:05:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/tramp-diapseedei-demosieema-poe-ton-emfanizei-desarestemeno-me-ton-epoeryo-oikonomikon_gr_5bf8f272e4b0771fb6b8d230" target="_blank"&gt;Τραμπ: Διαψεύδει δημοσίευμα που τον εμφανίζει δυσαρεστημένο με τον ΥΠΟΙΚ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Ντόναλντ Τραμπ δήλωσε πολύ ικανοποιημένος με το έργο του υπουργού Οικονομικών Στίβεν Μνούτσιν διαψεύδοντας δημοσίευμα της Wall Street Journal που εμφάνιζε τον Αμερικανό πρόεδρο δυσαρεστημένο με τον Μνούτσιν. «Είμαι εξαιρετικά χαρούμενος και περήφανος με το έργο που επιτελεί ο υπουργός Οικονομικών Στίβεν Μνούτσιν», τόνισε ο Τραμπ με tweet του. Η WSJ ανέφερε ότι ο Τραμπ κατηγορεί τον υπουργό Οικονομικών για τον διορισμό στη θέση του προέδρου της Ομοσπονδιακής Τράπεζας, Τζερόμ Πάουελ και την επιλογή του για σταδιακή αύξηση των επιτοκίων. Ο Τραμπ κατηγόρησε τον περασμένο μήνα την Fed ότι κινε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Οι Γερμανοί όλο και πιο επικριτικοί με τους Αμερικανούς - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CE%BF%CE%B9-%CE%B3%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%AF-%CF%8C%CE%BB%CE%BF-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CF%80%CE%B9%CE%BF-%CE%B5%CF%80%CE%B9%CE%BA%CF%81%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CE%B1%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%8D%CF%82/a-46458704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTUH2c1dVIkR2Obty3JX6IqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CE%BF%CE%B9-%CE%B3%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%AF-%CF%8C%CE%BB%CE%BF-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CF%80%CE%B9%CE%BF-%CE%B5%CF%80%CE%B9%CE%BA%CF%81%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CE%B1%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%8D%CF%82/a-46458704" target="_blank"&gt;Οι Γερμανοί όλο και πιο επικριτικοί με τους Αμερικανούς&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι Γερμανοί έχουν πολλούς λόγους να είναι ευγνώμονες απέναντι στις ΗΠΑ. Οι Αμερικανοί ήταν εκείνοι που στήριξαν τη Γερμανία με το σχέδιο Μάρσαλ και τη συνέδεσαν και πάλι με τη Δύση. Επίσης ήταν εκείνοι που συνέβαλαν στην επανένωση της χώρας. Ωστόσο πάνω από αυτή τη φιλία το τελευταίο διάστημα πλανάται μια γκρίζα σκιά και αυτή δεν είναι άλλη από τον Αμερικανό Πρόεδρο Ντόναλντ Τραμπ που οδηγεί τους Γερμανούς να αναθεωρήσουν. Σύμφωνα με έρευνα του Ιδρύματος Κέρμπερ, οι Γερμανοί θεωρούν τους Αμερικανούς ως τους σημαντικότερους εταίρους μετά τους Γάλλους. Όμως μόνο το 35% είναι αυτής της άποψης....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Ο Στιβ Μπάνον σκοπεύει να συνεργαστεί με τον Ούγγρο πρωθυπουργό Oρμπάν - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-stiv-mpanon-skopeeei-na-seneryastei-me-ton-oeyyro-prothepoeryo-ormpan_gr_5befd86fe4b0b84243e29654</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEggVJWycLcF538mOQCRvcwqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:02:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-stiv-mpanon-skopeeei-na-seneryastei-me-ton-oeyyro-prothepoeryo-ormpan_gr_5befd86fe4b0b84243e29654" target="_blank"&gt;Ο Στιβ Μπάνον σκοπεύει να συνεργαστεί με τον Ούγγρο πρωθυπουργό Oρμπάν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Στιβ Μπάνον, για ένα διάστημα σύμβουλος του Αμερικανού προέδρου Ντόναλντ Τραμπ αρμόδιος για τη χάραξη στρατηγικής, σχεδιάζει να συνεργαστεί με τον Ούγγρο πρωθυπουργό Βίκτορ Ορμπάν εν όψει των ευρωεκλογών της επόμενης χρονιάς, όπως δήλωσε ο ίδιος ο Μπάνον σε συνέντευξή του στο δίκτυο RTL. Ο Μπάνον, πρώην επικεφαλής του δεξιού ιστότοπου Breitbart, θεωρούμενος ως ο αρχιτέκτονας της νίκης του Τραμπ στις προεδρικές εκλογές του 2016, έχει ιδρύσει ένα κίνημα με σκοπό να εκλεγούν εθνικιστές, δεξιοί και λαϊκιστές στο Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο στις ευρωεκλογές του Μαΐου του 2019. Ο Μπάνον, που τον περα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>«Νόμιζα πως θα πέθαινα»! - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/27/nomiza-pws-tha-pethaina-maria-lila-meza-castro-mitera-trexei-na-sothei-dakrygona-mexio-usa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2bnT2GlWbMbnvqCVi20rAqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:47:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/27/nomiza-pws-tha-pethaina-maria-lila-meza-castro-mitera-trexei-na-sothei-dakrygona-mexio-usa" target="_blank"&gt;«Νόμιζα πως θα πέθαινα»!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μια μετανάστρια την οποία απαθανάτισε ο φωτογραφικός φακός καθώς τρέχει μαζί με τις μικρές τις κόρες για να σωθούν από τα δακρυγόνα στα σύνορα των ΗΠΑ με το Μεξικό την Κυριακή δήλωσε ότι δεν περίμενε ποτέ πως αμερικανοί συνοριοφύλακες θα τα χρησιμοποιούσαν εναντίον παιδιών. Αφού μπόρεσε να φθάσει έπειτα από ένα μακρύ ταξίδι από την Ονδούρα και περίμενε μία εβδομάδα στην Τιχουάνα, η Μαρία Μέσα, 35 ετών, κατευθύνθηκε μαζί με τα πέντε παιδιά της την Κυριακή στα σύνορα, με την ελπίδα ότι θα της επιτρεπόταν να υποβάλει αίτηση για να τους δοθεί άσυλο στις ΗΠΑ. Όπως και εκατοντάδες άλλοι μετανάστε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Συμφωνία ΗΠΑ - Μεξικό για τους μετανάστες - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/25/symfonia-hpa-mexico-gia-toys-metanastes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4Nnma6M_XwYJeFtNupuq8qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:40:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/25/symfonia-hpa-mexico-gia-toys-metanastes" target="_blank"&gt;Συμφωνία ΗΠΑ - Μεξικό για τους μετανάστες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι μετανάστες που βρίσκονται στα σύνορα των ΗΠΑ με το Μεξικό θα παραμείνουν σε μεξικανικό έδαφος μέχρι να εξεταστεί η αίτησή τους από τις ΗΠΑ. Αυτό ανακοίνωσε μέσω Twitter ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ, τονίζοντας ότι δεν θα τους επιτραπεί η είσοδος στις ΗΠΑ μέχρι να εγκριθούν οι αιτήσεις τους ατομικά από τα δικαστήρια. ΗΠΑ και Μεξικό κατέληξαν σε συμφωνία γνωστή με το όνομα «Παραμείνετε στο Μεξικό». Στόχος της συγκεκριμένης συμφωνίας είναι να υποχρεώσει τους αιτούντες άσυλο να παραμείνουν στο Μεξικό για το χρονικό διάστημα που το αίτημά τους θα εξετάζεται από τις αμερικανικές αρχές....&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>«Υπνωτισμένοι» οι Αμερικανοί, δεν βλέπουν τη σύγκρουση με τη Γερμανία - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/quot-ypnotismenoi-quot-oi-amerikanoi-den-vlepoyn-ti-sygkroysi-me-ti-germania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwLe47Vw-q10ABH5ZJeGCMqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/02/quot-ypnotismenoi-quot-oi-amerikanoi-den-vlepoyn-ti-sygkroysi-me-ti-germania/" target="_blank"&gt;«Υπνωτισμένοι» οι Αμερικανοί, δεν βλέπουν τη σύγκρουση με τη Γερμανία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι διπλωματικές σχέσεις των χωρών πολλές φορές δεν αντικατοπτρίζονται στις κοινωνίες τους, έτσι όταν για παράδειγμα οι ηγέτες φτάνουν σε επίπεδο σύγκρουσης οι πολίτες εμφανίζονται ανέτιμοι ή εντελώς μη-δεκτικοί στις επιπτώσεις της επιδείνωσης, εξέλιξη που στη συνέχεια αντικατοπτρίζεται στην αποδοχή των πολιτικών. Η αιτία, ωστόσο, για τη διαφορά αντίληψης είναι συνήθως τα media αλλά και το κέντρο βάρους της πολιτικής ατζέντας, που προσδιορίζεται, συνήθως, από την κυβέρνηση. Στην περίπτωση των σχέσεων ΗΠΑ-Γερμανίας τα στοιχεία δείχουν ότι Αμερικανοί και Γερμαοί πολίτες έχουν εκ διαμέτρου αντί...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Η παράξενη φιλία του Βίκτορ Όρμπαν με τον Τσακ Νόρις: «Είμαι μαχητής των δρόμων και με μισούν όσο τον Τραμπ» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-paraxene-filia-toe-viktor-ormpan-me-ton-tsak-noris-eimai-machetes-ton-dromon-kai-me-misoen-oso-ton-tramp_gr_5bffcef6e4b0864f4f6aa399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9oXLAVmTY5_b2kcNUsXdAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-paraxene-filia-toe-viktor-ormpan-me-ton-tsak-noris-eimai-machetes-ton-dromon-kai-me-misoen-oso-ton-tramp_gr_5bffcef6e4b0864f4f6aa399" target="_blank"&gt;Η παράξενη φιλία του Βίκτορ Όρμπαν με τον Τσακ Νόρις: «Είμαι μαχητής των δρόμων και με μισούν όσο τον Τραμπ»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δεν έχει μόνο ο Βλαντιμίρ Πούτιν το προνόμιο να έχει φίλους σταρ του Χόλιγουντ, όπως τον Στίβεν Σιγκάλ ή τον Ζεράρ Ντεπαρντιέ. Ο πρωθυπουργός της Ουγγαρίας φαίνεται ότι έχει αναπτύξει μια ιδιαίτερη φιλία με τον σταρ των ταινιών δράσης -και πρωταγωνιστή των επικών ανεκδότων- Τσακ Νόρις. Ο ηθοποιός πέρασε μια μέρα στη Βουδαπέστη με τον Βίκτορ Όρμπαν, με τον δεύτερο να ανεβάζει φωτογραφίες και βίντεο από τις κοινές τους δράσεις στους λογαριασμούς του στα social media. Στο βίντεο ακούγεται ο Ούγγρος πρωθυπουργός να λέει στον τηλεοπτικό «Texas Ranger» ότι οι φιλελεύθεροι τον μισούν όσο και τον Ν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πιο κοντά ΗΠΑ-Τουρκία, αγκάθι οι S-400 - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/pio-konta-ipa-toyrkia-agkathi-oi-s-400/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0C2ea-v8xs8nnE437_o64qGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/pio-konta-ipa-toyrkia-agkathi-oi-s-400/" target="_blank"&gt;Πιο κοντά ΗΠΑ-Τουρκία, αγκάθι οι S-400&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πολλών ερμηνειών επιδέχεται η νέα έκθεση του Πενταγώνου για την Τουρκία, η οποία εκδόθηκε μετά από σχετικό αίτημα του Κογκρέσου στο πλαίσιο της επαναξιολόγησης της διμερούς σχέσης και την εν γένει κατάστασης στη χώρα. Η έκθεση εκδόθηκε μετά την απελευθέρωση και επαναπατρισμό του πάστορα Μπράνσον, η κράτηση του οποίου είχε αναδειχθεί σε μείζον θέμα στις διμερείς σχέσεις, οδηγώντας τον Ντόναλντ Τραμπ ακόμα και στην επιβολή κυρώσεων, οι οποίες ακόμα δεν έχουν αρθεί. Η έκθεση φαίνεται ισορροπημένη, εστιάζοντας στα στρατηγικά συμφέροντα των ΗΠΑ, επισημαίνει όμως τα ενδεχόμενα μεγάλης κλίμακας πρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Συμφωνία μεταξύ Ουάσιγκτον-Μεξικού για τη διαχείριση των αιτημάτων ασύλου - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/semfonia-metaxe-oeasiykton-mexikoe-yia-te-diacheirise-ton-aitematon-aseloe_gr_5bf9b4b3e4b0771fb6b94a1f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPD901zF9feWyg2zuMjghT8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 20:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/semfonia-metaxe-oeasiykton-mexikoe-yia-te-diacheirise-ton-aitematon-aseloe_gr_5bf9b4b3e4b0771fb6b94a1f" target="_blank"&gt;Συμφωνία μεταξύ Ουάσιγκτον-Μεξικού για τη διαχείριση των αιτημάτων ασύλου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο δήμαρχος της Τιχουάνας, στο Μεξικό, κήρυξε σήμερα την πόλη σε «επείγουσα ανθρωπιστική κατάσταση» λόγω των χιλιάδων μεταναστών που έφθασαν εκεί. Ο δήμαρχος Χουάν Μανουέλ Γκαστελούμ δήλωσε ότι η πόλη του δεν μπορεί να τα βγάλει πέρα με τις δαπάνες της φιλοξενίας περισσότερων από 4700 μεταναστών από την Κεντρική Αμερική σε ένα γήπεδο ποδοσφαίρου. «Δεν θα ξοδέψω τα χρήματα των κατοίκων της Τιχουάνας» σημείωσε ο Γκαστελούμ. Τα γεύματα για τους μετανάστες κοστίζουν 550.000 πέσο την ημέρα (27.000 δολάρια). Περισσότεροι από 700 δημόσιοι υπάλληλοι έχουν κινητοποιηθεί για να βοηθήσουν, σύμφωνα με τ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το ναυτιλιακό deal που συζητάνε όλοι: Σύμπραξη Μαρινάκη με τον Αμερικανό υπουργό Εμπορίου, Γουίλμπουρ Ρος - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-naetiliako-deal-poe-sezetane-oloi-sempraxe-marinake-me-ton-amerikano-epoeryo-emporioe-yoeilmpoer-ros_gr_5bfe96d4e4b0d23c21388300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7NeLBiVvl0fjpEqKOiAzMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMKTsiQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:48:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-naetiliako-deal-poe-sezetane-oloi-sempraxe-marinake-me-ton-amerikano-epoeryo-emporioe-yoeilmpoer-ros_gr_5bfe96d4e4b0d23c21388300" target="_blank"&gt;Το ναυτιλιακό deal που συζητάνε όλοι: Σύμπραξη Μαρινάκη με τον Αμερικανό υπουργό Εμπορίου, Γουίλμπουρ Ρος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η εισηγμένη στο Nasdaq εταιρία Capital Product Partners L.P. συμφερόντων Ευάγγελου Μαρινάκη, ανακοίνωσε ότι συγχωνεύει το στόλο τάνκερ της εταιρείας με την Diamond S Shipping του Γουίλμπουρ Ρος, υπουργού Εμπορίου των ΗΠΑ. Έτσι, δημιουργείται μία από τις μεγαλύτερες εισηγμένες εταιρείες τάνκερ στον κόσμο, μέσω μιας συναλλαγής που αποτιμάται στα 1,65 δισ. δολάρια. Όπως ανακοίνωσε η Capital Product Partners L.P., θα διαθέσει 25 δεξαμενόπλοια, και η Diamond S Shipping Inc, 43 δεξαμενόπλοια, δημιουργώντας έτσι από κοινού έναν στόλο από 68 δεξαμενόπλοια. Η DSS Holdings L.P., που διαχειρίζεται συν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Υπόθεση Κασόγκι: Διεξοδική έρευνα ζητά η ΕΕ. Αναλυτική αναφορά και άμεσα ανακοίνωσε ο Τραμπ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epothese-kasoyki-diexodike-ereena-zeta-e-ee-analetike-anafora-kai-amesa-anakoinose-o-tramp_gr_5bf11ad3e4b07573881f2217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcod9P19uQcJR4oqTaJLn8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epothese-kasoyki-diexodike-ereena-zeta-e-ee-analetike-anafora-kai-amesa-anakoinose-o-tramp_gr_5bf11ad3e4b07573881f2217" target="_blank"&gt;Υπόθεση Κασόγκι: Διεξοδική έρευνα ζητά η ΕΕ. Αναλυτική αναφορά και άμεσα ανακοίνωσε ο Τραμπ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ δήλωσε το Σάββατο ότι η κυβέρνηση των ΗΠΑ θα προσδιορίσει τις προσεχείς ημέρες ποιος ευθύνεται για τη δολοφονία του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκι, που θανατώθηκε τη 2α Οκτωβρίου μέσα στο προξενείο της Σαουδικής Αραβίας στην Κωνσταντινούπολη. Απευθυνόμενος σε δημοσιογράφους στο Μάλιμπου, στην Καλιφόρνια, όπου επισκέφθηκε το Σάββατο πυρόπληκτες περιοχές, ο Τραμπ ανακοίνωσε ότι μια «πλήρης αναφορά», για το «ποιος το έκανε» θα είναι έτοιμη «τις επόμενες δύο ημέρες», δηλαδή σήμερα Κυριακή ή αύριο Δευτέρα, πριν δώσει αμέσως μετά λίγο διαφορετικό χρονοδιάγραμμα,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>G20: Όλοι εναντίον του Τραμπ - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/g20-%CF%8C%CE%BB%CE%BF%CE%B9-%CE%B5%CE%BD%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BF%CE%BD-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%84%CF%81%CE%B1%CE%BC%CF%80/a-46465042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG8kyTOIHB41pA25mQyOowqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/g20-%CF%8C%CE%BB%CE%BF%CE%B9-%CE%B5%CE%BD%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BF%CE%BD-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%84%CF%81%CE%B1%CE%BC%CF%80/a-46465042" target="_blank"&gt;G20: Όλοι εναντίον του Τραμπ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η τελική διακήρυξη της συνάντησης κορυφής της ομάδας των 20 αναπτυγμένων και αναδυόμενων οικονομιών του κόσμου, που ξεκινά σήμερα, θα δοθεί στη δημοσιότητα αύριο, όταν ο πρόεδρος Τραμπ θα βρίσκεται πια στο δρόμο της επιστροφής για τη χώρα του. Η παρουσία του, έστω και για μια ημέρα, αναμένεται να επισκιάσει τις εργασίες της συνόδου που γίνεται για πρώτη φορά σε χώρα της Λατινικής Αμερικής. Οικοδεσπότης ο πρόεδρος της Αργεντινής Μαουρίσιο Μάκρι, ο οποίος φιλοδοξεί να παρουσιάσει τα προβλήματα αλλά και τα αιτήματα των χωρών της ηπείρου του για περισσότερες οικονομικές ευκαιρίες και μεγαλύτερη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Καμία αλλαγή με την γενική απεργία - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%B1-%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CE%B3%CE%B5%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B1%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1/a-46478975</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQ5bQDIeW3dVAAq26tIOjsqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%B1%CE%BC%CE%AF%CE%B1-%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CE%B3%CE%B5%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B1%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1/a-46478975" target="_blank"&gt;Καμία αλλαγή με την γενική απεργία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Κατώτατο μισθό 751 ευρώ, συλλογικές συμβάσεις εργασίας, δουλειά για όλους, καθολική κοινωνική πρόνοια, κατάργηση της φοροεπιδρομής, ακατάσχετη πρώτη κατοικία, είναι τα βασικά αιτήματα των συνδικαλιστικών οργανώσεων ΓΣΕΕ και ΑΔΕΔΥ με τα οποία καλούν σε γενική απεργία την Τετάρτη», γράφει σε ανταπόκριση από την Αθήνα η εφημερίδα Wiener Zeitung. Η αυστριακή εφημερίδα παρατηρεί: «Οι δεκάδες κινητοποιήσεις από την αρχή της κρίσης έχουν κουράσει τους Έλληνες. Η αναπόφευκτη συνέπεια: μετά την έκφραση οργής και δυσαρέσκειας ακολούθησε ο λήθαργος. Κι ας έχει ο πληθυσμός πολλούς λόγους να κατέβει στ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>ΗΠΑ: Στήριξη Τραμπ σε Σαουδική Αραβία για την υπόθεση Κασόγκι - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/21/kasogi-trump-saoudiki-aravia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEudslWKR7VPVm0KKpUvT8qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:19:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/21/kasogi-trump-saoudiki-aravia" target="_blank"&gt;ΗΠΑ: Στήριξη Τραμπ σε Σαουδική Αραβία για την υπόθεση Κασόγκι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Έντονες αντιδράσεις εντός και εκτός ΗΠΑ εγείρει η στήριξη που προσφέρει ανοιχτά στο Ριάντ ο Ντόναλντ Τραμπ για την υπόθεση της δολοφονίας του δημοσιογράφου Τζαμάλ Κασόγκι. Ο Αμερικανός πρόεδρος ξεκαθάρισε ότι η CIA δεν έχει στη διάθεσή της «τίποτα απόλυτα βέβαιο» που να ενοχοποιεί τον Μοχάμεντ μπιν Σαλμάν, παρότι σύμφωνα με τα αμερικανικά μέσα, η έρευνά της οδήγησε στο συμπέρασμα πως ο διάδοχος του χρόνου ήταν εκείνος που διέταξε τον φόνο. «Δεν πρόκειται να ξοδεψουμε εκατομμύρια δολάρια για στρατιωτικούς σκοπούς και να αφήσουμε τη Ρωσία, την Κίνα και όλους τους άλλους να το εκμεταλλευτούν. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>«Ξαποσταίνει» η εμπορική διένεξη ΗΠΑ-Κίνας - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CE%BE%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%83%CF%84%CE%B1%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CE%B9-%CE%B7-%CE%B5%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B4%CE%B9%CE%AD%CE%BD%CE%B5%CE%BE%CE%B7-%CE%B7%CF%80%CE%B1-%CE%BA%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CF%82/a-46541861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMS0TW7pXlMbDlj5gdg0zegqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CE%BE%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%83%CF%84%CE%B1%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CE%B9-%CE%B7-%CE%B5%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B4%CE%B9%CE%AD%CE%BD%CE%B5%CE%BE%CE%B7-%CE%B7%CF%80%CE%B1-%CE%BA%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CF%82/a-46541861" target="_blank"&gt;«Ξαποσταίνει» η εμπορική διένεξη ΗΠΑ-Κίνας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O αμερικανικός πρόεδρος Ντόναλτ Τραμπ καλλιέργησε μεγάλες προσδοκίες από το δείπνο με τον κινέζο πρόεδρο Σι Ζινπίγνκ στο κλείσιμο της συνόδου των G20 στο Μπούενος Άιρες. Αυτό που προέκυψε τελικά ήταν μια τρίμηνη εκεχειρία στην εμπορική διένεξη μεταξύ ΗΠΑ και Πεκίνου. Όπως μετέδωσε η κινεζική τηλεόραση η Ουάσιγκτον δεν θα προχωρήσει την 1η Ιανουαρίου σε μια γενναία αύξηση των δασμών που επιβάλλει στις εισαγωγές κινεζικών προϊόντων. Μετά το τέλος του δείπνου ο πρόεδρος Τραμπ αναχώρησε για τις ΗΠΑ χωρίς να προβεί σε δηλώσεις. Στο προοίμιο της συνάντησης με τον Ζινπίνγκ ο αμερικανός πρόεδρος εί...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Ο Τραμπ «δεν πιστεύει» κυβερνητική έκθεση για το κόστος της κλιματικής αλλαγής - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/27/donald-trump-den-pisteuei-kyvernitiki-ekthesi-gia-to-kostos-tis-klimatikis-allagis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF6NJ7lsBfeH-RqgflyxE0qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMMu2jgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/27/donald-trump-den-pisteuei-kyvernitiki-ekthesi-gia-to-kostos-tis-klimatikis-allagis" target="_blank"&gt;Ο Τραμπ «δεν πιστεύει» κυβερνητική έκθεση για το κόστος της κλιματικής αλλαγής&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ δήλωσε σήμερα ότι έχει διαβάσει μέρη έκθεσης της αμερικανικής κυβέρνησης που προειδοποιεί ότι η κλιματική αλλαγή θα κοστίσει δισεκατομμύρια δολάρια στην οικονομία της χώρας έως το τέλος του αιώνα, αλλά είπε ότι δεν πιστεύει ότι οι οικονομικές επιπτώσεις θα είναι καταστροφικές. «Την έχω δει. Διάβασα μέρος της και είναι μια χαρά», δήλωσε ο Ρεπουμπλάνος πρόεδρος σε δημοσιογράφους στο Λευκό Οίκο. Σε ερώτηση για τις σοβαρές οικονομικές επιπτώσεις που προβλέπει η κυβερνητική έκθεση, η οποία συντάχθηκε από περισσότερους από 300 επιστήμονες έπειτα από ανάθεση το...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Επαφές Τραμπ με τη CIA και τον Πομπέο για τον Κασόγκι - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/epafes-tramp-me-te-cia-kai-ton-pompeo-yia-ton-kasoyki_gr_5bf029cfe4b07573881ee45f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnZC_pVtRofqehBiboljGkqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:53:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/epafes-tramp-me-te-cia-kai-ton-pompeo-yia-ton-kasoyki_gr_5bf029cfe4b07573881ee45f" target="_blank"&gt;Επαφές Τραμπ με τη CIA και τον Πομπέο για τον Κασόγκι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο αμερικανός πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ δήλωσε ότι θα έχει συνομιλίες με τον υπουργό Εξωτερικών Μάικ Πομπέο και την CIA σχετικά με τον σαουδάραβα δημοσιογράφο Τζαμάλ Κασόγκι, ο οποίος δολοφονήθηκε τον Οκτώβριο μέσα στο προξενείο της χώρας του στην Κωνσταντινούπολη, ανέφερε στο Twitter το Bloomberg. Η CIA έχει συμπεράνει ότι ο σαουδάραβας πρίγκιπας διάδοχος Μοχάμεντ μπιν Σαλμάν διέταξε τη δολοφονία του Κασόγκι τον περασμένο μήνα, έγραψε η εφημερίδα The Washington Post την Παρασκευή, επικαλούμενη πολλές ανώνυμες πηγές ενημερωμένες για το πόρισμά της. Αυτή η πληροφορία, την οποία δημοσίευσε η εφη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>«Φαρμακερά» tweets Τραμπ κατά Μακρόν: Ο εθνικισμός των Γάλλων...που μάθαιναν γερμανικά! - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/farmakera-tweets-tramp-kata-makron-o-ethnikismos-ton-yallonpoe-mathainan-yermanika_gr_5bead771e4b044bbb1a8fbc9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdq93OXtT3Gdxky3n7T2hMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:24:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/farmakera-tweets-tramp-kata-makron-o-ethnikismos-ton-yallonpoe-mathainan-yermanika_gr_5bead771e4b044bbb1a8fbc9" target="_blank"&gt;«Φαρμακερά» tweets Τραμπ κατά Μακρόν: Ο εθνικισμός των Γάλλων...που μάθαιναν γερμανικά!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αντί αποχαιρετισμού, μετά τη φιλοξενία του Εμανουέλ Μακρόν στο Παρίσι με αφορμή τις εκδηλώσεις για την 100η επέτειο του Πρώτου Παγκοσμίου Πολέμου, ο Ντόναλντ Τραμπ εξαπολύει...κανονιοβολισμούς στο Twitter. Aσυγκράτητος, μέσα από τέσσερα(!) tweets απάντησε ευθέως στο «καψόνι» του Γάλλου Προέδρου, ο οποίος τον είχε απέναντί του όταν παρέδωσε μαθήματα κατά του εθνικισμού στην επίσημη, πανηγυρική ομιλία του. «Ο Εμανουέλ Μακρόν προτείνει να φτιάξουν το δικό τους στρατό για να υπερασπιστούν την Ευρώπη από τις ΗΠΑ, την Κίνα και τη Ρωσία. Αλλά ήταν η Γερμανία που έκανε τους Παγκόσμιους Πολέμους Α′ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Φαρμακερά tweet Τραμπ κατά Μακρόν - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/13/farmakera-tweet-trump-kata-macron</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtyerlyP94Wl0dIuzzetswqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:59:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/13/farmakera-tweet-trump-kata-macron" target="_blank"&gt;Φαρμακερά tweet Τραμπ κατά Μακρόν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στο προσφιλές μέσο του το Twitter κατέφυγε ο Ντόναλντ Τραμπ για να απαντήσει στον Εμανουέλ Μακρόν στις συμβουλές περί εθνικισμού και πατριωτισμού που διατύπωσε ο Γάλλος πρόεδρος στην ομιλία του κατά τις εκδηλώσεις για τα 100 χρόνια από την λήξη του Α Παγκοσμίου Πολέμου. Ο Ντόναλντ Τραμπ με το συνηθισμένο ύφος επιτέθηκε στον Μακρόν με μια σειρά σχολίων στο twitter. Το πρόβλημα είναι πως ο Εμανουέλ Μακρόν έχει πολύ χαμηλό ποσοστό δημοτικότητας στη Γαλλία, 26%, και ένα ποσοστό ανεργίας κοντά στο 10%», έγραψε ο ένοικος του Λευκού Οίκου. «Δεν υπάρχει άλλη χώρα πιο εθνικιστική από τη Γαλλία, πολύ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Καλιφόρνια: Ξεπερνούν τους 1.000 οι αγνοούμενοι από τις πυρκαγιές - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/18/kalifornia-xepernoun-tous-xilious-oi-agnooumenoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQdm7BY_QO3zr8JV8cfaxYqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMMu2jgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/18/kalifornia-xepernoun-tous-xilious-oi-agnooumenoi" target="_blank"&gt;Καλιφόρνια: Ξεπερνούν τους 1.000 οι αγνοούμενοι από τις πυρκαγιές&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την Καλιφόρνια επισκέφτηκε ο Ντόναλντ Τραμπ και αντίκρυσε από κοντά τις εικόνες της ολοκληρωτικής καταστροφής από τις φονικές πυρκαγιές. Ο Αμερικανός πρόεδρος μίλησε με διασώστες και πυροσβέστες. «Δεν έχουμε ξαναδεί κάτι τέτοιο. Στην Καλιφόρνια δεν το έχουμε ξαναδεί αυτό έτσι δεν είναι; Πρόκειται για απόλυτη ισοπέδωση» είπε ο Τραμπ. «Έχω ξεκάθαρη άποψη. Θέλω ένα σπουδαίο κλίμα. Και θα το αποκτήσουμε. Θα έχουμε δάση που θα είναι ασφαλή. Γιατί δε γίνεται να το ζούμε αυτό κάθε χρόνο. Θα έχουμε ασφαλή δάση. Και αυτό ήδη γίνεται. Την ώρα που μιλάμε» συμπλήρωσε ο πρόεδρος των ΗΠΑ. Οι νεκροί έχουν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Στο φως έργα και ημέρες του Ντμίτρι Ριμπολόβλεφ, ιδιοκτήτη του Σκορπιού - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/erga-imeres-ribolovlef/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9KghvposwunkyJUxgfgTgqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 15:51:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/erga-imeres-ribolovlef/" target="_blank"&gt;Στο φως έργα και ημέρες του Ντμίτρι Ριμπολόβλεφ, ιδιοκτήτη του Σκορπιού&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;H γαλλική ιστοσελίδα Mediapart, με πηγή τα Football Leaks, αποκάλυψε έργα και ημέρες του Ρώσου δισεκατομμυριούχου, Ντμίτρι Ριμπολόβλεφ, ιδιοκτήτη της Μονακό και του ελληνικού νησιού «Σκορπιός», που πρόσφατα κατηγορήθηκε για διαφθορά και περίπτωση δωροδοκίας. Τα Football Leaks παρουσιάζουν πολλές λεπτομέρειες, από τη μέχρι σήμερα άγνωστη στο ευρύ κοινό ζωή του Ρώσου, του οποίου η περιουσία εκτιμάται 6 δισ ευρώ. Αυτή, όπως αναφέρεται οφείλεται σε μεγάλο βαθμό στην πώληση του 75 τοις εκατό της Uralkali, ένα παγκόσμιο γίγαντα εξόρυξης. Μια πώληση που έγινε το 2010 λίγο μετά από μια περιβαλλοντι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>«Πικάντικες» λεπτομέρειες στο βιβλίο της Μισέλ Ομπάμα - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/14/pikantikes-leptomereies-sto-vivlio-tis-misel-ompama</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOW-DK7ujLthmsTVi1Dd184qGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:13:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/14/pikantikes-leptomereies-sto-vivlio-tis-misel-ompama" target="_blank"&gt;«Πικάντικες» λεπτομέρειες στο βιβλίο της Μισέλ Ομπάμα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Από το Σικάγο ξεκίνησε περιοδεία σε δέκα πόλεις η Μισέλ Ομπαμα, προκειμένοθυ να προωθήσει την αυτοβιογραφία της που ήδη κυκλοφόρησε και έγινε best seller. Η 54χρονη πρώην Πρώτη Κυρία των ΗΠΑ έχει στο πλευρό της σε αυτήν την περιοδεία διάσημες αμερικανίδες όπως η Όπρα Γουίνφρεϊ και η Ριζ Γουιδερσπουν. Μέσα στον Δεκέμβριο θα βρεθεί σε Λονδίνο και Παρίσι. Το βιβλίο "Becoming" της Μισέλ Ομπάμα κυκλοφόρησε ταυτόχρονα με τις ΗΠΑ μεταφρασμένο σε 30 ακόμα γλώσσες, ανάμεσά τους και τα ελληνικά. Στο βιβλίο των 426 σελίδων η Μισέλ Ομπάμα αφηγείται τη ζωή της, από τα παιδικά της χρόνια στο Σάουθ Σάιντ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Σύλληψη διάσημου ποινικολόγου: Κατηγορείται πως κακοποίησε μια γυναίκα - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/15/michael-avenatti-attorney-for-adult-film-actress-stormy-daniels-syllipsi-pornostar-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOunlx2l2zKw1E3rKfgOmEwqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/15/michael-avenatti-attorney-for-adult-film-actress-stormy-daniels-syllipsi-pornostar-trump" target="_blank"&gt;Σύλληψη διάσημου ποινικολόγου: Κατηγορείται πως κακοποίησε μια γυναίκα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο γνωστός ποινικολόγος Μάικλ Αβενάτι, συνήγορος της ηθοποιού και σκηνοθέτριας ταινιών για ενηλίκους Στόρμι Ντάνιελς στις δικαστικές της μάχες με τον αμερικανό πρόεδρο Ντόναλντ Τραμπ, συνελήφθη την Τετάρτη από την αστυνομία του Λος Άντζελες, καθώς τον βαρύνουν υποψίες για την άσκηση σωματικής βίας σε βάρος μιας γυναίκας. Αστυνομικοί «συνέλαβαν τον Μάικλ Αβενάτι εξαιτίας υποψιών για ενδοοικογενειακή βία. Η έρευνα βρίσκεται σε εξέλιξη και θα δώσουμε περισσότερες διευκρινίσεις εν ευθέτω χρόνω», ανέφερε μέσω Twitter η Γενική Αστυνομική Διεύθυνση του Λος Άντζελες (LAPD), επιβεβαιώνοντας μια πληρο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>O Τραμπ σνομπάρει το Φόρουμ για την ειρήνη και επιτίθεται με tweet στον Μακρόν - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-tramp-snomparei-to-foroem-yia-ten-eirene-kai-epitithetai-me-tweet-ston-makron_gr_5be68c2ae4b0769d24cd803b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUVl27vBwcp1r8fQ2FAdqIqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-tramp-snomparei-to-foroem-yia-ten-eirene-kai-epitithetai-me-tweet-ston-makron_gr_5be68c2ae4b0769d24cd803b" target="_blank"&gt;O Τραμπ σνομπάρει το Φόρουμ για την ειρήνη και επιτίθεται με tweet στον Μακρόν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αμερικανός πρόεδρος Ντόναλτ Τραμπ έφθασε πρώτος στο Παρίσι χθες το βράδυ, συνοδευόμενος από τη σύζυγό του Μελάνια, για να συμμετέχει στις εκδηλώσεις για την εκατονταετηρίδα από τη λήξη του Πρώτου Παγκοσμίου Πολέμου. Πριν όμως πατήσει στο γαλλικό έδαφος στο Ορλύ, μέσα από το αεροπλάνο, έγραψε ένα τουίτ που ήταν αρκετό για να βάλει φωτιά «κηρύσσοντας τον πόλεμο» στον Μακρόν. « Ο Γάλλος πρόεδρος» γράφει, «προτείνει να αποκτήσει η Ευρώπη τις δικές της στρατιωτικές δυνάμεις ώστε να προστατεύεται από την Αμερική, την Κίνα, τη Ρωσία. Είναι μεγάλη προσβολή» υπογραμμίζει. Οι πολιτικοί σχολιαστές έ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Νέες βολές Μακρόν κατά Τραμπ - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/15/synehizetai-i-kontra-tramp-makron</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzjsnje_NN2Tu3Cn2PcX4cqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:52:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/15/synehizetai-i-kontra-tramp-makron" target="_blank"&gt;Νέες βολές Μακρόν κατά Τραμπ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Γάλλος πρόεδρος επέστρεψε με νέα απάντηση κατά του Ντόναλντ Τραμπ αφού ο αμερικανός πρόεδρος του επιτέθηκε πρώτα μέσω twitter για την πρότασή του σχετικά με έναν ευρωπαϊκό στρατό. Μετά την τελετή για την λήξη του Α' Παγκοσμίου Πολέμου ο Τραμπ σε αναρτήσεις του αναφέρθηκε στην παρολίγον ήττα της Γαλλίας σε δύο Παγκοσμίους Πολέμους από την Γερμανία, για την βιομηχανία κρασιού αλλά και τα νούμερα δημοφιλίας του Εμμανουέλ Μακρόν. Σε συνέντευξη του, ο Μακρόν τόνισε ότι πρέπει να υπάρχει σεβασμός μεταξύ δύο μακροχρόνιων συμμάχων και ότι ο Τραμπ απευθυνόταν σε εγχώριο κοινό. «Νομίζω ότι έχει να ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item></channel></rss>