<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ντόρα Μπακογιάννη - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5uWW5GckVnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:34:28 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Επίθεση της Ν.Δ. στην κυβέρνηση για την «ασυλία» Καμμένου - Η Εφημερίδα των Συντακτών</title><link>https://www.efsyn.gr/arthro/epithesi-tis-nd-stin-kyvernisi-gia-tin-asylia-kammenoy</link><guid isPermaLink="false">52781379143593</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.efsyn.gr/arthro/epithesi-tis-nd-stin-kyvernisi-gia-tin-asylia-kammenoy" target="_blank"&gt;Επίθεση της Ν.Δ. στην κυβέρνηση για την «ασυλία» Καμμένου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Η Εφημερίδα των Συντακτών&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.newsbeast.gr/politiki/arthro/4287326/nd-chydaiotites-kata-tis-n-mpakogianni-apo-ton-thrasydeilo-synarchigo-toy-k-tsipra" target="_blank"&gt;ΝΔ: Χυδαιότητες κατά της Ν. Μπακογιάννη από τον θρασύδειλο συναρχηγό του κ. Τσίπρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Newsbeast.gr&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tovima.gr/2018/12/06/politics/nd-kryvetai-piso-apo-tin-asylia-tou-o-thrasydeilos-kammenos/" target="_blank"&gt;ΝΔ: Κρύβεται πίσω από την ασυλία του ο θρασύδειλος Καμμένος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Το Βήμα Online&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.protagon.gr/epikairotita/nd-o-thrasydeilos-panos-kammenos-arneitai-na-arthei-i-asylia-tou-44341740504" target="_blank"&gt;ΝΔ: «Ο θρασύδειλος Πάνος Καμμένος» αρνείται να αρθεί η ασυλία του&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Protagon&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tanea.gr/2018/12/06/politics/nd-gia-kammeno-thrasydeilos-pou-kryvetai-piso-apo-tin-asylia-tou/" target="_blank"&gt;ΝΔ για Καμμένο: Θρασύδειλος που κρύβεται πίσω από την ασυλία του&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Τα Νέα Οnline&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlwai12NmtZQU1FY00xQmdaX2dndGxLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Προβολή πλήρους κάλυψης στην εφαρμογή Ειδήσεις Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.efsyn.gr">Η Εφημερίδα των Συντακτών</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/Ee5fSL1UrrxcgldZoQDiN16l9IisN9YGsHSFwIh5aj749EULUjCdU5zuKAzX5pJQsUvqZ7VgmB-EW5QDUfgG96Mz_Gc4n3h-wR6mB4TESamF2MCJhLUw86z43C1csAYc0lIBi0YRl3dP5gruR6LU_Q7vicbitCdyC2eCrHzbKkl5E9pmImQkXB-hos4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Η Ντόρα χαρακτήρισε «σπουδαίο και ταπεινό» τον Τζ. Μπους, αλλά... ξέχασε να μας πει για ... - Documento</title><link>https://www.documentonews.gr/article/h-ntora-xarakthrise-spoydaio-kai-tapeino-ton-tz-mpoys-alla-xexase-na-mas-pei-gia-toys-xiliades-nekroys-ston-polemo-toy-kolpoy</link><guid isPermaLink="false">CBMiogFodHRwczovL3d3dy5kb2N1bWVudG9uZXdzLmdyL2FydGljbGUvaC1udG9yYS14YXJha3RocmlzZS1zcG95ZGFpby1rYWktdGFwZWluby10b24tdHotbXBveXMtYWxsYS14ZXhhc2UtbmEtbWFzLXBlaS1naWEtdG95cy14aWxpYWRlcy1uZWtyb3lzLXN0b24tcG9sZW1vLXRveS1rb2xwb3nSAfEBaHR0cHM6Ly93d3ctZG9jdW1lbnRvbmV3cy1nci5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuZG9jdW1lbnRvbmV3cy5nci9hbXAvYXJ0aWNsZS9oLW50b3JhLXhhcmFrdGhyaXNlLXNwb3lkYWlvLWthaS10YXBlaW5vLXRvbi10ei1tcG95cy1hbGxhLXhleGFzZS1uYS1tYXMtcGVpLWdpYS10b3lzLXhpbGlhZGVzLW5la3JveXMtc3Rvbi1wb2xlbW8tdG95LWtvbHBveT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.documentonews.gr/article/h-ntora-xarakthrise-spoydaio-kai-tapeino-ton-tz-mpoys-alla-xexase-na-mas-pei-gia-toys-xiliades-nekroys-ston-polemo-toy-kolpoy" target="_blank"&gt;Η Ντόρα χαρακτήρισε «σπουδαίο και ταπεινό» τον Τζ. Μπους, αλλά... ξέχασε να μας πει για ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Documento&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Από την Ντόρα Μπακογιάννη κανείς δεν θα περίμενε διαφορετικό "αντίο" στον 94χρονο ηγέτη και πρώην πρόεδρο των ΗΠΑ Τζορτζ Μπους τον πρεσβύτερο που ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.documentonews.gr">Documento</source></item><item><title>Analytics: Η μετά – Καμίνη εποχή στην Αθήνα: Υποψήφιοι και… αντιλήψεις - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/12/04/analytics-i-meta-kamini-epochi-stin-athina-ypopsifioi-kai-antilipseis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER5tHWgABkwBAAPVCA-lKcqGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:36:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/12/04/analytics-i-meta-kamini-epochi-stin-athina-ypopsifioi-kai-antilipseis/" target="_blank"&gt;Analytics: Η μετά – Καμίνη εποχή στην Αθήνα: Υποψήφιοι και… αντιλήψεις&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η ελληνική διαδικτυακή κοινή γνώμη παρακολουθεί με ιδιαίτερο ενδιαφέρον τη «μάχη» του Δήμου Αθηναίων και προσπαθεί να αποκωδικοποιήσει τις κινήσεις των μέχρι τώρα υποψηφίων. Ο περιφερειάρχης Στερεάς Ελλάδας Κώστα Μπακογιάννη με τη υποστήριξη της Νέα Δημοκρατίας του φιλοδοξεί να εκλεγεί στην ανώτατη δημοτική αρχή της πρωτεύουσας. Γράφουν Νίκος Αρβανίτης – Γιώργος Ξ. Πρωτόπαπας * Ο Παύλος Γερουλάνος πρώην υπουργός του Γιώργου Παπανδρέου που υποστηρίζεται από το Κίνημα Αλλαγής (ΚΙΝΑΛ) επιδιώκει να αποτελέσει τη φυσική συνέχεια του Δήμαρχου Αθηναίων Γιώργου Καμίνη. Ωστόσο το μεγάλο ερώτημα εί...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Η Ντόρα Μπακογιάννη αποθεώνει το...Road Runner των Looney Tunes! - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ntora-mpakoyianne-apotheonei-toroad-runner-ton-looney-tunes_gr_5bd6ebcbe4b0d38b58857a4a</link><guid isPermaLink="false">CAIiENR_gKYaVZp5JqFOCZfqd38qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:55:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ntora-mpakoyianne-apotheonei-toroad-runner-ton-looney-tunes_gr_5bd6ebcbe4b0d38b58857a4a" target="_blank"&gt;Η Ντόρα Μπακογιάννη αποθεώνει το...Road Runner των Looney Tunes!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με αυτό το μήνυμα στο Twitter, η Ντόρα Μπακογιάννη φροντίζει να μην αιφνιδιάσει, αλλά και να προλάβει όσους τυχόν σπεύσουν να διακρίνουν πολιτικά κίνητρα πίσω από την απουσία της το επόμενο χρονικό διάστημα από τη Βουλή - και προφανώς από την πρώτη γραμμή της πολιτικής σκηνής. Το ρεπορτάζ αναφέρει ότι πρόκειται για παλιό και γνωστό πρόβλημα στον τετρακέφαλο (δηλαδή μυϊκό). Θα χρειαστεί να τοποθετηθεί και γύψος στο πόδι της για κάποιες ημέρες, αλλά η ταλαιπωρία θα είναι περαστική - χωρίς να προσδιορίζεται από τώρα πόσες ημέρες θα απαιτηθούν για την αποθεραπεία. Το χιούμορ δεν της έλειψε ποτέ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Σία Κοσιώνη – Κώστας Μπακογιάννης: Βάπτισαν το γιο τους στην Αγία Αικατερίνη στην Πλάκα - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/sia-kosioni-kostas-mpakogiannis-vaptisan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZvhn_fgSjoltQl1htXj5kqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 15:49:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/sia-kosioni-kostas-mpakogiannis-vaptisan/" target="_blank"&gt;Σία Κοσιώνη – Κώστας Μπακογιάννης: Βάπτισαν το γιο τους στην Αγία Αικατερίνη στην Πλάκα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kάτω από άκρα μυστικότητα βάπτισαν χθες τον μικρό του πρίγκιππα, ο Κώστας Μπακογιάννης και η Σία Κοσιώνη. Ο γνωστός πολιτικός και η δημοσιογράφος επέλεγαν την Αγία Αικατερίνη στην Πλάκα για τη βάπτιση του γιου τους, που πήρε το όνομα Δήμος. Ένα όνομα που κρύβει πίσω του μια τρυφερή ιστορία. Το γραφικό εκκλησάκι της Αθήνας στολίστηκε με γαλάζιες και λευκές ορχιδέες και λίγο μετά τις 7 το γνωστό ζευγάρι υποδέχθηκε τους καλεσμένους του. Στο σημείο της βάπτισης βρέθηκε ο δημοσιογράφος Γιώργος Μπέζας και η κάμερα των Αποκαλυπτικών Plus του Μένιου Φουρθιώτη και κατέγραψαν μερικές από τις πιο όμορ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Νέα δημοσιεύματα για στήριξη ΣΥΡΙΖΑ στον Απόστολο Κατσιφάρα - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/stiriksi-syriza-katsifara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmRZaOj5zdrwrI6u7vnAFQqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 15:27:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/stiriksi-syriza-katsifara/" target="_blank"&gt;Νέα δημοσιεύματα για στήριξη ΣΥΡΙΖΑ στον Απόστολο Κατσιφάρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Νέο δημοσίευμα κάνει λόγο για στήριξη ΣΥΡΙΖΑ στον Περιφερειάρχη Δυτικής Ελλάδας, Απόστολο Κατσιφάρα, στις επόμενες εκλογές. Σαφάρι… υποψήφιων δημάρχων και περιφερειαρχών για τις δημοτικές και περιφερειακές εκλογές ξεκινάει σε Μαξίμου και Κουμουνδούρου, καθώς η κλεψύδρα αδειάζει, ενόψει των αναμετρήσεων του Μαΐου. Η εξεύρεση προσώπων στο κυβερνών κόμμα δεν είναι καθόλου εύκολη υπόθεση. Παρά το γεγονός ότι ο Τσίπρας έδειξε με τον πρόσφατο ανασχηματισμό τις διαθέσεις του για διεμβολισμό της Κεντροαριστεράς, μπροστά του έχει μια πολύ δύσκολη εξίσωση. Και αυτό γιατί πρέπει να λάβει υπόψη του δύο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Μπακογιάννη: Ναι στο «Βόρεια Μακεδονία» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/mpakoyianne-nai-sto-voreia-makedonia_gr_5b4c92b9e4b022fdcc5b7562</link><guid isPermaLink="false">CAIiECU_OM2VvfAtTZFiKHhZiqMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:49:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/mpakoyianne-nai-sto-voreia-makedonia_gr_5b4c92b9e4b022fdcc5b7562" target="_blank"&gt;Μπακογιάννη: Ναι στο «Βόρεια Μακεδονία»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η πρώην υπουργός χαρακτήρισε λάθος να δώσει η ελληνική πλευρά την εθνότητα δηλαδή το «Μακεδόνας» και τη Μακεδονική γλώσσα λέγοντας πως αυτά είναι η ρίζα του αλυτρωτισμού. Όσα είπε στον Βασίλη Σκουρή και το Ραδιόφωνο 24/7. «Δεν έχω αλλάξει θέση στο Μακεδονικό, από το 2008. Ναι στο Βόρεια Μακεδονία” είπε η πρώην Υπουργός Εξωτερικών και βουλευτής της ΝΔ, Ντόρα Μπακογιάννη, μιλώντας στο Ραδιόφωνο 24/7και στον Βασίλη Σκουρή, όταν ρωτήθηκε για τη συμφωνία για το Σκοπιανό. Ωστόσο η κα.Μπακογιάννη άσκησε κριτική στον κ.Κοτζιά λέγοντας πως ήταν λάθος να παραχωρηθεί η εθνότητα ”Μακεδόνας” και η μακεδ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Η Μπακογιάννη εξηγεί γιατί θα πάει στην ορκωμοσία του Ερντογάν - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-mpakoyianne-exeyei-yiati-tha-paei-sten-orkomosia-toe-erntoyan_gr_5b41bfbee4b05127ccf2f05d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0kmk7pHPYH152H_C8q_pgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-mpakoyianne-exeyei-yiati-tha-paei-sten-orkomosia-toe-erntoyan_gr_5b41bfbee4b05127ccf2f05d" target="_blank"&gt;Η Μπακογιάννη εξηγεί γιατί θα πάει στην ορκωμοσία του Ερντογάν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η βουλευτής της ΝΔ και πρώην υπουργός Εξωτερικών, Ντόρα Μπακογιάννη όπως έγινε γνωστό το Σάββατο, έλαβε πρόσκληση για να παρευρεθεί στην τελετή ορκωμοσίας του προέδρου της Τουρκίας, Ρετζέπ Ταγίπ Ερντογάν που έχει προγραμματιστεί για τη Δευτέρα. Η πληροφόρηση που υπήρχε ήταν πως αποκρίθηκε θετικά αλλά φαίνεται πως η απόφαση της να παρευρεθεί στην τελετή δεν άρεσε σε πολλούς. Έτσι η κ.Μπακογιάννη «απάντησε» με μια ανάρτηση στο Twitter εξηγώντας τους λόγους τονίζοντας την ανάγκη διατήρηση ανοιχτών διαύλων επικοινωνίας με τη γείτονα. Την απόφαση της κ.Μπακογιάννη να παρευρεθεί στην τελετή ορκωμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Μπακογιάννη: Η Ελλάδα οφείλει να επιστρέψει τους τούρκους τρομοκράτες που είχαν συλληφθεί στην Αθήνα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/mpakoyianne-e-ellada-ofeilei-na-epistrepsei-toes-toerkoes-tromokrates-poe-eichan-sellefthei-sten-athena_gr_5b485965e4b022fdcc580d1b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGTbC7ejiekG-cXKZeUGcYqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 07:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/mpakoyianne-e-ellada-ofeilei-na-epistrepsei-toes-toerkoes-tromokrates-poe-eichan-sellefthei-sten-athena_gr_5b485965e4b022fdcc580d1b" target="_blank"&gt;Μπακογιάννη: Η Ελλάδα οφείλει να επιστρέψει τους τούρκους τρομοκράτες που είχαν συλληφθεί στην Αθήνα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Να επιστρέψει η Ελλάδα τους 9 Τούρκους τρομοκράτες που είχαν συλληφθεί στην Αθήνα τον Νοέμβριο του 2017 σε επιχείρηση της αντιτρομοκρατικής ενώ προετοίμαζαν επίθεση εναντίον του Ταγίπ Ερντογάν κατά την επίσκεψή του τον περασμένο Δεκέμβριο στη χώρα μας, ζήτησε σήμερα, μέσω του ΣΚΑΪ, η Ντόρα Μπακογιάννη. Αυτό έπρεπε να το είχε κάνει από μόνη της η ελληνική πλευρά, είπε, γιατί είναι σαν τον αντίστοιχο Κουφοντίνα για την Τουρκία. Τόνισε πάντως ότι ορθά ο κ Τσίπρας δεν δέχθηκε τον συμψηφισμό των υποθέσεων των δυο Ελλήνων στρατιωτικών με τους 8 Τούρκους Αξιωματικούς, παρότι η πλευρά Ερντογάν επιμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Πυρά Τσίπρα κατά Μπακογιάννη για την παρουσία της στην ορκωμοσία Ερντογάν - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/pera-tsipra-sten-mpakoyianne-yia-ten-paroesia-tes-sten-orkomosia-erntoyan_gr_5b438a7de4b048036ea110d9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFylmv7wp2irPZmh1h9Lf-wqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:41:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/pera-tsipra-sten-mpakoyianne-yia-ten-paroesia-tes-sten-orkomosia-erntoyan_gr_5b438a7de4b048036ea110d9" target="_blank"&gt;Πυρά Τσίπρα κατά Μπακογιάννη για την παρουσία της στην ορκωμοσία Ερντογάν&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Προσωπικές δημόσιες σχέσεις καταλογίζει η κυβέρνηση στην Ντόρα Μπακογιάννη για την πρωτοβουλία της τελευταίας να συμμετάσχει στην φιέστα του Ερντογάν, την ώρα που η ελληνική κυβέρνηση είχε αποφασίσει να απόσχει των εκδηλώσεων λόγω της κράτησης των Ελλήνων αξιωματικών. Ο πρωθυπουργός Αλέξης Τσίπρας έψεξε δημοσίως την βουλευτή της ΝΔ. «Δεν χρειάζεται η χώρα αυτόκλητους καλοθελητές» ήταν το αυστηρό μήνυμα του πρωθυπουργού προς την Ντ. Μπακογιάννη κατά την ομιλία του στον ΣΒΕΕ. Εκείνη αντέδρασε υποστηρίζοντας ότι θέτει το θέμα των στρατιωτικών και κυβερνητικές πηγές της απάντησαν ότι εμπλέκει τ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Ερντογάν έστειλε πρόσκληση στην Μπακογιάνννη και θα πάει στην ορκωμοσία του - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-erntoyan-esteile-prosklese-ten-mpakoyiannne-kai-tha-paei-sten-orkomosia-toe_gr_5b409d44e4b07b827cc0c62e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvi3yfC2Fw4KOyjYu959tEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 11:07:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-erntoyan-esteile-prosklese-ten-mpakoyiannne-kai-tha-paei-sten-orkomosia-toe_gr_5b409d44e4b07b827cc0c62e" target="_blank"&gt;Ο Ερντογάν έστειλε πρόσκληση στην Μπακογιάνννη και θα πάει στην ορκωμοσία του&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σύμφωνα με πληροφορίες του Αθηναϊκού Πρακτορείου Ειδήσεων η βουλευτής της ΝΔ και πρώην υπουργός Εξωτερικών Ντόρα Μπακογιάννη μετά από πρόσκληση που δέχτηκε από τον Τούρκο Πρόεδρο Τάγιπ Ερντογάν θα παραστεί τη Δευτέρα στην τελετή ορκωμοσίας του στην Άγκυρα. Σύμφωνα με πληροφορίες στην ορκωμοσία θα παρευρεθεί και ο Επίτροπος Μεταναστευτικής Πολιτικής, Δημήτρης Αβραμόπουλος.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Συνεχίζεται και εκτός Βουλής η κόντρα Κοτζιά – Ντόρας Μπακογιάννης - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/senechizetai-kai-ektos-voeles-e-kontra-kotzia-ntoras-mpakoyiannes_gr_5b24f83ce4b0f9178a9d673e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH459AfL6P9wI0lknsGClOwqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 12:08:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/senechizetai-kai-ektos-voeles-e-kontra-kotzia-ntoras-mpakoyiannes_gr_5b24f83ce4b0f9178a9d673e" target="_blank"&gt;Συνεχίζεται και εκτός Βουλής η κόντρα Κοτζιά – Ντόρας Μπακογιάννης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Συνεχίζεται η αντιπαράθεση μεταξύ της Ντόρας Μπακογιάννη και του υπουργού Εξωτερικών, Νίκου Κοτζιά η οποία ξεκίνησε χθες στην Ολομέλεια της Βουλής και εκτός από το ζήτημα της ονομασίας τέθηκε και ζήτημα αμφισβήτησης των ακαδημαϊκών τίτλων του Έλληνα ΥΠΕΞ. Σήμερα Σάββατο σε ανακοίνωση του γραφείου Τύπου τηςΚίνησης Ιδεών και Δράσης «ΠΡΑΤΤΩ» τονίζονται τα εξής: «Την εμπάθεια, τον λαϊκισμό και τις προσωπικές πικρίες κανείς δεν μπορεί να τις απαγορεύσει, σε έναν πολιτικό με ναρκισσιστική φαντασία. Η κυρία Ντόρα (Θεοδώρα) Μητσοτάκη - Μπακογιάννη - Κούβελου, στην προσπάθεια της να συκοφαντήσει τον...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Η εκ του Μακεδονικού «κινητικότητα» του πολιτικού σκηνικού… - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ek-toe-makedonikoe-kinetikoteta-toe-politikoe-skenikoe_gr_5b2c6f43e4b0040e274157e7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5O1zAsdUtnuFeYbJt8EPsqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 03:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-ek-toe-makedonikoe-kinetikoteta-toe-politikoe-skenikoe_gr_5b2c6f43e4b0040e274157e7" target="_blank"&gt;Η εκ του Μακεδονικού «κινητικότητα» του πολιτικού σκηνικού…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Εδώ που τα λέμε το μόνο κόμμα το οποίο δεν αντιμετωπίζει εσωτερικούς κραδασμούς εξ αιτίας του Μακεδονικού είναι ο ΣΥΡΙΖΑ. Εκεί το σύνολο του κομματικού οργανισμού, τα καθοδηγητικά όργανα, οι βουλευτές, η κομματική βάση συναινούν στην ορθότητα και στην αναγκαιότητα της λύσης που δόθηκε. Και μάλλον αισθάνονται υπερήφανοι γι αυτήν. Σε όλα τ’ άλλα κόμματα υπάρχουν παρενέργειες. Μεγαλύτερες ή μικρότερες, σοβαρές ή λιγότερο σοβαρές, όμως υπάρχουν. Ορατές, στις περισσότερες των περιπτώσεων, δια γυμνού οφθαλμού… Είναι μάλλον μίζερο να αντιμετωπίζει κανείς ένα μεγάλο ζήτημα εξωτερικής πολιτικής που ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>«Το δίλημμα» του Μητσοτάκη - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/%CF%84%CE%BF-%CE%B4%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CE%BC%CE%BC%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CE%BC%CE%B7%CF%84%CF%83%CE%BF%CF%84%CE%AC%CE%BA%CE%B7/a-44321722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbs7Rp9O3D90Ae2bcmNQLgqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 21:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/%CF%84%CE%BF-%CE%B4%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CE%BC%CE%BC%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CE%BC%CE%B7%CF%84%CF%83%CE%BF%CF%84%CE%AC%CE%BA%CE%B7/a-44321722" target="_blank"&gt;«Το δίλημμα» του Μητσοτάκη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η Frankfurter Allgemeine Zeitung επανέρχεται με νέο δημοσίευμα για τη στάση του Κυριάκου Μητσοτάκη στη συμφωνία για την ονομασία της ΠΓΔΜ. Ο γερμανός ανταποκριτής επισημαίνει ότι «η πιθανή επίλυση της διαμάχης για την ονομασία φέρνει σε δύσκολη θέση τον επικεφαλής της ελληνικής αντιπολίτευσης». Όπως σημειώνει το δημοσίευμα, ο Κυριάκος Μητσοτάκης «τάσσεται υπέρ μιας σύγχρονης, ανοιχτής στον κόσμο, οικονομικά αποδοτικής Ελλάδα, αλλά και για αυτόν τον λόγο δεν έχει υπό έλεγχο τη δεξιά, εθνικιστική πτέρυγα του κόμματός του. Αυτό ισχύει κυρίως για τη βόρεια Ελλάδα, όπου η διαμάχη για την ονομασί...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Τοποθέτηση Κώστα Καραμανλή για το Σκοπιανό - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/06/16/topothetisi-kosta-karamanli-giato-skopiano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9OSokjcc1t29BF5RnP2uUqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 08:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/06/16/topothetisi-kosta-karamanli-giato-skopiano" target="_blank"&gt;Τοποθέτηση Κώστα Καραμανλή για το Σκοπιανό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σε απάντηση σχετικής ερώτησης του ΑΠΕ-ΜΠΕ για το Σκοπιανό, από το γραφείο του πρώην πρωθυπουργού Κώστα Καραμανλή επισημαίνονται τα εξής: «Η ομιλία της κας Μπακογιάννη αποτυπώνει με ακρίβεια το πλαίσιο της πολιτικής της τότε κυβέρνησης για το θέμα των Σκοπίων, με κατάληξη το Βουκουρέστι, όπως και τις ουσιώδεις διαφορές της από την πολιτική και την τακτική της σημερινής κυβέρνησης». Η ομιλία της Ντόρας Μπακογιάννη με την οποία συμφωνεί ο πρώην πρωθυπουργός Αναλυτικά το κείμενο της ομιλίας της Ντόρας Μπακογιάννη «Κυρίες και κύριοι συνάδελφοι, Υπάρχουν στιγμές στην κοινοβουλευτική ιστορία που ο...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Κοτζιάς: Η πΓΔΜ παίρνει ρίσκο γιατί μας εμπιστεύεται - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/kotzias-e-pydm-pairnei-risko-yiati-mas-empisteeetai_gr_5b279288e4b0783ae12b1e1f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvXz4dD4fRqwZ9OpNPL_1MqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 11:24:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/kotzias-e-pydm-pairnei-risko-yiati-mas-empisteeetai_gr_5b279288e4b0783ae12b1e1f" target="_blank"&gt;Κοτζιάς: Η πΓΔΜ παίρνει ρίσκο γιατί μας εμπιστεύεται&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Παίρνουν ρίσκο, γιατί μας εμπιστεύονται, ότι αυτά που λέμε τα εννοούμε» τόνισε ο υπουργός ΕξωτερικώνΝίκος Κοτζιάς , μιλώντας το πρωί της Δευτέρας στον ραδιοφωνικό σταθμό ALPHA, αναφερόμενος στην πΓΔΜ και στα επόμενα βήματα μετά την υπογραφή της συμφωνίας για το ονοματολογικό. Ξεκαθάρισε ότι τώρα έπεται η επικύρωσή της, αυτή την εβδομάδα, από τη Βουλή των Σκοπίων , η διεξαγωγή δημοψηφίσματος και η αλλαγή του Συντάγματος , επισημαίνοντας ότι μετά από όλα αυτά «θα την επικυρώσουμε εμείς». Ο Ν. Κοτζιάς υπογράμμισε, για άλλη μία φορά, τη σημασία του συμβιβασμού «ως προς το κυριότερο που ήταν γι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Καμμένος: Σήμερα δεν ψηφίζουμε τη συμφωνία που θα μονογράψει ο κ. Κοτζιάς - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/kammenos-semera-den-psefizoeme-te-semfonia-poe-tha-monoyrapsei-o-k-kotzias_gr_5b25428be4b056b2263a7269</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZpTXilueYHx7yoy6a6SlEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 17:23:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/kammenos-semera-den-psefizoeme-te-semfonia-poe-tha-monoyrapsei-o-k-kotzias_gr_5b25428be4b056b2263a7269" target="_blank"&gt;Καμμένος: Σήμερα δεν ψηφίζουμε τη συμφωνία που θα μονογράψει ο κ. Κοτζιάς&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο πρόεδρος των Ανεξάρτητων Ελλήνων και υπουργός Εθνικής Άμυνας, Πάνος Καμμένος, απευθυνόμενος από το βήμα της Βουλής σε όσους διαδηλώνουν για την Μακεδονία, σε όσους ανησυχούν και τονίζοντας ότι δεν είναι ακροδεξιοί, ούτε εγκάθετοι από κάποια τοπική οργάνωση της ΝΔ, ούτε νεοναζιστές σαν εκείνους που χθες προσέβαλαν το πολίτευμα και το στράτευμα, είπε ότι «σήμερα δεν ψηφίζουμε τη συμφωνία που αύριο θα μονογράψει ο υπουργός Εξωτερικών, Νίκος Κοτζιάς». Σημείωσε ότι για να έλθει προς κύρωση στην Βουλή αυτή η συμφωνία, πρέπει να προηγηθεί μια διαδικασία στην FYROM που περιλαμβάνει την διεξαγωγή ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item></channel></rss>