<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Μετρό Αθήνας - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkzY0dwakVnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:54 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Απεργία ΜΜΜ: Χωρίς μετρό, ηλεκτρικό και τρόλεϊ η Αθήνα την Τετάρτη-Πώς θα κινηθούν τα λεωφορεία - CNN Greece</title><link>https://www.cnn.gr/news/ellada/story/155745/apergia-mmm-xoris-metro-ilektriko-kai-trolei-i-athina-tin-tetarti-pos-tha-kinithoyn-ta-leoforeia</link><guid isPermaLink="false">CBMijAFodHRwczovL3d3dy5jbm4uZ3IvbmV3cy9lbGxhZGEvc3RvcnkvMTU1NzQ1L2FwZXJnaWEtbW1tLXhvcmlzLW1ldHJvLWlsZWt0cmlrby1rYWktdHJvbGVpLWktYXRoaW5hLXRpbi10ZXRhcnRpLXBvcy10aGEta2luaXRob3luLXRhLWxlb2ZvcmVpYdIBzwFodHRwczovL2FtcC1jbm4tZ3IuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAuY25uLmdyL25ld3MvZWxsYWRhL3N0b3J5LzE1NTc0NS9hcGVyZ2lhLW1tbS14b3Jpcy1tZXRyby1pbGVrdHJpa28ta2FpLXRyb2xlaS1pLWF0aGluYS10aW4tdGV0YXJ0aS1wb3MtdGhhLWtpbml0aG95bi10YS1sZW9mb3JlaWE_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnn.gr/news/ellada/story/155745/apergia-mmm-xoris-metro-ilektriko-kai-trolei-i-athina-tin-tetarti-pos-tha-kinithoyn-ta-leoforeia" target="_blank"&gt;Απεργία ΜΜΜ: Χωρίς μετρό, ηλεκτρικό και τρόλεϊ η Αθήνα την Τετάρτη-Πώς θα κινηθούν τα λεωφορεία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ειδήσεις - Απεργία: Με απεργίες και στάσεις εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στις συγκοινωνίες της Αθήνας στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnn.gr">CNN Greece</source></item><item><title>Κλειστό το μετρό στο Σύνταγμα από τις 12 το μεσημέρι - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/kleisto-to-metro-sto-sentayma-apo-tis-12-to-mesemeri_gr_5c08db8ae4b069028dc68b94</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgaU4OwGGMdZgcDjXfxHIIqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/kleisto-to-metro-sto-sentayma-apo-tis-12-to-mesemeri_gr_5c08db8ae4b069028dc68b94" target="_blank"&gt;Κλειστό το μετρό στο Σύνταγμα από τις 12 το μεσημέρι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κλειστος θα παραμείνει, από τις 12 το μεσημέρι, σήμερα, ο σταθμός του μετρό ΣΥΝΤΑΓΜΑ με εντολή της ΕΛΑΣ λόγω των συγκεντρώσεων μνήμης για τη δολοφονία του Νίκου Γρηγορόπουλου. Οι συρμοί του μετρό θα διέρχονται κανονικά χωρίς να πραγματοποιούνται στάσεις.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Γρηγορόπουλος: Κλειστός ο σταθμός μετρό Σύνταγμα – Πορείες Θεσσαλονίκη - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/grigoropoulos-klistos-o-stathmos-metro-syntagma-pories-thessaloniki/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlIGMZeL6YVtl1Q6fH9mFgqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:12:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/grigoropoulos-klistos-o-stathmos-metro-syntagma-pories-thessaloniki/" target="_blank"&gt;Γρηγορόπουλος: Κλειστός ο σταθμός μετρό Σύνταγμα – Πορείες Θεσσαλονίκη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΓΡΗΓΟΡΟΠΟΥΛΟΣ: Επέτειος μνήμης σήμερα από την ημέρα που δολοφονήθηκε ο Αλέξανδρος Γρηγορόπουλος και κλειστός θα είναι ο σταθμός μετρό Σύνταγμα. λειστός θα παραμείνει, από τις 12 το μεσημέρι, σήμερα, ο σταθμός του μετρό ΣΥΝΤΑΓΜΑ με εντολή της ΕΛΑΣ λόγω των συγκεντρώσεων μνήμης για τη δολοφονία του Αλέξη Γρηγορόπουλου. Οι συρμοί του μετρό θα διέρχονται κανονικά χωρίς να πραγματοποιούνται στάσεις. Κλειστός ο σταθμός μετρό σήμερα 6 Δεκεμβρίου. Ειδικότερα, για σήμερα έχουν αναγγελθεί δύο κινητοποιήσεις, με έναρξη της πρώτης στις 12 το μεσημέρι και της δεύτερης στις 5.30 το απόγευμα, και οι δύο α...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Κλειστός ο σταθμός του ΜΕΤΡΟ στο Σύνταγμα 06-12-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/kleistos-stathmos-tou-metro-sto-syntagma-06-12-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0mQODH_EN62_DpmTBIXW4qGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:16:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/kleistos-stathmos-tou-metro-sto-syntagma-06-12-2018/" target="_blank"&gt;Κλειστός ο σταθμός του ΜΕΤΡΟ στο Σύνταγμα 06-12-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κλειστός ο σταθμός του ΜΕΤΡΟ στο Σύνταγμα 06-12-2018 Ο σταθμός του Μετρό στην πλατεία Συντάγματος θα είναι κλειστός από τις 12.00 το μεσημέρι και μέχρι νεώτερης απόφασης της Ελληνικής Αστυνομίας. Οι συρμοί του ΜΕΤΡΟ θα διέρχονται από τον σταθμό χωρίς να πραγματοποιούν στάση&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Απεργία σήμερα: 24ωρη απεργία ΜΜΜ αύριο 28 Νοεμβρίου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-simera-24ori-apergia-mmm-avrio-28-noemvriou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGevLov9aw4rUZvyVT-ER7QqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:32:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-simera-24ori-apergia-mmm-avrio-28-noemvriou/" target="_blank"&gt;Απεργία σήμερα: 24ωρη απεργία ΜΜΜ αύριο 28 Νοεμβρίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ ΜΜΜ: Καθηλωμένη η χώρα αύριο Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018, εξαιτίας της απόφασης των σωματείων για 24ωρη απεργία στα ΜΜΜ, σε μετρό, λεωφορεία και ΟΑΣΘ. Απεργία και στα λεωφορεία αύριο τα οποία θα κινούνται μεταξύ 9:00 π.μ. – 21:00 λόγω στάσεων εργασίας που εξήγγειλε το Συνδικάτο Εργαζομένων ΟΑΣΑ από την έναρξη της βάρδιας (5:00 π.μ.) έως τις 9:00 π.μ. και από τις 21:00 έως τη λήξη της βάρδιας. Η αποκατάσταση της κυκλοφορίας των Λεωφορείων και των Τρόλεϊ θα επέλθει έως τις 10:00 π.μ. ενώ τα οχήματα θα αρχίσουν να αποσύρονται από τις 20:00. Στην απεργία στα λεωφορεία θα συμμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΟΑΣΘ 24ωρη απεργία σήμερα - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/oasth-24ori-apergia-simera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqKfsjw9WER5uzvTOxyaJgqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:28:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/oasth-24ori-apergia-simera/" target="_blank"&gt;ΟΑΣΘ 24ωρη απεργία σήμερα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΟΑΣΘ ΑΠΕΡΓΙΑ ΣΗΜΕΡΑ: Συμμετέχει στην απεργία σήμερα των ΜΜΜ και ο ΟΑΣΘ. Με δύο στάσεις εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι του Ο.Α.Σ.Θ. στην 24ωρη απεργία που έχει προκηρύξει η ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018. Σύμφωνα με απόφαση του Συνδικάτου Εργαζομένων του Ο.Α.Σ.Θ. (ΣΕΟΑΣΘ), μία στάση εργασίας θα πραγματοποιηθεί από την έναρξη της βάρδιας ως τις 09.00 το πρωί και μία από τις 21.00 μέχρι και τη λήξη της νυχτερινή βάρδιας. Όλα τα υπόλοιπα προγραμματισμένα δρομολόγια της ημέρας θα πραγματοποιηθούν κανονικά. Εκτός από τον ΟΑΣΘ, στην απεργία σήμερα συμμετέχουν και το μετρό, τα λεωφορεία...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Αναμείνατε στο μποτιλιάρισμα: Μόνο τα λεωφορεία θα κινηθούν την Τετάρτη- Δείτε ποιες ώρες - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/anameinate-sto-mpotiliarisma-mono-ta-leoforeia-tha-kinethoen-ten-tetarte-deite-poies-ores_gr_5bfc104de4b0771fb6bc20be</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmP4y9b_6_DwGznJiT3lowqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:32:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/anameinate-sto-mpotiliarisma-mono-ta-leoforeia-tha-kinethoen-ten-tetarte-deite-poies-ores_gr_5bfc104de4b0771fb6bc20be" target="_blank"&gt;Αναμείνατε στο μποτιλιάρισμα: Μόνο τα λεωφορεία θα κινηθούν την Τετάρτη- Δείτε ποιες ώρες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Χωρίς μετρό, ηλεκτρικό, προαστιακό σιδηρόδρομο, τραμ και τρόλεϊ θα μείνει η Αθήνα μεθαύριο Τετάρτη, 28 Νοεμβρίου, ημέρα 24ωρης γενικής απεργίας της ΓΣΕΕ. Επίσης, δεν θα πραγματοποιούνται δρομολόγια των τρένων σε όλο το σιδηροδρομικό δίκτυο της χώρας. Ειδικότερα, σύμφωνα με ανακοινώσεις των εργαζομένων στη ΣΤΑΣΥ, ακινητοποιημένοι θα μείνουν όλοι την ημέρα οι συρμοί του Μετρό, του Ηλεκτρικού και του Τραμ. Ακινητοποιημένα θα είναι και τα τρένα και ο προαστιακός σιδηρόδρομος λόγω της 24ωρης απεργίας που αποφάσισε η Πανελλήνια Ομοσπονδία Σιδηροδρομικών. Σε 24ωρη απεργία προχωρούν και οι εργαζόμε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Απεργία 28 Νοεμβρίου ΜΜΜ – Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-mmm-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG__sM-Z0KPYrp-POABt8pwqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-mmm-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία 28 Νοεμβρίου ΜΜΜ – Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ: Με απεργία και στάση εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στις συγκοινωνίες της Αθήνας στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018. Το Μετρό -γραμμές 1 (ΗΣΑΠ), 2 και 3, δεν θα λειτουργεί όλη τη μέρα λόγω 24ωρης απεργίας που εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργείας Μετρό Αθηνών και το Σωματείο Ηλεκτροδηγών και λοιπών Εργαζομένων Κίνησης ΣΤΑΣΥ. Απεργία 28 Νοεμβρίου – Λεωφορεία Τα Λεωφορεία και τα Τρόλεϊ θα κινούνται μεταξύ 9:00 π.μ. – 21:00 λόγω στάσεων εργασίας που εξήγγειλε το Συνδικάτο Εργαζομένων ΟΑΣΑ και ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Οι απεργίες σε Μετρό, Ηλεκτρικό, Τραμ, Λεωφορεία, Τρόλεϊ την 28-11-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/oi-apergies-se-metro-ilektriko-tram-leoforeia-trolei-tin-28-11-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdmzOPzl-13xg0DPbib_LEqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/oi-apergies-se-metro-ilektriko-tram-leoforeia-trolei-tin-28-11-2018/" target="_blank"&gt;Οι απεργίες σε Μετρό, Ηλεκτρικό, Τραμ, Λεωφορεία, Τρόλεϊ την 28-11-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι απεργίες σε Μετρό, Ηλεκτρικό, Τραμ, Λεωφορεία, Τρόλεϊ την 28-11-2018 Με απεργίες και στάσεις εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στα Μέσα Μαζικής Μεταφοράς (ΜΜΜ) Μετρό, Ηλεκτρικό, Τραμ, Λεωφορεία, Τρόλεϊ στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 Συγκεκριμένα: Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 24ωρη απεργία θα πραγματοποιήσουν Μετρό, Ηλεκτρικός (ΗΣΑΠ), Τραμ και Τρόλεϊ Στάσεις εργασίας θα πραγματοποιήσουν Λεωφορεία Αναλυτικά: Οι στάσεις εργασίας στα Λεωφορεία θα πραγματοποιηθούν ως εξής: από την έναρξη της βάρδιας 5:00 π.μ. έως τις 9:00 π.μ. και από τις 21:00 έως τη λήξη της βάρ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Παρέλυσε η Ελλάδα από την 24ωρη απεργία - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/28/parelyse-i-ellada-24ori-apergia-gsee-pame-xwris-metro-mesa-sygkoinonion-athens</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoye_4GvIzwOHquEi829VQqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/28/parelyse-i-ellada-24ori-apergia-gsee-pame-xwris-metro-mesa-sygkoinonion-athens" target="_blank"&gt;Παρέλυσε η Ελλάδα από την 24ωρη απεργία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μετ’ εμποδίων πραγματοποιούνται την Τετάρτη οι μετακινήσεις στην Αθήνα, λόγω της συμμετοχής των εργαζομένων των μέσων μαζικής μεταφοράς στην εικοσιτετράωρη απεργία που έχει κηρύξει η ΓΣΕΕ. Στο πλαίσιο της απεργιακής κινητοποίησης η Συνομοσπονδία διοργανώσε στην Αθήνα συλλαλητήριο στις 11 π.μ. στην πλατεία Κλαυθμώνος, αλλά και ανάλογες συγκεντρώσεις στις μεγάλες πόλεις της χώρας, σε ένδειξη διαμαρτυρίας για «τις αδιέξοδες και ανάλγητες κυβερνητικές πολιτικές». Η ΓΣΕΕ διεκδικεί μεταξύ άλλων «κατάργηση φοροεπιδρομής, 751 ευρώ ενιαίο κατώτατο μισθό, συλλογικές συμβάσεις εργασίας, εργασία για όλ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Απεργία 28 Νοεμβρίου: Επιλύθηκε το ζήτημα ασφάλειας στο Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-epilythike-to-zitima-asfalias-sto-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXXRzFNNN9fmwUvnQQvXusqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:33:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-28-noemvriou-epilythike-to-zitima-asfalias-sto-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία 28 Νοεμβρίου: Επιλύθηκε το ζήτημα ασφάλειας στο Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ 28 ΝΟΕΜΒΡΙΟΥ 2018: Απεργία έχει προκηρυχθεί στο μετρό για την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 μετά από απόφαση των σωματείων. Εξελίξεις υπάρχουν και στο ζήτημα της ασφάλειας του Μετρό, μιας και θα ανατεθεί σε εταιρείες σεκιούριτι και όχι στην αστυνομία η φύλαξη των σταθμών του Μετρό και του ΗΣΑΠ καθώς και των υπόλοιπων εγκαταστάσεων της ΣΤΑΣΥ. Η εταιρεία τους τελευταίους μήνες ανέμενε να ξεκαθαριστεί ποιος θα αναλάβει το συγκεκριμένο έργο και για αυτό προχωρούσε στην υπογραφή μόνο βραχυχρόνιων συμβάσεων (μέχρι και για 2 εβδομάδες) με εταιρείες σεκιούριτι με αποτέλεσμα να αυξάνεται το συνο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-24ori-apergia-tin-tetarti-28-11-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgtebuemX2RforLoyKIUVUqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:18:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-24ori-apergia-tin-tetarti-28-11-2018/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. 24ωρη απεργία την Τετάρτη 28-11-2018 Με 24ωρη απεργία θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στο ΜΕΤΡΟ στην 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου 2018 Συγκεκριμένα το ΜΕΤΡΟ (γραμμές 2 και 3) δεν θα λειτουργεί όλη τη μέρα λόγω της 24ωρης απεργίας που εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών και το Σωματείο Ηλεκτροδηγών και λοιπών Εργαζομένων Κίνησης ΣΤΑΣΥ.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Απεργία ΜΜΜ – Μετρό: Παραλύει η χώρα στις 28 Νοεμβρίου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-mmm-metro-paralyi-i-chora-stis-28-noemvriou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNnkakRvBe70u8bDR7wCT4qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:25:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-mmm-metro-paralyi-i-chora-stis-28-noemvriou/" target="_blank"&gt;Απεργία ΜΜΜ – Μετρό: Παραλύει η χώρα στις 28 Νοεμβρίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ ΜΜΜ ΜΕΤΡΟ: Εικοσιτετράωρη πανελλαδική απεργία κήρυξε η ΓΣΕΕ για την Τετάρτη 28 Νοεμβρίου, με αφορμή την ψήφιση του προϋπολογισμού. Θα πραγματοποιηθεί συλλαλητήριο στις 11.00 στην πλατεία Κλαυθμώνος. Όπως αναφέρει η συνομοσπονδία, «στην προμετωπίδα του αγώνα της ΓΣΕΕ βρίσκονται τα ζητήματα της επαναφοράς του θεσμικού πλαισίου των ελεύθερων συλλογικών διαπραγματεύσεων και του κατώτατου μισθού στα 751€, της μη περικοπής των συντάξεων, όπως και όλων των κοινωνικών μέτρων των ευάλωτων ομάδων της κοινωνίας». Απεργία ΜΜΜ – Μετρό Το Σωματείο Εργαζομένων ΣΤΑΣΥ καθώς και το Σωματείο Εργαζομέν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Ενας χρόνος ηλεκτρονικό εισιτήριο: τι έγινε, τι πρέπει να γίνει - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/enas-chronos-elektroniko-eisiterio-ti-eyine-ti-prepei-na-yinei_gr_5be5b5f5e4b0769d24ccb8fb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaCxs4ipibdfU0lQkxRB5YqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:28:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/enas-chronos-elektroniko-eisiterio-ti-eyine-ti-prepei-na-yinei_gr_5be5b5f5e4b0769d24ccb8fb" target="_blank"&gt;Ενας χρόνος ηλεκτρονικό εισιτήριο: τι έγινε, τι πρέπει να γίνει&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι – περισσότερες – πύλες έκλεισαν, τα έσοδα αυξήθηκαν, αλλά τα πολλά, πάσης φύσεως, προβλήματα παραμένουν, προκαλώντας ταλαιπωρία στο επιβατικό κοινό. Αυτός είναι με λίγες λέξεις ο απολογισμός του πρώτου χρόνου εφαρμογής του ηλεκτρονικού εισιτηρίου στα μέσα μαζικής μεταφοράς. Το πλαίσιο των μετακινήσεων έχει, έστω και εν μέρει, εκσυγχρονιστεί, ωστόσο, όποιος χρησιμοποιεί συχνά το δίκτυο των μέσων μαζικής μεταφοράς, έρχεται αντιμέτωπος με δυσλειτουργίες που θα μπορούσαν, με καλύτερο αρχικό σχεδιασμό ή με πιο άμεσες και στοχευμένες κινήσεις εκ των υστέρων, να έχουν αποφευχθεί ή τουλάχιστον δ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. Επανέρχονται τα δρομολόγια από και προς το αεροδρόμιο - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-epanerxontai-ta-dromologia-apo-kai-pros-to-aerodromio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZubMojfn-Umz8kq4LHmnIqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:29:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-epanerxontai-ta-dromologia-apo-kai-pros-to-aerodromio/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. Επανέρχονται τα δρομολόγια από και προς το αεροδρόμιο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. Επανέρχονται τα δρομολόγια από και προς το αεροδρόμιο Από το Σάββατο 10 Νοεμβρίου 2018 θα υπάρξει επαναφορά των δρομολογίων της γραμμής 3 του Μετρό στον προγενέστερο σχεδιασμό για τις μετακινήσεις από και προς το αεροδρόμιο «Ελ. Βενιζέλος» Έτσι οι μετακινήσεις από και προς το αεροδρόμιο «Ελ. Βενιζέλος» θα γίνονται χωρίς μετεπιβιβάσεις στο σταθμό «Δουκ. Πλακεντίας». Τα δρομολόγια με κατεύθυνση το αεροδρόμιο θα ξεκινούν (κάθε 00:26 και 00:56 της ώρας) από το σταθμό «Αγ. Μαρίνα», ενώ οι συρμοί που θα εκκινούν από το αεροδρόμιο (κάθε 00:24 και 00:54 της ώρας) θα τερματίζουν τη διαδρομή τ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Πειραιάς – Αεροδρόμιο απευθείας με προαστιακό - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/apo-1-fevrouariou-2018-peiraias-aerodromio-apeftheias-proastiako/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcym_BSIBwW5pKLUWJsDT4qGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:33:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/apo-1-fevrouariou-2018-peiraias-aerodromio-apeftheias-proastiako/" target="_blank"&gt;Πειραιάς – Αεροδρόμιο απευθείας με προαστιακό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πειραιάς – Αεροδρόμιο απευθείας με προαστιακό Η ΤΡΑΙΝΟΣΕ ΑΕ υπενθυμίζει στο επιβατικό κοινό ότι, για την καλύτερη εξυπηρέτησή του μπορεί να επιλέξει τους συρμούς του Προαστιακού Σιδηρόδρομου για τη μετάβασή του, απευθείας και χωρίς μετεπιβιβάσεις, προς το Αεροδρόμιο από το κέντρο της Αθήνας και του Πειραιά. Αντίστοιχα, και οι επιβάτες που θα επιλέξουν τον Προαστιακό Σιδηρόδρομο από το Αεροδρόμιο θα μπορούν να μεταβούν απευθείας και χωρίς μετεπιβίβαση στο κέντρο της Αθήνας και του Πειραιά. Οι συρμοί του Προαστιακού Σιδηρόδρομου με προορισμό το Αεροδρόμιο αναχωρούν κάθε μια ώρα, από τον Πειρα...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. Αλλαγές στις μετακινήσεις προς και από το Αεροδρόμιο - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-allages-stis-metakiniseis-pros-kai-apo-to-aerodromio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGTAbOb2iT97YujlijKO2MqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:29:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-allages-stis-metakiniseis-pros-kai-apo-to-aerodromio/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. Αλλαγές στις μετακινήσεις προς και από το Αεροδρόμιο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. Αλλαγές στις μετακινήσεις προς και από το Αεροδρόμιο Από την Πέμπτη 1 Νοεμβρίου 2018 οι συρμοί του Μετρό με κατεύθυνση το αεροδρόμιο «Ελ. Βενιζέλος» θα ξεκινούν και θα τερματίζουν τη διαδρομή τους στο σταθμό «Δουκ. Πλακεντίας» Η σχετική ανακοίνωση της ΣΤΑΣΥ ΑΕ αναφέρει τα εξής: Σας γνωρίζουμε ότι από την Πέμπτη 1 Νοεμβρίου 2018 οι συρμοί του Μετρό με κατεύθυνση το αεροδρόμιο «Ελ. Βενιζέλος» θα ξεκινούν (κάθε 00:25 και 00:55 της ώρας) αποκλειστικά και μόνον από το σταθμό «Δουκ. Πλακεντίας». Ομοίως οι συρμοί που θα εκκινούν από το αεροδρόμιο (κάθε 00:00 και 00:30 της ώρας) θα τερματίζο...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Στάση εργασίας στο Μετρό από τις 23.00 ως τις 02.00 - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-sto-metro-apo-tis-2300-os-tis-0200_gr_5bca27ace4b055bc948063a9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBmc6tRzX27rb-dfxWJU1UqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:54:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-sto-metro-apo-tis-2300-os-tis-0200_gr_5bca27ace4b055bc948063a9" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας στο Μετρό από τις 23.00 ως τις 02.00&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ακινητοποιημένοι θα μείνουν οι συρμοί του μετρό από τις 23.00 έως τη λήξη της βάρδιας (02.00), παρά την απόφαση του μονομελούς πρωτοδικείου Αθηνών που έκρινε παράνομες τις στάσεις εργασίας του Σωματείου Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών (ΣΕΛΜΑ). Η απόφαση του ΣΕΛΜΑ να συνεχίσει τη στάση εργασίας, όπως δήλωσε στο ΑΠΕ-ΜΠΕ ο πρόεδρός του, Σπύρος Ρεβύθης, καλύπτεται από το Εργατικό Κέντρο Αθηνών, το οποίο και προκήρυξε στάση εργασίας για τις 23.00. Όπως είχε ανακοινωθεί από τη ΣΤΑΣΥ νωρίτερα, οι δύο στάσεις εργασίας στις γραμμές 2 και 3 του Μετρό, από την έναρξη λειτουργίας του Μετρό ως τις ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στάση εργασίας μετρό – Απεργία: Ταλαιπωρία σήμερα 19 Οκυωβρίου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-apergia-taleporia-simera-19-okyovriou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQbJDqOwbn7iYNE2DRnXE8qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:59:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-apergia-taleporia-simera-19-okyovriou/" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας μετρό – Απεργία: Ταλαιπωρία σήμερα 19 Οκυωβρίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΣΤΑΣΗ ΕΡΓΑΣΙΑΣ ΜΕΤΡΟ: Απεργία - στάση εργασίας σήμερα 19 Οκτωβρίου στο μετρό και η ταλαιπωρία των αθηναίων πολιτών συνεχίζεται. Αναλυτικά στάσεις εργασίας θα πραγματοποιηθούν στο Μετρό (γραμμές 2 &amp; 3) την Παρασκευή 19 Οκτωβρίου 2018 από την έναρξη της κυκλοφορίας ως 9:00 π.μ. και από τις 23:00 ως τη λήξη της κυκλοφορίας. (Το Μετρό θα κυκλοφορεί μεταξύ 9:00 π.μ. – 23:00). Η γραμμή 1 του Μετρό (ηλεκτρικός) και τα υπόλοιπα μέσα αναμένεται να κινούνται κανονικά. Τη στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών το οποίο μεταξύ άλλων διαμαρτύρεται για τις ελλείψεις σε ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία – στάση εργασίας Μετρό: Χάος στην Αθήνα σήμερα 19 Οκτωβρίου - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-stasi-ergasias-metro-chaos-stin-athina-simera-19-oktovriou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnbfRUS3xb-57aUK0kwBJ4qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 11:25:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-stasi-ergasias-metro-chaos-stin-athina-simera-19-oktovriou/" target="_blank"&gt;Απεργία – στάση εργασίας Μετρό: Χάος στην Αθήνα σήμερα 19 Οκτωβρίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ ΣΤΑΣΗ ΕΡΓΑΣΙΑΣ ΜΕΤΡΟ: Δύσκολη ημέρα για τους πολίτες της Αθήνας μιας και η απεργία - στάση εργασίας στο μετρό έχει παραλύσει της συγκοινωνίες και η κίνηση στο κέντρο της Αθήνας είναι αρκετά μεγάλη. Στάσεις εργασίας πραγματοποιούν στο Μετρό (γραμμές 2 &amp; 3) σήμερα Παρασκευή 19 Οκτωβρίου 2018 από την έναρξη της κυκλοφορίας ως 9:00 π.μ. και από τις 23:00 ως τη λήξη της κυκλοφορίας. (Το Μετρό θα κυκλοφορεί μεταξύ 9:00 π.μ. – 23:00). Τη στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών το οποίο μεταξύ άλλων διαμαρτύρεται για τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά και προσωπ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Στάση εργασίας μετρό – Απεργία: Κλείνει από 19 Οκτωβρίου και σταθμός του Τραμ - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-apergia-klini-apo-19-oktovriou-ke-stathmos-tou-tram/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENB2gSF2Bc4YMozKL5VmQaIqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 14:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-apergia-klini-apo-19-oktovriou-ke-stathmos-tou-tram/" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας μετρό – Απεργία: Κλείνει από 19 Οκτωβρίου και σταθμός του Τραμ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΣΤΑΣΗ ΕΡΓΑΣΙΑΣ ΜΕΤΡΟ ΑΠΕΡΓΙΑ: Σε απεργία - στάση εργασίας προχωρούν οι εργαζόμενοι του Μετρό αύριο Παρασκευή 19 Οκτωβρίου. Προειδοποιητική στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηνών το οποίο μεταξύ άλλων διαμαρτύρεται για τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά και προσωπικό και τις ουρές στα εκδοτήρια εισιτηρίων. Η γραμμή 1 του Μετρό (ηλεκτρικός) και τα υπόλοιπα μέσα αναμένεται να κινούνται κανονικά. Απεργία – ανακοίνωση από ΣΕΛΜΑ Επανερχόμαστε με προειδοποιητικές κινητοποιήσεις και στάση εργασίας την Παρασκευή 19 Οκτωβρίου, από την έναρξη λειτουργιάς έως 09:00 το πρωί...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Στάση εργασίας Μετρό – ΕΚΤΑΚΤΟ: Παράνομη η απεργία - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-ektakto-paranomi-i-apergia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJytSYnZ3Rxp1ccJ6UOd9IIqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:28:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/stasi-ergasias-metro-ektakto-paranomi-i-apergia/" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας Μετρό – ΕΚΤΑΚΤΟ: Παράνομη η απεργία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΣΤΑΣΗ ΕΡΓΑΣΙΑΣ ΜΕΤΡΟ: Παράνομη κρίθηκε η στάση εργασίας στο μετρό από έναρξη βάρδιας έως τις 9 το πρωί και από τις 11 το βράδυ έως τη λήξη του Σωματείου Εργαζομένων Λειτουργίας Μετρό Αθηναίων (ΣΕΛΜΑ) από το Μονομελές Πρωτοδικείο Αθηνών. Η εταιρεία ΣΤΑΘΕΡΕΣ ΣΥΓΚΟΙΝΩΝΙΕΣ που είχε καταθέσει αγωγή στο Μονομελές Πρωτοδικείο για τις στάσεις εργασίας, επιφυλασσόμενη παντός νομίμου δικαιώματός της, καλεί όλους τους εργαζόμενους που απασχολούνται στη βραδινή βάρδια να αναλάβουν υπηρεσία. Απεργία – Η ΣΤΑΣΥ προειδοποιεί: «Τυχόν συμμετοχή στην παράνομη στάση εργασίας από τις 23.00 μ.μ. έως τη λήξη της ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Μετρό: Εκδοτήρια «φαντάσματα» και ουρές για ένα εισιτήριο - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/metro-ekdoteria-fantasmata-kai-oeres-yia-ena-eisiterio_gr_5bb493efe4b01470d04cfacc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQrCDEqGAXhVF1RcHUdN5gqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/metro-ekdoteria-fantasmata-kai-oeres-yia-ena-eisiterio_gr_5bb493efe4b01470d04cfacc" target="_blank"&gt;Μετρό: Εκδοτήρια «φαντάσματα» και ουρές για ένα εισιτήριο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σταθμός ΗΣΑΠ «Μοναστηράκι», ώρα 09:30 το πρωί. Οι ουρές μπροστά στα αυτόματα μηχανήματα έκδοσης εισιτηρίων, με τουλάχιστον 10 άτομα η καθεμία, προχωρούν με αργούς, σχεδόν βασανιστικούς ρυθμούς. Κάθε τόσο, ειδικά όταν όταν κάποιος ηλικιωμένος φτάνει στην... πηγή, στρέφεται στους γύρω του για κάποια διευκρίνιση. Η υπομονή κάποιων εξαντλείται, ενώ η πρώτη κίνηση οποιουδήποτε μπαίνει στον σταθμό είναι αυτόματη, σχεδόν μηχανική: σηκώνει το βλέμμα και «χτενίζει» τον χώρο, σε αναζήτηση γκισέ που εξυπηρετεί τους επιβάτες. Αφού οι ελπίδες του εξανεμίζονται, αντιλαμβάνεται ότι θα αργήσει (και) σήμερα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Αυτοί είναι οι 25 νέοι συρμοί του τραμ που θα «τρέχουν» στις ράγες της Αθήνας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/aetoi-einai-oi-25-neoi-sermoi-toe-tram-poe-tha-trechoen-stis-rayes-tes-athenas_gr_5bb4f0b0e4b0876eda9a868c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBetwbNnOAccHMYjt63T8iYqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:04:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/aetoi-einai-oi-25-neoi-sermoi-toe-tram-poe-tha-trechoen-stis-rayes-tes-athenas_gr_5bb4f0b0e4b0876eda9a868c" target="_blank"&gt;Αυτοί είναι οι 25 νέοι συρμοί του τραμ που θα «τρέχουν» στις ράγες της Αθήνας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με 25 σύγχρονους συρμούς εξοπλίζεται το δίκτυο του Τραμ και οι μελλοντικές επεκτάσεις του, όπως αυτή προς τον Πειραιά, που θα είναι έτοιμη αρχές του 2019. Όπως είπε στο Αθηναϊκό Πρακτορείο ο Πρόεδρος της Αττικό Μετρό, Γιάννης Μυλόπουλος, ο σχετικός διαγωνισμός τελεσφόρησε και κατακυρώθηκε στην εταιρεία ΑLSTOM η οποία θα αρχίσει πολύ σύντομα να κατασκευάζει τους συρμούς, που θα μπουν στο δίκτυο σε δύο χρόνια. Ο διαγωνισμός έγινε από την Αττικό Μετρό και το κόστος του έργου ανέρχεται στα 50 εκατομμύρια ευρώ. Η Alstom, πέραν της κατασκευής και προμήθειας των συρμών θα παράσχει τις υπηρεσίες επ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Συνεχίζεται η έκδοση και επαναφόρτιση μειωμένων πολλαπλών εισιτηρίων στον Προαστιακό - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/synexizetai-ekdosi-kai-epanafortisi-meiomenon-pollaplon-eisitirion-ston-proastiako/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPeiroi8ejvu36Y8G66brEqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:26:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/synexizetai-ekdosi-kai-epanafortisi-meiomenon-pollaplon-eisitirion-ston-proastiako/" target="_blank"&gt;Συνεχίζεται η έκδοση και επαναφόρτιση μειωμένων πολλαπλών εισιτηρίων στον Προαστιακό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Συνεχίζεται η έκδοση και επαναφόρτιση μειωμένων πολλαπλών εισιτηρίων στον Προαστιακό Όπως ανακοίνωσε σήμερα η ΤΡΑΙΝΟΣΕ, η έκδοση και επαναφόρτιση μειωμένων πολλαπλών εισιτηρίων Ath.ena Ticket θα συνεχιστεί κανονικά από 1 Οκτωβρίου 2018 και μετά στα εκδοτήρια εισιτηρίων του Προαστιακού Από τον περασμένο Ιούλιο, ο ΟΑΣΑ είχε ανακοινώσει πως μετά την 1 Οκτωβρίου 2018, οι δικαιούχοι μειωμένου κομίστρου (ανήλικοι, άνω των 65, φοιτητές, πολύτεκνοι) θα μπορούν να μετακινούνται μόνο με τη χρήση προσωποποιημένης κάρτας Ath.ena Card, με σκοπό την μείωση της εισιτηριοδιαφυγής, την προώθηση της επαναφόρ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Το μετρό Θεσσαλονίκης «κέρδισε» το πρωτάθλημα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-metro-thessalonikes-kerdise-to-protathlema_gr_5ba4a892e4b0181540dbc81f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXvtIga64BIVu3Ksg5BxYkqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 08:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-metro-thessalonikes-kerdise-to-protathlema_gr_5ba4a892e4b0181540dbc81f" target="_blank"&gt;Το μετρό Θεσσαλονίκης «κέρδισε» το πρωτάθλημα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πρόσφατη είδηση μιλάει για «Αδιάλειπτη επικοινωνία και υπέρ υψηλές ταχύτητες μετάδοσης δεδομένων, τις οποίες θα απολαμβάνουν επιτέλους οι επιβάτες του μετρό Θεσσαλονίκης, μόλις αυτό ολοκληρωθεί και παραδοθεί στους Θεσσαλονικείς». Ξεκινούν – με βάση το δελτίο Τύπου - οι ενέργειες και από τις δυο πλευρές! Εταιρείες Κινητών και Αττικό Μετρό ήδη συμφωνούν - επί της αρχής – ώστε να γίνει το σήμα ισχυρό στο Μετρό της Θεσσαλονίκης. Δηλαδή, θα μπορείςνα μιλάς αδιάλειπτα,να κάνειςdownloadκαιuploadψηφιακό υλικό,να δουλεύεις, να περνάς την ώρα σου μέχρι να φτάσεις στον προορισμό σου, χωρίς να περιμένε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Οι 15 νέοι σταθμοί της Γραμμής 4 του ΜΕΤΡΟ της Αθήνας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/oi-15-neoi-stathmoi-tes-yrammes-4-toe-metro-tes-athenas_gr_5b922f7be4b0cf7b003e6264</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLPWLKe0nGc4U392POICWcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 08:21:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/oi-15-neoi-stathmoi-tes-yrammes-4-toe-metro-tes-athenas_gr_5b922f7be4b0cf7b003e6264" target="_blank"&gt;Οι 15 νέοι σταθμοί της Γραμμής 4 του ΜΕΤΡΟ της Αθήνας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Παραδόθηκαν στους τρεις προεπιλεγέντες αναδόχους, κατά το α′ στάδιο του διαγωνισμού, τα συμβατικά στοιχεία (τεύχη και σχέδια) για το α′ τμήμα της Γραμμής 4 του Μετρό της Αθήνας από το Άλσος Βεΐκου μέχρι του Γουδή, μήκους 12,8 χιλιομέτρων που θα περιλαμβάνει 15 σταθμούς. Πρόκειται για τις κοινοπραξίες ΤΕΡΝΑ ΑΕ- VINCI-SIEMENS AG “TVS”, J+P ΑΒΑΞ ΑΕ- GHELLA SpA -ALSTOM TRANSPORT S.A. και ΑΚΤΩΡ ΑΤΕ - ANSALDO STP S.p.A - HITACHI RAIL ITALY SPA. Οι υποψήφιοι ανάδοχοι καλούνται να υποβάλουν τις τεχνικές και οικονομικές προσφορές τους έως τη Δευτέρα, 10 Δεκεμβρίου 2018. Ο προϋπολογισμός δημοπράτησης...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Αττικό Μετρό. Οι 15 νέοι σταθμοί στην γραμμή 4 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/attiko-metro-oi-15-neoi-stathmoi-stin-grammi-4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhn2SPi9hOhZ-rECdm9CFsqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 10:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/attiko-metro-oi-15-neoi-stathmoi-stin-grammi-4/" target="_blank"&gt;Αττικό Μετρό. Οι 15 νέοι σταθμοί στην γραμμή 4&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αττικό Μετρό. Οι 15 νέοι σταθμοί στην γραμμή 4 Σύμφωνα με ενημερωτικό σημείωμα το α’ τμήμα της Γραμμής 4 «Άλσος Βεΐκου – Γουδή», το οποίο προγραμματίζεται να υλοποιηθεί, έχει σχεδιαστεί με σκοπό την εξυπηρέτηση πολλών πυκνοκατοικημένων περιοχών του Λεκανοπεδίου, του κέντρου της Αθήνας με την κατασκευή τεσσάρων νέων σταθμών (Εξάρχεια, Ακαδημία, Κολωνάκι, Ευαγγελισμός) Παραδόθηκαν στους τρεις προεπιλεγέντες αναδόχους, κατά το α’ στάδιο του διαγωνισμού, τα συμβατικά στοιχεία (τεύχη και σχέδια) για το α’ τμήμα της Γραμμής 4 του Μετρό της Αθήνας από το Άλσος Βεΐκου μέχρι του Γουδή, μήκους 12,8 χ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Σπίρτζης στη ΔΕΘ: Εξαγγελίες και για το Ακτιο – Αμβρακία - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/aktio-ambrakia-deth-spirtzis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBryCkX7JL5TJq5ZboKK7ysqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 11:24:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/aktio-ambrakia-deth-spirtzis/" target="_blank"&gt;Σπίρτζης στη ΔΕΘ: Εξαγγελίες και για το Ακτιο – Αμβρακία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αντεπίθεση με βάση την 83η ΔΕΘ ετοιμάζει το Υπουργείο Υποδομών όπου αναμένεται η εξαγγελία για την ολοκλήρωση διαγωνισμών και δρομολόγηση των μεγάλων έργων νέας γενιάς. Πρόκειται για μεγάλα έργα που έχουν συζητηθεί εκτενώς και που ο τεχνικός κόσμος τα περιμένει. Συνοπτικά έχουμε 9 νέα πολύ μεγάλα έργα προϋπολογισμού ενώ των 5,5 δισ.ευρώ που υπόσχονται θέσεις εργασίας και ανάπτυξη. Η προετοιμασία τους είναι σε εξέλιξη και πολλά από αυτά είναι ώριμα για να αιμοδοτήσουν τις κατασκευές της επόμενης πενταετίας. Απευθύνονται σε εταιρείες μεγάλης τάξης και είναι project πασίγνωστα μιας και μας έχο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Στην υποχρεωτική απαλλοτρίωση σημαντικά έργα και για την Αιτωλοακαρνανία - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/ypochreotiki-apallotriosi-erga/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiYKNx71fb5-sco6R7JivgqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 15:02:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/ypochreotiki-apallotriosi-erga/" target="_blank"&gt;Στην υποχρεωτική απαλλοτρίωση σημαντικά έργα και για την Αιτωλοακαρνανία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μεγάλα έργα υποδομών στην χώρα, όπως η νέα γραμμή 4 του Μετρό στην Αθήνα, αλλά και για την Αιτωλοακαρνανία, όπως η Υποθαλάσσια Ζεύξη Λευκάδας μπαίνουν σε ρυθμούς επιτάχυνσης για την υλοποίηση τους με την ένταξη στην διαδικασία υποχρεωτικών απαλλοτριώσεων. Σύμφωνα με την Πράξη Υπουργικού Συμβουλίου που υπογράφει ο Πρωθυπουργός Αλέξης Τσίπρας εξουσιοδοτείται ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών ή το αρμόδιο για την κήρυξη των απαλλοτριώσεων όργανο να προβεί στην κήρυξη απαλλοτριώσεων που αφορούν την εκτέλεση των κατωτέρω περιγραφόμενων έργων, καθώς επίσης και στην κήρυξη των τυχόν συμπληρωματικώ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Μετά τις 16:00 η αποκατάσταση της ηλεκτροδότησης στην Αττική - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/meta-tis-1600-e-apokatastase-tes-elektrodoteses-sten-attike_gr_5b7d4d8be4b07295150e95b7</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk4R8YnNGusYNobmq-fyxcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 12:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/meta-tis-1600-e-apokatastase-tes-elektrodoteses-sten-attike_gr_5b7d4d8be4b07295150e95b7" target="_blank"&gt;Μετά τις 16:00 η αποκατάσταση της ηλεκτροδότησης στην Αττική&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Χωρίς ρεύμα βρίσκονται πολλές περιοχές της Αττικής, καθώς μία βλάβη στο κέντρο υπερυψηλής τάσης στην Παλλήνη προκάλεσε προβλήματα στο δίκτυο ηλεκτροδότησης. Οι προσπάθειες για την αποκατάσταση της ηλεκτροδότησης βρίσκονται σε εξέλιξη και υπολογίζεται ότι θα ολοκληρωθεί μετά τις 16:00. Σύμφωνα με τον ΑΔΜΗΕ, η βλάβη παρουσιάστηκε λίγο μετά τις δύο το απόγευμα της Τρίτης και επληξε κυρίως τα Βόρεια και τα Νότια προάστια, καθώς και περιοχές της Νοτιοανατολικής Αττικής. Εκτός λειτουργίας τέθηκε ο σταθμός του Μετρό στο Σύνταγμα, όπως και η γραμμή 2 (Ανθούπουλη- Ελληνικό) ενώ προβλήματα παρουσιάστ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Παρίσι: Εγκλωβίστηκαν στο μετρό μέσα στην ζέστη! - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/08/01/parisi-metro-video-egklovistikan-sto-metro-mesa-stin-zesti-line-1-yellow</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZUDETDhntBg0QNyJUNefsqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMLPI_QU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/08/01/parisi-metro-video-egklovistikan-sto-metro-mesa-stin-zesti-line-1-yellow" target="_blank"&gt;Παρίσι: Εγκλωβίστηκαν στο μετρό μέσα στην ζέστη!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Για περισσότερη από μία ώρα οι επιβάτες περίμεναν μέσα στο μετρό Το περιστατικό έγινε την Τρίτη στην γραμμή 1 του παριζιάνικου μετρό που είναι από τις πολυσύχναστες γραμμές αφού εξυπηρετεί το Μουσείο του Λούβρου, την Champs Elysees καθώς και άλλα τουριστικά αξιοθέατα της πόλης. Σύμφωνα με την εταιρεία διαχείρησης του μετρό η διακοπή του ηλεκτρικού ρεύματος στην γραμμή προκλήθηκε από τεχνικό πρόβλημα, με εκατοντάδες πολίτες να εγκλωβίζονται μέσα στο μετρό που δεν έχει ούτε κλιματισμό ούτε και τον κατάλληλο εξοπλισμό και εν μέσω μίας πολύ ζεστής μέρας στην Γαλλική πρωτεύουσα.&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Έτοιμος για λειτουργία ο σταθμός «Ανάληψη» του μετρό Θεσσαλονίκης - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/etoimos-yia-leitoeryia-o-stathmos-analepse-toe-metro-thessalonikes_gr_5b536d98e4b0fd5c73c5ecae</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsfcU1D2LUBoBf529YyFFQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 17:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/etoimos-yia-leitoeryia-o-stathmos-analepse-toe-metro-thessalonikes_gr_5b536d98e4b0fd5c73c5ecae" target="_blank"&gt;Έτοιμος για λειτουργία ο σταθμός «Ανάληψη» του μετρό Θεσσαλονίκης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Έτοιμος για λειτουργία είναι ο σταθμός «Ανάληψη» του μετρό Θεσσαλονίκης, όπως γνωστοποίησε σήμερα ο πρόεδρος της Αττικό Μετρό Γιάννης Μυλόπουλος. Σε αναφορά του στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης επισημαίνει ότι «οι σιδηροτροχιές στις δίδυμες σήραγγες είναι στη θέση τους και ο σταθμός είναι έτοιμος για λειτουργία». Υπενθυμίζεται ότι ο κ. Μυλόπουλος έχει δηλώσει στο ΑΠΕ-ΜΠΕ ότι τα δοκιμαστικά δρομολόγια του μετρό της Θεσσαλονίκης θα ξεκινήσουν το 2019, ενώ τον Νοέμβριο του 2020 θα παραδοθεί το 75% του έργου από τον τερματικό σταθμό Νέα Ελβετία μέχρι το Συντριβάνι. Δύο μήνες αργότερα, τον Ιανουάρι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στάση εργασίας την Πέμπτη στο Μετρό - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-ten-pempte-sto-metro_gr_5b459fa8e4b07aea75455a2c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqTV5inh09I9XXO7Wh58uQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 06:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-ten-pempte-sto-metro_gr_5b459fa8e4b07aea75455a2c" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας την Πέμπτη στο Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δεν θα κινηθούν την Πέμπτη οι συρμοί του Μετρό από τις 11 το πρωί μέχρι και τις 5 το απόγευμα, λόγω στάσης εργασίας που έχει προκηρύξει το Σωματείο Ηλεκτροδηγών της Αττικό Μετρό ώστε να συμμετάσχουν σε έκτακτη γενική συνέλευση, με ανοιχτό το ενδεχόμενο 24ωρης απεργίας. Όπως αναφέρεται σε ανακοίνωση του σωματείου ηλεκτροδηγών «η στάση εργασίας πραγματοποιείται εξαιτίας του νέου συνδικαλιστικού Νόμου ο οποίος απαιτεί αυξημένη συμμετοχή (50+1 των μελών) ,καθώς και της άρνησης της διοίκησης της εταιρείας να διευκολύνει τα μέλη του Σωματείου διαθέτοντας υπηρεσιακό συρμό».&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Απεργία σήμερα στο Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-simera-sto-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP-m2-UmerGN42cRfUrNBMqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 10:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-simera-sto-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία σήμερα στο Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Απεργία σήμερα: Στάση εργασίας θα πραγματοποιηθεί στο Μετρό (γραμμές 2 και 3) την Πέμπτη 12 Ιουλίου 2018 από τις 11:00 π.μ. έως τις 17:00. Τη στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Ηλεκτροδηγών Αττικό Μετρό προκειμένου να πραγματοποιήσουν έκτακτη γενική συνέλευση. Αναμένεται ενδεχόμενη αντίδραση και από την ΣΤΑΣΥ για την στάση εργασίας αυτή. Τα υπόλοιπα μέσα αναμένεται να κινηθούν κανονικά. Η ανακοίνωση του σωματείου: Το Σωματείο μας προκηρύσσει 6ωρη στάση εργασίας την Πέμπτη 12/07/18 από τις 11:00π.μ. έως τις 17:00μ.μ. για την πραγματοποίηση Έκτακτης Γενικής Συνέλευσης με θέματα ημερήσιας δι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Πέμπτη 12-07-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-pempti-12-07-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2d5aqow6qvaRHPT92UEGsqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 06:18:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-pempti-12-07-2018/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Πέμπτη 12-07-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Πέμπτη 12-07-2018 Πέμπτη 12 Ιουλίου 2018: Στάση εργασίας στο Μετρό Στάση εργασίας θα πραγματοποιηθεί στο Μετρό (γραμμές 2 και 3) την Πέμπτη 12 Ιουλίου 2018 από τις 11:00 π.μ. έως τις 17:00 Τη στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Ηλεκτροδηγών Αττικό Μετρό προκειμένου να πραγματοποιήσουν έκτακτη γενική συνέλευση.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Απεργία: Στάση εργασίας την Πέμπτη στο Μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-stasi-ergasias-tin-pempti-sto-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOskDajnsTKrAlvepna2ojYqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 10:09:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-stasi-ergasias-tin-pempti-sto-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία: Στάση εργασίας την Πέμπτη στο Μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Ηλεκτροδηγών της Αττικό Μετρό προκειμένου να πραγματοποιήσουν έκτακτη γενική συνέλευση. Σε απεργία – στάση εργασίας προχωρούν αύριο Πέμπτη, οι εργαζόμενοι στο Αττικό Μετρό από τις 11:00 π.μ. έως τις 17:00 μ.μ. Θέματα συζήτησης, όπως σημειώνουν, θα είναι επίσης η έλλειψη ανταλλακτικών για τους συρμούς, η έλλειψη προσωπικού και συνεχής μείωση αυτού, η παρεμπόδιση της ιεραρχικής εξέλιξης των ηλεκτροδηγών, οι μισθολογικές ανισότητες των επαναπροσληφθέντων συναδέλφων της ΣΤΑΣΥ παρά την πλήρωση ομοίων προϋποθέσεων, το ενιαίο μισθολόγιο και η συζήτηση ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Σκληραίνει η ΣΤΑΣΥ: Πώς η διοίκηση θα αντιμετωπίζει τις στάσεις εργασίας στο μετρό - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/sklerainei-e-stase-pos-e-dioikese-tha-antimetopizei-tis-staseis-eryasias-sto-metro_gr_5b3f21b3e4b07b827cbf074e</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr_7czzyACYNwxamVKrrh8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:03:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/sklerainei-e-stase-pos-e-dioikese-tha-antimetopizei-tis-staseis-eryasias-sto-metro_gr_5b3f21b3e4b07b827cbf074e" target="_blank"&gt;Σκληραίνει η ΣΤΑΣΥ: Πώς η διοίκηση θα αντιμετωπίζει τις στάσεις εργασίας στο μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αποφασισμένη να σκληρύνει τη στάση της απέναντι στουςσυνδικαλιστές είναι πλέονη διοίκηση της ΣΤΑΣΥ , προκειμένου «να διασφαλίσει τις μετακινήσεις του επιβατικού κοινού», που ουκ ολίγες φορές έρχεται αντιμέτωπο, ειδικά σε ώρες αιχμής, με στάσεις εργασίας εργαζομένων στο μετρό. Σύμφωνα με πληροφορίες, από δω και στο εξής, η διοίκηση της εταιρείας -δεδομένου ότι προγραμματίζεται τις επόμενες ημέρες νέα στάση εργασίας από το Σωματείο Ηλεκτροδηγών Αττικό Μετρό, προκειμένου να γίνει γενική συνέλευση και να αποφασιστεί πιθανή 24ωρη απεργία- «θα προχωρήσει στην αξιοποίηση κάθε ένδικου μέσου, προκει...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Καθυστερήσεις σε Προαστιακό και Μετρό λόγω ζέστης - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/kathestereseis-se-proastiako-kai-metro-loyo-zestes_gr_5b3f8348e4b07b827cbfe25a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnXZ-j44TiTobuIUjfbM7wqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 15:11:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/kathestereseis-se-proastiako-kai-metro-loyo-zestes_gr_5b3f8348e4b07b827cbfe25a" target="_blank"&gt;Καθυστερήσεις σε Προαστιακό και Μετρό λόγω ζέστης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τροποποιήσεις και καθυστερήσεις υπήρξαν σήμερα στα δρομολόγια του προαστιακού και του μετρό στο τμήμα Δουκίσσης Πλακεντίας - Αεροδρόμιο αφού λόγω των έντονων θερμοκρασιακών φαινομένων δημιουργήθηκε πρόβλημα στην γραμμή της υποδομής. Σύμφωνα με την ΤΡΑΙΝΟΣΕ η λειτουργία στη γραμμή του Αεροδρομίου αποκαταστάθηκε και πλέον τα δρομολόγια εκτελούνται κανονικά. Ωστόσο όμως, η κυκλοφορία των συρμών του μετρό προς το αεροδρόμιο θα γίνεται μετά εμποδίων, αφού οι επιβάτες του θα πρέπει να μετεπιβιβάζονται στον Προαστιακό στους σταθμούς Δ. Πλακεντίας και Νερατζιώτισσας, (με το ίδιο εισιτήριο) για να μ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Απεργία: Χάος από Τετάρτη σε Μετρό – Προαστιακό – ΟΣΕ - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-chaos-apo-tetarti-se-metro-proastiako-ose/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHi2pw4XkieFaQP0QiD1mioqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 01:50:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-chaos-apo-tetarti-se-metro-proastiako-ose/" target="_blank"&gt;Απεργία: Χάος από Τετάρτη σε Μετρό – Προαστιακό – ΟΣΕ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Απεργία - κινητοποιήσεις εξήγγειλε η Πανελλήνια Ομοσπονδία Σιδηροδρομικών από την Τετάρτη 11 Ιουλίου έως και την Παρασκευή 20 Ιουλίου 2018 για το προσωπικό των ΟΣΕ, ΕΕΣΣΤΥ, ΤΡΑΙΝΟΣΕ, ΕΡΓΟΣΕ και ΓΑΙΑΟΣΕ. Απεργία – Μετρό – ΟΣΕ – Προαστιακός Η απεργία αναμένεται να επηρεάσει τα δρομολόγια της ΤΡΑΙΝΟΣΕ σε όλη την Ελλάδα, συμπεριλαμβανομένου του Προαστιακού της Αθήνας. Οι κινητοποιήσεις θα πραγματοποιηθούν ως εξής: Τετάρτη 11 Ιουλίου 2018: Στάσεις εργασίας μεταξύ 5:00 π.μ. – 8:00 π.μ., 13:00 – 16:00 και 21:00 – 00:00 Παρασκευή 13 Ιουλίου 2018: Στάσεις εργασίας μεταξύ 5:00 π.μ. – 8:00 π....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργίες και στάσεις εργασίας σε τρένα και προαστιακό από 11-07-2018 έως 20-07-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/apergies-kai-staseis-ergasias-se-trena-kai-proastiako-apo-11-07-2018-eos-20-07-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9xfdlGnZKhSSYcdZXzXCsqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:10:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/apergies-kai-staseis-ergasias-se-trena-kai-proastiako-apo-11-07-2018-eos-20-07-2018/" target="_blank"&gt;Απεργίες και στάσεις εργασίας σε τρένα και προαστιακό από 11-07-2018 έως 20-07-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Απεργίες και στάσεις εργασίας σε τρένα και προαστιακό από 11-07-2018 έως 20-07-2018 Απεργιακές κινητοποιήσεις εξήγγειλε η Πανελλήνια Ομοσπονδία Σιδηροδρομικών από την Τετάρτη 11 Ιουλίου 2018 έως και την Παρασκευή 20 Ιουλίου 2018 για το προσωπικό των ΟΣΕ, ΕΕΣΣΤΥ, ΤΡΑΙΝΟΣΕ, ΕΡΓΟΣΕ και ΓΑΙΑΟΣΕ. Οι απεργίες αναμένεται να επηρεάσουν τα δρομολόγια των τρένων της ΤΡΑΙΝΟΣΕ σε όλη την Ελλάδα, και τα δρομολόγια του Προαστιακού της Αθήνας. Οι Στάσεις εργασίας και η απεργία θα πραγματοποιηθούν ως εξής: Τετάρτη 11 Ιουλίου 2018: Στάσεις εργασίας μεταξύ 5:00 π.μ. – 8:00 π.μ., 13:00 – 16:00 και 21:00 – 00:...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>ΟΑΣΑ. Οι επιβάτες εφαρμόζουν την είσοδο από την μπροστινή πόρτα - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/oasa-oi-epivates-efarmozoun-tin-eisodo-apo-tin-mprostini-porta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7u_VPWxysAraz-YnL6yNYqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 10:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/oasa-oi-epivates-efarmozoun-tin-eisodo-apo-tin-mprostini-porta/" target="_blank"&gt;ΟΑΣΑ. Οι επιβάτες εφαρμόζουν την είσοδο από την μπροστινή πόρτα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΟΑΣΑ. Οι επιβάτες εφαρμόζουν την είσοδο από την μπροστινή πόρτα στα λεωφορεία και τρόλεϊ Ο ΟΑΣΑ σε σχετικό δελτίο τύπου αναφέρει ότι οι επιβάτες ανταποκρίνονται με συνέπεια στην είσοδο από την πρώτη πόρτα των λεωφορείων Συγκεκριμένα το δελτίο τύπου αναφέρει τα εξής: Μετά το κλείσιμο των πυλών σε μετρό και ηλεκτρικό, ο ΟΑΣΑ, σε συνεργασία με την ΟΣΥ, προχώρησε στην εφαρμογή του μέτρου της επιβίβασης, σε λεωφορεία και τρόλεϊ, από την μπροστινή θύρα των οχημάτων, με το επιβατικό κοινό να ανταποκρίνεται με συνέπεια. Το μέτρο αυτό, το οποίο τυγχάνει ευρείας εφαρμογής σε πανευρωπαϊκό (Λονδίνο, Πα...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Τα θερινά δρομολόγια στα ΜΜΜ Μετρό, Ηλεκτρικός, Τραμ 2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/dromologia-mmm-leoforeia-trolei-metro-isap-ilektrikos-tram/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjKgeoeHTn8Hcz_Wbk0aPIqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:41:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/dromologia-mmm-leoforeia-trolei-metro-isap-ilektrikos-tram/" target="_blank"&gt;Τα θερινά δρομολόγια στα ΜΜΜ Μετρό, Ηλεκτρικός, Τραμ 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τα θερινά δρομολόγια στα ΜΜΜ Μετρό, Ηλεκτρικός, Τραμ Tα θερινά δρομολόγια των Μέσων Μαζικής Μεταφοράς Σταθερής Τροχιάς της Αθήνας αρχίζουν από 02-07-2018 ΗΣΑΠ Ηλεκτρικός Από 2 Ιουλίου έως 9 Ιουλίου 2018: Δρομολόγια ανά 6′ τις καθημερινές και ανά 10,5′ τα Σαββατοκύριακα. Από 9 Ιουλίου έως και 22 Ιουλίου 2018: Δρομολόγια ανά 7,5′ τις καθημερινές και ανά 10,5′ τα Σαββατοκύριακα. Από 23 Ιουλίου έως και 31 Αυγούστου 2018: Δρομολόγια ανά 10,5′ τις καθημερινές και ανά 12,5′ τα Σαββατοκύριακα. Από 1 Σεπτεμβρίου 2018: Χειμερινά δρομολόγια Μετρό Από 2 Ιουλίου έως 9 Ιουλίου 2018: Δρομολόγια ανά 4′- 5...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Παρασκευή 29-06-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-paraskevi-29-06-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwb6ic5FpynXIPkklYJfbUqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 19:52:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-paraskevi-29-06-2018/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Παρασκευή 29-06-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Παρασκευή 29-06-2018 Παρασκευή 29 Ιουνίου 2018 ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Παρασκευή 29 Ιουνίου 2018 Στάση εργασίας στο ΜΕΤΡΟ την Παρασκευή 29-06-2018 από τις 23:00 μμ έως την λήξη της βάρδιας Την στάση εργασίας κήρυξε το σωματείο ηλεκτροδηγών του μετρό, που διαμαρτύρεται για τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά και προσωπικό.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Απεργία – Μετρό: Νέα ταλαιπωρία την Παρασκευή για τους πολίτες - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-metro-nea-taleporia-tin-paraskevi-gia-tous-polites/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuDnMBaSyw9AONezOrG6YgqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 11:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-metro-nea-taleporia-tin-paraskevi-gia-tous-polites/" target="_blank"&gt;Απεργία – Μετρό: Νέα ταλαιπωρία την Παρασκευή για τους πολίτες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Απεργία κήρυξαν οι εργαζόμενοι στο Μετρό την Παρασκευή 29 Ιουνίου 2018 διαμαρτυρόμενοι για τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά και προσωπικό. Απεργία – Μετρό – Παρασκευή Νέα στάση εργασίας αύριο Παρασκευή 29 Ιουνίου 2018, στο Μετρό, οι γραμμές 2 και 3 από τις 23:00 μμ έως την λήξη της βάρδιας. Την απεργία κήρυξε το σωματείο ηλεκτροδηγών του μετρό, που διαμαρτύρεται για τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά και προσωπικό. Όπως τονίζουν οι εργαζόμενοι στην ανακοίνωση, δεν έλαβαν καμία απάντηση στα αιτήματά τους από την προειδοποιητική στάση εργασίας την προηγούμενη Δευτέρα. Τα υπόλοιπα μέσα δεν θα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία – Μετρό: Νέα στάση εργασίας τη Δευτέρα - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-metro-nea-stasi-ergasias-ti-deftera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUr16RjKgsXVCA0t2manksqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 13:26:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-metro-nea-stasi-ergasias-ti-deftera/" target="_blank"&gt;Απεργία – Μετρό: Νέα στάση εργασίας τη Δευτέρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Νέα ταλαιπωρία για το επιβατικό κοινό τη Δευτέρα μιας και θα πραγματοποιηθεί στάση εργασίας στο Μετρό. Δείτε αναλυτικά πληροφορίες για την απεργία στο Μετρό. Απεργία – Μετρό Ανακοινώθηκε πριν λίγο ότι οι εργαζόμενοι στο Μετρό θα προχωρήσουν σε νέα στάση εργασία – απεργία τη Δευτέρα 25 Ιουνίου. Πιο συγκεκριμένα, οι εργαζόμενοι στο Μετρό (γραμμές 2 και 3) θα κάνουν στάση εργασίας από την αρχή της βάρδιας τους έως τις 9:00 π.μ. Τα υπόλοιπα Μέσα Μαζικής Μεταφοράς αναμένεται να κινηθούν κανονικά. Την προειδοποιητική στάση εργασίας εξήγγειλε το Σωματείο Ηλεκτροδηγών Αττικό Μετρό που διαμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Δευτέρα 25-06-2018 - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-deftera-25-06-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTodjX52GFB1eGo-Io8FjwqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 10:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/metro-stasi-ergasias-tin-deftera-25-06-2018/" target="_blank"&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Δευτέρα 25-06-2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Δευτέρα 25-06-2018 Δευτέρα 25 Ιουνίου 2018 ΜΕΤΡΟ. Στάση εργασίας την Δευτέρα 25-06-2018 Στάση εργασίας θα πραγματοποιηθεί τη Δευτέρα 25 Ιουνίου 2018 στο Μετρό (γραμμές 2 και 3) από την έναρξη της βάρδιας έως τις 9:00 πμ σύμφωνα με τον ΟΑΣΑ.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Μεγάλη επιχείρηση της ΕΛ.ΑΣ. για το «ξήλωμα» κυκλώματος «πορτοφολάδων» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/meyale-epicheirese-tes-elas-yia-to-xeloma-keklomatos-portofoladon_gr_5b30e20be4b0321a01d38ddf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsmCyPj5l8zbNumamkiV3EqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/meyale-epicheirese-tes-elas-yia-to-xeloma-keklomatos-portofoladon_gr_5b30e20be4b0321a01d38ddf" target="_blank"&gt;Μεγάλη επιχείρηση της ΕΛ.ΑΣ. για το «ξήλωμα» κυκλώματος «πορτοφολάδων»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μεγάλη αστυνομική επιχείρηση βρίσκεται σε εξέλιξη από το πρωί της Δευτέρας από την Ασφάλεια Αττικής για την εξάρθρωση κυκλώματος που διέπραττε κλοπές πορτοφολιών και τσαντών από τα τουριστικά σημεία της Αθήνας. Πληροφορίες αναφέρουν ότι οι δράστες έστηναν ενέδρες σε πολυσύχναστους σταθμούς του Μετρό και του ΗΣΑΠ στο Μοναστηράκι, στο Σύνταγμα, στο Θησείο και στην Ακρόπολη. Επίσης, δρούσαν και εντός των συρμών εκμεταλλευόμενοι το συνωστισμό. Τα μέλη του κυκλώματος έμπαιναν ανάμεσα στο πλήθος, άρπαζαν πορτοφόλια και τσάντες και στη συνέχεια τα έδιναν γρήγορα σε άλλους συνεργούς τους και εξαφαν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στάση εργασίας στο Μετρό την Δευτέρα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-sto-metro-ten-deetera_gr_5b2f8ec3e4b0321a01d20319</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkl0nunJ_yBhWEFk_5HAooqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 12:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/stase-eryasias-sto-metro-ten-deetera_gr_5b2f8ec3e4b0321a01d20319" target="_blank"&gt;Στάση εργασίας στο Μετρό την Δευτέρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Χωρίς Μετρό θα μείνει η Αθήνα, έως τις 9 το πρωί, τη Δευτέρα 25 Ιουνίου, λόγω στάσης εργασίας του Σωματείου Ηλεκτροδηγών Αττικό Μετρό. Η ανακοίνωση του Σωματείου Δεν είναι η πρώτη φορά στην οποία καλούμαστε να καταγγείλουμε τις εφαρμοζόμενες πρακτικές της Διοίκησης της ΣΤΑΣΥ. Μετά από δυο χρόνια παρουσίας της στο τιμόνι της εταιρίας η τραγική κατάσταση που έχει δημιουργηθεί από τις ελλείψεις σε ανταλλακτικά συρμών και ηλεκτροδηγούς έχει ως αποτέλεσμα να αγγίζουμε σήμερα το κατώτερο όριο ασφάλειας και ποιότητας στη μετακίνηση των επιβατών. Δυσκολία παρατηρείται σχεδόν σε καθημερινή βάση προκ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το 2020 η παράδοση της βασικής γραμμής του Μετρό στη Θεσσαλονίκη - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-2020-e-paradose-tes-vasikes-yrammes-toe-metro-ste-thessalonike_gr_5b279b47e4b0f9178a9f1262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeZhcToW5mHZveqrp1EZBEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 11:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-2020-e-paradose-tes-vasikes-yrammes-toe-metro-ste-thessalonike_gr_5b279b47e4b0f9178a9f1262" target="_blank"&gt;Το 2020 η παράδοση της βασικής γραμμής του Μετρό στη Θεσσαλονίκη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το χρονοδιάγραμμα κατασκευής του Μετρό της Θεσσαλονίκης που προβλέπει την παράδοση της βασικής γραμμής το 2020 και την επέκταση προς Καλαμαριά το 2021, επανέλαβε ο Πρόεδρος της Αττικό Μετρό Α.Ε., καθηγητής, Γιάννης Α. Μυλόπουλος, σε δηλώσεις του μετά το πέρας των πολιτιστικών εκδηλώσεων που πραγματοποιήθηκαν από την Παρασκευή μέχρι και την Κυριακή στους σταθμούς «Παπάφη», «25ης Μαρτίου» και «Αμαξοστάσιο». Ο κ. Μυλόπουλος ανέφερε ότι οι εκδηλώσεις αυτές είχαν στόχο να δουν οι πολίτες από κοντά την πρόοδο του έργου και να διαπιστώσουν ιδίοις όμμασι την πιστή τήρηση και εφαρμογή του χρονοδιαγρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στάσεις εργασίας σε ΜΜΜ και ταξί έφεραν κυκλοφοριακό κομφούζιο στο κέντρο και ταλαιπωρία - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/staseis-eryasies-se-mmm-kai-taxi-eferan-kekloforiako-komfoezio-sto-kentro-kai-talaiporia_gr_5b22130ee4b09d7a3d7a41c2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOIXCN0aZsYsGfML1vm7aYqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:26:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/staseis-eryasies-se-mmm-kai-taxi-eferan-kekloforiako-komfoezio-sto-kentro-kai-talaiporia_gr_5b22130ee4b09d7a3d7a41c2" target="_blank"&gt;Στάσεις εργασίας σε ΜΜΜ και ταξί έφεραν κυκλοφοριακό κομφούζιο στο κέντρο και ταλαιπωρία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κυκλοφοριακό «έμφραγμα» έφερε σε πολλούς κεντρικούς δρόμους της Αθήνας αφενός η στάση εργασίας σε ΜΜΜ και αφετέρου η απεργία των ταξί. Πολλοί οδηγοί επέλεξαν φυσικά να μετακινηθούν με τα ΙΧ τους ενώ πολλοί, κυρίως εργαζόμενοι, που ήθελαν να μετακινηθούν ταλαιπωρήθηκαν εξαιτίας της...αυξημένης ζήτησης στα μέσα που ήταν διαθέσιμα. Υπενθυμίζεται πως σήμερα Πέμπτη και δεύτερη ημέρα απεργούν οι ιδιοκτήτες ΤΑΞΙ ενώ οι συρμοί του ΜΕΤΡΟ κινούνται από τις 9 το πρωί έως τις 9 το βράδυ, προκαλώντας προβλήματα στις πρωινές μετακινήσεις κυρίως των εργαζομένων που έπρεπε να μετακινηθούν μαζικά με λεωφορε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Απεργία – Πέμπτη: Δείτε πως θα κινηθούν λεωφορεία, τρόλεϊ και μετρό - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-pempti-dite-pos-tha-kinithoun-leoforia-trolei-ke-metro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcgYq2b3ajEe7yMsmZEXPwqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 15:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-pempti-dite-pos-tha-kinithoun-leoforia-trolei-ke-metro/" target="_blank"&gt;Απεργία – Πέμπτη: Δείτε πως θα κινηθούν λεωφορεία, τρόλεϊ και μετρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Σε στάσεις εργασίας και απεργίες προχωρούν εργαζόμενοι στα μέσα μαζικής μεταφοράς την Πέμπτη. Δείτε αναλυτικά ποιοι θα συμμετέχουν στην απεργία την Πέμπτη. Απεργία – Πέμπτη Ειδικότερα, οι εργαζόμενοι στα Λεωφορεία και τα Τρόλεϊ θα πραγματοποιήσουν 24ωρη απεργία. Σημειώνεται ότι στην απεργία θα συμμετέχουν όλες οι γραμμές Λεωφορείων του ΟΑΣΑ, συμπεριλαμβανομένων των γραμμών Express Αεροδρομίου. Λόγω στάσεων εργασίας το μετρό (γραμμές 2 και 3) θα κινείται μεταξύ 9:00 – 21:00. Η γραμμή του ΗΣΑΠ (γραμμή 1 Μετρό) θα λειτουργήσει από τις 8:00 π.μ. λόγω στάσης εργασίας που εξήγγειλε το Σω...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Απεργία: Απεργία ΜΜΜ, ΓΣΕΕ – ΑΔΕΔΥ: Πως θα κινηθούν Μετρό και Ηλεκτρικός - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-apergia-mmm-gsee-adedy-pos-tha-kinithoun-metro-ke-ilektrikos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdFK67W1pAEHuIK1dqdJvEqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 00:13:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/apergia-apergia-mmm-gsee-adedy-pos-tha-kinithoun-metro-ke-ilektrikos/" target="_blank"&gt;Απεργία: Απεργία ΜΜΜ, ΓΣΕΕ – ΑΔΕΔΥ: Πως θα κινηθούν Μετρό και Ηλεκτρικός&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΑΠΕΡΓΙΑ: Ποιοι συμμετέχουν στην απεργία της ΓΣΕΕ - ΑΔΕΔΥ την Τετάρτη και την Πέμπτη. Πώς θα κινηθούν, ΜΕΤΡΟ, λεωφορεία, τρόλεϊ, τραμ, τρένα. Με απεργία και στάσεις εργασίας θα συμμετέχουν οι εργαζόμενοι στα μέσα μεταφοράς στην ‘Πανεθνική Ημέρα Δράσης’ και την 24ωρη απεργία της ΓΣΕΕ, την Τετάρτη. Τα λεωφορεία, τα τρόλεϊ και το τραμ θα κινούνται από τις 9 το πρωί έως τις 9 το βράδυ της Τετάρτης ενώ κανονικά θα πραγματοποιούνται τα δρομολόγια σε μετρό και ηλεκτρικό. Σε ό,τι αφορά τα τρένα και τον προαστιακό σιδηρόδρομο δεν θα πραγματοποιηθεί κανένα δρομολόγιο λόγω της 24ωρης απεργίας που εξήγγ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item></channel></rss>