<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ιθάκη - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R0WnpnU0FtVnNLQUFQAQ?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:33:24 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Πνιγμός 67χρονης στην Ιθάκη - Newsbomb.gr - NewsBomb</title><link>https://www.newsbomb.gr/ellada/news/story/939795/pnigmos-67xronis-stin-ithaki</link><guid isPermaLink="false">CBMiTWh0dHBzOi8vd3d3Lm5ld3Nib21iLmdyL2VsbGFkYS9uZXdzL3N0b3J5LzkzOTc5NS9wbmlnbW9zLTY3eHJvbmlzLXN0aW4taXRoYWtp0gGVAWh0dHBzOi8vYW1wLW5ld3Nib21iLWdyLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLm5ld3Nib21iLmdyL2VsbGFkYS9uZXdzL3N0b3J5LzkzOTc5NS9wbmlnbW9zLTY3eHJvbmlzLXN0aW4taXRoYWtpP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsbomb.gr/ellada/news/story/939795/pnigmos-67xronis-stin-ithaki" target="_blank"&gt;Πνιγμός 67χρονης στην Ιθάκη - Newsbomb.gr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewsBomb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ειδήσεις - Χωρίς τις αισθήσεις της, ανασύρθηκε, τις βραδινές ώρες της Τετάρτης (5/12), από τη θαλάσσια περιοχή του λιμένα «Φρικών» Ιθάκης, μία 67χρονη.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlmbDdMNmtZQU1FWGVvUVdwM24tRXZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Προβολή πλήρους κάλυψης στην εφαρμογή Ειδήσεις Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.newsbomb.gr">NewsBomb</source></item><item><title>«Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή» -Ολο το διάγγελμα Τσίπρα [βίντεο] - iefimerida</title><link>https://www.iefimerida.gr/news/438633/i-ithaki-einai-mono-i-arhi-olo-diaggelma-tsipra-vinteo</link><guid isPermaLink="false">CBMiXGh0dHBzOi8vd3d3LmllZmltZXJpZGEuZ3IvbmV3cy80Mzg2MzMvaS1pdGhha2ktZWluYWktbW9uby1pLWFyaGktb2xvLWRpYWdnZWxtYS10c2lwcmEtdmludGVv0gEA</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/news/438633/i-ithaki-einai-mono-i-arhi-olo-diaggelma-tsipra-vinteo" target="_blank"&gt;«Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή» -Ολο το διάγγελμα Τσίπρα [βίντεο]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iefimerida&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Διάγγελμα από την Ιθάκη απηύθυνε ο πρωθυπουργός Αλέξης Τσίπρας, για το τέλος του 3ου μνημονίου.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.iefimerida.gr">iefimerida</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/B-Et0jozodHt-uIueOA9CthelMSVpO8yXxQ9CQFYjAT_QayXkc0-naPbR6ph_qvnlNtiin-fwpyg5_YxnnXCE6tursNV6RZjOfV--FPMvP43g5Lt2B-CBxhmieqSN3k5=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Πανηγύρισε ο Ιερός Κοιμητηριακός Ναός του Αγίου Νικολάου στην Εξωγή Ιθάκης - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/panigyrise-o-ieros-kimitiriakos-naos-tou-agiou-nikolaou-stin-exogi-ithakis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCi2eShuHd8hjXacdFqFtMqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:22:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/panigyrise-o-ieros-kimitiriakos-naos-tou-agiou-nikolaou-stin-exogi-ithakis/" target="_blank"&gt;Πανηγύρισε ο Ιερός Κοιμητηριακός Ναός του Αγίου Νικολάου στην Εξωγή Ιθάκης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Όπως μας πληροφορεί η Μητρόπολη. Το διήμερο της Τετάρτης και της Πέμπτης, 5 και 6 Αυγούστου 2018 πανηγύρισε ο Ιερός Κοιμητηριακός Ναός του Αγίου Νικολάου στην Εξωγή Ιθάκης. Ο ακούραστος Αρχιερατικός Επίτροπος της νήσου και εφημέριος της μικρής κώμης Αιδεσιμ. Πρωτοπρεσβύτερος π. Χριστόδουλος Τριλίβας τέλεσε τις προβλεπόμενες Ιερές Ακολουθίες καθώς και την Πανηγυρική Θεία Λειτουργία και ευχαρίστησε παράλληλα τους κατοίκους για την παρουσία και την ανιδιοτελή προσφορά τους στην λειτουργική ζωή του μικρού χωριού της Βορείου Ιθάκης.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Κριστιάν Ζαταΐ: «Ο Οδυσσέας δεν είναι ήρωας. Είναι survivor όπως οι μετανάστες σήμερα» - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/28/ithaki-stegi-christiane-jatahy-oddiseia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiY1R1sdLyzEYLCplP4e8wqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMITL_QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/28/ithaki-stegi-christiane-jatahy-oddiseia" target="_blank"&gt;Κριστιάν Ζαταΐ: «Ο Οδυσσέας δεν είναι ήρωας. Είναι survivor όπως οι μετανάστες σήμερα»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μια Βραζιλιάνα σκηνοθέτιδα που συζητιέται πολύ τα τελευταία χρόνια στην Γαλλία μας συστήνει η Στέγη του Ιδρύματος Ωνάση αυτή την εβδομάδα. Συνεργάτιδα του Odéon-Théâtre de l’Europe και της Comédie-Française, η Κριστιάν Ζαταΐ, γνωστή για τα πολυμεσικά της εγχειρήματα έρχεται για πρώτη φορά στην Ελλάδα με το τελευταίο έργο της «Ithaca, our Odyssey 1», που έκανε παγκόσμια πρεμιέρα, τον Μάρτιο που μας πέρασε. Θα μας παρουσιάσει στην Στέγη από τις 29/11-2/12 τη δική της οπτική για την Οδύσσεια και την Ιθάκη, μέσα από το πρίσμα της μετανάστευσης και της σύγχρονης πολιτικής. Χρησιμοποιώντας ως βασ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Όταν η Ζάκυνθος ισοπεδώθηκε από τον μεγάλο σεισμό του 1953 (φωτο-video) - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/zakynthos-seismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq-_1LFS7Y5pX68xczFFk4qGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 07:25:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/zakynthos-seismo/" target="_blank"&gt;Όταν η Ζάκυνθος ισοπεδώθηκε από τον μεγάλο σεισμό του 1953 (φωτο-video)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μνήμες από τον ισχυρότερο σεισμό στα Επτάνησα έφερε ο χθεσινός ισχυρός σεισμός στην Ζάκυνθο. Ήταν Αύγουστος του 1953 και η μέρα του σεισμού έχει μείνει ανεξίτηλα χαραγμένη στις μνήμες των κατοίκων της Ζακύνθου, της Κεφαλονιάς και της Ιθάκης. Ο σεισμός του ’53 ισοπέδωσε τα τρία νησιά Ο σεισμός της Παρασκευής στη Ζάκυνθο ξύπνησε εφιαλτικές μνήμες. Ήταν ο ισχυρότερος σεισμός στην περιοχή του Ιονίου μετά από εκείνον του 1953. Ήταν τότε που Ζάκυνθος, Κεφαλονιά και Ιθάκη ισοπεδώθηκαν από τα Ρίχτερ. «Περιμένουμε ισχυρό μετασεισμό 5,9 R» – Ο σεισμoλόγος Ευθ. Λέκκας εξηγεί στο thebest.gr πότε μπορεί...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Eκ Βαθέος - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ek-vatheos_gr_5ba5031be4b0375f8f9c5b73</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNrtVQfAJrCRy5iSicZa3kqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 06:15:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ek-vatheos_gr_5ba5031be4b0375f8f9c5b73" target="_blank"&gt;Eκ Βαθέος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αριβάρουμε! Ακούστηκε ο καπετάνιος και ο λοστρόμος της βάρδιας ανταποκρίθηκε στο αγκυροβόλιο. Το σινιάλο τους ανάγκασε να μείνουν αρόδο ώσπου να αποπλεύσει το προηγούμενο δρομολόγιο. Ένας γερανός ζωγράφιζε το λιμάνι κίτρινο. Αυτός ήταν ο Πισαετός της Ιθάκης με τις δυσκολίες του. Αποβιβάστηκαν τη στιγμή που ο καταπέλτης ανέβαινε γι άλλα μέρη. Ακολούθησαν πορεία ανηφορική με στροφές επάλληλες για το φτάσιμο στην Ιθάκη. Στη σκέψη επάνω και στην καμπή του δρόμουη φανέρωση του Βαθέος επιβεβαίωσε την άφιξη στον προορισμό του ταξιδιού. Το καλωσόρισμα ήρθε με δυνατό μαίστρο κι ένιωσαν τη δροσιά στη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Γενέθλιο Θεοτόκου: Λαμπρή πανήγυρις Ιεράς Μονής Παναγίας των Καθαρών Ιθάκης (ΦΩΤΟ) - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/genethlio-theotokou-lampri-panigyris-ieras-monis-panagias-ton-katharon-ithakis-foto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4N7ClQOENosjC1j4eDWvAqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 18:58:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/genethlio-theotokou-lampri-panigyris-ieras-monis-panagias-ton-katharon-ithakis-foto/" target="_blank"&gt;Γενέθλιο Θεοτόκου: Λαμπρή πανήγυρις Ιεράς Μονής Παναγίας των Καθαρών Ιθάκης (ΦΩΤΟ)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με λαμπρότητα εορτάσθηκε η εορτή του Γενεσίου της Θεοτόκου στην πανηγυρίζουσα Ιερά Μονή Παναγίας των Καθαρών στην Ιθάκη. Εν πληθούση τη Εκκλησία τελέσθηκε την παραμονή ο πανηγυρικός εσπερινός χοροστατούντων του Σεβασμιωτάτου Μητροπολίτου Σταγών και Μετεώρων κ. Θεοκλήτου και του οικείου ποιμενάρχου Λευκάδος και Ιθάκης κ. Θεοφίλου. Ανήμερα το πρωί 8 Σεπτεμβρίου, τελέσθηκε η πανηγυρική δυσαρχιερατική θεία λειτουργία συλλειτουργούντων των ως άνω αρχιερέων. Τον θείο λόγο κήρυξε ο πατριαρχικός επίτροπος Κανάγκας και πρωτοσύγκελλος της Ιεράς Μητροπόλεως Κινσάσας π. Θεοδόσιος Τσιτσιβός. Μετά το πέρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Στην Ιθάκη η κωμωδία, στη Θράκη η τραγωδία - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-ithake-e-komodia-ste-thrake-e-trayodia_gr_5b81c4f4e4b0682df5ac7be7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFnYLjS1iyovEPxnTMCznkqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 10:13:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-ithake-e-komodia-ste-thrake-e-trayodia_gr_5b81c4f4e4b0682df5ac7be7" target="_blank"&gt;Στην Ιθάκη η κωμωδία, στη Θράκη η τραγωδία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το πρωινό της περασμένης Τρίτης ήταν κάτι το διαφορετικό καθώς όλα περιστρέφονταν γύρω από το ταξίδι του Τσίπρα στην Ιθάκη , της οποίας τη φυσική ομορφιά και τον συσχετισμό θα χρησιμοποιούσε για να βελτιστοποιήσει το παραμύθι του. Το τέλος του ταξιδιού. Το google και οι εγκυκλοπαίδειες πήραν φωτιά καθώς το επικοινωνιακό παιχνίδι της ημέρας θα είχε και ολίγον ποίηση και το πολιτικό προσωπικό έπρεπε να μιλήσει με καβαφική χροιά. Στην Ελλάδα του σήμερα η επικοινωνία είναι η αλήθεια. Ο λαός έπρεπε να δει το σκηνικό, τα καύσιμα ταξιδιού μερικών χιλιομέτρων θα τα δικαιολογούσαν οι οικολόγοι του Σ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Οι αγκαλιές, τα συνθήματα και το παρασκήνιο της επίσκεψης του πρωθυπουργού στην Ιθάκη - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/oi-aykalies-ta-senthemata-kai-to-paraskenio-tes-episkepses-toe-prothepoeryoe-sten-ithake_gr_5b7c23d4e4b0a5b1febf3734</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIECjiqUw3RqQi_bqrBrrS0qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 14:42:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/oi-aykalies-ta-senthemata-kai-to-paraskenio-tes-episkepses-toe-prothepoeryoe-sten-ithake_gr_5b7c23d4e4b0a5b1febf3734" target="_blank"&gt;Οι αγκαλιές, τα συνθήματα και το παρασκήνιο της επίσκεψης του πρωθυπουργού στην Ιθάκη&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aνεξάρτητα από τα σχόλια που έγιναν όσον αφορά την επίσκεψη του πρωθυπουργού στην Ιθάκη με την οποία στην ουσία «σφράγισε» την έξοδο της χώρας από τα μνημόνια, το σίγουρο είναι πως ο ίδιος έφτασε στο νησί φανερά ευδιάθετος. Με εξίσου καλή διάθεση τον υποδέχτηκαν και οι κάτοικοι του νησιού, κάτι το οποίο αποδεικνύεται και από τις εικόνες που απαθανάτισε ο φωτογραφικός φακός. Ο Αλέξης Τσίπρας περιηγήθηκε στο νησί του Ιονίου ενώ δεν σταμάτησε να χαμογελά και να αγκαλιάζει τους πολίτες. Στη συνέχεια ο ίδιος συναντήθηκε στο δημαρχείο με τους τοπικούς φορείς ενώ το διάγγελμα το είχε εκφωνήσει νωρ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Κι όμως, η σημερινή Ιθάκη ίσως να μην είναι η Ιθάκη του Ομήρου - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ki-omos-e-semerine-ithake-isos-na-men-einai-e-ithake-toe-omeroe_gr_5b7bf24fe4b018b93e978ab1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpYB4W3Ke3bZ8f1RBxW5KQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 11:12:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ki-omos-e-semerine-ithake-isos-na-men-einai-e-ithake-toe-omeroe_gr_5b7bf24fe4b018b93e978ab1" target="_blank"&gt;Κι όμως, η σημερινή Ιθάκη ίσως να μην είναι η Ιθάκη του Ομήρου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με την Ιθάκη να βρίσκεται στο επίκεντρο της επικαιρότητας, λόγω της επίσκεψης και του συμβολικού διαγγέλματος του πρωθυπουργού, Αλέξη Τσίπρα, αξίζει να ρίξει κανείς μια ματιά στις, ιδιαίτερα ενδιαφέρουσες, θεωρίες πως η Ομηρική Ιθάκη, στην οποία επέστρεψε ο Οδυσσέας μετά τον Τρωικό Πόλεμο και την Οδύσσειά του...ενδεχομένως να μην είναι η σημερινή Ιθάκη. Ειδικότερα, οι κυριότερες θεωρίες πάνω στο θέμα προκρίνουν ως πιθανή Ομηρική Ιθάκη, πέραν της σημερινής Ιθάκης, τη Λευκάδα ή την Κεφαλονιά , με βάση κάποιους στίχους της Οδύσσειας και αρχαία τοπωνύμια (συγκεκριμένα το πώς εμφανίζονται στην Ο...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Κ. Μητσοτάκης: «Ψεύτικη η Ιθάκη του Τσίπρα» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/k-metsotakes-pseetike-e-ithake-toe-tsipra_gr_5b7c10cbe4b05906b41782bc</link><guid isPermaLink="false">CAIiECw2AHTjQGf9E7x0P_rtOOkqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/k-metsotakes-pseetike-e-ithake-toe-tsipra_gr_5b7c10cbe4b05906b41782bc" target="_blank"&gt;Κ. Μητσοτάκης: «Ψεύτικη η Ιθάκη του Τσίπρα»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την απάντησή του στο διάγγελμα του πρωθυπουργού έδωσε ο πρόεδρος της Νέας Δημοκρατίας, λίγες ώρες μετά τις δηλώσεις του πρωθυπουργού από το Κάστρο της Ιθάκης. Ο κ. Μητσοτάκης χαρακτήρισε το διάγγελμα Τσίπρα «παράσταση που προκαλεί μόνο θλίψη και οργή» και υποστήριξε ότι «ο συμβολισμός της Ιθάκης είναι ψεύτικος», καθώς μετά το τρίτο «αχρείαστο» μνημόνιο Τσίπρα, αρχίζει ένα τέταρτο άτυπο μνημόνιο. «Δεν φτάσαμε στο τέρμα της διαδρομής» δήλωσε χαρακτηριστικά ο κ. Μητσοτάκης, απαντώντας στο βασικό μήνυμα του πρωθυπουργού, καθώς «σήμερα τελειώνει η φτηνή χρηματοδότηση, αλλά συνεχίζονται τα σκληρά...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ποια Ιθάκη, στο Μεσολόγγι έπρεπε να κάνει το διάγγελμα: Το Twitter σχολιάζει την επιλογή Τσίπρα - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/ithaki-mesologgi-kanei-diaggelma-twitter-tsipra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhYsQ-W2GGshMS2G9QG4-sqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 06:14:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/ithaki-mesologgi-kanei-diaggelma-twitter-tsipra/" target="_blank"&gt;Ποια Ιθάκη, στο Μεσολόγγι έπρεπε να κάνει το διάγγελμα: Το Twitter σχολιάζει την επιλογή Τσίπρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Ο Οδυσσέας έκανε 10 χρόνια για να γυρίσει στην Ιθάκη. Εμάς μέχρι το 2060 θα μας φάνε οι θάλασσες» Στα… νύχια των χρηστών του Twitter βρέθηκε ξανά η κυβέρνηση με την επιλογή της να κάνει ο Αλέξης Τσίπρας στην Ιθάκη το διάγγελμα για την έξοδο από τα Μνημόνια. «Ρε ποια Ιθάκη, στο Μεσολόγγι εκεί έπρεπε να γιορτάζεται σήμερα η δηθεν έξοδος απο τα μνημόνια. Δεν θα μείνει τίποτα όρθιο με τον Τσίπρα στην χωρα λεμε!» γράφει ένας χρήστης του Twitter με κάποιον άλλο να προτείνει ως τόπο του διαγγέλματος τη Φαλκονέρα γιατί «ταιριάζει καλύτερα». «Ο Οδυσσέας έκανε 10 χρόνια για να γυρίσει στην Ιθάκη. Εμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Διάγγελμα Τσίπρα: Πένθιμα χτυπούσαν οι καμπάνες σε 4 κεντρικές εκκλησίες της Ιθάκης - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/diangelma-tsipra-penthima-chtypousan-i-kampanes-se-4-kentrikes-ekklisies-tis-ithakis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX9M8CXKv4Gq31dhy5r9lAqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:11:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/diangelma-tsipra-penthima-chtypousan-i-kampanes-se-4-kentrikes-ekklisies-tis-ithakis/" target="_blank"&gt;Διάγγελμα Τσίπρα: Πένθιμα χτυπούσαν οι καμπάνες σε 4 κεντρικές εκκλησίες της Ιθάκης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΔΙΑΓΓΕΛΜΑ ΤΣΙΠΡΑ: Πένθιμα χτυπούσαν από το πρωί οι καμπάνες τεσσάρων κεντρικών εκκλησιών στο Βαθύ της Ιθάκης με αποτέλεσμα οι διοργανωτές της σημερινής φιέστας να επιλέξουν τα περίχωρα της πρωτεύουσας του νησιού για να «στήσουν» τον πρωθυπουργό και να μαγητοσκοπήσουν το διάγγελμα του. Όπως αναφέρουν κάτοικοι στα parapolitika.gr τα καμπαναριά της Παναγίας Βλαχέρενας, της Παναγίας στο Γαρδελάκι, του Ταξιάρχη και του Αγ. Νικολάου, ηχούσαν πένθιμα επί 1,5 – 2 ώρες μέχρι τις 11.50 περίπου. Όσον δε για τους χειροκροτητές του κ. Τσίπρα που φαίνονται στα πλάνα της περιήγησης του, ελάχιστοι είναι ντ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Τσίπρας: Δεν θα ξεχάσουμε αυτούς που μας οδήγησαν στα μνημόνια. Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/tsipras-den-tha-xechasoeme-aetoes-poe-mas-odeyesan-sta-mnemonia-e-ithake-einai-mono-e-arche_gr_5b7bd5e2e4b0a5b1febea5a0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHylIPKINzBYOYb3V84HfEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 09:10:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/tsipras-den-tha-xechasoeme-aetoes-poe-mas-odeyesan-sta-mnemonia-e-ithake-einai-mono-e-arche_gr_5b7bd5e2e4b0a5b1febea5a0" target="_blank"&gt;Τσίπρας: Δεν θα ξεχάσουμε αυτούς που μας οδήγησαν στα μνημόνια. Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Δεν θα ξεχάσουμε ποτέ τις αιτίες και τα πρόσωπα που οδήγησαν τη χώρα στα μνημόνια» δήλωσε ο πρωθυπουργός, Αλέξης Τσίπρας, στο διάγγελμά του από την Ιθάκη, συμπληρώνοντας πως «Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή». «Σήμερα στην πατρίδα μας ξημερώνει μια καινούρια μέρα», «σήμερα είναι μια μέρα λύτρωσης, είναι όμως και η αφετηρία μιας νέας εποχής», είπε ο πρωθυπουργός, προσθέτοντας ότι η σύγχρονη «Οδύσσσεια» που πέρασε η χώρα από το 2010 έλαβε τέλος, ότι «τα μνημόνια επιτέλους τελείωσαν» και «η χώρα μας ανακτά το δικαίωμα της να ορίζει αυτή το μέλλον της». «Αφήσαμε πίσω μας τις Συμπληγάδες» είπε ο κ. Τσ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Γιατί διάλεξε ο Τσίπρας να κηρύξει από την Ιθάκη το «τέλος των μνημονίων» - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/yiati-dialexe-o-tsipras-na-kerexei-apo-ten-ithake-to-telos-ton-mnemonion_gr_5b7a80ace4b05906b415309c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJnM6uPPn42nuUwxmra1pAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 09:25:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/yiati-dialexe-o-tsipras-na-kerexei-apo-ten-ithake-to-telos-ton-mnemonion_gr_5b7a80ace4b05906b415309c" target="_blank"&gt;Γιατί διάλεξε ο Τσίπρας να κηρύξει από την Ιθάκη το «τέλος των μνημονίων»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Βρισκόμαστε ακριβώς ένα βήμα πριν «κλειδώσει» η απόφαση. Ο Αλέξης Τσίπρας θα απευθυνθεί από την Ιθάκη στον ελληνικό λαό - εκτός συγκλονιστικού απροόπτου - την πρώτη ημέρα που η χώρα δεν θα βρίσκεται σε μνημόνιο. Σύμφωνα με πληροφορίες, στο Μαξίμου κατέληξαν στην επιλογή της Ιθάκης έχοντας απορρίψει από νωρίς το Καστελόριζο και (από την περασμένη εβδομάδα) την Αττική – είχε «πέσει» η ιδέα για ομιλία σε λαϊκή γειτονιά του λεκανοπεδίου ή στο Σούνιο. Οι συμβολισμοί με το τέλος της Οδύσσειας είναι προφανείς. Ωστόσο, αυτό που θέλει να επισημάνει η κυβέρνηση είναι ότι η χώρα βγήκε από τα μνημόνια ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Στην Ιθάκη εντός της ημέρας ο Αλέξης Τσίπρας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-ithake-entos-tes-emeras-o-alexes-tsipras_gr_5b7b9c53e4b05906b416baac</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO15bXUiK-cmEDll06DWbQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMIrmiQY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 05:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/sten-ithake-entos-tes-emeras-o-alexes-tsipras_gr_5b7b9c53e4b05906b416baac" target="_blank"&gt;Στην Ιθάκη εντός της ημέρας ο Αλέξης Τσίπρας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Αλέξης Τσίπρας, θα μιλήσει στην Ιθάκη σήμερα Τρίτη, επιβεβαίωσε ο δήμαρχος του νησιού, επικαλούμενος ενημέρωση από το γραφείο του πρωθυπουργού. Σύμφωνα με πληροφορίες, στο Μαξίμου κατέληξαν στην επιλογή της Ιθάκης έχοντας απορρίψει από νωρίς το Καστελόριζο και (από την περασμένη εβδομάδα) την Αττική, ενώ είχε «πέσει» η ιδέα για ομιλία σε λαϊκή γειτονιά του λεκανοπεδίου ή στο Σούνιο. Αυτό που θέλει να επισημάνει η κυβέρνηση είναι ότι η χώρα βγήκε από τα μνημόνια χάρη και στην στοχοπροσήλωση των τελευταίων τριών ετών, αλλά και επειδή «δεν φοβήθηκε να αναμετρηθεί με τις πολιτικές και τις αντ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Διάγγελμα Τσίπρα (ΒΙΝΤΕΟ) - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/diangelma-tsipra-vinteo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHerYdL3rBcDndhHSgPiqYAqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/diangelma-tsipra-vinteo/" target="_blank"&gt;Διάγγελμα Τσίπρα (ΒΙΝΤΕΟ)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ΔΙΑΓΓΕΛΜΑ ΤΣΙΠΡΑ: Ιστορική χαρακτήρισε στο διάγγελμά του από την Ιθάκη ο Αλέξης Τσίπρας την «απόφαση του ελληνικού λαού να δώσει το τιμόνι της χώρας σε νέους καπετάνιους πριν 3,5 χρόνια». «Περάσαμε από πολλά κύματα για να φτάσουμε σήμερα στον προορισμό μας» δήλωσε χαρακτηριστικά. «Τα μνημόνια της λιτότητας και της ύφεσης επιτέλους τελείωσαν. Αφήσαμε πίσω μας τις συμπληγάδες. Η Ιθάκη είναι μόνο η αρχή». Έχοντας φόντο το λιμάνι της Ιθάκης ο πρωθυπουργός, στο μαγνητοσκοπημένο διάγγελμά του, υποστήριξε ότι η Ελλάδα γίνεται κανονική ευρωπαϊκη χώρα χωρίς άλλους εκβιασμούς και χωρίς άλλες θυσίες. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Κατατέθηκαν οι τεχνικοί φάκελοι για τα υδατοδρόμια Λευκάδας και Μεγανησίου - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/technikoi-fakeloi-ydatodromia-leykadas-meganisioy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1R2j9uwMKAUOaFz3T490AqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 06:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/technikoi-fakeloi-ydatodromia-leykadas-meganisioy/" target="_blank"&gt;Κατατέθηκαν οι τεχνικοί φάκελοι για τα υδατοδρόμια Λευκάδας και Μεγανησίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σε υλοποίηση του στρατηγικού σχεδιασμού της «Περιφέρειας Ιονίων Νήσων» για την αδειοδότηση υδατοδρομίων σε νησιά δικαιοδοσίας της, κατατέθηκαν, στο υπουργείο Υποδομών &amp; Μεταφορών, ο τεχνικός φάκελος και η αίτηση για την αδειοδότηση του υδατοδρομίου Λευκάδας. Οι τεχνικοί φάκελοι, που εκπονήθηκαν από την ανάδοχο εταιρεία «Ελληνικά Υδατοδρόμια», περιλαμβάνουν έκαστος, το Εγχειρίδιο Λειτουργίας, το Πρόγραμμα Ασφαλείας, το Σχέδιο Αντιμετώπισης Εκτάκτων Αναγκών, το Επιχειρηματικό Σχέδιο – Business Plan, τους απαιτούμενους χάρτες, Τοπογραφικά Διαγράμματα, Αρ. Πρωτ. κατάθεσης ΜΠΕ, καθώς και τα νομι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>«Η Οδύσσεια του χρέους συνεχίζεται» - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CE%B7-%CE%BF%CE%B4%CF%8D%CF%83%CF%83%CE%B5%CE%B9%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%87%CF%81%CE%AD%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%83%CF%85%CE%BD%CE%B5%CF%87%CE%AF%CE%B6%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9/a-45169127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV2pdE13GaMe_D787NbZh8qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMNTSzQM</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 19:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CE%B7-%CE%BF%CE%B4%CF%8D%CF%83%CF%83%CE%B5%CE%B9%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%87%CF%81%CE%AD%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%83%CF%85%CE%BD%CE%B5%CF%87%CE%AF%CE%B6%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9/a-45169127" target="_blank"&gt;«Η Οδύσσεια του χρέους συνεχίζεται»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το περιεχόμενο του διαγγέλματος του Αλέξη Τσίπρα από την Ιθάκη με αφορμή την έξοδο της Ελλάδας από τα δανειακά προγράμματα, αναπαράγεται και σχολιάζεται από μεγάλη μερίδα του γερμανικού και γερμανόφωνου Τύπου. «Σήμερα είναι μια μέρα λύτρωσης», τιτλοφορεί σχετικό δημοσίευμά της η ηλεκτρονική έκδοση του περιοδικού Spiegel, αναπαράγοντας τη φράση που χρησιμοποίησε ο έλληνας πρωθυπουργός. «Σε μία γεμάτη συμβολισμούς εμφάνισή του, ο έλληνας πρωθυπουργός γιόρτασε το τέλος των προγραμμάτων δανεισμού. Ο Αλέξης Τσίπρας μίλησε για τέλος 'μιας σύγχρονης Οδύσσειας', στο τέλος της οποίας η κυβέρνησή του...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Ο Τσίπρας στην Ιθάκη, η ΝΔ απαντά με Καβάφη, το Μαξίμου με… Γαλιλαίο - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/nd-maximou-syriza-exodos-mnimonio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL1ejJoTUZV1rkZKuHFpTUqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/nd-maximou-syriza-exodos-mnimonio/" target="_blank"&gt;Ο Τσίπρας στην Ιθάκη, η ΝΔ απαντά με Καβάφη, το Μαξίμου με… Γαλιλαίο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σαν άλλος…. Οδυσσέας, ο πρωθυπουργός έχει δεχθεί εισηγήσεις και ετοιμάζεται να δώσει το στίγμα για το τέλος της οκταετούς μνημονιακής επιτροπείας από το νησί της Ιθάκης. Το διάγγελμα του κ. Τσίπρα θα γίνει αύριο, 21 Αυγούστου, ημερομηνία-ορόσημο για την έξοδο της χώρας από το τρίτο πρόγραμμα στήριξης το οποίο υπέγραψε και υλοποίησε η κυβέρνηση ΣΥΡΙΖΑ-ΑΝΕΛ. Το Μέγαρο Μαξίμου ενώ αρχικά είχε καταστρώσει σχέδια για μεγαλεπήβολες φιέστες ενόψει της εξόδου από το 3ο Μνημόνιο, αναγκάζεται τελικά να περιοριστεί σε ένα διάγγελμα από το νησί της Ιθάκης, προκειμένου να συγκινήσει με τον συμβολισμό το...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Ταξιδεύουμε στην Ελλάδα. Στα όμορφα νησιά και πόλεις του Ιονίου - Οδηγός του Πολίτη</title><link>http://www.odigostoupoliti.eu/taxidevoume-stin-ellada-sta-omorfa-nisia-kai-poleis-tou-ioniou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0dKFtZzpV2FanBnVwR9aYqGQgEKhAIACoHCAowzfyFCzCkxIMDML7fiQY</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.odigostoupoliti.eu/taxidevoume-stin-ellada-sta-omorfa-nisia-kai-poleis-tou-ioniou/" target="_blank"&gt;Ταξιδεύουμε στην Ελλάδα. Στα όμορφα νησιά και πόλεις του Ιονίου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Οδηγός του Πολίτη&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ταξιδεύουμε στην Ελλάδα. Στα όμορφα νησιά και πόλεις του Ιονίου Ζάκυνθος, Κεφαλλονιά, Ιθάκη, Λευκάδα, Πρέβεζα, Πάργα, Κέρκυρα Ζάκυνθος, το Φιόρο του Λεβάντε Η Ζάκυνθος είναι ένα καταπράσινο νησί προικισμένο με εύφορες κοιλάδες και εύκρατο κλίμα (406 τ.χλμ. – 123 χλμ. ακτογραμμής). Η διαφορετικότητα του τοπίου αποτυπώνεται σε μια ποικιλία ακτών: αμμώδεις παραλίες σε απομονωμένα σπήλαια με βαθυγάλαζα νερά στο νοτιοανατολικό τμήμα του νησιού και ακόμη, απόκρημνες ακτές και ένας εντυπωσιακός υποθαλάσσιος κόσμος στα δυτικά της Ζακύνθου Οι Βενετοί, που κατείχαν το νησί από το 1484 ως το 1797, ονό...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.odigostoupoliti.eu">Οδηγός του Πολίτη</source></item><item><title>Πυρκαγιά-μυστήριο σε ιστιοφόρο χωρίς επιβαίνοντες μεταξύ Κεφαλλονιάς και Λευκάδας - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/pyrkagia-istioforo-kefallonia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELU3RzOASUyWBZx9mnEcscqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/pyrkagia-istioforo-kefallonia/" target="_blank"&gt;Πυρκαγιά-μυστήριο σε ιστιοφόρο χωρίς επιβαίνοντες μεταξύ Κεφαλλονιάς και Λευκάδας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ενημερώθηκαν, πρώτες πρωινές ώρες σήμερα, οι Λιμενικές Αρχές Λευκάδας , Κεφαλληνίας και Ιθάκης από το Ενιαίο Κέντρο Συντονισμού Έρευνας και Διάσωσης για περιστατικό εκδήλωσης πυρκαγιάς σε ιστιοφόρο σκάφος, αγνώστων λοιπών στοιχείων, στη θαλάσσια περιοχή μεταξύ νήσων Λευκάδας και Κεφαλληνίας. Άμεσα, από τις ανωτέρω Λιμενικές Αρχές τέθηκαν σε εφαρμογή τα τοπικά σχέδια έκτακτης ανάγκης και στην περιοχή έσπευσαν περιπολικό σκάφος της Λιμενικής Αρχής Κεφαλληνίας, περιπολικό σκάφος της Λιμενικής Αρχής Ιθάκης, το Ε/Γ – Τ/Ρ σκάφος «ΟΔΥΣΣΕΑΣ» Ν.Ι. 459 καθώς και το Τ/Χ σκάφος «UHURA» σημαίας Αγγλίας...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Ιθάκη: Ολοκληρώθηκαν οι λατρευτικές εκδηλώσεις της εορτής της μετακομιδής των ιερών λειψάνων των Αγίων νεομαρτύρων Ραφαήλ και Νικολάου και Ειρήνης - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ithaki-oloklirothikan-i-latreftikes-ekdilosis-tis-eortis-tis-metakomidis-ton-ieron-lipsanon-ton-agion-neomartyron-rafail-ke-nikolaou-ke-irinis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwW5tr5M4qbuli1lEJ7QJ4qGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:10:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ithaki-oloklirothikan-i-latreftikes-ekdilosis-tis-eortis-tis-metakomidis-ton-ieron-lipsanon-ton-agion-neomartyron-rafail-ke-nikolaou-ke-irinis/" target="_blank"&gt;Ιθάκη: Ολοκληρώθηκαν οι λατρευτικές εκδηλώσεις της εορτής της μετακομιδής των ιερών λειψάνων των Αγίων νεομαρτύρων Ραφαήλ και Νικολάου και Ειρήνης&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με ιδιαίτερη εκκλησιαστική λαμπρότητα, κατάνυξη και την παρουσία του κλήρου, των κατοίκων και των αρχών της Ιθάκης πανηγύρισε το Σάββατο, 14 και την Κυριακή, 15 Ιουλίου 2018 ο Ιερός Προσκυνηματικός Ναός του Αγίου Ραφαήλ Περαχωρίου την μετακομιδή, εκ της νήσου της Μυτιλήνης στην Ιθάκη, των Ιερών Λειψάνων του Αγίου Ιερομάρτυρος Ραφαήλ του Ιθακησίου και των συν αυτώ Αγίων Νικολάου και Ειρήνης. Το απόγευμα του Σαββάτου, 14 Ιουλίου 2018 και ώρα 7:30 μ.μ. εψάλη ο Μέγας Πανηγυρικός Αρχιερατικός Εσπερινός μετ’ αρτοκλασίας, χοροστατούντος του Σεβασμιωτάτου Μητροπολίτου Κίτρους, Κατερίνης και Πλαταμώ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item><item><title>Ιθάκη: Ολοκληρώθηκαν οι λατρευτικές εκδηλώσεις της ανάμνησης της Ανακομιδής του Οσίου Πατρός ημών Ιωακείμ του Ιθακησίου του «Παπουλάκη» - ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</title><link>https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ithaki-oloklirothikan-i-latreftikes-ekdilosis-tis-anamnisis-tis-anakomidis-tou-osiou-patros-imon-ioakim-tou-ithakisiou-tou-papoulaki/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuc5P78H5NCqz5MU8G_6wwqGQgEKhAIACoHCAow2tuECzDJ0IEDMJ7xhAY</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 13:40:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ekklisiaonline.gr/nea/ithaki-oloklirothikan-i-latreftikes-ekdilosis-tis-anamnisis-tis-anakomidis-tou-osiou-patros-imon-ioakim-tou-ithakisiou-tou-papoulaki/" target="_blank"&gt;Ιθάκη: Ολοκληρώθηκαν οι λατρευτικές εκδηλώσεις της ανάμνησης της Ανακομιδής του Οσίου Πατρός ημών Ιωακείμ του Ιθακησίου του «Παπουλάκη»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με κάθε εκκλησιαστική λαμπρότητα και μεγαλοπρέπεια πραγματοποιήθηκαν και φέτος οι λατρευτικές εκδηλώσεις της ανάμνησης της ανακομιδής των ιερών λειψάνων του Οσίου και Θεοφόρου Πατρός ημών Ιωακείμ του Ιθακησίου, του «Παπουλάκη», στην γενέτειρα του Αγίου, το Σταυρό Ιθάκης, το διήμερο της Τρίτης και Τετάρτης, 22ας και 23ης Μαΐου 2018. Την παραμονή της εορτής και ώρα 6:00 μ.μ. εψάλη στον Ιερό Κοιμητηριακό Ναό Αγίας Βαρβάρας, όπου και έχτισε ο ίδιος ο Άγιος, η Ιερά Παράκληση , χοροστατούντος του Σεβασμιωτάτου Ποιμενάρχου μας κ. Θεοφίλου, με την συμμετοχή του Αρχιερατικού Επιτρόπου Ιθάκης Αιδεσιμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ekklisiaonline.gr">ΕΚΚΛΗΣΙΑ Online</source></item></channel></rss>