<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Facebook - Πιο πρόσφατα - Ειδήσεις Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSmxiQ2dBUAE?hl=el&amp;gl=GR&amp;ceid=GR:el</link><language>el</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:15:51 GMT</lastBuildDate><description>Ειδήσεις Google</description><item><title>Τα δάκρυα της Lady Gaga για τον Μπράντλεϊ Κούπερ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-dakrea-tes-lady-gaga-yia-ton-mprantlei-koeper_gr_5c027edce4b0606a15b59f63</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDW0xZxAEcTg83l_7W3qXzEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMNz6iQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:51:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ta-dakrea-tes-lady-gaga-yia-ton-mprantlei-koeper_gr_5c027edce4b0606a15b59f63" target="_blank"&gt;Τα δάκρυα της Lady Gaga για τον Μπράντλεϊ Κούπερ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Αισθάνομαι ευγνωμοσύνη, όχι μόνο επειδή με έκανες καλύτερη ηθοποιό, είμαι τόσο βαθιά ευγνώμων επειδή μπορώ να απευθύνομαι σε σένα ως επαγγελματία, αλλά και επειδή μπορώ να βασίζομαι σε σένα ως φίλο. Να κλαίω και να είμαι ο εαυτός μου, και εσύ ποτέ μα ποτέ να μη με κρίνεις και πάντα να με σέβεσαι ως επαγγελματία. Σ′ ευχαριστώ γι ’αυτό...» Φίλοι, συνεργάτες και συνάδελφοι του Μπράντλεϊ Κούπερ έδωσαν το «παρών» στο γκαλά που δόθηκε στο Beverly Hilton το βράδυ της Πέμπτης για να τον τιμήσουν. Ο Κούπερ έλαβε το βραβείο Sid Grauman από την Αμερικανική Cinematheque, αλλά η είδηση ήταν ο φορτισμέν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Βαθαίνει η έρευνα στο Facebook για σχέσεις με τη Ρωσία - Crisis Monitor</title><link>https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/vathainei-i-ereyna-sto-facebook-gia-scheseis-me-ti-rosia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKVxa7yHDY_B2J3bZWuw48qGQgEKhAIACoHCAowyvSICzDh_4cDMK68ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:58:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.crisismonitor.gr/2018/11/29/vathainei-i-ereyna-sto-facebook-gia-scheseis-me-ti-rosia/" target="_blank"&gt;Βαθαίνει η έρευνα στο Facebook για σχέσεις με τη Ρωσία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crisis Monitor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Νέα απροσδόκητη τροπή λαμβάνει η έρευνα για σχέσεις του Facebook με τη Ρωσία, καθώς η Βουλή της Μεγάλης Βρετανίας κατήσχε έγγραφα και emails μετά από επιδρομή ελεγκτικών αρχών στα γραφεία της εταιρίας στο Λονδίνο, μετά από ακρόαση διευθυντικού στελέχους της εταιρίας από μικτή διεθνή επιτροπή βουλευτών και αφού είχε ανακτήσει στοιχεία από άλλη εταιρία, τα οποία είχε αποκρύψει ο Μαρκ Ζάκερμπεργκ. Η υπόθεση περιπλέκεται έτι περαιτέρω καθώς οι βρετανικές αρχές έχουν χαρακτηρίσει ως «στοιχεία» εσωτερική αλληλογραφία του Facebook, από την οποία φαίνεται ότι προκύπτει ότι η εταιρία είχε επίγνωση τ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.crisismonitor.gr">Crisis Monitor</source></item><item><title>Facebook: Γιατί υπάρχει φόβος μήπως έχει την κακή τύχη του Yahoo - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-yiati-eparchei-fovos-mepos-echei-ten-kake-teche-toe-yahoo_gr_5bfa5dbce4b0eb6d930f317f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkoNuw5ssli93a-JXTpBD0qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-yiati-eparchei-fovos-mepos-echei-ten-kake-teche-toe-yahoo_gr_5bfa5dbce4b0eb6d930f317f" target="_blank"&gt;Facebook: Γιατί υπάρχει φόβος μήπως έχει την κακή τύχη του Yahoo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Θα είναι το Facebook το νέο Yahoo; Καθώς αυξάνονται οι εναντίον του πιέσεις των κυβερνήσεων, οι χρήστες φαίνεται να απομακρύνονται σιγά-σιγά και οι διαφημιζόμενοι δείχνουν ολοένα πιο δυσαρεστημένοι, το Facebook δεν αποκλείεται να βρεθεί αντιμέτωπο με το τυπικό μάθημα-πάθημα της ιστορίας του διαδικτύου: και οι μεγάλοι πέφτουν από την κορυφή, όπως π.χ. συνέβη στο κάποτε κραταιό Yahoo. Οι επικεφαλής άλλων μεγάλων τεχνολογικών εταιρειών έχουν ήδη αρχίσει να αποκαλούν το Facebook «μεγάλη καπνοβιομηχανία», καθώς εντείνονται οι σε βάρος του επικρίσεις ότι είναι εθιστικό για τους χρήστες, τοξικό γι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Χάνει το Facebook τους πελάτες του; - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CF%87%CE%AC%CE%BD%CE%B5%CE%B9-%CF%84%CE%BF-facebook-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%80%CE%B5%CE%BB%CE%AC%CF%84%CE%B5%CF%82-%CF%84%CE%BF%CF%85/a-46492953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAU3lEjzqUkX_b1v3GHciNgqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CF%87%CE%AC%CE%BD%CE%B5%CE%B9-%CF%84%CE%BF-facebook-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%80%CE%B5%CE%BB%CE%AC%CF%84%CE%B5%CF%82-%CF%84%CE%BF%CF%85/a-46492953" target="_blank"&gt;Χάνει το Facebook τους πελάτες του;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αυτό το διάστημα η εταιρεία του Facebook, η μεγαλύτερη στον χώρο των κοινωνικών δικτύων με 2 δις χρήστες, έχει πολλά προβλήματα να αντιμετωπίσει: Fake News, ψεύτικοι λογαριασμοί, σκάνδαλα με προσωπικά δεδομένα, επιθέσεις χάκερ… Τώρα ασκούν πιέσεις και οι διαφημιζόμενες στο Facebook εταιρείες. Με ομαδική αγωγή στις ΗΠΑ κατηγορούν την εταιρεία για απάτη. Συγκεκριμένα υποστηρίζουν ότι για μεγάλο χρονικό διάστημα το Facebook παρουσίαζε με υπερβολικό τρόπο την επιτυχία των διαφημίσεων σε βίντεο προκειμένου να εξαπατήσει τους πελάτες. Έτσι το κοινωνικό δίκτυο έκανε τους πελάτες του να πιστέψουν ό...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Facebook Messenger: Σας ενοχλούν οι ειδοποιήσεις; - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-messenger-enochloyn-eidopoiiseis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPG41c0ZgQo2JeqNp7ZWt8qGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-messenger-enochloyn-eidopoiiseis/" target="_blank"&gt;Facebook Messenger: Σας ενοχλούν οι ειδοποιήσεις;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι πιο ενοχλητικές ειδοποιήσεις που έχουν δημιουργηθεί ποτέ, τα heads του Facebook Messenger, δημιουργήθηκαν το 2013 και απαιτούν να εμφανίζονται πάνω από οποιαδήποτε εφαρμογή μπορεί να χρησιμοποιείτε εκείνη τη στιγμή. Οι περισσότεροι χρήστες του Facebook Messenger για Android θα τις γνωρίζετε… Όταν εγκαθιστάτε την εφαρμογή στο κινητό σας, τα chat heads είναι ενεργοποιημένα από προεπιλογή. Αν θέλετε να δείτε πώς απενεργοποιούνται, διαβάστε παρακάτω. Φυσικά, πολύ εύκολα μπορείτε απλά να σύρετε το αναδυόμενο κυκλάκι στο κάτω μέρος της οθόνης σας που βρίσκεται το «Χ», απενεργοποιώντας έτσι τη ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Η σέλφι με τη Μέρκελ και η αγωγή κατά του Facebook - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/η-σέλφι-με-τη-μέρκελ-και-η-αγωγή-κατά-του-facebook/a-37086997?maca=gri-gk-volltext-newsstand-politics-gr-18993-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoOoV193ivM7WGssIqobBIqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/η-σέλφι-με-τη-μέρκελ-και-η-αγωγή-κατά-του-facebook/a-37086997?maca=gri-gk-volltext-newsstand-politics-gr-18993-xml-media" target="_blank"&gt;Η σέλφι με τη Μέρκελ και η αγωγή κατά του Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Προσφεύγοντας στη γερμανική δικαιοσύνη ο σύρος πρόσφυγας επιχειρεί να προστατεύσει τον εαυτό του από προσβλητικές για τον ίδιο αναρτήσεις στο Facebook. O σύρος είχε βγάλει μια σέλφι με την γερμανίδα καγκελάριο Άγκελα Μέρκελ. Η φωτογραφία του με την ισχυρότερη γυναίκα του πλανήτη έκανε μεν το πρόσωπό του γνωστό σε όλο τον κόσμο αφού δημοσιεύεται συχνά σε ρεπορτάζ που αφορούν στην προσφυγική πολιτική της καγκελαρίου εντούτοις πριν από λίγο έγινε και αντικείμενο εκμετάλλευσης για υποδαύλιση μίσους μέσω διαδικτύου. Ο δικηγόρος του στο Βύρτσμπουργκ αιτήθηκε τη λήψη ασφαλιστικών μέτρων κατά ενός ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Ο Σαβιάνο υποψήφιος με τα Πέντε Αστέρια; - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/%CE%BF-%CF%83%CE%B1%CE%B2%CE%B9%CE%AC%CE%BD%CE%BF-%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%88%CE%AE%CF%86%CE%B9%CE%BF%CF%82-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%B1-%CF%80%CE%AD%CE%BD%CF%84%CE%B5-%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B9%CE%B1/a-40581953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzYM0Ms2_ZPpejdzPpjA7wqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/%CE%BF-%CF%83%CE%B1%CE%B2%CE%B9%CE%AC%CE%BD%CE%BF-%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%88%CE%AE%CF%86%CE%B9%CE%BF%CF%82-%CE%BC%CE%B5-%CF%84%CE%B1-%CF%80%CE%AD%CE%BD%CF%84%CE%B5-%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B9%CE%B1/a-40581953" target="_blank"&gt;Ο Σαβιάνο υποψήφιος με τα Πέντε Αστέρια;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Θέλω να βοηθήσω το κίνημα αυτό να βγει από μια κατάσταση σχεδόν τραγική» έγραψε με καυστικό τρόπο, ο Ιταλός συγγραφέας και δημοσιογράφος. Έκανε λόγο μάλιστα για «συνθήκες Βουλγαρίας» ώστε να υπογραμμίσει ότι δεν υπάρχει καμία επίσημη αμφισβήτηση της γραμμής που επιβάλλεται από την ηγεσία. Η αναφορά είναι στην έλλειψη εσωτερικής Δημοκρατίας στα Πέντε Αστέρια. Ο μόνος ισχυρός υποψήφιος πρωθυπουργός είναι ο αντιπρόεδρος της βουλής, Λουίτζι Ντι Μάιο.Τριάντα ενός ετών, με καταγωγή από την Νάπολη, είναι αρεστός στον ιδρυτή του κινήματος, Μπέπε Γκρίλο. Πολλοί παρατηρητές τονίζουν, όμως, ότι σε κύ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Εικόνες Απώλειας Όπως τις Φωτογράφισαν Μερικοί Έλληνες - VICE Brasil</title><link>https://www.vice.com/gr/article/eikones-apwleias-opws-tis-fwtografisan-merikoi-ellhnes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQ1f1mn1ROlFiMIXrsnADwqGAgEKg8IACoHCAow56LTATC7wjUw596aAg</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/gr/article/eikones-apwleias-opws-tis-fwtografisan-merikoi-ellhnes" target="_blank"&gt;Εικόνες Απώλειας Όπως τις Φωτογράφισαν Μερικοί Έλληνες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η φωτογραφική ομάδα METApolis, που ιδρύθηκε το 2009, αναζητά τη δική της μετεξέλιξη της πόλης, αλλά και κάθε κομμάτι που δημιουργεί την ίδια και την αντανάκλασή της. Όπως κάθε χρόνο, έτσι και φέτος, μας προσκαλεί στην ετήσια έκθεση φωτογραφίας της - με τίτλο «Loss». Τα εγκαίνια της έκθεσης είναι την Τρίτη, 23 Μαΐου 2017, στις 20:00, στην Τεχνόπολη του Δήμου Αθηναίων. Η έκθεση αποτελεί μία μελέτη 165 μελών του, για την έννοια της απώλειας. Η απώλεια, είτε είναι ακούσια, είτε εκούσια, είτε τη φοβάσαι και την αποφεύγεις, είτε την εύχεσαι και την αναζητάς, ενυπάρχει σε κάθε κύκλο ζωής. Τα μέλη ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Brasil</source></item><item><title>Πρεμιέρα για την παγκόσμια γιορτή των media - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/πρεμιέρα-για-την-παγκόσμια-γιορτή-των-media/a-39317232?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQQ9BEyQHKEQH9pnqs5nJYqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/πρεμιέρα-για-την-παγκόσμια-γιορτή-των-media/a-39317232?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media" target="_blank"&gt;Πρεμιέρα για την παγκόσμια γιορτή των media&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Οι νέοι δεν διαβάζουν εφημερίδες» λέμε πολλές φορές σήμερα. Σε μερικά χρόνια μπορεί να λέμε ότι «οι νέοι δεν βλέπουν τηλεόραση». Τι θα βλέπουν όμως; Ο Γιουσούφ Ομάρ υποστηρίζει ότι έχει μία απάντηση. Για την ακρίβεια έχει πολλές. «Στη δική μου γενιά, η κάμερα είναι το βασικό μέσο επικοινωνίας. Χρησιμοποιούμε τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, το Snapchat, το Instagram. Δεν περιμένουμε από τους άλλους να επισκεφθούν την ιστοσελίδα μας, θέλουμε να πάμε εμείς εκεί που είναι οι άλλοι» λέει ο υπερδραστήριος τριαντάρης από το Λονδίνο. Όλα αυτά στην πρεμιέρα του Global Media Forum της Deutsche Welle, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Στα δικαστήρια η σέλφι με τη Μέρκελ - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/στα-δικαστήρια-η-σέλφι-με-τη-μέρκελ/a-37425330?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJ_oCbPKVxf1HwGWcN2360qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/στα-δικαστήρια-η-σέλφι-με-τη-μέρκελ/a-37425330?maca=gri-gk-volltext-newsstand-home-gr-19139-xml-media" target="_blank"&gt;Στα δικαστήρια η σέλφι με τη Μέρκελ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στη γερμανική Δικαιοσύνη έχει προσφύγει ο σύρος πρόσφυγας Άνας Μονταμάνι που είχε βγάλει μια σέλφι με την γερμανίδα καγκελάριο Άγκελα Μέρκελ. Η φωτογραφία του με την ισχυρότερη γυναίκα του πλανήτη έκανε μεν το πρόσωπό του γνωστό σε όλο τον κόσμο, αφού δημοσιεύεται συχνά σε ρεπορτάζ που αφορούν στην προσφυγική πολιτική της καγκελαρίου. Την ίδια ώρα όμως δημοσιεύτηκε και σε συνάρτηση με καταζητούμενους τρομοκράτες. Συγκεκριμένα, η φωτογραφία με την γερμανίδα καγκελάριο μονταρίστηκε συχνά μαζί με φωτογραφίες καταζητούμενων τρομοκρατών. Έτσι δημιουργήθηκε η εντύπωση ότι και ο ίδιος είναι τρομοκ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Breakin' Bad: Μάχες Σώμα με Σώμα και Hip Hop Πιρουέτες - VICE Brasil</title><link>https://www.vice.com/gr/article/breakin-bad-maxes-swma-me-swma-kai-hip-hop-piroyetes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo7wXOQJrntDSfK-8P4LOAqGAgEKg8IACoHCAow56LTATC7wjUw596aAg</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 14:51:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/gr/article/breakin-bad-maxes-swma-me-swma-kai-hip-hop-piroyetes" target="_blank"&gt;Breakin' Bad: Μάχες Σώμα με Σώμα και Hip Hop Πιρουέτες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το Breakin' Bad ξεκίνησε αρχικά ως ιδέα το 2015. Σήμερα, είναι ένα απο τα μεγαλύτερα φεστιβάλ street dance στην Ελλάδα. Το φετινό, μάλιστα, δεν άφησε κανέναν ανικανοποίητο, αφού είχε κατηγορίες απο όλα τα styles. Πάνω απο 1.000 θεατές παρακολούθησαν αυτό το μοναδικό θέαμα και πάνω απο 250 χορευτές από όλη την Ελλάδα και την Κύπρο ήρθαν και έδωσαν μάχη σώμα με σώμα, βγάζοντας τον καλύτερό τους εαυτό, διεκδικώντας τη θέση του μεγάλου νικητή και το χρηματικό έπαθλο. «Μία πολύ ζεστή ατμόσφαιρα για όλους. Ακόμα δεν μπορώ να διανοηθώ ότι το πετύχαμε όλο αυτό. Ευχαριστώ πάρα πολύ όλη την ομάδα μου...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Brasil</source></item><item><title>Πολιτικοί στο στόχαστρο απειλητικών μέιλ - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/πολιτικοί-στο-στόχαστρο-απειλητικών-μέιλ/a-36803310?maca=gri-gk-volltext-newsstand-politics-gr-18993-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUSU3UVR1wAJsc22hrUqpAqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLHtvwM</guid><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/πολιτικοί-στο-στόχαστρο-απειλητικών-μέιλ/a-36803310?maca=gri-gk-volltext-newsstand-politics-gr-18993-xml-media" target="_blank"&gt;Πολιτικοί στο στόχαστρο απειλητικών μέιλ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Εδώ και μερικά χρόνια έχουν αυξηθεί τα κρούσματα ύβρεων και επιθέσεων εναντίον φορέων δημοσίων αξιωμάτων. Μπορεί να είναι ένας απλός πυροσβέστης ή αστυνομικός που γίνεται στόχος επίθεσης και φτάνει μέχρι και επώνυμους πολιτικούς. Προσπαθώντας να ερμηνεύσει το φαινόμενο ο Όλιβερ Τσέλνερ, επικεφαλής του Ινστιτούτου Ψηφιακής Ηθικής στο Πανεπιστήμιο για τα ΜΜΕ της Στουτγάρδης, υποστηρίζει ότι λείπει όλο και περισσότερο η συνείδηση του αισθήματος αδικίας και των ορίων ευπρέπειας και εκφράζει την υπόθεση ότι αυτό οφείλεται σε μια νέα εικόνα του ανθρώπου που ευδοκιμεί και εξαπλώνεται στον αιώνα το...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Παγκόσμιο μπλακ άουτ σε Instagram και Facebook - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/mplak-aoyt-instagram-facebook/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAG2azY2k7uXlwQ3lLnLSOQqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:45:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/mplak-aoyt-instagram-facebook/" target="_blank"&gt;Παγκόσμιο μπλακ άουτ σε Instagram και Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η πιο δημοφιλής εφαρμογή σε ολόκληρο τον πλανήτη, το Facebook έχει «πέσει» παντού εδώ και αρκετή ώρα. Τα προβλήματα άρχισαν περίπου στις 2 σύμφωνα με τα ξένα δημοσιεύματα. Από αυτούς που ανέφεραν πρόβλημα το 48% ήταν ολικό μπλακ άουτ και το 16% είχε πρόβλημα στο να δει τις εικόνες. Όσοι χρήστες βρίσκονται ήδη μέσα στην εφαρμογή δεν μπορούν να ποστάρουν, ενώ όσοι προσπαθούν να κάνουν log in «τρώνε πόρτα». Κάτι παρόμοιο συμβαίνει και με την εφαρμογή του nstagram. Να θυμίσουμε ότι χτες Δευτέρα αναστάτωση προκλήθηκε διεθνώς όταν ξαφνικά διακόπηκε η πρόσβαση στο Messenger στη δημοφιλή πλατφόρμα ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>«Το Facebook μπορεί να οδηγήσει σε κατάθλιψη», προειδοποιούν Αμερικανοί επιστήμονες - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-katathlipsi-amerikanoi-epistimones/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkfhaAYndogLJhB7oEOObwqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:08:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-katathlipsi-amerikanoi-epistimones/" target="_blank"&gt;«Το Facebook μπορεί να οδηγήσει σε κατάθλιψη», προειδοποιούν Αμερικανοί επιστήμονες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τον κώδωνα του κινδύνου κρούουν οι ειδικοί για τις επιπτώσεις του facebook στην ψυχική μας υγεία καθώς, τα πορίσματά της έρευνάς τους έδειξαν ότι, όσοι σερφάρουν επί ώρες στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, κινδυνεύουν από μοναξιά και κατάθλιψη. Σύμφωνα με έρευνα του Πανεπιστημίου της Πενσυλβάνια που διεξήχθη σε δείγμα 143 ατόμων, ηλικίας 18-22 ετών, ο χρόνος που πρέπει να αφιερώνουμε στα social media για να κρατάμε σε ισορροπία την πνευματική μας υγεία, πρέπει να είναι μετρημένος: μόλις μισή ώρα. Οι ειδικοί για πρώτη φορά αποδεικνύουν επιστημονικά ότι, όσο περισσότερο χρόνο αφιερώνουμε στο Face...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Το Facebook διέγραψε πάνω από ενάμισι δισ. fake λογαριασμούς μέσα στο τελευταίο 6μηνο - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-diegrapse-fake-logariasmoys/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRLfEGn43hc5j5PErdHYMcqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:07:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-diegrapse-fake-logariasmoys/" target="_blank"&gt;Το Facebook διέγραψε πάνω από ενάμισι δισ. fake λογαριασμούς μέσα στο τελευταίο 6μηνο&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το Facebook ανακοίνωσε ότι στο εξάμηνο Απριλίου-Σεπτεμβρίου 2018 διέγραψε περισσότερους από ενάμισι δισεκατομμύριο ψευδείς (fake) και κακόβουλους λογαριασμούς, έναντι 1,3 δισεκατομμυρίου που είχε απενεργοποιήσει στο αμέσως προηγούμενο εξάμηνο. Οι περισσότεροι λογαριασμοί είχαν κίνητρα οικονομικής κερδοσκοπίας μάλλον παρά παραπληροφόρησης. Υπενθυμίζεται ότι το Facebook έχει περίπου 2,3 δισεκατομμύρια μηνιαίους χρήστες. Το μεγαλύτερο μέσο κοινωνικής δικτύωσης ανέφερε επίσης ότι κάνει προόδους στην ανίχνευση και καταπολέμηση του λόγου μίσους, της βίας και άλλων παραβιάσεων των κανονισμών του, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Τα social media εκτόξευσαν τον μισογυνισμό σε νέα επίπεδα βίας, δηλώνει η αδελφή του Ζούκερμπεργκ - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/ntona-zoekermperykta-social-media-ektoxeesan-ton-misoyenismo-se-nea-epipeda-vias_gr_5be84499e4b0e843889905d7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwLdTr1gCOleDCcVTYw4hAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMNz6iQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/ntona-zoekermperykta-social-media-ektoxeesan-ton-misoyenismo-se-nea-epipeda-vias_gr_5be84499e4b0e843889905d7" target="_blank"&gt;Τα social media εκτόξευσαν τον μισογυνισμό σε νέα επίπεδα βίας, δηλώνει η αδελφή του Ζούκερμπεργκ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Όταν η αδελφή του Μαρκ Ζούκερμπεργκ άρχισε να διερευνά τον online αντιφεμινισμό ανακάλυψε ότι ακροδεξιές ομάδες ανδρών επικαλούνται την κλασική αρχαιότητα για να στηρίξουν τις θέσεις τους . Σε συνέντευξη της στον Guardian, με αφορμή την κυκλοφορία του βιβλίου της με τίτλο «Not All Dead White Men: Classics and Misogyny in the Digital Age » (εκδόσεις Harvard University Press), ηΝτόνα Ζούκερμπεργκ εξηγεί ότι δεν μπορούσε να φανταστεί ότι, θα περνούσε δύο χρόνια συγκεντρώνοντας στοιχεία σε μία «άκρη» του διαδικτύου που είναι γνωστή ως «the manosphere » και αφορά τη «σκοτεινή συμμαχία» μεταξύ αν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ποιος ελέγχει τα δεδομένα σου; - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/11/08/facebook-social-dangers-kouloglou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEpW_wUPHYos4d63rS85dEqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 20:06:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/11/08/facebook-social-dangers-kouloglou" target="_blank"&gt;Ποιος ελέγχει τα δεδομένα σου;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το 90% των δεδομένων στην παγκόσμια ιστορία δημιουργήθηκε την τελευταία διετία. Κάθε μέρα γίνονται 5 δισ. αναζητήσεις στην Google. Κάθε λεπτό οι χρήστες του YouTube παρακολουθούν 4,1 εκατομμύρια βίντεο. Την ίδια στιγμή, αρκούν 68 likes στο Facebook, για μπορεί κάποιος να προβλέψει με 95% ακρίβεια το χρώμα του δέρματός σου και με 88% και 85% πιστότητα αντίστοιχα, τη σεξουαλική σου ταυτότητα και το αν ψηφίζεις τους Δημοκρατικούς ή τους Ρεπουμπλικανούς. Δέκα likes είναι αρκετά για να σε γνωρίσει κάποιος καλύτερα από τον συνεργάτη σου και 70 για να μπορεί να πει περισσότερα για εσένα από ό,τι έ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Πώς τα πήγαν τα social media στις αμερικανικές ενδιάμεσες εκλογές μετά το φιάσκο του 2016 - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/pos-ta-peyan-ta-social-media-stis-amerikanikes-endiameses-ekloyes-meta-to-fiasko-toe-2016_gr_5be2b8fee4b0dbe871a50401</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxUGQ9KvzUdeUC-STAKDpQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:11:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/pos-ta-peyan-ta-social-media-stis-amerikanikes-endiameses-ekloyes-meta-to-fiasko-toe-2016_gr_5be2b8fee4b0dbe871a50401" target="_blank"&gt;Πώς τα πήγαν τα social media στις αμερικανικές ενδιάμεσες εκλογές μετά το φιάσκο του 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ως γνωστόν, η τελευταία φορά που έγιναν εκλογές στις ΗΠΑ (το 2016, στις προεδρικές), ήταν από πολλές απόψεις ένα μεγάλο φιάσκο για τα social media, καθώς για πρώτη φορά φάνηκε τόσο ξεκάθαρα πόσο μεγάλα προβλήματα είναι η παραπληροφόρηση, τα fake news και η προπαγάνδα στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. «Άρχοντες» των social media βρέθηκαν ενώπιον του Κογκρέσου προκειμένου να απαντήσουν σε ερωτήσεις για τα μέτρα που λαμβάνουν κατά της κακόβουλης χρήσης τους στην πολιτική, της προπαγάνδας κλπ. Από αυτή την άποψη, οι ενδιάμεσες εκλογές της Τρίτης αποτελούσαν μια μεγάλη δοκιμασία για το Facebook, το...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ξεχάστε όσα ξέρατε για το facebook: Ο Ζούκερμπεργκ αιφνιδιάζει με ριζικές αλλαγές - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/xechaste-osa-xerate-yia-to-facebook-o-zoekemperyk-aifnidiazei-me-rizikes-allayes_gr_5bd99f32e4b01abe6a19dc60</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqghIpQqXtAumumD7nW6z8qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/xechaste-osa-xerate-yia-to-facebook-o-zoekemperyk-aifnidiazei-me-rizikes-allayes_gr_5bd99f32e4b01abe6a19dc60" target="_blank"&gt;Ξεχάστε όσα ξέρατε για το facebook: Ο Ζούκερμπεργκ αιφνιδιάζει με ριζικές αλλαγές&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο διευθύνων σύμβουλος της Facebook Inc., Μαρκ Ζούκερμπεργκ οραματίζεται -και στοιχηματίζει- ότι το μέλλον της εταιρείας είναι στα βίντεο και σε stories που θα εξαφανίζονται μετά από 24 ώρες (όπως ισχύει και στο instagrtam), και όχι το περίφημο news feed του facebook όπως το γνωρίζουμε ως σήμερα. Τα νεότερα προϊόντα ωστόσο, ενδέχεται να φέρνουν λιγότερα χρήματα στην εταιρία σε πρώτο χρόνο και να αποσπάσουν την προσοχή των χρηστών από τις mainstream αναρτήσεις με τις φωτογραφίες και τα σχόλια στο κοινωνικό δίκτυο, προειδοποίησε ο Ζούκερμπεργκ μιλώντας σε τηλεδιάσκεψη με αναλυτές αγορών,όπως μ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ερχονται διαφημίσεις και στο WhatsApp - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/erchontai-diafemiseis-kai-sto-whatsapp_gr_5bdda6b1e4b09d43e31f50c9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1RLbXcu_GW_cArpf84O8QqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 13:52:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/erchontai-diafemiseis-kai-sto-whatsapp_gr_5bdda6b1e4b09d43e31f50c9" target="_blank"&gt;Ερχονται διαφημίσεις και στο WhatsApp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aντίθετα με άλλες εταιρείες, που ανήκουν στη Facebook, το WhatsApp ήταν σταθερά αντίθετο στην τοποθέτηση διαφημίσεων στην εφαρμογή. Ωστόσο, όπως όλα δείχνουν, η στρατηγική του αλλάζει. Αυτό αποκάλυψε, μιλώντας στους Economic Times, ο αντιπρόεδρος της εταιρείας, Κρις Ντάνιελς. «Μοχλό» προς αυτή την κατεύθυνση θα αποτελούν τα status updates της εφαρμογής, που έχουν πλέον τη μορφή των stories σε Instagram και Facebook, καθώς οι χρήστες έχουν πια τη δυνατότητα να ποστάρουν φωτογραφίες ή γραπτές αναρτήσεις, οι οποίες κοινοποιούνται σε όλους τους φίλους τους και στη συνέχεια «εξαφανίζονται». Οπως...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Τσελέντης για σεισμό Ζακύνθου: Μετασεισμούς για αρκετό καιρό - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/tselentis-seismos-zakynthos-metaseismoi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENP_cUzPh34cggcDvg4_J6EqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/tselentis-seismos-zakynthos-metaseismoi/" target="_blank"&gt;Τσελέντης για σεισμό Ζακύνθου: Μετασεισμούς για αρκετό καιρό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Καθηγητής Σεισμολογίας Άκης Τσελέντης σχολίασε πριν λίγο στο Facebook ότι παρατηρείται φυσική σεισμική ακολουθία του σεισμού της Ζακύνθου αλλά θα έχουμε μετασεισμούς για αρκετό καιρό. piraeuspress.gr The post Τσελέντης για σεισμό Ζακύνθου: Μετασεισμούς για αρκετό καιρό appeared first on AgrinioPress.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Η «βρώμικη δουλειά» των content moderators στα social media και οι συνέπειές της - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-vromike-doeleia-ton-content-moderators-sta-social-media-kai-oi-senepeies-tes_gr_5bc4793ce4b01a01d68ca425</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEZYinMUlehxJgDI56iCYgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:29:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-vromike-doeleia-ton-content-moderators-sta-social-media-kai-oi-senepeies-tes_gr_5bc4793ce4b01a01d68ca425" target="_blank"&gt;Η «βρώμικη δουλειά» των content moderators στα social media και οι συνέπειές της&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στους 7.500 ανέρχονται οι content moderators του Facebook, που δουλεύουν ανά τον κόσμο 24 ώρες το 24ωρο, ελέγχοντας το υλικό που ανεβαίνει στο κοινωνικό δίκτυο για να εντοπίζουν και να «κόβουν» το ακατάλληλο περιεχόμενο. Μεταξύ αυτών που είναι δουλειά τους να βλέπουν αρκετές φορές είναι και αποκρουστικές εικόνες, από κακοποίηση παιδιών μέχρι κτηνοβασίες, αποκεφαλισμούς, βασανιστήρια κ.α.- και πλέον έχει αρχίσει να τίθεται το θέμα κατά πόσον αυτοί οι άνθρωποι λαμβάνουν τη στήριξη που χρειάζονται προκειμένου να αντέξουν την ψυχική φθορά που συνεπάγεται αυτή η δουλειά. Όπως αναφέρεται σε δημοσ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το Facebook «κατεβάζει» σελίδες πολιτικών -Τι δεν επιτρέπει - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/to-facebook-katevazei-selides-politikon-ti-den-epitrepei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyRxqOnk1DPffxETHcnAcMqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:52:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/to-facebook-katevazei-selides-politikon-ti-den-epitrepei/" target="_blank"&gt;Το Facebook «κατεβάζει» σελίδες πολιτικών -Τι δεν επιτρέπει&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σε δημοσίευσή του, το Facebook, ανακοίνωσε πως 559 σελίδες και 251 λογαριασμοί χρηστών, χρησιμοποίησαν κακόβουλα το δίκτυο στην προσπάθειά τους να παραπλανήσουν τους χρήστες ώστε να επισκεφθούν σελίδες που έχουν κέρδος από τις διαφημίσεις. Οι απατεώνες πλέον δεν στέλνουν μηνύματα για καταστροφές και διασημότητες, αλλά χρησιμοποιούν την πολιτική για να βγάλουν λεφτά, τονίζει η εταιρεία. Μέχρι πρότινος το Facebook δυσκολευόταν να ξεχωρίσει αυτούς τους λογαριασμούς καθώς τα δεδομένα και οι πληροφορίες τους ήταν αληθοφανή. Αυτή τη φορά, οι αναλυτές της εταιρείας ασχολήθηκαν κυρίως με τη διαδικτ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Η νέα αλλαγή στο Facebook -Πρέπει να αποφασίσετε από 14 ως 30 μέρες - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/allagi-facebook/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF84p4BBEht_GIlMZigQoOcqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 15:52:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/allagi-facebook/" target="_blank"&gt;Η νέα αλλαγή στο Facebook -Πρέπει να αποφασίσετε από 14 ως 30 μέρες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Πολλοί άνθρωποι επέλεξαν να φύγουν από το Facebook μετά το περίφημο σκάνδαλο της Cambridge Analytica το περασμένο έτος. Ακόμη και ο συνιδρυτής της WhatsApp έκανε tweet το #DeleteFacebook και σύντομα έγινε trend στο Twitter. Το Facebook αύξησε πρόσφατα τον αριθμό των ημερών που χρειάζεται για να διαγράψει μόνιμα τον λογαριασμό σας από τους server του. Νωρίτερα, η διαδικασία διαγραφής λογαριασμού στο Facebook χρειαζόταν 14 μέρες. Τώρα, σύμφωνα με έναν εκπρόσωπο της εταιρείας που το επιβεβαίωσε στο The Verge, θα χρειαστούν 30 μέρες. Αυτό σημαίνει ότι έχετε χρονικό διάστημα ενός μήνα, για να αλ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Το Facebook παραδέχεται πως χρησιμοποιεί αριθμούς τηλεφώνου για «στοχευμένες» διαφημίσεις - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-facebook-paradechetai-pos-chresimopoiei-arithmoes-telefonoe-yia-stocheemenes-diafemiseis_gr_5bade6a2e4b09d41eba057a5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0GnQxRCIJJWJRtkqK6wTEqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 08:34:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-facebook-paradechetai-pos-chresimopoiei-arithmoes-telefonoe-yia-stocheemenes-diafemiseis_gr_5bade6a2e4b09d41eba057a5" target="_blank"&gt;Το Facebook παραδέχεται πως χρησιμοποιεί αριθμούς τηλεφώνου για «στοχευμένες» διαφημίσεις&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τη χρήση αριθμών τηλεφώνου που έχουν υποβληθεί από χρήστες του για λόγους ασφαλείας παραδέχτηκε πως διαθέτει σε διαφημιστές το Facebook, όπως αναφέρεται σε πρόσφατα δημοσιεύματα. Το ζήτημα αναδείχθηκε αρχικά από δημοσίευμα τουGizmodo, όπου αναφερόταν ότι μελέτη δύο αμερικανικών πανεπιστημίων έδειχνε ότι αριθμοί τηλεφώνου που είχαν υποβληθεί στο Facebook για two factor authentication (2FA) χρησιμοποιούνται και για «στόχευση» διαφημίσεων. Σημειώνεται πως η συγκεκριμένη διαδικασία έχει ως σκοπό τη βελτίωση της ασφάλειας μέσω της χρήσης ενός «δεύτερου βήματος», όπως η εισαγωγή κωδικών που έχουν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Γιατί παραιτήθηκαν οι ιδρυτές του Instagram; Η ιστορία της εφαρμογής που μέσα σε 8 χρόνια ξεπέρασε σε αξία τα 100 δισ. δολαρίων - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/yiati-paraitetheka-oi-idretes-toe-instagram-e-istoria-tes-efarmoyes-poe-mesa-se-8-chronia-xeperase-se-axia-ta-100-dis-dolarion_gr_5ba9dcfce4b0375f8f9ffc44</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvRI1sJz1k71ysIIno09XMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/yiati-paraitetheka-oi-idretes-toe-instagram-e-istoria-tes-efarmoyes-poe-mesa-se-8-chronia-xeperase-se-axia-ta-100-dis-dolarion_gr_5ba9dcfce4b0375f8f9ffc44" target="_blank"&gt;Γιατί παραιτήθηκαν οι ιδρυτές του Instagram; Η ιστορία της εφαρμογής που μέσα σε 8 χρόνια ξεπέρασε σε αξία τα 100 δισ. δολαρίων&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τα ονόματα των Κέβιν Σίστρομ και Μάικ Κρίγκερ μπορεί να μην σας θυμίζουν τίποτα. Σίγουρα γνωρίζετε όμως τι είναι το Instagram. Ένα από τα πιο δημοφιλή μέσα κοινωνικής δικτύωσης που φέτος το καλοκαίρι έφτασε το ένα δισεκατομμύριο ενεργούς χρήστες μηνιαίως. Ασχέτως λοιπόν εάν είστε χρήστης, λιγότερο ή περισσότερο εξοικειωμένος, ή απλά γνωρίζετε την ύπαρξή του (στη περίπτωση που είστε από εκείνους που απέχουν από τα social media), αντιλαμβάνεστε τη δυναμική του. Ως εκ τούτου η είδηση πως οι συνιδρυτές του, Σίστρομ και Κρίγκερ δήλωσαν παραίτηση είναι η είδηση της ημέρας. Οι δύο άνδρες παραιτήθη...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Ρουβίκωνας ανέλαβε την ευθύνη για την εισβολή σε εκκλησία των Εξαρχείων την ώρα της Θείας Λειτουργίας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-roevikonas-anelave-ten-eethene-yia-ten-eisvole-se-ekklesia-ton-exarcheion-ten-ora-tes-theias-leitoeryias_gr_5ba792d5e4b0375f8f9decac</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6spVEGqEURhNtIx6S8qf0qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:25:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/o-roevikonas-anelave-ten-eethene-yia-ten-eisvole-se-ekklesia-ton-exarcheion-ten-ora-tes-theias-leitoeryias_gr_5ba792d5e4b0375f8f9decac" target="_blank"&gt;Ο Ρουβίκωνας ανέλαβε την ευθύνη για την εισβολή σε εκκλησία των Εξαρχείων την ώρα της Θείας Λειτουργίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Με ανάρτησή τους στο Facebook, ο Ρουβίκωνας αναλαμβάνει την ευθύνη για την «παρέμβαση», όπως την χαρακτηρίζει, την ώρα της λειτουργίας στον ιερό ναό του Αγίου Νικολάου στα Εξάρχεια. Όπως αναφέρει, έγινε «για την προσπάθεια των ανθρώπων της ενορίας να πετάξουν στο δρόμο όσους διαμένουν στην στέγη αστέγων της ενορίας»&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>5,3 εκατομμύρια Έλληνες έχουν προφίλ στο Facebook - Euronews Ελληνικά</title><link>https://gr.euronews.com/2018/09/15/ellada-5-3ekatommyria-ellines-exoun-profil-sto-facebook</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5pbQpd1eJa6NFeAXer9aYqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 03:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gr.euronews.com/2018/09/15/ellada-5-3ekatommyria-ellines-exoun-profil-sto-facebook" target="_blank"&gt;5,3 εκατομμύρια Έλληνες έχουν προφίλ στο Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σε Γερμανία, Ιταλία, Ηνωμένο Βασίλειο, Κύπρο και Βουλγαρία οι πολίτες είναι συνδεδεμένοι με το Face Book Page τουλάχιστον μίας ελληνικής επιχείρησης. To Facebook με τα διαθέσιμα εργαλεία του (Business Pages, Messenger, Instagram κ.ά) προσφέρει τη δυνατότητα ανάπτυξης μιας επιχείρησης εντός και εκτός Ελλάδας, δήλωσε στο ΑΠΕ-ΜΠΕ η Λάουρα Μπoνοντσίνι, επικεφαλής Δημόσιας Πολιτικής του Facebook για Ιταλία και Ελλάδα. Πάνω από 5,3 εκατομμύρια Έλληνες πολίτες, σχεδόν ο μισός πληθυσμός της Ελλάδας χρησιμοποιούν το Facebook. Επιπλέον το 99% των Ελλήνων που είναι χρήστες του Facebook είναι συνδεδεμέ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Η Ναύπακτος το 1892: Σπάνιες φωτογραφίες - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/naypaktos-fotografies/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkxiMthxdye6tUaKCbHKGwqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:08:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/naypaktos-fotografies/" target="_blank"&gt;Η Ναύπακτος το 1892: Σπάνιες φωτογραφίες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δείτε δύο σπάνιες φωτογραφίες από τη Ναύπακτο του 1892. Όπως βλέπετε, τα κύρια χαρακτηριστικά της πόλης, παραμένουν ίδια! Τις φωτογραφίες ανέβασε στον προσωπικό του λογαριασμό στο Facebook ο Ναυπάκτιος φωτογράφος Πέτρος Παναγιωτίδης. npress.gr The post Η Ναύπακτος το 1892: Σπάνιες φωτογραφίες appeared first on AgrinioPress.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Facebook και Twitter ενώπιον του Κογκρέσου για τις ξένες παρεμβάσεις στην αμερικανική πολιτική - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-kai-twitter-enopion-toe-koykresoe-yia-tis-xenes-paremvaseis-sten-amerikanike-politike_gr_5b8fe8cce4b0162f4729047b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYNTUiClBAK1Jd0DCzUdEgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-kai-twitter-enopion-toe-koykresoe-yia-tis-xenes-paremvaseis-sten-amerikanike-politike_gr_5b8fe8cce4b0162f4729047b" target="_blank"&gt;Facebook και Twitter ενώπιον του Κογκρέσου για τις ξένες παρεμβάσεις στην αμερικανική πολιτική&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κορυφαία στελέχη του Facebook και του Twitter υπερασπίζονται τις εταιρείες τους ενώπιον του αμερικανικού Κογκρέσου την Τετάρτη, σχετικά με αυτό που πολλά μέλη του Κογκρέσου εκλαμβάνουν ως αποτυχία ως προς την αντιμετώπιση των προσπαθειών επηρεασμού της αμερικανικής πολιτικής από ξένους παράγοντες. Η Chief Operating Officer του Facebook, Σέριλ Σάντμπεργκ, που καταθέτει μαζί με τον διευθύνοντα σύμβουλο του Twitter, Τζακ Ντόρσεϊ, πρόκειται να παραδεχτεί ενώπιον της Επιτροπής Πληροφοριών της Γερουσίας ότι η εταιρεία της άργησε πολύ να αντιδράσει στις ρωσικές προσπάθειες παρέμβασης στις αμερικαν...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>ΗΠΑ: «Απολογήθηκαν» στο Κογκρέσο Facebook και Twitter - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/09/05/ipa-apologithikan-sto-kogkreso-facebook-kai-twitter</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1QU3WOMQSEzGjGj0tYJDMqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPLD_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/09/05/ipa-apologithikan-sto-kogkreso-facebook-kai-twitter" target="_blank"&gt;ΗΠΑ: «Απολογήθηκαν» στο Κογκρέσο Facebook και Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Κορυφαία στελέχη του Facebook και του Twitter υπερασπίστηκαν τις εταιρείες τους ενώπιον του αμερικανικού Κογκρέσου, το οποίο ερευνά τις κατηγορίες ότι έχουν αποτύχει να αντιμετωπίσουν τις συνεχείς προσπάθειες από το εξωτερικό να επηρεαστεί η αμερικανική πολιτική από ξένους παράγοντες και ιδίως τη Ρωσία μέσω των μέσων κοινωνικής δικτύωσης. Η Σέριλ Σαντμπεργκ, διευθυντικό στέλεχος του Facebook ανέφερε: «Εστιάζουμε από όσο ξέρω στις Ενδιάμεσες Αμερικανικές Εκλογές και στις υπόλοιπες εκλογικές αναμετρήσεις ανά τον κόσμο. Οι προσπάθειές μας αποδίδουν καρπούς όπως φάνηκε από τις πρόσφατες εκλογές...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Facebook: Ένας κόσμος ιδανικά φτιαγμένος για ρουφιάνους - tetartopress.gr</title><link>http://tetartopress.gr/facebook-enas-kosmos-idanika-ftiagmenos-gia-roufianous/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5F3EaPD6TTJpuiR4GC6koqGQgEKhAIACoHCAowyJSHCzCyvYUDML3HngY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tetartopress.gr/facebook-enas-kosmos-idanika-ftiagmenos-gia-roufianous/" target="_blank"&gt;Facebook: Ένας κόσμος ιδανικά φτιαγμένος για ρουφιάνους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tetartopress.gr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αν ο κόσμος της ρουφιανιάς της φίμωσης, της λογοκρισίας και του τραμπουκισμού είναι ο κόσμος που ονειρεύεται κάθε είδους φασιστοειδούς, τότε στο facebook έχει βρει την ιδανική «ηλεκτρονική» εκδοχή του....&lt;/p&gt;</description><source url="http://tetartopress.gr">tetartopress.gr</source></item><item><title>Το trend που «τρέφει” το Facebook, αλλά θα το καταστρέψει - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-katastrepsei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKbrNS2VDH4hu-E2UAfEeMqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 11:01:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-katastrepsei/" target="_blank"&gt;Το trend που «τρέφει” το Facebook, αλλά θα το καταστρέψει&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ποια είναι η αλλαγή στο Facebook (σε επίπεδο media) που για αρχή «έπιασε”, αλλά οι ειδικοί εκτιμούν πως θα κοστίσει ακριβά και η ατάκα μεγάλου στέλεχους του κολοσσού, σύμφωνα με την οποία «ο Mark Zuckerberg δεν ενδιαφέρεται για τα media”. Το σκάνδαλο που αποκαλύφθηκε τον περασμένο Μάρτιο, όταν ο πλανήτης έμαθε πως το Facebook μας έχει «φακελωμένους” και χρησιμοποιεί τα προσωπικά μας δεδομένα, κατά το δοκούν, είχε συνέπειες για τον αμερικανικό κολοσσό. Μολονότι τα πρώτα στοιχεία ανέφεραν πως οι Αμερικανοί δεν εγκαταλείπουν το εν λόγω social network, πλέον τα δεδομένα έχουν αλλάξει. Οι ΗΠΑ κα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Πιάσε δουλειά στη Σύρο φροντίζοντας 55 γάτες! - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/08/13/piase-doulia-sto-siro-frontizontas-55-gates</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOrSlkQaRM3XY4wkwA-nYcqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMKzDjQY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 01:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/08/13/piase-doulia-sto-siro-frontizontas-55-gates" target="_blank"&gt;Πιάσε δουλειά στη Σύρο φροντίζοντας 55 γάτες!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ονειρική δουλειά σε μικρή αγγελία στο Facebook&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Facebook: Απαγορεύει την ανάρτηση οδηγιών για την κατασκευή πλαστικών όπλων με 3D εκτυπωτές, στον ιστότοπό του - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-apayoreeei-ten-anartese-odeyion-yia-ten-kataskeee-plastikon-oplon-me-3d-ektepotes-ston-istotopo-toe_gr_5b6d6aaae4b0bdd062086aee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSt_En7aUgpvbpw00q1LboqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 10:45:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-apayoreeei-ten-anartese-odeyion-yia-ten-kataskeee-plastikon-oplon-me-3d-ektepotes-ston-istotopo-toe_gr_5b6d6aaae4b0bdd062086aee" target="_blank"&gt;Facebook: Απαγορεύει την ανάρτηση οδηγιών για την κατασκευή πλαστικών όπλων με 3D εκτυπωτές, στον ιστότοπό του&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το Facebook ανακοίνωσε ότι δεν θα επιτρέψει την ανάρτηση στον ιστότοπό του πληροφοριών που θα επιτρέπουν την κατασκευή πλαστικών όπλων μέσω εκτυπωτών τρισδιάστατων αντικειμένων, κάτι που θα παραβίαζε τους κανόνες λειτουργίας του. «Η ανάρτηση οδηγιών για την κατασκευή όπλων με τη χρήση εκτυπωτών 3D (…) δεν επιτρέπεται από τους κανόνες της κοινότητάς μας», επεσήμανε χθες Πέμπτη εκπρόσωπος του Facebook. «Βάσει των κανονισμών μας, αποσύρουμε το περιεχόμενο αυτό από το Facebook», πρόσθεσε. Ο ιστότοπος κοινωνικής δικτύωσης διευκρίνισε ότι ελέγχει τους συνδέσμους προς σελίδες που περιέχουν οδηγίες...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το Facebook θέλει να αποκτήσει πρόσβαση στα δεδομένα πελατών τραπεζών - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-facebook-thelei-na-apoktesei-prosvase-sta-dedomena-pelaton-trapezon_gr_5b689039e4b0de86f4a3f80c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErLKlJ9sm893vP1ZjiuGsQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-facebook-thelei-na-apoktesei-prosvase-sta-dedomena-pelaton-trapezon_gr_5b689039e4b0de86f4a3f80c" target="_blank"&gt;Το Facebook θέλει να αποκτήσει πρόσβαση στα δεδομένα πελατών τραπεζών&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tο Facebook προσέγγισε μεγάλες αμερικανικές τράπεζες ώστε να τους ζητήσει να διαβιβάσουν τα δεδομένα των πελατών τους με στόχο να προτείνει την παροχή νέων υπηρεσιών στο Messenger, ανέφερε σήμερα στο Γαλλικό Πρακτορείο μια πηγή με γνώση του θέματος. Το δημοφιλές μέσο κοινωνικής δικτύωσης είχε επαφές, πριν από αρκετούς μήνες, με την τράπεζα λιανικής τραπεζικής Chase της JPMorgan, τη Citi (Citigroup) και τη Wells Fargo, εξήγησε αυτή η πηγή, που δεν θέλησε να κατονομαστεί, προσθέτοντας ότι η Chase δεν έδωσε συνέχεια στις επαφές. Επαφές υπήρξαν και με την τράπεζα U.S Bancorp, όπως έγραψε η αμερ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το Facebook ζητά πρόσβαση σε τραπεζικούς λογαριασμούς χρηστών - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-zita-prosvasi-trapezikoys-logariasmoys-christon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEhJXq-VnqXwPHzmGTBkQEqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMOO0jAY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 06:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-zita-prosvasi-trapezikoys-logariasmoys-christon/" target="_blank"&gt;Το Facebook ζητά πρόσβαση σε τραπεζικούς λογαριασμούς χρηστών&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αν οι πληροφορίες αληθεύουν, τότε το Facebook κινδυνεύει να βρεθεί μπροστά σε σκάνδαλο που όμοιό του δεν έχει ξαναπλήξει τον κολοσσό των social media. Σύμφωνα με ρεπορτάζ της Wall Street Journal, το Facebook έχει έλθει σε συνεννόηση με μεγάλες τράπεζες, προκειμένου να αποκτήσει πρόσβαση στα στοιχεία των λογαριασμών των χρηστών του. Τα στοιχεία που το Facebook ζητά από τις τράπεζες αφορούν στις συναλλαγές των πελατών τους, τα υπόλοιπα των λογαριασμών και συναλλαγές με πλαστικό χρήμα. Όπως αναφέρει το ρεπορτάζ, το Facebook με τη σειρά του θα δίνει τη δυνατότητα στις τράπεζες να έχουν ειδικά π...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Το Facebook θα γίνει “φίλος” με τις τράπεζες; - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/08/07/to-facebook-tha-ginei-filos-me-tis-trapezes-ti-simainei-auto-gia-tous-xristes-tou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrPBthcCnMWLkkLnLEYDpwqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 07:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/08/07/to-facebook-tha-ginei-filos-me-tis-trapezes-ti-simainei-auto-gia-tous-xristes-tou" target="_blank"&gt;Το Facebook θα γίνει “φίλος” με τις τράπεζες;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τo Facebook θέλει να αποκτήσει στενότερες φιλίες με τις τράπεζες και οι τελευταίες προσβλέπουν στους πολυπληθείς φίλους-χρήστες του μεγαλύτερου κοινωνικού δικτύου. Το τελευταίο έκανε γνωστό ότι βρίσκεται σε συζητήσεις με τις τράπεζες και με άλλους χρηματοπιστωτικούς οργανισμούς, προκειμένου να ισχυροποιήσουν τους δεσμούς τους - με αμοιβαίο όφελος. Σύμφωνα με τη «Γουόλ Στριτ Τζέρναλ» και το πρακτορείο Ρόιτερς, επί της ουσίας το Facebook λέει στους τραπεζίτες: «δώστε μας τα δεδομένα σας για τους πελάτες σας κι εμείς θα σας δώσουμε τα δικά μας». Οι τράπεζες θα συμμετάσχουν στην πλατφόρμα του M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Facebook: Αποχωρεί ο επικεφαλής κυβερνοασφάλειας, ο Ελληνοαμερικανός Άλεξ Στάμος - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-apochorei-o-epikefales-kevernoasfaleias-o-ellenoamerikanos-alex-stamos_gr_5b62dc8de4b0fd5c73d699e9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMA-n_u7Oite7AVj2_dCQhMqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 10:28:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/facebook-apochorei-o-epikefales-kevernoasfaleias-o-ellenoamerikanos-alex-stamos_gr_5b62dc8de4b0fd5c73d699e9" target="_blank"&gt;Facebook: Αποχωρεί ο επικεφαλής κυβερνοασφάλειας, ο Ελληνοαμερικανός Άλεξ Στάμος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ο Ελληνοαμερικανός ’Αλεξ Στάμος, επί περίπου τρία χρόνια επικεφαλής του τομέα κυβερνοασφάλειας του Facebook, το εγκαταλείπει στις 17 Αυγούστου για χάρη του Πανεπιστημίου Στάνφορντ της Καλιφόρνιας. Ο 39χρονος Στάμος, παιδί Ελλήνων μεταναστών στις ΗΠΑ, ο οποίος σπούδασε μηχανικός υπολογιστών στο Πανεπιστήμιο της Καλιφόρνιας-Μπέρκλεϊ, δήλωσε ότι από το Σεπτέμβριο θα διδάξει κυβερνοασφάλεια στο διάσημο πανεπιστήμιο. Δεν θα σταματήσει πάντως να συνεργάζεται ως εξωτερικός συνεργάτης για θέματα της ειδικότητάς του με το Facebook, στο οποίο είχε προσληφθεί το 2015, έχοντας προηγουμένως διατελέσει ε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Ο Ελληνοαμερικανός Άλεξ Στάμος εγκαταλείπει το Facebook - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/08/02/o-ellhnoamerikanos-alex-stamos-egkataleipei-to-facebook</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqiZbKgxNtoSr4uXDmVfFAqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/08/02/o-ellhnoamerikanos-alex-stamos-egkataleipei-to-facebook" target="_blank"&gt;Ο Ελληνοαμερικανός Άλεξ Στάμος εγκαταλείπει το Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μετά από περίπου τρία χρόνια στο κρίσιμο πόστο του επικεφαλής κυβερνοασφάλειας του Facebook, ο Ελληνοαμερικανός 'Αλεξ Στάμος εγκαταλείπει τον γίγαντα του διαδικτύου στις 17 Αυγούστου για χάρη του Πανεπιστημίου Στάνφορντ της Καλιφόρνιας. Ο 39χρονος Στάμος, παιδί Ελλήνων μεταναστών στις ΗΠΑ, ο οποίος σπούδασε μηχανικός υπολογιστών στο Πανεπιστήμιο της Καλιφόρνιας, Μπέρκλεϊ, δήλωσε ότι από το Σεπτέμβριο θα διδάξει κυβερνο-ασφάλεια στο διάσημο πανεπιστήμιο. Δεν θα σταματήσει πάντως να συνεργάζεται ως εξωτερικός συνεργάτης για θέματα της ειδικότητάς του με το Facebook, στο οποίο είχε προσληφθεί ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Το Facebook διέγραψε δεκάδες λογαριασμούς -Δείτε γιατί - AgrinioPress</title><link>https://www.agriniopress.gr/facebook-diegrapse-dekades-logariasmoys-deite-giati/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIbdqLoiSXZFlHMY9ixWMAqGQgEKhAIACoHCAow1b-GCzD3qoQDMKiZjAY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 05:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.agriniopress.gr/facebook-diegrapse-dekades-logariasmoys-deite-giati/" target="_blank"&gt;Το Facebook διέγραψε δεκάδες λογαριασμούς -Δείτε γιατί&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AgrinioPress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ένας ρωσικός προπαγανδιστικός βραχίονας επιχείρησε να αναμιχθεί στις αμερικανικές προεδρικές εκλογές του 2016, αναρτώντας και αγοράζοντας χώρο διαφημίσεων στο facebook, σύμφωνα με την εταιρεία και αμερικανικές υπηρεσίες πληροφοριών. Η Μόσχα αρνείται κάθε ανάμιξη. Η εταιρεία ανακοίνωσε ότι διέγραψε 32 σελίδες και λογαριασμούς από το facebook και το Instagram, ως μέρος της προσπάθειάς της να καταπολεμήσει την ξένη ανάμιξη στις αμερικανικές εκλογές, απόπειρες που βουλευτές χαρακτηρίζουν επικίνδυνες για τη δημοκρατία. «Αυτού του είδους η συμπεριφορά δεν είναι αποδεκτή στο facebook επειδή δεν θέ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.agriniopress.gr">AgrinioPress</source></item><item><title>Πτώση της μετοχής της Facebook - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/07/26/ptosi-tis-metoxis-tis-facebook</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAivqM4obtcMphqPIOCjBHIqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPLD_QU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/07/26/ptosi-tis-metoxis-tis-facebook" target="_blank"&gt;Πτώση της μετοχής της Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η μετοχή του Facebook σημείωσε πτώση κατά 20% στο άνοιγμα του NASDAQ, χάνοντας πάνω από 120 δισεκατομμύρια δολάρια σε αξία. Τα στελέχη δήλωσαν ότι τα περιθώρια κέρδους θα κατέρρεαν για αρκετά χρόνια λόγω του κόστους της βελτίωσης της προστασίας ιδιωτικού απορρήτου και της επιβράδυνσης της χρήσης στις μεγαλύτερες διαφημιστικές αγορές. Σύμφωνα με τα στοιχεία του Facebook οι καθημερινοί ενεργοί χρήστες της Βόρειας Αμερικής παρέμειναν στα 185 εκατομμύρια, όπως και το προηγούμενο τρίμηνο. Ωστόσο, για πρωτη φορά εχασαν χρήστες στην Ευρώπη καθώς μειώθηκαν σε 279 εκατομμύρια. Το δεύτερο τρίμηνο από...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Γερμανία: Επετράπη η πρόσβαση στο Facebook της 15χρονης κόρης τους έξι χρόνια μετά το θάνατό της - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/yermania-epetrape-e-prosvase-sto-facebook-tes-15chrones-kores-toes-exi-chronia-meta-to-thanato-tes_gr_5b4755abe4b022fdcc56addd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiX2AkKHfhr-4f7y4dojIgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 13:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/yermania-epetrape-e-prosvase-sto-facebook-tes-15chrones-kores-toes-exi-chronia-meta-to-thanato-tes_gr_5b4755abe4b022fdcc56addd" target="_blank"&gt;Γερμανία: Επετράπη η πρόσβαση στο Facebook της 15χρονης κόρης τους έξι χρόνια μετά το θάνατό της&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Από σήμερα, οι κληρονόμοι ενός θανόντα στη Γερμανία έχουν το δικαίωμα πρόσβασης σε λογαριασμούς του στο Facebook,σύμφωνα με το ανώτατο δικαστήριο, προσθέτοντας ότι ένας λογαριασμός σε μέσο κοινωνικής δικτύωσης κληροδοτείται όπως ακριβώς συμβαίνει και με τις επιστολές. Το ανώτατο Ομοσπονδιακό Δικαστήριο της Καρλσρούης έκρινε ότι οι γονείς μιας 15χρονης, η οποία παρασύρθηκε και σκοτώθηκε από τρένο του υπογείου σιδηροδρόμου το 2012 , μπορούν να έχουν πρόσβαση στον λογαριασμό της κόρης τους στο Facebook, τον οποίο η εταιρεία κλείδωσε για λόγους ιδιωτικότητας. Οι γονείς του κοριτσιού ήθελαν να α...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Κληρονομητέα τα δεδομένα στο Facebook - DW (Ελληνικά)</title><link>https://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%BB%CE%B7%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B7%CF%84%CE%AD%CE%B1-%CF%84%CE%B1-%CE%B4%CE%B5%CE%B4%CE%BF%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B1-%CF%83%CF%84%CE%BF-facebook/a-44649238</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPthO9glNpuR1SPX2_-7O6AqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMPTVzQM</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 06:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/el/%CE%BA%CE%BB%CE%B7%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B7%CF%84%CE%AD%CE%B1-%CF%84%CE%B1-%CE%B4%CE%B5%CE%B4%CE%BF%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B1-%CF%83%CF%84%CE%BF-facebook/a-44649238" target="_blank"&gt;Κληρονομητέα τα δεδομένα στο Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι γονείς ενός νεκρού κοριτσιού στο Βερολίνο έδωσαν σκληρή μάχη για να αποκτήσουν πρόσβαση στα δεδομένα του μπλοκαρισμένου λογαριασμού της κόρης τους στο Facebook. Εκεί ελπίζουν να βρουν απαντήσεις για τον αδιευκρίνιστο θάνατό της. Το Ομοσπονδιακό Ακυρωτικό Δικαστήριο τους δικαίωσε με χθεσινή του απόφαση, ανατρέποντας προηγούμενη απόφαση δικαστηρίου στο Βερολίνο, το οποίο είχε δικαιώσει τον αμερικανικό κολοσσό, που είχε επικαλεστεί το απόρρητο των επικοινωνιών αρνούμενος να δώσει πρόσβαση στον λογαριασμό που διατηρούσε το κορίτσι. Η Ζιμόνε Β. είχε πέσει πριν από έξι χρόνια στις ράγες μπροστ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Πρόσβαση για τους κληρονόμους στο προφίλ Facebook των εκλιπόντων - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/07/12/germania-facebook-klironomoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlmHv2OWNdvtxcu75x6ymQqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/07/12/germania-facebook-klironomoi" target="_blank"&gt;Πρόσβαση για τους κληρονόμους στο προφίλ Facebook των εκλιπόντων&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Οι κληρονόμοι πρέπει να έχουν πρόσβαση στους λογαριασμούς Facebook των εκλιπόντων, σύμφωνα με απόφαση του γερμανικού Ομοσπονδιακού Συνταγματικού Δικαστηρίου. Οι δικαστές στην απόφασή τους απέρριψαν κρίση του Εφετείου του Βερολίνου, η οποία έδινε εντολή για κλείσιμο λογαριασμού στο Facebook μετά τον θάνατο του χρήστη με βάση την αρχή του απορρήτου των τηλεπικοινωνιών. Στη συγκεκριμένη περίπτωση, ενάγοντες ήταν οι γονείς μιας κοπέλας, η οποία το 2012, όταν ήταν 15 ετών, αυτοκτόνησε πέφτοντας μπροστά σε συρμό του μετρό στο Βερολίνο. Το γιατί το κορίτσι επέλεξε να βάλει τέλος στη ζωή του παραμέ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Και επίσημα στη Vodafone Hellas η Cyta Hellas - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/07/10/kai-episima-sti-vodafone-ellas-cyta-hellas-ellada-kypros</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAegRNlLEo6u1Jy5gMJhT4wqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/07/10/kai-episima-sti-vodafone-ellas-cyta-hellas-ellada-kypros" target="_blank"&gt;Και επίσημα στη Vodafone Hellas η Cyta Hellas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ολοκληρώθηκε η μεταβίβαση του συνόλου των μετοχών της Cyta Hellas στην Vodafone Ελλάδας, ανακοίνωσε η Αρχή Τηλεπικοινωνιών Κύπρου. Το τίμημα ανέρχεται σε 118,1 εκατομμύρια ευρώ, όπως είχε συμφωνηθεί από τις δύο πλευρές τον περασμένο Ιανουάριο. Πριν από 10 μέρες η συμφωνία πήρε το «πράσινο φως» από την Eθνική Επιτροπή Τηλεπικοινωνιών &amp; Ταχυδρομείων (ΕΕΤΤ). Η θυγατρική της Cyta Κύπρου έχει στην Ελλάδα περίπου 300.000 συνδρομητές σταθερής τηλεφωνίας και ίντερνετ και περίπου 40.000 πελάτες κινητής τηλεφωνίας. Η εταιρεία που προκύπτει θα είναι η δεύτερη μεγαλύτερη στην ελληνική αγορά μετά τον ΟΤ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Αναφορές για σχέδια «πραξικοπήματος» κατά του Μαρκ Ζάκερμπεργκ από μετόχους του Facebook - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/anafores-yia-schedia-praxikopematos-kata-toe-mark-zakermperyk-apo-metochoes-toe-facebook_gr_5b33694de4b0cb56051dbc3c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkUKCuxM-tYdLarskhhUbgqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 10:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/anafores-yia-schedia-praxikopematos-kata-toe-mark-zakermperyk-apo-metochoes-toe-facebook_gr_5b33694de4b0cb56051dbc3c" target="_blank"&gt;Αναφορές για σχέδια «πραξικοπήματος» κατά του Μαρκ Ζάκερμπεργκ από μετόχους του Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μέτοχοι του Facebook οι οποίοι έχουν στην κατοχή τους μετοχές της εταιρείας αξίας σχεδόν τριών δισ. δολαρίων σχεδιάζουν «πραξικόπημα» κατά του ιδρυτή του, Μαρκ Ζάκερμπεργκ, με σκοπό την απομάκρυνσή του από τη θέση του προέδρου και την αλλαγή των διοικητικών δομών της εταιρείας, σύμφωνα με δημοσίευμα του Business Insider. Επιφανείς μέτοχοι μίλησαν για το συγκεκριμένο θέμα στο Business Insider, κάνοντας λόγο για «άνευ προηγουμένου» αναταραχή μεταξύ των υποστηρικτών του Facebook, ύστερα από μια σειρά σκανδάλων. Επίσης, είναι έντονες οι αντιδράσεις όσον αφορά στην έκταση των εξουσιών του Ζάκερμ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Προσαγωγή ηγετικού στελέχους του «Ρουβίκωνα» μετά τις απειλές κατά του ΣΚΑΪ στο Facebook - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/prosayoye-eyetikoe-stelechoes-toe-roevikona-meta-tis-apeiles-kata-toe-skai-sto-facebook_gr_5b361a59e4b007aa2f7f273c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgaQavMHOOkUocPI8RQ_dIqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/prosayoye-eyetikoe-stelechoes-toe-roevikona-meta-tis-apeiles-kata-toe-skai-sto-facebook_gr_5b361a59e4b007aa2f7f273c" target="_blank"&gt;Προσαγωγή ηγετικού στελέχους του «Ρουβίκωνα» μετά τις απειλές κατά του ΣΚΑΪ στο Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Στη Γενική Αστυνομική Διεύθυνση Αττικής προσήχθη το μεσημέρι της Παρασκευής από άνδρες της ομάδας ΔΙΑΣ ηγετικό στέλεχος του «Ρουβίκωνα». Αφορμή αποτέλεσε ανάρτηση του προσαχθέντα στο Facebook, στην οποία εκτόξευε απειλές κατά του τηλεοπτικού σταθμού ΣΚΑΪ. Η συγκεκριμένη ανάρτηση προκάλεσε την παρέμβαση της Εισαγγελίας Αθηνών.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Το Instagram φέρνει την αλλαγή που το καθιστά μεγάλο ανταγωνιστή του Youtube - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-instagram-fernei-ten-allaye-poe-to-kathista-meyalo-antayoniste-toe-youtube_gr_5b2b342ce4b00295f15907ed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSSqVSUMSW-ER3kl4FtgdAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/to-instagram-fernei-ten-allaye-poe-to-kathista-meyalo-antayoniste-toe-youtube_gr_5b2b342ce4b00295f15907ed" target="_blank"&gt;Το Instagram φέρνει την αλλαγή που το καθιστά μεγάλο ανταγωνιστή του Youtube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το Instagram, που ανήκει στο Facebook, ανακοίνωσε ότι θα επιτρέπει πλέον την ανάρτηση βίντεο διάρκειας έως μιας ώρας , κάτι που θα το καταστήσει ανταγωνιστή του YouTube της Google, ιδίως μεταξύ των νέων σε ηλικία χρηστών. Έτσι, θα απομακρυνθεί ακόμη περισσότερο από την αρχική λειτουργία του, που ήταν οι χρήστες να μοιράζονται τις φωτογραφίες τους. Επίσης, το Instagram έκανε γνωστό ότι ξεπέρασε πλέον το ένα δισεκατομμύριο ενεργούς μηνιαίους χρήστες παγκοσμίως, ενώ πέρυσι το Σεπτέμβριο είχε περίπου 800 εκατομμύρια χρήστες. Είναι η τέταρτη πλατφόρμα δικτύωσης του Facebook που ξεπερνά το φράγμα...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Βρέθηκε στην Αμερική ο 16χρονος Αλέξανδρος που είχε εξαφανιστεί στην Αθήνα - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/vretheke-sten-amerike-o-16chronos-alexandros-poe-eiche-exafanistei-sten-athena_gr_5b323cc8e4b0cb56051c2c91</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_ZfOoMosTbJaZWm2WWPpQqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMJWgigY</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 13:24:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/vretheke-sten-amerike-o-16chronos-alexandros-poe-eiche-exafanistei-sten-athena_gr_5b323cc8e4b0cb56051c2c91" target="_blank"&gt;Βρέθηκε στην Αμερική ο 16χρονος Αλέξανδρος που είχε εξαφανιστεί στην Αθήνα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Αίσιο τέλος είχαν οι έρευνες για τον εντοπισμό του 16χρονου Αλέξανδρου Λ., τα ίχνη του οποίου είχαν χαθεί στην Αθήνα στις 23 Ιουνίου 2018. Σύμφωνα με ανακοίνωση από το «Χαμόγελο του Παιδιού», το οποίο είχε εκδώσει Missing Alert, ο Αλέξανδρος Λ. εντοπίστηκε το μεσημέρι της Τρίτης (26/06/2018) στην Αμερική και είναι καλά στην υγεία του. Ωστόσο, όπως αναφέρει το «Χαμόγελο του Παιδιού» για μία ακόμα φορά εγείρονται ερωτήματα για το πόσο εύκολα ένα παιδί μετακινείται μεταξύ κρατών. Ο πρόεδρος του «Χαμόγελου του Παιδιού», Κώστας Γιαννόπουλος , μιλώντας στη HuffPost Greece, δηλώνει συγκλονισμένος ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Η επίδραση του Facebook στη σύγχρονη αγορά εργασίας - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epidrase-toe-facebook-ste-seychrone-ayora-eryasias_gr_5b1e4fd4e4b09d7a3d74e80c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAYUeQJlG_lOmY69jB8330qGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMNz6iQY</guid><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 14:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/e-epidrase-toe-facebook-ste-seychrone-ayora-eryasias_gr_5b1e4fd4e4b09d7a3d74e80c" target="_blank"&gt;Η επίδραση του Facebook στη σύγχρονη αγορά εργασίας&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μπορεί να είναι το προφίλ μας στοFacebookο λόγος που δεν προσληφθήκαμε από μία εταιρεία; Η διαδικασία πρόσληψης εργαζομένων επηρεάζεται ολοένα και περισσότερο από πληροφορίες που μπορεί κάποιος εργοδότης να βρει στο διαδίκτυο, όπως στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Έρευνα που πραγματοποιήθηκε στις Η.Π.Α. το 2009 [i] με τη συμμετοχή 2.667 στελεχών έδειξε ότι το 43% χρησιμοποιεί τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης (και μάλιστα το Facebook συχνότερα από το LinkedIn)για να συλλέξουν πληροφορίες για έναν υποψήφιο. Η εκρηκτική άνοδος του φαινομένου αποτυπώνεται σε πολλές πρόσφατες έρευνες όπως το SocialRec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Γαλλοϊταλική σύγκρουση για το μεταναστευτικό και την παροχή ένοπλης προστασίας από το ιταλικό κράτος - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/yalloitalike-seykroese-yia-to-metanasteetiko-kai-ten-paroche-enoples-prostasias-apo-to-italiko-kratos_gr_5b2c7d8ae4b0040e27415bc8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6EZWlZTJ_T9dDO8mpYATAqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 04:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/yalloitalike-seykroese-yia-to-metanasteetiko-kai-ten-paroche-enoples-prostasias-apo-to-italiko-kratos_gr_5b2c7d8ae4b0040e27415bc8" target="_blank"&gt;Γαλλοϊταλική σύγκρουση για το μεταναστευτικό και την παροχή ένοπλης προστασίας από το ιταλικό κράτος&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η νέα ιταλική κυβέρνηση συνεχίζει να είναι στο επίκεντρο σφοδρών λεκτικών συγκρούσεων. Σύμφωνα με την γαλλική εφημερίδα Figaro , o γάλλος πρόεδρος, με αναφορά στην Ιταλία τόνισε: «Τους βλέπετε να αναπτύσσονται συνεχώς στην Ευρώπη, σε χώρες που νομίζαμε ότι ήταν αδύνατον να επανεμφανιστούν. Οι φίλοι μας, οι διπλανοί, λένε τα χειρότερα πράγματα, και εμείς συνηθίζουμε. Προχωρούν στις χειρότερες προκλήσεις και κανείς δεν ενοχλείται». Ο Ιταλός αντιπρόεδρος της κυβέρνησης και αρχηγός των Πέντε Αστέρων, Λουίτζι Ντι Μάιο, απάντησε στον γάλλο πρόεδρο ότι «τα λόγια του είναι προσβλητικά και οι δηλώσε...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Χάνει έδαφος το Facebook: Ολοένα και λιγότεροι το χρησιμοποιούν για τις ειδήσεις - HuffPost Greece</title><link>https://www.huffingtonpost.gr/entry/chanei-edafos-to-facebook-oloena-kai-liyoteroi-to-chresimopoioen-yia-tis-eideseis_gr_5b2218bde4b09d7a3d7a4671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALt8JSUMDp4kNI8TCH6yWcqGQgEKhAIACoHCAow6_b2CjD27tUCMOzpiQY</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:31:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.gr/entry/chanei-edafos-to-facebook-oloena-kai-liyoteroi-to-chresimopoioen-yia-tis-eideseis_gr_5b2218bde4b09d7a3d7a4671" target="_blank"&gt;Χάνει έδαφος το Facebook: Ολοένα και λιγότεροι το χρησιμοποιούν για τις ειδήσεις&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Greece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Λιγότεροι άνθρωποι χρησιμοποιούν πλέον το Facebook για να διαβάσουν και να συζητήσουν ειδήσεις, καθώς κερδίζουν έδαφος άλλα μέσα όπως η εφαρμογή WhatsApp, σύμφωνα με τη νέα «Έκθεση Ψηφιακών Ειδήσεων» (Digital News Report) του Ινστιτούτου Reuters για την Μελέτη της Δημοσιογραφίας του Πανεπιστημίου της Οξφόρδης. Η πτώση της δημοφιλίας του Facebook αποδίδεται κυρίως στην αύξηση των ανησυχιών αρκετών χρηστών διεθνώς σχετικά με την παραβίαση των προσωπικών δεδομένων τους και την παραπληροφόρηση μέσω ψευδών ειδήσεων (fake news). Η πρόσφατη αλλαγή στους αλγόριθμους του Facebook, που δίνει πλέον μι...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.gr">HuffPost Greece</source></item><item><title>Οι Έλληνες προτιμούν facebook και online media για την ενημέρωση τους! - Euronews Ελληνικά</title><link>http://gr.euronews.com/2018/06/14/oi-ellines-protimoun-facebook-kai-online-media-gia-tin-enimerosi-tous</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlp6u3TJZboFy2abogYV1AqGQgEKhAIACoHCAowrOKCCzCa640DMPPC_QU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gr.euronews.com/2018/06/14/oi-ellines-protimoun-facebook-kai-online-media-gia-tin-enimerosi-tous" target="_blank"&gt;Οι Έλληνες προτιμούν facebook και online media για την ενημέρωση τους!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Ελληνικά&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η Ελλάδα είναι μια από τις λίγες χώρες στον κόσμο, όπου οι πολίτες προτιμούν να ενημερώνονται για τις ειδήσεις από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης (σε ποσοστό 71%) και ιδίως από το Facebook (60%), παρά από τις άλλες πιο παραδοσιακές πηγές ειδήσεων. Γενικότερα, τα online media χρησιμοποιούνται το 2018 στη χώρα μας ως πηγή ειδήσεων από μεγαλύτερο ποσοστό χρηστών (94%) από ό,τι η τηλεόραση (67%) και οι εφημερίδες (26%). Αυτό προκύπτει από τη νέα «Έκθεση Ψηφιακών Ειδήσεων» (Digital News Report) του Ινστιτούτου Ρόιτερς για την Μελέτη της Δημοσιογραφίας του Πανεπιστημίου της Οξφόρδης. Η έκθεση βασίζ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gr.euronews.com">Euronews Ελληνικά</source></item><item><title>Σέρφινγκ... εσωτερικού χώρου - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1844</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDI7lqtJTOnby8_SrEULwGIqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1844" target="_blank"&gt;Σέρφινγκ... εσωτερικού χώρου&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την ώρα που οι πωλήσεις πέφτουν, κάποιοι έμποροι στη Γερμανία προσελκύουν πελάτες με πρωτότυπο τρόπο.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Τα μνημόνια και η επόμενη μέρα - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1841</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmIMHvaRAqqyV71mn56Eo8qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1841" target="_blank"&gt;Τα μνημόνια και η επόμενη μέρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Δημήτρης Παπαδημούλης και Γιώργος Κύρτσος μιλούν στη DW. Μια συζήτηση στο Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο με τον Γιάννη Παπαδημητρίου και τη Δήμητρα Κυρανούδη.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Κοσσυφοπέδιο-Σερβία: κυκλοφορία μετ´ εμποδίων - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1839</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1MQqF3dCz5eItFOvml94AqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1839" target="_blank"&gt;Κοσσυφοπέδιο-Σερβία: κυκλοφορία μετ´ εμποδίων&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Σέρβοι και Κοσοβάροι κάνουν δύσκολη τη ζωή ενός του άλλου στις συνοριακές περιοχές.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Ευρωκοινοβούλιο καλεί Ζάκερμπεργκ - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/%CE%B5%CF%85%CF%81%CF%89%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CE%BF%CE%B2%CE%BF%CF%8D%CE%BB%CE%B9%CE%BF-%CE%BA%CE%B1%CE%BB%CE%B5%CE%AF-%CE%B6%CE%AC%CE%BA%CE%B5%CF%81%CE%BC%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%BA/a-43466092</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEfLYK02qDSO5SRsP22ArAqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLPXzQM</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/%CE%B5%CF%85%CF%81%CF%89%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CE%BF%CE%B2%CE%BF%CF%8D%CE%BB%CE%B9%CE%BF-%CE%BA%CE%B1%CE%BB%CE%B5%CE%AF-%CE%B6%CE%AC%CE%BA%CE%B5%CF%81%CE%BC%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%BA/a-43466092" target="_blank"&gt;Ευρωκοινοβούλιο καλεί Ζάκερμπεργκ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Τελικά το Facebook ήταν θύτης ή θύμα της κατάχρησης προσωπικών δεδομένων από την Cambridge Analytica στην προεκλογική εκστρατεία του Ντόναλντ Τραμπ; Οριστικό συμπέρασμα δεν βγήκε ούτε από τη συζήτηση στο Ευρωκοινοβούλιο, αλλά ήταν εμφανής η προσπάθεια της Κομισιόν και όλων των ομιλητών να δουν την υπόθεση από την πλευρά του χρήστη και καταναλωτή. Κραυγή αγωνίας από τη μαλτέζα ευρωβουλευτή Ρομπέρτα Μετσόλα, η οποία δηλώνει τα εξής: «Η υπόθεση της Cambridge Analytica μου έχει προκαλέσει σοκ. Έχω την αίσθηση ότι ζούμε ένα ριάλιτυ όπως εκείνο που περιέγραφαν ο Όργουελ και ο Χάξλεϋ. Αδίστακτοι π...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>H νέα ταινία δράσης του Κλιντ Ίστγουντ - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1838</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFqDeziMw0UqDFsTam8CPoqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1838" target="_blank"&gt;H νέα ταινία δράσης του Κλιντ Ίστγουντ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Αναχώρηση για Παρίσι: 15:17» είναι ο τίτλος της νέας ταινίας που σκηνοθετεί ο Κλιντ Ίνστγουντ. Βασισμένη πάνω στην ιστορία της αποτροπής τρομοκρατικής ενέργειας στο τρένο Thalys που εκτελούσε δρομολόγιο Άμστερνταμ-Παρίσι.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Κατρακυλά η τουρκική λίρα - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1837</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoWSGCgnMrliaG3QXZGDOcqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1837" target="_blank"&gt;Κατρακυλά η τουρκική λίρα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την ώρα που η τουρκική οικονομία αναπτύσσεται δυναμικά, το εθνικό νόμισμα της χώρας σπάει το ένα αρνητικό ρεκόρ μετά το άλλο. Ο πρόεδρος Ερντογάν βλέπει ξένο δάκτυλο.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Πόλη στην έρημο αναζητά κατοίκους - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5X_xaANU1xGSM8QsVaQr8qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1834" target="_blank"&gt;Πόλη στην έρημο αναζητά κατοίκους&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η Πόλη του Βασιλιά Αμπντάλα στην έρημο της Σαουδικής Αραβίας χτίστηκε από το μηδέν και αναζητά εναγωνίως κατοίκους. Έχει μέλλον;&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Λονδίνο-Άμστερνταμ σε 3 ώρες και 41 λεπτά - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHec2_gFrueCO0pfpDz1AkQqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1832" target="_blank"&gt;Λονδίνο-Άμστερνταμ σε 3 ώρες και 41 λεπτά&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Την περασμένη εβδομάδα έγινε το πρώτο απευθείας δρομολόγιο Λονδίνο-Άμστερνταμ. Πλέον μπορεί να ταξιδέψει κανείς με το τρένο από τη βρετανική προς την ολλανδική πρωτεύουσα χωρίς να πρέπει να αλλάξει τρένο σε μόλις 3 ώρες και 41 λεπτά.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>H Iσπανία ξανά στο επίκεντρο του προσφυγικού - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM63k533dpTlnjSWHehgF0qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1835" target="_blank"&gt;H Iσπανία ξανά στο επίκεντρο του προσφυγικού&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Μέσω Γιβραλτάρ προσπαθούν να φτάσουν ξανά πρόσφυγες στην Ευρώπη. Στόχος τους να περάσουν καταρχήν στην Ισπανία.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Κήποι στις ταράτσες - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGG7-EYGQGLd0CuaHuIsmsqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1829" target="_blank"&gt;Κήποι στις ταράτσες&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;H δημιουργία κήπων στην ταράτσα είναι μια παγκόσμια τάση που συνδυάζει τη φυσική ομορφιά αλλά και την καλλιέργεια βιολογικών προϊόντων.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Σε κίνδυνο το δέντρο που παράγει το λιβάνι - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCcydSWbuSd9rycRtGzG98qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1830" target="_blank"&gt;Σε κίνδυνο το δέντρο που παράγει το λιβάνι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Το σπάνιο δέντρο Boswellia sacra που ευδοκιμεί στο Ομάν κινδυνεύει να εξαφανιστεί λόγω της μεγάλης ζήτησης λιβανιού και της εκτεταμμένης υλοτομίας.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Οι μεγαλύτεροι επενδυτές έργων τέχνης οι Κινέζοι - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwWySfWgDt_8hDjGUFAcTYqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1827" target="_blank"&gt;Οι μεγαλύτεροι επενδυτές έργων τέχνης οι Κινέζοι&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;H περίφημη έκθεση Art Basel στο Χονγκ Κονγκ επιβεβαιώνει πως οι Κινέζοι αγοράζουν ασταμάτητα τέχνη.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Νέα πρότυπα για το γερμανικό στρατό - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1826</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvr81hl4HdDmYegAYE34jwqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1826" target="_blank"&gt;Νέα πρότυπα για το γερμανικό στρατό&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ποιες είναι οι αρχές που πρέπει να διέπουν το γερμανικό στρατό; Εσωτερική υπηρεσιακή οδηγία δίνει απαντήσεις.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Τι γνωρίζει το Facebook για τους χρήστες του; - DW (Ελληνικά)</title><link>http://www.dw.com/el/%CF%84%CE%B9-%CE%B3%CE%BD%CF%89%CF%81%CE%AF%CE%B6%CE%B5%CE%B9-%CF%84%CE%BF-facebook-%CE%B3%CE%B9%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%87%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%82-%CF%84%CE%BF%CF%85/a-43154233</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaZE58fnWh70r5AjBF9rd4qGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMLPXzQM</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 07:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/el/%CF%84%CE%B9-%CE%B3%CE%BD%CF%89%CF%81%CE%AF%CE%B6%CE%B5%CE%B9-%CF%84%CE%BF-facebook-%CE%B3%CE%B9%CE%B1-%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82-%CF%87%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%82-%CF%84%CE%BF%CF%85/a-43154233" target="_blank"&gt;Τι γνωρίζει το Facebook για τους χρήστες του;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Εδώ και εβδομάδες το Facebook βρίσκεται στο στόχαστρο οργανώσεων προστασίας των προσωπικών δεδομένων. Ακόμη και τα mea culpa του επικεφαλής του δημοφιλούς μέσου κοινωνικής δικτύωσης Ζάκερμπεργκ δεν κατάφερε να ηρεμήσει τα πνεύματα. Την ώρα που πολλοί καλούν τους χρήστες να διαγράψουν το προφίλ τους, άλλοι προσπαθούν να μάθουν ποια ακριβώς δεδομένα έχει στη διάθεσή του ο κολοσσός. Στις σοβαρές κατηγορίες κατά του Facebook ήρθε να προστεθεί τώρα άλλη μια: το δίκτυο κοινωνικής δικτύωσης φέρεται να αποθήκευε και τις λίστες κλήσεων και γραπτών μηνυμάτων χρηστών Android χωρίς την έγκρισή τους. Δε...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Μάχη με τη διαφθορά στη Σλοβακία - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2jI1ga68aSVVMyL9xhpxMqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1825" target="_blank"&gt;Μάχη με τη διαφθορά στη Σλοβακία&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Η δολοφονία του δημοσιογράφου Γιαν Κιούτσακ τάραξε τη Σλοβακία. Πολλοί διερωτώνονται: πόσο διεφθαρμένη είναι η χώρα;&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item><item><title>Το Γιβραλτάρ επενδύει σε κρυπτονομίσματα - DW (Ελληνικά)</title><link>http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1821</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQRp-xs_mcBkP1dwlQ0XZgqGQgEKhAIACoHCAowkfehCTCkr5cCMMflzQM</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vdt.dw.com/index.php?v=gr&amp;w=985&amp;o=0&amp;f=FlashHigh&amp;id=1821" target="_blank"&gt;Το Γιβραλτάρ επενδύει σε κρυπτονομίσματα&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Ελληνικά)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ο Γιβραλτάρ προετοιμάζεται για το Brexit επενδύοντας σε κρυπτονομίσματα, όπως το Blockchain που δεν γνωρίζει σύνορα&lt;/p&gt;</description><source url="http://vdt.dw.com">DW (Ελληνικά)</source></item></channel></rss>