<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Francisco Ísmodes - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZvWkRWbVkyMHhaQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:23:55 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Ministro Ísmodes: El Gobierno le ha declarado la guerra a la corrupción - Canal N</title><link>https://canaln.pe/actualidad/ministro-ismodes-gobierno-le-ha-declarado-guerra-corrupcion-n346147</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vY2FuYWxuLnBlL2FjdHVhbGlkYWQvbWluaXN0cm8taXNtb2Rlcy1nb2JpZXJuby1sZS1oYS1kZWNsYXJhZG8tZ3VlcnJhLWNvcnJ1cGNpb24tbjM0NjE0N9IBpgFodHRwczovL2NhbmFsbi1wZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2NhbmFsbi5wZS9hbXAvYWN0dWFsaWRhZC9taW5pc3Ryby1pc21vZGVzLWdvYmllcm5vLWxlLWhhLWRlY2xhcmFkby1ndWVycmEtY29ycnVwY2lvbi1uMzQ2MTQ3P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaln.pe/actualidad/ministro-ismodes-gobierno-le-ha-declarado-guerra-corrupcion-n346147" target="_blank"&gt;Ministro Ísmodes: El Gobierno le ha declarado la guerra a la corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canal N&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, enfatizó que el Gobierno encabezado por el presidente Martín Vizcarra “ha planteado una lucha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaln.pe">Canal N</source></item><item><title>Viceministro de Gobernanza invoca al diálogo ante protestas en la Amazonía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/viceministro-gobernanza-invoca-dialogo-protestas-amazonia-noticia-585467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGB2ZsFQW656pkTAPHrWR1YqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:05:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/viceministro-gobernanza-invoca-dialogo-protestas-amazonia-noticia-585467" target="_blank"&gt;Viceministro de Gobernanza invoca al diálogo ante protestas en la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El viceministro de Gobernanza Territorial, Raúl Molina, invocó a los dirigentes indígenas de la comunidad nativa de Chapis y de Mayuriaga, ambas ubicadas en la provincia de Datem del Marañón (Loreto), a deponer las acciones de fuerza e iniciar el diálogo con el Gobierno. Sobre el primer caso, el titular del sector que lidera la prevención de la conflictividad en el país, informó que un equipo de la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM) viajó a la zona con el propósito de dialogar con los dirigentes de Chapis, pero dijo, antes se debe garantizar la paz y seguridad. "Somos conscientes q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Exploración minera y de hidrocarburos ya no percibirían devolución de IGV - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/exploracion-minera-hidrocarburos-percibirian-devolucion-igv-noticia-585145</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBp2m7AO9zKOj0eZ6A1fKKoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/exploracion-minera-hidrocarburos-percibirian-devolucion-igv-noticia-585145" target="_blank"&gt;Exploración minera y de hidrocarburos ya no percibirían devolución de IGV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rubros de exploración minera y de hidrocarburos dejarían de percibir la devolución del Impuesto General a las Ventas (IGV) y el Impuesto de Promoción Municipal, debido a que la Comisión de Economía del Congreso aprobó este miércoles un proyecto de ley en el cual se excluyen a estas dos actividades de este beneficio tributario. En un principio, la propuesta original indicaba prorrogar la vigencia de este beneficio para ambas actividades hasta fin del 2021, cuando esta ya vencía el 31 de diciembre del 2018; pero una oposición originada en el debate frenó esta iniciativa. Según informa Ges...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Gobierno alista cambios al canon minero y de hidrocarburos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-alista-cambios-canon-minero-hidrocarburos-noticia-584767</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPZXasyotAg9O3sX0GuxtEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:42:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-alista-cambios-canon-minero-hidrocarburos-noticia-584767" target="_blank"&gt;Gobierno alista cambios al canon minero y de hidrocarburos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según informó el Ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, el Gobierno está trabajando junto con las autoridades locales y regionales electas para diseñar “el nuevo modelo” del canon minero y petrolero. El objetivo de las eventuales modificaciones será el cierre de brechas, por lo que, según Ísmodes, lo que se busca es ver primero el enfoque en el desarrollo de la región y su competitividad y luego decidir su ejecución. “En base a eso hay que identificar cuáles son los proyectos que están dirigidos al cierre de brechas. Se tendrá que revisar si la manera cómo se está distribuyen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Más de 420,000 familias adicionales tendrán energía eléctrica al 2021 - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/mas-de-420000-familias-adicionales.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-Kdabmjuh_Qg3Ls9h-3y0qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/mas-de-420000-familias-adicionales.html" target="_blank"&gt;Más de 420,000 familias adicionales tendrán energía eléctrica al 2021&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, afirmó hoy que el gobierno dejará encaminado los proyectos y procesos de inversión en energía renovables para que en los siguientes tres años más de 420,000 familias adicionales puedan acceder a energía eléctrica. Agencia Peruana de Noticias Andina El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, afirmó hoy que el gobierno dejará encaminado los proyectos y procesos de inversión en energía renovables para que en los siguientes tres años más de 420,000 familias adicionales puedan acceder a energía eléctrica. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Perú-Petro: PetroTal iniciará explotación del Lote 95 esta semana - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-inicio-explotacion-lote-95-loreto-noticia-582229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISuQLrnSU-4PZc5AA36rQMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-inicio-explotacion-lote-95-loreto-noticia-582229" target="_blank"&gt;Perú-Petro: PetroTal iniciará explotación del Lote 95 esta semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú-Petro anunció que la petrolera canadiense PetroTal iniciará este 1 de diciembre la explotación del lote 95, en Loreto, con lo cual se da inicio al desarrollo comercio del proyecto Bretaña. El proyecto demandará una inversión de US$365 millones en un periodo de 3 a 5 años. A la fecha, la canadiense ya se ha invertido US$310 millones en la fase de exploración del mencionado campo petrolero, desde el 2005. Según el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, el proyecto permitirá reducir la brecha de oferta y demanda de hidrocarburos en el país, debido a que con el pozo Bretaña se esp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petrolera canadiense invertirá $365 millones en explotación de lote amazónico en Perú - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811291083776502-petrotal-petroleo-loreto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAI5CjikhfDVzANKFVuJNZsqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 03:24:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811291083776502-petrotal-petroleo-loreto/" target="_blank"&gt;Petrolera canadiense invertirá $365 millones en explotación de lote amazónico en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Es una demostración de la confianza del empresariado, de la confianza de la inversión privada en la fortaleza económica que tiene nuestro país", dijo el mandatario a la prensa durante una conferencia realizada en Palacio de Gobierno. Suspenden actividades petroleras en selva de Perú en una "medida sin precedentes" Vizcarra estuvo acompañado del titular del Ministerio de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, quien informó que la explotación del Lote 95 empezará el 1 de diciembre próximo. El monto, que será invertido en los próximos cuatro años, se suma a los 300 millones de dólares ya utiliza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>MEM: PBI del sector minero crecería 3% en el 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-proyecta-crecimiento-3-pbi-sector-minero-2019-noticia-nndc-579823</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfty1HWFjG_ynJ4TyeKwksqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:42:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-proyecta-crecimiento-3-pbi-sector-minero-2019-noticia-nndc-579823" target="_blank"&gt;MEM: PBI del sector minero crecería 3% en el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló que para el 2019 se proyecta un crecimiento de 3% del PBI del sector minero, lo que permitirá apuntalar la expansión de la actividad económica en 4.2%. Ísmodes dijo que para el próximo año, el sector captará un 23% de inversión adicional y mantendrá dicho ritmo en los siguientes años. Por otro lado, refirió que durante el presento año la inversión minera aumentó hasta en 19%, reactivando la actividad empresarial. Esto se debió en parte al inicio de proyectos como Quellaveco (Moquegua), Mina Justa (Ica) y la Ampliación de Toromocho (J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Modernización de la Refinería de Talara cuenta con avance de más del 70%, según MEM - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/modernizacion-refineria-talara-cuenta-avance-70-mem-noticia-nndc-577248</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOy0IXepTd__ovIQVLxWGu4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 01:02:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/modernizacion-refineria-talara-cuenta-avance-70-mem-noticia-nndc-577248" target="_blank"&gt;Modernización de la Refinería de Talara cuenta con avance de más del 70%, según MEM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francisco Ísmodes, ministro de Energía y Minas, confirmó que las obras del Proyecto de Modernización de la Refinería de Talara (PMRT) tienen un avance del 70% luego de realizar una visita de trabajo a las instalaciones del proyecto de infraestructura energética. Personal de la empresa estatal detalló que la obra ejecutada por la empresa española Técnicas Reunidas (como contratista principal), registra un avance integral de 70,94%. Según se informó, la nueva planta del PMRT constará de 16 nuevas unidades de proceso de última tecnología, que permitirán producir combustibles limpios con la tec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Nueva planta de la Refinería de Talara iniciaría operaciones a fines de 2020 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/nueva-planta-refineria-talara-iniciaria-operaciones-fines-2020-noticia-577165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiBvyfi-r7zhvBZaI0CtLIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/nueva-planta-refineria-talara-iniciaria-operaciones-fines-2020-noticia-577165" target="_blank"&gt;Nueva planta de la Refinería de Talara iniciaría operaciones a fines de 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En su visita a las instalaciones de la Refinería de Talara, el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, indicó que las obras relacionadas al proyecto de modernización avanzan a buen ritmo y, producto de ello, la nueva planta iniciaría operaciones a fines del 2020 o inicios del 2021. Según informa Andina, el personal de la empresa estatal le comunicó a Ísmodes, quien estuvo acompañado del viceministro de Hidrocarburos, Eduardo Guevara, y el gerente general de Petroperú, Esteban Bertarelli, que la obra a cargo de la compañía española Técnicas Reunidas (contratista principal) tiene un a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Destinarán S/300 millones para atender pasivos ambientales en el 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/destinaran-s-300-millones-atender-pasivos-ambientales-2019-noticia-575760</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9lR1KgL3DVDrwpfn2QOb4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/destinaran-s-300-millones-atender-pasivos-ambientales-2019-noticia-575760" target="_blank"&gt;Destinarán S/300 millones para atender pasivos ambientales en el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (Minem) informó que el gobierno destinará S/300 millones durante el 2019 para la atención de pasivos ambientales mineros y de hidrocarburos en el país. El anuncio fue hecho por el titular del sector, Francisco Ísmodes, quien destacó el mayor presupuesto en este rubro previsto para el próximo año. Según el ministerio, en el 2018 se destinaron S/155 millones a la remediación de pasivos ambientales de ambos sectores.Ísmodes señaló asimismo que actualmente la cartera de proyectos mineros en el país compromete una inversión de US$21 mil millones para los próximos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Nuevo terminal portuario de Repsol estará listo en abril del 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/nuevo-terminal-portuario-repsol-estara-listo-abril-2019-noticia-577497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBed4TFTx_iEM5hfxkHPJiEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:42:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/nuevo-terminal-portuario-repsol-estara-listo-abril-2019-noticia-577497" target="_blank"&gt;Nuevo terminal portuario de Repsol estará listo en abril del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La compañía española Repsol inauguró este miércoles una nueva unidad de producción para combustible de bajo azufre en la Refinería La Pampilla (Callao), para la cual destinó un total de US$741 millones. En la ceremonia estuvieron presentes el Rey de España, Felipe VI; el Presidente de la República, Martín Vizcarra; y el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, así como diversos funcionarios de Repsol y la industria. Antonio Brufau, presidente de Repsol S.A., destacó que a la unidad de producción de diésel de bajo azufre, inaugurada a mediados del 2016, se suma la unidad de gasolina; ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Puno: 800 familias tendrán luz eléctrica en las islas flotantes de los Uros - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/economia-y-finanzas/puno-800-familias-tendran-luz-electrica-islas-flotantes-uros-noticia-585545</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7zdkQQ5XDi6Dyl2oMYbE8qGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:50:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/economia-y-finanzas/puno-800-familias-tendran-luz-electrica-islas-flotantes-uros-noticia-585545" target="_blank"&gt;Puno: 800 familias tendrán luz eléctrica en las islas flotantes de los Uros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló que la instalación de paneles solares en las islas flotantes de la comunidad de los Uros, al medio del Lago Titicaca, mejorará la calidad de vida de su población, beneficiando a unas 800 familias. “Venimos a inaugurar formalmente un proyecto que ya es una realidad para traer luz eléctrica a los pueblos de los Uros en medio del lago Titicaca”, manifestó a la Agencia Andina. “Sabemos de la importancia de contar con el servicio de electricidad para mejorar la calidad de vida de los pobladores de las zonas alejadas del país, para lo cual...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Bicentenario de la independencia: así fue el lanzamiento de la agenda a nivel nacional - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/bicentenario-independencia-lanzamiento-agenda-nivel-nacional-noticia-576292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKS_dKFPB0IYX8zzsG8kw0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/bicentenario-independencia-lanzamiento-agenda-nivel-nacional-noticia-576292" target="_blank"&gt;Bicentenario de la independencia: así fue el lanzamiento de la agenda a nivel nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este sábado, el Gobierno presentó a nivel nacional de Agenda Bicentenario con motivo de los 200 años de Independencia del Perú. El lanzamiento se desarrolló en simultáneo en 20 ciudades del país. La agenda de conmemoración del Bicentenario resaltará lo mejor de la historia del país, como su cultura y valores ciudadanos. Así mismo, representa la oportunidad de llevar adelante obras emblemáticas de infraestructura, que sentarán las bases de un Perú en desarrollo, así como de las grandes reformas políticas que consolidarán las principales instituciones. El presidente de la República, Martín Vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Inversiones en sector minero alcanzarán los US$6.000 mlls. en 2019, según MEM - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/inversiones-sector-minero-alcanzaran-us-6-000-mlls-2019-mem-noticia-572799</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeva3__GEUZjY0VmK4VmuUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 22:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/inversiones-sector-minero-alcanzaran-us-6-000-mlls-2019-mem-noticia-572799" target="_blank"&gt;Inversiones en sector minero alcanzarán los US$6.000 mlls. en 2019, según MEM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del evento "Perspectivas Económicas 2019", el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló que al cierre del año se espera llegar a los US$4.000 millones de inversión; mientras que para el 2019, se alcanzarían los US$6.000 millones, según proyecciones del sector. Ísmodes indicó que la minería seguiría siendo uno de los factores principales en el desarrollo de la economía nacional. En este sentido, estimó que en el 2019 las inversiones mineras representarán el 50% del crecimiento de la inversión privada en el Perú, la cual llegaría a 6,5% en el próximo año, según las pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Inversión minera alcanzará los US$ 6,000 millones en el 2019 - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/inversion-minera-alcanzara-los-us-6000_31.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYg3anyQhMECFrrP3fXf9kqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/inversion-minera-alcanzara-los-us-6000_31.html" target="_blank"&gt;Inversión minera alcanzará los US$ 6,000 millones en el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La inversión minera en el país llegaría a 6,000 millones de dólares el 2019, lo cual significa un incremento de 30.4% en comparación con lo que registraría a finales de este año (4,600 millones de dólares), proyectó el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. Inversión minera alcanzará los US$ 6,000 millones en el 2019 La inversión minera en el país llegaría a 6,000 millones de dólares el 2019, lo cual significa un incremento de 30.4% en comparación con lo que registraría a finales de este año (4,600 millones de dólares), proyectó el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. Fu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Susana Jiménez: “El intercambio eléctrico conviene al Perú y Chile” - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/susana-jimenez-intercambio-electrico-conviene-peru-chile-noticia-572909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmXSsijP_Zh2mHsJOiWkz8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:42:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/susana-jimenez-intercambio-electrico-conviene-peru-chile-noticia-572909" target="_blank"&gt;Susana Jiménez: “El intercambio eléctrico conviene al Perú y Chile”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las carteras de energía del Perú y Chile retoman la interconexión eléctrica binacional. Al respecto, conversamos con Susana Jiménez, ministra de Energía del país sureño. —¿Cómo avanza el proyecto de interconexión eléctrica Perú-Chile?Hay un estudio en curso, que evalúa los aspectos técnicos y económicos de una línea de transmisión de 55 kilometros entre Arica y Tacna. Esperamos concluirlo a inicios del 2019 para tomar una decisión. —Si el estudio es favorable, ¿qué pasos seguirán?Si es favorable, requerirá un proceso de armonización regulatoria. Hemos celebrado un par de reuniones binaciona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Mi Perú y Ventanilla se beneficiarán con gas natural a inicios del 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mi-peru-ventanilla-beneficiaran-gas-natural-inicios-2019-noticia-nndc-570366</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJVrYgX952-HnbHB6me9O4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mi-peru-ventanilla-beneficiaran-gas-natural-inicios-2019-noticia-nndc-570366" target="_blank"&gt;Mi Perú y Ventanilla se beneficiarán con gas natural a inicios del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de 23 mil familias de los distritos capitalinos Mi Perú y Ventanilla obtendrán gas natural gracias a la construcción de la Estación de Regulación de Presión por parte de la empresa Cálidda. Según precisa Andina, la estación de la empresa proveedora entrará en operaciones en diciembre de este año, lo que permitirá iniciar el tendido de las tuberías en los primeros meses del 2019. Cabe destacar que los hogares podrán acogerse al Fondo de Inclusión Social Energético (FISE) que financia parte de los costos de conexión domiciliaria a las familias de menores recursos económicos si es que cum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Autorizan viaje a ministros para Gabinete Binacional Perú-Ecuador - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/politicas/autorizan-viaje-ministros-gabinete-binacional-peru-ecuador-nndc-noticia-583371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpDXLb7qYuHxWPEKFmsuJsqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:55:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/politicas/autorizan-viaje-ministros-gabinete-binacional-peru-ecuador-nndc-noticia-583371" target="_blank"&gt;Autorizan viaje a ministros para Gabinete Binacional Perú-Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno autorizó el viaje del jefe de Gabinete Ministerial, César Villanueva, y de varios ministros de Estado, hacia la ciudad de Quito, para participar del Encuentro Presidencial y el XII Gabinete Binacional Perú – Ecuador el 25 y 26 de octubre. En la víspera, el Congreso de la República oficializó la resolución legislativa que autoriza el viaje del presidente Martín Vizcarra a dicho encuentro. La comitiva del presidente estará integrada por el canciller Néstor Poppolizio; el ministro de Agricultura y Riego, Eduardo Mostajo; la ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz; el ministro de Trans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Se instaló Mesa Ejecutiva para mejorar productividad del Sector Minero Energético - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/se-instalo-mesa-ejecutiva-para-mejorar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiNzgUodTyV98EgQN7f1EoqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 22:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/se-instalo-mesa-ejecutiva-para-mejorar.html" target="_blank"&gt;Se instaló Mesa Ejecutiva para mejorar productividad del Sector Minero Energético&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;https://ift.tt/eA8V8J Se instaló hoy la sexta mesa ejecutiva correspondiente al Sector Minero Energético con la presencia de los ministros de Economía y Finanzas, Carlos Oliva, y de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, y representantes de 15 entidades e instituciones públicas y gremios empresariales miembros de dicha mesa. Se instaló Mesa Ejecutiva para mejorar productividad del Sector Minero Energético Se instaló hoy la sexta mesa ejecutiva correspondiente al Sector Minero Energético con la presencia de los ministros de Economía y Finanzas, Carlos Oliva, y de Energía y Minas, Francisco Ísmo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Se instaló Mesa Ejecutiva para la mejora de la productividad del Sector Minero Energético - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/se-instalo-mesa-ejecutiva-para-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKLCaGAsyKg8GrabMPJlpEqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 22:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/se-instalo-mesa-ejecutiva-para-la.html" target="_blank"&gt;Se instaló Mesa Ejecutiva para la mejora de la productividad del Sector Minero Energético&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lima, 19 de octubre de 2018.- Se instaló hoy la sexta mesa ejecutiva correspondiente al Sector Minero Energético, con la presencia de los ministros de Economía y Finanzas, Carlos Oliva, y de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, y representantes de 15 entidades e instituciones públicas y gremios empresariales, miembros de dicha mesa. La mesa ejecutiva del Sector Minero Energético se creó por Resolución Ministerial Nº 326-2018- MEF con el objetivo de definir acciones para mejorar la productividad y competitividad de este sector que explicó el 34% del crecimiento del PBI entre el 2015 y 2017, y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>MEM destinará S/ 497.5 millones para obras de electrificación rural en 2019 - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/mem-destinara-s-4975-millones-para_16.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP61K-py96h43PV9kpLYMegqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/mem-destinara-s-4975-millones-para_16.html" target="_blank"&gt;MEM destinará S/ 497.5 millones para obras de electrificación rural en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (MEM) destinará 497 millones de soles para obras de infraestructura rural el próximo año, según el proyecto de presupuesto presentado hoy por el ministro del sector, Francisco Ísmodes, en el Congreso de la República. MEM destinará S/ 497.5 millones para obras de electrificación rural en 2019 El Ministerio de Energía y Minas (MEM) destinará 497 millones de soles para obras de infraestructura rural el próximo año, según el proyecto de presupuesto presentado hoy por el ministro del sector, Francisco Ísmodes, en el Congreso de la República. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Letona critica a Minem por idas y vueltas en decreto supremo de tarifas eléctricas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/letona-critica-minem-idas-vueltas-medidas-tarifas-electricas-noticia-566773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTgeQW1s5iHlj3u-MRxra0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:13:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/letona-critica-minem-idas-vueltas-medidas-tarifas-electricas-noticia-566773" target="_blank"&gt;Letona critica a Minem por idas y vueltas en decreto supremo de tarifas eléctricas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La semana pasada, Osinergmin indicó que la nueva reglamentación al proceso regulatorio publicado por el Ministerio de Energía y Minas (Minem) le restaría discrecionalidad, pues obligaba a la incorporación de estudios técnicos más detallados para el procedimiento de fijación tarifaria eléctrica. Sin mayor explicación, y en paralelo a la renuncia del viceministro de Electricidad, Raúl García Carpio, el Minem optó por derogar el decreto unos días después. A raíz de este conflicto, la congresista Úrsula Letona (Fuerza Popular), envió hoy una carta al titular del Minem, Francisco Ísmodes, critic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú quiere llevar la energía solar a Latinoamérica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/energia-renovable-peru-quiere-llevar-energia-solar-latinoamerica-noticia-564473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuv8wkshzphnukscLi_ApoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:02:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/energia-renovable-peru-quiere-llevar-energia-solar-latinoamerica-noticia-564473" target="_blank"&gt;Perú quiere llevar la energía solar a Latinoamérica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, nuevo vicepresidente de la Alianza Solar Internacional (ISA) por Latinoamérica y el Caribe, aseguró hoy que quiere aprovechar el puesto para promover el uso de esta energía renovable entre los países latinoamericanos. "Mientras que estemos nosotros (los peruanos) participando como vicepresidentes veremos cómo podemos involucrar más países de la región en impulsar esta iniciativa importante", apuntó el ministro en una entrevista con Efe en Nueva Delhi, donde se encuentra para participar en la Asamblea General de la ISA. Como representa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM eleva meta de inversiones mineras en US$7.000 millones en próximos tres años - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-plantea-elevar-inversiones-mineras-us-21-mil-millones-proximos-tres-anos-noticia-nndc-562573</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_Ofw6ge7RHdi8GwUu1zyoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 23:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-plantea-elevar-inversiones-mineras-us-21-mil-millones-proximos-tres-anos-noticia-nndc-562573" target="_blank"&gt;MEM eleva meta de inversiones mineras en US$7.000 millones en próximos tres años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, indicó que el Ejecutivo se ha planteado el objetivo de elevar las inversiones mineras de US$14.000 millones a US$21.000 millones en los próximos tres años, durante su participación en la conferencia Peru Metals and Mining Summit 2018. El titular del sector explicó que en el sur del país se concentra el 40% del desarrollo minero, principalmente la extracción de cobre y en el norte un 30% restante, de acuerdo al mapa de inversiones futuras que registra el MEM. La activación de los nuevos proyectos detectados llegaría a un monto total de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ministro Ísmodes: Queremos una minería al 2030 competitiva y responsable - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/ministro-ismodes-queremos-una-mineria.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlW2PrsF0BDW_JAseV3wz4qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/ministro-ismodes-queremos-una-mineria.html" target="_blank"&gt;Ministro Ísmodes: Queremos una minería al 2030 competitiva y responsable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes Mezzano, señaló que su gestión y el gobierno en su conjunto se han planteado el objetivo de elevar las inversiones mineras de 14,000 millones a 21,000 millones de dólares en los próximos tres años. Ministro Ísmodes: Queremos una minería al 2030 competitiva y responsable El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes Mezzano, señaló que su gestión y el gobierno en su conjunto se han planteado el objetivo de elevar las inversiones mineras de 14,000 millones a 21,000 millones de dólares en los próximos tres años. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>“Perú captará 8% de inversión mundial en exploraciones mineras al 2021” [entrevista] - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/peru-captara-8-de-inversion-mundial-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEF8lGX6Lf-qcCoSDvL_EEqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/peru-captara-8-de-inversion-mundial-en.html" target="_blank"&gt;“Perú captará 8% de inversión mundial en exploraciones mineras al 2021” [entrevista]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, manifestó que el Perú logrará captar 8% de la inversión mundial destinada a las exploraciones mineras al año 2021. Agencia Peruana de Noticias Andina El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, manifestó que el Perú logrará captar 8% de la inversión mundial destinada a las exploraciones mineras al año 2021. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Perú presentó proyectos por US$11.000 millones a inversionistas canadienses - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-presento-proyectos-us-11-000-millones-inversionistas-canadienses-noticia-nndc-560057</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-S1_rawOv_PVvUts9ev_gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:42:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-presento-proyectos-us-11-000-millones-inversionistas-canadienses-noticia-nndc-560057" target="_blank"&gt;Perú presentó proyectos por US$11.000 millones a inversionistas canadienses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Representantes del Ministerio de Relaciones Exteriores, la Embajada del Perú en Canadá, el Ministerio de Energía y Minas (MEM) y el Ministerio de Transportes y Comunicaciones (MTC), con apoyo de inPERU y Pro Inversión, realizaron el 'Perú Road Show' en Vancouver, Canadá. En dicha ciudad, sostuvieron reuniones con importantes inversionistas locales en los que dieron a conocer cerca de 50 proyectos de diversos sectores valorizados aproximadamente en US$11,150 millones y que se adjudicarán entre el 2018 y el 2020. Al ser Canadá, una importante plaza minera, el MEM aprovechó la oportunidad para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM trabaja normativa para promover el uso de autos eléctricos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-gobierno-normativa-promover-autos-electricos-noticia-nndc-558680</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRQclYDSXjZtLVA2DSGpoAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 21:42:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-gobierno-normativa-promover-autos-electricos-noticia-nndc-558680" target="_blank"&gt;MEM trabaja normativa para promover el uso de autos eléctricos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (MEM) informó hoy que trabaja en un marco regulatorio para promover el ingreso de autos eléctricos al país a través de la Dirección de Eficiencia Energética y el Proyecto Acciones Nacionales Apropiadas de Mitigación (NAMA) en los sectores de generación de energía y su uso final en el Perú. "Lo primero que se ha mencionado es el Impuesto Selectivo al Consumo (ISC), que es de cero para promover la tecnología de autos eléctricos en el Perú, lo cual da una idea de los lineamientos por dónde quiere ir el gobierno. Y a esto se suma la promoción de energías renovab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Baldo Prokurica: “Podemos aliarnos para desarrollar el potencial de litio” - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/mercados/baldo-prokurica-aliarnos-desarrollar-potencial-litio-noticia-558175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYopMI_ug7vmiF8bQxEzBQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/mercados/baldo-prokurica-aliarnos-desarrollar-potencial-litio-noticia-558175" target="_blank"&gt;Baldo Prokurica: “Podemos aliarnos para desarrollar el potencial de litio”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando se habla del Perú y Chile en minería, es imposible no referirse al cobre, commodity vital para ambos países. El auge de la electromovilidad obliga a mencionar también el litio. Sobre ambos, conversamos con Baldo Prokurica, ministro de minería de Chile. — ¿El Perú y Chile deben preocuparse por el descenso del precio del cobre (que ha caído 18% durante el año)? La caída del precio del cobre no tiene nada que ver con la dinámica del mercado porque los inventarios mundiales de este metal solo alcanzan para seis días de consumo. La caída tiene que ver con la inestabilidad política provoca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM: Clima de inestabilidad política asusta a inversionistas extranjeros - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-clima-inestabilidad-politica-asusta-inversionistas-extranjeros-nndc-noticia-556224</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOFKHzhR7BsAjOXJWHtwjMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-clima-inestabilidad-politica-asusta-inversionistas-extranjeros-nndc-noticia-556224" target="_blank"&gt;MEM: Clima de inestabilidad política asusta a inversionistas extranjeros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, manifestó hoy que la crisis política no beneficia al sector minero ni a las futuras inversiones. "Este clima de inestabilidad [política] asusta las decisiones que inversionistas puedan tomar para venir al país", señaló en una entrevista con RPP. Resaltó la prioridad del gobierno del presidente Martín Vizcarra para resolver estos conflictos con el fin de propiciar el desarrollo adecuado del sector. Se refirió, además, a la caída de los precios de los minerales, fruto de la disputa comercial entre Estados Unidos y China. "Esperamos que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Gobierno afirma que proyecto Mina Justa generará 7.000 empleos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-afirma-proyecto-mina-justa-generara-7-000-empleos-noticia-555847</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVaIpAKSrGro_WML4PFiqQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-afirma-proyecto-mina-justa-generara-7-000-empleos-noticia-555847" target="_blank"&gt;Gobierno afirma que proyecto Mina Justa generará 7.000 empleos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La puesta en marcha del proyecto cuprífero Mina Justa (Ica), que demandará una inversión de US$1.600 millones, generará un aproximado de 4.000 puestos de trabajo durante la construcción y otros 3.500 empleos cuando inicie sus operaciones, informó hoy el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. El último viernes, Marcobre S.A.C. y Cumbres Andinas S.A.C. -subsidiarias de Minsur- anunciaron la aprobación de la construcción e inicio de explotación Mina Justa. El proyecto minero pertenece al Grupo Breca (60% del accionariado) y Alxar Internacional, del Grupo de Empresas Copec de Chile (40...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Mina Justa inicia construcción con inversión de US$ 1,600 millones - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/mina-justa-inicia-construccion-con_27.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBfcLNZd4dYB_6YGP3ll2sqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/mina-justa-inicia-construccion-con_27.html" target="_blank"&gt;Mina Justa inicia construcción con inversión de US$ 1,600 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló hoy que el proyecto Mina Justa (ubicado en Ica) contemplará una inversión de 1,600 millones de dólares, y generará 4,000 empleos durante su construcción y 3,500 puestos de trabajo cuando inicie sus operaciones. Mina Justa inicia construcción con inversión de US$ 1,600 millones El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló hoy que el proyecto Mina Justa (ubicado en Ica) contemplará una inversión de 1,600 millones de dólares, y generará 4,000 empleos durante su construcción y 3,500 puestos de trabajo cuando inicie sus opera...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Mina Justa contemplará inversión de US$ 1,600 millones - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/mina-justa-contemplara-inversion-de-us_48.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqlK4R2B_OVepRUSY2bl28qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/mina-justa-contemplara-inversion-de-us_48.html" target="_blank"&gt;Mina Justa contemplará inversión de US$ 1,600 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló hoy que el proyecto Mina Justa (ubicado en Ica) contemplará una inversión de 1,600 millones de dólares, y generará 4,000 empleos durante su construcción y 3,500 puestos de trabajo cuando inicie sus operaciones. Mina Justa contemplará inversión de US$ 1,600 millones El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló hoy que el proyecto Mina Justa (ubicado en Ica) contemplará una inversión de 1,600 millones de dólares, y generará 4,000 empleos durante su construcción y 3,500 puestos de trabajo cuando inicie sus operaciones. Fuen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Gobierno busca renovar beneficio devolución del IGV al sector minero - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-busca-renovar-beneficio-devolucion-igv-sector-minero-noticia-554717</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbpubso74P8VMyPGoLtOOIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:22:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-busca-renovar-beneficio-devolucion-igv-sector-minero-noticia-554717" target="_blank"&gt;Gobierno busca renovar beneficio devolución del IGV al sector minero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno busca renovar el beneficio de devolución del impuesto a las ventas internas de la minería, que vence este año tras varias prórrogas, para incentivar la inversión en el sector, dijo el jueves el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. El régimen, que entró en vigencia hace casi dos décadas, permite a las mineras recuperar el pago del Impuesto General a las Ventas (IGV) por compras en sus procesos de exploración, ejecución y ampliación de proyectos mineros. El monto por devolución de impuestos para el sector sumó un total de 12,033 millones de soles (unos 3,625 millones de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM toma con cautela anuncio de mayor reserva mundial de litio - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-toma-cautela-anuncio-mayor-reserva-mundial-litio-noticia-nndc-554573</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuC_ng0E5Acqo8aiFcggzsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 19:42:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-toma-cautela-anuncio-mayor-reserva-mundial-litio-noticia-nndc-554573" target="_blank"&gt;MEM toma con cautela anuncio de mayor reserva mundial de litio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, manifestó que el gobierno toma con reserva el anuncio hecho por la minera de capitales canadienses Macusani Yellow Cake, que en julio afirmó haber encontrado en el altiplano del país el mayor yacimiento de litio del mundo. La compañía, subsidiaria de la canadiense Plateau Energy Metals, cuantificó en al menos 2.5 millones de toneladas los recursos de litio de este yacimiento, lo que sería superior a las reservas de Bolivia y Chile, además de 124 millones de libras de uranio. "Tenemos que tomarlo con reserva", dijo Ísmodes en una confe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Inversión minera en el Perú creció a doble dígito entre enero y julio - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/inversion-minera-peru-crecio-doble-digito-enero-julio-noticia-554474</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPDNd67ZgnsmYlrmp23l7kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:03:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/inversion-minera-peru-crecio-doble-digito-enero-julio-noticia-554474" target="_blank"&gt;Inversión minera en el Perú creció a doble dígito entre enero y julio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace dos días, el viceministro de Economía, Hugo Perea, precisó que la inversión privada en el Perú registraría un crecimiento de 5,2% al cierre de este año. Según Perea, este impulso se daría, principalmente, por la expansión de la inversión minera, actividad que, de acuerdo con las estimaciones del Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), cerraría el 2018 con un crecimiento de 19,4%. En este contexto, el último boletín estadístico minero del Ministerio de Energía y Minas (Minem) detalló que dicha inversión acumuló, entre enero y julio, un crecimiento de 29,1% respecto al mismo período del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú anula la concesión minera sobre la famosa montaña de los siete colores - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Peru-anula-la-concesion-minera-sobre-la-famosa-montana-de-los-siete-colores-20180906-0010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWIu0j8znh4YCKO-iIWnkQqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMO2M1gU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Peru-anula-la-concesion-minera-sobre-la-famosa-montana-de-los-siete-colores-20180906-0010.html" target="_blank"&gt;Perú anula la concesión minera sobre la famosa montaña de los siete colores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas de Perú anuló la concesión minera que una empresa canadiense tenía sobre la famosa y turística montaña de los siete colores, en la región andina de Cusco, y cuyo nombre original es Vinicunca, informó hoy su ministro, Francisco Ísmodes. En conferencia con la Asociación de Prensa Extranjera en el Perú (APEP), Ísmodes explicó que se dejó sin efecto la concesión después de que la empresa renunciase a los derechos sobre Vinicunca, también conocida como la montaña arco iris, ante el revuelo generado tras conocerse que el cerro podía verse afectado. La concesión mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Cerro Vinicunca: Gobierno anula la concesión minera sobre montaña de siete colores - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/cusco/gobierno-anula-concesion-minera-montana-siete-colores-noticia-nndc-554643</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPRWlOf840BpmL2GmembI8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 19:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/cusco/gobierno-anula-concesion-minera-montana-siete-colores-noticia-nndc-554643" target="_blank"&gt;Cerro Vinicunca: Gobierno anula la concesión minera sobre montaña de siete colores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (MEM) anuló la concesión minera que una empresa canadiense tenía sobre la famosa y turística montaña de los siete colores, ubicada en la región Cusco, y cuyo nombre original es Vinicunca, informó hoy el titular del sector, Francisco Ísmodes. En conferencia con la Asociación de Prensa Extranjera en el Perú (APEP), Ísmodes explicó que se dejó sin efecto la concesión después de que la empresa renunciase a los derechos sobre Vinicunca, también conocida como la "Montaña arcoíris", ante el revuelo generado tras conocerse que el cerro podía verse afectado. La conce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú tiene 49 proyectos mineros e inversión mayor a US$ 58 mil millones - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/peru-tiene-49-proyectos-mineros-e_27.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISTqa1qZYamw0kg364cZbMqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/peru-tiene-49-proyectos-mineros-e_27.html" target="_blank"&gt;Perú tiene 49 proyectos mineros e inversión mayor a US$ 58 mil millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes informó hoy que su sector tiene 49 proyectos mineros identificados con un monto de inversión superior a los 58 mil millones de dólares que ayudarían significativamente a dinamizar la economía y lograr el cierre de brechas sociales aún existentes en algunas regiones del Perú. Agencia Peruana de Noticias Andina El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes informó hoy que su sector tiene 49 proyectos mineros identificados con un monto de inversión superior a los 58 mil millones de dólares que ayudarían significativamente a dinamizar la eco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Toromocho: Ampliación de proyecto minero registra avance del 25% - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/toromocho-ampliacion-proyecto-minero-registra-avance-25-noticia-551910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLEyV5XZiMnO8a0HNr0n40qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 20:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/toromocho-ampliacion-proyecto-minero-registra-avance-25-noticia-551910" target="_blank"&gt;Toromocho: Ampliación de proyecto minero registra avance del 25%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los trabajos del proyecto de ampliación de la mina Toromocho, cuya inversión demanda US$1.300 millones a cargo de la empresa Chinalco, cuentan, actualmente, con un avance de 25%, reveló el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. También mencionó que la ampliación de la mina Toquepala, la cual está a cargo de Southern Perú y con una inversión de US$1.255 millones, está por culminarse. El titular del MEM añadió durante el evento Nuevos Aires, organizado por la Cámara de Comercio Peruano China, que se espera el anuncio, próximamente, del inicio de la construcción del proyecto Mina Just...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Gobierno supervisa el cumplimiento de los acuerdos con Moquegua - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/08/gobierno-supervisa-el-cumplimiento-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQd6uAOPihs-wquzTNsX2sqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/08/gobierno-supervisa-el-cumplimiento-de.html" target="_blank"&gt;Gobierno supervisa el cumplimiento de los acuerdos con Moquegua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, visitó Moquegua para supervisar el cumplimiento de los acuerdos de la mesa de diálogo entre la sociedad civil de Moquegua y la empresa Anglo American, responsable del proyecto minero Quellaveco, ubicado en dicha región. Gobierno supervisa el cumplimiento de los acuerdos con Moquegua El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, visitó Moquegua para supervisar el cumplimiento de los acuerdos de la mesa de diálogo entre la sociedad civil de Moquegua y la empresa Anglo American, responsable del proyecto minero Quellaveco, ubicado en dicha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>MEM: Existen 49 proyectos con inversión de casi US$60.000 mlls. - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-existen-49-proyectos-inversion-us-60-000-mlls-noticia-551520</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh3n4gLpltnTsY3Dx_t2ucqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 21:22:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-existen-49-proyectos-inversion-us-60-000-mlls-noticia-551520" target="_blank"&gt;MEM: Existen 49 proyectos con inversión de casi US$60.000 mlls.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los recursos que provienen de la inversiones en el sector minero generan el desarrollo de otros sectores en el país, mencionó Francisco Ísmodes, titular del Ministerio de Energía y Minas (MEM). Y por ello es que se considera a este rubro como uno de los motores de crecimiento del país. Ísmodes también señaló que se viene trabajando en desarrollar los proyectos con un enfoque de competitividad y sostenibilidad. "Estamos trabajando en el sector y hemos notado, según nuestra experiencia, que la sostenibilidad (social - ambiental) es el 50% del desarrollo minero", refirió, de acuerdo a Gestión....&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM: Se buscará opción más económica para Gasoducto del Sur - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-proyecto-gasoducto-sur-buscara-opcion-economica-original-noticia-551867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCqslr04Mbzm9Kf4MBYmxYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 19:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-proyecto-gasoducto-sur-buscara-opcion-economica-original-noticia-551867" target="_blank"&gt;MEM: Se buscará opción más económica para Gasoducto del Sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de recibir un informe preliminar sobre los estudios de factibilidad del nuevo proyecto del Gasoducto del Sur, Francisco Ísmodes, titular del Ministerio de Energía y Minas (MEM), indicó que existen tres opciones para su ejecución. De estas, se escogerá la que resulte más económica frente a la original, pero manteniendo el mismo objetivo. "Se han identificado las opciones que podríamos trabajar para retomar este sistema de transporte integral del gas, y con la certeza de que la población del sur se va a beneficiar [del combustible]", refirió Ísmodes. En este sentido, cabe resaltar que e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM crea dirección de sostenibilidad minera para destrabar permisos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-crea-direccion-sostenibilidad-minera-destrabar-permisos-noticia-549497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGqgajZ7hBLcgU77hjFZUoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 19:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-crea-direccion-sostenibilidad-minera-destrabar-permisos-noticia-549497" target="_blank"&gt;MEM crea dirección de sostenibilidad minera para destrabar permisos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (MEM) oficializó la creación de la dirección de sostenibilidad minera, órgano de línea que busca “destrabar los permisos” para viabilizar las inversiones mineras. Así lo dio a conocer el titular del MEM, Francisco Ísmodes, en el XII Congreso Nacional de Minería (Conamin). “La dirección general de promoción y sostenibilidad minera tendrá por finalidad acompañar los proyectos, pero también promover la sostenibilidad haciendo un seguimiento cercano a las buenas relaciones entre la empresa, la población y las autoridades”, explicó Ismodes. El objetivo del MEM es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>“Remediación de pasivos ambientales demandará inversión de S/ 7,000 millones” [entrevista] - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/08/remediacion-de-pasivos-ambientales_21.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKdJFt2esSFJxxFVei2iO8qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 12:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/08/remediacion-de-pasivos-ambientales_21.html" target="_blank"&gt;“Remediación de pasivos ambientales demandará inversión de S/ 7,000 millones” [entrevista]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, manifestó que la remediación de pasivos ambientales en el país demandará una inversión de 7,000 millones de soles. “Remediación de pasivos ambientales demandará inversión de S/ 7,000 millones” [entrevista] El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, manifestó que la remediación de pasivos ambientales en el país demandará una inversión de 7,000 millones de soles. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Minem: 15% de la matriz energética se generará con energías renovables al 2030 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-15-matriz-energetica-generara-energias-renovables-2030-noticia-544585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMwmbWnY25mJMoVI4aRGvEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 15:02:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-15-matriz-energetica-generara-energias-renovables-2030-noticia-544585" target="_blank"&gt;Minem: 15% de la matriz energética se generará con energías renovables al 2030&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno se ha propuesto que para al año 2030, el 15% de la matriz energética será generada con energías renovables, manifestó el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes. “El gobierno está enfocado en incrementar la participación de las energías renovables en la matriz energética”, señaló. Francisco Ísmodes explicó que en el caso del parque eólico de Wayra (Ica), recientemente inaugurado, se generará más de 100 megas con una inversión de US$165 millones. “Eso permite un ahorro importante en la emisión de CO2 (dióxido de carbono) durante la generación de energía”, indicó. ACTUALIDA...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Gobierno avanza en objetivo de mejorar tramitología a empresas mineras - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/08/gobierno-avanza-en-objetivo-de-mejorar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-39DGI16Q2ZCx-TkPwIOYqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/08/gobierno-avanza-en-objetivo-de-mejorar.html" target="_blank"&gt;Gobierno avanza en objetivo de mejorar tramitología a empresas mineras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ismodes, destacó hoy que el Gobierno avanza en su objetivo de mejorar tramitología a las empresas mineras con el fin de acelerar proyectos. Gobierno avanza en objetivo de mejorar tramitología a empresas mineras El ministro de Energía y Minas, Francisco Ismodes, destacó hoy que el Gobierno avanza en su objetivo de mejorar tramitología a las empresas mineras con el fin de acelerar proyectos. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>MEM: Modernización de la refinería de Talara cuenta con avance del 80% - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/mem-refineria-talara-cuenta-avance-80-noticia-543866</link><guid isPermaLink="false">CAIiENt7T-1EBSQG5pcZLqFOV-gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/mem-refineria-talara-cuenta-avance-80-noticia-543866" target="_blank"&gt;MEM: Modernización de la refinería de Talara cuenta con avance del 80%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, señaló que las obras de modernización de la Refinería de Talara estarán listas para fines de 2019. "Estamos entre 70% y 80% de avance en la construcción de la refinería", reveló en entrevista a RPP. No obstante, destacó también la urgencia de dotarla de crudo, pues -consideró- de lo contrario contaríamos con una refinería inoperativa. Explicó que para cubrir el déficit petrolero del país el Congreso debe aprobar la nueva ley de hidrocarburos. Además, el Ejecutivo creó el viceministerio del mismo nombre. "El proyecto de ley busca promover qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Contratos de concesión de lotes petroleros se ampliarán de 30 a 40 años - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/08/contratos-de-concesion-de-lotes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkVvG0sz13OpGynqJR5e_0qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/08/contratos-de-concesion-de-lotes.html" target="_blank"&gt;Contratos de concesión de lotes petroleros se ampliarán de 30 a 40 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, anunció hoy que el proyecto de ley sobre hidrocarburos contempla que los contratos de concesión de los lotes petroleros, suscritos entre el Estado y las empresas privadas, tendrán un plazo de 40 años, cuando actualmente son de 30 años. Contratos de concesión de lotes petroleros se ampliarán de 30 a 40 años El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, anunció hoy que el proyecto de ley sobre hidrocarburos contempla que los contratos de concesión de los lotes petroleros, suscritos entre el Estado y las empresas privadas, tendrán un plaz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Perú apunta a incrementar en 15% energía renovable para el 2030 - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201808071080992479-energetica-limpia-ahorro-emision-co2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELt0DNkhJcxLSZr1P5S5CkAqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 01:19:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201808071080992479-energetica-limpia-ahorro-emision-co2/" target="_blank"&gt;Perú apunta a incrementar en 15% energía renovable para el 2030&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El Gobierno está enfocado en incrementar la participación de las energías renovables en la matriz energética (…) eso permite un ahorro importante en la emisión de CO2 durante la generación de energía", explicó el titular del Ministerio de Energía y Minas. Perú tendrá nueva planta de energía eólica en los Andes a fin de año El secretario de Estado destacó en este objetivo la creación del parque eólico Wayra I, inaugurado el 17 de julio en la localidad de Marcona, departamento de Ica (sur), siendo el más grande de su tipo en Perú. Con una capacidad instalada de 132 megavatios y una inversión...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Inversión de US$ 1,100 millones de Shougang generará más ingresos y empleos en Perú - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/08/inversion-de-us-1100-millones-de_1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAx6uZAmN07UTFHH1YatY4qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/08/inversion-de-us-1100-millones-de_1.html" target="_blank"&gt;Inversión de US$ 1,100 millones de Shougang generará más ingresos y empleos en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la inauguración de la ampliación de las operaciones de la minera Shougang Hierro Perú en Marcona (Nazca, Ica), el ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, destacó que esta inversión de 1,100 millones de dólares elevará la producción de hierro, lo que se traducirá en más empleos para los peruanos, además de más tributos e ingresos que el Estado destinará a la reducción de la pobreza en el país. Agencia Peruana de Noticias Andina En la inauguración de la ampliación de las operaciones de la minera Shougang Hierro Perú en Marcona (Nazca, Ica), el ministro de Energía y Minas, Francisco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Minem espera anuncio de inicio de Quellaveco esta semana - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-espera-anuncio-inicio-quellaveco-semana-noticia-538913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOybu30TwkTydcxMaxWg1k8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 14:42:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-espera-anuncio-inicio-quellaveco-semana-noticia-538913" target="_blank"&gt;Minem espera anuncio de inicio de Quellaveco esta semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana se anunciará oficialmente el inicio del proyecto Quellaveco (Moquegua), que lo lleva adelante la empresa Anglo American junto a Mitsubishi, así lo manifestó el ministro de Energías y Minas, Francisco Ísmodes. “El anuncio lo conoceremos pronto, será antes del 28 de julio”, comentó en entrevista con Agenda Política. El proyecto cuprífero de Quellaveco, con un rendimiento productivo anual de 225.000 toneladas finas del metal, debió arrancar en abril del 2013, pero se postergó por la caída en el precio del cobre. La ejecución del proyecto cuprífero implica una inversión que bordea l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Peru: Energía y Minas coordina entrega de ayuda humanitaria para afectados por heladas en Cusco - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/peru/energ-y-minas-coordina-entrega-de-ayuda-humanitaria-para-afectados-por-heladas-en-cusco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9xSM4gu9yRhMDAgTDKIeIqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:36:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/peru/energ-y-minas-coordina-entrega-de-ayuda-humanitaria-para-afectados-por-heladas-en-cusco" target="_blank"&gt;Peru: Energía y Minas coordina entrega de ayuda humanitaria para afectados por heladas en Cusco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of Peru Country: Peru Ministro Ísmodes informó que Ejecutivo analiza alternativas para mejorar viviendas ubicadas en zonas altoandinas El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, coordinó hoy en la región Cusco la distribución de ayuda humanitaria a las zonas afectadas por heladas en esa región, donde el Ejecutivo completó la entrega de 24,243 frazadas al gobierno regional con la finalidad de abrigar a igual número de personas de 18 distritos. “La meta es llegar a entregar en total 39,000 frazadas para igual número de cusqueños de 25 distritos declarados en estado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Inauguran parque de energía eólica más grande de Perú con inversión de US$ 165 millones - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/07/inauguran-parque-de-energia-eolica-mas_17.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGp7zisKsFQuHmfZkzfZSHQqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 21:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/07/inauguran-parque-de-energia-eolica-mas_17.html" target="_blank"&gt;Inauguran parque de energía eólica más grande de Perú con inversión de US$ 165 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, en representación del Presidente de la República y a nombre propio, inauguró hoy en Marcona (Ica) el parque eólico más grande del Perú, capaz de generar energía equivalente al consumo de 482,000 familias. Agencia Peruana de Noticias Andina El ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes, en representación del Presidente de la República y a nombre propio, inauguró hoy en Marcona (Ica) el parque eólico más grande del Perú, capaz de generar energía equivalente al consumo de 482,000 familias. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>GSP: Millones en juego por la demanda de Enagás - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/gsp-millones-juego-demanda-enagas-noticia-532540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBquxBOc_AezeDIpGxc5ObIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 12:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/gsp-millones-juego-demanda-enagas-noticia-532540" target="_blank"&gt;GSP: Millones en juego por la demanda de Enagás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enagás informó a la Comisión Nacional del Mercado de Valores de España que inició un arbitraje contra el Estado Peruano ante el Centro Internacional de Arreglo de Diferencias Relativas a Inversiones (Ciadi) para recuperar los US$511 millones que invirtió en el gasoducto sur peruano (GSP). Enagás aseguró a este Diario que el monto involucrado en la demanda solo incluye la inversión en el megaproyecto, y no otros aspectos como intereses o lucro cesante. “El transcurso de los seis meses de trato directo, previos al arbitraje, sin que haya sido posible llegar a un arreglo amistoso sobre la cont...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM: Gasoducto Sur Peruano será relanzado en julio - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-gasoducto-sur-peruano-sera-relanzado-julio-noticia-526811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeALzHFMwEt9nvOnZdZWn8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 15:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-gasoducto-sur-peruano-sera-relanzado-julio-noticia-526811" target="_blank"&gt;MEM: Gasoducto Sur Peruano será relanzado en julio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno tendra listo en julio proximo el nuevo planteamiento para resucitar el gasoducto surperuano (GSP), paralizado desde enero del 2017 debido al escandalo de corrupcion de Odebrecht. Así lo dio a conocer Francisco Ísmodes, ministro de Energía y Minas (MEM), en Perú Energía 2018. El ministro señalo que la consultora contratada para rediseñar el gasoducto baraja varias opciones, entre ellas un nuevo trazo para el ducto y otro gasoducto virtual.Cabe recordar que en su concepcion original, el GSP seguía un trazo mas corto y directo desde Lima a Arequipa y Moquegua siguiendo la linea del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Cuál es el futuro del gasoducto sur peruano? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/futuro-gasoducto-sur-peruano-noticia-527044</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKliwrFEUcpALLThQjBuYJQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 12:42:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/futuro-gasoducto-sur-peruano-noticia-527044" target="_blank"&gt;¿Cuál es el futuro del gasoducto sur peruano?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La construcción del gasoducto sur peruano (GSP) volvió a la agenda del gobierno. El Ministro de Energía y Minas, Francisco Ísmodes afirmó que a fin de año el Ejecutivo tendrá lista una nueva hoja de ruta para el desarrollo de este megaproyecto, que fue paralizado por no contar con la financiación necesaria para terminar la obra. Ísmodes adelantó que la referida hoja de ruta determinará si el GSP mantiene el diseño y trazo actual, o si la modificará de forma significativa para hacerla técnica y económicamente más viable. Esto, porque el plan original contempla una inversión de US$7.329 millo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM saluda avance de la ley de hidrocarburos en el Congreso - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/ley-hidrocarburos-mem-espera-aprobacion-proximas-semanas-noticia-526108</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4x8wc1-nQNKqzjrlg9ejgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 03:22:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/ley-hidrocarburos-mem-espera-aprobacion-proximas-semanas-noticia-526108" target="_blank"&gt;MEM saluda avance de la ley de hidrocarburos en el Congreso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El titular del Ministerio de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, saludó que la comisión de Energía y Minas del Congreso haya aprobado el texto sustitutorio del dictamen que crea la ley de promoción de la industria de hidrocarburos, que contiene recomendaciones sugeridas por el gobierno. Con esta iniciativa se busca fomentar la explotación de hidrocarburos y fortalecer el rol de Perú-Petro como agencia de promoción de la industria, entre otros aspectos. “Esperamos que sea aprobada en el pleno en las próximas semanas”, agregó Ísmodes en el III foro Perú – Unión Europea. PROYECTOS DEL SE...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Villanueva: Gobierno priorizará inversión en agua potable para la Amazonía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/villanueva-gobierno-priorizara-inversion-agua-potable-amazonia-noticia-526603</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDAeJIVYCxD22AqOYK4O-0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 04:15:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/villanueva-gobierno-priorizara-inversion-agua-potable-amazonia-noticia-526603" target="_blank"&gt;Villanueva: Gobierno priorizará inversión en agua potable para la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente del Consejo de Ministros, César Villanueva, informó que el Gobierno priorizará e implementará la inversión en plantas de agua por S/49 millones en favor de la población que vive en las cuencas amazónicas, zonas que en los últimos años han sido impactadas por la actividad petrolera. “Estamos realizando cosas concretas con los hermanos indígenas. Hemos observado en (la comunidad nativa de) Cuninico las condiciones en que se encuentran y estamos priorizando el recurso hídrico”, sostuvo Villanueva en una reunión en la ciudad de Nauta en Loreto. Villanueva se reunió en el distrito ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Tullow Oil reiniciará conversaciones con Perú-Petro este mes - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/tullow-reiniciara-negociaciones-peru-petro-mes-noticia-525385</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8XZaC2esQA2OS5aUgwWsAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 19:22:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/tullow-reiniciara-negociaciones-peru-petro-mes-noticia-525385" target="_blank"&gt;Tullow Oil reiniciará conversaciones con Perú-Petro este mes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La irlandesa Tullow Oil no sólo sigue interesada en continuar con el proceso de contratación de cinco lotes petroleros en la costa norte, como lo anunció ayer el ministro de Energía y Minas Francisco Ismodes, sino que planea acelerar las conversaciones con Perú-Petro este mes. “Tullow ha manifestado su voluntad de continuar con el proceso. Ellos están llegando el 13 de junio para reiniciar conversaciones con nosotros y ver cómo vamos a desarrollar el nuevo proceso de participación ciudadana”, explicó Seferino Yesquen, presidente de Perú-Petro. El ejecutivo detalló que la petrolera envió una...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM sobre Toromocho: Hay buena relación entre minera y población - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-toromocho-hay-buena-relacion-minera-poblacion-noticia-526074</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVdpMP4gipYjd_zU1E6A0IqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 01:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-toromocho-hay-buena-relacion-minera-poblacion-noticia-526074" target="_blank"&gt;MEM sobre Toromocho: Hay buena relación entre minera y población&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este martes, el Ministerio de Energía y Minas (MEM) informó que la minera Chinalco Perú logró acuerdos con la población y las autoridades del distrito de Morococha, ubicado en Junín, en el marco de la ampliación del proyecto cuprífero Toromocho. Se supo que Chinalco continuará con la adquisición de los predios pertenecientes a las familias de Morococha Antigua que aún no abandonan el área del proyecto y que se reanudará una mesa de diálogo para el reasentamiento poblacional el 13 de junio. No obstante, existía preocupación en la región por las posibles protestas a nivel provincial a raíz de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minería: Gobierno busca aumentar las inversiones en 50% - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mineria-gobierno-busca-aumentar-inversiones-mineras-50-noticia-525161</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnGHWxUuBe3LFb8xBlWWxAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mineria-gobierno-busca-aumentar-inversiones-mineras-50-noticia-525161" target="_blank"&gt;Minería: Gobierno busca aumentar las inversiones en 50%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El titular del Ministerio de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, informó que su sector buscará aumentar en 50% las inversiones mineras hacia los próximos años, con el objetivo de reactivar e impulsar la economía peruana. Actualmente, estas inversiones bordean los US$14.000 millones, según el MEM. Para lograr esta meta, el ministro sostuvo que el Gobierno viene evaluando medidas para convertir al país en un destino más atractivo para los distintos inversionistas y empresas mineras a nivel mundial. "Para este año contamos con un importante número de proyectos mineros identificados. Algu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM: Tullow Oil sigue interesada en lotes petroleros - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-tullow-oil-sigue-interesada-lotes-petroleros-noticia-525119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtp44rDTCSfhkLUj79W36kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:02:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-tullow-oil-sigue-interesada-lotes-petroleros-noticia-525119" target="_blank"&gt;MEM: Tullow Oil sigue interesada en lotes petroleros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El titular del Ministerio de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, informó que la empresa Tullow Oil, ha mostrado su interés en continuar con el proceso de licitación para la explotación y exploración de los lotes petroleros Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68, en el norte del Perú. Cabe recordar que los contratos de exploración para estos lotes fueron aprobados, mediante decreto supremo, por el ex presidente Pedro Pablo Kuczynksi antes de su renuncia y derogados hace dos semanas por el actual Gobierno. "Tullow Oil ya nos ha enviado una comunicación a Perupetro confirmando su interés en conti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Vizcarra dice que nombrará a nuevo titular del MEF en próximas horas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-dice-nombrara-nuevo-titular-mef-proximas-horas-noticia-525282</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCkV5MjtuuCRQXRdc28V1kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 15:33:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-dice-nombrara-nuevo-titular-mef-proximas-horas-noticia-525282" target="_blank"&gt;Vizcarra dice que nombrará a nuevo titular del MEF en próximas horas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República, Martín Vizcarra, dijo esta mañana que en las próximas horas nombrará a su nuevo ministro de Economía y Finanzas y aseguró que el cambio no implicará modificaciones en la política económica de su gobierno ni en los impuestos. David Tuesta renunció el lunes a la cartera de Economía, cargo que ocupó desde inicios de abril, en medio de críticas por el alza del Impuesto Selectivo al Consumo (ISC) a las gasolinas. En una conferencia con la prensa extranjera en Palacio de Gobierno con algunos miembros de su gabinete, Martín Vizcarra afirmó que dará el nombre del nuev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Gobierno apunta a 12 proyectos mineros para sostener la economía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-apunta-12-proyectos-mineros-sostener-economia-noticia-523672</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJEPBjq851Tmf86OH5vmP0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 02:02:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-apunta-12-proyectos-mineros-sostener-economia-noticia-523672" target="_blank"&gt;Gobierno apunta a 12 proyectos mineros para sostener la economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas, Francisco Ismodes, afirmó que el gobierno ha priorizado 12 proyectos mineros por US$14.000 millones de una cartera total de US$58.000 con el propósito de sostener el crecimiento de la economía de este y los próximos tres años. "Este portafolio priorizado permite incrementar las inversiones que se proyectan. Si estos proyectos no salieran adelante, lamentablemente nuestro crecimiento no sería sostenidos en los próximos años", aseveró Ismodes, durante su presentación en la décimo tercera edición del Simposium Internacional del Oro y de la Plata. De los 12 proye...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM exhorta a mineras a ejecutar iniciativas de impacto social - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-exhorta-mineras-ejecutar-iniciativas-impacto-social-noticia-523982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIgbKdYvoUu5nydnUZ-8moqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 01:42:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/mem-exhorta-mineras-ejecutar-iniciativas-impacto-social-noticia-523982" target="_blank"&gt;MEM exhorta a mineras a ejecutar iniciativas de impacto social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Energía y Minas (MEM), Francisco Ísmodes, exhortó a las compañías mineras a trabajar en iniciativas de impacto social que promoverá el gobierno, como el de remediación de pasivos ambientales por impuestos, con el propósito de que las comunidades aledañas a los proyectos sientan los beneficios. "Ha surgido una iniciativa que tiene por finalidad promover la remediación de pasivos por impuestos, lo estamos definiendo con la finalidad de plantearnos el gran desafío al 2021 de haber remediado todos los pasivos de muy alto riesgo, porque es la manera de construir un sector minero m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Vizcarra: Hay gran potencial para seguir desarrollando energía solar - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-hay-gran-potencial-seguir-desarrollando-energia-solar-noticia-522896</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFnsZChqK5_l-UV_dwfvNkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 22:13:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-hay-gran-potencial-seguir-desarrollando-energia-solar-noticia-522896" target="_blank"&gt;Vizcarra: Hay gran potencial para seguir desarrollando energía solar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República, Martín Vizcarra, participó de la inauguración de la nueva Central Solar Intipampa, ubicada en Moquegua, y destacó el gran potencial que tiene el sur del país por sus condiciones climáticas para seguir desarrollando esta forma de generar energía “que cuida el medio ambiente”. “Esa dificultad que tenemos estas regiones costeras del sur del país de administrar agua nos permite en compensación tener esta alta luminosidad. Somos de las regiones que tiene mayor disponibilidad de horas sol diaria en el mundo. […] Aquí las características climáticas nos permiten asegu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minem: Designan nuevos viceministros de Electricidad y de Hidrocarburos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-designan-nuevos-viceministros-electricidad-hidrocarburos-noticia-520332</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHbsK3bMAbOCURp3eWcX_oqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 14:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minem-designan-nuevos-viceministros-electricidad-hidrocarburos-noticia-520332" target="_blank"&gt;Minem: Designan nuevos viceministros de Electricidad y de Hidrocarburos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (Minem), en medio de un proceso de reorganización y con Francisco Ísmodes a la cabeza, nombró nuevos viceministros de Electricidad y de Hidrocarburos, mediante varias resoluciones supremas publicadas el miércoles en el diario oficial El Peruano. Se designó como viceministro de Electricidad a Raúl Lizardo García, quien venía desempeñándose como viceministro de Energía, cargo que se suprimió del organigrama del MEM.Asimismo, por Resolución Suprema Nº 006-2018-EM se designó a Eduardo Alfredo Guevara Dodds como el primer viceministro de Hidrocarburos. Guevara Do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Shack: Adjudicación de lotes a Tullow cumplen con las normas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/shack-adjudicacion-lotes-tullow-cumplen-normas-noticia-518918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHrnNx0BrBImqxY7Qrp0TcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 23:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/shack-adjudicacion-lotes-tullow-cumplen-normas-noticia-518918" target="_blank"&gt;Shack: Adjudicación de lotes a Tullow cumplen con las normas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El contralor de la Republica, Nelson Schack, reveló hoy en el Congreso de la Republica que la contraloría no ha encontrado riesgos significativos en el proceso de contratacion de los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68 entre Perú-Petro y la irlandesa Tullow Oil. La semana pasada, el gobierno anunció que decidió suspender temporalmente los decretos supremos firmados por el ex presidente Pedro Pablo Kuczynski, que autorizan la firma de los contratos de los cinco lotes petroleros entre el Estado peruano y Tullow Perú. La decisión se dio en medio de reclamos de gremios de pescadores del norte d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>