{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREY0WkRWbUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda attacks his exviceministro Jorge Cuba - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/alan-garcia-arremete-contra-su-exviceministro-jorge-cuba-noticia-1168069",
            "pub_date": "2018-12-07 16:46:40 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El ex presidente de la Rep\u00fablica critic\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta en Twitter lo dicho por el ex viceministro de Transportes y Comunicaciones quien dijo que su ..."
        },
        {
            "title": "Meet the 66 congressmen who voted for the law in favor of money laundering - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371634-congresistas-votaron-ley-favor-lavado-activos-alan-garcia-keiko-fujimori-kuczynski",
            "pub_date": "2018-12-07 18:59:23 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Fueron 49 votos de Fuerza Popular, 4 del Apra, 7 de Peruanos por el Kambio, 5 de los no agrupados, adem\u00e1s del voto del sentenciado por corrupci\u00f3n Edwin ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: &quot;My colleagues know that I have never eluded justice&quot; - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-mis-companeros-he-eludido-justicia-noticia-585605",
            "pub_date": "2018-12-08 05:57:52 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El ex mandatario Alan Garc\u00eda P\u00e9rez particip\u00f3 este viernes por la noche en una actividad junto los militantes del Partido Aprista Peruano en la Casa del Pueblo, ..."
        },
        {
            "title": "Cateriano: &quot;Accusing of &#39;chuponeo&#39; is a common practice in Apra&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371092-alan-garcia-pedro-cateriano-asegura-practica-comun-apra-acusar-chuponeo",
            "pub_date": "2018-12-06 22:45:45 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Pedro Cateriano asegur\u00f3 que las acusaciones de chuponeo, como la realizada por Alan Garc\u00eda, es usual en el Apra, adem\u00e1s de que no prueban sus ..."
        },
        {
            "title": "Garc\u00eda case: the Mininter asks the prosecutor&#39;s office to investigate aggression against policemen - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-mininter-pide-fiscalia-investigar-agresion-apristas-policias-noticia-nndc-585184",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda blames Mart\u00edn Vizcarra for alleged chuponeo - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/alan-garcia-responsabiliza-martin-vizcarra-presunto-chuponeo-n349885",
            "pub_date": "2018-12-06 01:01:48 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Se registraron disturbios en el exterior de su residencia luego de que partidarios del Apra denunciaran un presunto chuponeo."
        },
        {
            "title": "Hildebrandt: If Garc\u00eda and Fujimori succeed, we will lose the opportunity to clean the house - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371536-cesar-hildebrandt-alan-garcia-keiko-fujimori-triunfan-perderemos-oportunidad-limpiar-casa",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:01 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda met at his home with members of the Aprista Party - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-reune-vivienda-integrantes-partido-aprista-noticia-nndc-584337",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lawyer of Alan Garc\u00eda confirmed that they asked for security and insists on version on eavesdropping - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/abogado-de-alan-garcia-confirmo-que-pidieron-seguridad-e-insiste-en-version-sobre-escuchas-noticia-1167740",
            "pub_date": "2018-12-06 12:07:04 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "En di\u00e1logo con RPP Noticias, Erasmo Reyna neg\u00f3 que el veh\u00edculo que estaba afuera de la casa del expresidente haya sido enviado para su seguridad, ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: Uruguay denied political asylum to former Aprista president investigated for Odebrecht payments - Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/alan-garcia-uruguay-le-nego-asilo-politico-expresidente-aprista-investigado-pagos-odebrecht-105619",
            "pub_date": "2018-12-03 13:30:24 GMT",
            "source_nm": "Daily Trome",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Tras m\u00e1s de dos semanas de incertidumbre, Uruguay decidi\u00f3 no dar asilo pol\u00edtico a Alan Garc\u00eda , quien hab\u00eda indicado en su defensa que es v\u00edctima de ..."
        },
        {
            "title": "Beto Ortiz loves Carla Garc\u00eda but does not want to know anything about Alan Garc\u00eda | Beto to know | ATV | Shows - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1370125-beto-ortiz-ama-carla-garcia-quiere-alan-garcia-beto-atv",
            "pub_date": "2018-12-05 14:58:28 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: the 31 conferences he gave after leaving power - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-31-conferencias-dio-despues-dejar-noticia-585017",
            "pub_date": "2018-12-06 19:10:01 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El ex presidente Alan Garc\u00eda, a quien se le acaba de rechazar su pedido de asilo a Uruguay, brind\u00f3 un total de 31 conferencias despu\u00e9s de dejar el poder, ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda on the investigation of the port of Callao: &quot;I regret that complaints are added without any suspicion&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/alan-garcia-sobre-investigacion-del-puerto-del-callao-lamento-que-se-sumen-denuncias-sin-sospecha-alguna-noticia-1167611",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:33 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "La Fiscal\u00eda abri\u00f3 una nueva investigaci\u00f3n preliminar contra Garc\u00eda por los presuntos delitos de colusi\u00f3n agravada y negociaci\u00f3n incompatible por la concesi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Twitter: user publishes photo of the supposed flight of Alan Garc\u00eda [PHOTO] - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-01-twitter-usuario-publica-foto-supuesta-fuga-alan-garcia-foto",
            "pub_date": "2018-12-02 02:45:01 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. Un cibernauta de Twitter comparti\u00f3 la fotograf\u00eda de una mujer de gran tama\u00f1o y dej\u00f3 entrever que se trataba del expresidente."
        },
        {
            "title": "Alan claims to be chuponeado, but before he planned to spy on Humala - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370638-alan-garcia-asegura-chuponeado-pese-planeo-espiar-ollanta-humala",
            "pub_date": "2018-12-06 05:36:03 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El periodista Edmundo Cruz hab\u00eda asegurado que Alan Garc\u00eda sab\u00eda del chuponeo a Ollanta Humala en las elecciones del 2011. El expresidente aprista se ..."
        },
        {
            "title": "Costa Rica confirms that it was consulted about possible asylum for Alan Garc\u00eda - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/costa-rica-confirma-le-consulto-posible-asilo-alan-garcia-noticia-584241",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Datum | Political leaders with the highest and lowest approval - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/datum-los-lideres-politicos-con-la-mayor-y-menor-aprobacion-noticia-1166981",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:39 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El excandidato presidencial de Acci\u00f3n Popular Alfredo Barnechea registra la mayor aceptaci\u00f3n, mientras que Alan Garc\u00eda tiene la mayor desaprobaci\u00f3n en la ..."
        },
        {
            "title": "Augusto Thorndike clarified supposed celebration of the rejection of political asylum to Alan Garc\u00eda | VIDEO - Trome Newspaper",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/augusto-thorndike-aclaro-supuesta-celebracion-rechazo-asilo-politico-alan-garcia-video-105640",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:49 GMT",
            "source_nm": "Daily Trome",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Tras viralizarse la supuesta celebraci\u00f3n del periodista al conocer la decisi\u00f3n de Uruguay de no darle asilo pol\u00edtico a Alan Garc\u00eda, Augusto Thorndike aclar\u00f3 el ..."
        },
        {
            "title": "Uruguay refuses to seize Alan Garc\u00eda - La Ley - Peru",
            "link": "https://laley.pe/art/6584/uruguay-rechaza-asilar-a-alan-garcia",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:10 GMT",
            "source_nm": "The Law - Peru",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": "Uruguay rechaz\u00f3 el pedido de asilo diplom\u00e1tico solicitado por Alan Garc\u00eda. El mandatario uruguayo Tabar\u00e9 V\u00e1squez afirm\u00f3 que tom\u00f3 esta decisi\u00f3n porque en ..."
        },
        {
            "title": "Tatiana Astengo attacks Mauricio Mulder and more apristas for &quot;leaving Peru lousy&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1369654-tatiana-astengo-llama-inutil-mauricio-mulder-defender-alan-garcia-uruguay-tabare-vazquez",
            "pub_date": "2018-12-04 19:18:06 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Tatiana Astengo critic\u00f3 a Mauricio Mulder, Jorge del Castillo y otros apristas en Twitter por dejar mal al pa\u00eds con \u201csus mentiras\u201d."
        },
        {
            "title": "Alan Ra\u00fal Sim\u00f3n Garc\u00eda Nores: praise of disobedience, Renato Cisneros column - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/somos/firmas/columna-renato-cisneros-alan-garcia-elogio-desobediencia-noticia-582937",
            "pub_date": "2018-12-06 21:47:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Alan Ra\u00fal Sim\u00f3n Garc\u00eda Nores cree que su padre es inocente. Lo hemos escuchado a su salida de la residencia del embajador de Uruguay. Cree que hay una ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: Prosecutor opened investigation to former president by Callao terminal - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/alan-garcia-fiscalia-abrio-investigacion-expresidente-terminal-callao-n349278",
            "pub_date": "2018-12-01 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "La Segunda Fiscal\u00eda Provincial Corporativa Especializada en Delitos de Corrupci\u00f3n de Funcionarios de Lima abri\u00f3 investigaci\u00f3n preliminar al expresidente ..."
        },
        {
            "title": "Gino Costa: &#39;Uruguay should clarify if Barros helped Alan Garc\u00eda&#39; - Diario Per\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/gino-costa-uruguay-deberia-aclarar-barros-ayudo-alan-garcia-444310",
            "pub_date": "2018-12-03 11:58:01 GMT",
            "source_nm": "Peru21 Newspaper",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Congresista Gino Costa dijo que ser\u00eda grave si ello ocurri\u00f3."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: from a lecturer to a Spanish company adviser with investments in Peru - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/alan-garcia-conferencista-asesor-empresa-espanola-inversiones-peru-n349423",
            "pub_date": "2018-12-03 02:11:21 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "El 9 de mayo del 2012, Alan Garc\u00eda fue llevado a Santiago por el banco de inversiones chileno Celfin Capital. Andr\u00e9 Esteves es uno de los banqueros m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "Facebook Viral: &#39;National Referendum&#39; on Alan Garc\u00eda becomes furor in networks [PHOTO] - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1369666-facebook-viral-cientos-rien-referendum-nacional-alan-garcia-fb-face-elecciones-2018-viral-politico-embajada-uruguay",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:01 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "A trav\u00e9s de la red social Facebook se ha viralizado un divertido \u201cRefer\u00e9ndum\u201d sobre Alan Garc\u00eda."
        },
        {
            "title": "The Alan Garc\u00eda case under the eyes of illustrator Andr\u00e9s Edery - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/somos/fotos/alan-garcia-asilo-uruguay-caso-mirada-andres-edery-caricaturistas-noticia-501186",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Las gr\u00e1ficas que el caricaturista Andr\u00e9s Edery publica en la revista Somos este 2018 tambi\u00e9n las podr\u00e1s ver aqu\u00ed. Esta vez, un ex presidente fue el gran ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda | Uruguay | This is how the international press reported on the rejection of the asylum application - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/alan-garcia-uruguay-asi-informo-la-prensa-internacional-sobre-el-rechazo-a-la-solicitud-de-asilo-noticia-1166992",
            "pub_date": "2018-12-03 14:16:08 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana se dio a conocer por medio del presidente de Uruguay, Tabar\u00e9 Vazquez, que el pedido de asilo del ex presidente Alan Garc\u00eda fue rechazado."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: they ask for a life pension and send him to jail - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-03-alan-garcia-piden-le-quite-pension-vitalicia-manden-carcel",
            "pub_date": "2018-12-03 17:30:01 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. Gobernador de Puno solt\u00f3 duras frases contra Alan Garc\u00eda y marc\u00f3 su postura para que al exmandatario no se le siga dando pensi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: the investigation for alleged bribes during his first government - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/cuarto-poder/alan-garcia-investigacion-supuestas-coimas-durante-su-primer-gobierno-noticia-96785",
            "pub_date": "2018-12-03 02:46:11 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Garc\u00eda se encontraba asilado en Colombia y por eso nunca fue sometido a juicio por estos hechos."
        },
        {
            "title": "Colonel Mauricio Quiroga: Do you think that a vehicle with an official license will do something illegal? - Peru21 Newspaper",
            "link": "https://peru21.pe/politica/alan-garcia-coronel-mauricio-quiroga-cree-vehiculo-placa-oficial-ilegal-444981",
            "pub_date": "2018-12-06 00:55:34 GMT",
            "source_nm": "Peru21 Newspaper",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "\"Hay una orden de prevenci\u00f3n para que no se cometan actos de vandalismo en la casa de ex presidente. No estamos realizando ning\u00fan trabajo diferente a lo ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: investigation for alleged bribes during his first government - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/alan-garcia-metro-lima-tren-electrico-n349416",
            "pub_date": "2018-12-03 02:57:38 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Pese a que el representante del consorcio que gan\u00f3 la licitaci\u00f3n, reconoci\u00f3 la entrega de sobornos a Garc\u00eda. El caso prescribi\u00f3 luego que pidi\u00f3 asilo a ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda tried to evade the action of justice, say specialists - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-trato-evadir-accion-justicia-opinan-especialistas-noticia-584089",
            "pub_date": "2018-12-04 17:05:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Como parte de una investigaci\u00f3n preliminar, Alan Garc\u00eda tiene vigente una orden de impedimento de salida del pa\u00eds por 18 meses."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: &quot;There is a tax harassment with political objectives&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/alan-garcia-hay-un-acoso-fiscal-con-objetivos-politicos-noticia-1167841",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:41 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El expresidente dijo que \"es clar\u00edsimo\" que a los opositores del Gobierno se les persigue. Pese a esto, calific\u00f3 como \"un cap\u00edtulo cerrado\" su denuncia de ..."
        },
        {
            "title": "Zeballos: Alan Garc\u00eda is victimized and wants the referendum not to prosper - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/zeballos-alan-garcia-se-victimiza-y-quiere-que-referendum-no-prospere-n350077?ref=",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:28 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Para el titular del Minjus, las cr\u00edticas de Garc\u00eda al Gobierno son consecuencia de la posici\u00f3n firme del Estado peruano frente a su caso."
        },
        {
            "title": "Vieira: &quot;Alan Garc\u00eda has tried to flee in a premeditated manner&quot; - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/vieira-alan-garcia-ha-pretendido-huir-manera-premeditada-n349728",
            "pub_date": "2018-12-05 01:23:18 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Roberto Vieira consider\u00f3 que documentos enviados por el Gobierno peruano fueron decisivos para que Uruguay no conceda asilo a Alan Garc\u00eda."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda | News from Alan Garc\u00eda - Publimetro Per\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/noticias-de-alan-garcia-70721",
            "pub_date": "2018-12-04 22:42:18 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Per\u00fa",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "Todas las ultimas noticias de Alan Garc\u00eda en Publimetro.pe."
        },
        {
            "title": "Party financing: analysts believe that law would favor Keiko and Alan - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/financiamiento-partidos-analistas-creen-que-ley-favoreceria-keiko-y-alan-n350067",
            "pub_date": "2018-12-07 04:56:57 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Analistas explican cu\u00e1les ser\u00edan los peligros de esta ley de ser aprobada en el Congreso."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda accuses Mart\u00edn Vizcarra of being behind alleged sucker - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-acusa-martin-vizcarra-detras-presunto-chuponeo-251998",
            "pub_date": "2018-12-06 01:08:01 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ex presidente denunci\u00f3 un presunto chuponeo por parte de personal del Ministerio del Interior en las afueras de su vivienda."
        },
        {
            "title": "Veronika Mendoza: &quot;It is time for Alan Garc\u00eda to respond to the justice he cowardly evaded&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/mendoza-sobre-alan-garcia-ya-es-hora-de-que-responda-a-la-justicia-que-evadio-cobardemente-noticia-1167201",
            "pub_date": "2018-12-04 05:45:05 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "La lideresa del movimiento Nuevo Per\u00fa, Ver\u00f3nika Mendoza, dijo que el rechazo de pedido de asilo a Alan Garc\u00eda ratifica que \"no es un perseguido pol\u00edtico\"."
        },
        {
            "title": "Uruguay rejected the asylum request of former President Alan Garc\u00eda [VIDEO] - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-uruguay-rechazo-pedido-asilo-ex-presidente-noticia-583726",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Despu\u00e9s de poco m\u00e1s de dos semanas de que el ex mandatario Alan Garc\u00eda solicitara asilo diplom\u00e1tico al gobierno de Uruguay, el presidente de ese pa\u00eds, ..."
        },
        {
            "title": "Galan Garc\u00eda conversed with Jaime Chincha from the Clandestinidad [VIDEO] - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/tv/peru/alan-garcia-galan-garcia-converso-con-jaime-chincha-desde-la-clandestinidad-video-noticia-1167200",
            "pub_date": "2018-12-04 05:57:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Hern\u00e1n Vidaurre encarn\u00f3 a su personaje para parodiar al ex presidente Alan Garc\u00eda. \u00c9l convers\u00f3 con el programa \u201cNada Est\u00e1 Dicho\u201d sobre la supuesta ..."
        },
        {
            "title": "Keiko Fujimori and Alan Garc\u00eda: Marissa Glave questions financing law that benefits Fuerza Popular and Apra - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370833-keiko-fujimori-alan-garcia-marissa-glave-cuestiona-ley-financiamiento-beneficia-fuerza-popular-apra",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:04 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Congresista de Nuevo Per\u00fa Marisa Glave salud\u00f3 que el presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, observe la norma aprobada en el Pleno por Fuerza ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra after rejection of asylum to Garcia: In Peru nobody has a crown - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/vizcarra-negativa-asilo-garcia-peru-nadie-corona-noticia-583799",
            "pub_date": "2018-12-03 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente Mart\u00edn Vizcarra se pronunci\u00f3 hace unos instantes sobre la respuesta negativa de su hom\u00f3logo uruguayo, Tabar\u00e9 V\u00e1zquez, a la solicitud de asilo ..."
        },
        {
            "title": "Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez | More than 70% support the work of prosecutor and Judge Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, according to Datum - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/jose-domingo-perez-mas-del-70-respalda-labor-del-fiscal-y-del-juez-richard-concepcion-carhuancho-segun-datum-noticia-1166984",
            "pub_date": "2018-12-03 15:00:45 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El fiscal Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez dirige las investigaciones por el caso del Metro de Lima y de los presuntos aportes ilegales para la campa\u00f1a presidencial de ..."
        },
        {
            "title": "Paloma Noceda on Alan Garc\u00eda: &quot;Now that he faces justice&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368861-eduardo-ferrero-costa-excanciller-republica-paloma-noceda-congresista-sigridpe",
            "pub_date": "2018-12-03 18:12:29 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En Sigrid.pe conversamos con Paloma Noceda, congresista no agrupada, sobre la situaci\u00f3n de Alan Garc\u00eda, a qui\u00e9n Uruguay le rechaz\u00f3 su pedido de asilo ..."
        },
        {
            "title": "A Vizcarra chases me, by Mario Ghibellini - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/vuelo-de-libelo/alan-garcia-martin-vizcarra-asilo-uruguay-me-persigue-vizcarra-mario-ghibellini-noticia-585589",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Esta semana ha sido particularmente ingrata para el ex presidente Alan Garc\u00eda y su af\u00e1n por persuadir al mundo de que es un perseguido pol\u00edtico. Por un lado ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda arrived at his home after refusal of asylum request to Uruguay - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/alan-garcia-llego-a-su-domicilio-tras-rechazo-de-solicitud-de-asilo-a-uruguay-noticia-1167025",
            "pub_date": "2018-12-03 16:24:45 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El ex presidente lleg\u00f3 a su vivienda, ubicada en el distrito de Miraflores, abordando una camioneta con lunas polarizadas. El l\u00edder del partido del APRA ..."
        },
        {
            "title": "Foreign Minister N\u00e9stor Popolizio informed that Alan Garc\u00eda has already left the Embassy of Uruguay - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/alan-garcia-asilo-canciller-nestor-popolizio-garcia-ya-salio-de-la-embajada-de-uruguay-noticia-1166986",
            "pub_date": "2018-12-03 13:52:48 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El ministro de Relaciones Exteriores se\u00f1al\u00f3 que el pa\u00eds vecino tom\u00f3 en cuenta la informaci\u00f3n brindada por el Gobierno peruano y le se\u00f1al\u00f3, v\u00eda comunicaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "The lies of Carlos Mor\u00e1n, by Fernando Rospigliosi - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/mentiras-carlos-moran-fernando-rospigliosi-noticia-585511",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La historia que ha contado el ministro del Interior, el general PNP (r) Carlos Mor\u00e1n, es poco cre\u00edble. Cuando la polic\u00eda va a resguardar a alguien \u2013sobre todo en un caso tan sensible como el de Alan Garc\u00eda\u2013, lo primero que hacen es advertir a la persona que van a proteger que est\u00e1n all\u00ed, se identifican (por lo menos el jefe) y establecen el contacto para cualquier eventualidad. En este caso no hicieron nada de eso. Adem\u00e1s, Mor\u00e1n tiene antecedentes de mentir para tratar de ocultar el espionaje ilegal por parte de la polic\u00eda. Lo s\u00e9 por experiencia. Es inescrupuloso y capaz de cualquier cosa (..."
        },
        {
            "title": "&quot;Crispaci\u00f3n, conspiraciones y ajenidad&quot;, the column by Mart\u00edn Tanaka - El Comercio - Per\u00fa",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/crispacion-conspiraciones-ajenidad-columna-martin-tanaka-noticia-585580",
            "pub_date": "2018-12-08 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Que el ambiente pol\u00edtico en el Per\u00fa est\u00e1 crecientemente crispado parece una constataci\u00f3n obvia. Muestras de intolerancia por doquier, acusaciones cruzadas, indignaci\u00f3n, desconfianza, proliferaci\u00f3n de teor\u00edas conspirativas. \u201cNada es casual en pol\u00edtica\u201d, \u201cen pol\u00edtica no se puede ser ingenuo\u201d, \u201cpiensa mal y acertar\u00e1s\u201d. En medio de todo esto, conviene no perder la perspectiva, intentar entender lo que estamos viviendo y c\u00f3mo llegamos a esto. Para empezar, este clima es relativamente nuevo. Hasta no hace mucho, lo que nos llamaba la atenci\u00f3n es c\u00f3mo primaba la continuidad del modelo econ\u00f3mico in..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: Mininter asks Fiscal\u00eda to investigate aggression against police - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/alan-garcia-mininter-pide-fiscalia-investigar-agresion-apristas-policias-nndc-noticia-588895",
            "pub_date": "2018-12-07 01:08:03 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La Procuradur\u00eda P\u00fablica del \u201cMinisterio del Interior\u201d: solicit\u00f3 al Ministerio P\u00fablico iniciar una investigaci\u00f3n preliminar por actos de violencia contra los agentes del orden en los exteriores de la casa del expresidente Alan Garc\u00eda \u201cLos actos de violencia contra la Polic\u00eda no quedar\u00e1n impunes. Procuradur\u00eda P\u00fablica del Mininter solicit\u00f3 al MP investigaci\u00f3n preliminar por actos de violencia contra agentes en los exteriores de la casa del expresidente Garc\u00eda\u201d, escribi\u00f3 el Ministerio del Interior en su cuenta oficial en Twitter. Los actos de violencia contra la @PoliciaPeru no quedar\u00e1n impunes..."
        },
        {
            "title": "Peru votes in crucial referendum with three decades of corruption on its back - El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222690465.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "The New Herald",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Uno est\u00e1 tratando de huir del pa\u00eds, el otro acaba de salir de la c\u00e1rcel y un tercero est\u00e1 en la calle. Pero todos tienen una cosa en com\u00fan: fueron presidentes peruanos. La naci\u00f3n sudamericana se dirige a las urnas el domingo para votar en un refer\u00e9ndum constitucional que se considera una reacci\u00f3n a las acusaciones de corrupci\u00f3n que han diezmado a la clase gobernante en el pa\u00eds. Cuatro de los \u00faltimos cinco presidentes peruanos est\u00e1n siendo investigados por aceptar sobornos del gigante brasile\u00f1o de la construcci\u00f3n Odebrecht o de otras firmas, algo que ha puesto un manto de ignominia sobre alg..."
        },
        {
            "title": "Referendum in Peru: Why President Mart\u00edn Vizcarra Rejects a Reform He Proposed - El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/referendum-en-peru-por-que-el-presidente-martin-vizcarra-rechaza-una-reforma-que-el-mismo-propuso-201812710300",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Getty Images El presidente Mart\u00edn Vizcarra cree que el congreso ha \"desnaturalizado\" su proyecto sobre el bicameralismo. El presidente Mart\u00edn Vizcarra presion\u00f3 al Congreso de Per\u00fa para que aprobara cuatro reformas constitucionales y las llevara a refer\u00e9ndum, y ahora, rechaza una de ellas. Los cuatro proyectos se someten a consulta popular este domingo y buscan combatir la corrupci\u00f3n, que parece tocar a casi toda la clase pol\u00edtica peruana. - Las 4 reformas que quiere aprobar el presidente de Per\u00fa y que le motivaron a pedir la cuesti\u00f3n de confianza Las propuestas incluyen reestructurar el \u00f3rg..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra denies &quot;categorically&quot; that his government makes illegal eavesdropping - La Estrella de Panam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/vizcarra-niega-tajantemente-gobierno-haga-escuchas-ilegales/24096044",
            "pub_date": "2018-12-07 02:53:04 GMT",
            "source_nm": "The Star of Panama",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El presidente de Per\u00fa, Mart\u00edn Vizcarra, afirm\u00f3 hoy que su Gobierno niega \"tajantemente\" que haga interceptaciones telef\u00f3nicas ilegales, luego de que el exmandatario Alan Garc\u00eda denunciara este mi\u00e9rcoles presuntas escuchas en las inmediaciones de su casa. Despu\u00e9s de que Garc\u00eda lo responsabiliz\u00f3 por este tema, Vizcarra coment\u00f3 que la denuncia se hizo mientras el Congreso aprobaba un proyecto de ley que supuestamente favorece a pol\u00edticos investigados por la presunta financiaci\u00f3n ilegal de sus campa\u00f1as electorales. \"Qu\u00e9 coincidencia (que esta norma) fue aprobada mientras se denunciaba una supue..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda hands over his passport and announces his return to politics - Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/alan-garcia-entrega-el-pasaporte-y-anuncia-que-vuelve-a-la-politica",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:56 GMT",
            "source_nm": "Euronews Spanish",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "El expresidente peruano Alan Garc\u00eda anuncia que volver\u00e1 a la actividad pol\u00edtica. Tambi\u00e9n se dice dispuesto a entregar el pasaporte y a colaborar con la justicia de su pa\u00eds, que le investiga por presunta corrupci\u00f3n. Estos anuncios se producen despu\u00e9s de que el lunes Uruguay rechazara su solicitud de asilo pol\u00edtico, presentada por el exmandatario hace dos semanas y media cuando penetr\u00f3 en la residencia del embajador de Uruguay en Lima. Alan Garc\u00eda est\u00e1 siendo investigado por colusi\u00f3n y lavado de activos en el caso de los sobornos de la constructora brasile\u00f1a Odebrecht."
        },
        {
            "title": "Minister of Housing: Presumed &#39;chuponeo&#39; &quot;does not have the slightest sustenance&quot; - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/ministro-vivienda-presunto-chuponeo-no-mas-minimo-sustento-nndc-noticia-588860",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:23 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El ministro de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento, Javier Piqu\u00e9, afirm\u00f3 que la denuncia de un presunto \u2018chuponeo\u2019 en contra del ex presidente Alan Garc\u00eda \u201cno tiene el m\u00ednimo sustento\u201d. \u201c[Lo dicho por Alan Garc\u00eda] es una aseveraci\u00f3n que no tiene el m\u00e1s m\u00ednimo sustento\u201d, sostuvo en di\u00e1logo con Canal N. Piqu\u00e9 cuestion\u00f3 que el ex mandatario est\u00e9 \u201ctratando de mejorar su imagen\u201d con acusaciones de este tipo y remarc\u00f3 que en el pa\u00eds existe separaci\u00f3n e independecia de poderes. \u201cEl ex presidente Alan Garc\u00eda est\u00e1 tratando de mejorar su imagen y todos sabemos que en el Per\u00fa hay completa separaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Referendum in Peru: The &quot;hard delivery&quot; of the purification - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/refer%C3%A9ndum-en-per%C3%BA-el-duro-parto-de-la-depuraci%C3%B3n/a-46568846",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La presidencia no les ha sentado bien a los \u00faltimos gobernantes del Per\u00fa. Kuczynski la abandon\u00f3 precipitadamente y sus antecesores han estado o est\u00e1n en la mira de la Justicia. Tanto m\u00e1s notable resulta la ola de popularidad sobre la que cabalga Mart\u00edn Vizcarra, que el \u00faltimo sondeo de Pulso Per\u00fa sit\u00faa en un 62 por ciento a comienzos de este mes de diciembre. Una popularidad que ha ido en ascenso desde que anunci\u00f3, el 28 de julio pasado, sus proyectos de reforma constitucional, despu\u00e9s de salieran a la luz p\u00fablica unas grabaciones que revelaron graves hechos de corrupci\u00f3n en el sistema judi..."
        },
        {
            "title": "Carlos Mor\u00e1n: surveillance at Alan Garc\u00eda&#39;s home is purely police - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/carlos-moran-vigilancia-casa-alan-garcia-netamente-policial-nndc-noticia-588847",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:21 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El ministro del Interior, Carlos Mor\u00e1n, descart\u00f3 que haya ocurrido alguna irregularidad al haber dispuesto una unidad de monitoreo en las inmediaciones de la casa del ex presidente Alan Garc\u00eda, la cual fue acusada por miembros del partido aprista de haber sido usada para interceptar comunicaciones. \u201cEste es un veh\u00edculo que se adquiri\u00f3 el a\u00f1o pasado para hacer trabajos de inteligencia abierta. Fue usado cuando vino el Papa, tambi\u00e9n para establecer estrategias multisectoriales como Barrio Seguro y ante conflictos sociales\u201d, asegur\u00f3 el ministro ante la prensa. Carlos Mor\u00e1n declar\u00f3 luego de acu..."
        },
        {
            "title": "President Vizcarra will observe law of illicit financing of parties - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-anuncia-observara-ley-financiamiento-ilegal-partidos-noticia-nndc-584913",
            "pub_date": "2018-12-07 03:29:34 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente Mart\u00edn Vizcarra dijo hoy que observar\u00e1 la ley de financiamiento de origen delictivo de partidos pol\u00edticos, aprobada el mi\u00e9rcoles en el pleno del Congreso con votos de diferentes bancadas, entre ellas la de Peruanos por el Kambio. \u201c\u00bfA qui\u00e9n o a qui\u00e9nes se busca beneficiar con esta norma aprobada por el Congreso? \u00bfCu\u00e1l es la intenci\u00f3n de aprobar una norma de este tipo que, adem\u00e1s, tiene que ver con una de las preguntas del refer\u00e9ndum, a solo tres d\u00edas de realizarse la consulta popular?\u201d, dijo ayer durante su discurso en la Conferencia Anual Internacional por la Integridad. Mart\u00ed..."
        },
        {
            "title": "President of Peru objects to congressional law on illicit party financing - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083968515-vizcarra-objeta-ley-sobre-financiamiento-ilicito-de-partidos/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Adelanto que, como presidente, como responsable del Poder Ejecutivo, observar\u00e9 esta ley cuando sea remitida a mi despacho\", expres\u00f3 el mandatario en un acto p\u00fablico en la ciudad de Lima. En la noche del 5 de diciembre, el Congreso, con el apoyo de las bancadas de Fuerza Popular (fujimorismo, derecha) y el Partido Aprista Peruano (centroizquierda), aprob\u00f3 un proyecto de ley que inclu\u00eda el delito de financiamiento il\u00edcito en el C\u00f3digo Penal. Sin embargo, las penas fijadas por ese proyecto son privaci\u00f3n de la libertad por un lapso no menor a 3 a\u00f1os ni mayor a 10; menos severas que las que se ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: Miraflores prosecutor&#39;s office opened investigation for alleged interception - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/alan-garcia-fiscalia-miraflores-abrio-investigacion-presunta-interceptacion-noticia-588822",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:44 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El Ministerio P\u00fablico confirm\u00f3 que se ha abierto una investigaci\u00f3n por la presunta interceptaci\u00f3n telef\u00f3nica que denunci\u00f3 el ex presidente Alan Garc\u00eda, luego que se registraran incidentes fuera de su vivienda en el distrito de Miraflores. \u201cLa Primera Fiscal\u00eda Provincial Penal de Miraflores, a cargo de la fiscal Janet Bernal Loayza, abri\u00f3 una investigaci\u00f3n por la presunta interceptaci\u00f3n telef\u00f3nica al ex presidente Alan Garc\u00eda\u201d, inform\u00f3 el Ministerio P\u00fablico esta ma\u00f1ana. \u201cDecisi\u00f3n fue adoptada luego de la diligencia dirigida por el fiscal adjunto, Erick Silverino Linares, en que se dispuso el..."
        }
    ]
}