{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqYmpaaWFEUXdaQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Rosa Bartra: Vizcarra&#39;s level of disconnection with the country is incredible - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/rosa-bartra-nivel-desconexion-vizcarra-pais-increible-noticia-nndc-585226",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La congresista Rosa Bartra (Fuerza Popular) critic\u00f3 lo dicho por el presidente Mart\u00edn Vizcarra, quien afirm\u00f3 que la ley de financiamiento ilegal de partidos ..."
        },
        {
            "title": "Which Latin American countries approve Mart\u00edn Vizcarra? - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371785-martin-vizcarra-paises-latinoamerica-aprueban-presidente-peru",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:50 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El mandatario peruano Mart\u00edn Vizcarra no solo tiene una buena popularidad en el pa\u00eds, tambi\u00e9n en otras regiones donde perciben como positiva su gesti\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Chinchero Airport: President Vizcarra signed contract to start works - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/presidente-vizcarra-firmo-contrato-iniciar-obras-aeropuerto-chinchero-noticia-585282",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:48 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Referendum 2018: what do the polls say about popular consultation? - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371547-referendum-2018-dicen-encuestas-consulta-popular-martin-vizcarra-onpe",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:02 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El Refer\u00e9ndum 2018 que se realizar\u00e1 este 9 de diciembre pondr\u00e1 en consulta cuatro importantes reformas a la Constituci\u00f3n. Conoce cu\u00e1l es la percepci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda blames Martin Vizcarra for alleged &#39;chuponeo&#39; - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/alan-garcia-responsabiliza-martin-vizcarra-presunto-chuponeo-n349885",
            "pub_date": "2018-12-06 01:01:47 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Se registraron disturbios en el exterior de su residencia luego de que partidarios del Apra denunciaran un presunto chuponeo."
        },
        {
            "title": "Congress: Santa Claus of Vizcarra, by Pedro Tenorio - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/rincon-del-autor/congreso-papa-noel-vizcarra-pedro-tenorio-noticia-585153",
            "pub_date": "2018-12-08 04:29:59 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La norma aprobada evita que candidatos puedan ser investigados por lavado de activos\u201d."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra announces that he will observe PL that benefits Keiko Fujimori and Alan Garc\u00eda - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370823-martin-vizcarra-senala-observara-pl-beneficia-keiko-fujimori-alan-garcia",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:04 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, agreg\u00f3 que este tipo de medidas aprobadas por el Congreso el \u00faltimo mi\u00e9rcoles 'genera indignaci\u00f3n en los ..."
        },
        {
            "title": "Zeballos: Alan Garc\u00eda &quot;wants the referendum not to prosper&quot; in opposition to the government - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/zeballos-alan-garcia-pretende-que-el-referendum-no-prospere-por-oposicion-al-gobierno-noticia-1168027",
            "pub_date": "2018-12-07 04:40:39 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda accuses Mart\u00edn Vizcarra of being behind alleged &#39;chuponeo&#39; - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-acusa-martin-vizcarra-detras-presunto-chuponeo-nndc-251998",
            "pub_date": "2018-12-06 01:11:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ex presidente denunci\u00f3 un presunto chuponeo por parte de personal del Ministerio del Interior en las afueras de su vivienda."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra: With the referendum begins the great change that Peru needs - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-referendum-inicia-gran-cambio-necesita-peru-noticia-nndc-585320",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:59 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Vizcarra is doing, at this moment, the function of an outsider&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1372004-vizcarra-haciendo-momentos-funcion-outsider",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:30 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Hern\u00e1n Chaparro acaba de publicar su libro Afectos y desafectos: las diversas subculturas pol\u00edticas en Lima (Instituto de Estudios Peruanos), un aporte al ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra: &quot;Decision of the Uruguayan government strengthens the frontal fight against corruption&quot; - La Ley - Peru",
            "link": "https://laley.pe/art/6674/martin-vizcarra-decision-del-gobierno-uruguayo-fortalece-la-lucha-frontal-contra-la-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-06 17:45:51 GMT",
            "source_nm": "The Law - Peru",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "51% of Peruvians believe that Vizcarra does not have a plan and is improvising - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/51-peruanos-cree-vizcarra-plan-improvisando-251810",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:49 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Si bien el respaldo al presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, se mantuvo en 62%, la mayor\u00eda de peruanos no ve que el mandatario est\u00e9 siguiendo una ruta ..."
        },
        {
            "title": "Guillermo Campos and his heartbreaking request to President Mart\u00edn Vizcarra [VIDEO] - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/espectaculos/2018-12-06-guillermo-campos-desgarrador-pedido-presidente-martin-vizcarra-video",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Espect\u00e1culos. A trav\u00e9s de Facebook, el recordado actor del desaparecido programa 'Risas y Salsa' le hizo un encarecido pedido al presidente Mart\u00edn Vizcarra."
        },
        {
            "title": "Glave greeted Vizcarra&#39;s decision to observe illegal financing law - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/marisa-glave-saludo-decision-vizcarra-observar-ley-financiamiento-ilegal-noticia-585062",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:45 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Referendum 2018: Countdown to eliminate congressional re-election - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371908-referendum-2018-martin-vizcarra-propone-eliminar-reeleccion-congresistas-consulta-popular-congreso-republica",
            "pub_date": "2018-12-08 02:33:55 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Este domingo, en el Refer\u00e9ndum 2018, la ciudadan\u00eda votar\u00e1 si est\u00e1 o no de acuerdo con la no reelecci\u00f3n de congresistas."
        },
        {
            "title": "Ethics Commission will evaluate open inquiry to Congressman Luis L\u00f3pez for adulterated photo of Vizcarra - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/congreso/martin-vizcarra-comision-de-etica-evaluara-abrir-indagacion-al-congresista-luis-lopez-por-foto-adulterada-del-presidente-noticia-1166925",
            "pub_date": "2018-12-02 22:05:56 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Para la presidenta de la Comisi\u00f3n, Janet S\u00e1chez, el congresista de Fuerza Popular s\u00ed cometi\u00f3 una falta \u00e9tica al haber mostrado la imagen adulterada del jefe ..."
        },
        {
            "title": "Christian S\u00e1nchez resigned from the Ministry of Labor - Am\u00e9rica Televisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/christian-sanchez-renuncio-al-ministerio-trabajo-n350197",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "America Television",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Christian S\u00e1nchez Reyes renunci\u00f3 a la titularidad del Ministerio de Trabajo, seg\u00fan confirmaron fuente de Am\u00e9rica Noticias. A\u00fan no se tiene certeza respecto a ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra believes that Uruguay must inform if Alan Garc\u00eda leaves the ambassador&#39;s residence - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/martin-vizcarra-cree-que-uruguay-debe-informar-si-alan-garcia-sale-de-la-residencia-del-embajador-noticia-1166576",
            "pub_date": "2018-12-01 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, adem\u00e1s, inform\u00f3 que el Gobierno no ha recibido informaci\u00f3n oficial sobre alg\u00fan pedido de asilo de Alan Garc\u00eda a la embajada ..."
        },
        {
            "title": "Only 16% of Peruvians feel that their economy has improved during the Vizcarra government - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/16-peruanos-siente-mejorado-economia-gobierno-vizcarra-251674",
            "pub_date": "2018-12-03 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La encuesta Pulso Per\u00fa, realizada por Datum, tambi\u00e9n revel\u00f3 que el 59% de la poblaci\u00f3n considera que los empresarios no hacen sus mayores esfuerzos para ..."
        },
        {
            "title": "A Vizcarra chases me, by Mario Ghibellini - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/vuelo-de-libelo/alan-garcia-martin-vizcarra-asilo-uruguay-me-persigue-vizcarra-mario-ghibellini-noticia-585589",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Esta semana ha sido particularmente ingrata para el ex presidente Alan Garc\u00eda y su af\u00e1n por persuadir al mundo de que es un perseguido pol\u00edtico. Por un lado ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra was in Cusco for the signing of the Chinchero airport contract [PHOTOS] - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371696-martin-vizcarra-estuvo-cusco-firma-contrato-aeropuerto-chinchero-fotos",
            "pub_date": "2018-12-07 21:03:30 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, presenci\u00f3 hoy la suscripci\u00f3n del contrato de movimiento de tierras que dar\u00e1 inicio al megaproyecto del ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra to the Police: &quot;Not a minimum of space for those who affect the tranquility of citizens&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/martin-vizcarra-a-la-policia-ni-un-minimo-de-espacio-a-quienes-afectan-la-tranquilidad-de-los-ciudadanos-noticia-1167276",
            "pub_date": "2018-12-04 16:58:09 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Durante la ceremonia por el XXX Aniversario de la Polic\u00eda, el presidente se\u00f1al\u00f3 que esta instituci\u00f3n cuenta \"con todo el respaldo del Gobierno\" en lucha contra ..."
        },
        {
            "title": "Agreement with Odebrecht must have the &quot;venia&quot; of President Vizcarra - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/acuerdo-odebrecht-debe-venia-presidente-vizcarra-251672",
            "pub_date": "2018-12-03 02:15:10 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Pese a que se inform\u00f3 que la Fiscal\u00eda, la Procuradur\u00eda y Odebrecht hab\u00edan llegado a un consenso para firmar el acuerdo de la colaboraci\u00f3n eficaz en esta ..."
        },
        {
            "title": "President Mart\u00edn Vizcarra attended the inauguration of the new president of Mexico - Diario Per\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/presidente-martin-vizcarra-asistio-toma-mando-nuevo-mandatario-mexico-444080",
            "pub_date": "2018-12-01 19:18:42 GMT",
            "source_nm": "Peru21 Newspaper",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "El jefe de Estado coincidi\u00f3 en este acto protocolar con el rey de Espa\u00f1a Felipe VI y el presidente de Bolivia, Evo Morales."
        },
        {
            "title": "Salom\u00f3n Lerner: Vizcarra must not give safe conduct to Alan Garc\u00eda - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/salomon-lerner-vizcarra-no-debe-dar-salvoconducto-a-alan-garcia-noticia-1166957",
            "pub_date": "2018-12-03 02:28:11 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "En una entrevista con el programa 'Todo empieza aqu\u00ed' de RPP, el expresidente del Consejo de Ministros, Salom\u00f3n Lerner, rechaz\u00f3 que exista una ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra expects Congress to correct ISC&#39;s derogation to casinos and slots - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/vizcarra-espera-congreso-corrija-derogacion-isc-casinos-tragamonedas-noticia-585007",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:27 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "President Vizcarra announces construction of hospital, roads and &#39;qochas&#39; in Puno - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369861-vizcarra-anuncia-construccion-hospital-carreteras-qochas-puno",
            "pub_date": "2018-12-05 13:52:30 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El mandatario garantiz\u00f3 la construcci\u00f3n del hospital Manuel N\u00fa\u00f1ez Butr\u00f3n para el 2019 en Puno. Adem\u00e1s anunci\u00f3 que se asfaltar\u00e1n 1300 kil\u00f3metros de ..."
        },
        {
            "title": "President Mart\u00edn Vizcarra exhorts elected authorities to reject corruption - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/martin-vizcarra-el-presidente-exhorta-a-autoridades-electas-a-rechazar-la-corrupcion-noticia-1167421",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:44 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Pidi\u00f3 a las nuevas autoridades que \"quiere verlos y que tengan la personalidad de sacar a patadas a la corrupci\u00f3n de sus oficinas\"."
        },
        {
            "title": "Vizcarra on referendum: What they say will be respected by the president and Congress - Canal N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/martin-vizcarra-sobre-referendum-mi-opinion-no-importa-sino-que-emitan-ustedes-n349670",
            "pub_date": "2018-12-04 20:39:11 GMT",
            "source_nm": "Channel N",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "El mandatario indic\u00f3 que \u00e9l ya dio su opini\u00f3n sobre el refer\u00e9ndum, pero lo que realmente importa es lo que decida la ciudadan\u00eda."
        },
        {
            "title": "Anti-democratic reform, by Federico Salazar - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/referendum-martin-vizcarra-reeleccion-reforma-antidemocratica-federico-salazar-noticia-583425",
            "pub_date": "2018-12-03 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Uno de los varios desatinos del refer\u00e9ndum del 9 de diciembre se refiere a la no reelecci\u00f3n inmediata de parlamentarios. El Ejecutivo plante\u00f3 esta consulta ..."
        },
        {
            "title": "Support for Vizcarra stays at 62%: it goes up in Lima and the south, but it falls in the north and the center - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/respaldo-vizcarra-mantiene-62-sube-lima-sur-cae-norte-centro-251669",
            "pub_date": "2018-12-03 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Popularidad del jefe de Estado es mayor en el A/B, con 78%. Su mayor desaprobaci\u00f3n est\u00e1 en el C, con 30%. El 69% considera que no hay excesos en las ..."
        },
        {
            "title": "Apra accuses that investigation to Garcia is by &quot;order&quot; of Vizcarra - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368078-alan-garcia-mauricio-mulder-afirma-investigacion-expresidente-orden-martin-vizcarra",
            "pub_date": "2018-12-02 02:34:22 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Mauricio Mulder se\u00f1al\u00f3 que hay una coordinaci\u00f3n para perseguir a Alan Garc\u00eda a ra\u00edz de que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n preliminar contra el expresidente por la ..."
        },
        {
            "title": "AMLO | Mart\u00edn Vizcarra coincided with the King of Spain and Ivanka Trump in inauguration of the new President of Mexico - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/mundo/latinoamerica/amlo-martin-vizcarra-coincidio-con-el-rey-de-espana-e-ivanka-trump-en-investidura-del-nuevo-presidente-de-mexico-noticia-1166837",
            "pub_date": "2018-12-01 22:46:50 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asumi\u00f3 la presidencia de M\u00e9xico en una ceremonia en el Congreso de su pa\u00eds. El presidente del Per\u00fa, Mart\u00edn Vizcarra, viaj\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra | News of Mart\u00edn Vizcarra - Publimetro Per\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/noticias-de-martin-vizcarra-70543",
            "pub_date": "2018-12-04 22:42:04 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Per\u00fa",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "Todas las ultimas noticias de Mart\u00edn Vizcarra en Publimetro.pe."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra asks everyone to &#39;participate massively&#39; in the referendum | News - Publimetro Per\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/actualidad/noticia-martin-vizcarra-pide-participen-masivamente-referendum-nndc-89613",
            "pub_date": "2018-12-04 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Per\u00fa",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "El presidente Mart\u00edn Vizcarra dijo que la ciudadan\u00eda ya conoce su opini\u00f3n sobre las cuatro preguntas que ser\u00e1n parte del refer\u00e9ndum."
        },
        {
            "title": "Vizcarra: Not a minimum of concession to those who act outside the law - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-minimo-concesion-quienes-actuan-margen-ley-noticia-nndc-584123",
            "pub_date": "2018-12-04 15:25:23 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, ratific\u00f3 este martes que el Gobierno apoyar\u00e1 a la polic\u00eda y la lucha contra la criminalidad durante su discurso por ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda accuses Mart\u00edn Vizcarra of being behind alleged sucker - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-acusa-martin-vizcarra-detras-presunto-chuponeo-251998",
            "pub_date": "2018-12-06 01:08:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ex presidente denunci\u00f3 un presunto chuponeo por parte de personal del Ministerio del Interior en las afueras de su vivienda."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra arrived in Mexico to take command of L\u00f3pez Obrador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/llegada-vizcarra-mexico-toma-mando-amlo-fotos-noticia-nndc-583271",
            "pub_date": "2018-12-01 16:07:50 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, se encuentra en Ciudad de M\u00e9xico para asistir a la toma de mando del nuevo mandatario mexicano, Andr\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra asks that all participate massively in the referendum - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-pide-participen-masivamente-referendum-noticia-nndc-584264",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, reiter\u00f3 este martes su llamado para que toda la ciudadan\u00eda acuda a votar este 9 de diciembre y emita su opini\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00edn Vizcarra is approved by 76% in CADE - El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-aprobado-cade-noticia-583209",
            "pub_date": "2018-12-01 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La aprobaci\u00f3n al presidente Mart\u00edn Vizcarra en CADE 2018 supera por m\u00e1s de diez puntos el porcentaje registrado entre la opini\u00f3n p\u00fablica en la encuesta de ..."
        }
    ]
}