<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lunahuaná - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFpqYUhZNUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:35:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Lunahuaná: Detienen al alcalde Vicente Villalobos en operativo fiscal [VÍDEO] - Expreso (Perú)</title><link>https://www.expreso.com.pe/actualidad/lunahuana-detienen-al-alcalde-vicente-villalobos-en-operativo-fiscal-video/</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LmV4cHJlc28uY29tLnBlL2FjdHVhbGlkYWQvbHVuYWh1YW5hLWRldGllbmVuLWFsLWFsY2FsZGUtdmljZW50ZS12aWxsYWxvYm9zLWVuLW9wZXJhdGl2by1maXNjYWwtdmlkZW8v0gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.expreso.com.pe/actualidad/lunahuana-detienen-al-alcalde-vicente-villalobos-en-operativo-fiscal-video/" target="_blank"&gt;Lunahuaná: Detienen al alcalde Vicente Villalobos en operativo fiscal [VÍDEO]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expreso (Perú)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La madrugada de hoy la Fiscalía en un operativo conjunto con la Policía Nacional del Perú (PNP) detuvo a Félix Francisco Vicente Villalobos, alcalde del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.expreso.com.pe">Expreso (Perú)</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/nKTDdM6y7FeXz_1Dh8hth24N7tSfgejhZv9Nrc-bmk-cXoUifNEGtXSNhx9DhcEPP98Yqcfhbdp38wvG5MK7d2_VzgaRN4gYwYt2QsBPyWxWo7Z7Xt9dmxJOaIK3yL44_9XEon-EpA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Lunahuaná: detienen al alcalde en megaoperación contra organización criminal - El Comercio</title><link>https://elcomercio.pe/lima/policiales/lunahuana-detienen-alcalde-megaoperacion-organizacion-criminal-noticia-nndc-584436</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHBzOi8vZWxjb21lcmNpby5wZS9saW1hL3BvbGljaWFsZXMvbHVuYWh1YW5hLWRldGllbmVuLWFsY2FsZGUtbWVnYW9wZXJhY2lvbi1vcmdhbml6YWNpb24tY3JpbWluYWwtbm90aWNpYS1ubmRjLTU4NDQzNtIBwgFodHRwczovL2VsY29tZXJjaW8tcGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9lbGNvbWVyY2lvLnBlL2FtcC9saW1hL3BvbGljaWFsZXMvbHVuYWh1YW5hLWRldGllbmVuLWFsY2FsZGUtbWVnYW9wZXJhY2lvbi1vcmdhbml6YWNpb24tY3JpbWluYWwtbm90aWNpYS1ubmRjLTU4NDQzNj9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/lima/policiales/lunahuana-detienen-alcalde-megaoperacion-organizacion-criminal-noticia-nndc-584436" target="_blank"&gt;Lunahuaná: detienen al alcalde en megaoperación contra organización criminal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta madrugada, la Policía detuvo al alcalde de Lunahuaná, Félix Francisco Vicente Villalobos, por presuntamente liderar la organización criminal denominada ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlYcVBXbWtJQU1FYWM5THhzZHpQbWFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio</source></item><item><title>Año Nuevo: 7 destinos del Perú ideales para recibir el 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/peru/ano-nuevo-siete-destinos-peru-podras-recibir-2019-noticia-584236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcmqEkj4FSt1LHrcEoFaWAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/peru/ano-nuevo-siete-destinos-peru-podras-recibir-2019-noticia-584236" target="_blank"&gt;Año Nuevo: 7 destinos del Perú ideales para recibir el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PromPerú recomienda un listado de siete destinos imperdibles para pasar un Año Nuevo relajado y fuera de la ciudad. 1. Playas de Áncash (Huarmey y Casma). Disfruta del sol en las playas de Áncash, Huarmey y Casma, dos balnearios que te sorprenderán por su belleza. Prueba su gastronomía, una de las mejores del norte peruano. 2. Norte Chico (Barranca, Huaral, Huaura). Vive unos días intensos gracias a sus plácidas playas. Y no olvides de visitar Supe Puerto y Pativilca, dos lugares llenos de tradición y cultura. 3. Sur Chico (Cañete). En Cañete podrás apreciar la extraordinaria Lomas de Asia,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú: diez experiencias que toda viajera aventurera debe hacer - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/peru/peru-diez-experiencias-viajera-aventurera-debe-noticia-583014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmUe8hykyS9zW_Vu41Soo4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCSltID</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/peru/peru-diez-experiencias-viajera-aventurera-debe-noticia-583014" target="_blank"&gt;Perú: diez experiencias que toda viajera aventurera debe hacer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Quién dice que a las mujeres no les gusta la aventura? Desde saltar a grandes alturas o ser parte de exigentes rutas de trekking, Perú guarda atractivos que las viajeras amantes de la adrenalina deben realizar alguna vez en la vida. Las paradas que te recomendamos destacan por ofrecer imperdibles experiencias y una mágica naturaleza. Es así que lagunas, dunas y cataratas, no podían quedar fuera de esta lista solo apta para las viajeras aventureras. -Atrévete a realizar canopy en Lunahuaná. Para disfrutar de una de las mejores vistas del valle de Lunahuaná, debes dirigirte hasta al Camping ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Alcalde de Lunahuaná es el octavo detenido en Lima: conoce todos los acusados - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/lima/sucesos/alcalde-lunahuana-octavo-detenido-lima-son-acusados-fotos-noticia-584507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxbh4qbaRb-koeSTSP8EXQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/lima/sucesos/alcalde-lunahuana-octavo-detenido-lima-son-acusados-fotos-noticia-584507" target="_blank"&gt;Alcalde de Lunahuaná es el octavo detenido en Lima: conoce todos los acusados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una megaoperación con más de 200 policías y 10 fiscales, esta madrugada fue detenido el alcalde de Lunahuaná (Cañete), Félix Francisco Vicente Villalobos, por presuntamente liderar la organización criminal denominada ‘Los patrones de luna’, acusada de sobrevalorar obras y licitar con dos constructoras determinadas.Se trata del octavo alcalde del departamento de Lima que es sindicado como cabecilla de bandas criminales. Punta NegraEl 3 de octubre pasado, la policía desarticuló la organización criminal ‘Los Charlys del Sur’, presuntamente liderada por el alcalde de Punta Negra, Willington ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Año Nuevo: Siete destinos del Perú donde podrás recibir el 2019 - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/ano-nuevo-siete-destinos-peru-podras-recibir-2019-noticia-584236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1nL2f_uoohaSXXVoXnWLgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:52:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/ano-nuevo-siete-destinos-peru-podras-recibir-2019-noticia-584236" target="_blank"&gt;Año Nuevo: Siete destinos del Perú donde podrás recibir el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recibe el 2019 en uno de los lugares más bellos de nuestro país, rodeada de playas y un ambiente cálido. PromPerú recomienda un listado de siete destinos imperdibles para pasar un Año Nuevo relajado y fuera de la ciudad. 1. Playas de Áncash (Huarmey y Casma). Disfruta del sol en las playas de Áncash, Huarmey y Casma, dos balnearios que te sorprenderán por su belleza. Prueba su gastronomía, una de las mejores del norte peruano. 2. Norte Chico (Barranca, Huaral, Huaura). Vive unos días intensos gracias a sus plácidas playas. Y no olvides de visitar Supe Puerto y Pativilca, dos lugares llenos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>7 bellos destinos del Perú para recibir el 2019 - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/conozca-peru/ano-nuevo-siete-destinos-del-peru-podras-recibir-2019-nndc-noticia-588517</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIErzpGuW6l2FIyx086ed5cqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:40:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/conozca-peru/ano-nuevo-siete-destinos-del-peru-podras-recibir-2019-nndc-noticia-588517" target="_blank"&gt;7 bellos destinos del Perú para recibir el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Falta poco para que llegue Navidad y Año Nuevo, la primera es una fecha para pasar con la familia y disfrutar de momentos agradables y la segunda para salir de lo usual y tal vez darte una escapada con amigos o esa persona especial. Y es que darle la bienvenida al 2019 en un bello lugar, disfrutando de hermosos paisajes y escuchar el sonido del mar es una fabulosa opción, pero ¿qué destinos son los adecuados? A continuación, PromPerú recomienda una lista de siete destinos imperdibles para pasar un Año Nuevo relajado y fuera de la ciudad. 1. Playas de Áncash (Huarmey y Casma) Disfruta del so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Huaicos golpean Lima este y mantienen temor en distritos - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/whatsapp/sucesos/huaicos-golpean-lima-este-y-mantienen-temor-distritos-noticia-1963479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwIk_Idbg-84kuVF_NJpEYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 14:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/whatsapp/sucesos/huaicos-golpean-lima-este-y-mantienen-temor-distritos-noticia-1963479" target="_blank"&gt;Huaicos golpean Lima este y mantienen temor en distritos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los distritos de Lima este nuevamente fueron golpeados por huaicos debido a las intensas lluvias que activaron las quebradas en dichas zonas. Desde la tarde del miércoles, el deslizamiento de lodo y piedras dañó viviendas e interrumpió el tránsito de personas y vehículos, según informaron nuestros lectores con videos enviados al WhatsApp (51-947031286) de El Comercio. Follow @sociedad_ECpe Los huaicos inundaron viviendas y calles en varias arterias de Chosica. En Chaclacayo, algunos vecinos optaron por trasladar sus pertenencias a sus azoteas, mientras que otros colocaron bolsas de arena y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Un sismo de magnitud 4,1 sacude el sur de Lima - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/internacional/america/sismo-magnitud-41-sacude-lima/24016360</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX0fYiwwXOai7-V8-8dgnwqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 01:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/internacional/america/sismo-magnitud-41-sacude-lima/24016360" target="_blank"&gt;Un sismo de magnitud 4,1 sacude el sur de Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de magnitud 4,1 en la escala de Richter sacudió hoy, a las 16.40 horas locales (23.17 GMT), la ciudad de Lunahuaná, en el sur de la región de Lima, sin causar víctimas ni daños materiales, informaron fuentes oficiales. El epicentro del temblor se estableció a 105 kilómetros de profundidad y a 32 kilómetros al norte de Lunahuaná, un distrito ubicado a unos 183 de kilómetros de Lima, en la provincia de Cañete, según el Instituto Geofísico del Perú (IGP). Perú se encuenta en una zona conocida como el Cinturón de Fuego del Pacífico, que concentra más del 80 % de la actividad sísmica mu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Dónde practicar alucinantes deportes de aventura cerca a Lima - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/vamos/5-lugares-practicar-deportes-aventura-cerca-lima-noticia-449303</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFPIp9QtKKn47-iN3DTPNIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 17:50:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/vamos/5-lugares-practicar-deportes-aventura-cerca-lima-noticia-449303" target="_blank"&gt;Dónde practicar alucinantes deportes de aventura cerca a Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Sientes la necesidad de una buena descarga de adrenalina, pero vives diciendo que en Lima no hay dónde practicar actividades extremas? Aquí te probamos que existen un puñado de opciones para ti si lo que buscas es vivir la aventura a un paso de la capital.Ya sea que desees volar en parapente, saltar desde un puente o deslizarte por las dunas, cerca de Lima encontrarás actividades para todos los gustos. Y solo uno o dos días son suficientes para descubrirlas.¿Quieres hacer algo diferente el próximo fin de semana? Te damos cinco ideas para que tengas tu buena dosis de aventura sin alejarte m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Flavia Laos y Patricio Parodi disfrutaron el fin de semana en Lunahuaná - Peru.com</title><link>https://peru.com/videos/entretenimiento/flavia-laos-y-patricio-parodi-disfrutaron-fin-semana-lunahuana-noticia-585658</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJzYdIIplmV3Luza8ZXKdgqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:39:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/videos/entretenimiento/flavia-laos-y-patricio-parodi-disfrutaron-fin-semana-lunahuana-noticia-585658" target="_blank"&gt;Flavia Laos y Patricio Parodi disfrutaron el fin de semana en Lunahuaná&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Feriado largo: estos son los destinos preferidos por los viajeros peruanos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/feriado-son-destinos-preferidos-viajeros-peruanos-noticia-571251</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUBEOAftopXkZIhLBnKhRoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:50:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/feriado-son-destinos-preferidos-viajeros-peruanos-noticia-571251" target="_blank"&gt;Feriado largo: estos son los destinos preferidos por los viajeros peruanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo feriado de Todos Los Santos (del 01 al 04 de noviembre) movilizará a un millón de peruanos a nivel nacional, lo que generaría un impacto económico de US$ 137 millones, informó Rogers Valencia, titular del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo (Mincetur). Estas cifras son el resultado del estudio “Intención de viaje durante el feriado de Todos Los Santos 2018”, elaborado por la Dirección General de Investigación y Estudios sobre Turismo y Artesanía del Mincetur. De acuerdo a dicho estudio, los residentes de Lima (ciudad que representa el 63% del total de viajes), visitarán pri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>3 lugares cerca de Lima que puedes visitar gastando 50 soles diarios - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/noticia-de-viajes/3-lugares-que-puedes-visitar-gastando-50-soles-diarios-ano-nuevo-2017-navidad-2016-noticia-488677</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0wj0XsSTDBGXzcWaxmNiYqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMN_riQY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/noticia-de-viajes/3-lugares-que-puedes-visitar-gastando-50-soles-diarios-ano-nuevo-2017-navidad-2016-noticia-488677" target="_blank"&gt;3 lugares cerca de Lima que puedes visitar gastando 50 soles diarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viajar es uno de los placeres más hermosos de la vida, pero para empezar esa aventura se requiere contar con una cantidad de dinero, la cual por diferentes motivos a veces no contamos. Por ello, si estás pensando viajar en estas fechas, pero cuentas con poco presupuesto. Aquí te damos algunas opciones cerca de Lima que puedes conocer gastando 50 soles por día. 1. Lunahuaná Si eres una persona que le gusta los deportes de aventura, Lunahuaná es tu lugar ideal. A solo 3 horas de Lima, aquí puedes hacer deportes como canotaje, ciclismo, entre otros. Los hoteles puedes encontrar desde 30 soles,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>5 destinos cerca de Lima que puedes visitar este feriado - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/conozca-peru/5-lugares-cerca-lima-que-puedes-visitar-este-feriado-largo-fotos-noticia-518309</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjarZxJsen4BK6toO7EamUqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 12:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/conozca-peru/5-lugares-cerca-lima-que-puedes-visitar-este-feriado-largo-fotos-noticia-518309" target="_blank"&gt;5 destinos cerca de Lima que puedes visitar este feriado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú es un país de bellos paisajes y hermosas ciudades que enamoran a todo aquel que las visite, pero lo mejor es que muchos de estos sitios se encuentran cerca de Lima. Por ello, si vives en la capital, solamente necesitarás algunas horas de viaje para llegar a ellas. Pero ¿cuándo conocer estos sitios? Una buena opción es aprovechar el feriado debido al Combate de Angamos. A continuación, te brindamos recomendaciones y en la parte superior te compartimos una galería de esos sitios: 1. Lunahuaná Si quieres un poco de sol debes darte una vuelta por este bello sitio. Se encuentra solamente a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Lunahuaná: disfruta de la aventura a pocas horas de Lima - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/lunahuana-disfruta-aventura-horas-lima-noticia-521638</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEudCCZnoYmumcnOzE-kVQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 21:50:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/lunahuana-disfruta-aventura-horas-lima-noticia-521638" target="_blank"&gt;Lunahuaná: disfruta de la aventura a pocas horas de Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las principales actividades que se practican en Lunahuaná es el canotaje, la edad mínima para hacerlo es 8 años. Cerca a la Plaza de Armas, encontrarás varias agencias de turismo que ofrecen paseos en bote por el río. Para familias con pequeños, lo mejor es empezar en el mirador de Paullo o en la estación de San Jerónimo, las salidas son desde las 6 a.m. hasta las 4.30 p.m. La distancia es de aproximadamente 9 kilómetros y la duración total de la actividad es de 2 horas. Es ideal llevar ropa de baño y una muda adicional, ya que todos terminan completamente mojados. Paradas imprescind...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>20 de Mayo - Festival Internacional de Deportes y Ecoaventura Lunahuaná - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/calendario/2029/festival-internacional-de-deportes-y-ecoaventura-lunahuana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD8D5Cs_cqoFfxwLqvRxQ8qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCML6R4wU</guid><pubDate>Sun, 20 May 2018 04:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/calendario/2029/festival-internacional-de-deportes-y-ecoaventura-lunahuana" target="_blank"&gt;20 de Mayo - Festival Internacional de Deportes y Ecoaventura Lunahuaná&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Festival de Deportes y Ecoaventura en Lunahuaná reúne una serie de deportes de aventura como el canotaje (balsa y kayak), trekking, paseos, cabalgatas, rapel, escalada en palestra. Este festival en el que participan deportistas nacionales, ofrece a los asistentes la oportunidad de par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Día de la Madre: Tres destinos para un escape corto al sur de Lima - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/dia-madre-tres-destinos-escape-corto-sur-lima-noticia-517709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7lroTK4UyXgfPdECHT8QMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 18:10:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/dia-madre-tres-destinos-escape-corto-sur-lima-noticia-517709" target="_blank"&gt;Día de la Madre: Tres destinos para un escape corto al sur de Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 79,2 km al sur de Lima, en la provincia de Huarochirí, se encuentra Antioquía. Las calles, casas y puertas de este distrito han sido decoradas con ángeles, flores y palomas de colores vivos. En su plaza, te toparás con locales de artesanías, restaurantes y tiendas de postres, en las que podrás degustar mermeladas o néctares de manzanas y membrillos cultivados en el valle del río Lurín. Para conocer los atractivos de esta localidad, dirígete hacia Santiago de Cochahuayco, un pueblo ubicado a 3 km del centro de Antioquía. Visita su templo, que fue declarado Patrimonio Cultural de la Nación ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lunahuaná: disfruta de sus atractivos con este city tour - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/lunahuana-disfruta-atractivos-city-tour-noticia-489819</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNysA90_9N06H6TFVwLOIUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/lunahuana-disfruta-atractivos-city-tour-noticia-489819" target="_blank"&gt;Lunahuaná: disfruta de sus atractivos con este city tour&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los mejores destinos de la región es Lunahuaná, en la provincia de Cañete. Este lugar está ubicado a dos horas y media del Centro de Lima, a 181 kilómetros por la carretera Panamericana Sur. El clima perfecto durante todo el año es la excusa ideal para pasar un fin de semana en familia. En Lunahuaná puedes practicar deportes de aventura, recorrer viñedos, disfrutar de buena comida y alojarte en hospedajes con las mejores vistas del valle. Revisa la galería que acompaña la nota y conoce el detalle de un city tour imperdible en Lunahuaná. ]]&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lunahuaná: servicios básicos limitados en destino turístico - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/lima/sucesos/lunahuana-servicios-basicos-limitados-destino-turistico-noticia-487504</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnSOHCIa_9RR_-ZeUSNTD4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:14:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/lima/sucesos/lunahuana-servicios-basicos-limitados-destino-turistico-noticia-487504" target="_blank"&gt;Lunahuaná: servicios básicos limitados en destino turístico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gregoria Chuquispuma toma varios baldes y camina despacio hacia la orilla del río Cañete para recoger un poco de agua. Son las tres de la tarde del último jueves en Lunahuaná y los caños en el pueblo están secos. No cae ni una gota en las casas y hospedajes. La falta de este recurso es un problema que comenzó en marzo del 2017. Producto de El Niño costero, el río dejó su cauce y destruyó la infraestructura que abastecía a Catapalla con agua de manantial (filtraciones del río). Catapalla –a cinco minutos del centro– es uno de los 11 anexos de Lunahuaná (Cañete), donde hay unas 300 viviendas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>2018: Los destinos peruanos que sí o sí debes visitar - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/2018-destinos-peruanos-debes-visitar-2018-noticia-487970</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSHxbKIBYwPvCYWwY1np_MqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:50:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/2018-destinos-peruanos-debes-visitar-2018-noticia-487970" target="_blank"&gt;2018: Los destinos peruanos que sí o sí debes visitar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El verano ya inició con fuerza, y si este 2018 no te quieres quedar con las ganas de viajar y conocer los mejores encantos del Perú, ¡Vamos! te trae una seria de recomendaciones para que puedas planear con anticipación unas inolvidables vacaciones. Hemos decidido seleccionar 12 destinos peruanos para cada mes del año, que deberías animarte a conocer, por su buen clima, actividades de aventura o porque durante esas fechas se conmemoran importantes festividades. Entre las distintas alternativas se incluyeron rincones que están a pocas horas de la capital como Lunahuaná o Ica.Revisa la galería...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Padre e hijo mueren ahogados al volcarse bote de canotaje - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/lima/sucesos/lunahuana-padre-e-hijo-mueren-ahogados-volcarse-bote-canotaje-noticia-486561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOggcNTIWN2uZm9-tWAxNsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 03:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/lima/sucesos/lunahuana-padre-e-hijo-mueren-ahogados-volcarse-bote-canotaje-noticia-486561" target="_blank"&gt;Padre e hijo mueren ahogados al volcarse bote de canotaje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos personas, padre e hijo, fallecieron ahogadas en el río Cañete, el último miércoles, al volcarse el bote en el que hacían canotaje junto a sus familiares en el distrito de Lunahuaná. El accidente ocurrió pasadas las 5 de la tarde. Según la policía, la embarcación iba con seis personas. Las víctimas fueron identificadas como Yoner Aquino Celis (41) y Filomón Aquino Tello (65). Ariana Aquino Huaricancha (12) y Lisseth Hurtado Deudor (19), quienes también cayeron al río, fueron trasladadas a la posta médica de la localidad. Según el parte policial, el bote de la agencia Adrián Tours Aventur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Cerca a Lima: 5 de los mejores lugares para vivir la adrenalina - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/cerca-lima-5-mejores-lugares-vivir-adrenalina-noticia-486740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzLDVTPul8QcttugO7zgtEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 22:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/cerca-lima-5-mejores-lugares-vivir-adrenalina-noticia-486740" target="_blank"&gt;Cerca a Lima: 5 de los mejores lugares para vivir la adrenalina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Sientes la necesidad de una buena descarga de adrenalina, pero vives diciendo que en Lima no hay dónde practicar actividades extremas? Aquí te probamos que existen un puñado de opciones para ti si lo que buscas es vivir la aventura a un paso de la capital.Ya sea que desees volar en parapente, saltar desde un puente o deslizarte por las dunas, cerca de Lima encontrarás actividades para todos los gustos. Y solo uno o dos días son suficientes para descubrirlas. ¿Quieres hacer algo diferente el próximo fin de semana? Te damos cinco ideas para que tengas tu buena dosis de aventura sin alejarte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>7 planes súper económicos para disfrutar este feriado - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/7-planes-super-economicos-disfrutar-feriado-noticia-479612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOscftNc6m1t70RXpGxfuGcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 01:10:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/7-planes-super-economicos-disfrutar-feriado-noticia-479612" target="_blank"&gt;7 planes súper económicos para disfrutar este feriado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si aún no hiciste planes para el feriado de este fin de semana y buscas alternativas para disfrutar de la naturaleza, gastronomía y deportes de aventura, aquí te presentamos los mejores planes cerca de Lima para pasarla bien con la familia, amigos o en pareja, sin gastar de más. Te invitamos a conocer los bellos pueblos que están a un paso de Lima, los cuales son perfectos para este día libre por su buen clima y divertidas actividades recreativas para todas las edades. Lunahuaná, Barranca y Antioquía son solo algunos destinos que no pueden faltar en tu itinerario. En nuestra galería encuent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>6 lugares que todo aventurero debe visitar cerca a Lima - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/6-lugares-aventurero-debe-visitar-cerca-lima-noticia-470182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1ndYj-KKVIKEkZCScGgV4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:10:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/6-lugares-aventurero-debe-visitar-cerca-lima-noticia-470182" target="_blank"&gt;6 lugares que todo aventurero debe visitar cerca a Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El que diga que en Lima no hay nada qué hacer, está completamente equivocado. Además de los bares, parques, plazas y huacas, la ciudad y sus alrededores son perfectos para los que buscan una buena dosis de aventura.Ya sea que te guste descubrir las profundidades del océano, admirar la belleza de la naturaleza o dar un salto al vacío, Lima ofrece actividades para todos los gustos. Y solo uno o dos días son suficientes para descubrirlas.¿Quieres hacer algo diferente el próximo feriado? Te damos algunas ideas para que tengas tu buena dosis de aventura cerca a Lima. -Guía del viajero- -Puenting...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>