<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Fabiola Muñoz - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZtTldKNGVYQjBjeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:38:53 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Fabiola Muñoz: Tenemos que lograr un cambio de chip en la industria de plásticos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/fabiola-munoz-lograr-cambio-chip-industria-plasticos-noticia-582091</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7XxCqzu5EBvrfLL-j4liQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/fabiola-munoz-lograr-cambio-chip-industria-plasticos-noticia-582091" target="_blank"&gt;Fabiola Muñoz: Tenemos que lograr un cambio de chip en la industria de plásticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, considera que la industria de plásticos local podrá continuar siendo rentable si migra hacia productos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ministra del Ambiente viajará a Polonia para evento sobre Cambio Climático - Diario Perú21</title><link>https://peru21.pe/politica/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-445362</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vcGVydTIxLnBlL3BvbGl0aWNhL21pbmlzdHJhLWFtYmllbnRlLXZpYWphcmEtcG9sb25pYS1ldmVudG8tY2FtYmlvLWNsaW1hdGljby1ubmRjLTQ0NTM2MtIBpgFodHRwczovL3BlcnUyMS1wZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3BlcnUyMS5wZS9hbXAvcG9saXRpY2EvbWluaXN0cmEtYW1iaWVudGUtdmlhamFyYS1wb2xvbmlhLWV2ZW50by1jYW1iaW8tY2xpbWF0aWNvLW5uZGMtNDQ1MzYyP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:32:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru21.pe/politica/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-445362" target="_blank"&gt;Ministra del Ambiente viajará a Polonia para evento sobre Cambio Climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Perú21&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fabiola Muñoz asistirá a Conferencia de las Partes de la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático.&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru21.pe">Diario Perú21</source></item><item><title>Ministra del Ambiente destacó la aprobación de la 'Ley de plásticos' - Canal N</title><link>https://canaln.pe/actualidad/ley-plasticos-ministra-ambiente-saluda-que-peru-haya-sido-puesto-primero-n350024</link><guid isPermaLink="false">CBMibWh0dHBzOi8vY2FuYWxuLnBlL2FjdHVhbGlkYWQvbGV5LXBsYXN0aWNvcy1taW5pc3RyYS1hbWJpZW50ZS1zYWx1ZGEtcXVlLXBlcnUtaGF5YS1zaWRvLXB1ZXN0by1wcmltZXJvLW4zNTAwMjTSAbMBaHR0cHM6Ly9jYW5hbG4tcGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9jYW5hbG4ucGUvYW1wL2FjdHVhbGlkYWQvbGV5LXBsYXN0aWNvcy1taW5pc3RyYS1hbWJpZW50ZS1zYWx1ZGEtcXVlLXBlcnUtaGF5YS1zaWRvLXB1ZXN0by1wcmltZXJvLW4zNTAwMjQ_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:27:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaln.pe/actualidad/ley-plasticos-ministra-ambiente-saluda-que-peru-haya-sido-puesto-primero-n350024" target="_blank"&gt;Ministra del Ambiente destacó la aprobación de la 'Ley de plásticos'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canal N&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fabiola Muñoz dijo tras aprobación de ley que cuando ponemos al Perú primero podemos hacer cosas buenas.&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaln.pe">Canal N</source></item><item><title>Ministra del Ambiente: reglamento de ley de uso de plásticos será discutido con sectores - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ministra-ambiente-fabiola-munoz-reglamento-ley-plasticos-sera-discutido-sectores-noticia-nndc-584933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcyL2MaYp7OWG7Vr4DZ9l0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:27:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ministra-ambiente-fabiola-munoz-reglamento-ley-plasticos-sera-discutido-sectores-noticia-nndc-584933" target="_blank"&gt;Ministra del Ambiente: reglamento de ley de uso de plásticos será discutido con sectores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Ambiente, Fabiola Muñoz, dijo este jueves que el reglamento de la ley de uso de plásticos será discutido con todos los actores involucrados. "Al igual que esta ley se ha consensuado con la academia, industria y diferentes sectores como Produce, MEF o Minedu, el reglamento será elaborado de la misma forma", indicó la ministra en entrevista con RPP. Ayer se aprobó en el Congreso la ley que regula el plástico de un solo uso y los recipientes o envases descartables. Dentro de las medidas que estipula la norma, se establece que las bolsas plásticas ya no serán gratuitas en los com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ministra del Ambiente viajará a Polonia para evento sobre Cambio Climático - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/politicas/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-noticia-588944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDSTg8BHUDgoUpZP8oGcqEqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:02:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/politicas/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-noticia-588944" target="_blank"&gt;Ministra del Ambiente viajará a Polonia para evento sobre Cambio Climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Poder Ejecutivo autorizó el viaje de la ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz Dodero, a la ciudad de Katowice, en Polonia, para asistir a la Vigésimo Cuarta Conferencia de las Partes de la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático. Mediante una resolución suprema publicada hoy en las Normas Legales del Diario Oficial El Peruano, se precisa que el viaje de la titular del Minam a Polonia será del 9 al 13 de diciembre de 2018. Asimismo, el despacho de Muñoz Dodero fue encargado a Ana María Alejandra Mendieta Trefogli, ministra de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Reacciones tras aprobación de ley que regulará el uso de plásticos en el Perú - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/reacciones-aprobacion-ley-regulara-plasticos-peru-noticia-584831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFalVa8Rf9zBnjxK2GYpHsEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/reacciones-aprobacion-ley-regulara-plasticos-peru-noticia-584831" target="_blank"&gt;Reacciones tras aprobación de ley que regulará el uso de plásticos en el Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el plazo de un año, desde que la ley sea promulgada por el Ejecutivo, en el país estará prohibida la fabricación para el consumo interno, importación, distribución, entrega, comercialización y consumo de envases de bolsas de plástico de un solo uso mayores a 900 cm2, sorbetes (salvo para uso médico) y bolsas que generen contaminación por microplásticos, de acuerdo con una ley aprobada ayer por el pleno del Congreso (96 votos a favor, cero en contra y dos abstenciones). Por otro lado, en un plazo de tres años se prohibirá la fabricación y consumo, en los mismos términos, de bolsas que no ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Congreso de Perú aprueba ley que prohíbe plástico de un solo uso - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/congreso-de-per%C3%BA-aprueba-ley-que-proh%C3%ADbe-pl%C3%A1stico-de-un-solo-uso/a-46606786</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBKX1b31NkzJq4nUkodlHYqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/congreso-de-per%C3%BA-aprueba-ley-que-proh%C3%ADbe-pl%C3%A1stico-de-un-solo-uso/a-46606786" target="_blank"&gt;Congreso de Perú aprueba ley que prohíbe plástico de un solo uso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Congreso de Perú aprobó este miércoles (05.12.2018) , en sesión plenaria, la ley que prohíbe el uso del plástico de un solo uso, así como los recipientes o envases descartables de tecnopor para alimentos y bebidas de consumo humano. La norma contó con el respaldo de las comisiones de Pueblos Andinos, Ambiente y Ecología, de Descentralización y de Economía para lograr su aprobación con 96 votos y dos abstenciones. La ley fija plazos para la regulación y prohibición del uso, entrega, fabricación y distribución de las bolsas plásticas, sorbetes, envases y utensilios desechables de polietile...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Noruega dará US$ 230 millones al Perú para luchar contra deforestación en la Amazonía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/noruega-dara-us-230-millones-peru-lucha-deforestacion-amazonia-noticia-578301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNKnz0gXTpINOpUYmwTzYwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:53:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/noruega-dara-us-230-millones-peru-lucha-deforestacion-amazonia-noticia-578301" target="_blank"&gt;Noruega dará US$ 230 millones al Perú para luchar contra deforestación en la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Noruega otorgará US$ 230 millones al Perú para la lucha contra la deforestación en la Amazonía, en el marco de la Declaración Conjunta de Intención (DCI), un acuerdo de pago por resultados firmado por Perú, Noruega y Alemania. Iris Olivera, coordinadora del Programa de Cambio Climático y Bosques de DAR (Derecho Ambiente y Recursos Naturales), precisó que el objetivo es reducir las emisiones de gases de efecto invernadero originadas por la deforestación y degradación de los bosques peruanos. “Este acuerdo puede tener efectos sumamente positivos para la lucha contra la deforest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Buscan erradicar minería ilegal y deforestación en Madre de Dios - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/11/buscan-erradicar-mineria-ilegal-y.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmJuyTnQI1wHh_TmAzEp0AqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/11/buscan-erradicar-mineria-ilegal-y.html" target="_blank"&gt;Buscan erradicar minería ilegal y deforestación en Madre de Dios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luchar contra la deforestación y erradicar la minería ilegal en la zona conocida como “La Pampa” en Madre de Dios, son algunos de los temas a los cuales el Ministerio del Ambiente (Minam) le da prioridad en esa región, afirmó ayer la titular del sector, Fabiola Muñoz. Buscan erradicar minería ilegal y deforestación en Madre de Dios Luchar contra la deforestación y erradicar la minería ilegal en la zona conocida como “La Pampa” en Madre de Dios, son algunos de los temas a los cuales el Ministerio del Ambiente (Minam) le da prioridad en esa región, afirmó ayer la titular del sector, Fabiola M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Entidades públicas dejarán de usar bolsas plásticas, sorbetes y tecnopor en 180 días - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/entidades-publicas-deben-dejar-bolsas-plasticas-sorbetes-tecnopor-180-dias-noticia-nndc-574450</link><guid isPermaLink="false">CAIiECz1np-h5UrUfnYQ1WA-VZMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:02:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/entidades-publicas-deben-dejar-bolsas-plasticas-sorbetes-tecnopor-180-dias-noticia-nndc-574450" target="_blank"&gt;Entidades públicas dejarán de usar bolsas plásticas, sorbetes y tecnopor en 180 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno publicó este lunes un decreto supremo que promueve el consumo responsable del plástico y reduce el uso plástico de un solo uso en las entidades del Ejecutivo, debiendo reemplazarlos progresivamente por plástico reutilizable, biodegradable u otros cuya degradación no genere contaminación. La semana pasada, la ministra de Ambiente, Fabiola Muñoz, había anunciado la medida en conferencia de prensa de la Presidencia del Consejo de Ministros . La medida establece un plazo de 180 días hábiles para que las entidades del Ejecutivo prohíban la adquisición, ingreso y uso de sorbetes, enva...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: Qué opina la ministra sobre el impuesto al plástico - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/opina-ministra-ambiente-impuesto-plastico-propone-congreso-noticia-nndc-573200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyfxxxamer7Iem7ay1THscqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/opina-ministra-ambiente-impuesto-plastico-propone-congreso-noticia-nndc-573200" target="_blank"&gt;Minam: Qué opina la ministra sobre el impuesto al plástico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra de Ambiente, Fabiola Muñoz, anunció el plan para que las entidades del Estado reduzcan el uso de plásticos. El decreto supremo que sustenta la medida fue acordado en sesión de Presidencia del Consejo de Ministros (PCM) y fue anunciado durante su conferencia de prensa. Muñoz resaltó la eliminación del uso de técnopor y bolsas plásticas menores a 30 centímetros, con la excepción de los casos vinculados a salud o inocuidad de los alimentos. "Vamos a empezar en 30 días hábiles con la reducción del plástico de un solo uso en Áreas Naturales Protegidas y zonas de patrimonio cultural d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú firma convenio con BID por US$30 mlls. para financiar cierre de botaderos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-firma-convenio-bid-us-30-mlls-financiar-cierre-botaderos-noticia-nndc-570338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOmWhjC5om1aSLSNeNaJ34qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-firma-convenio-bid-us-30-mlls-financiar-cierre-botaderos-noticia-nndc-570338" target="_blank"&gt;Perú firma convenio con BID por US$30 mlls. para financiar cierre de botaderos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), firmó un convenio con el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) por US$30 millones. El monto estará destinado a financiar parcialmente el cierre de botaderos de residuos sólidos en 12 ciudades del Perú, en el marco del “Programa de Recuperación de Áreas Degradadas por Residuos Zonas Prioritarias”. La recuperación se dará en zonas degradadas de las ciudades de Pozuzo, Oxapampa, Chancay, Yauyos, Bagua, Andahuaylas, Huamanga, Tarma, Huacho, Chincha, Abancay y Aymaraes. Los cierres se ejecutarán entre los años 2018 y 2022. Asimismo, el proceso compr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Senamhi inicia construcción de centro meteorológico en Junín - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/junin/senamhi-inicia-construccion-centro-meteorologico-junin-noticia-570657</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJl8KXC90duKQZe4hv7nyIoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 23:55:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/junin/senamhi-inicia-construccion-centro-meteorologico-junin-noticia-570657" target="_blank"&gt;Senamhi inicia construcción de centro meteorológico en Junín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio del Ambiente (Minam) inició la construcción de un Centro de Pronóstico Hidrometeorológico de y Innovación del Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología (Senamhi) en el distrito de Concepción, en la provincia de Huancayo (Junín). Éste brindará información del tiempo, clima y agua a los moradores que habitan en zonas donde ocurren heladas. El servicio contribuirá a la mitigación de fenómenos climatológicos en Ayacucho, Huancavelica y Pasco. La ceremonia de inicio de obras contó con la presencia de la Ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, quien indicó que la gestión de infor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Martín Vizcarra propone cruzada contra la corrupción en Perú y Ecuador - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/10/25/martin-vizcarra-propone-cruzada-contra-la-corrupcion-en-peru-y-ecuador/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRoQbyC-E9MrJ12d28_3qMqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMNe7hQY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 04:01:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/10/25/martin-vizcarra-propone-cruzada-contra-la-corrupcion-en-peru-y-ecuador/" target="_blank"&gt;Martín Vizcarra propone cruzada contra la corrupción en Perú y Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú y Ecuador desarrollarán un trabajo conjunto, con una visión descentralista, a fin de impulsar la lucha frontal contra la corrupción, que tanto daño les hace a nuestras naciones, afirmó el presidente de la República, Martín Vizcarra. Durante su discurso, tras ser declarado huésped ilustre y recibir las llaves de la ciudad, de manos del alcalde de Quito, Mauricio Rodas; el jefe de Estado dijo que es necesario que ambos países enfrenten el flagelo de la corrupción, y otros problemas comunes como el cambio climático. “Existen muchos temas en común entre estos dos pueblos hermanos. Quisiera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>Autorizan viaje a ministros para Gabinete Binacional Perú-Ecuador - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/politicas/autorizan-viaje-ministros-gabinete-binacional-peru-ecuador-nndc-noticia-583371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpDXLb7qYuHxWPEKFmsuJsqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:55:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/politicas/autorizan-viaje-ministros-gabinete-binacional-peru-ecuador-nndc-noticia-583371" target="_blank"&gt;Autorizan viaje a ministros para Gabinete Binacional Perú-Ecuador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno autorizó el viaje del jefe de Gabinete Ministerial, César Villanueva, y de varios ministros de Estado, hacia la ciudad de Quito, para participar del Encuentro Presidencial y el XII Gabinete Binacional Perú – Ecuador el 25 y 26 de octubre. En la víspera, el Congreso de la República oficializó la resolución legislativa que autoriza el viaje del presidente Martín Vizcarra a dicho encuentro. La comitiva del presidente estará integrada por el canciller Néstor Poppolizio; el ministro de Agricultura y Riego, Eduardo Mostajo; la ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz; el ministro de Trans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Gobierno peruano firma convenio con el BID por US$ 30 millones para financiar cierre de botaderos en 12 ciudades - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/gobierno-peruano-firma-convenio-con-el.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCpA_BiXYP3Ww0xkLjuqe4qGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 02:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/gobierno-peruano-firma-convenio-con-el.html" target="_blank"&gt;Gobierno peruano firma convenio con el BID por US$ 30 millones para financiar cierre de botaderos en 12 ciudades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lima, 22 de octubre de 2018.- El Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), en representación del Estado peruano, firmó un convenio con el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) por US$ 30 millones, que serán destinados a financiar parcialmente el cierre de botaderos de residuos sólidos en 12 ciudades del Perú, en el marco del “Programa de Recuperación de Áreas Degradadas por Residuos Zonas Prioritarias”. Este programa de recuperación, a cargo del Ministerio del Ambiente (MINAM), busca mejorar las condiciones ambientales en zonas prioritarias que abarcan un total de 30 ciudades entre la Cos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Starbucks Perú empleará a adultos mayores desde noviembre - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/negocios/starbucks-peru-empleara-adultos-mayores-noviembre-noticia-568619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSVG5DBgPFnn6Hlw8LwrNoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/negocios/starbucks-peru-empleara-adultos-mayores-noviembre-noticia-568619" target="_blank"&gt;Starbucks Perú empleará a adultos mayores desde noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cadena global Starbucks —operada en el Perú por el grupo Delosi— inauguró en agosto de este año su primer local que atiende con personal de entre 60 y 65 años en la ciudad de México. El objetivo de esta iniciativa fue generar un equilibrio laboral entre jóvenes y adultos mayores. En este sentido, la gerente de Marca de Starbucks Perú, Fabiola Mauricio, comentó a El Comercio que a nivel local la firma viene considerando implementar las buenas prácticas que se realizan en otros establecimientos, como en el de México. "También estamos explorando la posibilidad de emplear a adultos mayores y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Conoce los restaurantes que tienen buenas prácticas ambientales - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/10/conoce-los-restaurantes-que-tienen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO22LdmJCwQZWI1BVRDmCaMqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/10/conoce-los-restaurantes-que-tienen.html" target="_blank"&gt;Conoce los restaurantes que tienen buenas prácticas ambientales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, destacó el esfuerzo que vienen desarrollando diversas empresas privadas dedicadas al rubro gastronómico en favor de la conservación ambiental y el desarrollo sostenible en el país. Conoce los restaurantes que tienen buenas prácticas ambientales La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, destacó el esfuerzo que vienen desarrollando diversas empresas privadas dedicadas al rubro gastronómico en favor de la conservación ambiental y el desarrollo sostenible en el país. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Minam: Se puede luchar contra la anemia y el cambio climático a la vez - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-luchar-anemia-cambio-climatico-vez-noticia-565655</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8o1wipTAIm3JSVbUZxaqIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 15:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-luchar-anemia-cambio-climatico-vez-noticia-565655" target="_blank"&gt;Minam: Se puede luchar contra la anemia y el cambio climático a la vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De no haber imprevistos, en 15 días el Ministerio del Ambiente (Minam) tendrá toda la información para publicar el reglamento de la ley marco sobre cambio climático (LMCC) y así convertir al Perú en el primer país de la región en contar con una ley de este tipo. Fabiola Muñoz, titular del Minam, conversó con Día1 al respecto. ¿Qué detalles faltan para la publicación del reglamento de la LMCC?Se ha estado trabajando a través de un proceso colaborativo con más de 1200 personas y ahora el reglamento está prepublicado. Esperamos recibir comentarios durante 15 días y finalmente aprobarlo. Un tem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: Nueva Ley de Hidrocarburos recoge nuestras recomendaciones - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/fabiola-munoz-nueva-ley-hidrocarburos-considera-recomendaciones-minam-noticia-nndc-561382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDnFMXTK-7NNLY_TevtTgYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 20:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/fabiola-munoz-nueva-ley-hidrocarburos-considera-recomendaciones-minam-noticia-nndc-561382" target="_blank"&gt;Minam: Nueva Ley de Hidrocarburos recoge nuestras recomendaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El impasse ministerial que sacudió el debate sobre la nueva Ley de Hidrocarburos parece superado. Desde su sector, la ministra del Ambiente (Minam), Fabiola Muñoz, señaló esta mañana que el proyecto a discutirse en el pleno del Parlamento recoge las seis observaciones que emitió su cartera. "El presidente de la Comisión [de Energía y Minas] se comprometió a incluir esas observaciones en la discusión del texto. Entiendo que la fórmula aprobada incluye las observaciones planteadas", manifestó en entrevista con RPP. Según Muñoz, las diferencias se originaron a partir de las modificaciones que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú firma histórico tratado internacional que fortalece la democracia ambiental - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/peru-firma-historico-tratado-internacional-fortalece-democracia-ambiental-noticia-562175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZJrS5-MQJxN0KQdKC664QqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 20:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/peru-firma-historico-tratado-internacional-fortalece-democracia-ambiental-noticia-562175" target="_blank"&gt;Perú firma histórico tratado internacional que fortalece la democracia ambiental&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy se suscribió el primer tratado internacional que fortalecerá la democracia ambiental en América Latina y el Caribe, acuerdo que fue calificado como histórico para la conservación e igualdad ambiental para la región. Se trata del Acuerdo Regional sobre Acceso a la Información, la Participación Pública y Acceso a la Justicia en Asuntos Ambientales en América Latina y el Caribe, también conocido como Acuerdo de Escazú. La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, en representación del Estado peruano firmó el referido tratado en la ceremonia protocolar que se desarrolló esta mañana en Nueva Yor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: “Hemos consensuado una propuesta conjunta” - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-hemos-consensuado-propuesta-conjunta-noticia-560506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRWFv0o2Vld7BcxxnmPkkIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 14:22:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-hemos-consensuado-propuesta-conjunta-noticia-560506" target="_blank"&gt;Minam: “Hemos consensuado una propuesta conjunta”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La expectativa del sector petrolero en la aprobación de la nueva Ley Orgánica de Hidrocarburos (LOH) se contuvo momentáneamente cuando el Ministerio del Ambiente (Minam) objetó la norma días atrás. Poco después, sin embargo, esta cartera llegó a un consenso con el Ministerio de Energía y Minas (MEM). ¿Qué sucedió? Fabiola Muñoz, ministra del Ambiente, nos lo explica. —El Minam objetó inicialmente la LOH.¿Podría explicarnos por qué? ​Es importante aclarar que la Comisión de Energía y Minas del Congreso [encargada de discutir el proyecto] no pidió nunca laopinión del Minam, por lo que tuvimos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: “Manejo de residuos sólidos es responsabilidad de gobiernos locales” - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/minam-manejo-residuos-solidos-responsabilidad-gobiernos-locales-noticia-nndc-555742</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqJdxHjlABFkgIA5Zw7q4MqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 03:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/minam-manejo-residuos-solidos-responsabilidad-gobiernos-locales-noticia-nndc-555742" target="_blank"&gt;Minam: “Manejo de residuos sólidos es responsabilidad de gobiernos locales”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, remarcó que la gestión de los residuos sólidos es responsabilidad directa de los gobiernos locales, ya que su sector brinda asesoría y acompañamiento técnico a los municipios para que mejoren sus sistemas de manejo en este aspecto. La funcionaria consideró que el tema debe estar en la agenda de los gobiernos regionales y locales, ya que existe una gran brecha. En ese sentido, indicó que las municipalidades tienen la oportunidad de usar mecanismos como las obras por impuestos para el manejo y gestión de residuos. “El mal manejo de los residuos sólidos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Más de S/ 8 millones invertirán en futuro relleno sanitario de Tarapoto - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/mas-de-s-8-millones-invertiran-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmSzZw4DuvexBCnfPgW4ToqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/mas-de-s-8-millones-invertiran-en.html" target="_blank"&gt;Más de S/ 8 millones invertirán en futuro relleno sanitario de Tarapoto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, y alcaldes de distritos de la provincia San Martín, región del mismo nombre, colocaron la primera piedra del futuro relleno sanitario denominado “Yacucatina”, que se ubicará a 30 kilómetros de la ciudad de Tarapoto y favorecerá a 6 distritos. Más de S/ 8 millones invertirán en futuro relleno sanitario de Tarapoto La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, y alcaldes de distritos de la provincia San Martín, región del mismo nombre, colocaron la primera piedra del futuro relleno sanitario denominado “Yacucatina”, que se ubicará a 30 kilómetros de la ciud...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Minam apoyará formalización de pequeña minería en Madre de Dios - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/09/minam-apoyara-formalizacion-de-pequena.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbsWVCyzQ54Rv5pEuAo7BgqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/09/minam-apoyara-formalizacion-de-pequena.html" target="_blank"&gt;Minam apoyará formalización de pequeña minería en Madre de Dios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un equipo técnico del Ministerio del Ambiente (Minam) brindará apoyo técnico en el proceso de formalización de la pequeña minería que iniciará hoy lunes 3 de setiembre el Gobierno Regional de Madre de Dios, informó la titular de dicho portafolio, Fabiola Muñoz. Minam apoyará formalización de pequeña minería en Madre de Dios Un equipo técnico del Ministerio del Ambiente (Minam) brindará apoyo técnico en el proceso de formalización de la pequeña minería que iniciará hoy lunes 3 de setiembre el Gobierno Regional de Madre de Dios, informó la titular de dicho portafolio, Fabiola Muñoz. Fuente: A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Aprueban norma que regula el plástico de un solo uso y envases descartables - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/aprueban-norma-regula-plastico-envases-descartables-noticia-553858</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEh0YUBJUoep78G85abE-IqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 08:33:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/aprueban-norma-regula-plastico-envases-descartables-noticia-553858" target="_blank"&gt;Aprueban norma que regula el plástico de un solo uso y envases descartables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Pueblos Andinos del Congreso aprobó este martes por mayoría un texto sustitutorio del dictamen de la ley que regula el plástico de un solo uso y los recipientes o envases descartables, presentada en junio por dicho grupo de trabajo. La iniciativa plantea que, de manera inmediata, "se prohíba la adquisición, uso, ingreso o comercialización de sorbetes y bolsas de plástico y envases de tecnopor en áreas naturales protegidas, áreas declaradas patrimonio cultural de la humanidad, museos, y organismos estatales". Se estima que, de aprobarse esta ley, dichos implementos quedarían p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>IPD REALIZÓ CON ÉXITO LIMPIEZA DE PLAYA LOS YUYOS - Deportes Perú</title><link>http://deportes.deperu.com/2018/08/ipd-realizo-con-exito-limpieza-de-playa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQW7OoBjIRMAkAcuWf7dosqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMP6Q4wU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 21:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deportes.deperu.com/2018/08/ipd-realizo-con-exito-limpieza-de-playa.html" target="_blank"&gt;IPD REALIZÓ CON ÉXITO LIMPIEZA DE PLAYA LOS YUYOS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Peruano del Deporte (IPD) inició la campaña de cuidado del medio ambiente denominado ECO IPD. Dicho evento se realizó en la playa Los Yuyos de Barranco y contó la presencia de la ministra del Ambiente Fabiola Muñoz y del director nacional de Recreación y Promoción del Deporte, Jean… - IPD - LOS YUYOS - ECO IPD - INSTITUTO PERUANO DEL DEPORTE - JEAN FERRARI Se inició la campaña de cuidado del medio ambiente denominado #EcoIPD en la playa Los Yuyos de Barranco y contó la presencia de la ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, y del Dirección Nacional de Recreación y Promoción del D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deportes.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Gobierno respeta inversión privada existente en áreas naturales protegidas - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/07/gobierno-respeta-inversion-privada.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLnW44Uvk0iL3A9Vg6ykuUqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 22:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/07/gobierno-respeta-inversion-privada.html" target="_blank"&gt;Gobierno respeta inversión privada existente en áreas naturales protegidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio del Ambiente (Minam) respeta la inversión privada existente en las Áreas Naturales Protegidas (ANP) a nivel nacional, aseveró hoy la ministra del portafolio, Fabiola Muñoz. Agencia Peruana de Noticias Andina El Ministerio del Ambiente (Minam) respeta la inversión privada existente en las Áreas Naturales Protegidas (ANP) a nivel nacional, aseveró hoy la ministra del portafolio, Fabiola Muñoz. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Gobierno de Perú asegura respeto a inversiones privadas en áreas naturales protegidas - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/ecologia/201807141080421387-reserva-nacional-sera-compatible-con-las-actividades-industriales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDDbGfWTiqyXVDSrJIrttkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 02:39:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/ecologia/201807141080421387-reserva-nacional-sera-compatible-con-las-actividades-industriales/" target="_blank"&gt;Gobierno de Perú asegura respeto a inversiones privadas en áreas naturales protegidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Un Decreto Supremo no puede cambiar una ley y en ningún momento se están desconociendo los derechos preexistentes de las empresas (en las áreas protegidas) ya sean mineras, petroleras o de cualquier otra actividad económica", expresó a la prensa la ministra de Ambiente, Fabiola Muñoz. Perú aprueba dictamen contra uso de plástico en Día Mundial del Medio Ambiente La funcionaria indicó que algunas inversiones privadas en zonas ambientalmente vulnerables están detenidas, pero que esto se debe a que no cuentan con "legitimidad social", pero no porque estén en áreas de interés ambiental. En jun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Perú evalúa descontar impuestos a empresas que descontaminen áreas naturales - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-descontaria-impuestos-empresas-descontaminen-areas-naturales-534559</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5jjwfU4QG9jYrpqR4GIwEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 02:42:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/peru-descontaria-impuestos-empresas-descontaminen-areas-naturales-534559" target="_blank"&gt;Perú evalúa descontar impuestos a empresas que descontaminen áreas naturales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Perú evalúa establecer un mecanismo para que las empresas limpien áreas naturales contaminadas a cambio de que el Estado le descuente el coste de esa tarea de sus impuestos, en una modalidad semejante a la de obras por impuestos, afirmó hoy la ministra de Ambiente, Fabiola Muñoz. En una reunión con la Asociación de Prensa Extranjera en el Perú (APEP), la funcionaria denominó "pasivos por impuestos" a esta "buena alternativa para poner más recursos que ayuden al Estado a resolver los pasivos ambientales". Muñoz confió en que el marco legal que regule este mecanismo pueda salir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Cusco: entregan 'ponchilas' en Huacahuasi para enfrentar heladas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/cusco/cusco-ministerio-ambiente-entrega-ponchilas-comunidad-huacahuasi-noticia-533816</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODGY44kG_yfOCO1ngUZxbQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:33:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/cusco/cusco-ministerio-ambiente-entrega-ponchilas-comunidad-huacahuasi-noticia-533816" target="_blank"&gt;Cusco: entregan 'ponchilas' en Huacahuasi para enfrentar heladas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del Plan Multisectorial ante las Heladas y Friaje 2018, la ministra del ambiente, Fabiola Muñoz, supervisó la entrega de ayuda humanitaria en la comunidad de Huacahuasi, en Cusco. La funcionaria entregó un lote de ponchilas (mochilas con poncho incorporado a base de botellas de plástico recicladas) que sirve para guardar y trasladar los útiles escolares. Vale precisar que en este sitio vive el pequeño Rubén, quien días atrás, a través de un video en Facebook, solicitó apoyo para las familias de esta localidad que se ven afectadas por las bajas temperaturas. El menor pidió al pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Pie firme y buen ambiente", un perfil de la ministra Fabiola Muñoz - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/politica/pie-firme-buen-ambiente-perfil-ministra-fabiola-munoz-noticia-528499</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvqpAuHdQOHXu98VHSUVlUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 13:53:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/politica/pie-firme-buen-ambiente-perfil-ministra-fabiola-munoz-noticia-528499" target="_blank"&gt;"Pie firme y buen ambiente", un perfil de la ministra Fabiola Muñoz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No me cuesta trabajo convencerla de ponerse la camiseta y dar pataditas para la foto. Le vacila. Ni siquiera le he llevado la pelota: tiene a la mano una de su campaña #juega limpio, que promueve el reciclaje y el cuidado del ambiente. La pelota da un bote accidental en la larga mesa de la sala de reuniones del Ministerio del Ambiente (Minam) y salimos a buscar una locación con más aire. Encontramos un pasadizo largo. Una asustadiza asistente cubre con su cuerpo los adornitos y plantitas de su escritorio. Fabiola está en modo selección hace rato y tiene todo en alineación: su parafernalia p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Dakar 2019: presentaron el rally que se será 100% Perú - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/dakar-2019-presentacion-rally-sera-100-peru-noticia-525056</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkXlEuUvDeaiuvWCEMojnsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCC3AY</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 18:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/dakar-2019-presentacion-rally-sera-100-peru-noticia-525056" target="_blank"&gt;Dakar 2019: presentaron el rally que se será 100% Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Dakar 2019 tiene los colores blanquirrojos. El rally se correrá desde el 6 al 17 de enero del próximo año en territorio peruano.Serán 10 etapas que se realizarán en suelo peruano y según anunció el Director Etienne Lavigne, habrá etapas bucles, etapas maratón y se correrán pocos enlaces. La gran novedad del Dakar 2019 es la llamada media maratón. Esta consiste en que los vehículos que abandonen en los primeros días de competencia pueden reengancharse en la segunda semana, pero ya en una nueva clasificación."El Dakar tendrá un alto nivel en las dunas peruanas. Será un gran desafío para to...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Dakar 2019: Minam asegura protección de áreas naturales durante rally - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/dakar-2019-minam-asegura-proteccion-areas-naturales-rally-noticia-525218</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIaImDydM5otpY0bLDgvusqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 02:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/dakar-2019-minam-asegura-proteccion-areas-naturales-rally-noticia-525218" target="_blank"&gt;Dakar 2019: Minam asegura protección de áreas naturales durante rally&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio del Ambiente (Minam) garantizará la protección de áreas naturales durante la realización del Rally Dakar 2019, a realizarse del 6 al 17 de enero del próximo año. Así lo anunció la titular del sector, Fabiola Muñoz, en el lanzamiento de la competencia en compañía de Roger Valencia, máxima autoridad del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo (Mincetur) y el director del Rally Dakar, Etienne Lavigne. “El reto es tener un Dakar con el nivel de competencia que requiere, y que se realice íntegramente en el Perú es una oportunidad extraordinaria. Este año se van a compensar en cie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Aprueban dictamen que propone reducir uso y fabricación de plásticos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/aprueban-dictamen-propone-reducir-fabricacion-plasticos-noticia-525326</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuo_WRA-IijSiZax9TG8tEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:35:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/aprueban-dictamen-propone-reducir-fabricacion-plasticos-noticia-525326" target="_blank"&gt;Aprueban dictamen que propone reducir uso y fabricación de plásticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología del Congreso debatió y aprobó hoy, por mayoría (5 a favor y 3 en contra) el predictamen de la ley que regula el plástico de un solo uso y los recipientes o envases descartables. Esta propuesta plantea que, de manera inmediata, se prohíba la adquisición, uso, ingreso o comercialización de bolsas y sorbetes de plástico y envases de tecnopor en áreas naturales protegidas, áreas declaradas patrimonio natural de la humanidad, museos, así como entidades estatales. De finalmente aprobarse la ley, en seis meses (180 días...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: Buscamos reducir el uso innecesario del plástico - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-buscamos-reducir-innecesario-plastico-noticia-522480</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbiEo2QVqBaueVBhRx7WxgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 04:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-buscamos-reducir-innecesario-plastico-noticia-522480" target="_blank"&gt;Minam: Buscamos reducir el uso innecesario del plástico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz informó que el Ministerio del Ambiente (Minam) no busca prohibir el consumo del plástico sino reducir el uso innecesario del mismo, así como de la generación de residuos que no son tan importantes en nuestro quehacer diario. Durante la inauguración del Primer Congreso de Reciclaje Plástico, la titular del Minam que no se quiere convencer a la gente que no use plástico sino que haga un uso responsable y promover el reciclaje, para que los residuos reaprovechables sirva como insumos en la elaboración de otros productos. La ministra Fabiola Muñoz sostuvo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minam: Combustibles que contaminan menos deben costar menos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-combustibles-contaminan-deben-costar-noticia-519272</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxONob4IqxGPRvVErMdnjYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 16:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/minam-combustibles-contaminan-deben-costar-noticia-519272" target="_blank"&gt;Minam: Combustibles que contaminan menos deben costar menos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El incremento del Impuesto Selectivo al Consumo (ISC) en los combustibles contribuirá a que los peruanos opten por usar combustibles que contaminen menos, aseguró la ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz. “Lo que nosotros estamos buscando es tener incentivos positivos para conductas que queremos que se den, por ejemplo, buscar los combustibles que menos contaminan porque sé que es donde estoy pagando menos impuestos", explicó. "Por otro lado, cuando adquiero un vehículo o tengo que renovar el parque automotor, puedo elegir también tecnologías limpias, puedo cambiar a gas, a vehículo eléctric...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú, pionero en Latinoamérica con su Ley Marco de Cambio Climático - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/per%C3%BA-pionero-en-latinoam%C3%A9rica-con-su-ley-marco-de-cambio-clim%C3%A1tico/a-43426965</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-ScXlmVDgAVxXl98p1C0IqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/per%C3%BA-pionero-en-latinoam%C3%A9rica-con-su-ley-marco-de-cambio-clim%C3%A1tico/a-43426965" target="_blank"&gt;Perú, pionero en Latinoamérica con su Ley Marco de Cambio Climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú, considerado el tercer país del mundo más vulnerable al cambio climático, se convirtió este martes (17.04.2018) en el primer país de Latinoamérica en tener una Ley Marco del Cambio Climático, en línea con los compromisos del Acuerdo de París suscrito en 2015 por 193 Estados. La norma fue promulgada este martes por el presidente de Perú, Martín Vizcarra, en el marco de la última de las dos jornadas del encuentro que encabezó entre el Gobierno peruano y los gobernadores de las veinticinco regiones del país. En compañía de su primer ministro, César Villanueva, y la ministra del Ambiente, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Declaran en emergencia ambiental zona adyacente al almacén de llantas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/lima/sucesos/comas-declaran-emergencia-ambiental-zona-adyacente-almacen-llantas-noticia-511765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyIQKEuaw7OqTSQLBej3T8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 03:53:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/lima/sucesos/comas-declaran-emergencia-ambiental-zona-adyacente-almacen-llantas-noticia-511765" target="_blank"&gt;Declaran en emergencia ambiental zona adyacente al almacén de llantas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministra del Ambiente, Fabiola Muñoz, anunció que se ha declarado emergencia ambiental en la zona adyacente al almacén de llantas, ubicado entre los distritos de Comas y San Martín de Porres, que se incendió durante la madrugada del jueves.En diálogo con El Comercio, la funcionaria detalló que se tomó esta decisión ante los altos niveles de contaminación del aire que se han registrado en el lugar tras el siniestro. Remarcó que la medida tendrá una duración de 30 días. Muñoz detalló que la emergencia ambiental permitirá elaborar un plan de trabajo con las autoridades para definir acciones...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>