<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Departamento de Ica - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0xTVRGbUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:10 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Paracas tendría dos nuevas cadenas hoteleras de Estados Unidos y Colombia - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/paracas-tendria-dos-nuevas-cadenas-hoteleras-estados-unidos-colombia-noticia-nndc-585274</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATHRZ_AevpGj2BcxSCykkkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:34:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/paracas-tendria-dos-nuevas-cadenas-hoteleras-estados-unidos-colombia-noticia-nndc-585274" target="_blank"&gt;Paracas tendría dos nuevas cadenas hoteleras de Estados Unidos y Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos importantes cadenas hoteleras de Colombia y de los Estados Unidos han mostrado interés en iniciar operaciones en el balneario de Paracas (región Ica), reveló la alcaldesa electa por esa jurisdicción, Rosario Ramírez, según informó hoy la Cámara de Turismo y Comercio Exterior de Paracas (Capatur). Ramírez precisó que ambos hoteles son de cuatro estrellas superior y una de ellas pertenece al Grupo GHL de Colombia. Estas dos cadenas hoteleras se unirían al Hotel Paracas, a Luxury Collection Resort; Double Tree By Hilton Resort Paracas; Aranwa Paracas Resort Spa; La Hacienda Bahía Paracas; ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Cañón de los Perdidos: la maravilla escondida de Ica que te cautivará - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/peru/canon-perdidos-maravilla-escondida-ica-cautivara-noticia-576868</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFpPRpUcMt3mTs7HJ7sud0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/peru/canon-perdidos-maravilla-escondida-ica-cautivara-noticia-576868" target="_blank"&gt;Cañón de los Perdidos: la maravilla escondida de Ica que te cautivará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aventura en medio del desierto de Ocucaje. A 69 km al sureste de la ciudad de Ica (2 horas y 45 minutos en auto), en el distrito de Santiago, inicia la travesía hacia el Cañón de los Perdidos, una formación geológica poco explorada, pero que te impresionará en cuestión de segundos. Atrévete a pasear por sus profundidades. El tour al Cañón de los Perdidos dura aproximadamente 8 horas (full day) y parten desde la Plaza de Armas de Ica por la mañana. Se recomienda tomar una agencia de viajes certificada para visitar este atractivo, ya que el lugar aún no es considerado una zona protegida por e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ica: registran sismo de 4,1 grados de magnitud - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-registran-sismo-4-1-grados-magnitud-noticia-584009</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwRD-cWJTRUiKE0sDtnAYUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:55:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-registran-sismo-4-1-grados-magnitud-noticia-584009" target="_blank"&gt;Ica: registran sismo de 4,1 grados de magnitud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de 4,1 grados de magnitud se registró esta tarde en la región Ica, informó el Instituto Geofísico del Perú (IGP). Hasta el momento no se han reportado daños físicos ni materiales como consecuencia del movimiento telúrico. El sismo ocurrió a la 18:45 horas de este lunes. El epicentro, informó el IGP, se ubicó a 54 kilómetros al suroeste de la ciudad de Ica y causó temor entre la ciudadanía. Finalmente, según el IGP la intensidad del sismo fue de II-III en Ica. En caso de un sismo, las autoridades del Indeci recomiendan actuar con calma y tener identificadas las zonas seguras dentro ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Segunda vuelta: estas regiones elegirán a su nuevo gobernador el 9 de diciembre - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/segunda-vuelta-regiones-elegiran-nuevo-gobernador-9-diciembre-fotos-nndc-noticia-588468</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiyUUDT1FX498u26yYyOiwqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:20:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/segunda-vuelta-regiones-elegiran-nuevo-gobernador-9-diciembre-fotos-nndc-noticia-588468" target="_blank"&gt;Segunda vuelta: estas regiones elegirán a su nuevo gobernador el 9 de diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En quince regiones del país se llevará a cabo la segunda vuelta de las Elecciones Regionales 2018 este domingo 9 de diciembre, día en que también se realizará el Referéndum 2018. Se trata de Amazonas, Áncash, Apurímac, Arequipa, Ayacucho, Cajamarca, Cusco, Huánuco, Lima provincias, Madre de Dios, Pasco, Piura, San Martín, Tacna, Tumbes. En estas regiones, los ciudadanos elegirán a sus gobernadores y vicegobernadores. En estas 15 regiones, ninguno de los candidatos al gobierno regional obtuvo más del 30% de los votos válidos (el porcentaje mínimo requerido por ley). Por tal motivo, los que q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Ica, irresistible adrenalina - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/suplementos/Ica-irresistible-adrenalina-20181202-0027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDD0Uuq7cASjYX7w3KIrc8qGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKa_nwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/suplementos/Ica-irresistible-adrenalina-20181202-0027.html" target="_blank"&gt;Ica, irresistible adrenalina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;sta es una aventura pensada para los valientes, esos que no temen observar el reloj una vez que la cuenta regresiva esté en marcha. Esta es una aventura que se vive en el desierto peruano de Ica, donde la arena, las montañas y el océano Pacífico parecen tocarse. ¿La cita? Es del próximo 1 al 7 de diciembre, cuando se realice el HalfMarathon Des Sables Perú 2018 (HMDSPERU), una de las competencias de mayor relevancia en la categoría de ultramaratón. El evento ya se ha convertido en un clásico en terreno sudamericano, atractivo para todos, especialmente para los deportistas que lo mismo son e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Ica: promueven investigación científica en islas Ballestas y Chincha - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-promueven-investigacion-cientifica-islas-ballestas-chincha-noticia-582825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8_ILxAu3aBeXAdSOtHV_kqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-promueven-investigacion-cientifica-islas-ballestas-chincha-noticia-582825" target="_blank"&gt;Ica: promueven investigación científica en islas Ballestas y Chincha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Servicio Nacional de Áreas Naturales Protegidas por el Estado (Sernanp) suscribió un convenio de cooperación con la Universidad Nacional San Luis Gonzaga de Ica (Unica), a fin de impulsar investigaciones científicas en áreas naturales como parte de una estrategia de conservación ambiental. El convenio, suscrito por el jefe del Sernanp, Pedro Gamboa, y el rector de la Unica, Anselmo Magallanes, promoverá este tipo de iniciativas y de voluntariado en la Reserva Nacional Sistema de Islas, Islotes y Puntas Guaneras (islas Ballestas y Chincha). Estas investigaciones contribuirán a la obtenció...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Anímate a visitar las enigmáticas Líneas de Nasca - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/conozca-peru/turismo-lineas-nasca-viajes-lineas-nasca-peru-informacion-vacaciones-que-hacer-nasca-paquetes-tips-destinos-noticia-458911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJe7Dtsw0yWe1TwERM3uUi0qGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMN_riQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:18:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/conozca-peru/turismo-lineas-nasca-viajes-lineas-nasca-peru-informacion-vacaciones-que-hacer-nasca-paquetes-tips-destinos-noticia-458911" target="_blank"&gt;Anímate a visitar las enigmáticas Líneas de Nasca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las Líneas de Nasca son unos curiosos geoglifos (figuras construidas en cerros usando piedras). Se encuentran localizadas en las Pampas de Jumana, en el desierto de Nasca, entre esta ciudad y Palpa en Perú. Algunas de las líneas poseen un ancho de entre los 40 y los 210 centímetros y se extienden por 520 km², y otras incluso se prolongan hasta un área de 800 km². pinteres Las Líneas de Nasca son muy visitadas por los turistas. (Foto: IStock) ¿QUÉ HACER? El principal atractivo son las Líneas de Nasca, las cuales se pueden ver desde una avioneta o subiendo a las colinas cercanas, dado que est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>CADE | Cillóniz: Turismo en Paracas sube como 30% cada año - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/cade/cade-cilloniz-turismo-paracas-sube-30-ano-noticia-582329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjLtPpGsTKBxkhUT_u2IHYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/cade/cade-cilloniz-turismo-paracas-sube-30-ano-noticia-582329" target="_blank"&gt;CADE | Cillóniz: Turismo en Paracas sube como 30% cada año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobernador regional, Fernando Cillóniz, señaló que la celebración del CADE Ejecutivos en Ica—este año por sexta vez consecutiva— contribuye en la infraestructura hotelera local y el crecimiento del turismo en Paracas. "Hay varios indicadores, pero el turismo en Paracas sube como 30% cada año, y CADE ayuda mucho en eso", dijo. De otro lado, comentó que los avances en la modernización del puerto de Pisco están en línea con los plazos estimados; el plazo para su término es dentro de dos años. Con su construcción, espera que se triplique la actividad. "Estamos dentro del plazo. Ya se terminó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El Rally Dakar 2019 tiene recorrido confirmado en Perú - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/deportes-podio/el-rally-dakar-2019-tiene-recorrido-confirmado-en-peru-GK6059923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7pwuin5sJbirrNgNE78GcqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/deportes-podio/el-rally-dakar-2019-tiene-recorrido-confirmado-en-peru-GK6059923" target="_blank"&gt;El Rally Dakar 2019 tiene recorrido confirmado en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con diez etapas y más de 5.500 kilómetros, que se desarrollará el 70 por ciento en la arena, la 41 edición se presentó hoy en París. Habrá 534 participantes, 17 de las cuales serán mujeres. En París la organización del Dakar presentó el recorrido de la 41 edición que se desarrollará del 6 al 17 de enero en Perú y tendrá más de 5.500 kilómetros, divididos en diez etapas. En la primera etapa, de Lima a Pisco, las motos largarán en orden inverso, mientras que en la segunda, de Pisco a San Juan de Marcona serán los autos. La tercera será por las dunas de Acari, en tanto que la cuarta y quinta e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Sismos en Perú: los movimientos telúricos más intensos en lo que va del año - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/sismos-peru-movimientos-teluricos-intensos-ano-noticia-579469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzUshh-8ndWRdEGdhrSxiMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/sismos-peru-movimientos-teluricos-intensos-ano-noticia-579469" target="_blank"&gt;Sismos en Perú: los movimientos telúricos más intensos en lo que va del año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De enero a noviembre de este año, unos 30 sismos de moderada intensidad se han registrado en el país. De todos los sismos reportados por el Instituto Geofísico del Perú (IGP) hasta la fecha, el de mayor magnitud se registró el 14 de enero de este año en el distrito de Lomas, en la provincia de Caravelí, Arequipa. El sismo de 7,1 grados, que tuvo una profundidad de 27 kilómetros, dejó como saldo una persona fallecida y más de 700 afectados. Solo en noviembre, cinco sismos de moderada intensidad, entre 4,1 a 6,2 grados, se registraron en Arequipa, Junín, Cusco y Tacna. El sismo de 4,1 grados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ica: policía identifica a agresor de mujer golpeada en la calle frente a su hija - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-policia-identifica-agresor-mujer-golpeada-calle-frente-hija-noticia-nndc-580209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGHJ3op-IATuQKXYRlbzq4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:15:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-policia-identifica-agresor-mujer-golpeada-calle-frente-hija-noticia-nndc-580209" target="_blank"&gt;Ica: policía identifica a agresor de mujer golpeada en la calle frente a su hija&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía Nacional informó, mediante su cuenta de Twitter, que identificó al hombre que agredió a una mujer en plena calle de la ciudad de Ica. Se trata de Elvis Daniel Pérez Peña, quien protagoniza el video del repudiable acto. Las imágenes fueron registradas por un testigo y luego publicado en las redes sociales, el pasado 18 de noviembre. En la grabación se observa cuando la joven fue golpeada por su pareja delante de su hija de dos años de edad en las calles del caserío El Olivo, en el distrito de San Juan Bautista. Los vecinos trataron de ayudar a la víctima mientras la menor lloraba....&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>21 de Noviembre - Peregrinación al Santuario de la Beatita de Humay - Ica - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/calendario/874/peregrinacion-al-santuario-de-la-beatita-de-humay-ica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARj8lPWUoh6Ir79B9tRSAgqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCML6R4wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 03:06:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/calendario/874/peregrinacion-al-santuario-de-la-beatita-de-humay-ica" target="_blank"&gt;21 de Noviembre - Peregrinación al Santuario de la Beatita de Humay - Ica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imagen:[facebook beatitadehumay] El pueblo de Humay es importante por dos motivos, el primero porque es centro de peregrinación de los devotos de Luisa de la Torre Rojas, conocida como la Beatita de Humay, el otro motivo es Tambo Colorado, que son unas ruinas incas en buen estado de cons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Indeci: en estas regiones se ha reportado la ocurrencia de huaicos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/indeci-regiones-reportado-ocurrencia-huaicos-noticia-577250</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaNmi7azQyjk7OHOqvBpNgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 23:53:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/indeci-regiones-reportado-ocurrencia-huaicos-noticia-577250" target="_blank"&gt;Indeci: en estas regiones se ha reportado la ocurrencia de huaicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante la última semana, se ha reportado la ocurrencia de huaicos en las regiones Cajamarca, Huánuco, Cusco, Apurímac, Madre de Dios y San Martín debido a las intensas lluvias que se registran en estas zonas del país, informó el general Jorge Chávez Cresta, jefe del Indeci, a El Comercio. De acuerdo con el último aviso del Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología del Perú (Senamhi), desde el lunes 12 hasta el jueves 15 de noviembre se presentarán lluvias de moderada a fuerte intensidad en la sierra y selva del país. Entre las regiones alertadas se encuentran Amazonas, Áncash, Apuríma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Paracas prevé captar US$ 4 millones durante CADE 2018 - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/11/paracas-preve-captar-us-4-millones_18.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAFDsGjFWcqGm9C1Ni_gUoqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/11/paracas-preve-captar-us-4-millones_18.html" target="_blank"&gt;Paracas prevé captar US$ 4 millones durante CADE 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de Turismo y Comercio Exterior de Paracas (Capatur), Eduardo Jaúregui, proyectó hoy que la próxima realización de la Conferencia Anual de Ejecutivos (CADE) 2018, dejará ingresos por cuatro millones de dólares al balneario sureño. Paracas prevé captar US$ 4 millones durante CADE 2018 El presidente de la Cámara de Turismo y Comercio Exterior de Paracas (Capatur), Eduardo Jaúregui, proyectó hoy que la próxima realización de la Conferencia Anual de Ejecutivos (CADE) 2018, dejará ingresos por cuatro millones de dólares al balneario sureño. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Ica: aventúrate en el Cañón de los Perdidos este fin de semana - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/conozca-peru/como-llegar-canon-perdidos-noticia-557288</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDimzEgE5rBYWKOd4AFcvMqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:04:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/conozca-peru/como-llegar-canon-perdidos-noticia-557288" target="_blank"&gt;Ica: aventúrate en el Cañón de los Perdidos este fin de semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un enorme tajo se abre sobre la extensa tierra, en el sector de Montegrande, distrito de Santiago al sur oeste. Luego de su descubrimiento recibió el nombre del Cañón de los Perdidos. ¿Cómo llegar? En el distrito de Santiago en Ica , exactamente en el sector de Montegrande se encuentra el Cañón de los Perdidos y para llegar debes contratar un guía o de lo contrario podrías perderte. Y es que no existen señales que indiquen el camino. ¿Qué hacer? Al llegar disfrutarás de la belleza, el color y del paisaje que tiene esta joya natural en medio del desierto. Realiza una pequeña caminata alreded...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Ica: obras de la segunda calzada de la Panamericana Sur empiezan en enero - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica-obras-segunda-calzada-panamericana-sur-empiezan-enero-noticia-576327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwh-Ko20XBBhDMO0SjLBoEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 23:15:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica-obras-segunda-calzada-panamericana-sur-empiezan-enero-noticia-576327" target="_blank"&gt;Ica: obras de la segunda calzada de la Panamericana Sur empiezan en enero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La infraestructura vial nacional de la región Ica será fortalecida con la próxima construcción de la segunda calzada de la carretera Panamericana Sur que se iniciará en enero próximo, anunció el titular del Ministerio de Transportes y Comuniciones (MTC), Edmer Trujillo. Precisó que los trabajos se ejecutarán en el tramo de la Panamericana Sur que conecta al distrito de San Andrés con la localidad de Guadalupe. En su recorrido por la región Ica, efectuado esta mañana, el ministro reveló que tanto la aprobación de expedientes técnicos, como los trámites para la liberación de predios, se encue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>290 distritos de la sierra tienen riesgo muy alto de huaicos y deslizamientos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/290-distritos-sierra-riesgo-alto-huaicos-deslizamientos-noticia-575752</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJJSbag7C_tbCS9vMViemgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/290-distritos-sierra-riesgo-alto-huaicos-deslizamientos-noticia-575752" target="_blank"&gt;290 distritos de la sierra tienen riesgo muy alto de huaicos y deslizamientos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un total de 290 distritos ubicados en ocho regiones de la sierra del país presentan un riesgo muy alto de afectación por deslizamientos, huaicos u otro tipo de movimientos de masa, estimó el Centro Nacional de Estimación, Prevención y Reducción del Riesgo de Desastres (Cenepred). Vale precisar que un aviso emitido por el Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología del Perú (Senamhi) prevé lluvias en la sierra y selva a partir de hoy. La institución indicó que en la región Cajamarca existen 88 distritos que están comprendidos en esta situación de riesgo, mientras que en Áncash son 59. A e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El "Puchi" Ontiveros, el único sanjuanino que correrá el Dakar - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/pasiondeportiva/El-Puchi-Ontiveros-el-unico-sanjuanino-que-correra-el-Dakar-20181106-0076.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENONzEwAt3etreOOOwaLB40qGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/pasiondeportiva/El-Puchi-Ontiveros-el-unico-sanjuanino-que-correra-el-Dakar-20181106-0076.html" target="_blank"&gt;El "Puchi" Ontiveros, el único sanjuanino que correrá el Dakar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alberto "Puchi" Ontiveros será el único sanjuanino en la próxima edición del Dakar. La carrera "más dura del mundo", se desarrollará del 6 al 17 de enero en territorio peruano. Esta vez la competencia no pasará por Argentina. Para el piloto sanjuanino será su sexta edición, ya que comenzó su participación en el 2014. "Recuerdo la emoción de poder estar en la rampa de largada, algo que había soñado y visto por televisión un montón de veces. Fue complicado organizarlo y correrlo, pero la adrenalina de cruzar el desierto de Atacama me generó una de las sensaciones más lindas", contó. El "Puchi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item><item><title>Perú: 8 áreas naturales protegidas que debes visitar antes de fin de año - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/peru-8-areas-naturales-protegidas-debes-visitar-ano-noticia-573716</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLozAMfL_HoRd6Fkw2YV8QqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/peru-8-areas-naturales-protegidas-debes-visitar-ano-noticia-573716" target="_blank"&gt;Perú: 8 áreas naturales protegidas que debes visitar antes de fin de año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Visitar las áreas naturales protegidas constituye una gran alternativa cuando se trata de elegir un destino turístico en el Perú. Y este fin de semana largo, nos invita a enrumbarnos hacia alguno de estos lugares llenos de belleza paisajística y megadiversidad que nos permitirán admirar, valorar y ayudar a conservar nuestro patrimonio natural. Según el Servicio Nacional de Áreas Naturales Protegidas por el Estado (Sernanp), estas son las áreas naturales protegidas del país con mayor afluencia turística: Declarado como área natural protegida, el 1 de julio de 1975; como Reserva de Biósfera e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MTC y gobierno transfieren S/ 32.9 millones para 79 obras de reconstrucción - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/11/05/gobierno-y-mtc-transfieren-s-32-9-millones-para-79-obras-de-reconstruccion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBP53_01eNU6h0dtC0tSEwsqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMNe7hQY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:17:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/11/05/gobierno-y-mtc-transfieren-s-32-9-millones-para-79-obras-de-reconstruccion/" target="_blank"&gt;MTC y gobierno transfieren S/ 32.9 millones para 79 obras de reconstrucción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MTC ejecutará la rehabilitación de 5 puentes en Arequipa y 26 gobiernos locales de 9 regiones tendrán a su cargo 74 intervenciones, entre pistas, agua potable y colegios. La Autoridad para la Reconstrucción con Cambios gestionó la transferencia de S/ 32.9 millones más para continuar con el proceso de reconstrucción en 9 de las regiones afectadas por el Fenómeno de El Niño Costero 2017. El otorgamiento del presupuesto se realizará a través de un crédito suplementario, con cargo al Fondo para intervenciones ante la ocurrencia de desastres naturales (FONDES), según indica el Decreto Supremo 25...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>Ica: destruyen más de 20 mil plantaciones de marihuana en Chincha - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-destruyen-20-mil-plantaciones-marihuana-chincha-noticia-571151</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-alMKyjnbAgX8UCmoOaYUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-destruyen-20-mil-plantaciones-marihuana-chincha-noticia-571151" target="_blank"&gt;Ica: destruyen más de 20 mil plantaciones de marihuana en Chincha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía Nacional erradicó plantaciones de marihuana (cannabis sativa) halladas a la altura del kilómetro 18 de la carretera que conduce al distrito de Chavín, en la provincia de Chincha, región Ica. El operativo se realizó a las 4:30 p.m. del miércoles, cuando la comisaría de Pueblo Nuevo dio cuenta que en el sector Uman Puquio se encontrarían estas plantaciones de marihuana. Agentes de la Policía Nacional se dirigieron hasta el lugar junto a un representante de la Primera Fiscalía Provincial Penal de Chincha y hallaron un terreno de aproximadamente 2 hectáreas con 20.500 plantaciones de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sismo de 4,3 grados de magnitud se sintió esta mañana en Ica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/sismo-4-3-grados-magnitud-sintio-manana-ica-noticia-572175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKc7nDpPEXzhjSeB3P8XNCkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:15:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/sismo-4-3-grados-magnitud-sintio-manana-ica-noticia-572175" target="_blank"&gt;Sismo de 4,3 grados de magnitud se sintió esta mañana en Ica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de 4,3 grados de magnitud remeció esta mañana la costa de la región Ica, informó el Instituto Geofísico del Perú (IGP). El movimiento telúrico ocurrió a las 11:13 a.m. a 24 kilómetros al oeste de la localidad de San Juan de Marcona y tuvo una profundidad de 55 kilómetros. El temblor registró asimismo una intensidad nivel II en dicha zona.Las autoridades de defensa civil no han registrado hasta el momento pérdidas personales ni materiales. ]]&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Chincha: ciudad llena de ritmo, color y sabor - Peru.com</title><link>https://peru.com/viajes/conozca-peru/chincha-ciudad-llena-ritmo-color-y-sabor-noticia-447120</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwDvGdwkFgPVY6u1SvhbBQqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMN_riQY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 15:32:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/viajes/conozca-peru/chincha-ciudad-llena-ritmo-color-y-sabor-noticia-447120" target="_blank"&gt;Chincha: ciudad llena de ritmo, color y sabor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chincha es una de las provincias del departamento de Ica muy popular por su música, danzas y tradiciones, pero uno de los distritos más populares de este lugar es El Carmen, conocido por tener gran cantidad de habitantes afroperuanos. Sus primeros pobladores fueron descendientes de esclavos de Angola y mandingas, por lo que es un pueblo muy alegre y amante de la música negra. Entre sus habitantes resalta Amador Ballumbrosio, notable músico, danzante y violinista. Se casó con Natalia Guadalupe, con quien tuvo 15 hijos a los cuales les inculcó el amor por la música y la danza, y son ellos en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>INEI: producción de café creció 35,1% en agosto por buenas condiciones climáticas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/inei-produccion-cafe-crecio-35-1-agosto-buenas-condiciones-climaticas-noticia-nndc-570552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZMy4ObbBYQRIoVLMsNhhgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 23:42:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/inei-produccion-cafe-crecio-35-1-agosto-buenas-condiciones-climaticas-noticia-nndc-570552" target="_blank"&gt;INEI: producción de café creció 35,1% en agosto por buenas condiciones climáticas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La producción de café en agosto alcanzó las 31.346 toneladas, cifra superior en 35,1% al mismo mes de 2017, informó el Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI) en el informe técnico Perú: Panorama Económico Departamental. El resultado se debió a que el grano se encontraba en fase de maduración, sumado a las condiciones meteorológicas favorables. Este comportamiento positivo se reportó en las regiones de Cusco (196,2%), Junín (66,4%) y Cajamarca (1,3%), que en conjunto participaron con el 60,7% del total de la producción nacional. Además, se incrementó en Piura (65,7%), Huánuco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sunass: Se destinarán S/73 mlls. para mejorar el servicio de agua en Chincha - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/chincha-destinaran-s-73-mlls-mejora-servicio-agua-potable-noticia-571285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1aEl-V6k6njkdnSuZRkHEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/chincha-destinaran-s-73-mlls-mejora-servicio-agua-potable-noticia-571285" target="_blank"&gt;Sunass: Se destinarán S/73 mlls. para mejorar el servicio de agua en Chincha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Superintendencia Nacional de Servicios de Saneamiento (Sunass) anunció que se destinarán S/73,6 millones para un plan de inversiones de la EPS Semapach, que busca mejorar la calidad del servicio de agua potable y alcantarillado en la provincia de Chincha (región de Ica). El Gobierno Central asumirá 77% del total de estos recursos (S/56,7 millones), que serán invertidos vía transferencia del Organismo Técnico de la Administración de los Servicios de Saneamiento (OTASS) del Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento (MVCS). El monto restante, equivalente al 23% (es decir, S/16,9 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Peru: EsSalud lleva asistencia médica a familias afectadas por lluvias en Marcona - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/peru/essalud-lleva-asistencia-m-dica-familias-afectadas-por-lluvias-en-marcona</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWonsY_PbQfC5oLogycCxEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/peru/essalud-lleva-asistencia-m-dica-familias-afectadas-por-lluvias-en-marcona" target="_blank"&gt;Peru: EsSalud lleva asistencia médica a familias afectadas por lluvias en Marcona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of Peru Country: Peru Este lunes se movilizarán más especialistas, medicinas y equipo de auxilio Essalud envió cuatro carpas de Hospitales Perú, así como cuatro médicos y tres enfermeras al distrito de Marcona, región Ica, para atender a las familias afectadas por las lluvias registradas los últimos días, señaló hoy el Centro de Operaciones de Emergencia Nacional (COEN). Para este lunes 15 está prevista la llegada de cuatro médicos y cuatro enfermeras más, además de un contenedor con medicinas y equipo de auxilio. EsSalud informó que las precipitaciones pluviales causaron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Senamhi pronostica incremento de vientos en nueve regiones del litoral peruano - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/senamhi-pronostica-incremento-viento-nueve-regiones-litoral-peruano-noticia-566956</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzVmWGf_7faTAQqzoJApSQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/senamhi-pronostica-incremento-viento-nueve-regiones-litoral-peruano-noticia-566956" target="_blank"&gt;Senamhi pronostica incremento de vientos en nueve regiones del litoral peruano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología (Senamhi) pronosticó el incremento de vientos en nueve regiones del país, desde Piura hasta Tacna. De acuerdo con el aviso, se prevé que el aumento de vientos será a partir de este viernes. Los eventos más intensos se registrarán en la región Ica, donde las ráfagas serán superiores a los 50 kilómetros por hora. El aviso nº 120, de nivel 3 (se predicen fenómenos meteorológicos peligrosos), los más intensos se registrarán entre este sábado y domingo en la costa central. Los vientos tendrán velocidades sobre los 20 kilómetros por hora en los di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Anillo de Fuego sacude a Perú; Terremoto en el sur - CHISPA</title><link>https://www.chispa.tv/curiosidades/terremoto-peru-ciudad-de-pisco--20181013-0006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKho546-1hswidtSkV7fbKkqGQgEKhAIACoHCAownr__CjC_iPkCMNrF5wU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chispa.tv/curiosidades/terremoto-peru-ciudad-de-pisco--20181013-0006.html" target="_blank"&gt;Anillo de Fuego sacude a Perú; Terremoto en el sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHISPA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lima.- Un buen susto se llevaron los habitantes del sur de Perú, pues en las últimas horas se presentó un terremoto, en la región de Ica, de acuerdo con los primeros reportes que se han dado a conocer. Lee también: Qué está pasando en el Anillo de Fuego; Por qué hay tantos sismos Según el reporte del Instituto Geofísico de Perú (IGP) el sismo de 4.9 grados se sintió a las 19.13 horas (00.13 GMT del sábado), con epicentro a 44 kilómetros al oeste de la ciudad costera de Pisco y a una profundidad de 29 kilómetros en el océano Pacífico. Fecha y Hora Local: 12/10/2018 19:13:20 Magnitud: 4.9 Pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chispa.tv">CHISPA</source></item><item><title>Sismo en Pisco: Temblor de 4.9 grados en región Ica se sintió en Lima - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/10/12/sismo-de-mediana-intensidad-se-registro-en-lima-esta-noche/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvXSx-PnedNtDyqhhLocugqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMMnolgY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 01:47:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/10/12/sismo-de-mediana-intensidad-se-registro-en-lima-esta-noche/" target="_blank"&gt;Sismo en Pisco: Temblor de 4.9 grados en región Ica se sintió en Lima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A las 19:13 horas se registró un sismo de mediana intensidad que se sintió sobre todo en edificios altos de la ciudad capital. Un sismo de 4.9 grados de intensidad se registró a las 19:13 horas en la ciudad de Pisco, región Ica informó el Instituto Geofísico del Perú. El temblor no sólo se percibió en la región Ica, sino también en Lima, sobre todo en edificios altos de la capital del Perú. El epicentro del sismo se ubicó a 44 kilómetros al Oeste de Pisco en Ica, en tanta la falla sísmica se ubicó a una profundidad de 29 kilómetros. Además el movimiento sísmico se sintió con intensidad II y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>Elecciones 2018: escenarios inciertos en las regiones mineras - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/elecciones-2018-escenarios-inciertos-regiones-mineras-noticia-567508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKA_rQyyykFBwlU19EJrBEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 03:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/elecciones-2018-escenarios-inciertos-regiones-mineras-noticia-567508" target="_blank"&gt;Elecciones 2018: escenarios inciertos en las regiones mineras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los resultados de las elecciones 2018 realizadas el domingo pasado en las regiones que acogen proyectos de inversión minera aún son inciertos. Apurímac, Cajamarca y Arequipa –que concentran el 58% de las inversiones– irán a una segunda vuelta el 9 de diciembre para elegir a sus futuros gobernadores. En tanto, el escenario político ya está definido en Moquegua –que alberga el 10% de las inversiones– y en regiones como Junín o Puno. Estas últimas tienen proyectos de menor envergadura, pero sus gobernadores electos han sido críticos de la actividad minera. La cartera estimada en este rubro par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Cuál es la situación en distritos donde se suspendieron elecciones o se destruyó material electoral? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/elecciones-2018-situacion-distritos-suspendieron-elecciones-destruyo-material-electoral-noticia-566304</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJXnvicUazFVzI-xuvHfTgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/elecciones-2018-situacion-distritos-suspendieron-elecciones-destruyo-material-electoral-noticia-566304" target="_blank"&gt;¿Cuál es la situación en distritos donde se suspendieron elecciones o se destruyó material electoral?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el Organismo Nacional de Procesos Electorales (ONPE), en 38 lugares del país se produjo la destrucción del material electoral, fundamentalmente de actas, debido a hechos vandálicos durante las Elecciones 2018. Algunos de ellos fueron Huanta, en Ayacucho; Chincheros, Apurímac; Trompeteros y Requena, en Loreto; Imaza, en Amazonas; Corrales, en Tumbes; Guadalupito, en La Libertad; Huaraz, en Áncash; Jerez, en Cajamarca, entre otros. En cada uno de estos distritos, el proceso electoral se vio afectado por diferentes causas: enfrentamientos en locales de votación, quema de equipos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Vientos en litoral peruano se incrementarán desde este viernes - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/vientos-litoral-peruano-incrementaran-viernes-noticia-566490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq_eveuKswdgh_bNMCEgRMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 01:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/vientos-litoral-peruano-incrementaran-viernes-noticia-566490" target="_blank"&gt;Vientos en litoral peruano se incrementarán desde este viernes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre este viernes 12 y el lunes 15 de octubre se prevé el incremento de viento en la costa peruana, desde Piura hasta Tacna, informó el Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología del Perú (Senamhi). La institución precisó que los vientos más intensos se registrarán los días 13 y 14 de octubre en la costa central, con velocidades que superarán los 20 km/h en los distritos de Lima, y ráfagas superiores a los 50 km/h en Ica. Agregó que estos vientos generarán levantamiento de polvo/arena y reducción de la visibilidad horizontal, sobre todo en la costa de Ica. Durante este evento se espera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sismo de 5 grados de magnitud remeció Ica esta tarde - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/sismo-regular-intensidad-remecio-ica-tarde-noticia-561510</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIaKMeqhDfuXj-b-0J6TSAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 02:53:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/sismo-regular-intensidad-remecio-ica-tarde-noticia-561510" target="_blank"&gt;Sismo de 5 grados de magnitud remeció Ica esta tarde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de mediana intensidad se registró esta tarde en el país, esta vez al sur, en la región Ica. El movimiento telúrico alcanzó los 5 grados de magnitud, informó el Instituto Geofísico del Perú (IGP). Asimismo, la institución detalló que el epicentro de este sismo se localizó a 8 kilómetros al noreste de la ciudad de Marcona, en la provincia de Nazca (Ica). Este evento, ocurrido a las 5:56 p.m. de este martes, tuvo una profundidad de 32 kilómetros. Además, alcanzó una intensidad de III en la Escala de Mercalli, lo que significa que fue perceptible por las personas que se encuentran dent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ica: Sismo de magnitud 5 sacudió Marcona sin causar daños ni víctimas - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/nacionales/ica-sismo-magnitud-5-sacudio-marcona-sin-causar-danos-victimas-nndc-noticia-579767</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdzCJygjZKcIxH6VoZnFnQqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:19:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/nacionales/ica-sismo-magnitud-5-sacudio-marcona-sin-causar-danos-victimas-nndc-noticia-579767" target="_blank"&gt;Ica: Sismo de magnitud 5 sacudió Marcona sin causar daños ni víctimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de magnitud 5 se registró este martes, a las 5:56 p.m., en la localidad de Marcona, en la provincia de Nasca (Ica), al sur del Perú. El reporte del Instituto Geofísico del Perú (IGP) indica que el movimiento telúrico tuvo una profundidad de 32 kilómetros y su referencia es 8 kilómetros al noreste de Marcona. Fecha y Hora Local: 25/09/2018 17:56:47 Magnitud: 5.0 Profundidad: 32km Latitud: -15.31 Longitud: -75.12 Intensidad: III Marcona Referencia: 8 km al NE de Marcona, Nazca – Ica Mapa: https://t.co/6phJlycpo6 — Sismos Perú IGP (@Sismos_Peru_IGP) 25 de septiembre de 2018 Hasta el m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Grandes responsabilidades, por Juan Carlos Odar - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/dia-1/grandes-responsabilidades-juan-carlos-odar-noticia-560735</link><guid isPermaLink="false">CAIiECK6XTuaIh16RG2TbeWd2SsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:22:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/dia-1/grandes-responsabilidades-juan-carlos-odar-noticia-560735" target="_blank"&gt;Grandes responsabilidades, por Juan Carlos Odar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras 10 años del inicio de la gran recesión, y conocido que su impacto en el Perú fue significativo pero transitorio, resulta interesante no solo evaluar el crecimiento de las distintas regiones del país desde entonces, sino conocer qué papel le ha correspondido a los gobiernos regionales y locales en dicho resultado. Lo que encontramos es que en los últimos 10 años las regiones que mayor crecimiento han alcanzado son, por orden decreciente, Apurímac, Cusco, San Martín, Huánuco y Arequipa, en todos los casos a una tasa promedio anual superior a 5%. Por el contrario, las regiones de más mode...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ica: la falta de agua en el centro de la campaña electoral - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-falta-agua-centro-campana-electoral-noticia-558196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPr52QqREI6YOD9gMLPE-wIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 03:35:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-falta-agua-centro-campana-electoral-noticia-558196" target="_blank"&gt;Ica: la falta de agua en el centro de la campaña electoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El agua, una vez más, vuelve a ser protagonista de la campaña electoral en la región Ica. Ya sea con represas, reservorios o el tratamiento de desagües, los candidatos que aspiran a ser los próximos gobernadores lanzan propuestas para atender el grave déficit hídrico que agobia a esta región primordialmente agrícola. En total, nueve hombres buscan suceder al gobernador Fernando Cillóniz, quien llegó al poder en el 2014 con Fuerza Popular (aunque luego se distanció del partido). Entre los candidatos, hay tres ex congresistas, un ex alcalde distrital, un ex funcionario público, un notario, do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sismo en Ica de 4.3 grados de magnitud se registró en la región - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/09/18/sismo-de-4-3-grados-de-magnitud-se-registro-en-la-region-ica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3Y1kJHQSAOd3L-45_tw0cqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMNe7hQY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 05:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/09/18/sismo-de-4-3-grados-de-magnitud-se-registro-en-la-region-ica/" target="_blank"&gt;Sismo en Ica de 4.3 grados de magnitud se registró en la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según el Instituto Geofísico del Perú (IGP), el sismo se sintió con intensidad III en la ciudad de Ica Un sismo de 4.3 grados de magnitud se registró a las 15:45 horas de ayer en la región Ica según reportó el Instituto Geofísico del Perú (IGP). El epicentro del sismo se ubicó a 45 kilómetros al Suroeste de la ciudad de Ica. La falla sísmica se ubicó a 45 kilómetros de profundidad, y a -14.44 grados de latitud y -78.88 de longitud. El reporte del IGP señala que el sismo se sintió con intensidad II y III en la región Ica. El Instituto de Defensa Civil (Indeci) reportó que no se registraron d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>Ica: sismos de magnitud 4 y 5 se registraron durante esta madrugada - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/nacionales/ica-sismos-magnitud-4-y-5-registraron-durante-madrugada-nndc-noticia-578957</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCOiiEl7puf6mykSGyFGGgqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 10:39:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/nacionales/ica-sismos-magnitud-4-y-5-registraron-durante-madrugada-nndc-noticia-578957" target="_blank"&gt;Ica: sismos de magnitud 4 y 5 se registraron durante esta madrugada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos sismos de regular intensidad alertaron a los ciudadanos de la región “Ica”: durante esta madrugada, informó el Instituto Geofísico del Perú (IGP) Según los reportes del IGP, el primer movimiento telúrico de magnitud 4 se registró a las 03:02 horas, 83 kilómetros al suroeste de Palpa, a una profundidad de 38 kilómetros. En tanto, el segundo temblor de magnitud 5 se sintió a las 03:45 de la madrugada y su epicentro fue localizado 93 kilómetros al noroeste de Marcona, Nazca, a la misma profundidad. Ambos sismos que sacudieron el territorio iqueño no generan alerta de tsunami en el litoral ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Mediante el Auto Fantástico, candidato a alcaldía en Perú busca ganar votos: VIDEO - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/mediante-el-auto-fantastico-candidato-a-alcaldia-en-peru-busca-ganar-votos-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzYIL_EUWqDsbAl3fpx9NAqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 17:56:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/mediante-el-auto-fantastico-candidato-a-alcaldia-en-peru-busca-ganar-votos-video/" target="_blank"&gt;Mediante el Auto Fantástico, candidato a alcaldía en Perú busca ganar votos: VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Ángel Castillo Oliden es el candidato a la alcaldía del municipio de Pisco en Perú y quien ha postulado su campaña a través de spots que hacen referencia al “Auto Fantástico”, el mismo que utilizó hace cuatro años para la campaña al municipio de Paracas. El político protagoniza el video bajo el nombre de Maycol, haciendo un simil del personaje Michael Knight; sin embargo, en esta ocasión, a diferencia del Pontiac Firebird, su “kitt” es un Ford. La campaña del candidato hace referencia a la popular serie el Auto Fantástico, la cual protagonizó David Hasselholff. El video está publicad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Senamhi prevé incremento de la velocidad del viento en la costa peruana - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/senamhi-preve-incremento-velocidad-viento-costa-peruana-noticia-557490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoAk49IRRnj1zqrtalpIswqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 19:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/senamhi-preve-incremento-velocidad-viento-costa-peruana-noticia-557490" target="_blank"&gt;Senamhi prevé incremento de la velocidad del viento en la costa peruana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología (Senamhi) informó que, desde este sábado 15 hasta el lunes 17 de setiembre, se prevé el incremento de viento en la costa peruana, desde la región Tacna hasta Lima. Estos eventos se presentarían acompañados de lloviznas de ligera y moderada intensidad en los distritos del litoral. De acuerdo con el último aviso emitido por la institución, los valores más altos se presentarán el domingo 16 en la costa de Ica, con velocidades cercanas a los 35 kilómetros por hora y ráfagas de viento de hasta 45 km/h. Estos vientos generarán levantamiento de pol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Huacachina: 5 motivos para visitar este destino de moda - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/vamos/huacachina-cinco-motivos-visitar-destino-moda-noticia-557129</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODqwAjnLU7MGgrqFVr666MqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/vamos/huacachina-cinco-motivos-visitar-destino-moda-noticia-557129" target="_blank"&gt;Huacachina: 5 motivos para visitar este destino de moda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los encantos de la laguna Huacachina, ubicada a cinco kilómetros al oeste de la ciudad de Ica, no dejan de conquistar a turistas de todo el mundo. Con motivo del video promocional de los nuevos iPhone de Apple, enumeramos algunas de las razones por las que no puedes dejar de visitar este increíble destino peruano: - Se encuentra a pocas horas de Lima. Ubicada en medio del desierto de la región Ica, llegar a la laguna Huacachina, te tomará un promedio de cinco horas desde la capital.Parte de Lima en bus con destino a Ica. Encontrarás pasajes desde S/20 en la página redbus.pe. Luego, deberás ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Apple: Video promocional posiciona al Perú como plaza para producciones globales - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/negocios/iphone-xs-laguna-huacachina-aparece-video-presentacion-nuevos-modelos-noticia-nndc-556965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3TReH6JOpdoAtTQPfvikcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:42:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/negocios/iphone-xs-laguna-huacachina-aparece-video-presentacion-nuevos-modelos-noticia-nndc-556965" target="_blank"&gt;Apple: Video promocional posiciona al Perú como plaza para producciones globales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El video promocional de los nuevos iPhones de Apple en que se aprecian la laguna de la Huacachina y los deportes de aventura que se practican en las dunas de la región de Ica, posiciona al Perú como un destino de locaciones para filmar este tipo de producciones de alcance global, así como series o películas, sostuvo Marisol Acosta, directora de Turismo de la agencia estatal Prom-Perú. En opinión de Acosta, la iniciativa de la multinacional estadounidense es una respuesta al trabajo que viene realizando el gobierno y el sector privado para promover y diversificar los destinos turísticos del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Desafío Inca: así empezó la prueba con la partida en la Huacachina [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/desafio-inca-empezo-prueba-partida-huacachina-fotos-noticia-557331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjJAZDCHITUFHyFEcTQN8kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCC3AY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 04:23:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/desafio-inca-empezo-prueba-partida-huacachina-fotos-noticia-557331" target="_blank"&gt;Desafío Inca: así empezó la prueba con la partida en la Huacachina [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Desafío Inca empezó este jueves con la partida simbólica en el Oasis de Huacachina. Más de 90 pilotos competirán en la prueba. Deste temprano los corredores pasaron las revisiones técnicas en el Club Social Ica, donde sus vehículos fueron revisados y quedaron en el parque cerrado. Por la tarde fueron a la Huacachina para pasar por el podio de largada, situada frente al oasis. Cada uno pasó y saludó al público que se hizo presente.Desde este viernes empezarán a competir en el desierto de Ica. Serán tres días de carrera donde completarán 900 kilómetros de recorrido. ]]&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Advierten incremento de vientos en la costa peruana hasta el jueves - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/advierten-incremento-vientos-costa-peruana-jueves-noticia-558736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUdDJhU1rZhzVQcgw-w3zoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:13:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/advierten-incremento-vientos-costa-peruana-jueves-noticia-558736" target="_blank"&gt;Advierten incremento de vientos en la costa peruana hasta el jueves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A partir de este lunes hasta el jueves 20 de septiembre se registrará un incremento de vientos en la costa peruana, desde Tacna hasta Lima, afectando a cinco regiones del país, informó el Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología del Perú (Senamhi). La institución precisó que el martes 18 de setiembre se presentarán los vientos más intensos, con velocidades cercanas a los 35 km/h, así como ráfagas de viento de hasta 45 km/h en Ica. Estos vientos generarán un levantamiento de polvo y arena en zonas abiertas de la costa de Ica. Además, se registrará neblina y niebla que reducirán la visi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Desafío Inca 2018 EN VIVO: etapas, fechas, rutas, mapa, cronograma y recorrido - Peru.com</title><link>https://peru.com/deportes/deportes/desafio-inca-2018-vivo-etapas-fechas-rutas-mapa-cronograma-y-recorrido-noticia-577744</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMBhtlmw_KYv-g9EfEteoQqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 18:27:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/desafio-inca-2018-vivo-etapas-fechas-rutas-mapa-cronograma-y-recorrido-noticia-577744" target="_blank"&gt;Desafío Inca 2018 EN VIVO: etapas, fechas, rutas, mapa, cronograma y recorrido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana se disputará en Ica el Dakar Series Mitsubishi Motors Desafío Inca 2018, una competencia donde los pilotos pondrán a prueba sus capacidades y a sus vehículos de cara al Rally Dakar 2019. El jueves arrancan las actividades de presentación en la Huacachina, con el podio de largada, donde estarán todos los participantes y sus respectivos coches. Al día siguiente empieza la competencia. Serán tres intensas jornadas en la que los pilotos atravesarán el desierto iqueño con tres etapas que tendrán unos 900 kilómetros cronometrados. Desafío Inca 2018 – Cronograma Jueves 13 de septiembre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Desafío Inca: estos son los pilotos que competirán en Ica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/desafio-inca-son-pilotos-competiran-ica-noticia-556718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECsfVu9VNZNSFvFfsEqAKwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzCC3AY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 18:44:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/deporte-total/polideportivo/desafio-inca-son-pilotos-competiran-ica-noticia-556718" target="_blank"&gt;Desafío Inca: estos son los pilotos que competirán en Ica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde este viernes y hasta el domingo se correrá en Ica el Desafío Inca. La carrera de rally cross country regresa al Perú y hay una lista de importantes pilotos que estarán presentes. Serán cerca de 100 pilotos quienes pasen por el podio de largada simbólica este jueves en la Huacachina y el viernes tomarán la partida en el desierto de Ica.Ganadores del Dakar como Mathias Walkner, Sam Sunderland y Toby Price de KTM en moto, además de las Honda de Goncalves, Kevin Benavides e Ignacio Cornejo o el campeón mundial Pablo Quintanilla. El Mini de Orlandi Terranova o la UTV de Reinaldo Varela, ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minagri: sector agropecuario creció 3,8% en julio - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/minagri-sector-agropecuario-crecio-3-8-julio-noticia-nndc-555589</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnaVeI4QamM6XsFhePl0G4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 19:53:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/minagri-sector-agropecuario-crecio-3-8-julio-noticia-nndc-555589" target="_blank"&gt;Minagri: sector agropecuario creció 3,8% en julio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En julio, el sector agropecuario registró un crecimiento de 3.8%, respecto al mismo mes de 2017, según el Ministerio de Agricultura y Riego (Minagri). El subsector más beneficiado fue el agrícola, que tuvo un alza de 3,9% por la mayor producción de aceituna que creció en 358% (en Tacna), mandarina 4,6% (en Ica, Arequipa y La Libertad). También cacao 21,3% (en Ucayali, Junín y Pasco), maíz amiláceo 16% (en Apurímac, Cusco y La Libertad), papa 9,2% (en Junín, Cusco y Apurímac), algodón rama 520% (en Ica), plátano 13,3% (en Piura, Tumbes y Ucayali), palta 9,8% (en Ica, Arequipa y La Libertad)....&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>ICA SE HIZO PRESENTE CON LA CARRERA IPD 8K - Deportes Perú</title><link>http://deportes.deperu.com/2018/09/ica-se-hizo-presente-con-la-carrera-ipd.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyvSsF3xMSUQXeKl65HJI4qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMP6Q4wU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deportes.deperu.com/2018/09/ica-se-hizo-presente-con-la-carrera-ipd.html" target="_blank"&gt;ICA SE HIZO PRESENTE CON LA CARRERA IPD 8K&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Consejo Regional del Deporte (CRD) de Ica, realizó exitosamente la Carrera “Fonpell IPD Ica 8k 2018” con más de 450 participantes en las diferentes categorías, toda esta fiesta deportiva se vivió en el Complejo Club del Pueblo, Ica. Los padres de familia fueron los más emocionados al… - IPD ICA 8K - IPD - IPD ICA Fuente: IPD&lt;/p&gt;</description><source url="http://deportes.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Ica: mineros artesanales marchan por liberación de presuntos invasores - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-mineros-artesanales-marchan-liberacion-presuntos-invasores-noticia-556777</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAw50HEfbhCqRKBAzQVKD4kqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:15:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-mineros-artesanales-marchan-liberacion-presuntos-invasores-noticia-556777" target="_blank"&gt;Ica: mineros artesanales marchan por liberación de presuntos invasores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unos 300 comuneros de Saramarca, en la provincia de Palpa (Ica), realizaron una marcha de protesta por la liberación de tres sujetos que, al parecer, eran parte de un grupo de invasores armados que el domingo último tomó posesión del sector minero de esa localidad. Provistos de pancartas y bocinas, los manifestantes, en su mayoría trabajadores mineros adscritos a la Federación de Mineros Artesanales del Perú (Fenamarpe), recorrieron el kilómetro 401 de la Panamericana Sur y llegaron hasta la fiscalía de Palpa. Según dijeron, el domingo pasado, al menos un centenar sujetos ingresaron al sect...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Laguna de la Huacachina aparece en video de presentación del iPhone - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/apple-laguna-huacahina-video-presentacion-apple-video-fotos-noticia-556773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ09Pxe3RGWxvBARQUpRaHcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDNzasD</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:29:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/apple-laguna-huacahina-video-presentacion-apple-video-fotos-noticia-556773" target="_blank"&gt;Laguna de la Huacachina aparece en video de presentación del iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La laguna de la Huacachina, ubicada en Ica, apareció en el video promocional de los nuevos iPhone Xs e iPhone Xs Max presentados por Apple en su evento realizado en Cupertino, California. El célebre lugar turístico aparece como nueva imagen destacada en la nueva publicidad de los famosos terminales de Apple, los cuales han sido presentados en el evento, liderado por Tim Cook. Las imágenes que fueron captadas desde las alturas del lugar muestran el punto turístico ubicado a cinco kilómetros al oeste de la ciudad de Ica. Las aguas de color verde de la famosa laguna, surgió debido al afloramie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Se registró sismo en Ica de 4.0 grados y falla se ubica a sólo 38 Km de profundidad - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/09/08/se-registro-sismo-en-ica-de-4-0-grados-y-falla-se-ubica-a-solo-38-km-de-profundidad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs8IL5It2c6USxKGPsTB3gqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMNe7hQY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 04:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/09/08/se-registro-sismo-en-ica-de-4-0-grados-y-falla-se-ubica-a-solo-38-km-de-profundidad/" target="_blank"&gt;Se registró sismo en Ica de 4.0 grados y falla se ubica a sólo 38 Km de profundidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autoridades de Indeci monitorean zonas cercanas a epicentro ubicado a 50 kilómetros al sur de Ica tras sismo Un sismo de 4.0 grados se registró a las 23:04 horas en la región Ica (Perú) y fue percibido en parte por la población ya que la falla sísmica se ubicó a sólo 38 km de profundidad. Según el Instituto Geofísico del Perú (IGP), el epicentro del temblor se registró a 50 kilómetros al sur de Ica en la región del mismo nombre. Fecha y Hora Local: 08/09/2018 23:04:44 Magnitud: 4.0 Profundidad: 38km Latitud: -14.51 Longitud: -75.65 Referencia: 50 km al S de Ica, Ica – Ica Mapa: https://t.co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>08 de Setiembre - Festival del Camarón y Fiestas Patronales de Llipata (Ica) - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/calendario/803/festival-del-camaron-y-fiestas-patronales-de-llipata-ica</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF69WemyT6GZd3F7-qn1Hc4qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCML6R4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 07:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/calendario/803/festival-del-camaron-y-fiestas-patronales-de-llipata-ica" target="_blank"&gt;08 de Setiembre - Festival del Camarón y Fiestas Patronales de Llipata (Ica)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la bella Ica, ciudad de bellos contrastes, de historia y folklore, durante esta fecha se viste de gala y ofrece a sus visitantes, ricos manjares, buen clima y gente acogedora. En esta semana se desarrollan actividades de interés turístico, circuito turístico, ferias de productos, desfile...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>07 de Setiembre - Llegada del General San Martín al Perú - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/calendario/1164/llegada-del-general-san-martin-al-peru</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYtNC2nmutmDQ4hR03Byv0qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCML6R4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/calendario/1164/llegada-del-general-san-martin-al-peru" target="_blank"&gt;07 de Setiembre - Llegada del General San Martín al Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 08 de setiembre de 1820, como parte de la Expedición Libertadora del Perú, don José de San Martín desembarcó en Paracas, cerca al puerto de Pisco. Con su llegada, San Martín hizo retroceder al ejército realista, compuesto por 20 000 soldados distribuidos por todo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Ecodunas Huacachina, los voluntarios que limpian el desierto de Ica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ecodunas-huacachina-voluntarios-limpian-desierto-ica-noticia-553019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcQE9ly0-s2KqcBgc4pIcEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 03:33:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ecodunas-huacachina-voluntarios-limpian-desierto-ica-noticia-553019" target="_blank"&gt;Ecodunas Huacachina, los voluntarios que limpian el desierto de Ica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En algún momento el paisaje debió ser espléndido. Una enorme llanura de médanos dorados que se extendía hasta donde llegaba la vista. Hoy, sin embargo, el desierto que rodea a la laguna de Huacachina, en la región Ica, está plagado de basura. Entre la arena ruedan centenares de bolsas, botellas de plástico, tecnopor y hasta pañales usados. Por eso, desde marzo del año pasado, una asociación de voluntarios decidió hacer algo por restituir al entorno del oasis su belleza original. Ecodunas Huacachina organiza cada semana al menos dos jornadas de limpieza en el desierto. Según comenta Augusto ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Hoy inicia nuevo friaje en la selva y temperaturas descenderán hasta los 13°C - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/inicia-nuevo-friaje-afectara-nueve-regiones-selva-pronostican-13-grados-noticia-552678</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVONfxf5SiCiOPEvTWLyBQqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 15:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/inicia-nuevo-friaje-afectara-nueve-regiones-selva-pronostican-13-grados-noticia-552678" target="_blank"&gt;Hoy inicia nuevo friaje en la selva y temperaturas descenderán hasta los 13°C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde hoy hasta el jueves 6 de setiembre, nueve regiones de la selva del país se verán afectadas por el ingreso del décimo cuarto friaje, informó el Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología del Perú (Senamhi). Este evento generará el descenso de temperaturas en la selva sur con valores que llegarán hasta los 13°C, durante las mañanas del miércoles 5 y jueves 6. Las regiones alertadas por el Senamhi son Cusco, Huánuco, Junín, Loreto, Madre de Dios, Pasco, Puno, San Martín y Ucayali. Asimismo, se esperan ráfagas de viento de hasta 60 km/h, principalmente en Madre de Dios y Ucayali. -Llu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>En agosto se registraron más sismos sentidos por la población en lo que va del año - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/agosto-registro-sismos-sentidos-poblacion-ano-noticia-552537</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTyjMx_RQfCnsRz2VevgHYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 17:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/agosto-registro-sismos-sentidos-poblacion-ano-noticia-552537" target="_blank"&gt;En agosto se registraron más sismos sentidos por la población en lo que va del año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agosto fue el mes en que se registraron más sismos percibidos por la población en lo que va del año, que en total suman 60, y más de cien no percibidos. La región Arequipa es la que más movimientos sísmicos registró con 18 en total, informó el Instituto Geofísico del Perú al Centro de Operaciones de Emergencia Nacional (COEN). Le siguen las regiones de Lima, en la que se reportaron nueve sismos; Tacna (5); Amazonas (4); Ucayali y Loreto, tres cada uno; Ica, Áncash, Huánuco y Ayacucho, Huancavelica y Puno, con dos sismos; mientras que Cusco, Pasco, Madre de Dios y San Martín reportaron solo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Pedro Chávarry realiza 43 cambios en fiscalías a nivel nacional - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/politicas/pedro-chavarry-realiza-43-cambios-fiscalias-nivel-nacional-noticia-576831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4hisrR-L99b-RNT29ODB4qGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMOTSiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:40:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/politicas/pedro-chavarry-realiza-43-cambios-fiscalias-nivel-nacional-noticia-576831" target="_blank"&gt;Pedro Chávarry realiza 43 cambios en fiscalías a nivel nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perú. Con un total de 26 resoluciones expedidas por la Fiscalía de la Nación, Pedro Chávarry realizó este miércoles 43 cambios en los distintos distritos fiscales a nivel nacional. Los cambios fueron oficializados a través de su publicación en el Boletín de Normas Legales del Diario Oficial El Peruano. Todas llevan la rúbrica del titular del Ministerio Público, Pedro Chávarry. Las resoluciones norman sobre nombramientos y designaciones, dar por concluidas encargaturas y aceptan renuncias en fiscalías provinciales, fiscalías supraprovinciales, fiscalías superiores nacionales y fiscalías supr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Ica: un empresario hotelero es asesinado en Paracas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-empresario-hotelero-asesinado-paracas-noticia-552355</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1DWTw2uA0ot8xL6j4K_3QqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 03:33:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-empresario-hotelero-asesinado-paracas-noticia-552355" target="_blank"&gt;Ica: un empresario hotelero es asesinado en Paracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El empresario hotelero Pablo Eduardo Gilardi Lecaros, de 52 años, fue asesinado en la madrugada de este jueves en Paracas (Ica). Su cuerpo fue hallado con signos de tortura a la altura del kilómetro 22,5 de la carretera que conecta a la ciudad de Pisco con el Terminal Portuario General San Martín. Gilardi era propietario de los establecimientos Paracas 360 Lagoon Hotel y Paracas 360 Eco Hostel. Según informó a El Comercio la policía de la comisaría de Paracas, el empresario fue atacado por una turba que ingresó a sus locales. Los delincuentes lo condujeron a un terreno descampado donde lo m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Peru: Temperatura llega a -19 grados Celsius en distritos de Arequipa y Tarata - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/peru/temperatura-llega-19-grados-celsius-en-distritos-de-arequipa-y-tarata</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmn76-pPZ0BBTgst59b8fAqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 14:18:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/peru/temperatura-llega-19-grados-celsius-en-distritos-de-arequipa-y-tarata" target="_blank"&gt;Peru: Temperatura llega a -19 grados Celsius en distritos de Arequipa y Tarata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of Peru Country: Peru Se trata de los distritos de Yanahuara y Tarata, informó el Senamhi 19:12 | Lima, set. 2. Los distritos de Yanahuara (Arequipa) y Tarata (Tacna) registraron la temperatura más baja del sur y de todo el país con un valor de -19.1 y -19 grados Celsius, respectivamente, en las estaciones Patahuasi y Chuapalca del Servicio Nacional de Meteorología e Hidrología (Senamhi). Dicha institución precisó que la localidad de San Antonio de Chuca (estación Imata, Arequipa) soportó -16.6 grados Celsius, al igual que en Mazocruz (estación Mazocruz, Puno), seguido de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Pisco: hace 11 años se registró uno de los terremotos más destructivos del Perú | FOTOS - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/vivio-terremoto-pisco-11-anos-noticia-547135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5whp9DoXkVv3Q7F-m6TTcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 21:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/vivio-terremoto-pisco-11-anos-noticia-547135" target="_blank"&gt;Pisco: hace 11 años se registró uno de los terremotos más destructivos del Perú | FOTOS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 15 de agosto del 2007, a las 6:40 p.m., en Pisco (Ica) se registró uno de los terremotos más destructivos de la historia del Perú. Según el Instituto Nacional de Defensa Civil, este sismo causó daños en Ica, Lima, Ayacucho, Huancavelica y Junín. El terremoto dejó más de 434 mil damnificados, la mayoría en Ica; 221 mil personas se vieron afectadas, 52 mil viviendas se derrumbaron y 596 personas fallecieron producto del derrumbe de los edificios. Varios tramos de la Panamericana Sur fueron destruidos por el movimiento, el cual provocó también la caída de un puente y el colapso de los servi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Peru: Ica recibe más de S/ 5 millones para reconstrucción de canal de riego - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/peru/ica-recibe-m-s-de-s-5-millones-para-reconstrucci-n-de-canal-de-riego</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTMqt1HKuDQG-5d7SYQ5S0qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 14:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/peru/ica-recibe-m-s-de-s-5-millones-para-reconstrucci-n-de-canal-de-riego" target="_blank"&gt;Peru: Ica recibe más de S/ 5 millones para reconstrucción de canal de riego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Government of Peru Country: Peru ARCC también transfirió recursos para reparar baños en Huarangal y La Victoria 18:00 | Lima, ago. 14. La Autoridad para la Reconstrucción con Cambios (ARCC) destinó más de S/ 5 millones a la región Ica para la ejecución de 4 intervenciones, como parte de las obras de reconstrucción de la infraestructura afectada por el Fenómeno de El Niño Costero. La transferencia principal es la rehabilitación del servicio de agua para riego del canal La Venta, ubicado en el distrito de Santiago, provincia de Ica, obra para la que se ha destinado más de S/ 4 millone...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Así operaban "Los Intocables de Ica", banda criminal que controlaba comercio de droga - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/operaban-intocables-ica-banda-criminal-controlaba-comercio-droga-noticia-547817</link><guid isPermaLink="false">CAIiED24zkCwp1xvJEDkbVnQ1yUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 17:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/operaban-intocables-ica-banda-criminal-controlaba-comercio-droga-noticia-547817" target="_blank"&gt;Así operaban "Los Intocables de Ica", banda criminal que controlaba comercio de droga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con las investigaciones policiales, "Los Intocables de Ica" ejercían el control absoluto en el acopio, distribución, venta y comercialización de cocaína, pasta básica de cocaína (PBC) y marihuana en toda la provincia de Ica. Esta madrugada capturaron a 36 presuntos integrantes de esta organización criminal. Debido a que su campo de acción resultaba muy extenso, conformaron una estructura criminal a partir de zonas de distribución, sectores de venta y por vínculos de familiaridad. El ministro del Interior, Mauro Medina, dijo esta mañana que “la organización criminal operaba desde ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Desarticulan a "Los Intocables de Ica", banda criminal dedicada al tráfico ilícito de drogas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-desarticulan-intocables-ica-banda-criminal-dedicada-trafico-ilicito-drogas-noticia-nndc-547729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIBPhJ-GmLEYY_7hSBKAiYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:35:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-desarticulan-intocables-ica-banda-criminal-dedicada-trafico-ilicito-drogas-noticia-nndc-547729" target="_blank"&gt;Desarticulan a "Los Intocables de Ica", banda criminal dedicada al tráfico ilícito de drogas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía Nacional junto al Ministerio Público desarticularon esta mañana la organización criminal "Los Intocables de Ica", dedicada al tráfico ilícito de drogas, receptación y tenencia ilegal de armas y artefactos explosivos en la zona sur del país. Las 35 personas detenidas durante un megaoperativo en la ciudad de Ica controlaban el acopio, distribución, venta y comercialización de cocaína, pasta básica de cocaína (PBC) y marihuana en la provincia, informó el Ministerio del Interior (Mininter). Entre los detenidos figura Ana Lila Ramos Choque, ex conviviente y madre de los hijos del cabe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ica: turista alemán muere en accidente de carro tubular en Huacachina - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-turista-aleman-muere-accidente-carro-tubular-huacachina-noticia-545870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGPRYpS6OBaYQmVVj8gOv4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 02:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ica/ica-turista-aleman-muere-accidente-carro-tubular-huacachina-noticia-545870" target="_blank"&gt;Ica: turista alemán muere en accidente de carro tubular en Huacachina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un turista de nacionalidad alemana identificado como Lothar Werner, de 49 años, falleció la tarde del viernes durante un accidente de un carro tubular en el balneario de Huacachina, en la region Ica. De acuerdo al reporte policial, el vehículo tubular con placa de rodaje Y2B-863, se volcó en el desierto de Huacachina aproximadamente a las 6:00 de la tarde. Además, resultaron heridos cinco ciudadanos extranjeros provenientes de Francia, Alemania, Dinamarca y Croacia, quienes fueron trasladados al hospital regional. Preliminarmente se informó que el vehículo es propiedad de la empresa Deserwa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Mincetur: US$ 15, 612 millones sumaron exportaciones regionales - Periodismo en Línea</title><link>https://enlinea.pe/2018/08/12/mincetur-exportaciones-regionales-sumaron-us-15-612-millones/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCV9Bb-bjK279cZtnd3akgqGQgEKhAIACoHCAow2v2ECzCxiYIDMIzKhQY</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 21:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://enlinea.pe/2018/08/12/mincetur-exportaciones-regionales-sumaron-us-15-612-millones/" target="_blank"&gt;Mincetur: US$ 15, 612 millones sumaron exportaciones regionales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periodismo en Línea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Comercio Exterior y Turismo (Mincetur), Roger Valencia, destacó que, en el primer semestre del año, las exportaciones regionales totales sumaron US$ 15 612 millones. Esto representó un crecimiento del 20,1% respecto al mismo período del 2017. Esta cifra estuvo sustentada por las mayores exportaciones pesqueras y agrícolas de la macro región norte. El titular del Mincetur precisó que, entre enero y junio del presente año, 17 regiones del interior del país cerraron al alza sus exportaciones. Así tenemos a Loreto (+111%), Pasco (+91%), Cusco (+83%), Lambayeque (+44,9%), Moquegua...&lt;/p&gt;</description><source url="https://enlinea.pe">Periodismo en Línea</source></item><item><title>Las regiones que registran el mayor incremento de viviendas en últimos 10 años - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/regiones-pais-registran-mayor-incremento-viviendas-ultimos-10-anos-noticia-545796</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0ywv4waM5S--MPoVVElL0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 21:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/regiones-pais-registran-mayor-incremento-viviendas-ultimos-10-anos-noticia-545796" target="_blank"&gt;Las regiones que registran el mayor incremento de viviendas en últimos 10 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los resultados de los "Censos Nacionales 2017: XII de Población, VII de Vivienda y III de Comunidades Indígenas", mostraron que a nivel nacional fueron censadas 10 millones 102 mil 849 viviendas particulares. Este resultado representó un incremento en 2 millones 536 mil 707 viviendas durante el periodo intercensal (2007-2010), con una tasa promedio anual de 2,9%, que representa 253 mil 671 viviendas por año. A nivel departamental, las regiones Madre de Dios y Arequipa reportaron mayor incremento de viviendas entre los años 2007 y 2017, con tasas promedio anual de 5,5% y 5,1% respectivamente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Qali Warma supervisa almacenes de proveedores en inicio del año escolar - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/qali-warma-supervisa-almacenes-proveedores-inicio-ano-escolar-noticia-546380</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_NbZbpjsAom_DAmnidnL8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 21:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/qali-warma-supervisa-almacenes-proveedores-inicio-ano-escolar-noticia-546380" target="_blank"&gt;Qali Warma supervisa almacenes de proveedores en inicio del año escolar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este lunes, equipos técnicos de las 27 unidades territoriales (UT) del programa Qali Warma visitaron de manera inopinada las plantas y almacenes de los proveedores del servicio alimentario escolar a fin de garantizar la calidad e inocuidad de los alimentos. Qali Warma informó que en el reinicio del año escolar se cumplió con el objetivo de brindar desayunos y almuerzos a 3,8 millones de escolares a nivel nacional. La directora ejecutiva de Qali Warma explicó que el programa atiende bajo la modalidad 'raciones' a 985.481 alumnos, mientras que en la modalidad 'productos' se atiende a 2'869.52...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Otros paisajes de Perú - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/circulos/turismo/otros-paisajes-de-peru-1884211.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5CHKsMHEh6omIH8euZTxkqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMI7a4wU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 22:44:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/circulos/turismo/otros-paisajes-de-peru-1884211.html" target="_blank"&gt;Otros paisajes de Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poco más de cinco apresurados días fueron suficientes para que un pedacito de Perú se quedara en nuestros recuerdos, en fotos que no necesitan filtro, en sabores –choclo, ceviche, vino, pisco- que evoca el paladar y también, en gramos de arena del desierto que aún sentimos en los tenis. La invitación a Viajero OEM llegó por parte de Viajes Pacífico y LATAM Airlines, el itinerario contemplaba destinos más allá del imponente Machu Picchu. Por medio de un mail, supimos que nuestra aventura incluía cielo, mar y tierra. Primero iríamos al desierto Ica, a sobrevolar las Líneas de Nazca y practica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Invierten S/ 1 millón para construir colegio en provincia de Pisco - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/07/invierten-s-1-millon-para-construir.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjdroKQhc8LplIYrK_fBdYqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 00:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/07/invierten-s-1-millon-para-construir.html" target="_blank"&gt;Invierten S/ 1 millón para construir colegio en provincia de Pisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un total de 90 escolares del nivel Inicial del distrito de Túpac Amaru Inca, provincia de Pisco, región Ica, se benefician con un nuevo colegio que se construye con una inversión de más de 1 millón de soles, se informó. Agencia Peruana de Noticias Andina Un total de 90 escolares del nivel Inicial del distrito de Túpac Amaru Inca, provincia de Pisco, región Ica, se benefician con un nuevo colegio que se construye con una inversión de más de 1 millón de soles, se informó. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item></channel></rss>