<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Arlette Contreras - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZtZVRSdWJXY3dPQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:48:51 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Arlette Contreras recibe premio de “Defensora de Derechos Humanos” por la embajada británica - Diario Perú21</title><link>https://peru21.pe/lima/arlette-contreras-recibe-premio-defensora-derechos-humanos-embajada-britanica-445216</link><guid isPermaLink="false">52780936274314</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://peru21.pe/lima/arlette-contreras-recibe-premio-defensora-derechos-humanos-embajada-britanica-445216" target="_blank"&gt;Arlette Contreras recibe premio de “Defensora de Derechos Humanos” por la embajada británica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Perú21&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/arlette-contreras-recibe-distincion-lucha-violencia-mujeres-noticia-585143" target="_blank"&gt;Arlette Contreras recibe distinción por su lucha contra la violencia hacia las mujeres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlLdzlTbmtJQU1FWm41b2QzempLVUhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://peru21.pe">Diario Perú21</source></item><item><title>Arlette Contreras en la lista de las 100 Mujeres del 2018 de la BBC - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/arlette-contreras-lista-100-mujeres-2018-bbc-noticia-578858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7xo33XyBldZGUjxg_jw4gqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/arlette-contreras-lista-100-mujeres-2018-bbc-noticia-578858" target="_blank"&gt;Arlette Contreras en la lista de las 100 Mujeres del 2018 de la BBC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el 2013, la cadena británica BBC destaca las 100 historias más inspiradoras protagonizadas por mujeres de todo el mundo. Hasta ahora, Mariana Costa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Arlette Contreras: su caso está nominado como una de las peores decisiones judiciales en el mundo [FOTO] - El Popular</title><link>https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-11-27-arlette-contreras-caso-nominada-premio-peor-decision-judicial-mundo-foto</link><guid isPermaLink="false">CBMiggFodHRwczovL3d3dy5lbHBvcHVsYXIucGUvYWN0dWFsaWRhZC1wb2xpY2lhbGVzLzIwMTgtMTEtMjctYXJsZXR0ZS1jb250cmVyYXMtY2Fzby1ub21pbmFkYS1wcmVtaW8tcGVvci1kZWNpc2lvbi1qdWRpY2lhbC1tdW5kby1mb3Rv0gHPAWh0dHBzOi8vd3d3LWVscG9wdWxhci1wZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5lbHBvcHVsYXIucGUvYW1wL2FjdHVhbGlkYWQtcG9saWNpYWxlcy8yMDE4LTExLTI3LWFybGV0dGUtY29udHJlcmFzLWNhc28tbm9taW5hZGEtcHJlbWlvLXBlb3ItZGVjaXNpb24tanVkaWNpYWwtbXVuZG8tZm90bz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-11-27-arlette-contreras-caso-nominada-premio-peor-decision-judicial-mundo-foto" target="_blank"&gt;Arlette Contreras: su caso está nominado como una de las peores decisiones judiciales en el mundo [FOTO]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Popular&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Actualidad y Policiales. Arlette Contreras se pronunció en su Facebook e increpó a la justicia peruana porque su caso está nominado a tener una de las peores ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elpopular.pe">El Popular</source></item><item><title>BBC 100 Women: Arlette Contreras figura en la destacada lista de este año - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/bbc-100-women-arlette-contreras-figura-destacada-lista-ano-noticia-578858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwcdevOKNmv4DztBKojxjsqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/bbc-100-women-arlette-contreras-figura-destacada-lista-ano-noticia-578858" target="_blank"&gt;BBC 100 Women: Arlette Contreras figura en la destacada lista de este año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arlette Contreras, quien se convirtió en una importante promotora de la lucha por los derechos de las mujeres luego de haber sido agredida por su ex pareja en el 2016, ha sido incluida en la prestigiosa lista BBC 100 Women, que destaca las 100 historias más inspiradoras protagonizadas por mujeres de todo el mundo. Hasta ahora, Mariana Costa, fundadora de Laboratoria, era la única peruana que había figurado en la lista desde que fue creada en el 2013. Costa apareció en la lista del 2016. La lista 2018 está compuesta por mujeres de entre 15 y 94 años provenientes de 60 países, incluídas líder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Un problema de fondo, por Hugo Neira - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/problema-fondo-hugo-neira-noticia-566500</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpfYoA4EdgOtTZalvk7XLEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/problema-fondo-hugo-neira-noticia-566500" target="_blank"&gt;Un problema de fondo, por Hugo Neira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A cada momento los medios cumplen con ponernos al tanto del horror. Las escenas de la violencia machista son abundantes. ¿Cómo olvidar, por ejemplo, a Arlette Contreras, de 25 años, que al huir de su novio, Adriano Pozo, en un hotel de Ayacucho, este la golpea, la ahorca a medias y termina por arrastrarla de los cabellos? La cámara de seguridad del hospedaje graba la feroz agresión. Esas imágenes se volvieron virales. Pero en los dominios del mal, ¿cómo olvidar a Eyvi Ágreda, a quien Carlos Hualpa, un hombre de 37 años, le rocía combustible y le prende fuego al interior de un bus de transpo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Ayacucho: transferirán caso de Arlette Contreras a Corte Superior de Lima Norte - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/ayacucho-transferiran-caso-arlette-contreras-corte-superior-lima-norte-noticia-555045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6YSBKPBEvs0ZCv5kSaz_8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 18:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/ayacucho-transferiran-caso-arlette-contreras-corte-superior-lima-norte-noticia-555045" target="_blank"&gt;Ayacucho: transferirán caso de Arlette Contreras a Corte Superior de Lima Norte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Sala Penal Permanente de la Corte Suprema, que preside César San Martín, dispuso este viernes transferir la competencia del caso - de Ayacucho a Lima - del proceso seguido contra Adriano Pozo Arias por los delitos de feminicidio y violación sexual en grado de tentativa en agravio de Arlette Contreras en un hotel de Huamanga (Ayacucho) en julio del 2015. El caso pasará del Distrito Judicial de Ayacucho a la Corte Superior de Lima Norte. El tribunal fue integrado por los magistrados Elvia Barrios Alvarado, Hugo Príncipe Trujillo, Iván Sequeiros Vargas y Zavina Chávez Mella. El proceso, que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Arlette Contreras: Poder Judicial evaluará mañana transferencia de caso - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/caso-arlette-contreras-judicial-evaluara-manana-transferencia-caso-noticia-553559</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjFNYmT-qmQUhT_zGCv3BcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 23:35:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/caso-arlette-contreras-judicial-evaluara-manana-transferencia-caso-noticia-553559" target="_blank"&gt;Caso Arlette Contreras: Poder Judicial evaluará mañana transferencia de caso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Sala Penal Permanente de la Corte Suprema de Justicia evaluará este miércoles 5 de setiembre la transferencia del caso - de Ayacucho a Lima - del proceso seguido contra Adriano Pozo Arias por los delitos de feminicidio y violación sexual en grado de tentativa en agravio de Arlette Contreras en un hotel de Huamanga (Ayacucho) en julio del 2015. El tribunal será presidido por el juez supremo César San Martín e integrado por los magistrados Elvia Barrios Alvarado, Hugo Príncipe Trujillo, Iván Sequeiros Vargas y Zavina Chávez Mella. La audiencia se realizará a las 8:30 a.m. en el Palacio de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Arlette Contreras: “Transferencia de caso es un grito desesperado por justicia” - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/arlette-contreras-transferencia-caso-grito-desesperado-justicia-noticia-549744</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuGHg2iZF-h52RzULVADwgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 12:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/arlette-contreras-transferencia-caso-grito-desesperado-justicia-noticia-549744" target="_blank"&gt;Arlette Contreras: “Transferencia de caso es un grito desesperado por justicia”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En febrero de este año, Adriano Pozo fue absuelto en el juicio interpuesto por Arlette Contreras, quien lo acusó de violación sexual y feminicidio, ambos en grado de tentativa. Ella apeló, y el 6 de setiembre se reanudará la audiencia de apelación. El fiscal Nerio Callañaupa pidió transferir el caso a Lima, pero el 13 de julio él fue retirado del proceso. Arlette teme que el caso se mantenga en Ayacucho, donde, dice, se podría ratificar la absolución. — ¿Cuándo y por qué retiraron al fiscal?El incidente surgió en una de las audiencias de apelación (el 21 de junio). La Primera Sala Penal de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Estado crítico, por Patricia del Río - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/critico-patricia-rio-noticia-544921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9CV_XKGfwUKo9QIc65qxsqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDC8dQF</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 11:14:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/critico-patricia-rio-noticia-544921" target="_blank"&gt;Estado crítico, por Patricia del Río&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ahora ex presidente del Congreso Luis Galarreta decidió que el derecho a tener auto, chofer, gasolina y un suboficial de la policía seles extendiera por un año más a los miembros de la Mesa Directiva, a pesar de que sus funciones habían terminado. ¿Por qué tanto privilegio?, nos preguntamos. Pues porque “siempre se ha hecho así”,fue la insólita respuesta del congresista Galarreta. Hasta ahora nadie ha logrado explicarnos por qué nuestras autoridades tienen estos privilegios en lugar de padecer las miserias del tráfico como cualquier ciudadano. El juez Supremo César San Martín llamó al ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lima marcha contra la violencia de género y la corrupción - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/lima-marcha-contra-la-violencia-de-g%C3%A9nero-y-la-corrupci%C3%B3n/a-45049870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMP2olsgaeuYBTF90QHXxoEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 03:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/lima-marcha-contra-la-violencia-de-g%C3%A9nero-y-la-corrupci%C3%B3n/a-45049870" target="_blank"&gt;Lima marcha contra la violencia de género y la corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientos de personas se movilizaron este sábado (11.08.2018) por el centro de Lima para protestar contra la violencia de género en el Perú y la corrupción judicial que aparentemente la protege, en una jornada que tuvo apoyo explícito del presidente del país, Martín Vizcarra. La marcha, convocada por unos 20 colectivos, terminó ante el Consejo Nacional de la Magistratura (CNM), ente que nombra, ratifica y destituye a jueces y fiscales y que está desmantelado porque sus siete miembros fueron despedidos por corrupción. "Mi gobierno está comprometido en la lucha contra la violencia a la mujer. H...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Arlette Contreras es absuelta de acusación por falsedad genérica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/arlette-contreras-absuelta-acusacion-falsedad-generica-noticia-535605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDICGuLRjSJtBsofZx8YqzoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:15:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/arlette-contreras-absuelta-acusacion-falsedad-generica-noticia-535605" target="_blank"&gt;Arlette Contreras es absuelta de acusación por falsedad genérica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arlette Contreras fue absuelta este jueves del delito contra la fe pública-falsedad genérica, proceso que afrontaba desde el 9 de abril, cuando la fiscalía pidió un año y medio de prisión en su contra por el delito señalado. Hace unos días, cuando se realizó la última sesión, solo se había leído la petición de absolver a Contreras de este delito. La Corte Superior de Justicia de Ayacucho, a través del Segundo Juzgado de Investigación Preparatoria, presidida por el juez Eudosio Escalante Arroyo, absolvió del delito a Contreras Bautista. El juez a cargo sustentó en la sentencia que no se cump...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Arlette Contreras: "La fiscalía quiere perjudicar mi credibilidad" - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/arlette-contreras-fiscalia-manipulada-noticia-528243</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXhxUILI1xtpQj739cFWBkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 01:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/arlette-contreras-fiscalia-manipulada-noticia-528243" target="_blank"&gt;Arlette Contreras: "La fiscalía quiere perjudicar mi credibilidad"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arlette Contreras ha vuelto a levantar su voz para defenderse y ahora lo hace, dice ella, con pruebas que demuestran su inocencia. Desde febrero, Arlette ha tenido que enfrentar un nuevo proceso judicial. La fiscalía ha pedido 1 año y medio de prisión para ella por el delito de falsedad genérica en grado de tentativa, en agravio del Poder Judicial y el Gobierno Regional de Ayacucho. Según el Ministerio Público, en junio del 2015, cuando Arlette Contreras denunció a Adriano Pozo por intento de feminicidio y violación, presentó una constancia de trabajo del Gobierno Regional de Ayacucho, con ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Cuando Arlette se encontró a Melania - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/05/31/opinion-wiener-arlette-melania-peru/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGulJugWrzuf87d6ZMGWuesqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMIvsggY</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 19:32:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/05/31/opinion-wiener-arlette-melania-peru/" target="_blank"&gt;Cuando Arlette se encontró a Melania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto El 29 de marzo de 2017, durante la entrega de los premios Mujeres de Coraje, Melania Trump reconoció a la peruana Arlette Contreras. Credit George Thalassinos/Departamento de Estado de EE. UU. MADRID — La mujer que inspiró el Ni Una Menos en Perú podría acabar en la cárcel y Melania Trump no lo sabe. Es marzo de 2017 y la esposa del misógino más poderoso del mundo entrega un premio llamado Mujeres de Coraje a una serie de mujeres que se han destacado en el mundo por luchar por sus derechos. Una de ellas es Arlette Contreras, una joven abogada peruana que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Arlette Contreras exige que autoridades acaben con la violencia hacia la mujer - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/facebook-arlette-contreras-exige-autoridades-acaben-violencia-mujer-noticia-518278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBZC06mL7jU5gU7LzMTq2YqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDux6sD</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 19:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/ayacucho/facebook-arlette-contreras-exige-autoridades-acaben-violencia-mujer-noticia-518278" target="_blank"&gt;Arlette Contreras exige que autoridades acaben con la violencia hacia la mujer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde la ciudad de Ayacucho, Arlette Contreras alzó su voz y manifestó su inconformidad por la realidad que miles de mujeres padecen en el Perú. Con un video de Facebook decidió difundir un potente mensaje exigiendo acciones concretas a las autoridades y unidad al país. "Aquí estoy, con toda la fuerza que tengo para continuar exigiendo justicia; pero no venceremos la violencia contra las mujeres si seguimos esperando que cada sobreviviente que sufrió violencia luche sola", dice la descripción que acompaña al clip en Facebook. Contreras empezó hablando de su caso y de la denuncia interpuesta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Eivy, Arlette y el peligro de ser mujer en el Perú - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/somos/eivy-arlette-peligro-mujer-peru-noticia-515579</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAgvGaCJK45vOoRP5vtppsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 22:33:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/somos/eivy-arlette-peligro-mujer-peru-noticia-515579" target="_blank"&gt;Eivy, Arlette y el peligro de ser mujer en el Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las palabras son poderosas. Revisar su significado es un ejercicio –casi siempre– provechoso. Empecemos por el verbo ‘intentar’. En su primera acepción, la RAE lo define como tener el ánimo de hacer algo. En la segunda, es iniciar su ejecución. Si en ambas hay voluntad, ¿dónde está el matiz? En las circunstancias, posiblemente. Quizá en la capacidad de llevar a cabo el plan escogido. O tal vez resulte más sencillo que todo eso: puede que solo se trate de suerte. En el Perú de 2018, ninguna mujer la tiene a su favor. Carlos Javier Hualpa Vacas y Adriano Manuel Pozo Arias intentaron asesinar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El Estado violador, por Santiago Roncagliolo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/jueces-violencia-mujer-arlette-contreras-adriano-pozo-violador-santiago-roncagliolo-noticia-499418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhoezAXCxZg79IiPVBO8-AqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDC8dQF</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 10:54:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/jueces-violencia-mujer-arlette-contreras-adriano-pozo-violador-santiago-roncagliolo-noticia-499418" target="_blank"&gt;El Estado violador, por Santiago Roncagliolo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los años noventa, trabajando en la Defensoría del Pueblo, conocí a los funcionarios que impartían cursos de derechos humanos a policías. Con frecuencia, el contenido principal de tales cursos consistía en una sola idea, repetida, explicada y ejemplificada hasta el cansancio: “Si una mujer lleva minifalda, baila y bebe en una fiesta, eso no autoriza a nadie a violarla”. Los agentes no eran malas personas. Simplemente, habían crecido en una cultura que culpaba a la mujer por la violencia contra ella misma. Y nadie les había dicho que las cosas pudiesen ser de otro modo. La legislación vige...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Arlette Contreras: inician proceso disciplinario a médicos legistas - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-inician-proceso-disciplinario-medicos-legistas-noticia-498693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBS-GpVHk4h5wWlGDg7uKYUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 18:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-inician-proceso-disciplinario-medicos-legistas-noticia-498693" target="_blank"&gt;Caso Arlette Contreras: inician proceso disciplinario a médicos legistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público informó a través de una nota de prensa que ha dispuesto iniciar un proceso disciplinario a los médicos legistas Luis Gabriel Castillejo Melgarejo y Zoila Mendoza Zavala, luego de que se diera a conocer las graves irregularidades detectadas durante el proceso penal contra Adriano Manuel Pozo Arias, agresor de Arlette Contreras Bautista. Según la fiscalía, Castillejo Melgarejo, de la División Médico Legal II de Ayacucho, habría cambiado su versión en el juicio oral frente a los resultados del certificado médico legal emitido por él mismo. Asimismo, la médico legista Mend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Arlette Contreras: ¿se equivocó el tribunal? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-equivoco-tribunal-noticia-499766</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGJdwuWwrxzJINjn7xrHf8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 02:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-equivoco-tribunal-noticia-499766" target="_blank"&gt;Caso Arlette Contreras: ¿se equivocó el tribunal?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es poco usual que una víctima de violencia de género cuente con un video que demuestre el daño que le ocasionó su agresor. Arlette Contreras sí tiene uno, aunque este no registró todo lo que pasó en el hotel Las Terrazas de Ayacucho la madrugada del 12 de julio del 2015. Las imágenes de la agresión, sin embargo, no bastaron para condenar a su agresor, Adriano Pozo, por tentativa de feminicidio y tentativa de violación sexual. Los jueces, que deberían impartir justicia y evitar la revictimización, culpan a la fiscalía de hacer un trabajo “poco diligente” y de no tener “prueba suficiente” con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Arlette Contreras: OCMA investigará si hubo irregularidad en fallo - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-ocma-investigara-fallo-judicial-ayacucho-noticia-498435</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMS-kFQdqPeyvmFAd_9xc4gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-ocma-investigara-fallo-judicial-ayacucho-noticia-498435" target="_blank"&gt;Caso Arlette Contreras: OCMA investigará si hubo irregularidad en fallo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Oficina de Control de la Magistratura del Poder Judicial (OCMA) informó que ha dispuesto la investigación respectiva para determinar responsabilidades y esclarecer los hechos sobre las presuntas irregularidades que se habrían cometido en el caso de Arlette Contreras, luego que Adriano Pozo fuera absuelto por el Poder Judicial de Ayacucho. En un comunicado, la OCMA precisa que un Magistrado Contralor acudirá al Colegiado Penal de Huamanga y procederá a acopiar todos los elementos de juicio necesarios a fin de hallar posibles responsabilidades de orden funcional, en las que habrían incurri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Arlette Contreras: Poder Judicial advirtió deficiente trabajo de la fiscalía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-judicial-advirtio-deficiente-fiscalia-noticia-498626</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnvQ4AGKrsC5RLx6uijOQsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 15:53:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/caso-arlette-contreras-judicial-advirtio-deficiente-fiscalia-noticia-498626" target="_blank"&gt;Caso Arlette Contreras: Poder Judicial advirtió deficiente trabajo de la fiscalía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente del Poder Judicial, Duberlí Rodríguez, se refirió esta mañana al caso de Arlette Contreras, que ha causado gran indignación en la opinión pública tras la absolución de su agresor Adriano Pozo por parte de la Corte Superior de Justicia de Ayacucho. Aseguró que la sala que dio tal fallo advirtió deficiencias en el trabajo de la fiscalía. “La sala advierte un deficiente trabajo del Ministerio Público, e incluso remite copias al órgano de control del Ministerio Público, porque ya es tiempo que la ciudadanía entienda que el juez no es al mismo tiempo fiscal. El juez es juzgador y e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿En qué se basaron los jueces para fallar a favor de Adriano Pozo? - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/absolucion-crueldad-informe-noticia-498155</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMC3X-vvxGB-HMEsFsy5ozUqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 16:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/absolucion-crueldad-informe-noticia-498155" target="_blank"&gt;¿En qué se basaron los jueces para fallar a favor de Adriano Pozo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las imágenes fueron explícitas. En la madrugada del 12 de julio del 2015, Adriano Pozo Arias, entonces de 24 años, agredió salvajemente a una mujer, Arlette Contreras Bautista, en la recepción del hotel Las Terrazas, en Ayacucho. Desnudo y ebrio, Pozo forcejeó varias veces con su ex pareja, quien pedía auxilio y trataba de esconderse en una oficina. Él llegó a tomarla por los cabellos y la arrastró hacia la habitación que habían alquilado. Pese a que todo fue grabado por las cámaras de vigilancia, un juzgado de Ayacucho decidió este viernes absolver a Pozo de los delitos de tentativa de fem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Morir en cámara - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-arlette-contreras-violencia-mujer-justicia-adriano-pozo-judicial-ministerio-publico-feminicidio-violencia-morir-camara-noticia-498782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXPLw_R58YJwQ3zoBS-_0AqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDC8dQF</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:34:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-arlette-contreras-violencia-mujer-justicia-adriano-pozo-judicial-ministerio-publico-feminicidio-violencia-morir-camara-noticia-498782" target="_blank"&gt;Editorial: Morir en cámara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace más de un año y medio, escribíamos en este Diario acerca del pésimo mensaje que habían enviado los magistrados del Juzgado Penal Colegiado de Ayacucho, quienes en aquella oportunidad condenaron a Adriano Pozo a apenas un año de prisión suspendida por el delito de lesiones leves en contra de Arlette Contreras. La indulgencia del razonamiento judicial y la sanción contrastaban con la ferocidad con que Pozo, desnudo y embriagado, arrastraba de los pelos a Contreras de regreso a la habitación de un hotel. Lamentablemente, hoy debemos volver a editorializar sobre violencia de género e impun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>