<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Alfredo Thorne - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTUhKeVpEWnRaeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:19:45 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Chinchero: audiencia de tutela de derechos pedida por Thorne será este lunes - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/politica/caso-chinchero-audiencia-tutela-derecho-sera-10-diciembre-noticia-nndc-584564</link><guid isPermaLink="false">52780935107140</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elcomercio.pe/politica/caso-chinchero-audiencia-tutela-derecho-sera-10-diciembre-noticia-nndc-584564" target="_blank"&gt;Chinchero: audiencia de tutela de derechos pedida por Thorne será este lunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://rpp.pe/peru/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-por-alfredo-thorne-sera-este-lunes-noticia-1167690" target="_blank"&gt;Caso Chinchero: Audiencia solicitada por Alfredo Thorne será este lunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RPP&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://peru21.pe/politica/caso-chinchero-audiencia-tutela-derecho-sera-10-diciembre-nndc-444859" target="_blank"&gt;Chinchero: audiencia de tutela de derechos pedida por ex ministroThorne será el lunes 10&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Perú21&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://canaln.pe/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-thorne-10-diciembre-n349801" target="_blank"&gt;Caso Chinchero: audiencia de tutela pedida por Thorne será el 10 de diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canal N&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpFcEkybmtJQU1FUkJBVWtBN2tseFRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Caso Chinchero: audiencia solicitada por Thorne será el 10 de diciembre - América Televisión</title><link>https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-thorne-10-diciembre-n349800?ref=</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vd3d3LmFtZXJpY2F0di5jb20ucGUvbm90aWNpYXMvYWN0dWFsaWRhZC9jYXNvLWNoaW5jaGVyby1hdWRpZW5jaWEtc29saWNpdGFkYS10aG9ybmUtMTAtZGljaWVtYnJlLW4zNDk4MDA_cmVmPdIBwQFodHRwczovL3d3dy1hbWVyaWNhdHYtY29tLXBlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmFtZXJpY2F0di5jb20ucGUvbm90aWNpYXMvYW1wL2FjdHVhbGlkYWQvY2Fzby1jaGluY2hlcm8tYXVkaWVuY2lhLXNvbGljaXRhZGEtdGhvcm5lLTEwLWRpY2llbWJyZS1uMzQ5ODAwP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:50:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-thorne-10-diciembre-n349800?ref=" target="_blank"&gt;Caso Chinchero: audiencia solicitada por Thorne será el 10 de diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;América Televisión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La audiencia de tutela que pidió el exministro de Economía fue anunciada por el Poder Judicial.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.americatv.com.pe">América Televisión</source></item><item><title>Chinchero: un segundo intento - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/chinchero-segundo-martin-vizcarra-noticia-585569</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6viWSxbVu0g0QIiZf519wqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/chinchero-segundo-martin-vizcarra-noticia-585569" target="_blank"&gt;Chinchero: un segundo intento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio en CADE Ejecutivos la semana pasada, Martín Vizcarra, presidente de la República, anunció ayer en Cusco la firma del contrato para empezar con la remoción de tierras del proyecto del aeropuerto internacional de Chinchero. “Todas las autoridades de Cusco y la población son testigos del esfuerzo que pusimos para sacar adelante [el aeropuerto]; esfuerzo que finalmente nos costó no solo el cargo de ministro, sino incluso una denuncia del procurador para que se analice, a través del Ministerio Público, la situación de Chinchero”, señaló el mandatario, refiriéndose a los problemas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Galarreta sobre Thorne: “Lamentamos que el Gobierno mantenga esta crisis política” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/luis-galarreta-alfredo-thorne-lamentamos-gobierno-mantenga-crisis-politica-435084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1j3XTEcfiROpOFSb0FkbQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:53:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/luis-galarreta-alfredo-thorne-lamentamos-gobierno-mantenga-crisis-politica-435084" target="_blank"&gt;Galarreta sobre Thorne: “Lamentamos que el Gobierno mantenga esta crisis política”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por casi tres horas, el ministro de Economía, Alfredo Thorne, se presentó ante el pleno del Congreso para negar que haya presionado al contralor Edgar Alarcón o haya condicionado el presupuesto de la contraloría a la emisión de un informe favorable por la adenda al contrato del aeropuerto de Chinchero, en Cusco. Luis Galarreta, vocero de Fuerza Popular, y congresistas de distintas bancadas se expresaron posteriormente sobre la exposición del alto funcionario del Ejecutivo.A juicio de Galarreta, Thorne no hizo un mea culpa durante su intervención inicial, que duró caso 10 minutos. “Nosotros ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>García: fiscalía debe investigar de oficio audios de Thorne y Alarcón - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/garcia-fiscalia-deberia-investigar-oficio-audios-thorne-alarcon-433917</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI13qGUS5_QRPiGx4po5D10qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 20:13:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/garcia-fiscalia-deberia-investigar-oficio-audios-thorne-alarcon-433917" target="_blank"&gt;García: fiscalía debe investigar de oficio audios de Thorne y Alarcón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente de la República, Alan García, considera necesario que el Ministerio Público realice una investigación por iniciativa propia sobre la grabación de la conversación que mantuvieron el ministro de Economía y Finazas, Alfredo Thorne, y el contralor general de la República, Edgar Alarcón. A través de Twitter, el ex mandatario indicó que las grabaciones de Thorne y Alarcón, así como de la conversación que habrían mantenido el ex congresista nacionalista Víctor Isla con el alcalde de Tarapoto, son elementos probatorios suficientes para que la fiscalía realice una indagación. La gra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Alfredo Thorne: “Le deseo lo mejor a Fernando Zavala en el MEF” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-le-deseo-mejor-fernando-zavala-mef-437066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbAXT5huyj12pWS8Cz06iwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 06:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-le-deseo-mejor-fernando-zavala-mef-437066" target="_blank"&gt;Alfredo Thorne: “Le deseo lo mejor a Fernando Zavala en el MEF”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este viernes significó el último día de Alfredo Thorne como ministro de Economía, cargo en el que estuvo por casi 11 meses desde que empezó el gobierno de Pedro Pablo Kuczynski (PPK). El saliente funcionario tuvo palabras de aliento para su sucesor, Fernando Zavala.“Hoy me despedí del MEF. Le deseo lo mejor a Fernando Zavala. Mis mejores deseos y estoy seguro que continuará con las reformas emprendidas”, comentó Thorne a través de su cuenta en Twitter. Como se sabe, Thorne deja el cargo luego de que el pleno del Congreso le negara el pedido de confianza que había planteado.Esto al ser cuest...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>La oposición del Congreso evalúa interpelar al ministro Alfredo Thorne - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/oposicion-congreso-evalua-interpelar-ministro-alfredo-thorne-434071</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZqsGxkOlKhikI39q_M8mEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 13:33:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/oposicion-congreso-evalua-interpelar-ministro-alfredo-thorne-434071" target="_blank"&gt;La oposición del Congreso evalúa interpelar al ministro Alfredo Thorne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La difusión del audio completo de la conversación entre el ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, y el contralor Edgar Alarcón podría generar el efecto contrario al que esperaba el titular del MEF. Hace unos días, cuando “Panorama” dio a conocer parte del audio que registraba un diálogo entre el ministro y Alarcón sobre el informe que la contraloría iba a publicar sobre la adenda al contrato del aeropuerto de Chinchero, el propio ministro solicitó la difusión de la grabación completa, a fin de que se conozca el contexto de la conversación. Sin embargo, tras conocerse el contenido ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Aráoz: "Cuestión de confianza a Thorne es lo mejor para detener las tensiones" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/araoz-cuestion-confianza-thorne-mejor-detener-tensiones-436183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPI5sazVt9yGihJTvsczlBMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 23:33:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/araoz-cuestion-confianza-thorne-mejor-detener-tensiones-436183" target="_blank"&gt;Aráoz: "Cuestión de confianza a Thorne es lo mejor para detener las tensiones"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La congresista de Peruanos por el Kambio y segunda vicepresidenta, Mercedes Aráoz, consideró como la mejor opción el hecho de que el Consejo Directivo del Parlamento haya aprobado votar una cuestión de confianza sobre el ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne. "Es lo mejor en este momento [...] Va a ser un debate corto, entiendo yo [...] Creo que con esto podremos aclarar la situación por el bien del Perú. Creo que debemos detener las tensiones para seguir trabajando por el país", dijo Aráoz ante las cámaras de Canal N. Aráoz reiteró su respaldo a la labor de Alfredo Thorne al fren...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Congreso vuelve a citar a Alfredo Thorne: deberá presentarse mañana - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-confirma-acudira-hoy-pleno-congreso-responder-audio-434850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqqXZiDLM0c-TrKm5foTn0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 23:53:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-confirma-acudira-hoy-pleno-congreso-responder-audio-434850" target="_blank"&gt;Congreso vuelve a citar a Alfredo Thorne: deberá presentarse mañana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pleno del Congreso aprobó una nueva citación al ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, luego de que este señalara que hoy no iba a acudir al llamado de urgencia que le hicieron más temprano. La alta autoridad del Gobierno se presentará al hemiciclo a las 9 de la mañana de este viernes. Thorne deberá dar una explicación por el audio de la conversación que tuvo con el contralor Edgar Alarcón, quien dijo haber sido presionado por el ministro de Economía para emitir un informe favorable a la adenda del contrato del aeropuerto internacional de Chinchero (Cusco). Horas antes, el titu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Primer ministro de Perú asume la cartera de Economía - ElEconomista</title><link>http://eleconomista.com.mx/economia-global/2017/06/23/primer-ministro-peru-asume-cartera-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmCmUnP-2FS--vOULtTM4QqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 16:33:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eleconomista.com.mx/economia-global/2017/06/23/primer-ministro-peru-asume-cartera-economia" target="_blank"&gt;Primer ministro de Perú asume la cartera de Economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El primer ministro de Perú, Fernando Zavala, asumió el viernes como titular de la cartera de Economía con el reto de reactivar la producción del país minero y renovar las relaciones con la oposición, que echó al anterior funcionario. Zavala, un mesurado economista con amplia experiencia en el sector público y privado, reemplazará a Alfredo Thorne, quien se vio obligado a renunciar esta semana luego de que el Congreso le retiró su apoyo, en otro golpe al oficialismo de parte de la oposición que domina el Parlamento unicameral. La presidenta del Congreso, Luz Salgado, saludó el nombramiento. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>“Afecta menos que Alfredo Thorne se vaya por falta de confianza a que sea censurado” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/afecta-alfredo-thorne-falta-confianza-censurado-435740</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVhpnOfY_2cwuEG9BSRHfIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:13:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/afecta-alfredo-thorne-falta-confianza-censurado-435740" target="_blank"&gt;“Afecta menos que Alfredo Thorne se vaya por falta de confianza a que sea censurado”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El vocero alterno de Acción Popular, Víctor Andrés García Belaunde, aseguró que es factible que el pleno del congreso vote la cuestión de confianza presentada por el ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne. Enfatizó que, ya sea censurado o por el pedido de confianza, él “se iría a su casa”. “En ambos casos [una censura o una cuestión de confianza] se iría a su casa, pero políticamente es mejor, menos desgastante. Afecta menos a tu imagen que te vayas por una falta de confianza a que te vayas censurado, que es irte sacado bruscamente a patadas del ministerio”, refirió García Belaunde...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Trabajar y dejar de trabar, por Alfredo Torres - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/dejar-trabar-alfredo-torres-439058</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJvZRZ-mbMkfHr5BKTvBmkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 11:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/dejar-trabar-alfredo-torres-439058" target="_blank"&gt;Trabajar y dejar de trabar, por Alfredo Torres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay políticos cuya visión es construir y otros que prefieren trabar. El ex presidente Fernando Belaunde, por ejemplo, tenía un lema que lo pintaba de cuerpo entero: “Trabajar y dejar trabajar”, como recordó recientemente el congresista Alberto de Belaunde. Si estuviese vivo, seguro habría apoyado a su ex ministro Pedro Pablo Kuczynski en su empeño por sacar adelante una serie de proyectos mal diseñados durante el gobierno anterior, pero necesarios para el país. Le habría sorprendido que algunos integrantes del partido que fundó, Acción Popular, se opusieran con tanta vehemencia a tal empeño...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>“Veo difícil que el fujimorismo vote en contra de remoción de Alarcón” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/veo-dificil-fujimorismo-vote-remocion-alarcon-439251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHBZcsud4PfcaW7BllNHOgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 02:53:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/veo-dificil-fujimorismo-vote-remocion-alarcon-439251" target="_blank"&gt;“Veo difícil que el fujimorismo vote en contra de remoción de Alarcón”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El portavoz de la bancada de Peruanos por el Kambio, Carlos Bruce, dijo que ve “difícil” que Fuerza Popular vote en contra de la recomendación, hecha por la comisión dirigida por el congresista Marco Arana (Frente Amplio), para remover al contralor Edgar Alarcón, por cuatro “faltas graves”. Bruce consideró que Alarcón “es una persona que no reúne la solvencia moral necesaria” para continuar al frente del órgano de control. “Nosotros esperamos que la Comisión Permanente vote a favor de la remoción del contralor. Existen evidencias de que esta persona no reúne la solvencia moral necesaria par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>“Encomendados a Santa Rosa”, por Gonzalo Carranza - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/encomendados-santa-rosa-gonzalo-carranza-noticia-445988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIso2fmo0X74klmKkmmuS_IqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 16:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/encomendados-santa-rosa-gonzalo-carranza-noticia-445988" target="_blank"&gt;“Encomendados a Santa Rosa”, por Gonzalo Carranza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por tradición, el mensaje de 28 de julio suele ser esperado por los agentes económicos, pues no es raro que sea la ocasión escogida para hacer algún anuncio que influya en la confianza de empresarios y consumidores. Allí está, como recordatorio, el anuncio de la estatización de la banca, que ayer cumplió 30 años. Sin embargo, el discurso de Pedro Pablo Kuczynski no estuvo marcado por las grandes novedades económicas, aun cuando la preocupación por la desaceleración fue palpable e, incluso, protagonista de un mea culpa. La respuesta al ‘frenazo’ se articuló en el mensaje alrededor de tres ej...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Dimite el ministro de Economía de Perú horas después de que el Congreso le retirara su confianza - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-peru-dimite-ministro-economia-peru-horas-despues-congreso-le-retirara-confianza-20170622051754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCyeFQtO2nFyPklOEz1AvgqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:27:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-peru-dimite-ministro-economia-peru-horas-despues-congreso-le-retirara-confianza-20170622051754.html" target="_blank"&gt;Dimite el ministro de Economía de Perú horas después de que el Congreso le retirara su confianza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 22 Jun. (EUROPA PRESS/Notimérica) - El ministro de Economía de Perú, Alfredo Thorne, ha presentado este miércoles su dimisión, horas después de que el Congreso le retirara su confianza por las acusaciones de corrupción en su contra. "Como me comprometí, hoy firmé mi renuncia como ministro de Economía y Finanzas. Agradezco el apoyo que recibí de todos en estos meses", ha indicado Thorne a través de un mensaje en su cuenta en la red social Twitter. Tras ello, el presidente del país, Padro Pablo Kuczynski, ha dado las gracias a Thorne por "su destacado trabajo" al frente del ministerio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Alfredo Thorne responde a Zavala sobre ajuste fiscal: "No se tocó la inversión" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/alfredo-thorne-responde-zavala-ajuste-fiscal-noticia-446358</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVQhuiFNmUDKtb2ytHjAIcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 17:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/alfredo-thorne-responde-zavala-ajuste-fiscal-noticia-446358" target="_blank"&gt;Alfredo Thorne responde a Zavala sobre ajuste fiscal: "No se tocó la inversión"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe de gabinete y actual ministro de Economía, Fernando Zavala, señaló en una entrevista con El Comercio que entre los errores que este gobierno cometió en su primer año, se encontraba el ajuste fiscal que se dio el último trimestre del 2016. Alfredo Thorne, su antecesor, justificó vía Twitter esta medida y precisó que esta "no afectó al PBI". Según Thorne, el ajuste fiscal —que se dio en octubre del 2016— apuntó a reducir el impacto de los más de 70 mil trabajadores contratados por la administración anterior. En su momento, Thorne criticó el manejo económico durante el gobierno de Olla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Edgar Alarcón: "Si el Congreso aprueba la destitución me tengo que someter" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-congreso-aprueba-destitucion-me-someter-436081</link><guid isPermaLink="false">CAIiENR7sfvKY0XXCho5uW5q1oMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 19:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-congreso-aprueba-destitucion-me-someter-436081" target="_blank"&gt;Edgar Alarcón: "Si el Congreso aprueba la destitución me tengo que someter"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El contralor general de la República, Edgar Alarcón, reiteró que no cometió ninguna irregularidad durante su labor como funcionario público. Esto luego de presentarse ante la comisión que está evaluando el pedido para removerlo del cargo ante las presuntas irregularidades que cometió cuando era vicecontralor. "Yo tengo plena confianza en todo el equipo de congresistas, que son siete en la comisión, para que evalúen de manera objetiva mi caso [...] Si al final el Congreso decide una destitución o resolución de mi presencia en la contraloría, yo me tengo que someter", dijo Alarcón ante la pre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Nuevos ministros: Repasamos el manejo económico del gabinete Zavala - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/nuevos-ministros-repasamos-manejo-economico-gabinete-zavala-noticia-458497</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkx3SmkCKf0UNfbSLsZ_twqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 20:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/nuevos-ministros-repasamos-manejo-economico-gabinete-zavala-noticia-458497" target="_blank"&gt;Nuevos ministros: Repasamos el manejo económico del gabinete Zavala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana, el Gabinete Ministerial liderado por Fernando Zavala culminó su labor al no obtener el voto de confianza del Congreso de la República. Por la cartera de Economía y Finanzas (MEF) pasó Alfredo Thorne, quien tuvo que renunciar a su cargo en junio al no recibir la confianza del Parlamento tras una conversación con el contralor Edgar Alarcón, grabada y filtrada a los medios, donde discutían el tema de la adenda del Aeropuerto de Chinchero. Fue Zavala quien ejerció el cargo de ministro después de este impasse, a la par de ser el Premier de la nación. En el camino, ambos han dejado i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Edgar Alarcón: "Mi buen nombre sufre consecuencias de campaña de desprestigio" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-mi-buen-nombre-sufre-consecuencias-campana-desprestigio-435167</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGb5gu9Gtjy3rFVbZyr54UqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 21:33:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-mi-buen-nombre-sufre-consecuencias-campana-desprestigio-435167" target="_blank"&gt;Edgar Alarcón: "Mi buen nombre sufre consecuencias de campaña de desprestigio"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El contralor general de la República, Edgar Alarcón, reiteró que no fue él quien grabó una conversación que sostuvo con el ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, hace unas semanas. A través de su recién creada cuenta en Twitter, Edgar Alarcón se pronunció luego de la presentación del ministro Alfredo Thorne ante en Congreso, donde dio explicaciones por el audio de la conversación y negó haber presionado al contralor por el tema del aeropuerto de Chinchero. "Rechazo y desmiento haber grabado al ministro. [...] Mi honorabilidad y buen nombre sufren las consecuencias de una evidente ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Una bomba bamba - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-bomba-bamba-438887</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbqE20PvCxLEvWkWaLE8lYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 12:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-bomba-bamba-438887" target="_blank"&gt;Editorial: Una bomba bamba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana apareció un nuevo audio en el que conversan acerca del informe que debía presentar la contraloría sobre el proyecto del aeropuerto de Chinchero los entonces ministros de Economía y de Transportes, Alfredo Thorne y Martín Vizcarra, el presidente del Consejo de Ministros y el propio contralor. Varios medios periodísticos, que inicialmente solo difundieron un pequeño extracto de la conversación, presentaron el mismo como el “audio bomba”, pues, sugirieron, revelaría que los mencionados ministros habrían presionado al contralor para que levantase sus observaciones. Un día después, s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Alan García cree que hubo “error de los ministros en el audio” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-cree-hubo-error-ministros-audio-438442</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvuky7Wj1L8cm-_ngRGWuQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:53:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/alan-garcia-cree-hubo-error-ministros-audio-438442" target="_blank"&gt;Alan García cree que hubo “error de los ministros en el audio”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex presidente Alan García se pronunció brevemente sobre el audio de una conversación entre el contralor Edgar Alarcón, el primer ministro Fernando Zavala, el vicepresidente y ex ministro de Transportes, Martín Vizcarra; y el ex titular de Economía, Alfredo Thorne.Se trata de un extracto de la conversación. El audio difundido la noche del jueves por “Beto a saber” es de poco más de tres minutos.“Error de los ministros en el audio. No se crece con proyectos públicos inflados o inútiles sino con nueva inversión privada”, expresó García a través de su cuenta en Twitter. En la conversación se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>PPK: "El gerente de Saga Falabella está nervioso por el tema de Tacna" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/ppk-gerente-saga-falabella-nervioso-tema-tacna-noticia-450598</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVKNFVmnpVkTqHyO7uDT_sqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 05:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/ppk-gerente-saga-falabella-nervioso-tema-tacna-noticia-450598" target="_blank"&gt;PPK: "El gerente de Saga Falabella está nervioso por el tema de Tacna"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Pedro Pablo Kuczynski respondió esta noche a las críticas sobre el proyecto que dejó de lado el Gobierno para que inversionistas extranjeros adquieran terrenos en la frontera con Chile. Como se conoce, empresas del Grupo Falabella buscaban la autorización del Gobierno para comprar terrenos y desarrollar dos centros comerciales en la mencionada zona. "El gerente de Saga Falabella está nervioso por el tema de Tacna. Y la gente de Tacna, que tienen sus tienditas, no quieren un 'mall' más. Eso es todo lo que está pasando", mencionó el mandatario. En una entrevista con un medio loc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Aráoz sobre Thorne: “Uno puede cometer errores en un diálogo” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/araoz-thorne-cometer-errores-dialogo-433935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1QMXogfGL2978Whe4BD3kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 10:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/araoz-thorne-cometer-errores-dialogo-433935" target="_blank"&gt;Aráoz sobre Thorne: “Uno puede cometer errores en un diálogo”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mercedes Aráoz, segunda vicepresidenta de la República, afirmó hoy que el ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, deberá dar una explicación “más detallada”, luego de que anoche el programa de televisión “Panorama” haya difundido la conversación completa que sostuvo con el contralor Edgar Alarcón en marco de la auditoría a la adenda del aeropuerto de Chinchero. “El ministro va a tener que hacer sus descargos en su momento y explicará con más detalle, no he escuchado todo el audio, pero le dice ‘lo técnicamente es esto’, más habla del proyecto de una manera técnica, no veo el famoso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Culpas extemporáneas - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-culpas-extemporaneas-noticia-460342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiv2FBQ_W03D6v3oWWpv40qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 11:13:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-culpas-extemporaneas-noticia-460342" target="_blank"&gt;Editorial: Culpas extemporáneas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pocas semanas de finalizar el gobierno del ex presidente Ollanta Humala, el entonces ministro de Economía Alonso Segura anunció que en temas de financiamiento del presupuesto público, la administración entrante casi podía sentarse y esperar al 2018 para recién preguntarse: “A ver qué hago”.Y aunque poco auspiciosa, la frase parece haber sido premonitoria para algunos representantes del actual Ejecutivo, quienes frente al elevado gasto corriente del sector público generado durante la gestión humalista han aireado sonoras quejas pero guardado preocupante silencio sobre las soluciones… como ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El sueño derechista era pesadilla, por Alberto Vergara - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/colaboradores/sueno-derechista-pesadilla-alberto-vergara-noticia-460475</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwzCaaR_Hidep6QJ9UreG4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/colaboradores/sueno-derechista-pesadilla-alberto-vergara-noticia-460475" target="_blank"&gt;El sueño derechista era pesadilla, por Alberto Vergara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In memóriam Inés Rossi Cuando venía al Perú durante el 2015 me llamaba la atención un diagnóstico reiterado en nuestra comentocracia: felizmente el 2016 no habría candidato que ponga en riesgo el modelo económico. Sin Humala, sin radicales, con una derecha hegemónica, viajaríamos cual flecha hacia el desarrollo. En lugar de pitear por la ausencia de propuestas políticas e institucionales en un país donde estas esferas se degradan aceleradamente (mucho más que la económica), vivaban que nadie tocaría el modelo económico. Aunque en dos décadas, el crecimiento no había generado espontáneamente...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El primer ministro de Perú se enreda en un escándalo sobre un contrato aeroportuario - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-primer-ministro-peru-enreda-escandalo-contrato-aeroportuario-20170629230101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFU3yWsLQHHNSk5rA8USLYqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 21:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-primer-ministro-peru-enreda-escandalo-contrato-aeroportuario-20170629230101.html" target="_blank"&gt;El primer ministro de Perú se enreda en un escándalo sobre un contrato aeroportuario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LIMA, 29 Jun. (Reuters/Notimérica) - El primer ministro de Perú, Fernando Zavala, quedó involucrado este jueves en el escándalo por un controvertido contrato aeroportuario después de que la prensa local difundiera unas conversaciones en la que aparentemente promovía el proyecto en una reunión con el jefe del órgano fiscalizador. El aeropuerto de Chinchero ya le ha costado al presidente de Perú, Pedro Pablo Kuczynski, la renuncia de sus ministros de Economía y de Transporte después de que el Congreso los acusó de presionar para favorecer un contrato que beneficiaría intereses privados a expe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Los retos del segundo año de PPK [Informe] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/retos-segundo-ano-ppk-informe-noticia-445719</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOIWInIwnPKDsrth8sIeO4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/retos-segundo-ano-ppk-informe-noticia-445719" target="_blank"&gt;Los retos del segundo año de PPK [Informe]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 28 de julio del 2016, Pedro Pablo Kuczynski (PPK) inició su gobierno en medio de un panorama que ha ido cambiando de acuerdo con la coyuntura. Se sabía de la complicada relación que iba a tener con el Congreso, de la inseguridad ciudadana y de la desaceleración económica. Pero no estaban previstos el estallido del Caso Lava Jato y el fenómeno de El Niño costero. Estos dos temas, sumados a los anteriores, conforman la nueva lista de retos para el Ejecutivo. 1. La tensa relación con el Congreso de mayoría fujimoristaTras la reñida campaña electoral, el Ejecutivo y la bancada de Fuerza Popu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>De ganapanes y otros demonios, la columna de Cecilia Valenzuela - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/ganapanes-otros-demonios-columna-cecilia-valenzuela-436250</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFc3E5WIKxvpzM471LMeZgqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 05:53:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/ganapanes-otros-demonios-columna-cecilia-valenzuela-436250" target="_blank"&gt;De ganapanes y otros demonios, la columna de Cecilia Valenzuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recientemente el Gobierno intentó tender un puente entre el Ejecutivo y el Legislativo, y Mercedes Aráoz invitó a Keiko Fujimori a Palacio de Gobierno a conversar; pero, antes de que el mensaje terminara de llegarle a la lideresa de Fuerza Popular, el congresista Lombardi, de las filas ppkausas –irritado por la intransigencia de los fujimoristas en el Caso Thorne–, llamó a los seguidores de Keiko “ganapanes”, por lo que la cita en Palacio se ha tenido que postergar. El ambiente político está sobrecrispado en el país y la política es hoy en día una hipérbole. Todos, en el Gobierno o en la op...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Aráoz sobre Thorne: “Da pena perder a una persona que estaba trabajando tan bien” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/mercedes-araoz-alfredo-thorne-da-pena-perder-persona-trabajando-436509</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfluyM_lrFLYoq1Db2HSOsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:33:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/mercedes-araoz-alfredo-thorne-da-pena-perder-persona-trabajando-436509" target="_blank"&gt;Aráoz sobre Thorne: “Da pena perder a una persona que estaba trabajando tan bien”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La segunda vicepresidenta de la República, Mercedes Aráoz, lamentó la renuncia de Alfredo Thorne al Ministerio de Economía y Finanzas luego de que el pleno del Congreso decidiera rechazar su pedido de confianza.“Da pena perder a una persona que estaba trabajando tan bien el tema económico, además por un error y dentro del marco de una celada”, expresó la también congresista oficialista refiriéndose al audio de una conversación entre Thorne y el contralor Edgar Alarcón. Como se recuerda, Thorne fue cuestionado por ese diálogo con Alarcón. Este último aseguró haberse sentido presionado para e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>IPE: Reducción del déficit fiscal del último trimestre sí afectó la inversión pública - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/ipe-reduccion-deficit-fiscal-trimestre-afecto-inversion-publica-noticia-448010</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGtMJqSEAPPw8KHf8-psHIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 13:02:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/ipe-reduccion-deficit-fiscal-trimestre-afecto-inversion-publica-noticia-448010" target="_blank"&gt;IPE: Reducción del déficit fiscal del último trimestre sí afectó la inversión pública&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La discusión sobre la política fiscal del actual gobierno nuevamente ocupó las primeras planas. Fernando Zavala, jefe de Gabinete y actual titular del Ministerio de Economía (MEF), señaló que el ajuste fiscal realizado en el último trimestre del 2016 fue un error porque le restó dinamismo a la inversión pública. Por otro lado, Alfredo Thorne, ex titular del MEF, aclaró que las medidas apuntaron a reducir los compromisos de gasto corriente del gobierno anterior y que no se ajustó la inversión. Según el Informe de Proyecciones Macroeconómicas del MEF publicado en abril del 2017, el ajuste red...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Crimen y control: la gestión del contralor Edgar Alarcón - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/crimen-control-gestion-contralor-edgar-alarcon-439267</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsBp33IUMtlromQ8ubA5uQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:33:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/crimen-control-gestion-contralor-edgar-alarcon-439267" target="_blank"&gt;Crimen y control: la gestión del contralor Edgar Alarcón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Asumió el mando el 9 de junio del 2017 ansioso por marcar la diferencia, para bien y para muy mal. Se jactaba de oler la corrupción a leguas y de conocer la contraloría al revés y al derecho, pues llevaba 19 años en ella. Lo entrevisté en esos días y prometió ser un contralor mediático.Edgar Alarcón cumplió su promesa. Se estrenó con un lapidario informe sobre la compra de patrulleros inteligentes que desconcertó al saliente gobierno nacionalista. El propio Humala lo había entrevistado antes de proponerlo en la terna de postulantes que el Ejecutivo envió al Congreso y de pedir a su bancada ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Edgar Alarcón: recibió críticas y así se defendió en el Congreso [FRASES] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-recibio-criticas-defendio-congreso-frases-436151</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjJLDa216VVrpnXTq-TpOMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-recibio-criticas-defendio-congreso-frases-436151" target="_blank"&gt;Edgar Alarcón: recibió críticas y así se defendió en el Congreso [FRASES]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El contralor Edgar Alarcón negó las acusaciones en su contra sobre la compra de vehículos y de terrenos. Añadió que su actuación como funcionario público ha sido transparente.Ante el grupo de trabajo de la Comisión Permanente que evalúa su permanencia, Edgar Alarcón precisó que la adquisición de ocho vehículos entre 2013 y 2017, cuando ejercía el cargo de vicecontralor, fue para uso particular.En su exposición, explicó que cada una de las unidades compradas fueron usadas para el transporte de su familia y luego vendidas por renovación y no como negocio en el lapso de tiempo mencionado. "No ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Inversión: destrabe político", por José Carlos Requena - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/inversion-destrabe-politico-jose-carlos-requena-435455</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9oIEc-2ZZz1KxPDONhe0QqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 03:33:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/inversion-destrabe-politico-jose-carlos-requena-435455" target="_blank"&gt;"Inversión: destrabe político", por José Carlos Requena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mañana del jueves 15 de junio, el congresista Luis Galarreta, vocero de Fuerza Popular, exigió la presencia del ministro Alfredo Thorne en el pleno del Congreso: “Es necesario que el ministro de Economía venga inmediatamente [...] No vamos a continuar [con la sesión plenaria] si el ministro [Thorne] no viene inmediatamente”. Dado que Thorne había sido citado para el día siguiente, el hecho fue descrito por su colega Juan Sheput con gran precisión como “un acto de prepotencia política”.Esa misma mañana, el INEI presentó su Informe Técnico de Producción Nacional, que contiene un dato duro:...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Los caminos de Alfredo Thorne ante los cuestionamientos por audio con el contralor - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/caminos-alfredo-thorne-cuestionamientos-audio-contralor-434899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEES0RDpH2U5HG3qT2heu_CoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/caminos-alfredo-thorne-cuestionamientos-audio-contralor-434899" target="_blank"&gt;Los caminos de Alfredo Thorne ante los cuestionamientos por audio con el contralor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un hecho sorpresivo se produjo ni bien iniciada la sesión del pleno del Congreso de este jueves. Luis Galarreta, vocero de Fuerza Popular, dio cuenta de la presentación de una moción que exigía la presencia "inmediata" del ministro de Economía, Alfredo Thorne, en el Parlamento. La solicitud ingresada a las 10:05 a.m. fue finalmente aprobada a las 11:38 a.m.Pese a la invitación, diversas voces parlamentarias plantearon que lo mejor era que Thorne renuncie. Pasadas las 4 p.m. se confirmó que el titular del MEF no acudiría al Parlamento. A través de un oficio, el ministro indicó que acudiría r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Waldo Mendoza: "Demoraremos en ver una gran obra destrabada" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/waldo-mendoza-demoraremos-ver-gran-obra-destrabada-441605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLTscTIGkqOCTPdlSYHHH4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/waldo-mendoza-demoraremos-ver-gran-obra-destrabada-441605" target="_blank"&gt;Waldo Mendoza: "Demoraremos en ver una gran obra destrabada"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Si me aceptase una recomendación, creo que Fernando debería dejar la Presidencia del Consejo de Ministros, que requiere otra atención, otras habilidades y un montón de esfuerzo. Como está la economía peruana, en un momento tan complicado, se necesita un ministro de Economía de dedicación exclusiva, y espero que el 28 de julio se anuncie un nuevo primer ministro y que Fernando se quede mucho tiempo en el Ministerio de Economía y Finanzas”, desliza un crítico Waldo Mendoza. — ¿Cómo evalúa la gestión de Alfredo Thorne en el MEF? Hemos perdido un año entero en materia de política macroeconómic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Roque Benavides: “Diálogo es lo que pide el pueblo peruano” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/roque-benavides-sentarse-dialogar-437510</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9qWyTCbbyiEU6uhqSboaYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 07:33:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/roque-benavides-sentarse-dialogar-437510" target="_blank"&gt;Roque Benavides: “Diálogo es lo que pide el pueblo peruano”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Confederación Nacional de Instituciones Empresariales Privadas (Confiep) está alarmada. El crecimiento de abril de este año respecto de abril del 2016 fue de 0,17%, y los principales actores políticos del país no se ponen de acuerdo en cómo reactivarnos sin ponerse trabas. Roque Benavides nos cuenta que ha conversado con cada uno por separado y no ha tenido éxito. — El ministro Thorne ha salido con indicadores poco halagüeños.Ha sido lamentable la situación entre Alfredo Thorne y el contralor. Es penoso que en el Perú regresemos a las grabaciones. Tampoco le quito responsabilidad al ex m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¡Abajo los necios!, por Pedro Tenorio - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/rincon-del-autor/abajo-necios-pedro-tenorio-435892</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQDJAcTQMRB4vivFIgb1fcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 12:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/rincon-del-autor/abajo-necios-pedro-tenorio-435892" target="_blank"&gt;¡Abajo los necios!, por Pedro Tenorio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Pedro Pablo Kuczynski necesita entender que para su gobierno –políticamente hablando– el único imprescindible es él. En esta columna no estamos en campaña para que el presidente cambie a Fernando Zavala o retire del gabinete a tal o cual ministro. PPK sabrá lo que tiene que hacer en la medida en que defina –esto sí se lo pedimos– cuál será el derrotero de su administración en los próximos meses. Sus opciones son dos: o se enfrenta al Congreso (como hasta ahora) o plantea un entendimiento basado en un programa de reactivación mínimo –una agenda económica, social y política– con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Salgado espera conocer audio completo para evaluar medidas - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/salgado-espera-conocer-audio-completo-evaluar-medidas-438479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0UU649CILgp8rSQtg4SvMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:33:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/salgado-espera-conocer-audio-completo-evaluar-medidas-438479" target="_blank"&gt;Salgado espera conocer audio completo para evaluar medidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presidenta del Congreso, Luz Salgado, sostuvo este mediodía que para tomar una decisión respecto de las medidas que podría adoptar el Parlamento luego de la revelación de un audio con extractos de la conversación que tuvieron el contralor Edgar Alarcón; el primer ministro Fernando Zavala; el vicepresidente y ex ministro de Transportes, Martín Vizcarra; y el ex titular de Economía, Alfredo Thorne, esperará revisar la versión completa del mismo. “Me estoy dando con esa novedad de los audios, espero tener completa la versión y de acuerdo a eso el Congreso va a tomar las medidas correspondie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Roque Benavides: "El próximo año podríamos crecer más de 4% o 5%" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/roque-benavides-proximo-ano-crecer-4-5-noticia-445390</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkTdd8wPJJoTYkpY9Agom4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 12:33:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/roque-benavides-proximo-ano-crecer-4-5-noticia-445390" target="_blank"&gt;Roque Benavides: "El próximo año podríamos crecer más de 4% o 5%"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;— Ha sido crítico con los desatinos del Ejecutivo. ¿Fueron errores económicos o políticos?Principalmente, desatinos políticos. Bromas que el público no entiende o el caso de Alfredo Thorne, a quien le pusieron una celada y cuya salida lamentamos. — ¿Hubo aciertos? La reacción ante El Niño. Quizá pudimos estar más preparados, pero valoro que los ministros se pusieran al costado de la gente. Dieron una cara muy humana. Hoy están trabajando en los temas que les corresponden, pero eso da pie a la crítica de que el Gobierno necesita más políticos. — ¿Se avanzó con reformas importantes?La gran re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>PPK sobre presentación de Thorne: "Tenemos un plan de reemplazo en caso de que lo peor ocurra" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/ppk-presentacion-alfredo-thorne-plan-reemplazo-caso-peor-ocurra-435025</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHG_fjH-SxCHQBdcDglnh_gqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 15:33:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/ppk-presentacion-alfredo-thorne-plan-reemplazo-caso-peor-ocurra-435025" target="_blank"&gt;PPK sobre presentación de Thorne: "Tenemos un plan de reemplazo en caso de que lo peor ocurra"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República, Pedro Pablo Kuczynski (PPK), se refirió esta mañana a la presentación del ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, ante el pleno del Congreso de la República, para explicar una conversación que sostuvo con el contralor Edgar Alarcón. "Estamos todos un poco pendientes de lo que pasa en el Congreso, porque si no funciona bien esto, tendremos que hacer otras cosas. Tenemos un plan de reemplazo en caso de que lo peor ocurra, pero no creo que ocurrirá", expresó PPK durante la segunda jornada de trabajo de "Encuentro de ciudades", realizada en Palacio de Gob...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Alfredo Thorne y su frustrada citación al pleno del Congreso [FRASES] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-frustrada-citacion-pleno-congreso-frases-434898</link><guid isPermaLink="false">CAIiENf7GWul2Zi1kqEJorwypoMqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 22:53:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-frustrada-citacion-pleno-congreso-frases-434898" target="_blank"&gt;Alfredo Thorne y su frustrada citación al pleno del Congreso [FRASES]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pleno del Congreso de la República decidió hoy convocar de urgencia al ministro de Economía, Alfredo Thorne, para responder por el audio de una conversación que tuvo con el contralor Edgar Alarcón y cuyo tema central fue el aeropuerto de Chinchero. El oficialismo consideró antidemocrático que el titular del MEF se llamado a última hora. Más tarde, Alfredo Thorne confirmó que no asistiría al pleno. “Mis labores me impiden ir hoy al Congreso, pero mañana estaré en la Comisión de Fiscalización”, tuiteó. Minutos después, no obstante, el titular del referido grupo de trabajo, Héctor Becerril,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"PPK: Culpable soy yo" [Opinión] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/opinion/ppk-culpable-444512</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJl2LufTDJCalPGZV4A_T14qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 13:33:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/opinion/ppk-culpable-444512" target="_blank"&gt;"PPK: Culpable soy yo" [Opinión]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Yo soy el culpable de eso, no él”, dijo el presidente Pedro Pablo Kuczynski en una entrevista con “La República” el último miércoles. Se refería a la decisión de su ex ministro de Economía, Alfredo Thorne, de ajustar el gasto público en los últimos meses del 2016, medida que –coinciden economistas de todas las tendencias– contribuyó significativamente a la desaceleración económica. PPK explicó en la entrevista el diagnóstico que llevó a esa decisión: el déficit se estaba saliendo de control y la calificación de riesgo del país peligraba. Era un diagnóstico errado: nunca se dio mayor eviden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Fernando Zavala es el nuevo titular del MEF: las reacciones desde la oposición - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/fernando-zavala-nuevo-titular-mef-reacciones-oposicion-436993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5-DYRWRWFaAnkU-CrSpSwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 19:54:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/fernando-zavala-nuevo-titular-mef-reacciones-oposicion-436993" target="_blank"&gt;Fernando Zavala es el nuevo titular del MEF: las reacciones desde la oposición&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta mañana, el presidente Pedro Pablo Kuczynski tomó juramento al jefe del Gabinete Ministerial, Fernando Zavala, como nuevo ministro de Economía y Finanzas (MEF) en Palacio de Gobierno. Tras la ceremonia de juramentación, congresistas de las bancadas de Acción Popular, Partido Aprista, Fuerza Popular y Frente Amplio expresaron sus apreciaciones al respecto. Fernando Zavala reemplazará a Alfredo Thorne en el MEF. Fuentes de El Comercio indicaron que esta es una medida temporal, pues el Gobierno espera que el economista Luis Oganes responda a su llamado para que presida la cartera de Econom...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Difunden nuevos fragmentos de audio entre Alarcón, Zavala, Thorne y Vizcarra - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/difunden-nuevos-fragmentos-audio-alarcon-zavala-thorne-vizcarra-438621</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDoMJ_1HhXrW7poKTZ7OZAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 06:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/difunden-nuevos-fragmentos-audio-alarcon-zavala-thorne-vizcarra-438621" target="_blank"&gt;Difunden nuevos fragmentos de audio entre Alarcón, Zavala, Thorne y Vizcarra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro nuevos fragmentos de una conversación entre el contralor Edgar Alarcón, el primer ministro Fernando Zavala; el ex ministro de Transportes, Martín Vizcarra; y el ex titular de Economía, Alfredo Thorne, fueron difundidos anoche en el programa “Beto a saber” de ATV. Fernando Zavala acudió al mencionado programa de TV para dar cuenta sobre la conversación del pasado 2 de mayo en la PCM, que, según dijo, se extendió por aproximadamente 30 minutos. "Recuerdo la conversación en términos generales. Vengo aquí porque no tengo nada que ocultar. No es una reunión secreta. Es una reunión netamen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Velarde sobre Thorne: "Es una persona decente" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/velarde-thorne-persona-decente-435083</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgWX4AXbpEZ_pMBB0IT1AIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:53:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/velarde-thorne-persona-decente-435083" target="_blank"&gt;Velarde sobre Thorne: "Es una persona decente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante la conferencia realizada en el Banco Central de Reserva (BCR) que dio a conocer las expectativas de crecimiento e inflación para este y el próximo año, el titular del ente emisor, Julio Velarde, se refirió a la situación que enfrenta el ministro de Economía, Alfredo Thorne. "No quiero meterme [a comentar sobre los audios], lo que si quiero decir es que lo conozco hace años. Es una persona sumamente decente, tiene cualidades extraordinarias y es lamentable que este envuelto en esto", sentenció Velarde. PRESENTACIÓNDesde las 9:16 a.m. hasta las 9:25 a.m., el ministro Thorne, hizo us...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Thorne será citado a sesión extraordinaria de Fiscalización del viernes 16 - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/thorne-sera-citado-sesion-extraordinaria-fiscalizacion-viernes-16-433884</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHGwUd57lg-_e_zJvCLva0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 22:54:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/thorne-sera-citado-sesion-extraordinaria-fiscalizacion-viernes-16-433884" target="_blank"&gt;Thorne será citado a sesión extraordinaria de Fiscalización del viernes 16&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, fue citado a la Comisión de Fiscalización del Congreso para que otorgue su versión de los hechos tras la difusión de la grabación del diálogo que mantuvo con el contralor Edgar Alarcón el 17 de mayo, días antes que se conociera el informe de la anulada adenda de Chinchero. La invitación al ministro Thorne estaba prevista para este miércoles 14 de junio, fecha en la cual se esperaba que ya estuviera de regreso a Lima tras acompañar en una gira por Europa al presidente Pedro Pablo Kuczynski (PPK). Sin embargo, el presidente de Fiscalización,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Qué respondió Thorne sobre el ajuste fiscal y la caída de la recaudación en su gestión? - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/respondio-alfredo-thorne-caida-recaudacion-ajuste-fiscal-gestion-noticia-449236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxKctObusdN2TP0v0OP31EqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 05:14:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/respondio-alfredo-thorne-caida-recaudacion-ajuste-fiscal-gestion-noticia-449236" target="_blank"&gt;¿Qué respondió Thorne sobre el ajuste fiscal y la caída de la recaudación en su gestión?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La noche del lunes el ex ministro de Economía, Alfredo Thorne, y el economista Elmer Cuba, director del BCR y ex integrante del equipo técnico de Fuerza Popular, sostuvieron un debate sobre lo hecho en economía en el primer año de gobierno de Kuczynski. Durante el encuentro, el ex titular del MEF fue cuestionado por la caída de la inversión pública y la recaudación tributaria. "Nadie dice que aumentes la inversión pública un 40% a lo keynesiano, pero no la hagas caer 20 o 10 puntos, hazla crecer igual que el país. No seas contractivo, sé neutral. No seas hiperexpansivo, pero no la hagas cae...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>BofAML degrada recomendación sobre Credicorp - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/mercados/bofaml-degrada-recomendacion-credicorp-noticia-459293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXaHc1N9noTQdKpnHlC-F4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 18:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/mercados/bofaml-degrada-recomendacion-credicorp-noticia-459293" target="_blank"&gt;BofAML degrada recomendación sobre Credicorp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El banco de inversión Bank of America Merrill Lynch (BofAML) degradó su recomendación sobre las acciones del holding financiero peruano Credicorp (BAP) a Neutral (dejar de comprar) desde el consejo de Comprar, según un reporte publicado ayer por la firma. "Bajamos [la recomendación] porque: 1) el precio de la acción ha subido 41% desde abril y ha alcanzado nuestro precio objetivo [de US$213; 2) el valor [medido por el indicador precio/utilidad] se cotiza a 14,2 veces, por encima del 11,7 veces de la media histórica", dijo BofAML. "[Además], 3) la actividad económica permanece por debajo del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Fuera de control - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/editorial/edgar-alarcon-editorial-fuera-control-436248</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiaKqd0AG0gLZMskSpXyfkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 11:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/editorial/edgar-alarcon-editorial-fuera-control-436248" target="_blank"&gt;Editorial: Fuera de control&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde que fue designado contralor general de la República en junio del año pasado, Edgar Alarcón ha figurado en los titulares de los medios con una periodicidad considerablemente mayor a la de sus antecesores. No obstante, ello no se ha debido a alguna acción excepcional y destacable de su institución que amerite una atención especial, sino a un rosario de acusaciones en su contra que van desde un supuesto plagio en el trabajo con el que obtuvo su título profesional hasta otras denuncias más serias con implicancias legales. En las últimas semanas, algunos de estos cuestionamientos –los más ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"Es una vergüenza que este Congreso no se pronuncie sobre contralor" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/vergueenza-congreso-pronuncie-contralor-434748</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzSq4ohea9oK3cvUZYjDFIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/vergueenza-congreso-pronuncie-contralor-434748" target="_blank"&gt;"Es una vergüenza que este Congreso no se pronuncie sobre contralor"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El congresista Javier Velásquez Quesquén reclamó esta mañana ante el pleno del Parlamento que el fujimorismo haya planteado paralizar las actividades en el hemiciclo para exigir una presentación del ministro de Economía, Alfredo Thorne, a pesar de que ya está confirmada su presencia ante la Comisión de Fiscalización este viernes. "Que se respeten los requisitos mínimos y el debido proceso. No estoy a favor de que se quiera parar el funcionamiento del Parlamento. Es una muestra de intolerancia", dijo el aprista. Velásquez Quesquén aseguró que él considera que Thorne debería dejar el cargo y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Fernando Zavala confirma que asume el MEF en reemplazo de Alfredo Thorne - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/zavala-asumiria-temporalmente-mef-salida-thorne-436674</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6xk5S3ZMR2ELgD3BAai44qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 04:33:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/zavala-asumiria-temporalmente-mef-salida-thorne-436674" target="_blank"&gt;Fernando Zavala confirma que asume el MEF en reemplazo de Alfredo Thorne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El jefe del Gabinete Ministerial, Fernando Zavala, confirmó a El Comercio que este viernes (11 a.m.) asumirá el Ministerio de Economía y Finanzas (MEF) tras la salida de Alfredo Thorne, quien renunció al cargo después de que el Congreso de la República no le renovara la confianza. La ceremonia de juramentación se llevará a cabo hoy en Palacio de Gobierno. Hoy por la tarde, el presidente Pedro Pablo Kuczynski se había negado a revelar el nombre de la persona que reemplazaría a Thorne, aunque afirmó: “Yo les puedo citar varios ministros en el pasado que han sido premieres y que han tenido una...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>MEM: Designan a nueva viceministra de Energía - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/mem-designan-nueva-viceministra-energia-noticia-454843</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaUnjunMrG00s4M5ZObSNEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 16:53:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/mem-designan-nueva-viceministra-energia-noticia-454843" target="_blank"&gt;MEM: Designan a nueva viceministra de Energía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Energía y Minas (MEM) realizó un cambio en el despacho del viceministerio de Energía. De acuerdo a la Resoluciones publicadas hoy en el diario oficial El Peruano, el MEMaceptó la la renuncia de Arturo Leonardo Vásquez Cordano a ese cargo y nombró a una nueva viceminsitra. Específicamente, a través de los documentos se nombra a la abogada Ángela María del Rosario Grossheim Barrientos en el cargo de Viceministra de Energía del Ministerio de Energía y Minas; aproximadamente un mes después de que Cayetana Aljovín asumiera la dirección del MEM el pasado 28 de julio.Ángela Grossh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Thorne: Uno de los momentos frustrantes fue que no se ejecuten recursos asignados - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/thorne-momentos-frustrantes-ejecute-recursos-asignados-noticia-448667</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8bT3nBjVSsME8dq16JS0wqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 13:13:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/thorne-momentos-frustrantes-ejecute-recursos-asignados-noticia-448667" target="_blank"&gt;Thorne: Uno de los momentos frustrantes fue que no se ejecuten recursos asignados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si se busca implementar una política contracíclica para estimular la economía, se debe apuntar a que funcione la maquinaria de gasto del Estado, señaló el ex titular del MEF, Alfredo Thorne, durante un debate con el economista Elmer sobre el balance económico del primer año de gobierno del presidente Kuczynski. "Yo pienso que [la ejecución del gasto público] no se está moviendo y si no se hace nada, esto no va a caminar", apuntó. Thorne dijo que "uno de los momentos más frustrantes" cuando estuvo al frente del MEF fue conseguir que los ministros gasten los recursos asignados en los presupue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>La falacia del sexto año de Humala, por Gonzalo Carranza [Opinión] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/dia-1/ppk-falacia-sexto-ano-humala-gonzalo-carranza-opinion-noticia-noticia-448107</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFp7rqhgcVd5VHzVy4yt04qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 16:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/dia-1/ppk-falacia-sexto-ano-humala-gonzalo-carranza-opinion-noticia-noticia-448107" target="_blank"&gt;La falacia del sexto año de Humala, por Gonzalo Carranza [Opinión]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decir que el primer año de PPK es “el sexto año de Humala” en materia económica puede ser una buena frase para un político de oposición, pero no la conclusión de un académico, salvo que este pase más tiempo en cónclaves partidarios y guerrillas tuiteras que analizando seriamente las políticas públicas. En política fiscal, por ejemplo, el enfoque del Gobierno en su primer año no pudo ser más distinto del de Humala. Alfredo Thorne ajustó el gasto público criticando lo recibido del régimen anterior. Pero, al mismo tiempo, cambió la trayectoria de convergencia dejada por Alonso Segura dos veces...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Las frases que dejó Thorne en debate sobre la economía en el primer año de gobierno - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/frases-dejo-thorne-debate-economia-primer-ano-gobierno-noticia-448834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAAFIqH-ArZXUb4zon6swEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 18:33:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/frases-dejo-thorne-debate-economia-primer-ano-gobierno-noticia-448834" target="_blank"&gt;Las frases que dejó Thorne en debate sobre la economía en el primer año de gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex titular del MEF, Alfredo Thorne, y el economista Elmer Cuba, ex miembro del equipo técnico de Fuerza Popular, participaron en un encuentro para debatir lo hecho en economía durante el primer año de gobierno del presidente Kuczynski. Durante el debate, organizado por la Escuela de Posgrado de la Universidad Continental, el ex ministro realizó un balance de su gestión y habló de los problemas que enfrentó mientras fue cabeza del portafolio de Economía. Uno de los puntos que detalló fue su "frustración" sobre las dificultades para la ejecución del gasto público en el gobierno central y l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Cómo salir del entrampamiento?, por Ignazio De Ferrari - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/salir-entrampamiento-ignazio-ferrari-436795</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8LcwoMWY_6QQarfuuS-7YqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 12:14:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/salir-entrampamiento-ignazio-ferrari-436795" target="_blank"&gt;¿Cómo salir del entrampamiento?, por Ignazio De Ferrari&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una vez más, la mayoría legislativa pone al gobierno al borde de la crisis. En esta ocasión, el turno de pasar por la hoguera del Congreso ha sido del ministro de Economía, Alfredo Thorne, a quien una alianza de todas las bancadas de oposición ha decidido no renovar la confianza. A Thorne se le acusa de haber presionado al contralor Edgar Alarcón para que emitiera un informe favorable a la adenda al contrato de construcción del aeropuerto de Chinchero. Forzar la salida del ministro ha sido a todas luces un acto de prepotencia. Cualquiera que haya escuchado el audio entre Alarcón y Thorne po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Martín Vizcarra sobre audio: "No se condicionó absolutamente nada" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-audio-condiciono-absolutamente-438406</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_PlP4N_YGXxF30WYEU2VEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 14:33:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-audio-condiciono-absolutamente-438406" target="_blank"&gt;Martín Vizcarra sobre audio: "No se condicionó absolutamente nada"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El primer vicepresidente de la República, Martín Vizcarra, comentó la difusión de un audio grabado durante una reunión en la que participaron él, el presidente del Consejo de Ministros, Fernando Zavala, el ex ministro de Economía Alfredo Thorne y el contralor general de la República, Edgar Alarcón. "No se condicionó absolutamente nada en el audio y, en cuanto a mi participación en particular, rectifico al contralor varios conceptos [...] En el caso específico de Chinchero estábamos esperando el informe de la Contraloría para saber qué observaciones había para poder levantarlas", dijo Vizcar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Se busca primer ministro, por Fernando Vivas - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/opinion/rincon-del-autor/busca-primer-ministro-fernando-vivas-441590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWo2pP3xFSEHFFkA2PlUl8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 11:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/opinion/rincon-del-autor/busca-primer-ministro-fernando-vivas-441590" target="_blank"&gt;Se busca primer ministro, por Fernando Vivas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que tenga cintura, muñeca y tobillo aunque sea gordito(a), chato(a) y cholo(a), que igual deberá pelear contra todos los prejuicios en un país discriminador; que si corre tabla o practica un deporte sepa que dejará de hacerlo por unas temporadas; que no sea de lujo sino buenazo nomás; que sea buen técnico pero mejor político y si no es técnico no importa si sabe coordinar a su equipo; que consulte, dialogue, mande gestos, sepa recibir los que le manden, pasee por la calle y las regiones; que visite inopinadamente, prevenga, apague incendios, encienda reformas; y, si discrepa con su presiden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Galarreta cree que Zavala, Vizcarra y Thorne intentaron “acorralar” al contralor - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/galarreta-cree-zavala-vizcarra-thorne-intentaron-acorralar-contralor-439247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOvrVlSAf3FLbx3ZzoHtZ8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 02:53:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/galarreta-cree-zavala-vizcarra-thorne-intentaron-acorralar-contralor-439247" target="_blank"&gt;Galarreta cree que Zavala, Vizcarra y Thorne intentaron “acorralar” al contralor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El portavoz de Fuerza Popular, Luis Galarreta, consideró que el jefe del Gabinete Ministerial, Fernando Zavala, ha dejado “muchas dudas” respecto a la reunión que sostuvo con el contralor Edgar Alarcón. Por ello, agregó, debe ir al Congreso “lo más pronto posible”, a fin de responder por esa cita, en la que también participaron los ex ministros Martín Vizcarra (Transportes y Comunicaciones) y Alfredo Thorne (Economía y Finanzas). Galarreta dijo que, tras escuchar el audio de conversación, cree que Zavala, Vizcarra y Thorne intentaron “acorralar” a Alarcón, con el objetivo de obtener un info...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Control político - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-control-politico-438082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMPqQ7DVoZkaM8L4ws2UEIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:13:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-control-politico-438082" target="_blank"&gt;Editorial: Control político&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Explicar las razones por las que el titular de un órgano clave para la lucha contra la corrupción –como lo es la contraloría– debería mantenerse aséptico de los sesgos políticos parece un ejercicio pueril. Y sin embargo, vistos los últimos anuncios del contralor Edgar Alarcón, se hace inevitable retornar sobre este punto. En una entrevista emitida el último fin de semana, Alarcón realizó algunas declaraciones que causaron revuelo. Entre ellas, la que más polémica ha despertado ha sido el anuncio de que estaba próximo a presentar los resultados de la labor de control realizada por su institu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Edgar Alarcón: las 5 claves de las acusaciones contra el contralor - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-cinco-claves-acusaciones-formuladas-432489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwitFtp9ezNwjbLC1-NWPAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 15:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/edgar-alarcon-cinco-claves-acusaciones-formuladas-432489" target="_blank"&gt;Edgar Alarcón: las 5 claves de las acusaciones contra el contralor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dentro de dos días se cumplirá un año desde que la Comisión Permanente del Congreso aprobó la designación de Edgar Alarcón como contralor en reemplazo de Fuad Khoury, quien había culminado sus funciones en mayo del 2016. A pesar de que en dicha votación algunos parlamentarios cuestionaron al contador de profesión e incluso pidieron la conformación de una comisión para evaluar su idoneidad, Alarcón Tejada logró 15 votos, con los que consiguió convertirse en el titular del mencionado órgano de control del Estado. Sin embargo, el contralor general de la República no enfrentó ninguna tormenta d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>PPK anuncia cambios en sistema de detracciones para elevar recaudación - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/economia/peru/ppk-anuncia-cambios-sistema-detracciones-elevar-recaudacion-noticia-447472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR9Qv-vR17GFInBEQ7xme0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 16:13:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/economia/peru/ppk-anuncia-cambios-sistema-detracciones-elevar-recaudacion-noticia-447472" target="_blank"&gt;PPK anuncia cambios en sistema de detracciones para elevar recaudación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República, Pedro Pablo Kuczynski anunció que se avecinan cambios en el sistema de detracciones (pago adelantado del IGV) para mejorar la recaudación tributaria. Con estas medidas, se revertirían parcialmente las modificaciones que hizo en dicho sistema el gobierno de Ollanta Humala. "Lo que ha pasado al eliminar las detracciones que se aplican sobre todo a los ingenios azucareros, se ha creado un huecazo del cañazo que no paga ningún impuesto. Y eso sumado al aumento al final del anterior gobierno del impuesto a las bebidas alcohólicas, pues el resultado ha sido la caída...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El primer año de PPK: una medición de fuerzas políticas con la oposición - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/primer-ano-ppk-medicion-fuerzas-politicas-oposicion-444957</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIc5kzy-BtjMrytxk3pe2QkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 13:53:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/elcomercio/politica/primer-ano-ppk-medicion-fuerzas-politicas-oposicion-444957" target="_blank"&gt;El primer año de PPK: una medición de fuerzas políticas con la oposición&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La relación entre el Congreso y el Ejecutivo durante el primer año de Pedro Pablo Kuczynski (PPK) en Palacio de Gobierno ha sido objeto de análisis debido a los constantes ataques desde uno y otro lado, lo que generó enfrentamientos con un costo político en ambos bandos. Aquí evaluamos esta complicada relación entre dos fuerzas opositoras que marcaron la agenda política en los últimos 12 meses. - Sin fricciones legislativas - "La relación entre Ejecutivo y Legislativo debería analizarse en dos cuerdas separadas: la primera desde el punto de vista legislativo y la segunda desde la labor de f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El Congreso de Perú cita de urgencia al ministro de Economía, acusado de presionar al contralor del país - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-peru-congreso-peru-cita-urgencia-ministro-economia-acusado-presionar-contralor-pais-20170616014147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEklp6IORvaLU5S_roWr6oqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 06:22:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-peru-congreso-peru-cita-urgencia-ministro-economia-acusado-presionar-contralor-pais-20170616014147.html" target="_blank"&gt;El Congreso de Perú cita de urgencia al ministro de Economía, acusado de presionar al contralor del país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 16 Jun. (EUROPA PRESS/Notimérica) - El Congreso de Perú ha citado este jueves de urgencia al ministro de Economía, Alfredo Thorne, acusado de presionar al contralor del país, Edgar Alarcón, para la aprobación de un contrato para la construcción de un aeropuerto. Thorne, quien negó a principios de mes haber presionado a Alarcón y aseguró no tener nada que ocultar, ha dicho que no comparecerá ante el Congreso debido a que sus labores se lo impiden. "Mis labores me impiden ir hoy al Congreso, pero mañana (por el viernes) estaré en la Comisión de Fiscalización como acordado", ha indicad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>¿Alfredo Thorne planteó una cuestión de confianza al Congreso? - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-planteo-cuestion-confianza-congreso-435630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOX0ccdY67KdHvdWz6VXOEoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/alfredo-thorne-planteo-cuestion-confianza-congreso-435630" target="_blank"&gt;¿Alfredo Thorne planteó una cuestión de confianza al Congreso?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al mediodía, los portavoces de las bancadas del Congreso se reunirán para definir si presentan o no una moción para censurar al ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne, por la conversación que este sostuvo con el contralor Edgar Alarcón. En esta cita, el acciopopulista Víctor Andrés García Belaunde planteará otra alternativa para salida del economista del Ejecutivo. Según refirió, el titular del Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), al concluir su discurso del viernes ante el pleno, solicitó una cuestión de confianza. “Él ha pedido un voto de confianza al final de su discurso, él...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El ministro de Economía de Perú afirma que no renunciará - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-ministro-economia-peru-afirma-no-renunciara-ya-cuenta-confianza-presidente-20170618193916.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG3zk-llVbzTgd6TG-xCagqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 06:55:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-ministro-economia-peru-afirma-no-renunciara-ya-cuenta-confianza-presidente-20170618193916.html" target="_blank"&gt;El ministro de Economía de Perú afirma que no renunciará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LIMA, 18 jun (Reuters/Notimérica) El ministro peruano de Economía, Alfredo Thorne, ha afirmado este domingo que tiene la confianza del presidente Pedro Pablo Kuczynski y no renunciará, en respuesta a pedidos para que deje el cargo y a la amenaza de una censura en el Congreso dominado por la oposición. En varios mensajes por la red social Twitter, Thorne ha afirmado que no se puede generar incertidumbre sobre la gestión de la economía, mientras la oposición pide su cabeza por acusaciones de ejercer presiones para favorecer un contrato de construcción un aeropuerto, algo que el ministro ha re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Kenji Fujimori: "Por equidad, preparen al contralor para los 'leones'" - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/kenji-fujimori-unico-fuerza-popular-voto-alfredo-thorne-436443</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUkvC5MN67Vum3c16Ifov0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/kenji-fujimori-unico-fuerza-popular-voto-alfredo-thorne-436443" target="_blank"&gt;Kenji Fujimori: "Por equidad, preparen al contralor para los 'leones'"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pleno del Congreso, con una clara mayoría, decidió no renovarle la confianza al ministro de Economía y Finanzas, Alfredo Thorne. Solo la bancada oficialista con 11 representantes lo respaldó, mientras que la oposición logró 88 votos contra el funcionario. Solo hubo dos parlamentarios que se abstuvieron: Roberto Vieria y Kenji Fujimori. Roberto Vieria es uno de los dos congresistas que no tienen bancada luego de haber sido expulsado de Peruanos por el Kambio. Sin embargo, Kenji Fujimori es uno de los miembros más representativos de Fuerza Popular, la bancada mayoritaria que votó en bloque...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Insensible a las críticas, por Fernando Rospigliosi - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/insensible-criticas-fernando-rospigliosi-noticia-445948</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxMZijJR8rdmCvD7c3ubcAqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDC8dQF</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 12:14:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/columnistas/insensible-criticas-fernando-rospigliosi-noticia-445948" target="_blank"&gt;Insensible a las críticas, por Fernando Rospigliosi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Pedro Pablo Kuczynski (PPK) se mantiene completamente indiferente a las críticas. Su mensaje a la nación lo comprobó, aunque más significativo todavía ha sido lo ocurrido con el Gabinete, solo un juego de sillas como en oportunidades anteriores.Movió a Cayetana Aljovín de una cartera a otra, desplazó a Fiorella Molinelli de un viceministerio a un ministerio, y a Ana María Choquehuanca del Congreso al Gabinete. Como he dicho varias veces en esta columna, PPK se mueve en un círculo estrechísimo y se niega tercamente a abrirse a otros sectores que le permitan airear su gobierno.H...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sheput critica “argumentos dictatoriales” en pedido del fujimorismo sobre Thorne - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/juan-sheput-critica-argumentos-dictatoriales-pedido-fujimorismo-alfredo-thorne-434741</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkIcLLZAW4vegtW6_RDOy0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:13:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/juan-sheput-critica-argumentos-dictatoriales-pedido-fujimorismo-alfredo-thorne-434741" target="_blank"&gt;Sheput critica “argumentos dictatoriales” en pedido del fujimorismo sobre Thorne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como “un acto de prepotencia política” que “no se condice con lo que significa la democracia” calificó Juan Sheput, vocero alterno de Peruanos por el Kambio, el pedido de Luis Galarreta, vocero de Fuerza Popular, para que el pleno del Congreso de esta mañana no continúe hasta que el ministro de Economía, Alfredo Thorne, se presente.“No es cierto que sea necesario que venga al pleno y no a la Comisión de Fiscalización cuando sabemos, por el mismo reglamento del Congreso, que cualquier comisión representa a la asamblea proporcionalmente”, manifestó Sheput. La solicitud de Galarreta se produjo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>La semana en política: los hechos más resaltantes [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/semana-politica-hechos-resaltantes-fotos-437177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWY5bR6o1LhhtMD1_o3Q78qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:13:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/semana-politica-hechos-resaltantes-fotos-437177" target="_blank"&gt;La semana en política: los hechos más resaltantes [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el pedido de cuestión de confianza del ex ministro Alfredo Thorne a la presidenta del Congreso de la República, Luz Salgado, para que se vote en el Pleno del Parlamento, hasta la juramentación del primer ministro Fernando Zavala como titular del Ministerio de Economía y Finanzas. También incluimos la presentación del ex presidente Ollanta Humala y la ex primera dama Nadine Heredia a la Fiscalía de Lavado y Activos en el marco de las investigaciones y los problemas con su abogado Julio César Espinoza Goyén. MÁS EN POLÍTICA...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>