<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Oleoducto Norperuano - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTm1kbU16VXhiUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:42 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Petroperú continúa sin poder detener fuga de petróleo en la Amazonía peruana - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/economia/empresas/petroperu-continua-detener-fuga-petroleo-amazonia-peruana-252093</link><guid isPermaLink="false">52780935563633</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:44:55 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://gestion.pe/economia/empresas/petroperu-continua-detener-fuga-petroleo-amazonia-peruana-252093" target="_blank"&gt;Petroperú continúa sin poder detener fuga de petróleo en la Amazonía peruana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://trome.pe/actualidad/loreto-nativos-awajun-bloquean-carretera-reclamo-derrames-petroleo-petroperu-video-fotos-nndc-106039" target="_blank"&gt;Loreto: Nativos awajún bloquean carretera en reclamo por derrames de petróleo de Petroperú | VIDEO y FOTOS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Trome&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/petro-peru-invoca-intervencion-autoridades-conflicto-social-noticia-585031" target="_blank"&gt;Petro-Perú invoca intervención de autoridades por conflicto en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://gestion.pe/economia/empresas/loreto-nativos-awajun-bloquean-carretera-protesta-derrames-petroleo-252156" target="_blank"&gt;Derrame de petróleo: Nativos awajún bloquean carretera en protesta y exigen presencia de Vizcarra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://larepublica.pe/sociedad/1370819-iquitos-indigenas-awajun-protestan-contaminacion-agua-derrames-petroleo-petroperu-loreto-video" target="_blank"&gt;Indígenas awajún protestan tras contaminación de agua por derrames de petróleo [VIDEO]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaRepública.pe&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp4a3FtbmtJQU1FY292SHl6eTVJaC1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Petro-Perú denuncia corte al Oleoducto Norperuano en distrito de Morona - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/petro-peru-confirma-corte-oleoducto-norperuano-distrito-morona-noticia-582016</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWLESttEvYh5tZk0WKO_OkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/petro-peru-confirma-corte-oleoducto-norperuano-distrito-morona-noticia-582016" target="_blank"&gt;Petro-Perú denuncia corte al Oleoducto Norperuano en distrito de Morona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La empresa estatal Petro-Perú informó sobre un nuevo atentado al Oleoducto Norperuano, esta vez en el kilómetro 193, en el distrito de Morona, a 500 metros ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petroperú: Se han derramado 8,000 barriles de crudo por sabotaje al Oleoducto Norperuano - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/economia/petroperu-han-derramado-8-000-barriles-crudo-sabotaje-oleoducto-norperuano-nndc-251186</link><guid isPermaLink="false">CBMicmh0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi5wZS9lY29ub21pYS9wZXRyb3BlcnUtaGFuLWRlcnJhbWFkby04LTAwMC1iYXJyaWxlcy1jcnVkby1zYWJvdGFqZS1vbGVvZHVjdG8tbm9ycGVydWFuby1ubmRjLTI1MTE4NtIBuQFodHRwczovL2dlc3Rpb24tcGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9nZXN0aW9uLnBlL2FtcC9lY29ub21pYS9wZXRyb3BlcnUtaGFuLWRlcnJhbWFkby04LTAwMC1iYXJyaWxlcy1jcnVkby1zYWJvdGFqZS1vbGVvZHVjdG8tbm9ycGVydWFuby1ubmRjLTI1MTE4Nj9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gestion.pe/economia/petroperu-han-derramado-8-000-barriles-crudo-sabotaje-oleoducto-norperuano-nndc-251186" target="_blank"&gt;Petroperú: Se han derramado 8,000 barriles de crudo por sabotaje al Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La petrolera estatal indicó que los conflictos de la Comunidad de Mayuriaga son ajenos a la compañía, pues obedece a un reclamo electoral.&lt;/p&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Demandan investigación sobre rotura del Oleoducto Nor Peruano - INFOREGION</title><link>http://www.inforegion.pe/255802/demandan-investigacion-sobre-rotura-del-oleoducto-nor-peruano/</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHA6Ly93d3cuaW5mb3JlZ2lvbi5wZS8yNTU4MDIvZGVtYW5kYW4taW52ZXN0aWdhY2lvbi1zb2JyZS1yb3R1cmEtZGVsLW9sZW9kdWN0by1ub3ItcGVydWFuby_SAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.inforegion.pe/255802/demandan-investigacion-sobre-rotura-del-oleoducto-nor-peruano/" target="_blank"&gt;Demandan investigación sobre rotura del Oleoducto Nor Peruano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;INFOREGION&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según Petroperú S.A. pobladores de la comunidad Mayuriaga no permitirían que su personal repare la tubería Loreto 03 diciembre 2018 - 4:20 pm, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.inforegion.pe">INFOREGION</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/gbAhyCEUUbRxmD8-3_FcZgH6GYqiJAOJIkJ5Vfb9xBxnroP2u-34UuLiRKka2nm1GR53ua_EzVM5zafBJQb0lmOi8RU3-nTvc73SBJ-cQoyRtdxBgFZ_aRTEMiO5NYIwm8bIJD3Z-C0vOJrqBHvAkkL_OGNtt3S2g_mPT3GPptPcP2O90AYCWviAcjR2_NJSSjuRPoxqF2vYD5-912UbcXBDRbj7P01X=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Petroperú: Comunidades retienen a 20 trabajadores en estación de Oleoducto Norperuano - Diario Gestión</title><link>https://gestion.pe/economia/petroperu-comunidades-retienen-20-trabajadores-estacion-oleoducto-norperuano-250553</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vZ2VzdGlvbi5wZS9lY29ub21pYS9wZXRyb3BlcnUtY29tdW5pZGFkZXMtcmV0aWVuZW4tMjAtdHJhYmFqYWRvcmVzLWVzdGFjaW9uLW9sZW9kdWN0by1ub3JwZXJ1YW5vLTI1MDU1M9IBtgFodHRwczovL2dlc3Rpb24tcGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9nZXN0aW9uLnBlL2FtcC9lY29ub21pYS9wZXRyb3BlcnUtY29tdW5pZGFkZXMtcmV0aWVuZW4tMjAtdHJhYmFqYWRvcmVzLWVzdGFjaW9uLW9sZW9kdWN0by1ub3JwZXJ1YW5vLTI1MDU1Mz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gestion.pe/economia/petroperu-comunidades-retienen-20-trabajadores-estacion-oleoducto-norperuano-250553" target="_blank"&gt;Petroperú: Comunidades retienen a 20 trabajadores en estación de Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Gestión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay trabajadores de empresas contratistas y de Petroperú. Miembros de la comunidad Apus no están de acuerdo con los resultados de las elecciones ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gestion.pe">Diario Gestión</source></item><item><title>Bloqueo de Oleoducto Nor Peruano genera pérdidas por S/ 32 millones en Loreto - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/bloqueo-de-oleoducto-nor-peruano-genera.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHeP5RsIXk7xnlnbiLIKNYqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/bloqueo-de-oleoducto-nor-peruano-genera.html" target="_blank"&gt;Bloqueo de Oleoducto Nor Peruano genera pérdidas por S/ 32 millones en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los desmanes protagonizados hace días por varias comunidades nativas de la región Loreto contra el Oleoducto Nor Peruano ha originado pérdidas del orden de los S/ 32 millones, denunció el director del Instituto de Desarrollo Económico (IDS), Roger Grández Ríos. Bloqueo de Oleoducto Nor Peruano genera pérdidas por S/ 32 millones en Loreto Los desmanes protagonizados hace días por varias comunidades nativas de la región Loreto contra el Oleoducto Nor Peruano ha originado pérdidas del orden de los S/ 32 millones, denunció el director del Instituto de Desarrollo Económico (IDS), Roger Grández R...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Indígenas impiden reparar oleoducto en Amazonía peruana - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/indigenas-impiden-reparar-oleoducto-en-amazonia-peruana-articulo-827908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpZ8taM3HR8lLYp5DonutwqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMJW1iQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:19:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/indigenas-impiden-reparar-oleoducto-en-amazonia-peruana-articulo-827908" target="_blank"&gt;Indígenas impiden reparar oleoducto en Amazonía peruana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indígenas impiden reparar oleoducto en Amazonía peruana Submitted by pablocorreatorres_94 on Fri, 12/07/2018 - 15:19 Los indígenas de Mayuriaga rompieron el oleoducto hace 10 días para exigir que sean anulados los resultados de los comicios locales. Indígenas que protestan por disputas electorales locales impiden desde hace 10 días la reparación de un oleoducto que dañaron en la Amazonía peruana causando el derrame de más de 8.000 barriles de crudo, informó el viernes la empresa estatal Petroperú. "Los dirigentes de la comunidad de Mayuriaga continúan impidiendo la reparación de la tubería ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Viceministro de Gobernanza invoca al diálogo ante protestas en la Amazonía - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/viceministro-gobernanza-invoca-dialogo-protestas-amazonia-noticia-585467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGB2ZsFQW656pkTAPHrWR1YqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:05:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/viceministro-gobernanza-invoca-dialogo-protestas-amazonia-noticia-585467" target="_blank"&gt;Viceministro de Gobernanza invoca al diálogo ante protestas en la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El viceministro de Gobernanza Territorial, Raúl Molina, invocó a los dirigentes indígenas de la comunidad nativa de Chapis y de Mayuriaga, ambas ubicadas en la provincia de Datem del Marañón (Loreto), a deponer las acciones de fuerza e iniciar el diálogo con el Gobierno. Sobre el primer caso, el titular del sector que lidera la prevención de la conflictividad en el país, informó que un equipo de la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM) viajó a la zona con el propósito de dialogar con los dirigentes de Chapis, pero dijo, antes se debe garantizar la paz y seguridad. "Somos conscientes q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: comunidad Chapis se manifiesta en los exteriores de Estación 5 de Petro-Perú - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-comunidad-chapis-manifiesta-exteriores-estacion-5-petro-peru-noticia-584937</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFibR6ENxpcahil2mgnjED4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:10:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-comunidad-chapis-manifiesta-exteriores-estacion-5-petro-peru-noticia-584937" target="_blank"&gt;Loreto: comunidad Chapis se manifiesta en los exteriores de Estación 5 de Petro-Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un grupo de la comunidad de Chapis, en Loreto, llegó la noche del miércoles hasta los exteriores de la Estación 5 del Oleoducto Norperuano de Petro-Perú, en la localidad de Saramiriza, distrito de Manseriche, provincia del Datem del Marañón, para manifestarse por el cumplimiento de su pliego de reclamos. En la Estación 5 hay unos 50 policías resguardando el recinto. La comunidad solicita la instalación de una mesa de diálogo intercultural. Además, se supo que los representantes de la compañía informaron sobre el hecho a las autoridades en Lima. Por su parte, Petro-Perú informó en un comunic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú: comunidad Mayuriaga impide reparación del Oleoducto Norperuano - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/petro-peru-comunidad-mayuriaga-impide-reparacion-oleoducto-norperuano-noticia-584839</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJWsAWP4-KwLgzEGc5v-90qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/petro-peru-comunidad-mayuriaga-impide-reparacion-oleoducto-norperuano-noticia-584839" target="_blank"&gt;Petro-Perú: comunidad Mayuriaga impide reparación del Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro-Perú informó, mediante un comunicado, que los dirigentes de la comunidad de Mayuriaga, en el distrito de Morona (Loreto), continúan impidiendo la reparación de la tubería del Oleoducto Norperuano. Esto tras una reunión realizada este miércoles con una comisión liderada por la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM). Asimismo, precisó que los dirigentes reconocieron por escrito, el pasado 27 de noviembre, haber dañado el oleoducto. El escrito también señala que ellos condicionan la reparación de la tubería a la presencia de varios ministros de Estado. Petro-Perú indicó que desde el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Bloqueo del Oleoducto Norperuano afecta la producción nacional de petróleo - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/bloqueo-del-oleoducto-norperuano-afecta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq56t8sZldt1GZ378XSRmkqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/bloqueo-del-oleoducto-norperuano-afecta.html" target="_blank"&gt;Bloqueo del Oleoducto Norperuano afecta la producción nacional de petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La empresa Petroperú informó hoy que el bloqueo de un tramo del Oleoducto Norperuano, en el distrito de Morona, provincia de Datem del Marañón, región Loreto, afecta la producción nacional de petróleo. Bloqueo del Oleoducto Norperuano afecta la producción nacional de petróleo La empresa Petroperú informó hoy que el bloqueo de un tramo del Oleoducto Norperuano, en el distrito de Morona, provincia de Datem del Marañón, región Loreto, afecta la producción nacional de petróleo. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Pobladores de comunidad Chapis bloquean acceso a Estación 5 del Oleoducto - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/12/pobladores-de-comunidad-chapis-bloquean.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM81u6Tt1IYxTqHVflYWm1MqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/12/pobladores-de-comunidad-chapis-bloquean.html" target="_blank"&gt;Pobladores de comunidad Chapis bloquean acceso a Estación 5 del Oleoducto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un grupo de 100 pobladores de la comunidad indígena Chapis, ubicada en el distrito de Manseriche, provincia de Datem del Marañón, región Loreto, bloqueó anoche el acceso a la Estación 5 del Oleoducto Norperuano (ONP), informó hoy la empresa Petroperú. Pobladores de comunidad Chapis bloquean acceso a Estación 5 del Oleoducto Un grupo de 100 pobladores de la comunidad indígena Chapis, ubicada en el distrito de Manseriche, provincia de Datem del Marañón, región Loreto, bloqueó anoche el acceso a la Estación 5 del Oleoducto Norperuano (ONP), informó hoy la empresa Petroperú. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Indígenas impiden reparar oleoducto que causó derrame de 8 mil barriles de crudo en la Amazonía - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/indigenas-impiden-reparar-oleoducto-que-causo-derrame-de-8-mil-barriles-de-crudo-en-la-amazonia-articulo-826732</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuAKKmRGSkSjUx7ncAe9okqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMJW1iQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/indigenas-impiden-reparar-oleoducto-que-causo-derrame-de-8-mil-barriles-de-crudo-en-la-amazonia-articulo-826732" target="_blank"&gt;Indígenas impiden reparar oleoducto que causó derrame de 8 mil barriles de crudo en la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indígenas impiden reparar oleoducto que causó derrame de 8 mil barriles de crudo en la Amazonía Submitted by mahernandez_262000 on Fri, 11/30/2018 - 19:54 Los nativos de Mayuriaga, a unos 1.000 kilómetros al noreste de Lima, fueron los responsables de causar el daño ambiental en la Amazonía peruana. De acuerdo con las autoridades, cometieron el hecho porque buscan anular los resultados de unos comicios locales. Indígenas que buscan anular los resultados de unos comicios locales impiden desde hace tres días la reparación de un oleoducto que ellos dañaron en la Amazonía peruana causando el de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>OEFA aún no puede ingresar a zona de derrame de petróleo en Loreto - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/oefa-ingresar-zona-derrame-petroleo-loreto-noticia-583202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjlvBJMmwk8pSJv-MzR7OgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 03:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/oefa-ingresar-zona-derrame-petroleo-loreto-noticia-583202" target="_blank"&gt;OEFA aún no puede ingresar a zona de derrame de petróleo en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los supervisores del Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA) aún no pueden ingresar a la zona del distrito de Morona (Loreto) impactada por el derrame de petróleo del lunes 26. La fuga de crudo, registrada a la altura del kilómetro 193 del Oleoducto Norperuano, habría sido provocada por la población de las comunidades aledañas, las que cortaron el ducto en medio de una protesta, según informó Petro-Perú (operadora del oleoducto). El OEFA reiteró este viernes que el ingreso de sus supervisores está sujeto a la intervención del Ministerio Público debido a la falta de garantía...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>SNMPE: Estado debe garantizar seguridad del Oleoducto Norperuano ante actos de sabotaje - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/snmpe-debe-garantizar-seguridad-oleoducto-norperuano-actos-sabotaje-noticia-nndc-582595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhGxz5KQJVKyTz7N9QDXdoqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:42:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/snmpe-debe-garantizar-seguridad-oleoducto-norperuano-actos-sabotaje-noticia-nndc-582595" target="_blank"&gt;SNMPE: Estado debe garantizar seguridad del Oleoducto Norperuano ante actos de sabotaje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Oleoducto Norperuano que administra la petrolera estatal Petroperú es blanco de un sistemático sabotaje que ha provocado el colapso del sistema de transporte de hidrocarburos en Loreto, afirmó el gerente general de la Sociedad Nacional de Minería, Petróleo y Energía (SNMPE), Pablo de la Flor. "El corte del ducto a la altura del kilómetro 193 del ramal norte, en el distrito de Morona – Loreto, no es un hecho aislado. Hace años esta infraestructura estratégica para la industria de hidrocarburos es objeto de ataques constantes por terceros que buscan chantajear al gobierno y a la empresa es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Emergencia ambiental: 8 mil barriles de crudo fueron vertidos en la Amazonía - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/emergencia-ambiental-8-mil-barriles-de-crudo-fueron-vertidos-en-la-amazonia-articulo-826293</link><guid isPermaLink="false">CAIiENACPZQhPtMINkElwKdcB-QqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMJW1iQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:14:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/emergencia-ambiental-8-mil-barriles-de-crudo-fueron-vertidos-en-la-amazonia-articulo-826293" target="_blank"&gt;Emergencia ambiental: 8 mil barriles de crudo fueron vertidos en la Amazonía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emergencia ambiental: 8 mil barriles de crudo fueron vertidos en la Amazonía Submitted by mahernandez_262000 on Wed, 11/28/2018 - 20:14 "El daño ecológico es tremendo e irreparable", afirmó James Atkins, presidente de la petrolera estatal Petroper, al conocer sobre el atentado que se perpetró contra el Oleoducto Nor Peruano. Al menos 8.000 barriles de petróleo se han vertido al medioambiente en la Amazonía peruana tras el atentado perpetrado contra el Oleoducto Nor Peruano, ONP, este martes, informó hoy el presidente de la petrolera estatal Petroperú, James Atkins, cuya empresa opera la tub...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Un atentado causó un derrame de 8.000 barriles de crudo en la Amazonia de Perú: "Podemos estar ante una catástrofe ambiental" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/medio-ambiente/2018/11/29/un-atentado-causo-un-derrame-de-8-000-barriles-de-crudo-en-la-amazonia-de-peru-podemos-estar-ante-una-catastrofe-ambiental/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKbIM3HkZaLSIDdw9WC3dwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/medio-ambiente/2018/11/29/un-atentado-causo-un-derrame-de-8-000-barriles-de-crudo-en-la-amazonia-de-peru-podemos-estar-ante-una-catastrofe-ambiental/" target="_blank"&gt;Un atentado causó un derrame de 8.000 barriles de crudo en la Amazonia de Perú: "Podemos estar ante una catástrofe ambiental"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Petroperú) Al menos 8.000 barriles de petróleo se han vertido al medioambiente en la Amazonia peruana tras el atentado perpetrado contra el Oleoducto Nor Peruano (ONP) este martes, informó el presidente de la estatal Petroperú, James Atkins, cuya empresa opera la tubería. Atkins afirmó a la agencia oficial Andina que "el daño ecológico es tremendo e irreparable" porque el crudo ha llegado al río Mayuriaga, cuyas aguas desembocan en el río Morona, afluente a su vez del Marañón, en cuya confluencia con el Ucayali forma el río Amazonas. El ejecutivo advirtió también que por la magnitud ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Catástrofe ambiental en el Amazonia de Perú tras derrame de barriles de petróleo - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/ecologia/Catastrofe-ambiental-en-el-Amazonia-de-Peru-tras-derrame-de-barriles-de-petroleo-20181129-0155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6ifTLLSWjVfofgjUzhZPUqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/ecologia/Catastrofe-ambiental-en-el-Amazonia-de-Peru-tras-derrame-de-barriles-de-petroleo-20181129-0155.html" target="_blank"&gt;Catástrofe ambiental en el Amazonia de Perú tras derrame de barriles de petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el Amazonia de Perú, ocurrió una catástrofe ambiental, tras el derrame de alrededor de 8.000 barriles de petróleo, tras el atentado perpetrado contra el Oleoducto Nor Peruano (ONP) el martes pasado, informó el presidente de la estatal Petroperú, James Atkins, cuya empresa opera la tubería. Derrame de petróleo en el Amazonia de Perú. “El daño ecológico es tremendo e irreparable, porque el crudo ha llegado al río Mayuriaga, cuyas aguas desembocan en el río Morona, afluente a su vez del Marañón, en cuya confluencia con el Ucayali forma el río Amazonas”, comentó Atkins. En el Amazonia de Per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Iquitos: Petroperú denuncia sabotaje en Oleoducto Norperuano - Peru.com</title><link>https://peru.com/actualidad/nacionales/iquitos-petroperu-denuncia-sabotaje-oleoducto-norperuano-video-nndc-noticia-587698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4dfmY8PYaIPGy6hee_sMEqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMIHqiQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:52:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/actualidad/nacionales/iquitos-petroperu-denuncia-sabotaje-oleoducto-norperuano-video-nndc-noticia-587698" target="_blank"&gt;Iquitos: Petroperú denuncia sabotaje en Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mediante un comunicado, Petroperú informó sobre un presunto atentado al Oleoducto Norperuano en el km. 193, en la zona del distrito de Morona, a 500 metros de la comunidad de Mayuriaga, en la región de Iquitos. Según detalla, los pobladores de la mencionada zona serían los responsables de este sabotaje, mediante una amenaza que dejaron por escrito en memorial, firmado el pasado 20 de noviembre del 2018, por disconformidad con los resultados de las últimas Elecciones Municipales del distrito. Tras lo sucedido, el personal de Petroperú activó el Plan de Contingencia para ubicar el lugar del a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>OEFA realizará supervisión de derrame de petróleo en Loreto - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/oefa-realizara-supervision-derrame-petroleo-loreto-noticia-582337</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNaeFsUPkI8thcAR_tXDD8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:15:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/oefa-realizara-supervision-derrame-petroleo-loreto-noticia-582337" target="_blank"&gt;OEFA realizará supervisión de derrame de petróleo en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA) informó que realizará acciones de supervisión tras el derrame de petróleo ocurrido el martes 27, por el corte de la tubería del Oleoducto Norperuano en el kilómetro 193, en el distrito de Morona en la región Loreto. El OEFA indicó que aun no se trasladan a la zona debido a la situación de protesta que se vive en el lugar. De acuerdo a la institución, el ingreso de los supervisores está sujeto a la intervención del Ministerio Público y autoridades del gobierno interior. "En cuanto sea posible ingresar, el OEFA procederá a verificar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Sabotaje al oleoducto atenta contra la inversión pública y privada - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/11/sabotaje-al-oleoducto-atenta-contra-la_29.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3DiNhwrWkdO9vcbgScVrcqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/11/sabotaje-al-oleoducto-atenta-contra-la_29.html" target="_blank"&gt;Sabotaje al oleoducto atenta contra la inversión pública y privada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sabotaje contra el oleoducto NorPeruano que administra Petroperú atenta contra la inversión pública y privada, afirmó el gerente general de la Sociedad Nacional de Minería, Petróleo y Energía (SNMPE), Pablo de la Flor. Sabotaje al oleoducto atenta contra la inversión pública y privada El sabotaje contra el oleoducto NorPeruano que administra Petroperú atenta contra la inversión pública y privada, afirmó el gerente general de la Sociedad Nacional de Minería, Petróleo y Energía (SNMPE), Pablo de la Flor. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Denuncian el derrame de ocho mil barriles de crudo en Perú - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/internacional/Denuncian-el-derrame-de-ocho-mil-barriles-de-crudo-en-Peru-20181128-0148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ55E1KEqrapKfskGsjyDsgqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK4iAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/internacional/Denuncian-el-derrame-de-ocho-mil-barriles-de-crudo-en-Peru-20181128-0148.html" target="_blank"&gt;Denuncian el derrame de ocho mil barriles de crudo en Perú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La empresa estatal Petroperú denunció el miércoles el riesgo de una "catástrofe ambiental" por el derrame de ocho mil barriles de crudo en una región de la Amazonía, luego de que un oleoducto fuera cortado por nativos. "Son más o menos ocho mil barriles de petróleo los que se han derramado" en el oleoducto Norperuano, dijo Beatriz Alva, gerente de gestión social de Petroperú, al canal N de televisión. Advirtió también que por la magnitud del derrame "podemos estar ante una catástrofe ambiental". El hecho ocurrió la noche del martes en la comunidad de Mayuriaga, en el distrito de Morona, de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Un ataque indígena a un oleoducto provoca un derrame de crudo en la Amazonía peruana - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-ataque-indigena-oleoducto-provoca-derrame-crudo-amazonia-peruana-20181128204247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENliqeNL3HNNLtxGtdmRs4AqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:42:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-ataque-indigena-oleoducto-provoca-derrame-crudo-amazonia-peruana-20181128204247.html" target="_blank"&gt;Un ataque indígena a un oleoducto provoca un derrame de crudo en la Amazonía peruana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 28 Nov. (EUROPA PRESS) - Un grupo de indígenas mayuriaga atacó el martes el Oleoducto Norperuano a la altura del distrito de Morona, en la Amazonía peruana, provocando un derrame equivalente a 8.000 barriles de crudo, según ha informado Petroperú, la empresa que gestiona la tubería. Petroperú ha informado en un comunicado de que "los pobladores de la zona hicieron efectiva la amenaza" que dejaron por escrito el pasado 20 de noviembre porque no están de acuerdo con los resultados de las últimas elecciones municipales en Morona. Además, ha denunciado que "los pobladores de la comunida...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Loreto: gobierno declara estado de emergencia por derrames - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-gobierno-declara-estado-emergencia-derrames-noticia-1942858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNH0I3VkRWSjzwsGYENcpMqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 21:44:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-gobierno-declara-estado-emergencia-derrames-noticia-1942858" target="_blank"&gt;Loreto: gobierno declara estado de emergencia por derrames&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno declaró hoy el estado de emergencia por 60 días en los distritos de Urarinas y Parinari (Loreto), zonas afectadas por los últimos derrames de petróleo en el Oleoducto Norperuano. El decreto supremo N° 083-2016-PCM publicado en El Peruano indica que la medida se toma como consecuencia del derrame de 1.710 y 2.330 barriles de petróleo en los kilómetros 54+200 y 55+500 del Oleoducto Norperuano (operado por la empresa estatal Petro-Perú), el pasado 19 de agosto. Estas zonas están ubicados cerca de la comunidad Nueva Alianza y en el perímetro de la quebrada de Sabaloyacu (tributario ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: nativos desbloquearán río y tendrán reunión el lunes 28 - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-desbloquearan-rio-y-tendran-reunion-lunes-28-noticia-1948230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM_oZJmaic6QpnNUL9sfAMqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 13:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-desbloquearan-rio-y-tendran-reunion-lunes-28-noticia-1948230" target="_blank"&gt;Loreto: nativos desbloquearán río y tendrán reunión el lunes 28&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de una semana de reuniones, el Ejecutivo y los dirigentes de las comunidades de Saramurillo, en Loreto, firmaron un acuerdo para suspender las protestas que durante 75 días paralizaron esta región de la Amazonía. Así lo anunciaron ayer los ministros de Defensa, Mariano González, y de Cultura, Jorge Nieto, quienes acompañaron a los 120 apus a la base Las Palmas para que emprendan el regreso a Loreto. “Lo importante es que primó el diálogo con nuestros compatriotas. Vamos a trabajar juntos para mejorar la situación en Saramurillo”, dijo González. —Idas y venidas— El lunes 14, los dirige...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: ministros y miembros de CIDH visitan zonas afectadas por derrames - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-ministros-miembros-cidh-visitan-zonas-afectadas-derrames-441096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbtwUaGEIRu-XhwGU5R6L0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:53:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-ministros-miembros-cidh-visitan-zonas-afectadas-derrames-441096" target="_blank"&gt;Loreto: ministros y miembros de CIDH visitan zonas afectadas por derrames&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una delegación de la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) visitó este fin de semana las localidades de Chiriaco (Amazonas), Cuninico y Puerto Alegría (Loreto), afectadas por derrames de petróleo del Oleoducto Norperuano en los últimos años. El ministro de Energía y Minas, Gonzalo Tamayo, y la ministra de Justicia y Derechos Humanos, Marisol Pérez Tello, acompañaron a la comitiva de la CIDH. En Cuninico –localidad ubicada en el distrito de Urarinas y que sufrió un derrame en junio del 2014–, el ministro Tamayo informó que el Oleoducto Norperuano tuvo 13 derrames en los últimos ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú prevé relanzar el oleoducto en mayo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/dia-1/petro-peru-preve-relanzar-oleoducto-mayo-noticia-1966194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfAMzzv68XW0x-WQ7mVWIEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:41:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/dia-1/petro-peru-preve-relanzar-oleoducto-mayo-noticia-1966194" target="_blank"&gt;Petro-Perú prevé relanzar el oleoducto en mayo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las petroleras de la selva norte tienen los ojos puestos en el oleoducto norperuano. ¿El motivo?: la reanudación de las operaciones de transporte de petróleo en el ramal norte, que evacúa la producción de los lotes 192 (Pacific Exploration) y 67 (Perenco), paralizados desde inicios del 2016 por la detención del oleoducto.La noticia fue revelada días atrás a este Diario por Rafael Zoeger, presidente de Perú-Petro, quien dio detalles del plan implementado por Petro-Perú para “reactivar el ramal norte en la primera semana de febrero”. Día1 se comunicó con la estatal petrolera para confirmar es...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Saramurillo: tras 65 días, se mantiene bloqueado el río Marañón - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/saramurillo-65-dias-se-mantiene-bloqueado-rio-maranon-noticia-1944141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfhFaKZqkdkKJYODQgWNiAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:52:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/saramurillo-65-dias-se-mantiene-bloqueado-rio-maranon-noticia-1944141" target="_blank"&gt;Saramurillo: tras 65 días, se mantiene bloqueado el río Marañón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el día 65 de protesta indígena contra el impacto de la actividad petrolera, las comunidades nativas concentradas en Saramurillo, distrito de Urarinas (Loreto), mantienen bloqueado el río Marañón como presión para que una comisión del Poder Ejecutivo regrese a solucionar sus demandas. James Rodríguez, presidente de la Asociación de las Comunidades Nativas Kokamas y Kukamirias del distrito de Urarinas (Aconakku), indicó que mantendrán la protesta hasta concretar una fecha de reunión con el Ejecutivo. “Se ha declarado el estado de emergencia [de Petro-Perú] por los derrames de petróleo, per...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: OEFA inicia investigaciones ante derrame de petróleo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-oefa-inicia-investigaciones-ante-derrame-petroleo-noticia-1941231</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbxDQvqY7-hY4dUWGup2qgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 01:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-oefa-inicia-investigaciones-ante-derrame-petroleo-noticia-1941231" target="_blank"&gt;Loreto: OEFA inicia investigaciones ante derrame de petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA) informó que se vienen realizando las acciones de supervisión correspondiente sobre el nuevo derrame de petróleo entre el kilómetro 51 y 52 del Tramo I del Oleoducto Norperuano, comunidad Nueva Alianza, en distrito de Urarinas, Loreto. De acuerdo con el reporte preliminar de Petro-Perú S.A., se activó el plan de contingencia instalando una grapa en el ducto para contener el derrame de petróleo y se inició las labores de limpieza del crudo derramado. El organismo supervisor continuará informando oportunamente sobre las acciones de ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú-Petro busca realizar exploración inicial de hidrocarburos - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-busca-realizar-exploracion-inicial-hidrocarburos-noticia-1965087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcmEhpv9zYN6C5pYbHPLUEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 21:50:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-busca-realizar-exploracion-inicial-hidrocarburos-noticia-1965087" target="_blank"&gt;Perú-Petro busca realizar exploración inicial de hidrocarburos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Desde que se creó Perú-Petro, la intención era que las empresas privadas realizaran exploración, pero en algunos casos vemos que no habido interés porque la información ha sido muy poca o no ha sido interesante. Queremos que a Perú-Petro se le permita invertir en desarrollar o en algunas actividades exploratorias para darles valor agregado a esas cuencas que nadie les da interés”, afirmó Rafael Zoeger, presidente de Perú-Petro. Follow @EconomiaECpe La intención de fondo de la empresa estatal, encargada de la promoción de la inversión en hidrocarburos, es recabar información precisa sobre l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petroperú negocia acuerdo para modernizar Oleoducto Norperuano - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-evalua-firma-acuerdo-modernizar-oleoducto-norperuano-443192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqSP79c-EesFGZOX-GnDG0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 04:33:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-evalua-firma-acuerdo-modernizar-oleoducto-norperuano-443192" target="_blank"&gt;Petroperú negocia acuerdo para modernizar Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace unos días, Petroperú suscribió un acuerdo de confidencialidad con una empresa privada para conformar una asociación. Esto con el objetivo de realizar los procesos de modernización del Oleoducto Nor Peruano (ONP). De concretarse el acuerdo, esta empresa se encargaría de adecuar el oleoducto a estándares internacionales y lo operaría durante los próximos 30 años. Así informó César Ramírez Lynch, gerente general de la petrolera estatal. En tal sentido, el ejecutivo estimó que la inversión implicada en la modernización del ONP ascendería a un monto entre US$ 500 millones y 900 millones. "E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Declararán emergencia sanitaria en cinco cuencas de Loreto - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/declararan-emergencia-sanitaria-cinco-cuencas-loreto-noticia-1982115</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgkoIMv9gXaggbqaSuH3Y0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 04:32:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/declararan-emergencia-sanitaria-cinco-cuencas-loreto-noticia-1982115" target="_blank"&gt;Declararán emergencia sanitaria en cinco cuencas de Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decenas de integrantes de las comunidades de las cuencas de los ríos Marañón, Tigre, Pastaza, Chambira y Corrientes llegaron hasta Iquitos para participar de cuarta Sesión de la Comisión Multisectorial con el equipo técnico de PCM. Este grupo de trabajo se instaló a inicios de enero tras el acuerdo firmado entre el ejecutivo y las comunidades de Saramurillo para poner fin a las protestas realizadas en la zona debido a los continuos derrames de crudo producidos el año pasado a lo largo del Oleoducto Nor Peruano Entre las conclusiones de la última sesión de trabajo figura la declaratoria de e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú: en manos del MEF, por Carlos Hamann - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/colaboradores/petro-peru-manos-mef-carlos-hamann-noticia-1960854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2UN8AkauTzVrVnomJH0x0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/colaboradores/petro-peru-manos-mef-carlos-hamann-noticia-1960854" target="_blank"&gt;Petro-Perú: en manos del MEF, por Carlos Hamann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La reorganización y fortalecimiento institucional de Petro-Perú fue una de las cinco materias respecto de las cuales el Congreso delegó facultades legislativas al Ejecutivo. En efecto, la Ley 30506 disponía que se pueda legislar para garantizar la operación segura del Oleoducto Norperuano. Nos toca analizar si el Decreto Legislativo 1292, único en esta materia delegada, atiende los objetivos propuestos. El plan de gobierno de PPK apenas menciona la necesidad de reordenamiento institucional y modernización integral de Petro-Perú, sin mencionar el oleoducto y dejando pendientes –de forma expr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El Niño causó la peor caída en 35 años del PBI del norte peruano - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/nino-peor-caida-35-anos-pbi-norte-444518</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlL2xzrWHbaLj-gk_F1h1kqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 13:33:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/nino-peor-caida-35-anos-pbi-norte-444518" target="_blank"&gt;El Niño causó la peor caída en 35 años del PBI del norte peruano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según información del Centro de Operaciones de Emergencia Nacional (COEN), El Niño costero dejó más de 160 fallecidos, más de 185 mil damnificados y más de un millón de afectados. Aunque se sabe que las regiones del norte fueron las más golpeadas, hasta hace poco se desconocía el impacto económico real según cifras oficiales. Sin embargo, el INEI publicó recientemente, y por primera vez en su historia, el crecimiento económico trimestral de las regiones. De dicho informe, que toma la posta a los estimados de crecimiento regional que el Instituto Peruano de Economía (IPE) venía realizando de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú: ¿Qué ocurre con los oleoductos? - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/per%C3%BA-qu%C3%A9-ocurre-con-los-oleoductos/a-36254426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuLcATqH09V1wbE5KrT4WIqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2016 19:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/per%C3%BA-qu%C3%A9-ocurre-con-los-oleoductos/a-36254426" target="_blank"&gt;Perú: ¿Qué ocurre con los oleoductos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para Augusto Baertl Montori,presidente de Petroperú, la agencia estatal del petróleo en Perú, de los diez derrames registrados en 2016 en el Oleoducto Nor Peruano (ONP), incluido el de este 2 de octubre, "ocho han sido provocados deliberadamente por personas inescrupulosas que responden a intereses subalternos”, como afirma en su página oficial. Se estima que varios ríos del Amazonas han sido contaminados con más de tres mil barriles de crudo. Según Baertl Montori, "hay intereses políticos y económicos detrás de estas acciones; utilizan a los nativos, utilizan a las comunidades para romper ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Petro-Perú afirmó que ataque ocasionó nuevo derrame de crudo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/petro-peru-afirmo-que-ataque-ocasiono-nuevo-derrame-crudo-noticia-1941173</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdwNc7XAow_wI0qpoQHI_AqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 21:04:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/petro-peru-afirmo-que-ataque-ocasiono-nuevo-derrame-crudo-noticia-1941173" target="_blank"&gt;Petro-Perú afirmó que ataque ocasionó nuevo derrame de crudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro-Perú denunció que el Oleoducto Nor Peruano fue nuevamente blanco de un atentado ayer, cerca de la comunidad nativa de Nueva Alianza, en el distrito de Urarinas, Loreto, y remarcó que su personal ya trabaja para remediar el derrame de crudo de petróleo. “Hoy en la madrugada nuestro equipo técnico colocó una grapa prefabricada en el ducto donde este fue impactado por terceros y, de esta manera, la fuga de crudo ya está contenida. Asimismo, estamos trabajando intensamente en la quebrada Sabaloyacu y las riberas del río Marañón a fin de minimizar el impacto ambiental que pudiera ocasionar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Editorial: Reglas en crudo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-reglas-crudo-noticia-1958464</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1HzPOPQzCqtGBXeL3aji8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 23:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-reglas-crudo-noticia-1958464" target="_blank"&gt;Editorial: Reglas en crudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El “reordenamiento institucional” y la “modernización integral” de Petro-Perú fue parte del plan de gobierno de Peruanos por el Kambio (PPK). La idea era “redefinir su rol y determinar qué tipo de actividades realizará en la industria” para “darle un giro más agresivo”. ¿Quería esto decir que el eventual gobierno de PPK apoyaría la incursión de la petrolera estatal en actividades de exploración y explotación? ¿Que más bien constreñiría su actividad? ¿O todo lo contrario? La vaguedad de los enunciados al respecto era tal que sería imposible pensar que no fue adrede. Hace unos días, sin embar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petroperú confirma sabotaje al Oleoducto Nor Peruano - Noticias Económicas del Perú</title><link>http://economia.deperu.com/2018/11/petroperu-confirma-sabotaje-al.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8eQpcKOHiWSgnWSVYHZhoqGQgEKhAIACoHCAowrvn-CjDC2PcCMM-N4wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.deperu.com/2018/11/petroperu-confirma-sabotaje-al.html" target="_blank"&gt;Petroperú confirma sabotaje al Oleoducto Nor Peruano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Económicas del Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La empresa PetroPerú confirmó esta noche un nuevo atentado al Oleoducto Nor Peruano en el Km 193, en la zona del distrito de Morona, a 500 metros de la Comunidad de Mayuriaga. Petroperú confirma sabotaje al Oleoducto Nor Peruano La empresa PetroPerú confirmó esta noche un nuevo atentado al Oleoducto Nor Peruano en el Km 193, en la zona del distrito de Morona, a 500 metros de la Comunidad de Mayuriaga. Fuente: Andina.&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.deperu.com">Noticias Económicas del Perú</source></item><item><title>Loreto: Oleoducto Norperuano sufrió cortes por terceros, alerta PETROPERÚ - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-oleoducto-norperuano-sufrio-cortes-terceros-alerta-petroperu-noticia-458583</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW6CSiMc78PoJPIwwQFbPQqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 15:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-oleoducto-norperuano-sufrio-cortes-terceros-alerta-petroperu-noticia-458583" target="_blank"&gt;Loreto: Oleoducto Norperuano sufrió cortes por terceros, alerta PETROPERÚ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PETROPERÚ informó ayer de dos nuevos cortes al Oleoducto Norperuano (ONP), alrededor del kilómetro 50 del Tramo I, en la comunidad Santa Rosa, distrito de Urarinas, en la región Loreto. El incidente fue reportado a las 4:00 p.m. del viernes por personal de la empresa contratista que realiza patrullaje en la zona, previo al reinicio de la operación en el Tramo I del ONP. Tras activar el "Plan de Contingencia", a las 5:33 p.m. detuvieron las fugas de crudo, indicaron. La petrolera nacional informó que, según la inspección preliminar, los cortes fueron realizados por terceros, el primero de 8 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>¿Qué fue del buen gobierno corporativo para Petro-Perú? - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-buen-gobierno-corporativo-noticia-noticia-448068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaAt9VVr-BksKQWPrXBXxAqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 15:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-buen-gobierno-corporativo-noticia-noticia-448068" target="_blank"&gt;¿Qué fue del buen gobierno corporativo para Petro-Perú?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Julio cerró con inusitados apuros para Petro-Perú. En espacio de pocos días, la estatal encajó dos desaires consecutivos: la renuncia al cargo de su CEO, César Ramírez, por un asunto monetario (mejor sueldo en otra posición laboral); y su descalificación como aspirante a operador del lote 192 (Loreto), tras una inusitada decisión de Perú-Petro que ya ha sido impugnada por la empresa petrolera. No se trató de incendios menores. En el caso de Ramírez, se sabe con certeza que su decisión de irse ocasionó un fuerte malestar en las altas esferas de la estatal, debido al previsible impacto que el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: Petro-Perú confirma derrame de crudo cinco días después - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-petro-peru-confirma-derrame-crudo-cinco-dias-despues-noticia-1947065</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOG_xVv685zzG9rj4urccYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 18:19:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-petro-peru-confirma-derrame-crudo-cinco-dias-despues-noticia-1947065" target="_blank"&gt;Loreto: Petro-Perú confirma derrame de crudo cinco días después&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro-Perú confirmó esta tarde un derrame de petróleo ocurrido el viernes pasado en el distrito de Urarinas, Loreto. De acuerdo a la petrolera estatal, la fuga en el Oleoducto Norperuano ocurrió debido a un nuevo atentado contra esta infraestructura. Como se recuerda, el fin de semana pasado, el Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA), señaló que entre el viernes y el sábado se habían producido dos derrames de petróleo, respectivamente. El primero había sido entre los kilómetros 20 y 25 del tramo 1 del oleoducto y el segundo, el sábado, fue en el kilómetro 15,3. Cinco días ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Minem: “Decían que no había reservas de gas. Bueno, aquí hay” - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/minem-decian-que-no-habia-reservas-gas-bueno-aqui-hay-noticia-1949213</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuUuOa9U71hz8ue3dGKFLoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 21:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/minem-decian-que-no-habia-reservas-gas-bueno-aqui-hay-noticia-1949213" target="_blank"&gt;Minem: “Decían que no había reservas de gas. Bueno, aquí hay”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se viven días movidos en el Ministerio de Energía y Minas: buenas noticias sobre las reservas de gas, complicaciones en la negociación del gasoducto, más ataques al Oleoducto Norperuano y anuncios de cambios normativos. Pero el ministro de esta cartera, Gonzalo Tamayo, tiene un mensaje claro (y político) para transmitir: “Queremos romper la incertidumbre sobre si el gas llegará al sur. Estamos evaluando todas las opciones”. Follow @EconomiaECpe —Esta semana, CNPC confirmó que el lote 58 tiene 3,9 TCF de reservas probadas de gas, alrededor de 40% de lo que tenía el lote 88 de Camisea. ¿Cómo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú entraría al lote 192 este año - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-entraria-lote-192-ano-noticia-446507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnocbBAfe_bI3h3VHw0oXcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:42:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-entraria-lote-192-ano-noticia-446507" target="_blank"&gt;Petro-Perú entraría al lote 192 este año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No perderá soga ni cabra. Petro-Perú estuvo en el ojo de la tormenta la semana pasada debido a movidas gerenciales y a su inesperada descalificación como futuro operador del lote 192 –el más importante de la selva peruana–, cuando le quedaba aproximadamente año y medio para que tome la posta de Frontera Energy (actual operador del lote). La inusitada decisión, adoptada por el directorio de Perú-Petro días atrás, parecía complicar la aspiración de la empresa estatal de volver al ‘upstream’ de petróleo después de 25 años de ausencia. Pero dicho temor sería infundado. Asociación inmediataEn ef...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Lote 192: levantan bloqueo de aeródromo pero continúa protesta de comunidades - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto/lote-192-levantan-bloqueo-aerodromo-continua-protesta-comunidades-noticia-451358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUz5o6c7cHnY9rwMCyBW9MqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 23:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto/lote-192-levantan-bloqueo-aerodromo-continua-protesta-comunidades-noticia-451358" target="_blank"&gt;Lote 192: levantan bloqueo de aeródromo pero continúa protesta de comunidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El viceministro de Gobernanza Territorial, Javier Fernández-Concha Stucker se dirige a la comunidad nativa Nuevo Andoas, en la provincia de Datem del Marañón en Loreto, donde el lunes 4 la población tomó el aeródromo y un tramo de la carretera de Andoas ubicado al interior del Lote 192 (considerada como la mayor reserva de petróleo en el Perú). El viceministro a cargo de la conflictividad social llega a la zona luego de que se depuso la medida de protesta en dicha localidad. Una vez en la zona, Fernández-Concha explicará a la población los acuerdos tomados el último lunes con los representa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petroperú regresará al Fonafe dentro de dos años - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/negocios/petroperu-regresara-al-fonafe-dentro-dos-anos-noticia-1957230</link><guid isPermaLink="false">CAIiENW-ru4qUTlB6lf_ihsKOdYqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 20:38:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/negocios/petroperu-regresara-al-fonafe-dentro-dos-anos-noticia-1957230" target="_blank"&gt;Petroperú regresará al Fonafe dentro de dos años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ejecutivo publicó la norma para la reorganización de Petroperú y la operación del Oleoducto Norperuano. El gobierno dispuso que en 720 días Petroperú pasará a ser parte del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial del Estado – Fonafe. Follow @EconomiaECpe De esta forma, Fonafe ejercerá la titularidad de las acciones representativas del capital social de Petroperú y será el responsable de la designación de los representantes ante la Junta de Accionistas de la empresa estatal. En el plazo de 720 días, el directorio de Petroperú deberá elaborar un plan de reorganización ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Establecen sanciones penales por atentar contra oleoducto - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/peru/establecen-sanciones-penales-atentar-contra-oleoducto-noticia-1944718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGvjKUriprS2jOcjRFD_awqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:55:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/peru/establecen-sanciones-penales-atentar-contra-oleoducto-noticia-1944718" target="_blank"&gt;Establecen sanciones penales por atentar contra oleoducto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro días después de que la empresa estatal Petro-Perú se declarara en emergencia por los últimos derrames de petróleo registrados en el Oleoducto Norperuano –muchos de ellos causados por terceros, según la compañía–, el Ejecutivo publicó ayer un decreto legislativo que endurece las penas para quienes atenten contra esta estructura. El Decreto Legislativo 1245 modifica seis artículos del Código Penal, referidos a los delitos de hurto simple, hurto agravado y sus formas agravadas, así como los delitos de atentado contra la seguridad común y entorpecimiento del funcionamiento de servicios p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Derrames de petróleo: van 10 en el transcurso del año - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/peru/derrames-petroleo-van-10-transcurso-ano-noticia-1941374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQcs6ux0_bp56SkacmQyBEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 18:51:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/peru/derrames-petroleo-van-10-transcurso-ano-noticia-1941374" target="_blank"&gt;Derrames de petróleo: van 10 en el transcurso del año&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La última fuga reportada el sábado pasado a la altura del kilómetro 52 del tramo I del Oleoducto Nor Peruano en el distrito de Urarinas (Loreto) es la décima producida en la selva en lo que va del año. Petro-Perú informó que esta última fuga fue causada por terceros que dañan el Oleoducto para obtener ganancias indebidas, entre ellas la búsqueda de dinero al participar en los trabajos de remediación familiar. En el 2016 se ha registrado la mayor cantidad de derrames de petróleo de la última década en la selva peruana. En este artículo se presenta un recuento de las fugas ocurridas en la inf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú: últimas fugas de crudo fueron causadas por cortes - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-5-ultimos-derrames-crudo-fueron-causados-cortes-noticia-1940457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs1WD3laQOp5IKGnPSJv4MqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:38:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-5-ultimos-derrames-crudo-fueron-causados-cortes-noticia-1940457" target="_blank"&gt;Petro-Perú: últimas fugas de crudo fueron causadas por cortes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los últimos 5 derrames de petróleo registrados en la región de Loreto fueron ocasionados por "daño mecánico por corte", así lo dio a conocer Petro-Perú, mediante un comunicado. Los daños causados en el Oleoducto Nor Peruano (ONP) responderían a intereses individuales, según indica la nota de prensa, en la cual la empresa expresa su rechazo a la "actitud irresponsable" de los causantes de los cortes y las fugas de petróleo, que "afectan la salud de la población y el ecosistema". Cabe mencionar que el último derrame de crudo se registró el viernes 14 de octubre en el Km. 82+460 del Tramo I de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>INEI: minería creció 16,29% pero pesca cayó 10,09% en el 2016 - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/inei-mineria-crecio-1629-pesca-cayo-1009-2016-noticia-1964996</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwyTIeeN1j7ejxQqTaFh_4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 16:03:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/inei-mineria-crecio-1629-pesca-cayo-1009-2016-noticia-1964996" target="_blank"&gt;INEI: minería creció 16,29% pero pesca cayó 10,09% en el 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los sectores que reportaron un mayor dinamismo durante el 2016 fueron minería e hidrocarburos, agropecuario y electricidad, pues alcanzaron un crecimiento de 16,29%, 8,36% y 1,8%, respectivamente, según datos adelantados del PBI difundidos por el Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI). [embed:1589076] Aníbal Sánchez, jefe de la entidad, explicó que en diciembre el rubro de minería e hidrocarburos avanzó 5,39% debido el impulso de la minería metálica (5,87%) que compensó el retroceso de hidrocarburos, que cayó 9,46% el último mes del año y 5,09% entre enero y diciembre. La p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Pablo Sánchez se presenta hoy en Comisión Lava Jato - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/politica/actualidad/pablo-sanchez-se-presentara-manana-comision-lava-jato-noticia-1959680</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg5kr6gWgquuk7joqNXmBEqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:45:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/politica/actualidad/pablo-sanchez-se-presentara-manana-comision-lava-jato-noticia-1959680" target="_blank"&gt;Pablo Sánchez se presenta hoy en Comisión Lava Jato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal de la Nación, Pablo Sánchez, se presentará hoy por la tarde en la Comisión Especial Multipartidaria encargada de investigar los presuntos sobornos de empresas brasileñas a funcionarios peruanos. Según la agencia Andina, Pablo Sánchez se presentará, en sesión reservada, a las 3:00 p.m., a fin de informar sobre los acuerdos adoptados con la empresa Odebrecht y los avances de la investigación por el Ministerio Público. En esa comisión, también se presentará la presidenta ejecutiva del Organismo Superior de las Contrataciones del Estado, Ana Teresa Revilla Vergara, quien informará sob...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Oleoducto Nor Peruano: nuevo derrame reportado en Loreto - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/oleoducto-nor-peruano-nuevo-derrame-reportado-loreto-noticia-1946305</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGStmmpmeGnprXiQCJtFeIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sun, 13 Nov 2016 18:34:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/oleoducto-nor-peruano-nuevo-derrame-reportado-loreto-noticia-1946305" target="_blank"&gt;Oleoducto Nor Peruano: nuevo derrame reportado en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo derrame de petróleo se registró a la altura del kilómetro 15 del tramo I del Oleoducto Nor Peruano en el distrito de Urarinas (Loreto), informó la empresa estatal Petro Perú esta mañana. Según señala en un comunicado emitido el incidente "se dio como consecuencia de un nuevo atentado contra esta infraestructura". Sería el noveno corte producido por la acción de terceros Ante este hecho, la petrolera anunció que se ha puesto en marcha del Plan de Contingencia en la zona. El personal de Petro Perú y de las empresas INMAC Y LAMOR, especializadas en remediación ambiental, "acudieron a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Fuentes señalan que directorio de Petro-Perú ha renunciado - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/cade/noticias/directorio-petroperu-presento-su-renuncia-dicen-fuentes-noticia-1950381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfTItex_nl5-gTfOPH_s8sqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 14:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/cade/noticias/directorio-petroperu-presento-su-renuncia-dicen-fuentes-noticia-1950381" target="_blank"&gt;Fuentes señalan que directorio de Petro-Perú ha renunciado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Otro desacuerdo al interior del Ejecutivo? En horas de la tarde de ayer corrió con fuerza el rumor de que el directorio de Petro-Perú habría presentado su renuncia. Según fuentes del sector hidrocarburos, el detonante de esta decisión fue la designación, por parte del directorio, de Vladimiro Huaroc como jefe de la nueva Oficina de Gestión Social de la petrolera estatal. Follow @EconomiaECpe La determinación de contratar a Huaroc -quien fuera jefe de la Oficina de Diálogo de la PCM en el gobierno de Ollanta Humala y candidato a la segunda vicepresidencia en la plancha de Keiko Fujimori- ha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petroleros: Cinco puntos a favor de la reforma de Petroperú - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/negocios/petroleros-cinco-puntos-favor-reforma-petroperu-noticia-1957687</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBWNHtGseQ9jf0Tvbnfgg4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 18:01:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/negocios/petroleros-cinco-puntos-favor-reforma-petroperu-noticia-1957687" target="_blank"&gt;Petroleros: Cinco puntos a favor de la reforma de Petroperú&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Sociedad Peruana de Hidrocarburos (SPH) destaca cinco aspectos del decreto legislativo que declara de necesidad pública y de interés nacional la operación segura del Oleoducto Norperuano y dispone la Reorganización y Mejora del gobierno Corporativo de Petroperú. Follow @EconomiaECpe Mediante el decreto legislativo 1292, el gobierno promete reactivar la operación del Oleoducto Norperuano en el marco de una reforma de la empresa petrolera estatal Petroperú. Felipe Cantuarias, presidente de la SPH, saludó la norma, de la cual destacó cinco aspectos. 1- Según Cantuarias, la norma otorga f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: nativos liberan a 4 marinos retenidos en Saramurillo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-liberan-4-marinos-retenidos-saramurillo-noticia-1945649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHk9bft5PCfr_bXoqIHJOwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:32:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-liberan-4-marinos-retenidos-saramurillo-noticia-1945649" target="_blank"&gt;Loreto: nativos liberan a 4 marinos retenidos en Saramurillo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los cuatro marinos retenidos por nativos de la comunidad de Saramurillo, en Loreto, mientras tomaban fotografías con drones en la zona, fueron liberados, dio a conocer Canal N. Se trata de Víctor Isike Inoñan, Eduardo Málaga Salas, Jaime Alvarado Rivera y Erinson Flores Atanazio, quienes estuvieron retenidos por más de 24 horas. Según informó la Marina de Guerra del Perú, los agentes retenidos fueron trasladados de manera pacífica a la comunidad de Saramurillo, donde explicaron a los apus el motivo de su presencia. Ellos realizaban acciones de monitoreo ambiental para verificar posible afec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú: Tramo I del Oleoducto Norperuano reinicia operaciones desde hoy - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-tramo-i-oleoducto-norperuano-reinicia-operaciones-hoy-noticia-461020</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRZ71TiFB4QF30KmA4FtCcqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 17:42:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-tramo-i-oleoducto-norperuano-reinicia-operaciones-hoy-noticia-461020" target="_blank"&gt;Petro-Perú: Tramo I del Oleoducto Norperuano reinicia operaciones desde hoy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El tramo I del Oleoducto Norperuano reinicia operaciones hoy, según informó Petro-Perú a través de un hecho de importancia enviado ayer a la Superintendencia del Mercado de Valores (SMV). Cabe recordar que el ducto consta del tramo norte del ducto, que recorre 252 kilómetros de sus 854; el tramo I, de 306 kilómetros; y el II, de 548 kilómetros. La infraestructura se encontraba paralizada desde febrero del 2016, tras sufrir decenas de rajaduras y roturas intencionales y no intencionales. Y la empresa viene informando de su retome de operaciones progresivo desde junio Lea más noticias de Econ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: confirman nuevo derrame de petróleo en Oleoducto Nor Peruano - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-confirman-nuevo-derrame-petroleo-oleoducto-nor-peruano-441709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqd6o_S4_TykkDYywTlSBIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:15:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto/loreto-confirman-nuevo-derrame-petroleo-oleoducto-nor-peruano-441709" target="_blank"&gt;Loreto: confirman nuevo derrame de petróleo en Oleoducto Nor Peruano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo derrame de petróleo fue registrado a la altura del kilómetro 59 del Tramo I del Oleoducto Nor Peruano, en el distrito de Urarinas, en Loreto. Esta sería la segunda fuga de crudo denunciada en esta región en lo que va del año. En un comunicado, la empresa Petro-Perú informó que personal técnico confirmó el miércoles último que se terceras personas habían realizado un corte de 15 centímetros en la tubería. Ante ello, colocaron una grapa para contener la fuga y barreras laterales para evitar que el petróleo se expanda.Los voceros de la empresa petrolea denunciaron que un grupo de comu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: protesta en Saramurillo cumple 56 días - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-protesta-saramurillo-cumple-56-dias-noticia-1941854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKYcsvfRtvp33OMrsdki-8qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 14:25:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-protesta-saramurillo-cumple-56-dias-noticia-1941854" target="_blank"&gt;Loreto: protesta en Saramurillo cumple 56 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy se cumplen 56 días de huelga indefinida de diversas comunidades indígenas de Loreto contra los últimos derrames de petróleo del Oleoducto Norperuano registrados en la región, y la incertidumbre aumenta. La protesta concentra a unas 3.000 personas en la comunidad deSaramurillo (distrito deUrarinas). El 19 de octubre, siete días después de que la comisión de alto nivel del Ejecutivo –liderada por el jefe de la Oficina Nacional de Diálogo y Sostenibilidad (ONDS), Rolando Luque– acordara con los líderes indígenas evaluar los siete puntos de su plataforma de protesta, estos retomaron el bloq...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Perú-Petro: Tramo Norte de Oleoducto reiniciaría esta semana - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-tramo-norte-oleoducto-reiniciaria-esta-semana-noticia-1964934</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYVaWh9ItSUzzMYqEeY48wqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:18:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/peru-petro-tramo-norte-oleoducto-reiniciaria-esta-semana-noticia-1964934" target="_blank"&gt;Perú-Petro: Tramo Norte de Oleoducto reiniciaría esta semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ramal norte del Oleoducto Norperuano volvería a operar esta semana, tras casi un año de inactividad, informó la empresa estatal Perú-Petro. Follow @EconomiaECpe “En la primera semana de febrero es factible que esté operando el ramal Norte, que opera entre Andoas (Loreto) y la estación 5”, informó Rafael Zoeger, presidente de Perú-Petro, quien precisó que el ducto dejó de bombear crudo el pasado 14 de febrero. Además de reactivar el transporte de petróleo, el reinicio de operaciones se aprovechará para supervisar si el tubo ha perdido espesor por erosión o corrosión, apuntó. La inoperativ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro-Perú se asociaría con Techint por Oleoducto Norperuano - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-asociaria-techint-oleoducto-norperuano-noticia-446509</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkTf5sToRvVjcS4XnGqpnsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 01:02:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/petro-peru-asociaria-techint-oleoducto-norperuano-noticia-446509" target="_blank"&gt;Petro-Perú se asociaría con Techint por Oleoducto Norperuano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro-Perú lo confirma. Techint (constructor del ducto de Camisea) es la empresa con la que la estatal ha firmado una carta de intención para reparar y, eventualmente, gerenciar las operaciones del Oleoducto Norperuano (ONP) bajo la fórmula de “asociación en participación” (es decir, una suerte de joint venture). “No se trata de una concesión. Hemos firmado un documento para ver si podemos ponernos de acuerdo para formar una asociación. La idea es que Techint gerencie la reparación y mantenimiento del oleoducto con personal en planilla de Petro-Perú”, explica Eduardo García-Rosell, presiden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Apus de Saramurillo marchan en calles de Lima [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/peru/apus-saramurillo-marchan-calles-lima-fotos-noticia-1947558</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNSW110wPuv6n77JgbETZwqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 17:20:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/peru/apus-saramurillo-marchan-calles-lima-fotos-noticia-1947558" target="_blank"&gt;Apus de Saramurillo marchan en calles de Lima [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los 120 apus de Loreto que arribaron a Lima el lunes para reunirse con representantes del gobierno marchan a esta hora por las calles de la capital. Ellos acatan el 78 día de paro en demanda de soluciones a los recientes derrames de petróleo registrados en su región. Los líderes indígenas salieron de una reunión en la Plaza San Martín, en el centro de Lima. Anunciaron que se dirigen a la cuadra 3 de Paseo Parodi, donde se encontrarán con los manifestantes que protestan por el foro Apec. Cabe mencionar que el Ejecutivo no logró firmar un acuerdo con los dirigentes de las comunidades indígena...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: amplían estado de emergencia por derrame de petróleo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-amplian-estado-emergencia-derrame-petroleo-noticia-1956717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBcfh2g8fmg11_BQ4Nd8U0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 20:38:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-amplian-estado-emergencia-derrame-petroleo-noticia-1956717" target="_blank"&gt;Loreto: amplían estado de emergencia por derrame de petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A través del Decreto Supremo Nº 094-2016-PCM, publicado el miércoles en el Diario Oficial El Peruano, el Ejecutivo prorrogó el estado de emergencia en los distritos de Urarinas y Parinari, región Loreto, por 60 días a partir del jueves 29. La medida se tomó debido al impacto de los daños originados por el derrame del petróleo en el Tramo I del Oleoducto Norperuano (ONP). La prolongación del estado de emergencia tiene el objetivo de continuar con las acciones inmediatas y necesarias de respuesta y rehabilitación ante el peligro que generó el señalado derrame. El citado Decreto Supremo tomó e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: instalan muro para contener fuga de petróleo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto-instalan-muro-contener-fuga-petroleo-442918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx-QwWnuxeppQG-tOUVQyAqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 18:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto-instalan-muro-contener-fuga-petroleo-442918" target="_blank"&gt;Loreto: instalan muro para contener fuga de petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Personal de la empresa estatal Petro-Perú instaló barreras de contención a la altura del kilómetro 58 del tramo 1 del Oleoducto Nor Peruano, en el distrito de Urarinas, en Loreto. Según información de la empresa, la medida fue tomada para impedir el avance del derrame de petróleo producido el pasado martes que afectó dicha localidad. Aquel día, el crudo avanzó hasta la quebrada Infiernillo, afluente del río Urituyacu. Según versión de la empresa, dicha fuga fue causada por terceros.Actualmente una comisión conformada por la municipalidad distrital de Urarinas, el centro de salud de Maypuco ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: nativos retienen a cuatro marinos durante protesta - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-retienen-cuatro-marinos-durante-protesta-noticia-1945513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnQoDtcvawzv_xJnDRxXVQqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 02:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-nativos-retienen-cuatro-marinos-durante-protesta-noticia-1945513" target="_blank"&gt;Loreto: nativos retienen a cuatro marinos durante protesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuatro miembros de la Marina de Guerra fueron retenidos esta tarde por nativos en la localidad de Saramurillo, en el distrito de Uraninas, Loreto, cuando se desplazaban en un deslizador por el río Marañón. Los nativos se percataron de que los subalternos Víctor Isike Inoñan, Eduardo Málaga Salas, Jaime Alvarado Rivera y Erinson Flores Atanazio estaban a bordo de un bote utilizando un dron para capturar imágenes de la zona y los acusaron de espionaje antes de la llegada de las autoridades para tratar de instalar una mesa de diálogo. “Nosotros hemos intervenidos a estas cuatro personas porque...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Supervisan dos nuevos derrames de petróleo en Loreto - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/peru/loreto/supervisan-dos-nuevos-derrames-petroleo-loreto-noticia-458647</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_HUuAPwUasMOzUn6W5Pd8qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 21:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/peru/loreto/supervisan-dos-nuevos-derrames-petroleo-loreto-noticia-458647" target="_blank"&gt;Supervisan dos nuevos derrames de petróleo en Loreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA) informó que ha iniciado las acciones de supervisión ante dos nuevos derrames de petróleo que habrían ocurrido a la altura del kilómetro 50 del Tramo I del Oleoducto Norperuano (ONP), en la comunidad de Santa Rosa, distrito de Urarinas, provincia y departamento de Loreto. Los supervisores del OEFA verificarán en campo la ejecución del "Plan de Contingencia" por parte de Petroperú y determinar la causa del derrame. Según indicó la petrolera nacional, los dos cortes en el ONP habrían sido realizados por terceros. De acuerdo a lo infor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>"La reforma de Perú-Petro se queda corta", advierte experto - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/economia/peru/reforma-peru-petro-se-queda-corta-advierte-experto-noticia-1987560</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqUrGTEAq735yIO00QKBR4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 02:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/economia/peru/reforma-peru-petro-se-queda-corta-advierte-experto-noticia-1987560" target="_blank"&gt;"La reforma de Perú-Petro se queda corta", advierte experto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Varios hechos ponen de manifiesto la crisis del sector petrolero en el Perú, cuya producción que ha caído en 44% entre 2010 y 2016. Según el consultor experto en exploración y explotación, Carlos Gonzales -quien participará como ponente en el foro Perú Energía 2017 que se llevará a a cabo en Lima el 24 y 25 de mayo-, la contracción está asociada a la falta de interés de las empresas en el negocio en un medio de regalías no competititivas. Así, en los últimos tres años, precisa, unos 300 pozos han debajo de bombear, pero en general hay unos 4.000 cerrados. A esto se suma la paralización del ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Loreto: Congreso indagará los derrames de crudo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-congreso-indagara-derrames-crudo-noticia-1945860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7KembAQD2bp8T1obB0iuIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 17:48:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/sociedad/loreto/loreto-congreso-indagara-derrames-crudo-noticia-1945860" target="_blank"&gt;Loreto: Congreso indagará los derrames de crudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Congreso aprobó ayer la creación de una comisión que investigará por 120 días los derrames de petróleo ocurridos este año en el Oleoducto Norperuano (Loreto), operado por la empresa estatal Petro-Perú. El objetivo es hallar responsabilidades. El grupo parlamentario indagará además sobre los impactos ambientales que habrían tenido las fugas en las comunidades nativas. La moción fue aprobada en el pleno con 111 votos y ninguno en contra. Por otro lado, en la comunidad nativa de Saramurillo (Loreto)–en protesta desde el 1 de setiembre por el impacto de la actividad petrolera en su región– ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Trabajadores que estaban secuestrados en Estación Morona fueron liberados - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/peru/loreto/trabajadores-estaban-secuestrados-estacion-morona-liberados-noticia-579928</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQcSzcQ_cZ3c8CkUdPo2LIqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/peru/loreto/trabajadores-estaban-secuestrados-estacion-morona-liberados-noticia-579928" target="_blank"&gt;Trabajadores que estaban secuestrados en Estación Morona fueron liberados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de casi cuatro días, más de 80 personas pertenecientes a diferentes comunidades del distrito de Morona, ubicado en la provincia del Datem del Marañón (Loreto), decidieron abandonar las instalaciones de la Estación Morona del Oleoducto Norperuano, a cargo de Petro-Perú, y liberar a los 20 trabajadores que permanecían secuestrados, tras sostener un diálogo con el Ministerio Público. Los manifestantes argumentaron que tomaron esta medida debido a presuntos hechos irregulares que se registraron en el distrito de Morona el pasado 7 de octubre, día de las elecciones regionales y municipales...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item></channel></rss>