<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Crash Bandicoot - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSEJ0Tmpka054SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=PE&amp;ceid=PE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:01:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Remasterización de Crash Team Racing podría anunciarse este 6 de diciembre - RPP</title><link>https://rpp.pe/tecnologia/videojuegos/remasterizacion-de-crash-team-racing-podria-anunciarse-este-6-de-diciembre-noticia-1167273</link><guid isPermaLink="false">52780931860814</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:16:14 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://rpp.pe/tecnologia/videojuegos/remasterizacion-de-crash-team-racing-podria-anunciarse-este-6-de-diciembre-noticia-1167273" target="_blank"&gt;Remasterización de Crash Team Racing podría anunciarse este 6 de diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RPP&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/the-game-awards-2018-crash-team-racing-nitro-fueled-estrenara-2019-noticia-584176" target="_blank"&gt;Crash Team Racing | El clásico juego de carreras de Crash regresa en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/the-game-awards-2018-remake-crash-team-racing-seria-sorpresas-gala-noticia-584176" target="_blank"&gt;The Game Awards 2018 | Remake de Crash Team Racing sería una de las sorpresas en la gala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://mag.elcomercio.pe/historias/crash-team-racing-juego-marco-vida-personas-playstation-nnda-nnrt-noticia-584297" target="_blank"&gt;Crash Team Racing: ¿por qué este videojuego 'marcó' la vida de millones?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpPa3NlbGtJQU1FWmtnZlVVVVRzQVdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://rpp.pe">RPP</source></item><item><title>Game Awards 2018: Crash Team Racing vuelve en el 2019 - Oxigeno</title><link>https://www.oxigeno.com.pe/noticias/game-awards-2018-crash-team-racing-vuelve-en-el-2019-noticia-1168112</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHBzOi8vd3d3Lm94aWdlbm8uY29tLnBlL25vdGljaWFzL2dhbWUtYXdhcmRzLTIwMTgtY3Jhc2gtdGVhbS1yYWNpbmctdnVlbHZlLWVuLWVsLTIwMTktbm90aWNpYS0xMTY4MTEy0gGxAWh0dHBzOi8vYW1wLW94aWdlbm8tY29tLXBlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5veGlnZW5vLmNvbS5wZS9ub3RpY2lhcy9nYW1lLWF3YXJkcy0yMDE4LWNyYXNoLXRlYW0tcmFjaW5nLXZ1ZWx2ZS1lbi1lbC0yMDE5LW5vdGljaWEtMTE2ODExMj9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oxigeno.com.pe/noticias/game-awards-2018-crash-team-racing-vuelve-en-el-2019-noticia-1168112" target="_blank"&gt;Game Awards 2018: Crash Team Racing vuelve en el 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oxigeno&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La última edición de los Game Awards ha dado una gran noticia para los fanáticos del clásico juego Crash Bandicoot. Este es el avance que fue mostrado ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlwd2Npb2tJQU1FUnJwYVI2dXlOYWJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.oxigeno.com.pe">Oxigeno</source></item><item><title>La cuenta de Twitter de Crash Bandicoot publica este divertido vídeo de Crash y Spyro con motivo del Día de Acción de Gracias - Nintenderos.com</title><link>https://www.nintenderos.com/2018/11/la-cuenta-de-twitter-de-crash-bandicoot-publica-este-divertido-video-de-crash-y-spyro-con-motivo-del-dia-accion-de-gracias/</link><guid isPermaLink="false">CBMinwFodHRwczovL3d3dy5uaW50ZW5kZXJvcy5jb20vMjAxOC8xMS9sYS1jdWVudGEtZGUtdHdpdHRlci1kZS1jcmFzaC1iYW5kaWNvb3QtcHVibGljYS1lc3RlLWRpdmVydGlkby12aWRlby1kZS1jcmFzaC15LXNweXJvLWNvbi1tb3Rpdm8tZGVsLWRpYS1hY2Npb24tZGUtZ3JhY2lhcy_SAQA</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nintenderos.com/2018/11/la-cuenta-de-twitter-de-crash-bandicoot-publica-este-divertido-video-de-crash-y-spyro-con-motivo-del-dia-accion-de-gracias/" target="_blank"&gt;La cuenta de Twitter de Crash Bandicoot publica este divertido vídeo de Crash y Spyro con motivo del Día de Acción de Gracias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nintenderos.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy, 22 de noviembre, es el Día de Acción de Gracias. Por esta razón, la cuenta oficial de Crash Bandicoot en Twitter ha compartido este divertido vídeo, en el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nintenderos.com">Nintenderos.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/xAlKUEw788JNVS5NggxL7xQRR9ePSdoGIPXhjKCIEZxku49kAKfQ_c4OAPfzdOypUs_vppPsZdULZkDT9v2MZd8YsO0FK65RnDDlqNbJ8O1DhdYhFAFF20cCi0pA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Detengan todo: ¡Crash Team Racing está de vuelta! - unocero</title><link>https://www.unocero.com/videojuegos/crash-team-racing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm7Pqvjx58nE3OPler-MpIqGAgEKg8IACoHCAow1vbMATDB2iQw297UBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unocero.com/videojuegos/crash-team-racing/" target="_blank"&gt;Detengan todo: ¡Crash Team Racing está de vuelta!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;unocero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy es un gran día para todos aquellos que crecimos jugando con Crash Team Racing, pues después de mucho rumorearse, el juego regresará en varias consolas. La prueba viviente de que los chismes pueden llegar a ser ciertos es este y es que después de varios comentarios de que Activision traía algo entre manos con Beenox, por fin se ha confirmado que volverá nuestro corredor favorito con Crash Team Racing Nitro-Fueled. El clásico juego de carreras retoma el formato que ya todos conocemos y amamos, pues de nueva cuenta habrá varios personajes, tanto buenos como malos, enfrentándose en una pist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unocero.com">unocero</source></item><item><title>(Video) Crash Team Racing vuelve en junio de 2019 - San Carlos Digital</title><link>https://sancarlosdigital.com/video-crash-team-racing-vuelve-en-junio-de-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVJobyo3_M-sJ_QJqZkUpkqGQgEKhAIACoHCAow-uyACzC_g_sCMKmo6wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:33:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sancarlosdigital.com/video-crash-team-racing-vuelve-en-junio-de-2019/" target="_blank"&gt;(Video) Crash Team Racing vuelve en junio de 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;San Carlos Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las aventuras junto a Crash, Polar, Coco, Pura, Neo y demás protagonistas están de regreso. Tal y como lo fueron en el mítico PlayStation original, allá por 1999. El nuevo título llevará como nombre Crash Team Racing Nitro-Fueled y según reveló el distribuidor Activision, el videojuego estará disponible a partir del 21 de junio de 2019. Este lanzamiento se ofrecerá en PlayStation 4, Xbox One y Nintendo Switch y ya está disponible en preventa. Según medios internacionales, el videojuego se venderá en 2 ediciones. La primera será la estándar, la cual sólo incluiría el juego base. La segunda o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sancarlosdigital.com">San Carlos Digital</source></item><item><title>Crash Team Racing Nitro-Fueled es lo nuevo de Crash Bandicoot - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/Crash-Team-Racing-Nitro-Fueled-remake-lanzamiento-release-fecha-20181207-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPer_bO466Zkhwjk5D7-lSYqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/Crash-Team-Racing-Nitro-Fueled-remake-lanzamiento-release-fecha-20181207-0008.html" target="_blank"&gt;Crash Team Racing Nitro-Fueled es lo nuevo de Crash Bandicoot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Después de días de especulaciones y rumores por fin pudimos comprobar que Crash Bandicoot recibirá un nuevo remake a uno de sus juegos más clásicos, estamos hablando de Crash Team Racing, el juego de carreras del marsupial naranja que traía toda la locura del protagonista a las pistas y circuitos. Durante The Game Awards, Crash mismo hizo aparición para llevar el anuncio de esta remasterización, que ha sido desarrollada por Beenox, cuyo trabajo anterior más conocido fue Skylanders: Superchargers, CTR Nitro-Fueled está hecho completamente desde cero, pero respetando el juego base así que ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Crash Team Racing volverá remasterizado para PS4, Xbox One y Switch - PlayerOne</title><link>https://www.playerone.vg/2018/12/07/crash-team-racing-anuncio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmFrs37d5SvZQNckpRCSi4qGQgEKhAIACoHCAowzo6ICzCezIYDMJemmgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:23:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.playerone.vg/2018/12/07/crash-team-racing-anuncio/" target="_blank"&gt;Crash Team Racing volverá remasterizado para PS4, Xbox One y Switch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PlayerOne&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seguimos con los Game Awards y con más anuncios que nos alegran el día. Activision mostró ayer que su subsidiaria, Beenox, está encargada de la remasterización de Crash Team Racing para PlayStation 4 y que llegará el 21 de junio de 2019. El nombre del juego será Crash Team Racing: Nitro-Fueled y, a diferencia de la entrega original, esta será multiplataforma por lo que los usuarios de Xbox One y Nintendo también podrán dejar dinamitas en el camino de los otros corredores esta vez. El lanzamiento de este remake llega justo 20 años después de la entrega original publicada en PlayStation One. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.playerone.vg">PlayerOne</source></item><item><title>Nada de rumores: Crash Team Racing Nitro-Fueled será una realidad en PS4, Xbox y Switch y aquí tienes su tráiler [TGA 2018] - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/conduccion/nada-rumores-crash-team-racing-nitro-fueled-sera-realidad-ps4-xbox-switch-aqui-tienes-su-trailer-tga-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_1FrLHW-yEoiFllvonE94qGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:09:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/conduccion/nada-rumores-crash-team-racing-nitro-fueled-sera-realidad-ps4-xbox-switch-aqui-tienes-su-trailer-tga-2018" target="_blank"&gt;Nada de rumores: Crash Team Racing Nitro-Fueled será una realidad en PS4, Xbox y Switch y aquí tienes su tráiler [TGA 2018]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Había signos inequívocos de que durante los Game Awards veríamos el regreso de Crash Team Racing. Pero, con todo, su presentación ha sido toda una sorpresa. Una muy agradable. Crash Team Racing Nitro-Fueled se presenta a sí mismo como el juego original hasta arriba de revoluciones, lo que significa carreras tan alocadas como disparatadas y el mismo tratamiento visual que la trilogía remasterizada. Una auténtica combinación ganadora que, por cierto, ya puedes ver en movimiento. La buena y la mala noticia es que ya tiene fecha de lanzamiento, y no es mañana: Crash Team Racing Nitro-Fueled est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Tráiler de Crash Team Racing Nitro Fueled en los The Games Awards - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/crash-team-racing-nitro-fueled/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2u-Cey8fLSlxR0ZpPgVcYqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:05:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/crash-team-racing-nitro-fueled/" target="_blank"&gt;Tráiler de Crash Team Racing Nitro Fueled en los The Games Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rumores no eran infundados: Crash Team Racing Nitro Fueled llegará a PlayStation 4 dispuesto a que pisemos a fondo por unas pocas manzanas. Los títulos clásicos lo petan. Las ventas de Crash N. Sane Trilogy lo demostraron durante bastantes meses. Por ello, la llegada de Crash Team Racing: Nitro Fueled nos apasiona a más velocidad que el coche del marsupial. Y ojo, que el tráiler ha venido pisando fuerte. Mostrando los escenarios originales mejor que nunca, con todos los queridos personajes… a la par que la consola que le verá salir a la luz. Al igual que su predecesor, lo hará, en princ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item><item><title>Jak and Daxter tendrá edición física en PS4 gracias a Limited Run - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188211/jak-and-daxter-tendra-edicion-fisica-en-ps4-gracias-a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6H81VyzYt0GwZ2ksrDlnEqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188211/jak-and-daxter-tendra-edicion-fisica-en-ps4-gracias-a/" target="_blank"&gt;Jak and Daxter tendrá edición física en PS4 gracias a Limited Run&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Te has quedado con las ganas de hacerte con una edición física de los reestrenos de Jak and Daxter de PlayStation 4? Limited Run ha llegado a un acuerdo con Sony y Naughty Dog para hacer realidad el deseo de los usuarios, y lanzará en formato físico Jak and Daxter, Jak 2, Jak 3 y Jak X. El primero es el único que de momento tiene fecha, precio y unidades confirmadas; el resto se espera que se anuncien y se lancen antes del 30 de junio de 2019. El primero, Jak and Daxter: The Precursor Legacy, se puede comprar en dos versiones: una de 24,99 dólares y otra de 74,99 dólares para coleccionista...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Revisión de la PlayStation Classic: se siente como una oportunidad perdida - Digital Trends Español</title><link>https://es.digitaltrends.com/videojuego/revision-playstation-classic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc93jHOPZxgh_pDeakwI28qGQgEKhAIACoHCAow4df1CjC63NwCMNmF1QM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:15:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.digitaltrends.com/videojuego/revision-playstation-classic/" target="_blank"&gt;Revisión de la PlayStation Classic: se siente como una oportunidad perdida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digital Trends Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El PS Classic es bonito para coleccionar pero no es realmente una consola de gaming. Sony ha ingresado al mundo de las miniconsolas con su propia PlayStation Classic. No hay duda de que la era de PS1 vio muchos juegos geniales, pero Sony no ha respetado ese legado. En cambio, nos presenta una consola mini que capitaliza una linda estética, pero se queda corta en casi todos lo demás. Las mini consolas clásicas, una tendencia que Nintendo activó con el NES Classic, son la combinación perfecta de nostalgia y tecnología moderna. Ofrecen una compilación de juegos clásicos favoritos en una plata...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.digitaltrends.com">Digital Trends Español</source></item><item><title>Beenox aclara sus planes con Crash Team Racing: Nitro Fueled - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188215/beenox-aclara-sus-planes-con-crash-team-racing-nitro-fueled/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDfbXMXZuhTYGYOYgPDbCUqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188215/beenox-aclara-sus-planes-con-crash-team-racing-nitro-fueled/" target="_blank"&gt;Beenox aclara sus planes con Crash Team Racing: Nitro Fueled&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El anuncio del remake de Crash Team Racing, Crash Team Racing Nitro-Fueled, ha alegrado a todos los seguidores del mítico videojuego de Naughty Dog en la primera PlayStation. Sin embargo, poco se sabía del desarrollo hasta que uno de los principales desarrolladores de Beenox, Thomas Wilson, ha aclarado que el objetivo no es otro que mantener todos los circuitos, personajes y mecánicas que elevaron a leyenda al juego original. "El amor que los fanáticos sienten por Crash Team Racing va más allá de cualquier juego de carreras de karts, y estamos encantados de mostrarles a los fanáticos en los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Crash Bandicoot regresa a las carreras con remake de Crash Team Racing - Código Espagueti</title><link>https://codigoespagueti.com/noticias/videojuegos/crash-bandicoot-regresa-a-las-carreras-con-remake-de-crash-team-racing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYUoCmGmQLHXz_2kkOeeT4qGQgEKhAIACoHCAowgKmBCzCWhv0CMJ-igwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:39:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://codigoespagueti.com/noticias/videojuegos/crash-bandicoot-regresa-a-las-carreras-con-remake-de-crash-team-racing/" target="_blank"&gt;Crash Bandicoot regresa a las carreras con remake de Crash Team Racing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Código Espagueti&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muchos de los gamers que iniciaron su camino en el mundo de los videojuegos con el primer PlayStation recuerdan con cariño a Crash, no sólo por ser durante años la mascota no oficial de la consola, sino por un par de sus primeros juegos, que competían en diversión con los de la competencia. Uno de los más añorados es Crash Team Racing, que para muchos es el único juego de Karts que le ha competido en factor diversión a la franquicia Mario Kart. Ahora, para consentir a sus fans, Activision Blizzard anunció Crash Team Racing: Nitro-Fueled. Se trata de un remake del original juego de carreras ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://codigoespagueti.com">Código Espagueti</source></item><item><title>¡Es oficial! Habrá remasterización de Crash Team Racing - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188174/es-oficial-habra-remasterizacion-de-crash-team-racing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKO_zfCtUrlnb7QAzuB_-LMqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188174/es-oficial-habra-remasterizacion-de-crash-team-racing/" target="_blank"&gt;¡Es oficial! Habrá remasterización de Crash Team Racing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los últimos días sonaba con fuerza la posibilidad de que se anunciara la remasterización de Crash Team Racing y finalmente así ha sido. Activision ha aprovechado su paso por los The Game Awards 2018 para dar a conocer Crash Team Racing Nitro-Fueled, una nueva versión de este clásico juego de carreras de la primera PlayStation que estará disponible el 21 de junio en PS4, Xbox One y Nintendo Switch. Un primer tráiler permite ver qué tal luce este alocado juego de carreras protagonizado por los héroes y villanos del universo Crash Bandicoot. "Es la experiencia auténtica de CTR y mucho más, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>PlayStation Classic: hackean la mini para añadir juegos - MC</title><link>https://www.muycomputer.com/2018/12/07/playstation-classic-hack-para-mas-juegos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXuL0-Iz4qMCkS_GsPGZeAqGQgEKhAIACoHCAow5bX-CjC3zIoDMIfZ4QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.muycomputer.com/2018/12/07/playstation-classic-hack-para-mas-juegos/" target="_blank"&gt;PlayStation Classic: hackean la mini para añadir juegos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No ha pasado ni una semana desde que se estrenase la nueva consola mini de Sony, la PlayStation Classic, y tras haber visto ya todos sus componentes tras ser despiezada, ahora le ha tocado al software. Así pues, varios usuarios han logrado hackear esta consola, con el objetivo de añadir algunos de los títulos que sin duda hemos echado de menos. Entre ellos destacan nvsofts, propietario de la imagen de cabecera en la que ejecuta el clásico shooter Doom en la PlayStation Classic, haciendo uso del protocolo gráfico Wayland; o Yifan Lu, uno de los mayores aportadores a la comunidad de PlayStati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.muycomputer.com">MC</source></item><item><title>¡La remasterización de Crash Team Racing es toda una realidad! - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/la-remasterizacion-de-crash-team-racing.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7_FmID1FBW3mcckpaodLMqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/la-remasterizacion-de-crash-team-racing.html" target="_blank"&gt;¡La remasterización de Crash Team Racing es toda una realidad!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rumores eran completamente ciertos. El día de hoy durante la ceremonia de The Game Awards 2018, Activision presentó Crash Team Racing Nitro-Fueled, remasterización del clásico Crash Team Racing de 1999 que tantas horas de diversión nos dio en la era del primer PlayStation. Lo primero y más importante que hay que decir es que Crash Team Racing Nitro-Fueled está programado para lanzarse el próximo 21 de junio en Nintendo Switch, Xbox One y PlayStation 4. El estudio encargado de este desarrollo que de acuerdo con Activision se hizo desde cero, es Beenox, a quienes hace no mucho conocimos p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>Un remake de Crash Team Racing podría anunciarse en The Game Awards - Thousand-Sunny.org</title><link>http://www.thousand-sunny.org/un-remake-de-crash-team-racing-podria-anunciarse-en-the-game-awards/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpHDgIwMZ5dbW3lujoWrIkqGQgEKhAIACoHCAow14mJCzDspYgDMJvDnwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:03:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thousand-sunny.org/un-remake-de-crash-team-racing-podria-anunciarse-en-the-game-awards/" target="_blank"&gt;Un remake de Crash Team Racing podría anunciarse en The Game Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Thousand-Sunny.org&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CompartirTwittear El solicitado regreso del querido Crash Team Racing, el juego de carreras de Crash Bandicoot, podría anunciarse esta misma noche durante The Game Awards 2018. Los rumores han comenzado de la mano de múltiples personalidades del sector de los videojuegos en Estados Unidos, que han recibido unos misteriososo dados de peluche de color naranja -tradicionalmente usados en coches- y el mensaje “Sliding into the Game Awards on 6/12” (“Deslizándose en The Game Awards el 6/12”, en español). Junto a que el término ‘Sliding’ puede tener una connotación asociada al desplazamiento los ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thousand-sunny.org">Thousand-Sunny.org</source></item><item><title>Encontraron 36 juegos que serían incluidos en PlayStation Classic - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/encontraron-36-juegos-que-serian.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWEAOZ02D4fRVcw4U6uedoqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/encontraron-36-juegos-que-serian.html" target="_blank"&gt;Encontraron 36 juegos que serían incluidos en PlayStation Classic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los analistas de datos encontraron que el emulador utilizado en el PlayStation Classic tiene rastros de haber probado 36 juegos distintos a los que llegaron a la versión comercial que tenemos actualmente. Muchos de ellos son verdaderos clásicos. Con las reservas que se merece esta clase de información, no está de más atender lo que dataminers encontraron en las entrañas del código de programación del emulador pues revela algunos juegos que bien valdría tener en el PlayStation Classic y que por algún motivo, muy probablemente relacionado con licencias y permisos de publicación, decidieron de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>El hardware de PlayStation Classic esconde un listado de juegos, y es muchísimo mejor que la selección incluida - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/juegos-retro/hardware-playstation-classic-esconde-listado-juegos-muchisimo-mejor-que-seleccion-incluida</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHM4ENjVY-2HBMqROCJdCsMqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/juegos-retro/hardware-playstation-classic-esconde-listado-juegos-muchisimo-mejor-que-seleccion-incluida" target="_blank"&gt;El hardware de PlayStation Classic esconde un listado de juegos, y es muchísimo mejor que la selección incluida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que la emulación de PlayStation Classic no sea perfecta es algo en lo que podemos tener ciertas concesiones, pero la selección de su catálogo de 20 juegos es algo en lo que ha habido consenso: faltan muchos y sobran muchos. De hecho, las ausencias, pesan más que las inclusiones. Sin embargo, hay una mención a Crash, Raziel y Parappa en los archivos de la mini-consola. Ars Technica ha compartido un listado con docenas de títulos imprescindibles de la 32 bits de Sony (incluyendo Crash Bandicoot , Gran Turismo , Tony Hawk , Tomb Raider o Street Fighter Alpha 3) que ha extraído a partir de un a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Activision confirma la remasterización de Crash Team Racing #TheGameAwards - Fayerwayer</title><link>https://www.fayerwayer.com/2018/12/remasterizaciones-crash-team-racing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQdfCiHfYFexsVT03qFqdgqGQgEKhAIACoHCAowkunyCjDi59kCMOr-qgM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fayerwayer.com/2018/12/remasterizaciones-crash-team-racing/" target="_blank"&gt;Activision confirma la remasterización de Crash Team Racing #TheGameAwards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fayerwayer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tal como se esperaba, Activision confirmó en The Game Awards 2018 el lanzamiento de Crash Team Racing Nitro-Fueled, la versión remasterizada del clásico Crash Team Racing. Este título se pondrá disponible el 21 de junio de 2019 en versiones para PlayStation 4, Xbox One y PC. Se menciona que Crash Team Racing Nitro-Fueled es desarrollado por Beenox y está construido desde cero para recrear la experiencia del original, incluyendo personajes, karts, pistas y arenas con gráficas HD. Se menciona que la edición normal del juego tendrá un precio de USD $39.99, mientras que la edición especial “Nit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fayerwayer.com">Fayerwayer</source></item><item><title>Esto es lo que dio de sí la gala a los mejores juegos del año The Games Awards - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/esto-es-lo-que-dio-de-si-la-gala-los.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgZv0TgnUdW6WUyDm6cZJQqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/esto-es-lo-que-dio-de-si-la-gala-los.html" target="_blank"&gt;Esto es lo que dio de sí la gala a los mejores juegos del año The Games Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anoche se celebró la gala anual que premia a los mejores juegos del año en Los Ángeles, California. El gran galardonado fue God of War que se llevó el Game of the Year, el mejor juego del año por delante de Red Dead Redemption 2, Assassin’s Creed Odyssey o Spiderman. Además el juego de Santa Mónica Studios también fue galardonado como el mejor juego de Acción/ Aventura y mejor Dirección. Por su parte Red Dead Redemption 2, el juego del oeste de Rockstar, se tuvo que conformar con tener la mejor interpretación de un personaje, mejor diseño sonoro, mejor banda sonora y la mejor narrativa. Tam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>Estos son los 31 juegos que Sony descartó para la PS Classic - PlayerOne</title><link>https://www.playerone.vg/2018/12/05/31-juegos-sony-descarto-psclassic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECb4udlhlatDfnm-LM3QcxAqGQgEKhAIACoHCAowzo6ICzCezIYDMJemmgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:40:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.playerone.vg/2018/12/05/31-juegos-sony-descarto-psclassic/" target="_blank"&gt;Estos son los 31 juegos que Sony descartó para la PS Classic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PlayerOne&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PlayStation Classic ya está disponible y ha recibido algunas críticas relacionadas con algunas de sus características. Hoy se conoció que Sony tenía planeado un mayor número de juegos para el catálogo de la consola. En total se descaró 31 juegos al momento de seleccionar los 20 juegos definitivos incluidos en PS Classic. La falta de muchos juegos clásicos y el hecho de contar con versiones PAL inferiores a 50Hz crearon críticas dentro de los jugadores. Información obtenida por dataminers reveló que estos 31 juegos todavía podrían existir dentro de PS Classic pero por los momentos se trata d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.playerone.vg">PlayerOne</source></item><item><title>Resumen – Los anuncios más importantes de The Game Awards 2018 - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/resumen-los-anuncios-mas-importantes-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECszXIQUGfcVc3D6EA2rn0kqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/resumen-los-anuncios-mas-importantes-de.html" target="_blank"&gt;Resumen – Los anuncios más importantes de The Game Awards 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nueva cuenta, la ciudad de Los Ángeles, California recibió a la ceremonia de The Game Awards, premios de mayor prestigio dentro del mundo de los videojuegos. Como es la costumbre, el evento fue el marco perfecto para que un montón de compañías decidieran hacer importantes anuncios sobre lo que viene en el futuro. A continuación te presentamos los anuncios más importantes que se dieron este jueves 6 de diciembre. The Stanley Parable Ultra Deluxe El aclamado The Stanley Parable, juego independiente que causó sensación en 2013, se estará lanzando en algún punto de 2019 para PS4 y Xbox One c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>Crash Team Racing llega para la PlayStation 4 de Sony - BOLAVIP</title><link>https://bolavip.com/gamer/Crash-Team-Racing-llega-para-la-PlayStation-4-de-Sony-20181206-0151.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTjKWLzMzsOWJkqXG-WNi4qGQgEKhAIACoHCAowzsX_CjCEkfkCMOv95wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bolavip.com/gamer/Crash-Team-Racing-llega-para-la-PlayStation-4-de-Sony-20181206-0151.html" target="_blank"&gt;Crash Team Racing llega para la PlayStation 4 de Sony&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BOLAVIP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los grandes rumores de la comunidad, Crash Team Racing: Nitro Fueled fue presentado en The Game Awards 2018. Por lo que se pudo ver en el tráiler de presentación, una gran cantidad de las pistas y personajes de el viejo juego de PSX estarán disponibles, aunque también habrá nuevos circuitos y funcionalidades. Crash Team Racing: Nitro Fueled llegará a PlayStation 4 el 21 de junio de 2019 y puede ser preordenado en PlayStation Store.&lt;/p&gt;</description><source url="https://bolavip.com">BOLAVIP</source></item><item><title>RUMOR: Crash Team Racing podría tener una remasterización - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/12/04/rumor-crash-team-racing-podria-tener-una-remasterizacion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp6MJvzp7q_ZTRQHxQSQHMqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:08:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/12/04/rumor-crash-team-racing-podria-tener-una-remasterizacion" target="_blank"&gt;RUMOR: Crash Team Racing podría tener una remasterización&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El anuncio se haría en The Game Awards 2018. Un fuerte rumor a comenzado a sonar en las últimas horas alrededor de los anuncios que habrá en The Game Awards 2018; pues Activision podría anunciar el regreso de Crash Team Racing, juego de carreras que fuera muy popular en la época del PS1. ¿De dónde surge este rumor? Bueno, de un regalo y una extraña publicación en Twitter. Hollie Bennet de PlayStation Access recibió unos dados de peluche para retrovisor por parte de Activision, mismos que venían junto a una tarjeta con la leyenda "Deslizándose a los Game Awards el 6/12". So....uh....these ju...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>¿Por qué Sony escondió archivos de estos videojuegos en su PlayStation Classic? - Digital Trends Español</title><link>https://es.digitaltrends.com/videojuego/juegos-no-incluidos-playstation-classic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpJ2Guje3rCelBe0WNXt18qGQgEKhAIACoHCAow4df1CjC63NwCMPb_1AM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:14:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.digitaltrends.com/videojuego/juegos-no-incluidos-playstation-classic/" target="_blank"&gt;¿Por qué Sony escondió archivos de estos videojuegos en su PlayStation Classic?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digital Trends Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un informe revela que muchos otros juegos de PlayStation también fueron considerados en algún momento del desarrollo del hardware de la consola PlayStation Classic de Sony, y sus archivos escondidos fueron descubiertos. En septiembre, Sony presentó su sistema PlayStation Classic plug-and-play, junto con cinco de los 20 juegos integrados en la consola. Semanas después, dio a conocer el resto de la lista que incluía algunos títulos legendarios, como Resident Evil Director’s Cut, Final Fantasy VII, Battle Arena Toshinden, Metal Gear Solid, y Grand Theft Auto, entre otros. Pese a la variedad de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.digitaltrends.com">Digital Trends Español</source></item><item><title>Sigue en vivo la presentación de The Game Awards 2018 aquí - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/the-game-awards-en-vivo-GOTY-live-stream-hora-mexico-2018-20181205-0009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJXmyltKdUdnb-rQ7-teT8qGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/the-game-awards-en-vivo-GOTY-live-stream-hora-mexico-2018-20181205-0009.html" target="_blank"&gt;Sigue en vivo la presentación de The Game Awards 2018 aquí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estamos a un día de la premiación más importante del mundo de los videojuegos, The Game Awards 2018 se llevarán a cabo el día 6 de diciembre en Los Ángeles, California, la ceremonia está pensada para celebrar los premios a la excelencia en la industria del videojuego, y podrás seguirla minuto a minuto aquí mismo. Gracias al canal de YouTube de los premios podremos ver la transmisión en directo como si estuviéramos presentes entre el público, y vivir la emoción de la entrega de preseas, los anuncios de nuevos juegos, los adelantos que más esperamos ver en The Game Awards y ver salir victorio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>¿Crash Team Racing en los Game Awards? Tenemos motivos para creer - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/conduccion/crash-team-racing-game-awards-tenemos-motivos-para-creer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3L3UWoaGIQv8LKTnTiXNcqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:13:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/conduccion/crash-team-racing-game-awards-tenemos-motivos-para-creer" target="_blank"&gt;¿Crash Team Racing en los Game Awards? Tenemos motivos para creer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pese a su nombre, a la Crash Bandicoot N.Sane Trilogy le faltó un juego: Crash Team Racing. Una propuesta de carreras con la firma de Naughty Dog, el desenfreno de Crash y compañía y -en esencia- la exitosa fórmula de Super Mario Kart. De hecho, con los Game Awards asomando, se reaviva la llama de la esperanza. De hecho, los indicios están fundamentados y desde ayer empiezan a florecer señales prácticamente inequívocas. Por un lado, la página oficial de Facebook de Crash Bandicoot ha puesto como foto de portada la misma bandera de cuadros que ondeaba en la portada y la pantalla inicial de C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>¿Crash Team Racing en los Game Awards 2018? Nuevas pistas llevan a ello - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188088/crash-team-racing-en-los-game-awards-2018-nuevas-pistas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPyPxB8XzPQhu_iF76tLtQqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/188088/crash-team-racing-en-los-game-awards-2018-nuevas-pistas/" target="_blank"&gt;¿Crash Team Racing en los Game Awards 2018? Nuevas pistas llevan a ello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No hay nada confirmado por el momento, pero Activision parece que está intentando adelantar una noticia que alegrará a los seguidores de Crash. Crash Tag Team Racing apunta a ser el nuevo proyecto de la firma, y su ausencia en la Crash Bandicoot: N.Sane Trilogy se verá suplida con un remake del juego de velocidad de 32 bits. La principal pista es un regalo de la editora a algunos influencers de videojuegos. Son unos dados de coche con un color muy similar al de Crash Bandicoot. Junto al hortera adorno se ha incluido una nota que insta a los jugadores a esperar noticias en la inminente gala ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Rumor: Remasterización de Crash Team Racing sería anunciada en los Game Awards 2018 - videojuegos</title><link>http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/rumor-remasterizacion-de-crash-team.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfDxIDLaDfyNu5F8qIibVEqGQgEKhAIACoHCAowjMeACzD64IwDMMrk-gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video4juegos.blogspot.com/2018/12/rumor-remasterizacion-de-crash-team.html" target="_blank"&gt;Rumor: Remasterización de Crash Team Racing sería anunciada en los Game Awards 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;videojuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sabemos que en los Game Awards 2018 habrá varios anuncios de juegos, muchos de ellos primicias mundiales. Aunque aún estamos a la espera por ver qué anunciarán, hoy y gracias a algunos mensajes se ha comenzado a especular sobre la identidad de uno de dichos títulos sorpresa: una remasterización del clásico Crash Team Racing. Esta mañana la presentadora de PlayStation Access, Hollie Bennett, compartió una fotografía en redes sociales sobre uno de los regalos que Activision le hizo llegar: un par de dados de peluche en tono naranja, similares a los que pondrías en un retrovisor. Junto a ello ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://video4juegos.blogspot.com">videojuegos</source></item><item><title>Naughty Dog no llevará The Last of Us: Part II a The Game Awards - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/The-Last-of-Us-Part-II-no-estara-The-Game-Awards-anuncio-2018-20181205-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLxoZ8kum_m7_oHKx9w3BUqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/The-Last-of-Us-Part-II-no-estara-The-Game-Awards-anuncio-2018-20181205-0005.html" target="_blank"&gt;Naughty Dog no llevará The Last of Us: Part II a The Game Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The Game Awards no solamente se trata sobre la premiación de juegos, muchas veces este evento es utilizado como plataforma para grandes anuncios de la industria, por lo que los jugadores suelen esperar que los grandes títulos que están por venir tengan presencia en el evento en forma de anuncios o adelantos, y en la edición 2018 muchos estaban esperando ver algo de The Last of Us: Part II. We’re looking forward to celebrating a year of incredible games at #TheGameAwards this Thursday, however, we won’t have anything new to share from The Last of Us Part II. We’re hard at work and looking fo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Las carreras más locas podrían regresar a PS4 con Crash Team Racing - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/Crash-Team-Racing-remake-rumores-Sony-PlayStation-The-Game-Awards-2018-20181204-0006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhhYPxxtHjTTpOc0hua_tkqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/Crash-Team-Racing-remake-rumores-Sony-PlayStation-The-Game-Awards-2018-20181204-0006.html" target="_blank"&gt;Las carreras más locas podrían regresar a PS4 con Crash Team Racing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sony podría estar trabajando en un remake de Crash Team Racing para la PS4 y los rumores se han avivado después de que Hollie Bennett, presentadora de PlayStation Access, tuiteara en su cuenta personal una foto que ha hecho creer a todos que este juego se anunciara en la próxima edición de The Game Awards. So....uh....these just arrived at my house. Any ideas? ���� pic.twitter.com/x0MRYihWvg — Hollie Bennett (@HollieB) 4 de diciembre de 2018 Crash Team Racing fue la respuesta de Sony a Mario Kart y Nintendo, sin embargo, en poco tiempo este título de carreras logro ganarse a su propio públi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Posible anuncio del remake de Crash Team Racing en The Game Awards - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/remake-de-crash-team-racing-en-the-game-awards/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNVsgLg50uH0cJJPgFvSEoqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:27:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/remake-de-crash-team-racing-en-the-game-awards/" target="_blank"&gt;Posible anuncio del remake de Crash Team Racing en The Game Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los cochecillos de Crash podrían volver a la vida. Así os lo dejamos caer con el rumor de que veríamos el remake Crash Team Racing en The Game Awards. Viendo el éxito de Crash Insane Trilogy no es raro suponer que Activision quiera aprovechar el filón. Los americanos podrían estar preparando un nuevo título de la saga, tal y como apunta el rumor del remake de Crash Team Racing en The Game Awards, que esta vez viene con fuerza. Sin ir más lejos, nos hemos hecho eco de que Hollie Bennett, la presentadora de Playstation Acces, publicó en su cuenta de Twitter una fotografía mostrando un paquet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item><item><title>The Last of Us 2 y Death Stranding tendrán novedades en los Games Awards - RebelCry</title><link>https://rebelcry.com/es/juegos/last-death-stranding-tendran-novedades-games-awards-2805.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDouPNsDBDrlSsdCNd5WGCcqGQgEKhAIACoHCAowp4yACzCE24sDMNHT9wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 07:32:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rebelcry.com/es/juegos/last-death-stranding-tendran-novedades-games-awards-2805.html" target="_blank"&gt;The Last of Us 2 y Death Stranding tendrán novedades en los Games Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RebelCry&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los próximos grandes títulos mostrarán nuevas imágenes en la gala de premios a los mejores juegos del año Se esperan muchas novedades en los próximos Games Awards, la gala que premiará a los mejores juegos del año en todas las plataformas. Además, este certamen ha sido siempre objeto de interesantes propuestas de las empresas de la industria del videojuego, cosa que es usada como herramienta de marketing por parte de las distribuidoras y compañías de desarrollo. En la pasada edición de los Games Awards pudimos ver a un Norman Reedus, actor que da vida al personaje principal de Death Strandi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rebelcry.com">RebelCry</source></item><item><title>Mira el unboxing oficial de la nueva PlayStation Classic de Sony - VADER</title><link>https://vader.news/gaming/PlayStation-Classic-Mini-unboxing-oficial-video-Sony-2018-20181126-0007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKpHwP47PuJ-wo4MAWuP9IqGQgEKhAIACoHCAowk-WGCzCf7oQDMPHolgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vader.news/gaming/PlayStation-Classic-Mini-unboxing-oficial-video-Sony-2018-20181126-0007.html" target="_blank"&gt;Mira el unboxing oficial de la nueva PlayStation Classic de Sony&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VADER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sony quiere que su consola retro PlayStation Classic despegue por todo lo alto el día de su lanzamiento, y es por eso que cada que tiene oportunidad de recordarnos lo genial que es esta maquina lo hace a través de su blog oficial, esta vez ha compartido el unboxing hecho por ellos mismos para que experimentemos la dicha de abrir una nueva PS Classic y conozcamos más de esta consola. A lo largo del video vemos los elementos que traerá nuestra caja envida por Sony, además se enfatiza el tamaño reducido de la consola, que como se ha mencionado anteriormente es hasta un 45% más pequeña que la P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vader.news">VADER</source></item><item><title>Análisis Spyro Reignited Trilogy: El dragón morado vuelve para marcar esta generación - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/analisis-spyro-reignited-trilogy-el.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKiKbVe8ptJK1DSoS72lxjEqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/11/analisis-spyro-reignited-trilogy-el.html" target="_blank"&gt;Análisis Spyro Reignited Trilogy: El dragón morado vuelve para marcar esta generación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nuevo lo ha vuelto a hacer Activision. ¿El qué? Traer un plataformas que marcó a una generación en Playstation totalmente remozado para que los nuevos jugadores o aquellos que no tuvieron la ocasión de probarlo, jueguen con ello como la primera vez. Y así es Spyro Reignited Edition, un juego que te retrotrae a esa infancia fuera de problemas en los que la única preoupación era cómo acceder al siguiente nivel. Tal como hizo con Crash ha repetido con Spyro, y nosotros muy felices. Spyro tiene la esencia del juego original en cuanto a historia pero con nuevos diseños, mejores controles, un ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>Spyro Reignited Trilogy | Activision vuelve a apostar por la nostalgia [REVIEW] - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/spyro-reignited-trilogy-review-activision-vuelve-apostar-nostalgia-analisis-precio-noticia-578692</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQaAVGlQi1WZx4mISEfDCwqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDNzasD</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/spyro-reignited-trilogy-review-activision-vuelve-apostar-nostalgia-analisis-precio-noticia-578692" target="_blank"&gt;Spyro Reignited Trilogy | Activision vuelve a apostar por la nostalgia [REVIEW]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el éxito que tuvo en 2017 la remasterización de Crash Bandicoot con "N.Sane Trilogy", juego que reunía las tres primeras entregas del marsupial, ahora le toca el turno al dragón Spyro, que llega con sus tres juegos más conocidos. Con "Spyro Reignited Trilogy", Activision vuelve apostar por la fórmula de la nostalgia. Esta vez nos ofrece la oportunidad de revivir los mejores momentos que hayamos podido tener con querido dragón. La fórmula de "Spyro Reignited Trilogy" no es muy arriesgada pero sí muy notoria. Los cambios en las plataformas del juego lo han hecho muy hermoso. Además, los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Spyro Reignited Trilogy trae de regreso la vieja gloria del dragón morado (Reseña) - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/11/13/spyro-reignited-trilogy-trae-de-regreso-la-vieja-gloria-del-dragon-morado-resena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuGcj24T-siVVciadbwVfEqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:36:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/11/13/spyro-reignited-trilogy-trae-de-regreso-la-vieja-gloria-del-dragon-morado-resena" target="_blank"&gt;Spyro Reignited Trilogy trae de regreso la vieja gloria del dragón morado (Reseña)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Activision y Toys for Bob se anotan otro acierto con esta nueva remasterización. En 2017, Activision y el desconocido estudio Toys for Bob sorprendieron al mundo con Crash Bandicoot N. Sane Trilogy, una remasterización de los juegos clásicos de Crash Bandicoot, la cual fue celebrada por los fans veteranos y las nuevas audiencias, por su gran trabajo en el aspecto estético y el respeto a la esencia de los títulos lanzados originalmente para PS1. Ante tal aceptación, la desarrolladora no tardó en anunciar otra compilación, ahora en la forma de Spyro Reignited Trilogy; que traería de regreso a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>De la PlayStation original a PS4: todos los clásicos que están de vuelta actualizados - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/listas/psone-a-ps4-todos-clasicos-que-estan-vuelta-actualizados</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdRomDsWkJa4jX5Ulg82qEqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:31:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/listas/psone-a-ps4-todos-clasicos-que-estan-vuelta-actualizados" target="_blank"&gt;De la PlayStation original a PS4: todos los clásicos que están de vuelta actualizados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los mejores aspectos de la actual generación de videojuegos es su carácter trans-generacional. Además de ofrecer el formato de las mini-consola, PS4, Xbox One y Switch Switch han recuperado las joyas de sus primeras sobremesas de un modo u otro. El propósito es simple: que los veteranos y las nuevas generaciones de jugadores puedan disfrutar de clásicos atemporales. Y si en la consola de Microsoft se apuesta por la retrocompatibilidad y la de Nintendo por su selección de juegos clásicos, lo cierto es que Sony ha dado nueva vida a su catálogo a través de diferentes enfoques. En Vida E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>¿Las trilogías de Spyro y Crash en un mismo pack? No lo descartes - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/aventura-plataformas/trilogias-spyro-crash-pack-no-descartes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJV4Bui03wnBTk9NQMLvqw0qGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/aventura-plataformas/trilogias-spyro-crash-pack-no-descartes" target="_blank"&gt;¿Las trilogías de Spyro y Crash en un mismo pack? No lo descartes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pese a que, a día de hoy, no tenemos claro que el sonado retraso de la Spyro Reignited Trilogy sirva al propósito de incluir los tres juegos en su disco, una nueva edición comienza a asomar en varias cadenas comerciales, y si todavía no tienes la imprescindible Crash Bandicoot N.Sane Trilogy te interesa. Una vez más, Wallmarkt podría haber hecho saltar la liebre, solo que en este caso no sería la única: tiendas oncline como Sidescrollers, Games'n DVD Exchange, BlowItOutahere.com o Provantage ya listan el llamado Spyro + Crash Game Bundle para Xbox One y PS4. Dicho de otro modo, un lote con ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Habrá pack especial con los juegos de Crash Bandicoot y Spyro - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186990/habra-pack-especial-con-los-juegos-de-crash-bandicoot-y/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVz0bmjcbsQG-75bd_9nMsqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186990/habra-pack-especial-con-los-juegos-de-crash-bandicoot-y/" target="_blank"&gt;Habrá pack especial con los juegos de Crash Bandicoot y Spyro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Varias tiendas en Norteamérica han dado a conocer Crash + Spyro Game Bundle, un pack recopilatorio que permitirá a los jugadores de Xbox One y PS4 disfrutar en sus consolas de Crash Bandicoot: N. Sane Trilogy y Spyro: Reignited Trilogy por 59,99 dólares. Sin un anuncio oficial de por medio ni la confirmación de su lanzamiento en Europa, los comercios adelantan que gracias a este pack especial los jugadores recibirán "las dos trilogías remasterizadas" que dan acceso a "seis videojuegos icónicos". Su fecha de lanzamiento sería el 13 de noviembre, mismo día que se pone a la venta la trilogía p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Spyro Reignited Trilogy precisa una descarga "parcial" de juegos - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/187062/spyro-reignited-trilogy-precisa-una-descarga-parcial-de/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOscUecgZ-Ul_Op_OCEeIoIqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/187062/spyro-reignited-trilogy-precisa-una-descarga-parcial-de/" target="_blank"&gt;Spyro Reignited Trilogy precisa una descarga "parcial" de juegos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace unos meses, la colección Spyro: Reignited Trilogy despertó cierta polémica entre sus seguidores tras anunciar que la versión en disco sólo incluía la remasterización de Spyro the Dragon, el primer juego de la serie. Los otros dos —Ripto's Rage y Year of the Dragon— se incluían como descarga digital, para el enfado de muchos.. Hoy, Achievement Hunter y Toys For Bob aclaran cómo se ha tratado de paliar este problema después de que el lanzamiento de Spyro fuera aplazado. La solución de Toys For Bob es apostar por una descarga de contenido parcial: Spyro the Dragon estará completamente inc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Spyro Reignited Trilogy presenta su tráiler de lanzamiento - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/spyro-reignited-trilogy-trailer-lanzamiento-nnda-nnrt-noticia-571434</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaqhYQXbSaR_Ks9AQfPGN0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 10:33:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/spyro-reignited-trilogy-trailer-lanzamiento-nnda-nnrt-noticia-571434" target="_blank"&gt;Spyro Reignited Trilogy presenta su tráiler de lanzamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras el éxito de Crash Bandicoot: N. Sane Trilogy, ha llegado el momento de traer de vuelta a una de las mejores entregas que salieron para la consola PlayStation en su momento. Se trata de Spyro Reignited Trilogy, el cual ha mostrado su potencial en su tráiler de lanzamiento. En su debido tiempo con Naughty Dog, ahora resucitado por Activision, Spyro Reignited Trilogy nos trae las mejores aventuras del querido dragón que busca defender la tierra de los malos que intentan destruirla. Esta trilogía, desarrollada por Insomniac Games contiene los videojuegos Spyro: el dragón, Spyro 2: en busc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Reaparece un prototipo de Crash Bandicoot 4: The Wrath of Cortex - Vida Extra</title><link>https://www.vidaextra.com/aventura-plataformas/reaparece-prototipo-crash-bandicoot-4-the-wrath-of-cortex</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPVl7JAnhdTpfcZnUpRVsoqGAgEKg8IACoHCAow_9ueCTCnom4whtqcAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:57:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vidaextra.com/aventura-plataformas/reaparece-prototipo-crash-bandicoot-4-the-wrath-of-cortex" target="_blank"&gt;Reaparece un prototipo de Crash Bandicoot 4: The Wrath of Cortex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vida Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que Naughty Dog desarrollase una trilogía de Crash Bandicoot no impidió que la saga continuara, eso sí, en otras manos. En 2001 Universal lanzaría Crash Bandicoot 4: The Wrath of Cortex a través de Vivendi Universal y con Traveller's Tales a cargo del proyecto. Definitivamente, esta cuarta entrega no causó el mismo impacto que los títulos anteriores. Al menos lo suficiente como para no pasar el corte de cara a la N.Sane Trilogy. Sin embargo, eso no quiere decir que no haya margen para sorpresas. Sobre todo cuando recientemente se ha redescubierto su prototipo. En Vida Extra Análisis de Cras...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vidaextra.com">Vida Extra</source></item><item><title>Los juegos que nos hubiera gustado ver en PlayStation Classic - Life and Style</title><link>https://lifeandstyle.mx/tech/2018/10/31/juegos-hubiera-gustado-ver-playstation-classic</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsyvuOasXOp4yJm1G_VHjMqGQgEKhAIACoHCAowiqT7CjCt1vMCMMjK0gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:54:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lifeandstyle.mx/tech/2018/10/31/juegos-hubiera-gustado-ver-playstation-classic" target="_blank"&gt;Los juegos que nos hubiera gustado ver en PlayStation Classic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life and Style&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pasado 29 de octubre se presentaron los 20 juegos de la y, de alguna manera, parece que son más los títulos que faltaron que los que van a incluir cuando hablamos de juegos emblemáticos de la consola nostálgica por excelencia. Es cierto que maravillosos como Metal Gear: Solid, Tekken 3 o Final Fantasy VII pero, sabemos que tienes varios títulos que quisieras ver en ésta mini de Sony. Por eso, te dejamos 10 juegos que faltaron en la próxima pequeña consola retro: Driver / Driver 2 Iniciamos fuerte con un título maravilloso de Ubisoft para la primera consola de Sony. Una experiencia increí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lifeandstyle.mx">Life and Style</source></item><item><title>MediEvil de PS4 es un remake que será presentado el 31 de octubre - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186948/medievil-de-ps4-es-un-remake-que-sera-presentado-el-31-de/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5tH0hKoq5UqThsBrb5ssAqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186948/medievil-de-ps4-es-un-remake-que-sera-presentado-el-31-de/" target="_blank"&gt;MediEvil de PS4 es un remake que será presentado el 31 de octubre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se acabó el misterio… o casi. Sony ha confirmado que el esperado MediEvil de PS4 se trata de un remake completo, y no una simple remasterización, que será presentado el próximo 31 de octubre, coincidiendo con la celebración de Halloween. El videojuego está siendo desarrollado por Other Ocean Interactive, estudio que ha llevado el universo de Rick y Morty a la realidad virtual. "Hay algunas palabras que pueden sonar similar pero son diferentes, como remake y remaster", ha comentado uno de los máximos responsables de Sony, Shawn Layden. "Este es un remake. Hemos cogido el diseño del videojueg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Spyro: Reignited Trilogy se muestra con su tráiler de lanzamiento - PlayerOne</title><link>https://www.playerone.vg/2018/10/23/spyro-remaster-activision/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIizv7Mmlk4XUgJRCfLwyqwqGQgEKhAIACoHCAowzo6ICzCezIYDMJemmgY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 14:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.playerone.vg/2018/10/23/spyro-remaster-activision/" target="_blank"&gt;Spyro: Reignited Trilogy se muestra con su tráiler de lanzamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PlayerOne&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La remasterización de los tres juegos iniciales de Spyro está muy cerca y Toys for Bob ha querido mantener la presencia de su juego en la mente de los jugadores con un tráiler publicado en el canal oficial de Youtube de Spyro The Dragon. Pueden ver el tráiler al final de la nota, el dragón morado y su mundo de ve mejor que nunca. La trilogía de Spyro fue una serie de juegos desarrollada por Insomniac Games y publicada por Activision para PlayStation One entre 1998,1999 y 2000 cuando se intentaba buscar con Crash Bandicoot una mascota que pudiera hacer competencia al arsenal de videojuego de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.playerone.vg">PlayerOne</source></item><item><title>Tendremos novedades sobre la remasterización de MediEvil pronto - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186782/tendremos-novedades-sobre-la-remasterizacion-de-medievil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDrzxlKfUqCjPfsPVF9sn8qGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/186782/tendremos-novedades-sobre-la-remasterizacion-de-medievil/" target="_blank"&gt;Tendremos novedades sobre la remasterización de MediEvil pronto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace tiempo que no sabemos nada sobre la remasterización de MediEvil, pero parece que el bueno de Sir Daniel Fortesque estará de vuelta a tiempo para Halloween. O al menos así lo aseguran desde el PlayStation Blogcast, uno de los principales canales de noticias de Sony. En la última emisión semanal, que puedes escuchar en Soundcloud, el director de contenido para redes Sid Shuman explica que las novedades llegarán "muy pronto", y que el propio Shawn Layden hablará del tema en una o dos semanas. La primera y última vez que supimos del juego fue en su anuncio en la PlayStation Experience de 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>15 posibles videojuegos para la PSX mini - WWWhat's new</title><link>https://wwwhatsnew.com/2018/10/07/15-posibles-videojuegos-para-la-psx-mini/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLmXFYGnjtBcwn8wd-YVVwqFggEKg4IACoGCAow0bcgMKnVAzCk4QY</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 09:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wwwhatsnew.com/2018/10/07/15-posibles-videojuegos-para-la-psx-mini/" target="_blank"&gt;15 posibles videojuegos para la PSX mini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WWWhat's new&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El lanzamiento de Sony en el mundo de las plataformas virtuales fue un éxito rotundo, ya que cambió por completo los inicios de la industria del videojuego. Con tan solo 32bits Nintendo llenó de muchas alegrías los hogares del todo el mundo logrando una venta de más de 100 millones de consolas. A tan solo dos meses de la llegada del nuevo PSX mini, es una intriga saber qué videojuegos portará está clásica plataforma, de momento lo único que se sabe es que contará con 20 juegos, de los cuales se conocen 5: Tekken 3, Final Fantasy VII, Wild Arms, Jumping Flash y Ridge Racer Type 4. Los otros ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wwwhatsnew.com">WWWhat's new</source></item><item><title>Activision pone la carne en el asador para estas Navidades - En el objetivo</title><link>http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/09/activision-pone-la-carne-en-el-asador.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvUnJyTtv7Eyrhj2ZbHTuYqGQgEKhAIACoHCAow7M-CCzDJwo0DMOvQ_AU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/09/activision-pone-la-carne-en-el-asador.html" target="_blank"&gt;Activision pone la carne en el asador para estas Navidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En el objetivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Activision presenta, un año más, una selección de títulos para regalar las próximas Navidades. Sorprende a tus seres queridos, o a ti mismo, con nuevas ediciones de míticas sagas como Call of Duty® y Destiny, la llegada de Crash Bandicoot™ a la plataforma Nintendo Switch, o el regreso de Spyro con su estreno en gráficos HD; videojuegos que se convertirán en el mejor entretenimiento de estas fiestas. ¡Todos preparados para unas Navidades repletas de diversión! EL REGRESO DE UNA EXITOSA SERIE Para los que llevan impreso en su ADN la palabra acción, el regalo ideal para estas Navidades se lla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://enelobjetivo-es.blogspot.com">En el objetivo</source></item><item><title>¡Crash Bandicoot cumple 22 años! - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/facebook-crash-bandicoot-cumple-23-anos-lanzamiento-playstation-naughty-dog-fb-face-nnda-noticia-555771</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJESN8OkZpmsotCdOXlljTsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 02:53:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/tecnologia/videojuegos/facebook-crash-bandicoot-cumple-23-anos-lanzamiento-playstation-naughty-dog-fb-face-nnda-noticia-555771" target="_blank"&gt;¡Crash Bandicoot cumple 22 años!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 23 años del lanzamiento de la consola PlayStation, un videojuego apareció para convertirse en leyenda y es que ni bien salió fue catalogado como un verdadero 'clásico' que todo el mundo recordaría por siempre en la industria. Su nombre es Crash Bandicoot y hoy cumple 22 años. Un video de Facebook nos recordó el momento más feliz que pasaron millones de personas en el planeta y es que para muchos, Crash Bandicoot formó gran parte de su infancia por las aventuras que pasaba nuestro marsupial favorito en contra del científico Neo Cortex y demás enemigos. Un 9 de setiembre del año 1996, los c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Top UK: Crash Bandicoot, séptima semana número uno - 3DJuegos</title><link>https://www.3djuegos.com/noticias-ver/184653/top-uk-crash-bandicoot-septima-semana-numero-uno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVeOkfTugEZKSQFMDB3coQqGQgEKhAIACoHCAowvpH-CjDnj4oDMPPuugU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:44:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.3djuegos.com/noticias-ver/184653/top-uk-crash-bandicoot-septima-semana-numero-uno/" target="_blank"&gt;Top UK: Crash Bandicoot, séptima semana número uno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;3DJuegos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las ventas estivales de videojuegos en Reino Unido tiene un absoluto protagonista: Crash Bandicoot: N. Sane Trilogy. El estreno del recopilatorio en Xbox One y Nintendo Switch, tras hacerlo con gran éxito un año antes en PS4, logra repetir por séptima semana el liderato en la demanda de software de entretenimiento según datos auditados del mercado británico. Y eso que para el fin de semana cerrado el 11 de agosto tenía competencia. Por un lado el estreno de un Madden NFL 19, que se tuvo que conformar con el quinto lugar, y por otra la acción party de Overcooked! 2, en octavo lugar. We Happy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.3djuegos.com">3DJuegos</source></item><item><title>Activision retrasa el lanzamiento de Spyro Reignited Trilogy - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/08/17/activision-retrasa-el-lanzamiento-de-spyro-reignited-trilogy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmhkgUAWZn01oGeZug0h4oqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw5ISYAw</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 21:06:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/geek/2018/08/17/activision-retrasa-el-lanzamiento-de-spyro-reignited-trilogy" target="_blank"&gt;Activision retrasa el lanzamiento de Spyro Reignited Trilogy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El juego ya no saldrá en septiembre. A un mes de su estreno, Activision tomó una decisión de último momento y ha retrasado el lanzamiento de Spyro Reignited Trilogy; el esperado remake de la trilogía original del dragón morado, que saliera en PS1. El juego ahora estará disponible el 13 de noviembre de este 2018; es decir, tendremos que esperar otros dos meses para volver a este fantástico mundo. De acuerdo con Paul Yan, del estudio Toys for Bob, encargados del desarrollo del título; el cambio de fecha se debe a que el juego necesita más "amor y cuidado"; que se puede interpretar con que nec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Noviembre será el mes del dragón tras el retraso de Spyro Reignited Trilogy - GuiltyBit</title><link>https://www.guiltybit.com/retraso-de-spyro-reignited-trilogy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1uwlmvi9YupdlQzKBddNgqGQgEKhAIACoHCAowuP75CjDzkecCMK27uQU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 06:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.guiltybit.com/retraso-de-spyro-reignited-trilogy/" target="_blank"&gt;Noviembre será el mes del dragón tras el retraso de Spyro Reignited Trilogy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GuiltyBit&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los que estéis esperando a Spyro, os quedan todavía dos meses de esperar. Activision anuncia el retraso de Spyro Reignited Trilogy hasta noviembre. Cristales rotos. Eso es lo que normalmente se oye cuando algún icono de nuestra infancia es destruido, como nos pasó a algunos con el lanzamiento de Crash Bandicoot N.Sane Trilogy. Sin embargo, esto no para a las compañías en relanzar viejas glorias tras haber pasado por chapa y pintura. El próximo mes iba a ser el lanzamiento de este nuevo Spyro, sin embargo, Activision ha anunciado el retraso de Spyro Reignited Trilogy, que se va hasta noviemb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.guiltybit.com">GuiltyBit</source></item></channel></rss>