{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSGx3WDJabk1SSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Premier Villanueva: &quot;This Congress legislates behind the great interests of Peru&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371458-cesar-villanueva-congreso-legisla-espalda-grandes-intereses-peru-referendum-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:50 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Villanueva sees Apra strategies in accusation against the Executive - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/cesar-villanueva-ve-estrategias-apra-acusacion-ejecutivo-noticia-583650",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El primer ministro C\u00e9sar Villanueva asever\u00f3 que el Gobierno no tiene intromisi\u00f3n alguna en temas legales y rechaz\u00f3 la acusaci\u00f3n del Apra, que afirma que el ..."
        },
        {
            "title": "Villanueva on possible resignation of Minister S\u00e1nchez: &quot;We will meet on Monday&quot; - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371854-cesar-villanueva-posible-renuncia-ministro-christian-sanchez-reuniremos-lunes",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:47 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Luego de revelarse conversaciones de WhatsApp en las que el ministro de Trabajo, Christian S\u00e1nchez, anunci\u00f3 que iba renunciar esta semana, el premier ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Villanueva on accusation by Mauricio Mulder: &quot;The government is put in everything&quot; - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/cesar-villanueva-sobre-acusacion-de-mauricio-mulder-al-gobierno-lo-meten-en-todo-noticia-1166963",
            "pub_date": "2018-12-03 05:06:22 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El presidente del Consejo de Ministros coment\u00f3 que la acusaci\u00f3n de Mulder sobre que el Gobierno est\u00e1 detr\u00e1s de la investigaci\u00f3n contra Alan Garc\u00eda es parte ..."
        },
        {
            "title": "Alan Garc\u00eda: C\u00e9sar Villanueva assures that rejection of asylum confirms that there is no political persecution | PHOTOS - Trome Newspaper",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/politica/alan-garcia-cesar-villanueva-rechazo-asilo-confirma-hay-persecucion-politica-nndc-rt-fotos-105625",
            "pub_date": "2018-12-03 14:22:53 GMT",
            "source_nm": "Daily Trome",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Villanueva announced revision of the vacations that are granted in Peru - RPP",
            "link": "https://rpp.pe/economia/economia/cesar-villanueva-anuncio-revision-sobre-las-vacaciones-que-se-otorgan-en-el-peru-noticia-1167001",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:49 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PCM: Francesco Petrozzi could be an option for the Ministry of Culture - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/cesar-villanueva-francesco-petrozzi-opcion-ministerio-cultura-251661",
            "pub_date": "2018-12-03 00:46:00 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "\"Todav\u00eda no hemos nombrado a nuestro nuevo ministro de Cultura, hemos tenido una semana de mucho trabajo. El viernes la ministra tom\u00f3 la decisi\u00f3n de dar ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Walter Aduvieri is being demonized before talking to him,&quot; says Villanueva - Diario Gesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/satanizando-walter-aduvieri-conversar-asegura-villanueva-251668",
            "pub_date": "2018-12-03 01:52:59 GMT",
            "source_nm": "Management Diary",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Sobre las declaraciones de Walter Aduviri de evaluar el modelo boliviano para los proyectos mineros en su regi\u00f3n, el primer ministro C\u00e9sar Villanueva dijo que ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Villanueva: mother confronts the premier and asks for help for his son affected by tumors [VIDEO] - El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-04-cesar-villanueva-madre-enfrenta-premier-pide-ayuda-hijo-afectado-tumores-video",
            "pub_date": "2018-12-04 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "The popular",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Un video donde se muestra a una mujer encarando al presidente del Consejo de Ministros, C\u00e9sar Villanueva, viene circulando en Facebook. En las im\u00e1genes ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar Villanueva: The Executive does not get involved in legal matters | News - Publimetro Per\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/actualidad/noticia-cesar-villanueva-ejecutivo-no-mete-temas-legales-nndc-89373",
            "pub_date": "2018-12-03 01:34:00 GMT",
            "source_nm": "Publimetro Per\u00fa",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "El presidente del Consejo de Ministros rechaz\u00f3 la acusaci\u00f3n del Apra, que afirma que el Gobierno est\u00e1 detr\u00e1s de la nueva investigaci\u00f3n contra Alan Garc\u00eda por ..."
        },
        {
            "title": "They ask that labor reform be analyzed in the Work Council - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369396-piden-reforma-laboral-analice-consejo-trabajo",
            "pub_date": "2018-12-04 07:33:55 GMT",
            "source_nm": "The Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Desmarque. CGTP advierte que no permitir\u00e1 recorte de vacaciones, como dej\u00f3 entrever C\u00e9sar Villanueva. Ministro de Trabajo dice que opini\u00f3n del premier ..."
        },
        {
            "title": "Christian S\u00e1nchez renounces the Ministry of Labor - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/ministro-christian-sanchez-presento-renuncia-cartera-noticia-585588",
            "pub_date": "2018-12-08 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El ministro de Trabajo, Christian S\u00e1nchez Reyes, present\u00f3 su renuncia al cargo, confirmaron fuentes de El Comercio. La decisi\u00f3n de S\u00e1nchez se deber\u00eda a las discrepancias con el presidente Mart\u00edn Vizcarra por la reforma laboral que busca impulsar el Gobierno, sobre todo en temas relacionados a competitividad. Las diferencias se hicieron m\u00e1s evidentes despu\u00e9s del discurso del jefe del Estado en la CADE, la semana pasada. En su intervenci\u00f3n, Vizcarra mencion\u00f3, por ejemplo, que una de las causas del alto nivel de informalidad en el pa\u00eds es el \u201calto costo laboral no salarial\u201d. Con esas declaraci..."
        },
        {
            "title": "Editorial: Where does captain command ... - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-reforma-laboral-manda-capitan-noticia-584382",
            "pub_date": "2018-12-06 04:45:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El viernes pasado, el presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, pronunci\u00f3 un discurso en CADE Ejecutivos que motiv\u00f3 varias reacciones y que, como mencionamos anteriormente, alcanz\u00f3 por momentos ribetes de mensaje a la naci\u00f3n. Dentro de los puntos que abord\u00f3 el mandatario, estuvo el alto nivel de informalidad que impera en el pa\u00eds, una de cuyas causas \u2013afirm\u00f3\u2013 era \u201cel alto costo laboral no salarial [es decir, los gastos con los que corre el empleador, como las vacaciones, las gratificaciones y la CTS, entre otros] que duplica, y hasta triplica, el de nuestros pares de la Alianza del Pac\u00edf..."
        },
        {
            "title": "Villanueva: &quot;Peru is the country that has more vacation days, and we have to revise it&quot; - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/villanueva-peru-pais-dias-vacaciones-hay-revisarlo-noticia-583763",
            "pub_date": "2018-12-03 15:02:13 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La reforma laboral que planea presentar e implementar el Gobierno para reducir los costos no salariales de las empresas, como mencion\u00f3 el Presidente Mart\u00edn Vizcarra en CADE 2018, ser\u00e1 abordada en \"estricto derecho de los trabajadores\". As\u00ed lo expres\u00f3 el presidente del Consejo de Ministros, C\u00e9sar Villanueva, en una entrevista en el programa Agenda Pol\u00edtica en Canal N. Un aspecto que llam\u00f3 la atenci\u00f3n, sin embargo, fue sus precisiones sobre la cantidad de vacaciones que gozan los trabajadores peruanos (30 d\u00edas calendario). El primer ministro indic\u00f3 que Per\u00fa es el pa\u00eds que tiene mayores d\u00edas d..."
        },
        {
            "title": "Villanueva: refusal of asylum to Alan Garc\u00eda confirms that there is no political persecution - Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/villanueva-rechazo-asilo-alan-garcia-confirma-no-hay-persecucion-politica-noticia-588340",
            "pub_date": "2018-12-03 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente del Consejo de Ministros, C\u00e9sar Villanueva, salud\u00f3 la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobierno de Uruguay al haber rechazado el pedido de asilo diplom\u00e1tico de Alan Garc\u00eda y destac\u00f3 que, con esto, se confirma que en el Per\u00fa no hay persecuci\u00f3n pol\u00edtica. \u201c(Uruguay) ha ratificado que, en el caso peruano, hay un Estado de derecho, democracia plena y un respeto a la institucionalidad en general. Eso nos confirma plenamente aquello que nosotros hemos se\u00f1alado desde un principio: que no hay persecuci\u00f3n pol\u00edtica\u201d, coment\u00f3 en declaraciones a Canal N. El primer ministro record\u00f3 que, lo \u00fanico que hi..."
        },
        {
            "title": "After being denied asylum, Alan Garc\u00eda left Uruguayan embassy &quot;without a known destination&quot; - Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Tras-negarsele-asilo-Alan-Garcia-abandono-embajada-uruguaya-sin-destino-conocido--uc703674",
            "pub_date": "2018-12-03 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "Montevideo Portal",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "\u201c\u00c9l es libre para circular, solo tiene un impedimento de salida del pa\u00eds\", detall\u00f3 el canciller peruano, N\u00e9stor Popolizio. El expresidente peruano Alan Garc\u00eda abandon\u00f3 hoy la residencia del embajador de Uruguay en Lima despu\u00e9s de que el Gobierno de nuestro pa\u00eds rechazara el pedido de asilo diplom\u00e1tico que present\u00f3 hace veinte d\u00edas, inform\u00f3 hoy el canciller peruano, N\u00e9stor Popolizio. Garc\u00eda sali\u00f3 de la residencia antes de que se difundiera p\u00fablicamente el rechazo a su pedido, aparentemente en un veh\u00edculo de alquiler que ingres\u00f3 en la residencia y luego la abandon\u00f3, seg\u00fan im\u00e1genes difundidas ..."
        }
    ]
}