{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1F4WWw4U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:41:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Chavismo\u306e20\u5e74\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u306e\u6700\u5927\u306e\u5371\u6a5f\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/internacional/america-latina/2018/12/06/hace-20-anos-hugo-chavez-lograba-la-victoria-electoral-mas-importante-de-america-latina.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Un 6 de diciembre de 1998 se confirmaba la victoria del candidato del partido Movimiento Quinta Rep\u00fablica, el exmilitar Hugo Ch\u00e1vez Fr\u00edas, quien logr\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "[\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa]\u30c1\u30ea\u306eHugoCh\u00e1vez\u306e3\u8a71 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/venezuela/hugo-chavez/3-historias-de-hugo-chavez-en-chile/2018-12-06/143433.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:37:20 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "De militar golpista a l\u00edder del socialismo bolivariano. A 20 a\u00f1os del primer triunfo electoral de Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas, Patricio Chacur recuerda 3 historias de ..."
        },
        {
            "title": "\u98e2\u9913\u3001\u66b4\u529b\u3001\u8131\u51fa\uff1a\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u304b\u308920\u5e74\u5f8c\u306e\u300c\u30dc\u30ea\u30d0\u30eb\u9769\u547d\u300d\u306e\u73fe\u5728 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/hambre-violencia-y-exodo-el-presente-de-la-revolucion-bolivariana-20-anos-de-la-llegada-de-chavez-al_922820",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:18 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "\"Apenas est\u00e1 comenzando la Revoluci\u00f3n Bolivariana. Esto es para que lo sepan los escu\u00e1lidos. Dentro de 50 a\u00f1os, 60 a\u00f1os, Venezuela seguir\u00e1 siendo gobernada por un revolucionario, por una revolucionaria\". Las palabras las pronunciaba d\u00edas atr\u00e1s Diosdado Cabello, hombre fuerte del chavismo y considerado el n\u00famero dos del gobierno. As\u00ed, con un mensaje un\u00edvoco, el referente del oficialismo celebraba el jueves pasado el aniversario n\u00famero veinte de la elecci\u00f3n que llev\u00f3 a Hugo Ch\u00e1vez Fr\u00edas al poder en Venezuela. Y sin dudas, la expresi\u00f3n causar\u00e1 p\u00e1nico y desasosiego entre los tres millones de ve..."
        },
        {
            "title": "Ofuralismo\u306f\u30a6\u30b4\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u9078\u6319\u306e20\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066|\u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=TCjTkYKdOzM",
            "pub_date": "2018-12-08 00:25:46 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El oficialismo march\u00f3 en el centro de Caracas para conmemorar los 20 a\u00f1os de la elecci\u00f3n de Hugo Ch\u00e1vez como presidente de Venezuela, con llamados a respaldar a su cuestionado sucesor, Nicol\u00e1s Maduro. Para mayor informaci\u00f3n ingresa a http://www.elespectador.com/ Otros Canales de El Espectador: La Prohibida: https://bit.ly/2przjrk Pelaos: https://bit.ly/2QLWcSw La Pulla: https://www.youtube.com/c/LaPulla Suscribirse Claro Oscuro: https://goo.gl/cqBNJe Suscribirse Colombia 2020: https://goo.gl/Gs3U86 Suscribirse Sigue a El Espectador en Redes Sociales: YouTube: https://goo.gl/9fPJrE Twitter: ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304c\u7a7a\u306b\u98db\u3073\u3064\u3044\u305f\u3068\u304d\uff1a\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u52dd\u522920\u5e74 - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertaddigital.com/opinion/marcel-gascon-barbera/cuando-venezuela-salto-al-vacio-20-anos-del-triunfo-de-chavez-86648/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:34 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "source_url": "https://www.libertaddigital.com",
            "desc": "Muchos venezolanos mirar\u00e1n estos d\u00edas hacia atr\u00e1s con melancol\u00eda y desaz\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hubiera sido de su pa\u00eds, y de sus vidas, si la mayor\u00eda hubiera votado distinto? \u00bfC\u00f3mo tanta gente se dej\u00f3 embaucar por un militarote golpista responsable de varias muertes? Hace 20 a\u00f1os, el 6 de diciembre de 1988, m\u00e1s de la mitad de los electores venezolanos entregaron el mando a Hugo Ch\u00e1vez. La Venezuela de finales de los 90 era un pa\u00eds con enormes problemas. A\u00f1os de dependencia del petr\u00f3leo y exuberancia en el gasto hab\u00edan dejado una econom\u00eda sin m\u00fasculo y un Estado hipertrofiado, a menudo corrupto e ineficaz..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u7d76\u671b\u7684\u306a\u79fb\u6c11\u306e\u56fd\u306b\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/venezuela-un-pais-de-inmigrantes-desesperados-301972",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela Ch\u00e1vez convirti\u00f3 a Venezuela en un pa\u00eds de inmigrantes desesperados VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 04:04 p.m. Un aluvi\u00f3n de millones de personas de todos los estratos acad\u00e9micos y sociales han huido desde 2015. Lo que hoy es una estampida comenz\u00f3 como un goteo, luego oleadas. Bajo el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro han proliferado las caravanas de venezolanos abandonando su pa\u00eds como si fuera la peste, pero el fen\u00f3meno comenz\u00f3 con la llegada de Hugo Ch\u00e1vez al poder, hace 20 a\u00f1os. La alarma comenz\u00f3 pronto, cuando a finales del a\u00f1o 2001 el flamante presidente, reelecto por ..."
        },
        {
            "title": "El\u00edasJaua\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u8b70\u4f1a\u3092\u518d\u5efa\u3057\u3066\u300c\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u89e3\u9664\u3059\u308b\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084005187-como-renegociar-deuda-de-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Muy dif\u00edcilmente podremos acceder a fuentes de financiamiento sin renegociar la deuda, y no va a ser posible renegociar la deuda, sobre todo en Occidente, en el capitalismo occidental, si no existe el aval jur\u00eddico de la instituci\u00f3n que la Constituci\u00f3n prev\u00e9 que haga este tipo de operaciones, que es el poder legislativo nacional\", dijo en una entrevista exclusiva con Sputnik. \"Hugo Ch\u00e1vez fue el cerebro de una construcci\u00f3n geopol\u00edtica contrahegem\u00f3nica\" El dirigente de la Revoluci\u00f3n Bolivariana, que ocup\u00f3 varios cargos de alto nivel durante los gobiernos de Hugo Ch\u00e1vez y Nicol\u00e1s Maduro, con..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\uff1a\u300c\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u6355\u3089\u3048\u305f\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_voces_del_mundo/201812081084005669-peru-plebiscito-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre los peruanos est\u00e1n llamados a un plebiscito para aprobar la reestructuraci\u00f3n del \u00f3rgano que nombra y destituye a los jueces y fiscales, prohibir la reelecci\u00f3n de diputados, modificar el financiamiento de los partidos pol\u00edticos y cambiar el actual Congreso unicameral por uno bicameral. \"No hay gran expectativa, m\u00e1s bien hay indiferencia. La gente ir\u00e1 a votar por la f\u00f3rmula 's\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, no', m\u00e1s bien como un rechazo al Congreso de mayor\u00eda fuji-aprista, porque se ha distorsionado la propia forma de plantear la bicameralidad, que ser\u00eda blanquear el Senado con un espa..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4ecb\u5165\u306f\u3001\u30a6\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/como-iniciaron-los-intercambios-entre-cubanos-y-venezolanos-302636",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:19 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela La intervenci\u00f3n cubana en Venezuela comenz\u00f3 con Hugo Ch\u00e1vez VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 09:48 a.m. Programas m\u00e9dicos, 'secretos de Estado' e intercambio de petr\u00f3leo, algunos de sus tratos. El general retirado Antonio Rivero lo recuerda v\u00edvidamente: estaba en un curso de Estado Mayor cuando el reci\u00e9n investido presidente Hugo Ch\u00e1vez lleg\u00f3 a dar una charla en la Escuela Superior del Ej\u00e9rcito, en Caracas, y les salud\u00f3 \u201c\u00a1buenos d\u00edas, camaradas!\u201d. En esos a\u00f1os, la palabra no era de uso com\u00fan entre los venezolanos -mucho menos en el estamento militar venezolano- except..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u6016\u304c\u3063\u3066\u3044\u305f\u300c\u5143\u306e\u300d\u30c1\u30e3\u30d3\u30b9\u30bf - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/los-chavistas-originales-que-maduro-espanto-301930",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:08 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela Los chavistas \u2018originales\u2019 que Maduro espant\u00f3 VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 10:59 a.m. Sin el liderazgo arropador de Ch\u00e1vez, este movimiento pol\u00edtico se divide cada vez m\u00e1s. Con la muerte del presidente Hugo Ch\u00e1vez el 5 de marzo de 2013 y la asunci\u00f3n de Nicol\u00e1s Maduro, el chavismo vio de cerca su fin como movimiento pol\u00edtico. El tercer triunfo electoral del \u2018comandante\u2019 en las presidenciales de octubre de 2012 y la previsi\u00f3n de dejar a cargo a Maduro \u201cen caso de que algo le llegara a ocurrir\u201d, y otras elecciones no exentas de ventajismo le permiti\u00f3 a su movimiento ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c20\u5e74\u524d\u306b\u52dd\u5229\u3057\u305f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\uff08\u305d\u3057\u3066\u305d\u308c\u304c\u73fe\u5728\u306e\u3082\u306e\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u304b\uff09 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/triunfo-hugo-chavez-1998-venezuela-triunfo-chavez-20-anos-parece-actual-noticia-584866",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:14 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La suya era una revoluci\u00f3n. Con \u00e9l al frente, ven\u00eda a cambiar el pa\u00eds. El 6 de diciembre de 1998, hace ahora justo 20 a\u00f1os, Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas ganaba con claridad las elecciones presidenciales y abr\u00eda una p\u00e1gina nueva en la historia de Venezuela. Aquella era una Venezuela castigada por la corrupci\u00f3n, la pobreza y la desigualdad. El nuevo presidente llegaba al poder con la promesa de una rep\u00fablica refundada que regenerar\u00eda la pol\u00edtica y lograr\u00eda la tan deseada justicia social. 20 a\u00f1os despu\u00e9s, muchos problemas de entonces se mantienen. \u00bfC\u00f3mo triunf\u00f3 Ch\u00e1vez? El historiador Agust\u00edn Blanc..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b60\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f - \u30e9\u30fb\u30e9\u30b6\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/06/maduro-en-moscu-el-presidente-de-venezuela-anuncia-inversiones-de-rusia-en-el-pais-por-us6-000-millones/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:07:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunci\u00f3 este jueves la firma de contratos con Rusia para garantizar inversiones por un monto superior a los US$6.000 millones. El destino de la inversi\u00f3n ser\u00e1 el sector energ\u00e9tico y minero, principalmente para la producci\u00f3n petrolera, pero Maduro tambi\u00e9n dijo que habr\u00e1 importaciones para aliviar los problemas de abasto de alimentos en pa\u00eds sudamericano. \u201cEstamos garantizando una inversi\u00f3n petrolera por encima de los US$5.000 millones para elevar la producci\u00f3n en todo lo que son las empresas mixtas, donde participan nuestros socios rusos\u201d, explic\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u6838\u5175\u5668\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u30ce\u30fc\u30e0\u30fb\u30c1\u30e7\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\u300190\u5e74\u306e\u547d\u3092\u795d\u3046 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/07/opositor-a-las-armas-nucleares-noam-chomsky-cumple-90-anos-de-vida",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:18 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El fil\u00f3sofo y activista ha publicado m\u00e1s de un centenar de obras y miles de art\u00edculos cient\u00edficos y de opini\u00f3n sobre la pol\u00edtica estadounidense. M\u00e9xico.- Hoy por la ma\u00f1ana, m\u00e1s de uno se sobresalt\u00f3 al ver el nombre del acad\u00e9mico estadounidense y profesor em\u00e9rito del Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts (MIT, por sus siglas en ingl\u00e9s), Noam Chomsky, entre las principales tendencias en Twitter. Sin embargo, todas las entradas se deb\u00edan a la conmemoraci\u00f3n del onom\u00e1stico noventa de uno de los m\u00e1s conocidos e influyentes cr\u00edticos de prominentes figuras del establishment financiero, empresari..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f20\u5e74\u9593\u306e\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u30e2\u306e\u6a29\u529b\u3067\u3001\u6700\u60aa\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u9665\u3063\u305f -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/mundo/venezuela-cumplio-20-anos-chavismo-medio-su-peor-crisis-PP605186",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:07 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Ch\u00e1vez, antes de morir en 2013, anunci\u00f3 que su sucesor era Nicol\u00e1s Maduro, quien ha llevado a la \u201crevoluci\u00f3n\u201d a sus 20 a\u00f1os con un pa\u00eds agonizante. Tras dos d\u00e9cadas de chavismo el pa\u00eds parece estar al borde del precipicio con una inflaci\u00f3n diaria que supera el 3 % -y se proyecta que el 2018 cierre en 2.500.000 %\u2013 hay una severa escasez de alimentos y medicinas, fallos en todos los servicios p\u00fablicos, instituciones y sectores antes productivos. Aunque el mandato de Ch\u00e1vez lleg\u00f3 hasta el 5 de marzo de 2013, fecha en la que falleci\u00f3, Maduro continu\u00f3 con el proyecto \u201crevolucionario\u201d de su antec..."
        },
        {
            "title": "Oficialismo\u306f\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e20\u5e74\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u5efa\u3066\u3089\u308c\u305f -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/venezuela/oficialismo-conmemora-20-anos-llegada-poder-hugo-chavez/24096036",
            "pub_date": "2018-12-07 01:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Miles de oficialistas marcharon hoy en Caracas para conmemorar los 20 a\u00f1os de la llegada a la Presidencia de Venezuela del exmilitar fallecido Hugo Ch\u00e1vez (1999-2013) y de su proyecto pol\u00edtico conocido como la \"Revoluci\u00f3n Bolivariana\". \"Los primeros 20 a\u00f1os, apenas est\u00e1 comenzando la Revoluci\u00f3n Bolivariana, esto es para que lo sepan los escu\u00e1lidos, dentro de 50 a\u00f1os, 60 a\u00f1os, Venezuela seguir\u00e1 siendo gobernada por un revolucionario, por una revolucionaria\", dijo en un acto el considerado n\u00famero dos del chavismo, Diosdado Cabello. El tambi\u00e9n presidente de la oficialista Asamblea Nacional Con..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u4f53\u5236\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e16\u754c\u7684\u62d2\u7d76\u306f\u62e1\u5927\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222695120.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Tres entre muchas muestras del rechazo global a la bandidocracia castrochavista de Venezuela, se suscitaron en los d\u00edas recientes: \u25aa La denuncia de Nicol\u00e1s Maduro como dictador, hecha por los recios parlamentarios del partido social cristiano, PAN, durante la toma de posesi\u00f3n del populista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, como presidente de M\u00e9xico. \u25aa Las declaraciones al acucioso periodista Antonio Mar\u00eda Delgado, de el Nuevo Herald, del canciller chileno, Roberto Ampuero anunciando que a partir del pr\u00f3ximo 10 de enero el gobierno fraudulento de Maduro podr\u00eda ser desconocido por las naciones dem..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e43231-s27061-iran-envia-buques-guerra-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El estado de Ir\u00e1n ha anunciado el pr\u00f3ximo env\u00edo de naves de guerra a Venezuela, un pa\u00eds que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha convertido en un importante socio estrat\u00e9gico en Latinoam\u00e9rica. La estrecha relaci\u00f3n, estimulada por el expresidente Hugo Ch\u00e1vez, ha dado sus frutos en la firma de millonarios convenios de cooperaci\u00f3n, entre los que se incluyen temas militares. \u201cUno de nuestros planes en el futuro cercano es enviar dos o tres naves con helic\u00f3pteros especiales a Venezuela, en Am\u00e9rica del Sur, en una misi\u00f3n que podr\u00eda durar cinco meses\u201d, revel\u00f3 el contralmirante Touraj Hassani Moqaddam, subcom..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u653f\u6a29\u306e20\u5e74\u5f8c\u306e\u5d29\u58ca\u5bf8\u524d - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/venezuela-a-punto-del-colapso-tras-20-anos-de-gobierno-chavista/1283113",
            "pub_date": "2018-12-06 17:49:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Venezuela a punto del colapso tras 20 a\u00f1os de gobierno chavista VENEZUELA. El 6 de diciembre de 1998 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s para los venezolanos pues ese d\u00eda el militar retirado y hoy fallecido Hugo Ch\u00e1vez lleg\u00f3 a la Presidencia de Venezuela y antes de morir en 2013 anunci\u00f3 que su sucesor era Nicol\u00e1s Maduro, quien ha llevado a la \"revoluci\u00f3n\" a sus 20 a\u00f1os con un pa\u00eds agonizante. Tras dos d\u00e9cadas de chavismo el pa\u00eds parece estar al borde del precipicio con una inflaci\u00f3n diaria que supera el 3 % -y se proyecta que el 2018 cierre en 2.500.000 %- hay una severa escasez de alimentos y medi..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u56fd - Mart\u00edNoticias",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XJDqXsTaLck",
            "pub_date": "2018-12-08 05:41:03 GMT",
            "source_nm": "Mart\u00edNews",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "20 a\u00f1os despu\u00e9s de que Hugo Ch\u00e1vez llegara al poder, los venezolanos sobreviven en una naci\u00f3n arruinada. El chavismo, pieza clave del llamado Socialismo del siglo XXI, ha generado una profunda crisis sin precedentes en Venezuela. Publicado originalmente en - https://www.radiotelevisionmarti.com/a/reportaje-tv-marti-venezuela-naci%c3%b3n-arruinada-cuba/222793.html"
        },
        {
            "title": "Chavism\u306e20\u5e74\u3001\u60aa\u5922\u306b\u306a\u3063\u305f\u932f\u899a -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/especial-20-anos-del-chavismo-la-ilusion-que-se-convirtio-en-pesadilla-301946",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:58 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela 20 a\u00f1os del chavismo, la ilusi\u00f3n que se convirti\u00f3 en pesadilla Diana Hern\u00e1ndez 07 de diciembre 2018 , 10:05 a.m. Las reformas que empezaron en 1998 con la llegada de Hugo Ch\u00e1vez dejaron a Venezuela en la ruina."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u653f\u6a29\u306e20\u5e74\u5f8c\u306e\u5d29\u58ca\u306e\u672b\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222720165.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:34:20 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El 6 de diciembre de 1998 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s para los venezolanos pues ese d\u00eda el militar retirado y hoy fallecido Hugo Ch\u00e1vez lleg\u00f3 a la Presidencia de Venezuela y antes de morir en 2013 anunci\u00f3 que su sucesor era Nicol\u00e1s Maduro, quien ha llevado a la \u201crevoluci\u00f3n\u201d a sus 20 a\u00f1os con un pa\u00eds agonizante. Tras dos d\u00e9cadas de chavismo el pa\u00eds parece estar al borde del precipicio con una inflaci\u00f3n diaria que supera el 3 % -y se proyecta que el 2018 cierre en 2.500.000 %- hay una severa escasez de alimentos y medicinas, fallos en todos los servicios p\u00fablicos, instituciones y sectores ant..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u9694\u96e2\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306eMaduro\u306e\u6226\u7565\u3092\u793a\u30593\u679a\u306e\u5199\u771f -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/las-3-fotos-que-muestran-la-estrategia-de-maduro-para-evitar-el-aislamiento-internacional-de-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:06 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El s\u00e1bado fue con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico; el lunes, con Recep Tayyip Erdogan en Caracas; y este mi\u00e9rcoles, la fotograf\u00eda fue con Vladimir Putin en Mosc\u00fa. La agenda internacional del presidente de Venezuela en los \u00faltimos seis d\u00edas ha estado inusualmente cargada: encuentros con tres jefes de Estado en una semana. Y el dato no es menor dados los esfuerzos para aislar al gobierno de Venezuela que \u00faltimamente han hecho Estados Unidos, pa\u00edses Am\u00e9rica Latina y hasta la Uni\u00f3n Europea. - \u201cEl triunfo de Ch\u00e1vez lo cambi\u00f3 todo\u201d: 3 testimonios de c\u00f3mo afect\u00f3 a los venezolanos la victoria..."
        },
        {
            "title": "1998\u5e74\u306e\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u52dd\u5229\uff1a\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e19\u679a\u306e\u5199\u771f\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98\u306e\u4eba\u751f",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/hugo-chavez-venezuela-triunfo-elecciones-1998-20-anos-presidencia-gobierno-vida-fotos-noticia-584938",
            "pub_date": "2018-12-06 23:33:05 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hugo Ch\u00e1vez gan\u00f3 las elecciones de Venezuela el 6 de diciembre de 1998. Cont\u00f3 con una votaci\u00f3n a su favor del 56% de electores Hoy se cumplen 20 a\u00f1os desde que este controvertido personaje asumi\u00f3 la presidencia de un pa\u00eds que est\u00e1 en una terrible crisis econ\u00f3mica y social. Hugo Ch\u00e1vez hab\u00eda participado en 1992 de un golpe de Estado fallido cuando dirigi\u00f3 un batall\u00f3n de soldados que intent\u00f3 tomar el palacio de gobierno y deponer a Carlos Andr\u00e9s P\u00e9rez. Pas\u00f3 dos a\u00f1os en prisi\u00f3n, y en 1994 fue perdonado por el presidente Rafael Caldera. Hugo Ch\u00e1vez falleci\u00f3 el 5 de marzo del 2013. Desde entonce..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u304b\u7d71\u6cbb\u3059\u308b\u304b\uff1f - \u5317",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146908",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Los presidentes necesitan comunicar sus acciones de gobierno constantemente. Necesitan explicar, convencer y defender por qu\u00e9 deciden cancelar una obra, continuar una guerra o remover de su cargo a alguna funcionaria. Es parte del ejercicio cotidiano de rendici\u00f3n de cuentas. Sin embargo, el presidente L\u00f3pez Obrador corre el riesgo de quemar su imagen pronto con un exceso de comunicaci\u00f3n, especialmente si \u00e9l concentrar\u00e1 los mensajes del gobierno de M\u00e9xico. A principios de la d\u00e9cada de los treinta, el presidente estadounidense Franklin Delano Roosevelt (FDR) revolucion\u00f3 la manera en la que un..."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u306e\u9078\u6319\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304b\u3089\u306e\u68c4\u6a29 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/opinion/2018/12/02/la-abstencion-frente-a-la-simulacion-electoral-de-las-dictaduras/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:29:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Reuters) Las dictaduras del siglo XXI en las Am\u00e9ricas son resultado de la expansi\u00f3n de la dictadura de Cuba, integradas hoy por Venezuela, Nicaragua y Bolivia. Llegando al poder por elecciones, con sucesivos golpes suplantaron el orden constitucional hasta crear una trama jur\u00eddica contraria a la democracia. Con su metodolog\u00eda de fraude y otros delitos manipulan el sistema electoral para retener indefinidamente el poder. Han convertido las elecciones en simulaci\u00f3n, frente a lo que la abstenci\u00f3n es una opci\u00f3n de resistencia civil para recuperar la democracia. La celebraci\u00f3n de \"elecciones pe..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u3001Maduro\u3001Evo Morales\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u304c\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5206\u3051\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u9650\u308a\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u56e3\u7d50\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-02-u1-e192519-s27061-diaz-canel-maduro-evo-morales-intenten-separarnos-somos-unidad",
            "pub_date": "2018-12-02 17:16:03 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Dios los cr\u00eda y ellos se juntan. El gobernante cubano Miguel D\u00edaz-Canel ha colgado un par de fotos en su perfil de Twitter que retratan las alianzas internacionales de Cuba. En ellas se le ve sentado en medio de Nicol\u00e1s Maduro y Evo Morales durante un encuentro en M\u00e9xico, pa\u00eds al que los tres viajaron para asistir a la toma de posesi\u00f3n del izquierdista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. \"Feliz encuentro de tres hermanos en la toma de posesi\u00f3n de AMLO. Por m\u00e1s que intenten separarnos, somos la unidad en la diversidad. Nos unen los sacrificios y la gloria de nuestros pr\u00f3ceres\", escribi\u00f3 el sustitut..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u4e16\u754c\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b7\u3064\u306e\u4e8b\u5b9f - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/mundo/articulo/siete-hechos-que-marcaron-el-mundo-esta-semana/593012",
            "pub_date": "2018-12-02 12:13:57 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Siete hechos que marcaron el mundo esta semana La declaraci\u00f3n de Michael Cohen que confirmar\u00eda la participaci\u00f3n rusa en la victoria presidencial de Trump, la condena en Estados Unods contra uno de los s\u00edmbolos de la corrupci\u00f3n del chavismo, y el estudio del Banco de Inglaterra sobre las terribles consecuencias del Brexit, entre las noticias m\u00e1s importantes de la semana. 2018/12/01 18:00 2018/12/01 09:48 Siete hechos que marcaron el mundo esta semana Foto: ap MUNO ESTADOS UNIDOS \u00a1CULPABLE, SU SE\u00d1OR\u00cdA! As\u00ed se declar\u00f3 el exabogado personal del presidente - Donald Trump, Michael Cohen, ante el ..."
        },
        {
            "title": "20\u5e74\u524d\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u9769\u547d\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6c88\u6ca1\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u3063\u305f -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103102.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:17:52 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La pregunta sigue de actualidad: \u00bfCu\u00e1ndo se jodi\u00f3 Venezuela? Hay varias respuestas y todas v\u00e1lidas, porque cada una abri\u00f3 una puerta que acerc\u00f3 un poco m\u00e1s al precipicio al pa\u00eds con las mayores reservas de petr\u00f3leo del mundo. Unos dir\u00e1n que comenz\u00f3 el 27 de febrero de 1989 con el \u201cCaracazo\u201d, cuando el anuncio del presidente Carlos Andr\u00e9s P\u00e9rez de subir el precio de la gasolina y del transporte p\u00fablico degener\u00f3 en violentas protestas y cientos de muertos. Otros dir\u00e1n que el 4 de febrero de 1992, tras el fallido golpe de Estado que encabez\u00f3 Hugo Ch\u00e1vez, haza\u00f1a que lo llev\u00f3 a la c\u00e1rcel, pero l..."
        },
        {
            "title": "1998\u5e74\u306e\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u52dd\u5229\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6b74\u200b\u200b\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u4f55\u3082\u6551\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6551\u4e16\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u6b74\u53f2\u5bb6Agust\u00ednBlancoMu\u00f1oz -  El Observador\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/triunfo-de-hugo-chavez-en-1998-fue-otro-salvador-que-no-salvo-nada-en-la-historia-de-venezuela-entrevista-al-historiador-agustin-blanco-munoz-2018126115951",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:51 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Getty Images Ch\u00e1vez obtuvo un triunfo arrollador en las elecciones de 1998. A sus 80 a\u00f1os, el historiador Agust\u00edn Blanco Mu\u00f1oz lleva media vida investigando el pasado reciente de Venezuela. Una historia convulsa que tiene como uno de sus protagonistas al teniente coronel Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas, de cuyo primer triunfo electoral en 1998 se cumplen este jueves 20 a\u00f1os. Blanco lo conoci\u00f3 bien. Comenz\u00f3 a mantener largos encuentros con \u00e9l cuando Ch\u00e1vez estaba todav\u00eda preso en la c\u00e1rcel de Yare por la rebeli\u00f3n militar fallida que encabez\u00f3 en 1992 contra el presidente Carlos Andr\u00e9s P\u00e9rez. - \u201cUn f..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\uff1a20\u5e74\u4ee5\u4e0a\u524d\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u52dd\u5229\u304c\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5f71\u97ff\u3057\u305f\u304b\u30013\u3064\u306e\u8a3c\u8a00 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/triunfo-hugo-chavez-1998-cambio-3-testimonios-afecto-venezolanos-victoria-electoral-20-anos-noticia-584887",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:54 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El 6 de diciembre de 1998 un cicl\u00f3n pol\u00edtico barri\u00f3 Venezuela. El comandante Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas logr\u00f3 una victoria abrumadora en las elecciones presidenciales celebradas aquel d\u00eda. El nuevo presidente inici\u00f3 el desmantelamiento del sistema pol\u00edtico anterior, al que consideraba corrupto y antidemocr\u00e1tico. H\u00e9roe de los pobres para sus partidarios, enemigo de las libertades para sus detractores, Ch\u00e1vez despierta todav\u00eda pasiones encontradas. Hoy, 20 a\u00f1os despu\u00e9s de aquel episodio hist\u00f3rico, BBC Mundo le pidi\u00f3 a tres venezolanos que contaran c\u00f3mo recuerdan el hombre y el d\u00eda que cambiaron..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u98df\u7ce7\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u77f3\u6cb9\u3068\u91d1\u3092\u5897\u3084\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/nicolas-maduro-anuncia-inversiones-rusia-venezuela-us-6-000-millones-noticia-584984",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:43 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Caracas. El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, dijo el jueves en Mosc\u00fa que en su visita de tres d\u00edas a Rusia consigui\u00f3 firmar nuevos acuerdos petroleros y para la explotaci\u00f3n de oro que involucrar\u00e1n m\u00e1s de 6.000 millones de d\u00f3lares en inversiones. El mandatario venezolano no aclar\u00f3 en un breve video en su cuenta de Twitter los detalles de los contratos. \"Rusia y Venezuela est\u00e1n m\u00e1s unidas que nunca\", coment\u00f3 Maduro, en compa\u00f1\u00eda de varios de sus ministros, tras hacer un corto balance del sorpresivo viaje y la reuni\u00f3n con su par ruso, Vladimir Putin, a pocos d\u00edas del regreso del mandata..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8ecd\u4e8b\u529b\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30e3\u30d3\u30ba\u30e0\u306e\u4e2d\u5fc3\u3067\u3059\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/entrevista-a-agustin-blanco-munoz-sobre-el-chavismo-302152",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela \u2018El poder militar es el centro mismo del chavismo actual\u2019 Andr\u00e9s Ruiz 06 de diciembre 2018 , 08:45 a.m. Historiador afirma a EL TIEMPO que la crisis es la prolongaci\u00f3n de la inestabilidad pol\u00edtica pasada. \u201cMuchas veces dijo Hugo Ch\u00e1vez: \u2018Vengo a destruir lo existente para crear lo nuevo\u2019. Y hoy se tiene noticia de lo primero, pero nada se sabe de la construcci\u00f3n de lo segundo\u201d. Las palabras son del destacado historiador y profesor venezolano Agust\u00edn Blanco Mu\u00f1oz, el primer escritor que entrevist\u00f3 y document\u00f3 al chavismo desde la \u00e9poca en la que el comandante estuvo preso tras el i..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u306b\u8cc7\u91d1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30fc\u30ed\u306f6,000\u4e07\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0a\u306e\u5951\u7d04\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/rusia-sigue-financiando-a-la-dictadura-venezolana-nicolas-maduro-anuncio-acuerdos-por-mas-de-6-000-millones-de-dolares/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro junto a Vladimir Putin (REUTERS/Maxim Shemetov) El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunci\u00f3 la firma de varios contratos con Rusia para la inversi\u00f3n de m\u00e1s de 6.000 millones de d\u00f3lares en proyectos conjuntos en los sectores petrolero y aur\u00edfero. \"Vamos bien. Hemos culminado una visita extraordinaria\", dijo. El jefe de Estado del pa\u00eds petrolero, que se reuni\u00f3 con el presidente ruso, Vladimir Putin, explic\u00f3 que este jueves en Mosc\u00fa se firm\u00f3 un contrato que garantiza \"inversiones por m\u00e1s de 5.000 millones de d\u00f3lares para elevar la producci\u00f3n petrolera con nuestros socios..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306f\u53cd\u8987\u6a29\u7684\u306a\u5730\u653f\u5b66\u7684\u69cb\u9020\u306e\u982d\u8133\u3067\u3042\u3063\u305f&quot;  - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_telescopio/201812071083968214-revolucion-bolivariana-chavez/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El sistema ruso Glonass funcionar\u00e1 en Venezuela para mejorar telecomunicaciones Naci\u00f3 el 28 de julio de 1954 en la localidad agr\u00edcola de Sabaneta, en el Estado de Barinas, de ah\u00ed uno de sus apodos, \"el ara\u00f1ero de Sabaneta\". Perteneciente a una familia humilde de clase trabajadora, le dec\u00edan as\u00ed porque de ni\u00f1o iba por las calles de su pueblo vendiendo los dulces que hac\u00eda su abuela Rosa In\u00e9s, llamados Las Ara\u00f1as. En 1971, al concluir el bachillerato, se inscribi\u00f3 en la Academia Militar de Venezuela, donde desarroll\u00f3 una carrera llena de honores y reconocimientos. En 1982 fund\u00f3 el Movimiento ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d3\u30ba\u30e0\u306e\u8a95\u751f20\u5e74\u3001\u60aa\u5922\u306b\u5909\u8eab\u3057\u305f\u932f\u899a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/20-anos-del-ascenso-del-chavismo-la-ilusion-que-se-volvio-pesadilla-301880",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela 20 a\u00f1os del ascenso del chavismo, la ilusi\u00f3n que se volvi\u00f3 pesadilla VALENTINA LARES MARTIZ 06 de diciembre 2018 , 12:00 a.m. La era de reformas que empez\u00f3 en 1998 hoy tienen a millones de personas huyendo del pa\u00eds. El 6 de diciembre de 1998 fue electo presidente de Venezuela el teniente coronel Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas. Su impronta, la de un rebelde dispuesto a todo por la salvaci\u00f3n de su pa\u00eds de una clase pol\u00edtica corrupta y malcriada por las mieles del petr\u00f3leo, hoy apenas resiste los an\u00e1lisis. La frialdad que otorga el tiempo se descalabra ante el legado que dej\u00f3 el resultado ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u3059\u3067\u306b\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.libertaddigital.com/opinion/zoe-valdes/mexico-ya-tiene-su-castro-86665/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "source_url": "https://www.libertaddigital.com",
            "desc": "He o\u00eddo por ah\u00ed decir que \"M\u00e9xico ya tiene su Ch\u00e1vez\", los que lo dicen seguramente ser\u00e1n venezolanos de corta memoria. Pienso que m\u00e1s bien ser\u00eda correcto afirmar, en honor a la triste verdad, que M\u00e9xico ya consigui\u00f3 lo que tanto a\u00f1or\u00f3 por 60 a\u00f1os, tener a su flamante Castro, algo deteriorado ya, pero ah\u00ed lo consiguieron. Que lo gocen. Ah\u00ed \"vibra su Fidel en la monta\u00f1a\", en la figura de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, m\u00e1s conocido por AMLO, las siglas de su nombre completo, quien reci\u00e9n ha tomado posesi\u00f3n como mandatario de M\u00e9xico, para con toda firmeza implantar el desastre que m\u00e1s de once mi..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e59\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u306e\u62d8\u7981\u306e\u305f\u3081\u306b\u7dca\u5f35\u304c\u9ad8\u307e\u308b\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u30c1\u30e3\u30d3\u30b9\u30bf\u653f\u6a29\u306e\u60c5\u5831\u306e\u7121\u8a00\u3092\u300c\u6050\u308d\u3057\u3044\u300d\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/crece-la-tension-por-la-detencion-de-54-colombianos-en-venezuela-bogota-juzgo-de-aterrador-el-silencio-del-regimen-chavista/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Iv\u00e1n Duque y Nicol\u00e1s Maduro El canciller de Colombia, Carlos Holmes Trujillo, denunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles el \"aterrador silencio\" del Gobierno de Venezuela frente al reclamo diplom\u00e1tico por la \"detenci\u00f3n arbitraria\" de 59 colombianos, presos desde 2016 sin f\u00f3rmula de juicio. \"Se han mandado 94 notas (de protesta). El silencio del Gobierno venezolano es absolutamente aterrador\", dijo este mi\u00e9rcoles el ministro de Relaciones Exteriores en un evento con empresarios en Cali. Entretanto, la canciller\u00eda inform\u00f3 el martes en un comunicado que envi\u00f3 una nota a la alta comisionada de las Naciones Unidas..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u304b\u3089\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3078\u306e\u9858\u3044\u4e8b -  HuffPost Mexico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/02/buenos-deseos-desde-caracas-a-lopez-obrador_a_23606537/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro,presidente de Venezuela, uno de los invitados m\u00e1s controversiales a la toma de protesta de L\u00f3pez Obrador no se limit\u00f3 en sus redes sociales con comentarios positivos hacia el porvenir de M\u00e9xico y asegur\u00f3 que'se abre camino hacia un futuro mejor' con el nuevo presidente de la rep\u00fablica. Nicol\u00e1sMaduro por medio de su cuenta de Twitter coment\u00f3 los pormenores que vivi\u00f3 en esta breve visita a la capital mexicana, donde tuvo una presencia limitada por efecto de las protestas que tuvieron lugar en las inmediaciones del Congreso de la Uni\u00f3n. Algunos grupos de mexicanos y venezolanos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u306f\u3001\u975e\u516c\u958b\u306e\u9078\u6319\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u56fd\u969b\u6a5f\u95a2\u306b\u8a34\u3048\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/03/la-dictadura-venezolana-apela-a-un-organismo-internacional-creado-por-hugo-chavez-para-fiscalizar-comicios-sin-oposicion/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:28 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Reuters) \"Como acompa\u00f1amiento internacional, como siempre, como hemos tenido en los \u00faltimos a\u00f1os, viene una peque\u00f1a delegaci\u00f3n del centro de Expertos Electorales Latinoamericanos, el CEELA, llegan esta semana y viene un peque\u00f1o un grupo tambi\u00e9n desde Europa, de B\u00e9lgica\", anunci\u00f3 Lucena en rueda de prensa. El CEELA fue una iniciativa de Hugo Ch\u00e1vez de 2007 para oponerse a las misiones que habitualmente env\u00edan organismos continentales oficiales como la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) para fiscalizar los comicios, y que no era de su agrado. La rectora actual indic\u00f3 que \"generalmente\"..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30cb\u30fc\u30ba\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u3001Erdogan  -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/politica/2018/12/03/turquia-cubrira-necesidades-venezolanas-erdogan_b6490229-9396-4822-96c3-e70a9bad5cb5.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:39:45 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - CARACAS, 3 DIC \u2013 El presidente turco, Recep Tayyip Erdogan, afirm\u00f3 hoy que Turqu\u00eda cubrir\u00e1 \"la mayor\u00eda de las necesidades\" que tiene Venezuela, pa\u00eds que registra una profunda crisis econ\u00f3mica, marcada por un desabastecimiento general y una espiral inflacionaria. \"Nosotros vamos a cubrir la mayor\u00eda de las necesidades de Venezuela, tenemos esa fuerza, tenemos esa oportunidad. Me gustar\u00eda destacar este hecho\", dijo durante un encuentro con empresarios turcos y venezolanos, que lider\u00f3 junto a su par venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, en Caracas. Erdogan pidi\u00f3 a los empresarios hacer una..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001Maduro\u3068\u306e\u4e8c\u56fd\u9593\u5354\u5b9a\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297690-presidente-turco-llega-venezuela-firmar-acuerdos-maduro",
            "pub_date": "2018-12-03 03:56:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El presidente de Turqu\u00eda, Recep Tayyip Erdogan, ha llegado la noche de este domingo a Venezuela, donde se prev\u00e9 que firme una serie de acuerdos bilaterales con su hom\u00f3logo venezolano, Nicol\u00e1s Maduro. La vicepresidenta ejecutiva de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela, Delcy Rodr\u00edguez, escribi\u00f3 en Twitter un mensaje de bienvenida dirigido al mandatario turco en nombre del pueblo de Venezuela, subrayando que con esta visita ambos pa\u00edses afianzan los \"lazos de amistad y cooperaci\u00f3n\". Hemos dado la bienvenida, en nombre del Pdte @NicolasMaduro al Pdte de la Rep\u00fablica de Turqu\u00eda, Recep Tayyip E..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u81ea\u3089\u306e\u653f\u5e9c\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066AMLO\u306e\u610f\u6b32\u3092\u518d\u78ba\u8a8d -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/nicolas-maduro-andres-manuel-trabajo-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:54:42 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, reiter\u00f3 a su hom\u00f3logo mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, su disposici\u00f3n para trabajar con su Gobierno por \u201clos sue\u00f1os de la patria grande\u201d, en referencia a la uni\u00f3n de latinoam\u00e9rica. El Presidente @lopezobrador_ agradeci\u00f3 el abrazo de Venezuela al pueblo mexicano y le expres\u00e9 nuestra disposici\u00f3n de trabajar juntos por los sue\u00f1os de la Patria Grande. \u00a1Viva la Unidad entre los Pueblos!\u201d, dijo Maduro en Twitter junto a una fotograf\u00eda en la que se le puede observar abrazando al presidente mexicano. El jefe de Estado venezolano, que acudi\u00f3 ayer a l..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/derecha-mexicana-malinche-maduro",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, envi\u00f3 un mensaje en video que se transmiti\u00f3 en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con el Sindicato Mexicano de Electricistas. Foto: ESPECIAL justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 el \"amor y la solidaridad\" de los mexicanos durante su visita a nuestro pa\u00eds, y consider\u00f3 un honor hacia su persona \"que la derecha me ataque\". En un mensaje en video transmitido ayer en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con trabajadores del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), dijo que al llega..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30c1\u30e7\u3001\u30c8\u30e9\u30c9\u30e9\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u30fc - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/derecha-mexicana-malinche-y-traidora-maduro",
            "pub_date": "2018-12-03 17:54:28 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Especial El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 el \u201camor y la solidaridad\u201d de los mexicanos durante su visita a nuestro pa\u00eds, y consider\u00f3 un honor hacia su persona \u201cque la derecha me ataque\u201d. En un mensaje en video transmitido ayer en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con trabajadores del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), dijo que al llegar a M\u00e9xico \u201c el pueblo me entreg\u00f3 su amor\u201d y llam\u00f3 \u201cderecha malinche y traidora\u201d a los legisladores que el pasado s\u00e1bado se manifestaron en el Congreso de la Uni\u00f3n contra su presencia en el pa\u00eds y la invitaci\u00f3n que l..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306fChavista\u3060\u3063\u305f\uff1a\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u9060\u304f\u96e2\u308c\u305f4\u4eba\u306e\u5143\u653f\u5e9c\u9996\u8133\u306e\u8a3c\u8a00 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/venezuela-chavista-testimonio-cuatro-ex-dirigentes-oficialistas-alejados-gobierno-noticia-583610",
            "pub_date": "2018-12-02 22:33:22 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Desde hace veinte a\u00f1os, el chavismo se ha apoderado de Venezuela tras ganar casi todas las elecciones celebradas en el pa\u00eds desde 1998. Sin embargo, con el paso del tiempo ha sufrido un proceso de erosi\u00f3n que se ha agudizado con la muerte de Hugo Ch\u00e1vez y, sobre todo, con el desempe\u00f1o de su sucesor, Nicol\u00e1s Maduro. La estrecha victoria de Maduro en las presidenciales del 2013 y la estrepitosa derrota en las parlamentarias del 2015, aunadas a la ruptura de hist\u00f3ricos l\u00edderes del oficialismo, son los s\u00edntomas del desgaste que sufre la corriente que ha regido los destinos del pa\u00eds caribe\u00f1o en ..."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u5c06\u6765\u306e\u61f8\u5ff5\u3067\u3042\u308bErdogan\u306e\u8a2a\u554f -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/politica/2018/12/03/visita-de-erdogan-preocupacion-futuro-economico_d96c69f8-40bd-4477-afc1-34cf42fbd710.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:17:04 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - CARACAS, 3 DIC \u2013 La primera visita oficial a Venezuela del presidente de Turqu\u00eda, Recep Tayyip Erdogan, gener\u00f3 hoy preocupaci\u00f3n sobre el futuro econ\u00f3mico y pol\u00edtico de esta naci\u00f3n sudamericana. Para algunos analistas revela la \"desesperaci\u00f3n\" del gobierno de Nicol\u00e1s Maduro por buscar recursos econ\u00f3micos \"comprometiendo\" el \"patrimonio\" del pa\u00eds, en medio de la profunda crisis econ\u00f3mica, y de relacionarse con pa\u00edses opositores a los gobiernos occidentales. Mientras que para otros expertos se trata de la \"diversificaci\u00f3n\" de la pol\u00edtica exterior y de un \"acercamiento\" entre \"al..."
        }
    ]
}