{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3YmpKMk4xOFNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Monckeberg\u306b\u306f\u5bb6\u5c4b\u30682\u3064\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u4f4f\u5b85\u5927\u81e3\u304c\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3 -  El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/06/ni-monckeberg-tiene-una-casa-y-dos-departamentos-las-propiedades-que-declaro-ministro-de-vivienda/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "Controversia generaron las declaraciones realizadas en agosto por el ministro de Vivienda, Cristi\u00e1n Monckeberg, quien en medio de una presentaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "GranConcepci\u00f3n\u306e2\u3064\u306e\u5730\u533a\u306fMinvu\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u6539\u88c5\u3055\u308c\u307e\u3059 -  DiarioConcepci\u00f3n",
            "link": "https://www.diarioconcepcion.cl/ciudad/2018/12/07/dos-barrios-del-gran-concepcion-seran-remodelados-gracias-a-programa-del-minvu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:22 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u6982\u5ff5",
            "source_url": "https://www.diarioconcepcion.cl",
            "desc": "Se espera beneficiar a m\u00e1s de 7 mil habitantes de la provincia."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30cb\u30a7\u30e9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u4f4f\u5b85\u90fd\u5e02\u8a08\u753b\u7701\u306e\u540d\u79f0\u3068\u4f7f\u547d\u3092\u5909\u3048\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/03/proyecto-de-pinera-busca-cambiar-nombre-y-mision-del-ministerio-de-vivienda-y-urbanismo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 15:14:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era firm\u00f3 este lunes el proyecto de ley de integraci\u00f3n social y urbana, que entre sus medidas incluye un cambio en el nombre y el ..."
        },
        {
            "title": "\u4f4f\u5b85\u7701\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/opinion/noticia/ley-fortalece-al-ministerio-vivienda/434659/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "SE\u00d1OR DIRECTOR Sin lugar a dudas, el quehacer de las ciudades en todas sus dimensiones es cada d\u00eda m\u00e1s complejo en todos los pa\u00edses del mundo, tanto ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30b1\u30d9\u30eb\u30af\u4f4f\u5b85\u5927\u81e3\u306f\u3001\u81ea\u5b85\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b - \u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/ministro-de-vivienda-cristian-monckeberg-pide-perdon-sobre-dichos-sobre-casa-propia/06/12/2018/14305.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "El ministro de Vivienda y Urbanismo, Cristian Monckeberg, sali\u00f3 al paso de sus pol\u00e9micos dichos sobre integraci\u00f3n social y el d\u00e9ficit habitacional ante la Comisi\u00f3n de Vivienda y Urbanismo del Senado. El titular del Minvu en esta instancia afirm\u00f3 que que \u201cla gran mayor\u00eda son o somos propietarios, porque es nuestro patrimonio, no tenemos mucho [\u2026]"
        }
    ]
}