{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3YWpNeGVHNFNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c\u98df\u3079\u308b\u3079\u304d\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u306e\u73cd\u3057\u3044\u5065\u5eb7\u7684\u306a\u90e8\u5206\u3067\u3059 -  Cultura Colectiva",
            "link": "https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/insolita-porcion-saludable-papas-francesa-deberias-comer",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:15 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://culturacolectiva.com",
            "desc": "Todos amamos las papas fritas y si fuera nuestra elecci\u00f3n, sin duda las agregar\u00edamos como guarnici\u00f3n a todos nuestros platillos; aunque sabemos que las papas a la francesa contienen calor\u00edas, la verdad es que merecen una excepci\u00f3n para romper la dieta porque valen la pena y cada vez que las comemos las disfrutamos como si no existiera un ma\u00f1ana. No importa la cantidad de papas a la francesa que nos pongan en el plato, nosotros nos las comemos todas, pero \u00bfsab\u00edas que existe una porci\u00f3n saludable que es m\u00e1s recomendable que comamos? Un estudio realizado por Eric Rimm, profesor de la Universid..."
        },
        {
            "title": "\u57fa\u672c\u30ec\u30b7\u30d4\uff1a\u84b8\u3057\u30b8\u30e3\u30ac\u30a4\u30e2 - \u30b5\u30fc\u30e2\u30ec\u30b7\u30d4",
            "link": "https://www.thermorecetas.com/receta-basica-patatas-al-vapor/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30fc\u30e2\u30ec\u30b7\u30d4",
            "source_url": "https://www.thermorecetas.com",
            "desc": "Con esta receta b\u00e1sica de patatas al vapor tendr\u00e1s una guarnici\u00f3n sencilla y perfecta para tus platos de carne o pescado. Esta receta es de las que hay que tener en cuenta tanto si eres principiante como si ya llevas a\u00f1os cocinando con Thermomix. Es simple pero, la verdad, es que salen en su punto. Adem\u00e1s es tan f\u00e1cil que te ayudar\u00e1 mucho para preparar tus propias recetas completas y para organizar tus men\u00fas semanales, de forma que sean m\u00e1s sanos y saludables. Mi recomendaci\u00f3n personal es que aproveches para cocinar en el vaso y, al mismo tiempo que haces una crema o un guiso, preparares es..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30e0\u3068\u30ea\u30f3\u30b4\u3092\u5165\u308c\u305f\u30b5\u30fc\u30ed\u30a4\u30f3 -  Thermorecetas",
            "link": "https://www.thermorecetas.com/solomillo-mechado-con-jamon-y-manzana/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30fc\u30e2\u30ec\u30b7\u30d4",
            "source_url": "https://www.thermorecetas.com",
            "desc": "\u00bfHas visto qu\u00e9 f\u00e1cil es hacer un solomillo mechado de jam\u00f3n y manzana? S\u00f3lo hay que mecharlo o rellenarlo, dorarlo y ponerlo en el varoma, del resto ya se encarga Thermomix. Lo mejor de todo es que esta receta queda muy bien con diferentes salsas y guarniciones. Aunque nosotros hemos preferido hacerlo con la salsa de manzana y las patatas al vapor que ya os hemos ense\u00f1ado. Se puede hacer todo al mismo tiempo, lo que nos ayuda mucho en la cocina. Mientras se hace la salsa en el vaso, se cocinan las patatas y el solomillo al vapor. Adem\u00e1s como todo se cocina en el mismo tiempo no tienes que p..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30a2\u30f3\u30b7\u30fc\u30ca\u3067\u8d64\u3044\u9eba\u3092\u6e96\u5099\u3057\u3001\u305d\u306e\u5473\u3068\u604b\u306b\u843d\u3061\u308b -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/tallarines-rojos-papa-huancaina-enamorate-su-sabor-noticia-412519",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:22 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Los tallarines rojos con papa a la huanca\u00edna es un platillo que a la mayor\u00eda de personas les gusta, debido a que mezcla de sabores. Y es que combina dos potajes muy populares. El primer potaje proviene de la gastronom\u00eda italiana, espec\u00edficamente de los espaguetis a la Bolognesa cuya presentaci\u00f3n es muy similar. Por otro lado, diversas historias se\u00f1alan que la papa a la huanca\u00edna se volvi\u00f3 popular porque era ofrecido a los pasajeros que iban en el tren rumbo a Huancayo (en el ferrocarril central) \u00bfQuieres aprender a cocinarlo? A continuaci\u00f3n te damos la receta y esperamos lo cocines a la hor..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u306a\u3057\u3067\u30b3\u30f3\u30dc\u3092\u6ce8\u6587\u3059\u308b\u7406\u7531 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "link": "https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/papas-fritas-saludables/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "https://www.nytimes.com",
            "desc": "Continue reading the main story Foto Las papas a la francesa no dejan de ser papas, pero no sustituyen a las verduras de hojas verdes, dicen los nutri\u00f3logos. Credit Matt Roth para The New York Times Si las papas a la francesa son patatas y las patatas son vegetales y los vegetales son buenos para la salud, entonces \u00bfqu\u00e9 tiene de malo comer papas a la francesa? Pues es bastante malo, a decir de expertos y nutricionistas. Eric Rimm, profesor del Departamento de Epidemiolog\u00eda y Nutrici\u00f3n en la Escuela de Salud P\u00fablica T.H. Chan, de Harvard, las calific\u00f3 como \u201cbombas de almid\u00f3n\u201d. Explic\u00f3 que la..."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30ae\u30c1\u30fc\u30ba\u5165\u308a\u30de\u30c3\u30b7\u30e5\u30dd\u30c6\u30c8\u306e\u30ec\u30b7\u30d4 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/recetas/2018/12/06/receta-pure-patatas-queso-cabra-3435468",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El pur\u00e9 de patatas con queso de cabra es un complemento perfecto para todo tipo de carnes, pescados o verduras. Se trata de un b\u00e1sico que podremos cocinar en unos minutos y nos permitir\u00e1 completar cualquier receta b\u00e1sica. Los amantes del queso disfrutar\u00e1n al m\u00e1ximo con un poco de este ingrediente principal, el queso de cabra convertir\u00e1 un pur\u00e9 convencional en algo realmente maravilloso. Disfrutar de la cremosidad y de las buenas propiedades de la combinaci\u00f3n de las patatas con un acabado un poco distinto har\u00e1n destacar esta receta. Toma nota de c\u00f3mo se prepara un pur\u00e9 de patatas con queso d..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u304c\u5065\u5eb7\u306b\u6709\u5bb3\u3067\u306f\u306a\u3044\uff1f - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/cuantas-papas-fritas-no-son-perjudiciales-para-la-salud",
            "pub_date": "2018-12-05 17:20:54 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Internet La papa se convierte en una \u201cbomba de almid\u00f3n\u201d, al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en aceite, ya que pierde los nutrientes que contiene en su piel. Sin embargo, esto empeora si comemos este alimento m\u00e1s de una vez a la semana. En el estudio de Harvard se ha descubierto que el consumo frecuente de papas fritas no s\u00f3lo est\u00e1 relacionado con obesidad, las enfermedades cardiovasculares y la diabetes, sino tambi\u00e9n con un mayor riesgo de mortalidad en comparaci\u00f3n con las personas que comen este tub\u00e9rculo sin fre\u00edr. Te puede interesar OFDC celebrar\u00e1 la navidad..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c6\u30c8\u3092\u98df\u3079\u308b\u524d\u306b\u77e5\u3063\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u79d8\u5bc6\u3067\u3059\u3001\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u3067\u3059\uff01 - \u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "link": "https://www.cocinadelirante.com/tips/informacion-que-las-papas-quieren-que-sepas",
            "pub_date": "2018-12-05 23:26:50 GMT",
            "source_nm": "\u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "source_url": "https://www.cocinadelirante.com",
            "desc": "Papas Si las papas hablaran, seguramente les gustar\u00eda que sepas esta informaci\u00f3n secreta (quiz\u00e1 no es tan secreta, pero puede que no lo sepas). Las papas son nocturnas, me refiero a que crecen y se alimentan durante la noche; primas de las berenjenas, los pimientos y el tabaco (estos tambi\u00e9n son nocturnos). Antes de que fueran comestibles, las papas resultaban t\u00f3xicas. Los agricultores tardaron a\u00f1os en hacerlas perfectas para nosotros. Las papas son originarias de Am\u00e9rica, sin embargo, a lo largo de los a\u00f1os han pasado por tantos cuidados que ahora se pueden adaptar y cultivar en cualquier ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30d5\u30b7\u30c1\u30e5\u30fc - \u30d0\u30a4\u30bf\u30eb\u30ad\u30c3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.cocinavital.mx/recetas/carnes-y-aves/estofado-de-res-2/2018/12/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:19:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30bf\u30eb\u30ad\u30c3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.cocinavital.mx",
            "desc": "Cocina Vital > Carnes y Aves Estofado de res Entra en calor con este delicioso estofado de res, f\u00e1cil de preparar y pr\u00e1ctico. Es un guisado diferente si estas pensando en hacer una taquiza. Votes: 1 Rating: 5 Rate this recipe! PUBLICIDAD Comparte INGREDIENTES Para 4 personas - 750 grs Filete de res - 1 Cebolla - 5 Dientes de ajo - 2 Zanahorias - 4 papas - 3 cucharadas Aceite - 2 cucharadas Harina - 1 taza Agua - 1 taza Jugo de Naranja - 1 Hoja de laurel - 2 Clavos de olor - 1/2 taza Pur\u00e9 de tomate - sal y pimienta al gusto PROCEDIMIENTO - FILETEA la cebolla y pica finamente los dientes de a..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u304c\u307e\u3060\u5065\u5eb7\u3067\u3042\u308b\u9593\u306b\u6d88\u8cbb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30b8\u30e3\u30ac\u30a4\u30e2\u306e\u7406\u60f3\u7684\u306a\u6570\u304c\u4f55\u304b\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u7814\u7a76",
            "link": "https://www.trendencias.com/dietas-y-nutricion/estudio-determina-cual-numero-ideal-patatas-que-podemos-consumir-dejar-ser-sanos",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30ec\u30c9",
            "source_url": "https://www.trendencias.com",
            "desc": "Tenemos una mala noticia y otra un poco mejor. La mala es que el departamento de nutrici\u00f3n de la Universidad de Harvard ha definido las patatas fritas como una bomba de 500 calor\u00edas repletas de almid\u00f3n. La buena es que, si a\u00fan as\u00ed las quieres seguir consumiendo, han calculado cu\u00e1l ser\u00eda la raci\u00f3n ideal...No son muchas, tan solo media docena de estos sticks al d\u00eda pero que si se mastican despacio y se saborean pueden dar para mucho. Lo ha publicado Eric Rimm, profesor de nutrici\u00f3n de la Escuela de Salud P\u00fablica de la Universidad de Harvard, en un art\u00edculo de The New York Times. En \u00e9l ataca a..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u306e\u533b\u8005\u306f\u30016\u7a2e\u985e\u306e\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30d5\u30e9\u30a4\u3092\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u3092\u63a8\u5968\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/medico-de-harvard-recomienda-comer-solo-seis-papas-a-la-francesa/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:19:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiolog\u00eda y nutrici\u00f3n de la Escuela de Salud P\u00fablica de Harvard T. H. Chan, dijo al New York Times que la porci\u00f3n recomendable de papas a la francesa es de solo seis piezas. En un art\u00edculo publicado por el Times, distintos expertos y nutricionistas explicaban los da\u00f1os que provoca en el cuerpo la ingesta de papas fritas. \u201cCreo que ser\u00eda bueno si la comida viniera con una ensalada y seis papas fritas\u201c, explic\u00f3 el especialista, llamando a la gente a que ejerza m\u00e1s control de las porciones para seguir disfrutando de este acompa\u00f1amiento sin todas ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u30e9\u30ef\u30fc\u3068\u30c1\u30fc\u30ba\u306e\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u306e\u30ec\u30b7\u30d4 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/general/2018/12/05/receta-crema-coliflor-queso-3428709",
            "pub_date": "2018-12-05 14:52:03 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La crema de coliflor y queso es una delicia especial para cenar de forma ligera y entrar en calor. La coliflor combina muy bien con cualquier tipo de queso; basta elegir el que m\u00e1s guste en casa y a ponerse manos a la obra con esta receta f\u00e1cil y saludable para toda la familia. Esta hortaliza tiene propiedades diur\u00e9ticas que ayudan al organismo a desintoxicarse, a la vez que mejora el funcionamiento de los ri\u00f1ones. Gran parte de su contenido es agua, por tanto aporta escasas calor\u00edas. Otra cualidad de la coliflor es su alto contenido en vitamina C, que ayuda reforzar el sistema inmune ante ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30e5\u30a2\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u30ab\u30c3\u30d7\u30b1\u30fc\u30ad -  Kiwilimon",
            "link": "https://www.kiwilimon.com/receta/guarniciones/papas/pastelitos-de-pure-de-papa",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30ef\u30a4\u30e2\u30f3",
            "source_url": "https://www.kiwilimon.com",
            "desc": "Receta completa: Pastelitos de Pur\u00e9 de Papa Ingredientes: 5 piezas de papa cortada en cubos y pelada, para pur\u00e9 de papa suficiente de agua suficiente de sal 3 piezas de huevo 1 cucharada de sal 1 cucharada de pimienta blanca 3 cucharadas de mantequilla 2 tazas de jam\u00f3n cortado en cubos 1/4 de taza de ceboll\u00edn finamente picado suficiente de jitomate cherry en mitades, para decorar suficiente de perejil finamente picado, para decorar Pasos: * Precalienta el horno a 180\u00b0 C * Cocina las papas en agua hirviendo con sal hasta que est\u00e9n muy suaves, cuela y reserva. * Coloca en el procesador las pa..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30686\u500b\u4ee5\u4e0a\u306e\u30c1\u30c3\u30d7\u3092\u98df\u3079\u308c\u3070\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u4eba\u751f\u306e\u6050\u6016 -  CNET en Espanol",
            "link": "https://www.cnet.com/news/papitas-fritas-estudio-rimm-cantidad-peligro-dieta-muerte-cardiovasculares/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:55:42 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.cnet.com",
            "desc": "No los queremos asustar, pero seg\u00fan un experto en nutrici\u00f3n, las papitas fritas son \"bombas de almid\u00f3n\" y tu cuerpo es la v\u00edctima. Eric Rimm advierte que al pelarlo, cortarlo y sumergirlo en aceite, el tub\u00e9rculo pierde todos sus nutrientes. Si adem\u00e1s lo acompa\u00f1as con sal y salsas, tu est\u00f3mago est\u00e1 listo para explotar. Art\u00edculos relacionados \u00bfY qui\u00e9n es Rimm para venir a aguarnos la fiesta? Pues el profesor de los departamentos de epidemiolog\u00eda y nutrici\u00f3n de la Facultad de Salud P\u00fablica T.H. Chan de la Universidad de Harvard. Sin embargo, hay una noticia buena en todo esto: s\u00ed puedes comer ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b0\u30ed\u3067\u8a70\u3081\u305f\u30dd\u30c6\u30c8\u30c8\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30e4\u306e\u30ec\u30b7\u30d4 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/general/2018/12/03/receta-tortilla-patatas-rellena-atun-3423564",
            "pub_date": "2018-12-03 18:35:41 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La tortilla de patatas rellena de at\u00fan es una opci\u00f3n divertida y deliciosa para salir de la rutina. A los ni\u00f1os les encanta la combinaci\u00f3n de sabores, resultando un plato muy saludable y salvador cuando no hay mucho tiempo para cocinar. La tortilla tiene mil y una versiones, con ingredientes para el relleno tan diferentes como mariscos, setas o embutidos; siendo los huevos, patatas y cebollas los protagonistas. Muchos se disputan la invenci\u00f3n de la tortilla de patatas. Pero se descubri\u00f3 que fue el marqu\u00e9s de Robledo junto a Joseph de Tena y Godoy, quienes la prepararon por primera vez en un..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u306e\u7406\u60f3\u7684\u306a\u90e8\u5206\u306f6\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3067\u3059 -  Revista Pronto",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/porcion-ideal-papas-fritas-es-unidades/20181205113114306867.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:40:35 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "Eric Rimm, profesor de la Escuela de Salud P\u00fablica TH Chan de Harvard, dijo a New York Times que la papa era una \"bomba de almid\u00f3n\". \u00c9l sugiri\u00f3 que el tama\u00f1o de la porci\u00f3n debe ser a seis unidades. \"No hay mucha gente que env\u00ede tres cuartas partes de una orden de papas fritas. Creo que ser\u00eda bueno si su comida viniera con una ensalada y seis papas fritas\". Las papas fritas o patatas fritas, tambi\u00e9n conocidas como papas a la francesa o patatas a la francesa, son las papas que se preparan cort\u00e1ndose en rodajas o en forma de bastones y fri\u00e9ndolas en aceite caliente hasta que queden doradas, ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3067\u304a\u898b\u9003\u3057\u3067\u304d\u306a\u30447\u3064\u306e\u304a\u304b\u305a -  Delirious Cuisine",
            "link": "https://www.cocinadelirante.com/ensalada/guarniciones-para-el-pavo-navidad",
            "pub_date": "2018-12-05 22:03:52 GMT",
            "source_nm": "\u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "source_url": "https://www.cocinadelirante.com",
            "desc": "7 guarniciones que no te pueden faltar en la cena de Navidad Despu\u00e9s de preparar la cena de Navidad es momento de cocinar las guarniciones que acompa\u00f1ar\u00e1n a todos nuestros delirantes platillos, \u00bfa\u00fan no sabes qu\u00e9 hacer? Sigue leyendo para descubrir las mejores guarniciones para el pavo en la cena de navidad. DA CLIC EN CADA T\u00cdTULO PARA DESCUBRIR LA RECETA COMPLETA: 1.PAN DE AJO Un complemento para cualquier sopa o crema es el pan de ajo, aprende a prepararlo siguiendo estos sencillos pasos. 2. ESP\u00c1RRAGOS EMPANIZADOS Una opci\u00f3n original y s\u00faper rica para acompa\u00f1ar al pavo navide\u00f1o. 3. PUR\u00c9 DE..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c\u6bce\u65e5\u98df\u3079\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u6b63\u78ba\u306a\u91cf\u3067\u3059 -  Cocina Delirante",
            "link": "https://www.cocinadelirante.com/tips/la-racion-de-papas-fritas-que-debes-consumir-diario",
            "pub_date": "2018-12-05 18:35:20 GMT",
            "source_nm": "\u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "source_url": "https://www.cocinadelirante.com",
            "desc": "Esta es la raci\u00f3n exacta de papas fritas que debes consumir a diario \u00bfTe encantan las papas fritas y no puedes dejar de comerlas en cualquier ocasi\u00f3n? Quiz\u00e1s debas reconsiderar tu afici\u00f3n, ya que expertos de Harvard han confirmado la raci\u00f3n de papas fritas que debes consumir diario y no te va a gustar. Expertos y nutricionistas como Eric Rimm, profesor en los departamentos de epidemiolog\u00eda y nutrici\u00f3n de la Escuela de Salud Publica THard de Harvard, consideran que las papas son una \u201cbomba de almid\u00f3n\u201d. A pesar de ser consideradas como vegetales, las papas no son tan saludables como crees, ya..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u4ee3\u66ff\u30ec\u30b7\u30d4 -  Glamour Mexico",
            "link": "https://www.glamour.mx/tu-vida/descubre/articulos/recetas-para-navidad/10541",
            "pub_date": "2018-12-04 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.glamour.mx",
            "desc": "Una de las mejores cosas de las fiestas en diciembre es que podemos disfrutar de mucha comida y recetas deliciosas. Algunos platillos de la temporada pueden parecer muy dif\u00edciles de preparar, es por eso que te damos algunas recetas navide\u00f1as muy ricas y diferentes para que las compartas con toda tu familia. ENSALADA DE ESPINACAS, MANZANA Y QUESO DE CABRA Hacer una ensalada siempre es una opci\u00f3n saludable y sencilla para muchas personas. Para hacer esta combinaci\u00f3n necesitar\u00e1s: Lechuga, manzanas, queso de cabra, espinaca. Lava my bien todos los ingredientes e incorp\u00f3ralos en un recipiente...."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30ac\u30a4\u30e2\u306e\u30aa\u30e0\u30ec\u30c4\u3068\u30bf\u30e9\u306e\u30ec\u30b7\u30d4 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/recetas/2018/12/02/receta-tortilla-patatas-bacalao-3418413",
            "pub_date": "2018-12-02 17:55:27 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La tortilla, t\u00edpica comida espa\u00f1ola, admite casi cualquier preparaci\u00f3n. Puede pensarse planificarse tambi\u00e9n como men\u00fa de aprovechamiento y eso es una buena idea para hacer eficiente la cocina en casa. A continuaci\u00f3n, veremos los pasos para preparar una deliciosa tortilla de patatas y bacalao, una alternativa entre lo tradicional y diferente. Es importante que la tortilla quede jugosa, no demasiado hecha. Hay que tener cuidado al a\u00f1adir sal, porque el bacalao ya aporta un toque salado. En el aspecto nutricional, esta tortilla de patatas y bacalao aporta un plus a la tradicional, que le otorg..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30ec\u30b7\u30d4\u3067\u30d1\u30d1\u3068\u30e9\u30a6\u30ab\u30cb\u30fc\u30bf\u306e\u304a\u3044\u3057\u3044\u6599\u7406\u3092\u304a\u697d\u3057\u307f\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/papa-huancaina-descubre-su-preparacion-aqui-noticia-394648",
            "pub_date": "2018-12-04 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "No hay peruano que no conozca este platillo. La papa huanca\u00edna es una entrada t\u00edpica de la ciudad de Huancayo (Jun\u00edn) y muy popular en todo el Per\u00fa. Los primeros registros de este potaje datan del siglo XIX, en aquel tiempo se serv\u00eda caliente, pero posteriormente la costumbre fue consumirla fr\u00eda, prevaleciendo hasta la actualidad. El secreto de este potaje est\u00e1 en el suave picante del sabor de la salsa que se elabora con diversos insumos. Es una comida muy deliciosa que suele ser el complemento perfecto del sabroso arroz con pollo. Asimismo, porque sabemos que te encanta, a continuaci\u00f3n te ..."
        },
        {
            "title": "Veggie Croquettes  -  Pronto Magazine",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/cocina/croquetas-veganas/20181204123534306717.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:38:03 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "Ingredientes: 3 zanahorias grandes 1 papa grande o 2 medianas 1 puerro chico 1 cebolla 125 g. de tofu natural 1 taza de pan rallado Harina C/N Sal, pimienta, ajo en polvo Preparaci\u00f3n: Rehogar el puerro y la cebolla (ambos cortados bien finitos) y una vez que est\u00e9n a punto, sumar las papas y zanahorias ralladas previamente. (De ser posible, utilizar el rallador en distintos tama\u00f1os ya que esto aportar\u00e1 una textura interesante a las croquetas). Retirar del fuego y agregar el tofu desgranado y condimentar a gusto. Sumar a la preparaci\u00f3n el pan rallado de a poco, procurando integrar todo muy bi..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b7\u30d4\u3092\u542b\u3080\u30df\u30c1\u30e7\u30fc\u30ab\u30f3\u98a8\u306e\u30a8\u30f3\u30c1\u30e9\u30c0\u3092\u4f5c\u308b\u65b9\u6cd5\uff01 - \u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "link": "https://www.cocinadelirante.com/tips/receta-de-enchiladas-sin-pollo-deliciosas",
            "pub_date": "2018-12-04 23:06:09 GMT",
            "source_nm": "\u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "source_url": "https://www.cocinadelirante.com",
            "desc": "C\u00f3mo hacer enchiladas placeras estilo Michoac\u00e1n, \u00a1incluye receta! Las enchiladas placeras son una de mis recetas favoritas. Esta delicia michoacana es buen\u00edsima ya que lleva una riqu\u00edsima salsa de chile guajillo con ajo e incluso, puedes agregarle chile chipotle si eres amante de las salsas picosas. Estas enchiladas me fascinan porque no llevan pollo, lo que las hace una excelente opci\u00f3n para quienes llevan una dieta vegetariana. Se rellenan papas con zanahoria y por arriba se les espolvorea lechuga, queso cotija, aguacate y chiles jalape\u00f1os. Si te gustar\u00eda aprender a prepararlas, te compar..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u304c\u300c\u5065\u5eb7\u7684\u306a\u300d\u914d\u7d66\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u306f\u7b54\u3048\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067RT",
            "link": "https://actualidad.rt.com/viral/297602-racion-saludable-patatas-fritas-seis-trozos-harvard",
            "pub_date": "2018-12-01 23:24:18 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Los expertos aconsejan la raci\u00f3n venga acompa\u00f1ada de algunos alimentos m\u00e1s saludables, como ensalada. Un nuevo estudio cient\u00edfico ahonda en la cuesti\u00f3n de por qu\u00e9 las patatas, que son un alimento saludable, resultan perjudiciales cuando se consumen fritas, informa The New York Times. Seg\u00fan el autor del estudio, el profesor Eric Rimm del departamento de nutrici\u00f3n de la Universidad de Harvard (Cambridge, Massachusetts, EE.UU.), media docena deber\u00eda ser el l\u00edmite de una raci\u00f3n de patatas fritas. Ello se debe al hecho de que al ser pelada, cortada, frita en aceite, salada o mezclada en salsa, l..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e10\u306e\u30e9\u30b6\u30cb\u30a2\u30ec\u30b7\u30d4\u3001\u7c21\u5358\u3067\u5b89\u4fa1\uff01 - \u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "link": "https://www.cocinadelirante.com/pasta/recetas-de-lasana-para-navidad-faciles-y-economicas",
            "pub_date": "2018-12-03 17:47:24 GMT",
            "source_nm": "\u7e4a\u7d30\u306a\u6599\u7406",
            "source_url": "https://www.cocinadelirante.com",
            "desc": "10 recetas de lasa\u00f1a para Navidad, \u00a1f\u00e1ciles y econ\u00f3micas! \u00a1Ya casi termina el a\u00f1o y en Cocina Delirante queremos compartirte nuestras mejores recetas de lasa\u00f1a para Navidad, son f\u00e1ciles y econ\u00f3micas! Estamos seguros que a toda tu familia le encantar\u00e1n. (Da clic en cada t\u00edtulo para conocer las recetas e ingredientes completos). 1. Lasa\u00f1a de pur\u00e9 de papa con espinacas Esta lasa\u00f1a est\u00e1 deliciosa, prueba la receta y dinos como te fue. 2. Lasa\u00f1a de carne molida y queso, jugosa y cremosa Sazona la carne molida de esta forma y tendr\u00e1s la lasa\u00f1a m\u00e1s rica de la vida. La costra de queso es lo mejor. ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u9b45\u529b\u7684\u306a\u30ec\u30b7\u30d4\u3067\u3042\u306a\u305f\u306f\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30b7\u30a7\u30d5\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff08\u305d\u3057\u3066\u3042\u306a\u305f\u306e\u53e3\u306f\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u4e2d\u306b\u6c34\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff09 -  VIX\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "link": "https://www.vix.com/es/comida/210852/con-estas-irresistibles-recetas-seras-un-masterchef-y-se-te-hara-agua-la-boca-en-el-proceso",
            "pub_date": "2018-12-03 16:51:37 GMT",
            "source_nm": "VIX\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.vix.com",
            "desc": "VIX Estas recetas son muy f\u00e1ciles de hacer y demasiado deliciosas. Ser\u00e1s todo un masterchef luego de seguir el paso a paso en los videos y de aprender algunos trucos que son muy \u00fatiles. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1s esperando? Deleita a tus invitados y a ti mismo, y por las dudas te advertimos: se te har\u00e1 agua la boca en segundos. Recetas con pollo JW:HCHR3wPG Crepes de pollo gratinado VIX - 3 huevos - 2 tazas de harina - 1 \u00bd taza de leche tibia - \u00bc taza de manteca derretida - \u00bc cucharadita de sal - 3 pechugas de pollo desmenuzadas - \u00bd taza de queso crema - 1 taza de ma\u00edz - 10 tomates cherry cortados - \u00bd taza..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u3092\u98df\u3079\u308b\u3068\u6b7b\u306e\u539f\u56e0\u306b\u306a\u308b -  InStyleM\u00e9xico",
            "link": "https://instyle.mx/estilo-de-vida/wellness/2018/12/03/despues-de-esto-ya-no-queremos-comer-papas-a-la-francesa/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:01:48 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://instyle.mx",
            "desc": "Siempre hemos sabido que las papas a la francesa no son la comida m\u00e1s saludable del mundo. Podr\u00edamos pensar que, al ser vegetales no tendr\u00edan nada malo. Sin embargo, estas bombas de almid\u00f3n no son precisamente lo que tu cuerpo necesita. De todos los vegetales, las papas est\u00e1n entre los menos saludables, pues no tiene los nutrientes que tendr\u00edan las hojas verdes, por ejemplo. Lee: Las terribles grasas trans (y porqu\u00e9 deber\u00edas eliminarlas de tu dieta) Y si a eso sumamos la forma en que las comemos \u2013fritas, con mucha sal, salsas procesadas y chile\u2013 el resultado es una cat\u00e1strofe. Adem\u00e1s, seg\u00fan..."
        },
        {
            "title": "\u8a70\u3081\u5408\u308f\u305b\u306e\u30ec\u30b3\u30ec\u30ce\u30fc\u30eb\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u5b66\u3076 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/estilo-de-vida/gastronomia/rocoto-relleno-prepararlo-y-deleitate-su-sabor-noticia-404179",
            "pub_date": "2018-12-02 16:15:45 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El rocoto relleno es un rico plato arequipe\u00f1o que se basa en extraer sus semillas para rellenarlo con una especie de carne picada, antes de hornearlo con un poco de queso fresco. De acuerdo a una leyenda popular que circula en la Ciudad Blanca, este platillo fue creado por Manuel Mas\u00edas, un chef de la localidad, que tuvo que bajar al infierno para recuperar el alma de su hija y a quien el diablo le dijo que se la dar\u00eda si le realizaba una cena que lo dejara completamente satisfecho. Es as\u00ed como el hombre pone manos a la obra y crea el delicioso rocoto relleno, comida que seg\u00fan el cuento tam..."
        }
    ]
}