{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNWGw0YTJocmVuTm9FZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:43:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u307b\u307c8\u6642\u9593\u306e\u9593\u3001Javiera Blanco\u306fCase Ascar del Sename  -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/07/por-casi-ocho-horas-declaro-javiera-blanco-como-presunta-imputada-en-caso-ascar-del-sename.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Javiera Blanco declar\u00f3 por cerca de 8 horas en la Fiscal\u00eda, como presunta imputada de fraude al fisco ante el..."
        },
        {
            "title": "[\u5199\u771f]\u5143\u5927\u7d71\u9818Javiera Blanco\u306b\u3088\u308bAscar  -  Cooperativa.cl\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u58f0\u660e",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/infancia/la-extensa-declaracion-de-la-ex-ministra-javiera-blanco-por-caso-ascar/2018-12-07/000340.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:06:46 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La ex ministra Javiera Blanco declar\u00f3 este jueves cerca de ocho horas en calidad de imputada en la arista sobre el programa de Aseguramiento de Calidad de ..."
        },
        {
            "title": "Javiera Blanco\u306fCaso Sename  -  The Times Chile\u306b\u5e30\u5c5e\u3057\u30664\u6642\u9593\u5ba3\u8a00\u3057\u305f",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/javiera-blanco-declaro-por-cuatro-horas-como-imputada-en-caso-sename/06/12/2018/14284.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Por cerca de cuatro horas declar\u00f3 la ex ministra de Justicia, Javiera Blanco, como imputada en la arista Ascar de la investigaci\u00f3n por la muerte de ni\u00f1os en el Servicio Nacional de Menores. Esta investigaci\u00f3n se inici\u00f3 luego que la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica emiti\u00f3 un informe donde indicaba que 400 millones de pesos [\u2026]"
        }
    ]
}