{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFJuTmpFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:29:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u81ea\u7531\u306a\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u3092\u6301\u3064\u6700\u521d\u306e\u56fd -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/luxemburgo-el-primer-pais-con-transporte-publico-gratuito/433340/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:09 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30b0\u306f\u30ec\u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u7528\u5927\u9ebb\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/mundo/luxemburgo-quiere-autorizar-cannabis-uso-recreativo",
            "pub_date": "2018-12-04 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Seg\u00fan el acuerdo para la legislatura 2018-2023, la actual coalici\u00f3n establece su objetivo sobre el cannabis y sumarse a Uruguay y Canad\u00e1."
        }
    ]
}