{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6Tkhvek5YUVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:00:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Colo Colo\u306fNight Alba\u306e\u305f\u3081\u306e\u65e5\u4ed8\u3068\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/internacional/colo-colo-tiene-fecha-y-rival-para-la-noche-alba/2018-12-05/154110.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:53:01 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colo Colo\uff1aMillionaire\u53e5\u306fMario Salas\u3068\u8ddd\u96e2\u3092\u7f6e\u304d\u3001 &quot;Alba Night&quot;\u306e\u65e5\u4ed8\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  LaNaci\u00f3n\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "link": "http://triunfo.lanacion.cl/2018/12/05/colo-colo-millonaria-clausula-aleja-a-mario-salas-y-se-confirma-fecha-de-la-noche-alba/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "source_url": "http://triunfo.lanacion.cl",
            "desc": "Colo Colo ya debe comenzar a olvidarse de la opci\u00f3n de fichar a Mario Salas como su nuevo entrenador de cara al 2019 y reemplazante de H\u00e9ctor Tapia."
        },
        {
            "title": "Estudiantes de La Plata\u306f\u3001 &quot;Noche Alba&quot;\u3067Colo Colo\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306b\u306a\u308b -  The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/deporte/estudiantes-de-la-plata-sera-el-rival-de-colo-colo-en-la-noche-alba/05/12/2018/14183.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 02:02:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles Blanco y Negro confirm\u00f3 que Estudiantes de La Plata ser\u00e1 el rival de Colo Colo en la realizaci\u00f3n de la tradicional \u201cNoche Alba\u201d. La cita en que ser\u00e1 presentado el plantel de cara a la temporada 2019 se realizar\u00e1 el pr\u00f3ximo 19 de enero en el Estadio Monumental. El cuadro \u201cpincharrata\u201d marcha en [\u2026] The post Estudiantes de La Plata ser\u00e1 el rival de Colo Colo en la \u201cNoche Alba\u201d appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "Marcelo Espina\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3001Colo Colo  -  DaleAlbo\u306e\u30d7\u30ec\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u884c\u3063\u305f",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/marcelo-espina-se-fue-a-argentina-para-ten/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:20:05 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Colo Colo se ir\u00e1 de pretemporada a Argentina. Si bien a\u00fan no confirma a su DT para el 2019, es un hecho que realizar\u00e1 los trabajos preparativos para el nuevo a\u00f1o allende Los Andes. Por lo mismo, el gerente deportivo, Marcelo Espina, viaj\u00f3 esta ma\u00f1ana rumbo a Buenos Aires para ultimar los detalles, de los cuales se sabe que tendr\u00e1n como lugar de concentraci\u00f3n el Hotel Sheraton El Pinar. Adem\u00e1s, se espera que el Calamar tenga algunas reuniones sondeando t\u00e9cnicos y tambi\u00e9n algunos futbolistas para engrosar el plante. Los DT que cumplen con el perfil para llegar a Colo Colo - 1DalealboLos DT qu..."
        }
    ]
}