{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4ZW5ZNVgzZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e2\u30eb\u30c0\u30f3\u30c7\u3068Compa\u00f1\u00eda\u306f\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u5931\u3046 -  El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/actualidad/2018/12/06/morande-con-compania-pierde-a-emblematico-integrante-en-medio-de-reestructuracion/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:09 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8907\u96d1\u306a\u77ac\u9593\u306b\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u308b\u30c1\u30b3\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30c3\u30c9\u306e\u53cb\u4eba - \u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "link": "http://lanacion.cl/2018/12/05/amigos-de-chico-david-piden-ayuda-tras-complicado-momento-de-salud/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "source_url": "http://lanacion.cl",
            "desc": "\u201cMorand\u00e9 con Compa\u00f1\u00eda\u201d ha sido un programa que, adem\u00e1s de sumar varios a\u00f1os en pantalla, se ha convertido en el espacio de trabajo de varios humoristas ..."
        },
        {
            "title": "Morand\u00e9conCompa\u00f1\u00eda\u306f\u30013\u6708\u304b\u30891\u9031\u9593\u306b1\u65e5\u653e\u9001\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Radio Concierto",
            "link": "https://www.concierto.cl/2018/12/morande-con-compania-un-dia/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.concierto.cl",
            "desc": "La emisi\u00f3n de Morand\u00e9 con Compa\u00f1\u00eda ser\u00e1 reducida a un solo d\u00eda, consign\u00f3 Cooperativa. Seg\u00fan se inform\u00f3 a trav\u00e9s de un comunicado de Mega, el ic\u00f3nico ..."
        }
    ]
}