{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR0ppZG1aNGJSSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u305d\u308c\u306f\u7121\u77e5\u304b\u60aa\u610f\u304b\u300d\u30eb\u30ad\u30a2\u30ce\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30b3\u30fc\u30af\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3068\u598a\u5a20\u4e2d\u7d76\u8a08\u753b\uff08\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2\uff09\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/07/es-ignorancia-o-mala-fe-luciano-cruz-coke-se-enfrenta-con-giorgio-jackson-por-protocolo-aborto/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:13 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "El Tribunal Constitucional acogi\u00f3 el recurso presentado por Chile Vamos y declar\u00f3 inconstitucional el protocolo de objeci\u00f3n de conciencia en la ley de aborto ..."
        },
        {
            "title": "TVN\u5371\u6a5f\u306e\u305f\u3081\u306eCruz-Coke\uff1aPi\u00f1era\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u696d\u754c\u306a\u3089\u8ab0\u3088\u308a\u3082\u3088\u304f\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/tvn/cruz-coke-por-crisis-de-tvn-pinera-entiende-mejor-que-nadie-la/2018-12-07/200359.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:10:41 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El diputado de Ev\u00f3poli integra la comisi\u00f3n de Cultura y la instancia parlamentaria investigadora del canal. El parlamentario se manifest\u00f3 contrario a la idea de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u3068\u30af\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30af\u306f\u3001TVN\u306e\u9854\u3084\u53d6\u7de0\u5f79\u306b\u5371\u6a5f\u306b\u76f4\u9762\u3057\u305f\u5f7c\u3089\u306e\u7d66\u6599\u3092\u4e0b\u3052\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/05/diputados-diaz-y-cruz-coke-piden-que-rostros-y-directivos-de-tvn-rebajen-sus-sueldos-ante-crisis.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 16:03:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El presidente de la comisi\u00f3n investigadora por Televisi\u00f3n Nacional de Chile (TVN), el diputado Marcelo D\u00edaz, junto a Luciano Cruz-Coke, coincidieron en que ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u30b3\u30fc\u30af\u30b9\u3068\u5e02\u9577\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u306f\u3001\u55ab\u7159\u8005\u3092\u7f70\u3059\u308b\u6761\u4f8b\uff08\u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "link": "http://lanacion.cl/2018/12/02/diputado-cruz-coke-y-alcalde-lavin-discuten-ordenanza-que-sanciona-a-fumadores/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "source_url": "http://lanacion.cl",
            "desc": "A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el diputado Luciano Cruz-Coke se refiri\u00f3 a un video subido el s\u00e1bado a trav\u00e9s de la misma plataforma por el alcalde de Las ..."
        },
        {
            "title": "[Audio] Cruz-Coke on TVN\uff1a\u79c1\u306f\u904e\u5931\u304c\u3042\u3063\u305f\u3068\u306f\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u5c11\u3057\u7121\u8996\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/politica/tvn/cruz-coke-por-tvn-no-quiero-pensar-que-ha-habido-negligencia-pero-si/2018-12-07/193152.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:19:41 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El diputado de Ev\u00f3poli Luciano Cruz-Coke, integrante de la comisi\u00f3n investigadora de TVN, se refiri\u00f3 a la crisis que enfrenta el canal estatal y que esta semana ..."
        }
    ]
}