{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR00zYTJoNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:43:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d4\u30a8\u30e9\u306e\u6279\u5224\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u3082\u306e\u3092\u6301\u3064\u5143\u9577\u5b98\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u30b4\u30df\u7bb1\u306b\u306a\u308b\u306e\u304c\u597d\u304d\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/07/pinera-ex-comandante-jefe-fach-criticas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FACh\u306e\u547d\u4ee4\u306e\u5909\u66f4\u306f3\u51044,800\u4e07\u30da\u30bd\u306b\u4e0a\u3063\u305f -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/ff-aa-y-de-orden/fuerza-aerea/cambio-de-mando-de-la-fach-costo-438-millones-de-pesos/2018-12-06/170326.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:16 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Tras las cr\u00edticas p\u00fablicas del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, la instituci\u00f3n transparent\u00f3 la pol\u00e9mica cifra."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u65bd\u8a2d\u306e\u6307\u4ee4\u5909\u66f4\u30b3\u30b9\u30c8\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001FACh\u306e\u6307\u63ee\u5b98\u3092\u63a2\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/04/diputados-buscaran-que-comandante-en-jefe-de-la-fach-aclare-costo-del-cambio-de-mando-institucional.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 01:04:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Miembros de la comisi\u00f3n de Defensa de la C\u00e1mara de Diputados buscar\u00e1n que comparezca ante la instancia el comandante en Jefe de la Fuerza A\u00e9rea, Arturo ..."
        },
        {
            "title": "Fach\u306e\u5100\u5f0f\u306e\u8cbb\u7528\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ee3\u7406\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30d5\u30ed\u30fc\uff1a &quot;1\u3064\u4ee5\u4e0a\u304c\u306f\u304c\u308c\u3066\u304d\u305f&quot;  - \u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/politica/2018/12/07/diputado-desbordes-por-el-costo-de-ceremonia-de-la-fach-mas-de-alguno-salio-pelando.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:04:44 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Mario Desbordes, diputado y presidente de Renovaci\u00f3n Nacional, convers\u00f3 en La Ma\u00f1ana Interactiva de Radio Interactiva y dijo no compartir."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u5c06\u8ecd\u3092\u62f7\u554f\u3057\u305fFACh\u306e\u5f79\u4eba\uff08r\uff09\u304c\u4eee\u91c8\u653e\u3092\u53d7\u3051\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/04/oficial-r-de-la-fach-que-torturo-a-general-bachelet-recibe-libertad-condicional.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 20:30:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "La justicia otorg\u00f3 libertad condicional a Ram\u00f3n C\u00e1ceres, oficial en retiro de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (FACh), condenado por torturas en contra del general ..."
        },
        {
            "title": "Fach\u306e\u6307\u63ee\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u652f\u51fa\u306e\u305f\u3081\u306e\u68d8\uff1a &quot;\u79c1\u9054\u306f\u53ef\u80fd\u306a\u6700\u5927\u306e\u7981\u6b32\u3067\u884c\u52d5\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/espina-gasto-cambio-mando-la-fach-tenemos-actuar-la-mayor-austeridad-posible/433831/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:25 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Seg\u00fan el ministro de Defensa una vez que se tenga el informe solicitado respecto a los costos de la actividad, la informaci\u00f3n \"se dar\u00e1 a conocer a la opini\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u53f8\u6cd5\u5927\u81e3\u306f\u6307\u63ee\u547d\u4ee4\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306bFACh\u652f\u51fa\u3092\u5b88\u308b - \u30e9\u30b8\u30aa\u8fb2\u696d",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/07/exministro-de-justicia-defiende-gasto-de-la-fach-en-cambio-de-mando.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:54 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "El exministro de Defensa, Isidro Solis, sali\u00f3 en defensa de la Fuerza A\u00e9rea, tras los cuestionamientos por el costo que."
        },
        {
            "title": "Desbordes\u306f\u30d4\u30cb\u30a8\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089FACh\u3068Carabineros\u3078\u306e\u300c\u5606\u304b\u308f\u3057\u3044\u3001\u4e0d\u5e78\u306a\u300d\u8cea\u554f\u3092\u8003\u616e\u3059\u308b -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/nacional/desbordes-considera-lamentable-y-desafortunado-cuestionamientos-del-presidente-pinera-a-la-fach-y-carabineros-2915364",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:48 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Las cr\u00edticas \"deber\u00edan decirse directamente a las instituciones\", sostuvo el parlamentario RN en entrevista con La Segunda. Agencia Uno 05.12.2018."
        },
        {
            "title": "\u526f\u30ed\u30e1\u30ed\uff08RN\uff09\u306f\u3001\u547d\u4ee4\u306e\u5909\u66f4\u306b\u8cbb\u3084\u3057\u305fFACh\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u305d\u308c\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5fc3\u914d\u3067\u3059\u300d -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/programas/manoamano/diputado-romero-rn-critica-a-la-fach-por-gasto-en-cambio-de-mando-es-muy-preocupante-2918925",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:41 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era manifest\u00f3 su molestia por los altos costos que implic\u00f3 el cambio de mando de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, agregando que pidi\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u7a7a\u8ecd635,000\u30c9\u30eb\u306e\u547d\u4ee4\u306e\u5909\u66f4\u306e\u5f0f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970877-demasiado-cara-ceremonia-de-cambio-de-mando-fuerza-aerea-chile/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La ceremonia de cambio de mando tuvo un costo total de 634.452 d\u00f3lares equivalente en moneda nacional a 438.095.291 pesos chilenos\", dijo la FACH en un comunicado. La ceremonia del 5 de noviembre para despedir al comandante saliente general Jorge Robles y dar la bienvenida al entrante, general Arturo Merino fue cuestionada por Pi\u00f1era. El mandatario dijo a periodistas, luego de concurrir al acto que el despliegue de aviones y la ostentosidad de la producci\u00f3n hab\u00edan sido \"un exceso\". Cerca de 100 chilenos son trasladados de Caracas a Santiago en avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea Legisladores y organi..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u6b63\u7fa9\u306fMichelle Bachelet\u306e\u7236\u89aa\u306einfobae\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u306b\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u306e\u81ea\u7531\u3092\u4e0e\u3048\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/la-justicia-chilena-le-concedio-la-libertad-condicional-al-asesino-del-padre-de-michelle-bachelet/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet, alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos (AFP) La justicia chilena concedi\u00f3 la libertad condicional al ex oficial de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (FACH), Ram\u00f3n C\u00e1ceres, encarcelado hace cuatro a\u00f1os por el asesinato del general Alberto Bachelet, padre de la ex presidenta Michelle Bachelet, durante la dictadura. La Corte de Apelaciones de Santiago decidi\u00f3 en fallo dividido acoger un recurso de amparo presentado por la defensa de Ram\u00f3n C\u00e1ceres y orden\u00f3 \"su inmediata libertad\", seg\u00fan indic\u00f3 el fallo difundido este martes por el Poder Judicial. C\u00e1ceres, un ex comandant..."
        },
        {
            "title": "Bachelet\u5c06\u8ecd\u3092\u6b7b\u5211\u306b\u3057\u305fFach\u306e\u5f79\u4eba\uff08r\uff09\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/conceden-libertad-condicional-a-oficial-r-de-la-fach-que-torturo-hasta-la-muerte-al-general-bachelet/12/04/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:31:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "La Corte de Apelaciones de Santiago concedi\u00f3 la libertad condicional al oficial (r) de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (Fach) Ram\u00f3n C\u00e1ceres, sentenciado a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n por las torturas perpetradas en la Academia de Guerra entre septiembre de 1973 y marzo de 1974 contra el general Alberto Bachelet (en la foto), padre de la ex presidenta Michelle [\u2026] La entrada Conceden libertad condicional a oficial (r) de la Fach que tortur\u00f3 hasta la muerte al general Bachelet se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        }
    ]
}