{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREUwWkRNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Luca Hiriart\u306e\u5091\u51fa\u3057\u305f\u5a18\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u305f\u5f8c\u306eRen\u00e9de la Vega\uff1a\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u4ee3\u8868\u3057\u307e\u305b\u3093\u300d -  CNN Chile",
            "link": "https://www.cnnchile.com/pais/rene-de-la-vega-lucia-hiriart-titulo_20181206/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "CNN\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.cnnchile.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30d3\u30a8\u30e9\u30fb\u30b9\u30a2\u30ec\u30b9\uff1a\u300c\u30d7\u30ed\u30fb\u30d4\u30cb\u30a8\u30e9\u3067\u3042\u308b\u7121\u6559\u990a\u306e\u4eba\u305f\u3061\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u30fb\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u3068\u540c\u3058\u3067\u3059\u300d -  CHV News",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/trending/javiera-suarez-para-algunas-personas-incultas-ser-pro-pinera-es-lo-mismo-que-ser-pro-pinochet_20181202/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": "La periodista habl\u00f3 de pol\u00edtica y de c\u00e1ncer en manifiesto elaborado por \"La Tercera\"."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4f8b1\uff1a\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\u306e\u6b7b\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c8\u72ec\u88c1\u800553\u4eba - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30b9\u30c8\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://m.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/03/caso-conferencia-1-condenan-a-53-agentes-de-la-dictadura-de-pinochet-por-muerte-de-militantes-comunistas/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:16:48 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://m.elmostrador.cl",
            "desc": "Entre los condenados por el ministro Miguel V\u00e1zquez figuran varios internos de Punta Peuco, como los brigadieres (r) de Ej\u00e9rcito Miguel Krassnoff Martchenko ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30bf\u30fc\u30c9\uff1a\u300c\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u5e74\u3092\u652f\u914d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/dia/2018/12/05/jorge-tarud-evo-morales-pretende-gobernar-mas-anos-que-pinochet/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:16:39 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "El ex diputado emplaz\u00f3 a la Canciller\u00eda chilena a mostrar su descontento con esta decisi\u00f3n del l\u00edder del pa\u00eds vecino. \u201cCreo que Chile no puede mantener ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6bba\u4eba\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c8\u306e\u72ec\u88c1\u80053\u4eba\u306b10\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544826/condenan-a-10-anos-de-prision-a-3-agentes-de-dictadura-pinochet-por-homicidio",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "La Corte Suprema de Chile conden\u00f3 hoy a tres exagentes de la Central Nacional de Informaciones (CNI), la polic\u00eda secreta de Augusto de Pinochet, a 10 a\u00f1os y un d\u00eda de prisi\u00f3n como autores del homicidio calificado de un militante del Partido Comunista en 1986 en Santiago. Seg\u00fan el fallo del m\u00e1ximo tribunal chileno, los condenados, Manuel \u00c1ngel Morales Acevedo, Pedro Javier Guzm\u00e1n Olivares y Ren\u00e9 Armando Valdovinos Morales, fueron los autores del asesinato de Marcelino Carol Marchandon Valenzuela y consider\u00f3 que se trata \"de un delito de lesa humanidad\". Marchandon, de acuerdo con la investig..."
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u696d\u7d4c\u55b6\u8005\u306e\u7d4c\u9a13 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx/analisis/vivencias-de-un-agronomo-2764793.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:55:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx",
            "desc": "Muy buenos d\u00edas, buenas tardes o buenas noches, seg\u00fan haya ca\u00eddo en sus manos, o mejor dicho en sus ojos mis vivencias. Como ver\u00e1n, ahora aparezco cada 2 semanas en su peri\u00f3dico El Sol de Zacatecas, pero siempre con el mismo gusto y entusiasmo. Continuo mis vivencias sobre mis viajes a la Rep\u00fablica de Chile; y como les dec\u00eda en mis colaboraciones anteriores, a ra\u00edz del gobierno socialista de Salvador Allende, iniciando el 4 de Noviembre de 1970, la situaci\u00f3n en Chile se fue tornando muy cr\u00edtica: falta de empleos, alta inflaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n de fincas agropecuarias, que trajo como consecuen..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u6b63\u7fa9\u306fMichelle Bachelet\u306e\u7236\u89aa\u306einfobae\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u306b\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u306e\u81ea\u7531\u3092\u4e0e\u3048\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/la-justicia-chilena-le-concedio-la-libertad-condicional-al-asesino-del-padre-de-michelle-bachelet/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet, alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos (AFP) La justicia chilena concedi\u00f3 la libertad condicional al ex oficial de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (FACH), Ram\u00f3n C\u00e1ceres, encarcelado hace cuatro a\u00f1os por el asesinato del general Alberto Bachelet, padre de la ex presidenta Michelle Bachelet, durante la dictadura. La Corte de Apelaciones de Santiago decidi\u00f3 en fallo dividido acoger un recurso de amparo presentado por la defensa de Ram\u00f3n C\u00e1ceres y orden\u00f3 \"su inmediata libertad\", seg\u00fan indic\u00f3 el fallo difundido este martes por el Poder Judicial. C\u00e1ceres, un ex comandant..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u7236\u89aa\u306e\u62f7\u554f\u309224\u6642\u9593\u7121\u6599\u3067\u653e\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/corte-chilena-deja-libre-a-torturador-del-padre-de-bachelet/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:34 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La justicia chilena dej\u00f3 hoy en libertad condicional al oficial de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, Ram\u00f3n C\u00e1ceres Jorquera, que tortur\u00f3 al padre de la expresidenta Michell Bachelet, Alberto Bachelet, tormentos que finalmente le causaron la muerte en 1974. Seg\u00fan fuentes judiciales, la determinaci\u00f3n fue resuelta por la segunda sala de la Corte de Apelaciones de Santiago, quien en fallo dividido acogi\u00f3 la petici\u00f3n de la defensa de C\u00e1ceres, que martiriz\u00f3 al general Bachelet, tambi\u00e9n de la misma instituci\u00f3n, entre 1973 y 1974. Pese a que la Comisi\u00f3n de Libertad Condicional le neg\u00f3 el beneficio, ya que ..."
        },
        {
            "title": "53\u4eba\u306e\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u8005\u3092\u6bba\u5bb3\u3057\u305f\u3068\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u635c\u67fb\u5b98 -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102863.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:15:29 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Justicia chilena conden\u00f3 ayer a 53 agentes represores de la dictadura de Pinochet (1973-1990), una de las mayores sentencias en Chile relacionadas con las violaciones a los derechos humanos, por su responsabilidad en el crimen de ocho opositores del Partido Comunista ejecutados en 1976. Las condenas de los agentes, todos de la temible Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional (DINA), la polic\u00eda secreta de la dictadura entre 1973 y 1977, fluctuaron entre los 20 y tres a\u00f1os de presidio. Entre ellos destaca el brigadier del Ej\u00e9rcito chileno, Miguel Krassnoff Martchenko, que con esta sentencia ya s..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u30fb\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u306f\u3001\u8ca1\u52d9\u7701\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u72ec\u88c1\u8005\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u89aa\u65cf\u306b$ 447,300\u3092\u652f\u6255\u3046\u3088\u3046\u547d\u3058\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083920332-indemnizacion-hombre-asesinado-durante-dictadura-pinochet/",
            "pub_date": "2018-12-05 02:24:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La Corte de Apelaciones de Santiago orden\u00f3 al Estado de Chile pagar una indemnizaci\u00f3n total de 300.000.000 de pesos (447.300 d\u00f3lares) a los hijos de Santiago Segundo Garc\u00eda Morales\", inform\u00f3 el Poder Judicial a trav\u00e9s de su sitio web. Chile condena por primera vez a un general del Ej\u00e9rcito por cr\u00edmenes en dictadura El fallo fue dictado por el tribunal de alzada de manera un\u00e1nime por los tres jueces integrantes, y el monto se repartir\u00e1 entre los tres hijos de Garc\u00eda, a causa del \"menoscabo que sufrieron, y por la situaci\u00f3n particularmente penosa a la que se vieron expuesto durante largos a\u00f1..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u6b63\u7fa9\u306f\u3001\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c8\u306e\u72ec\u88c1\u800553\u4eba\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-justicia-chilena-condena-53-exagentes-dictadura-pinochet-20181204200717.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:07:17 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "SANTIAGO DE CHILE, 4 Dic. (Notim\u00e9rica) - La Justicia chilena ha condenado a 53 exagentes de la dictadura de Augusto Pinochet por ejecutar a ocho opositores comunistas en 1976. Estos pertenec\u00edan a la Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional (DINA) y la sentencia los inculpa del delito de secuestro calificado. La condena del juez especial para causas por violaciones de los derechos humanos de la Corte de Apelaciones de Santiago podr\u00eda oscilar entre los tres y los 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Cabe destacar el caso del brigadier del Ej\u00e9rcito, Miguel Krassnoff, que suma 700 a\u00f1os de c\u00e1rcel por delitos perteneci..."
        }
    ]
}