{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0zWkRkbUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d0\u30ed\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30ed\u30c8\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\uff1a\u300c\u5357\u7c73\u304b\u3089\u305d\u308c\u3092\u53d6\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u79c1\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b\u300d - \u30d1\u30b7\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/07/barros-schelotto-boca-river-final-libertadores.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fb\u30c1\u30e3\u30aa\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd\u524d\u306b\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306b\u6b4c\u3092\u6367\u3052\u308b -  ADN\u30c1\u30ea",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/sociedad/manu-chao-le-dedica-cancion-a-river-y-boca-antes-de-la-final-de-copa-libertadores/20181207/nota/3835182.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:20 GMT",
            "source_nm": "DNA\u30c1\u30ea",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "Manu Chao, el reconocido cantante franc\u00e9s, sorprendi\u00f3 al dedicarle una canci\u00f3n a los hinchas de River Plate y Boca Juniors, en la previa de lo que ser\u00e1 la final ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u30ba\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u306e\u5371\u967a\u306a\u30d0\u30ea\u30b9\u30bf\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u9001\u308a\u8fd4\u3055\u308c\u305f - \u30da\u30ea\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/07/barrista-river-vuelta-argentina-final-libertadores.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Christian Ghisletti, integrante de Los Borrachos del Tabl\u00f3n, fue expulsado por la Polic\u00eda Nacional de Espa\u00f1a tras arribar al Aeropuerto de Barajas."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u304c\u9854\u3092\u5909\u3048\u308b -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/river-plate-cambia-la-cara/434462/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:09:24 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El equipo de Gallardo practica en la capital espa\u00f1ola y cierra el cap\u00edtulo de la final fallida en el Monumental. Scocco es la gran duda del Mu\u00f1eco."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd\u306b\u81e8\u3080\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u5f62\u6210 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/final/la-formacion-de-river-plate-para-afrontar-la-final-de-copa-libertadores/2018-12-07/190220.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:13:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Marcelo Gallardo ya comienza a pensar en la alineaci\u00f3n titular que usar\u00e1 en River Plate para afrontar la crucial final de Copa Libertadores este domingo ante ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306f\u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\u3068\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd\u6226\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306e\u5834\u6240\u3092\u5931\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u300124Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/river-plate-no-solo-perdio-la-localia-del-estadio-para-la-final-de-copa-libertadores-ante-boca-juniors-2917977",
            "pub_date": "2018-12-06 05:47:00 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Los lujos que podr\u00e1 disfrutar Boca y no River, pese a ser el local, son zona de relajo con hidromasajes, ducha finlandesa, zona de recuperaci\u00f3n co camillas ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u4e00\u756a\u5b89\u3044\u30a8\u30f3\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u4e00\u756a\u9ad8\u4fa1\u306a\u3082\u306e\u3068\u540c\u3058\u3067\u3059 -  ADN\u30c1\u30ea",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/bocariver-la-entrada-mas-barata-en-madrid-costara-igual-que-la-mas-cara-en-buenos-aires/20181202/nota/3832338.aspx",
            "pub_date": "2018-12-02 12:26:29 GMT",
            "source_nm": "DNA\u30c1\u30ea",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "El precio definitivo de las entradas de la final de la Copa Libertadores que disputar\u00e1n River Plate y Boca Juniors el pr\u00f3ximo 9 de diciembre en el estadio ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u6700\u7d42\u5ddd - \u30dc\u30ab -  AlAireLibre.cl\u306e2\u65e5\u524d\u306eAldo Schiappacasse\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/final/el-comentario-de-aldo-schiappacasse-a-dos-dias-de-la-final-river-boca-en/2018-12-07/092234.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Aldo Schiappacasse anticip\u00f3 la final del River-Boca que se jugar\u00e1 en Madrid el domingo, por la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "\u898b\u305f\u5f8c\u306b\u5ddd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u53cd\u5fdc\u306f\u3001\u4f53\u64cd\u306e\u30d0\u30b9\u3092\u8cbb\u3084\u3059 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/la-reaccion-de-los-hinchas-de-river-tras-ver-pasar-el-bus-de-gimnasia--2908224",
            "pub_date": "2018-12-03 13:54:55 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5ddd\u30dc\u30ab\u306e\u30ea\u30b1\u30e1\u306e\u904e\u6fc0\u306a\u610f\u898b -  CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/copa-libertadores/la-radical-opinion-de-riquelme-por-el-river-boca-de-madrid/2018-12-04/100439.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:18:14 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f37\u3044\u53cd\u5fdc\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u5ddd\u304cConmebol\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3001\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u3092\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u305d\u308c\u3092\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u3059\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/futbol-internacional/notas-futbol-internacional/2018/12/01/fuerte-respuesta-filtran-el-comunicado-que-le-hizo-llegar-river-a-la-conmebol-tras-el-fallo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:02:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "River Plate emiti\u00f3 un fuerte comunicado tras el reciente fallo de la Conmebol donde \u201cratifica su rechazo al cambio de sede\u201d. Adem\u00e1s, agregaron que \u201cel club ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u304c\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u30dc\u30ab\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u7406\u7531 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/la-explicacion-de-ronaldo-para-no-asistir-al-river-plate-boca-juniors-2915133",
            "pub_date": "2018-12-05 05:44:56 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\u00bfEl motivo? \"A\u00fan es pronto para volver al Bernab\u00e9u\", habr\u00eda sido el argumento de CR7 seg\u00fan publica el diario AS, detallando que \"las heridas con el Madrid ..."
        },
        {
            "title": "Dani Alves\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306eRiver-Boca\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u300c\u6700\u5927\u306e\u6065\u300d -  guatevision.com",
            "link": "https://www.guatevision.com/noticias/deportes/dani-alves-la-mayor-verguenza/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:41:00 GMT",
            "source_nm": "guatevision.com",
            "source_url": "https://www.guatevision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd\u3092\u6b63\u5f0f\u306b\u62d2\u7d76\u3057\u305f -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/river-plate-expresa-formalmente-total-rechazo-la-final-espana/426517/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:45:23 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El club envi\u00f3 una carta a la Conmebol explicando sus razones para no aceptar el cambio de sede, y anunciando que tomar\u00e1n las medidas correspondientes ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u4e88\u6e2c\uff1a\u30c8\u30a5\u30a4\u30fc\u30bf\u30fc\u306f\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u304c\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u5922\u898b\u3066\u3044\u305f -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/adlp/2018/12/01/el-increible-vaticinio-de-hincha-de-river-tuitero-sono-que-la-final-era-en-el-santiago-bernabeu.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 14:55:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u5bfe\u30dc\u30ab\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\uff1a\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3068\u671f\u5f85\u3055\u308c\u308b\u30b3\u30d1\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/river-plate-vs-boca-juniors-horario-y-donde-ver-la-esperada-final-de-copa-libertadores-2911626",
            "pub_date": "2018-12-04 04:10:08 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Programaci\u00f3n: Domingo 9 de diciembre. River Plate vs. Boca Juniors 16:30 horas de Chile * Transmite Fox Sports Premium ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30dc\u30ab\u306e\u30d0\u30b9\u306e\u653b\u6483\u8005\u3068\u3057\u3066\u7279\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5236\u88c1\u3092\u6c42\u3081\u308b -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/river-plate-pide-sanciones-socio-fue-identificado-agresor-del-bus-boca/430839/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:35:41 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El elenco millonario solicit\u00f3 la suspensi\u00f3n de por vida de Mat\u00edas Firpo, as\u00ed como la prohibici\u00f3n vitalicia para que ingrese a los estadios."
        },
        {
            "title": "&quot;Discriminated&quot;\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u6700\u7d42\u5ddd - \u30dc\u30ab\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u8ca9\u58f2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30ec\u306e\u8868\u7d19 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/final/discriminados-la-portada-de-ole-por-la-venta-de-entradas-para-la/2018-12-02/143320.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El medio Ol\u00e9 en Argentina manifest\u00f3 otra vez su descontento por la pol\u00e9mica de final River-Boca que se jugar\u00e1 en Madrid. En esta ocasi\u00f3n, en su portada de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30cb\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8 -  24Horas.cl\u306e\u76ee\u3092\u76d7\u3093\u3060\u6297\u8b70",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/la-protesta-que-se-robo-las-miradas-en-el-monumental-de-river-plate-2908500",
            "pub_date": "2018-12-03 15:46:07 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Lo m\u00e1s llamativo es que los fan\u00e1ticos millonarios apuntaron hacia la propia barra brava de River, los denominados Borrachos del Tabl\u00f3n, realizando c\u00e1nticos y ..."
        },
        {
            "title": "Conmebol\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5ddd\u306e\u58f0\u660e\u306f\u3001\u6c7a\u52dd\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u884c\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u308b -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/river-emite-duro-comunicado-contra-conmebol-rechazando-que-la-final-se-juegue-en-espana-2905818",
            "pub_date": "2018-12-01 15:34:18 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Mediante un comunicado, el equipo dirigido por Marcelo Gallardo dio a conocer el env\u00edo de una carta de reclamo a la Conmebol y ratific\u00f3 su rechazo a disputar ..."
        },
        {
            "title": "Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u3067\u306eBuonanotte\uff1a\u5ddd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3001\u79c1\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u3068\u3066\u3082\u6b8b\u5ff5\u3067\u3059 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/final/buonanotte-sobre-la-final-de-libertadores-como-hincha-de-river-me-apena/2018-12-03/145543.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:18:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Las impresiones por los incidentes de la final de Copa Libertadores entre River Plate y Boca Juniors siguen dando que hablar, y este lunes fue el volante ..."
        },
        {
            "title": "\u540c\u3058\u8a71\u304c\u7e70\u308a\u8fd4\u3055\u308c\u307e\u3059\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u5143\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u306e\u30d0\u30b9\u3092\u77f3\u306b\u3057\u307e\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/futbol-internacional/notas-futbol-internacional/2018/12/02/se-repite-la-misma-historia-apedrean-al-bus-de-exjugadores-de-river-plate-en-mexico.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 17:36:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Una lamentable situaci\u00f3n sucedi\u00f3 al final del duelo entre Rayados de Monterrey y Santos Laguna por los octavos de final..."
        }
    ]
}