{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFUxTVRGM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:03:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30af\u30c7\u30eb\u30ab\u3068U\u306f\u30d1\u30b9\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u3068\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u305f\u3044 -  CDF.cl",
            "link": "https://www.cdf.cl/cdf/nacional/frank-kudelka-y-la-u-quieren-comprar-pase-gol-y-acero/2018-12-07/173126.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:05 GMT",
            "source_nm": "CDF.cl",
            "source_url": "https://www.cdf.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Blanco\uff1aScorer\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u5f7c\u304c\u3069\u3053\u306b\u884c\u304d\u305f\u3044\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f - Curic\u00f3Albirrojo",
            "link": "http://www.curicoalbirrojo.cl/la-indecision-de-blanco-goleador-manifesto-donde-quiere-estar-en-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30ea\u30b3\u30a2\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30b8\u30e7",
            "source_url": "http://www.curicoalbirrojo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u306a\u52d5\u304d\uff1a\u30c1\u30ea\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u30012019\u5e74\u5168\u7c73\u9078\u624b\u6a29\u306e\u305f\u3081\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u518d\u6d3b\u6027\u5316\u3059\u308b -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/05/especial-movidas-futbol-chileno-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Los 16 equipos de la Primera Divisi\u00f3n se reestructuran para la pr\u00f3xima temporada. Revisa todos los movimientos del libro de pases del balompi\u00e9 nacional."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d1\u30e9\u306f\u3001U-AlAireLibre.cl\u306e\u7b2c2\u306e\u5f37\u5316\u3068\u306a\u308b\u3088\u3046\u8a73\u7d30\u3092\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/pablo-parra-esta-a-detalles-de-convertirse-en-el-segundo-refuerzo-de-la-u/2018-12-07/082250.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Universidad de Chile\u306fGustavo Bou\u3092\u96c7\u3046\u3053\u3068\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/deportes/universidad-de-chile-esta-interesada-en-contratar-a-gustavo-bou/20181206/nota/3834722.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 00:15:17 GMT",
            "source_nm": "DNA\u30c1\u30ea",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "El atacante de 28 a\u00f1os est\u00e1 a pr\u00e9stamo en Racing Club desde los Xolos de Tijuana, pero no ha jugado mucho el \u00faltimo semestre."
        },
        {
            "title": "U\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u5fc3\u7406\u5b66\u8005\u3068\u7d30\u80de\u5236\u9650\uff1a\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u4e0d\u5fc5\u8981\u306a\u60c5\u5831\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/psicologo-deportivo-y-restriccion-de-celulares-en-la-u-los-jugadores/2018-12-07/165125.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El psic\u00f3logo deportivo Sebasti\u00e1n Leiva convers\u00f3 con Al Aire Libre en Cooperativa sobre la restricci\u00f3n en el uso de celulares que impuso el t\u00e9cnico Frank ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ec\u30fc\u30e9\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30b9\u3001\u30d4\u30cb\u30e9\u306a\u3069\uff1a\u30c1\u30ea\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u5e02\u5834\u306e\u59cb\u307e\u308a\u3092\u63fa\u308b\u304c\u305930\u306e\u4e80\u88c2",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/07/cracks-encienden-mercado-futbol-chileno.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Termin\u00f3 la temporada 2018 del balompi\u00e9 nacional y son varios los nombres que est\u00e1n en vitrina para reforzar las escuadras de cara a una nueva campa\u00f1a."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u79fb\u7c4d\u5e02\u58342019\u5e74\uff1a\u5897\u63f4\u3068\u72a0\u7272\u8005 -  AS\u30c1\u30ea",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/05/futbol/1544014359_005046.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "Sigue la \u00faltima hora del mercado de fichajes en la liga chilena 2019. Altas, bajas, rumores y todos los traspasos de los 16 clubes de Primera Divisi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u5e02\u5834\uff1a\u6700\u521d\u306eA\u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09\u306e\u7f72\u540d\u3092\u898b\u308b",
            "link": "http://triunfo.lanacion.cl/2018/12/07/mercado-del-futbol-chileno-vea-los-fichajes-de-la-primera-a/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "source_url": "http://triunfo.lanacion.cl",
            "desc": "Reci\u00e9n terminaron los campeonatos en el f\u00fatbol chileno y ya los clubes se est\u00e1n moviendo para modificar sus planteles. Conozca ac\u00e1 las \u00faltimas sorpresas de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30c9\u30e9\u306f\u30b3\u30ad\u30f3\u30dc\u3067\u306eCuric\u00f3\u3068Lorenzetti\u306e\u97f3\u306b\u884c\u304f\u305f\u3081\u306bU\u3092\u6b8b\u3059 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/felipe-saavedra-deja-la-u-para-partir-a-curico-y-lorenzetti-suena-en/2018-12-06/145658.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u697d\u3057\u3081\u308b\u65b0\u3057\u3044U\u30b7\u30e3\u30c4 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/la-nueva-camiseta-de-la-u-que-podran-disfrutar-sus-hinchas-2917347",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:37 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "La marca Adidas revivi\u00f3 la cl\u00e1sica camiseta con cuello en punta y l\u00edneas hasta las mangas que llev\u00f3 el club azul durante el pasado y que utilizaron figuras ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ba\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u65c5\u884c\u3057\u3066\u3001\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u4e0a\u306bU\u306e\u63d0\u6848\u3067\u5f7c\u306e\u672a\u6765\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u308b -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/04/rafael-vaz-brasil-continuidad-la-u.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El defensa le dijo a Azul Azul que est\u00e1 dispuesto a reducir sus pretensiones salariales, mientras que su agente dice que estudiar\u00e1 la propuesta esta semana."
        },
        {
            "title": "U  -  AS\u30c1\u30ea\u306b\u306f\u805e\u3053\u3048\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u5230\u9054\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u63f4\u8ecd",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/05/album/1544043319_723442.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:18 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "En las intertemporadas muchos son los sondeos y ofrecimientos de jugadores. Aqu\u00ed hay algunos de los que alguna vez pudieron llegar a Universidad de Chile."
        },
        {
            "title": "UC\u3068\u30b3\u30f3\u30bb\u306eU\u306f\u30c1\u30ea\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3059\uff1a\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3068\u8a66\u5408\u3092\u898b\u308b\u5834\u6240 -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/deportes/242872-la-uc-y-la-u-de-conce-definen-al-campeon-del-futbol-chileno-horario-y-donde-ver-los-partidos.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:05:20 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Adem\u00e1s, se sabr\u00e1 qui\u00e9nes entrar\u00e1n directamente a Copa Libertadores, los que ir\u00e1n a la Sudamericana y el segundo equipo que descender\u00e1."
        },
        {
            "title": "Universidad de Chile\u306f\u30012019\u5e74\u306e\u6700\u521d\u306e\u7f72\u540d\u3067\u3042\u308bAlAireLibre.cl\u3068\u306e\u5408\u610f\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/universidad-de-chile-llego-a-un-acuerdo-con-su-primer-fichaje-para-2019/2018-12-04/211505.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:23:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Los azules quieren contar con defensor central de Coquimbo Unido."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u30c1\u30ea\u3067\u30b3\u30fc\u30c1\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u6301\u3064\u3060\u308d\u3046 - \u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/deportes13/futbol-nacional/martin-palermo-sumaria-nuevo-reto-chile",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "El Tit\u00e1n habr\u00eda aceptado la oferta para quedarse en el pa\u00eds, y su pr\u00f3ximo destino ser\u00eda la V Regi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ea\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u30c1\u30ea\u3068\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb -  CHV News",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/deportes/los-posibles-rivales-de-la-u-de-chile-y-palestino-en-la-pre-libertadores_20181203/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": "Universidad de Chile y Palestino clasificaron a la pre Libertadores. Los azules llegaron a esta instancia tras quedar terceros en la tabla general, mientras que ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u9752\u3044\u307e\u307e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1aGonzalo Jara\u306fCDA\u306e\u540c\u50da\u305f\u3061\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u3001U. de Chile\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/2018/12/03/no-seguira-siendo-azul-gonzalo-jara-se-despidio-de-sus-companeros-en-el-cda-y-dejara-u-de-chile.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 18:52:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Vivi\u00f3 sus \u00faltimos momentos con la camiseta azul. Gonzalo Jara se despidi\u00f3 de Universidad de Chile en el entrenamiento de esta jornada y no seguir\u00e1 en el ..."
        },
        {
            "title": "LuisJim\u00e9nez\u306f\u3001Universidad de Chile  -  AlAireLibre.cl\u304b\u3089\u306e\u6f5c\u5728\u7684\u306a\u63f4\u8ecd\u306e\u5e83\u7bc4\u306a\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u7387\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/luis-jimenez-encabeza-extensa-lista-de-potenciales-refuerzos-de/2018-12-04/150418.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Universidad de Chile ya comenz\u00f3 a preparar su a\u00f1o 2019 con la conformaci\u00f3n de una extensa lista de potenciales refuerzos que prepar\u00f3 el t\u00e9cnico Frank ..."
        },
        {
            "title": "UC\u306f\u5f7c\u306e\u8a18\u9332\u306b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u8ffd\u52a0\u3057\u7d9a\u3051\u3001\u5730\u5143\u306e\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u3067U\u306b\u8fd1\u3065\u304f -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/02/palmares-uc-campeon.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "La UC sum\u00f3 su 13\u00aa estrella en el f\u00fatbol chileno y ahora est\u00e1n a cinco de alcanzar a los azules. Ya tienen 22 t\u00edtulos en sus vitrinas."
        },
        {
            "title": "Gonzalo Jara\u306f\u30c1\u30ea\u5927\u5b66\u306e\u540c\u50da\u305f\u3061\u3068\u5225\u308c\u3092\u8ff0\u3079\u307e\u3057\u305f -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/gonzalo-jara-se-despidio-de-sus-companeros-en-la-universidad-de-chile-2908758",
            "pub_date": "2018-12-03 04:48:41 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El mismo medio detalla que Jara podr\u00eda reforzar al Atlas de Guillermo Hoyos y que tambi\u00e9n interesa a Independiente de Argentina, club que reconoci\u00f3 las ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30d4\u30b5\u30ed\u306fU  -  AS\u30c1\u30ea\u306e\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/02/futbol/1543782798_253186.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:10:32 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "El 'Fantasista' se retirar\u00e1 del f\u00fatbol profesional tras el t\u00e9rmino del campeonato, y Johnny Herrera le cedi\u00f3 la jineta para el duelo con Curic\u00f3."
        },
        {
            "title": "\u5206\u307e\u3067| Curic\u00f3Unido 1-2 U. Chile\uff08FINAL\uff09 - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.prensafutbol.cl/264492-u-de-chile-buscara-el-cupo-directo-copa-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:43:42 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensafutbol.cl",
            "desc": "Universidad de Chile tiene un cupo asegurado para la pr\u00f3xima Copa Libertadores, pero en la tienda azul quieren conseguir el pase directo para la fase de ..."
        },
        {
            "title": "Antofagasta\u306fAugusto Barrios  -  AlAireLibre.cl\u306b\u3088\u3063\u3066U\u306e\u6700\u521d\u306e\u7533\u3057\u51fa\u3092\u62d2\u5426\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/antofagasta-rechazo-primera-oferta-de-la-u-por-augusto-barrios/2018-12-05/143240.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:32:59 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5de6\u306fU  -  AS\u30c1\u30ea\u306e\u30af\u30c7\u30eb\u30ab\u306e\u982d\u75db\u3067\u3059",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/06/futbol/1544104368_498612.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "La defensa en general es algo que necesita trabajo, y una plaza que le ha costado gestionar a la U es la del lateral izquierdo. Kudelka quiere un jugador que ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u5927\u5b66\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e\u5f37\u5316\u3092\u78ba\u5b9f\u306b\u3057\u307e\u3059\uff1aDiego Carrasco\u3001\u30b3\u30ad\u30f3\u30dc\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3B  -  RedGol\u306e\u82e5\u3044\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/universidad-de-chile-asegura-su-primer-ref/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El defensor pirata alista los \u00faltimos detalles para incorporarse al cuadro de Frank Kudelka, que ya dej\u00f3 partir a Gonzalo Jara y puede perder a Rafael Vaz."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\uff01 Colo Colo\u3068U. de Chile\u304c\u76f4\u9762\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u9053Copa Sudamericana 2019  -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/superclasico-el-camino-que-deben-recorrer/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Azules y albos no se enfrentan a nivel sudamericano desde 1999 cuando lo hicieron en la extinta Copa Mercosur."
        },
        {
            "title": "Curic\u00f3Unido  -  U. de Chile  -  AS\u30c1\u30ea",
            "link": "https://chile.as.com/resultados/futbol/chile/2018/directo/regular_a_30_240317/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:27:00 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "Consulta los datos del partido Curic\u00f3 Unido vs. U. de Chile en la competici\u00f3n Liga Chilena 2018 con comentarios en directo en AS.com."
        },
        {
            "title": "Cobreloa\u3067\u306f\u3001Pablo Parra\u306b\u3088\u308bU\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306f\u3044\u3064\u3067\u3082\u9589\u3058\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3059 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/en-cobreloa-aseguran-que-acuerdo-con-la-u-por-pablo-parra-se-puede/2018-12-06/164345.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:48:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "El presidente de la Comisi\u00f3n F\u00fatbol de Cobreloa, Adri\u00e1n Le\u00f3n, reconoci\u00f3 a Al Aire Libre en Cooperativa que un posible acuerdo con Universidad de Chile por ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u5927\u5b66\u306f\u3001\u81e8\u5e8a\u75c5\u9662\u306f\u826f\u5fc3\u7684\u306a\u7570\u7aef\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "link": "http://lanacion.cl/2018/12/08/universidad-de-chile-confirma-que-hospital-clinico-no-es-objetor-de-conciencia/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30c1\u30ea\uff09",
            "source_url": "http://lanacion.cl",
            "desc": "\"Ante consultas, informamos que el Hospital Cl\u00ednico U. de Chile @redclinica NO es objetor institucional respecto a la ley #Aborto3Causales. Respetamos el ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30ea\u30b3\u30e6\u30cb\u30c9\u5bfe\u30c1\u30ea\u5927\u5b66\uff1a\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3001\u66dc\u65e5\u3001\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3001\u30c6\u30ec\u30d3 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-cl/noticias/curico-unido-vs-universidad-de-chile-formacion-dia-horario-y/vswooinzuogu1y0cdxfd0deph",
            "pub_date": "2018-12-02 20:06:59 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "El elenco azul se juega su \u00faltima carta en La Granja en busca del cupo directo a la Copa Libertadores. Se despide del profesionalismo David Pizarro."
        },
        {
            "title": "ClaudioSep\u00falveda\u306fU  -  AS\u30c1\u30ea\u3092\u5c01\u3058\u8fbc\u3081\u305f\u30af\u30c7\u30eb\u30ab\u306e\u624b\u7d19",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/06/futbol/1544122090_487575.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:20 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "El volante y capit\u00e1n de Huachipato fue requerido por el DT argentino para que llegue a competir un puesto con Rafael Caroca, ante la inminente partida de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u5927\u5b66\u306f\u3001\u65b0\u5165\u751f\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u9ad89.9\uff05\u306e\u624b\u6570\u6599\u306e\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\u30b0\u3092\u767a\u8868 -  CNN\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.cnnchile.com/pais/universidad-de-chile-anuncia-alza-de-aranceles-de-hasta-99-para-alumnos-nuevos_20181207/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "CNN\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.cnnchile.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e\u9752\u3044\u8d08\u308a\u7269\uff1aU\u306f\u8a18\u5ff5\u54c1T\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u767a\u58f2 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/regalo-azul-para-navidad-la-u-lanzo-camiseta-del-recuerdo/2018-12-06/103425.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "La prenda rememora la vestimenta usada por los laicos entre los 60 y los 80."
        }
    ]
}