{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1EzZDNkbkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Diego Torres\u306f\u30012019\u5e74\u306eAudax Italiano\u306e\u7b2c2\u306e\u5f37\u5316\u3068\u306a\u3063\u305f -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/audax-italiano/diego-torres-se-convirtio-en-el-segundo-refuerzo-de-audax-italiano-para/2018-12-07/124338.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Audax\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3078\u306e\u53b3\u3057\u3044\u5bfe\u5fdc\uff1a\u300c\u666e\u901a\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u5bb6\u3068\u98df\u6599\u3092\u8ab0\u306b\u652f\u6255\u3063\u305f\u306e\u304b\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3059\u300d -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/futbol/futbol-nacional/2018/12/06/dura-respuesta-de-presidente-de-audax-a-santos-ordinario-es-renegar-de-quien-te-pago-casa-y-comida.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:55:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sergi Santos  -  24Horas.cl\u306b\u5fdc\u3048\u3066Audax Italiano\u306e\u793e\u9577\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/el-polemico-mensaje-de-presidente-de-audax-italiano-en-respuesta-a-sergi-santos-2918187",
            "pub_date": "2018-12-06 07:19:55 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\"Ordinario es renegar de quien te abri\u00f3 las puertas para ser lo que hoy eres, renegar de quien te pag\u00f3 casa y comida para cumplir el sue\u00f1o de ser profesional ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u306fAudax Italiano\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6483\u3064\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f4\u5e74\u5f8c\u306b\u79c1\u3092\u4fa1\u5024\u3042\u308b\u3082\u306e\u306b\u3059\u308b\u300d -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/04/sergi-santos-dispara-audax-italiano-me-vienen-valorar-despues-cuatro-anos.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El delantero est\u00e1 a un paso de firmar en Philadelphia Union de la MLS y asegur\u00f3 que los it\u00e1licos no depositaron nunca la confianza en \u00e9l."
        },
        {
            "title": "Sifup\u306f\u3001Audax Italiano\u306e\u793e\u9577\u304b\u3089\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff0824Horas.cl\uff09\u306e\u5f8c\u3001Sergi Santos\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u51fa\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/sifup-salio-en-defensa-de-sergi-santos-tras-mensaje-de-presidente-de-audax-italiano-2918589",
            "pub_date": "2018-12-06 08:39:35 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Lamentamos las \u201cdeclaraciones\u201d de @LAntilloG proferidas en contra de nuestro asociado Sergio Santos. Los jugadores de f\u00fatbol se ganan la comida como ..."
        },
        {
            "title": "Audax\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3092\u6d77\u5916\u306b &quot;\u6301\u3061\u8fbc\u3080&quot;\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3068\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30c1\u30d3\u30c3\u30c1\u3092\u6307\u3057\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/04/audax-italiano-fernando-felicevich-sergio-santos.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El presidente del elenco verde, Lorenzo Antillo, asegur\u00f3 que el agente del delantero lo quiere poner en el mercado mexicano o la MLS."
        },
        {
            "title": "Audax Italiano\u304cJuanJos\u00e9Ribera\u30921\u5e74\u9593\u66f4\u65b0 -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/el-deportivo/noticia/audax-italiano-renueva-ano-juan-jose-ribera/428058/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:51:28 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Juan Jos\u00e9 Ribera seguir\u00e1 siendo el entrenador de Audax Italiano por un a\u00f1o m\u00e1s. El entrenador lleg\u00f3 al club en abril al equipo de colonia para reemplazar a ..."
        },
        {
            "title": "Audax Italiano\uff1a\u300cFelicevich\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u552f\u4e00\u306e\u3082\u306e\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u3060\u300dSergio Santos\u306f\u9003\u3052\u5207\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3060\u308d\u3046 -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/audax-italiano-lo-unico-que-quiere-felicev/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:35:01 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Lorenzo Antillo reconoci\u00f3 que el brasilero est\u00e1 muy cerca de partir al extranjero, lo que supondr\u00e1 tambi\u00e9n una mala noticia para la Roja por el atacante que ..."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa]\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30c7\u30fc30\uff1aOHiggins\u306fAudax\u3092\u52dd\u3061\u629c\u3044\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u6301\u305f\u305a\u306b\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046 -  Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/videos/deportes13/jugamos-todo/video-goles-fecha-30-ohiggins-se-despide-goleada-audax-pero-copas-internacionales",
            "pub_date": "2018-12-03 03:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Los rancag\u00fcinos se impusieron por 4-0 con goles de Nicol\u00e1s Mazzola (62'), Mat\u00edas Vera (66'), Maximiliano Salas (80') y Pablo Calandria (89') en un partido que ..."
        },
        {
            "title": "Antillo\u306fSergio Santos\u306e\u51fa\u767a\u306b\u3088\u3063\u3066Felicevich\u3092\u7834\u58ca\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u304c\u671b\u3080\u306e\u306fAudax\u3092\u5bb3\u3059\u308b\u3053\u3068\u3060\u3051\u3067\u3059 -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/audax-italiano/antillo-destrozo-a-felicevich-por-partida-de-sergio-santos-lo-unico-que/2018-12-04/213633.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:55:01 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Lorenzo Antillo, presidente de Audax Italiano, convers\u00f3 con Al Aire Libre sobre la partida de Sergio Santos (a la MSL o M\u00e9xico) y critic\u00f3 duramente al agente ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30ec\u30bf\u304c\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8B\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30e9\u30fb\u30bb\u30ec\u30fc\u30ca\u306b\u6b66\u88c5\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ec\u30c3\u30c9\u30b4\u30fc\u30eb",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/luis-marcoleta-se-arma-para-la-primera-b-y/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:14 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "La Primera B estar\u00e1 de miedo el pr\u00f3ximo a\u00f1o y los equipos ya se empiezan a reforzar de cara a una nueva temporada. Santiago Wanderers, San Luis de Quillota, Deportes Temuco, Cobreloa, Deportes La Serena, \u00d1ublense, entre otros, ser\u00e1n parte de los protagonistas que tendr\u00e1 esta divisi\u00f3n. Uno que viene de malas temporadas en Primera B es Club de Deportes La Serena, quienes depositaron todas las esperanzas para este nuevo campeonato 2019 en el profesor Luis Marcoleta, que es apodado como el \"Se\u00f1or de los Ascensos\". https://twitter.com/CDLS_OFICIAL/status/1070072327055032320 El conjunto Granate s..."
        },
        {
            "title": "\u5f15\u304d\u5206\u3051\u304c\u9032\u3093\u3060\uff1aColo Colo\u306f\u3001Copa Sudamericana  -  DaleAlbo\u3067\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3068\u4f1a\u3046\u30c7\u30fc\u30c8\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/se-adelant-el-sorteo-colo-colo-ya-tiene-fe/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:09:38 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Colo Colo clasific\u00f3 a la Copa Sudamericana 2019 y ya tiene fecha para conocer a su rival en primera ronda, aunque esta se adelant\u00f3 48 horas. Y es que, en principio, estaba previsto que tanto la Sudamericana como la Libertadores se sortearan juntas, como ven\u00eda siendo tradici\u00f3n, el 19 de diciembre. No obstante, la Conmebol emiti\u00f3 una carta a los equipos que participar\u00e1n informando que se corri\u00f3 todo para el 17 del mismo a las 20:30 horas. La ceremonia se llevar\u00e1 a cabo en Luque, Paraguay, en la sede del ente rector del f\u00fatbol sudamericano y, adem\u00e1s de Colo Colo, estar\u00e1n presentes por Chile lo..."
        },
        {
            "title": "Colo Colo FEM vs Palestino\u3001\u6e96\u6c7a\u52dd\u5973\u5b50\u5168\u56fd\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u6642\u9593\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30f3\u30af -  DaleAlbo",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/dnde-ver-en-vivo-colo-colo-fem-vs-palestin/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:43 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Este s\u00e1bado 8 de diciembre Colo Colo Femenino se juega el paso a la final del Campeonato Nacional de F\u00fatbol Femenino 2018 de la ANFP, cuando se enfrente a partir de las 16:00 hrs en el Estadio Municipal de La Pintana a Palestino. Las albas llegan a la instancia tras superar por 4-0 a la Universidad de Concepci\u00f3n, para luego participar en la Copa Libertadores Femenina, donde consiguieron el cuarto lugar, al caer en tanda de penales ante Iranduba. Colo Colo Femenino se qued\u00f3 con el cuarto puesto de la Copa Libertadores https://t.co/Q1M2BkNchJ \u2014 DaleAlbo (@dalealbo) 3 de diciembre de 2018 Ahor..."
        },
        {
            "title": "EdwuinPern\u00eda\u304c\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30b9\u30fb\u30a4\u30ad\u30b1\u3068\u306e\u30c8\u30ea\u30d7\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u7372\u5f97 -  VAVEL Latin America",
            "link": "https://www.vavel.com/lat/venezuela/2018/09/01/940948-edwuin-pernia-anoto-un-triplete-con-deportes-iquique.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:27:21 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "La jornada sabatina en el f\u00fatbol chileno tuvo el protagonismo del futbolista venezolano Edwuin Pern\u00eda, marcando un hat-trick en el triunfo de su equipo el Club Deportes Iquique 3-1 contra el O'Higgins. Pern\u00eda anotar\u00eda en el primer minuto del encuentro su primer gol, luego de rematar en el \u00e1rea un centro enviado por su compa\u00f1ero Hans Salinas. Cuatro minutos despu\u00e9s caer\u00eda el segundo tanto en su cuenta rematando nuevamente la pelota desde el centro del \u00e1rea. Edwuin volver\u00eda a aparecer en el minuto 44, rematando con la cabeza un centro del jugador Gonzalo Bustamante, mientras que el gol del co..."
        },
        {
            "title": "Deportes Temuco\u306b\u623b\u308a\u3001\u305d\u308c\u306f\u30c0\u30a6\u30f3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 CrisMart\u00ednez -  Multimedios Laguna\u306e\u60b2\u3057\u3044\u8a71",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/deportes/futbol-internacional-0/regresa-deportes-temuco-y-esta-descendido-la-triste-historia-de-cris-martinez",
            "pub_date": "2018-12-07 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Foto: Twitter Tras pasar un a\u00f1o a pr\u00e9stamo con Santos Laguna, equipo en donde pas\u00f3 \"sin pena ni gloria\", Cris Mart\u00ednez volver\u00e1 al Deportes Temuco, club que es due\u00f1o de su carta y que el pasado fin de semana descendi\u00f3 a la Segunda Divisi\u00f3n del futbol de Chile. A principios del 2018, los 'Guerreros' anunciaron la contrataci\u00f3n del paraguayo naturalizado chileno, quien lleg\u00f3 a La Laguna despu\u00e9s de que los albiverdes devolvieran al lesionado Jefferson Cuero al Morelia. Cuando Mart\u00ednez arrib\u00f3 a Santos Laguna, los fan\u00e1ticos del Deportes Temuco expresaron su molestia en redes sociales, debido a que..."
        },
        {
            "title": "[Official]\u6700\u521d\u306eB\u5f97\u70b9\u8005\u306f2019\u5e74\u306eAudax Italiano\u306e\u6700\u521d\u306e\u5f37\u5316\u306b\u306a\u308b -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/oficial-goleador-de-primera-b-se-convierte/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:28 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El delantero argentino Rodrigo Holgado fue oficializado este mediod\u00eda como nuevo refuerzo de Audax Italiano para la temporada 2019, donde espera corroborar sus antecedentes como campe\u00f3n y m\u00e1ximo goleador de Primera B con la camiseta de Coquimbo Unido. El ariete formado en San Lorenzo se defini\u00f3 como un \"delantero de \u00e1rea que se puede enganchar un poco atr\u00e1s para jugar. Vengo con muchas ganas, Audax Italiano me ha abierto las puertas y es un nuevo desaf\u00edo para m\u00ed. Por supuesto espero mostrar lo que puedo hacer y anotar goles, que es para lo que me contrataron\", aventur\u00f3. Equipo ideal de la B..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306f\u30a2\u30fc\u30b1\u30fc\u30c9\u3092\u6025\u3044\u3067\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aGarc\u00e9s\u3001Herrera\u3001Cort\u00e9s\u3001De Paul\u304cVi\u00f1a\u306b\u884c\u304f\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3059\u3002 -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/everton-busca-urgentemente-un-arquero-garc/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:40 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Everton logr\u00f3 revertir una nefasta primera rueda que los ten\u00eda casi condenados al descenso, gracias a la mejor\u00eda del equipo en la segunda parte del a\u00f1o y del aporte de nuevas figuras como fue el caso de Cristopher Toselli. El problema para el equipo vi\u00f1amarino es que Toselli ya fue notificado que deber\u00e1 volver a su club, el campe\u00f3n vigente Universidad Cat\u00f3lica, por tal raz\u00f3n buscan fren\u00e9ticamente un reemplazante acorde a la calidad del cruzado. Toselli en Everton - 1RedgolToselli en Everton - 2RedgolToselli en Everton - 3RedgolToselli en Everton - 4RedgolToselli en Everton - 5Redgol \u00bfQui\u00e9ne..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3068\u5f7c\u306e\u4f11\u61a9\uff1a\u300cMLS\u304c\u767b\u5834\u3059\u308b\u307e\u3067\u30014\u5e74\u9593500\u30eb\u30fc\u30ab\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f\u300d -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/sergio-santos-y-su-quiebre-con-audax-gane/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:57 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El delantero Sergio Santos se va al Philadelphia Union de la MLS, en una transferencia que ha desatado la molestia de Audax Italiano. Pero el brasile\u00f1o, que de esta manera perder\u00e1 la opci\u00f3n de nacionalizarse chileno, contratac\u00f3 y en entrevista con el diario El Mercurio recalc\u00f3 las razones de su partida. \"Me voy pensando en mi familia, en mi hija que va a nacer. En Audax estuve cuatro a\u00f1os ganando 500 lucas... Mis representantes me sacaron de una pensi\u00f3n y me llevaron a una casa. Ah\u00ed pude vivir y alimentarme mejor. Pude tener un alivio econ\u00f3mico, que me sirvi\u00f3 para concentrarme solo en el f\u00fa..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u30c1\u30ea\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u7537\u6027\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  LA SIRENA",
            "link": "https://www.lasirena.la/pasion/Mujer-arbitrara-por-primera-vez-un-partido-masculino-en-Chile-20181206-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3",
            "source_url": "https://www.lasirena.la",
            "desc": "Chile.- La chilena Mar\u00eda Bel\u00e9n Carvajal fue designada para arbitrar un partido de segunda divisi\u00f3n de Chile el pr\u00f3ximo domingo, la primera mujer en convertirse en juez principal en un torneo profesional masculino del f\u00fatbol de este pa\u00eds sudamericano. La Comisi\u00f3n de \u00c1rbitros design\u00f3 a Carvajal para impartir justicia en el duelo entre Independiente de Cauquenes y Colchagua, por la pen\u00faltima fecha de la liguilla de ascenso de Segunda Divisi\u00f3n, seg\u00fan inform\u00f3 la Asociaci\u00f3n Nacional del F\u00fatbol Profesional (ANFP). Carvajal, de 35 a\u00f1os, hab\u00eda sido \u00e1rbitro en el \u00faltimo mundial Sub-17 que se disput\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u690d\u6c11\u5730\u6642\u4ee3\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\uff1aMarcelo Zunino\u3068LuisJim\u00e9nez\u3001RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/clasico-de-colonias-junto-a-sus-invitados/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:28:30 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Repasamos la actualidad de Audax Italiano, Palestino y Uni\u00f3n Espa\u00f1ola todos los mi\u00e9rcoles a las 20:00 hrs."
        },
        {
            "title": "Palestino\u306fP\u00e1jaroVald\u00e9s\u304cColo Colo\u3092\u96e2\u308c\u3001LuisJim\u00e9nez\u3068\u3057\u3066\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u3066La Cisterna  -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/palestino-pide-que-pajaro-valdes-deje-colo/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:32 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El presidente de la Comisi\u00f3n de F\u00fatbol de Palestino, Henry Abuawad, reconoci\u00f3 el inter\u00e9s en contar con Jaime Vald\u00e9s en la pr\u00f3xima temporada, pero advirti\u00f3 que todo depender\u00e1 de las exigencias econ\u00f3micas que haga Pajarito y de que consiga poner fin a su contrato en Colo-Colo. En conversaci\u00f3n con radio Agricultura, el dirigente de colonia asegur\u00f3 que el mediocampista \"no va a poder ganar en Palestino lo que gana en Colo Colo y tampoco har\u00edamos un esfuerzo para llegar a esos niveles, porque la situaci\u00f3n y el escenario son distintos y \u00e9l lo sabe\", estableci\u00f3 Abuawad. La f\u00f3rmula sugerida es la m..."
        }
    ]
}