{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE4zZDNOZkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:39:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u30d4\u30cb\u30a7\u30e9\u304c\u300c\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30c1\u30a7\u30f3\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u300d\u8b70\u984c\u306b\u5f93\u3044\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u300c\u5931\u671b\u3055\u305b\u308b\u300d\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b -  CNN\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.cnnchile.com/pais/the-economist-sostiene-que-pinera-sigue-una-agenda-similar-a-la-concertacion_20181207/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "CNN\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.cnnchile.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30e2\u30cd\u30c0\uff1aCEP\u8abf\u67fb\u306b\u3088\u308b\u30d4\u30cd\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u306e37\uff05\u306e\u627f\u8a8d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30b9\u30bf\u30eb\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://m.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/07/el-amargo-fin-de-ano-para-la-moneda-encuesta-cep-destroza-al-presidente-pinera-con-un-37-por-ciento-de-aprobacion/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://m.elmostrador.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gerardo Varela\u306e\u5fa9\u5e30\uff1a\u5f7c\u306fBachelet\u304c &quot;\u30b9\u30d1\u30eb\u30bf\u30f3&quot;\u6559\u80b2\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3057\u305f -  El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/educacion/2018/12/05/el-retorno-de-gerardo-varela-aseguro-que-bachelet-quiso-instalar-una-educacion-espartana/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:12:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "Gerardo Varela, ex ministro de Educaci\u00f3n, volvi\u00f3 a la exposici\u00f3n p\u00fablica participando en un foro sobre educaci\u00f3n y libertad de la Fundaci\u00f3n para el Progreso ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ca\u30fb\u30ea\u30e4\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u304b\u30899\u30f6\u6708\uff1a\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u8d77\u696d\u5bb6\u304b\u3089\u5b66\u751f\u307e\u3067 -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/ana-lya-nueve-meses-bachelet-microempresaria-estudiante/433161/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:44 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "Adem\u00e1s de terminar su doctorado y de retomar la vida acad\u00e9mica, la exjefa de gabinete de Michelle Bachelet quiere volver a ejercer como abogada. Hoy no ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u306b\u3064\u3044\u3066\u3044\u304f\u3064\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30af\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u3092\u65ad\u3063\u3066\u3001\u30d4\u30e9 - \u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/05/cuantos-chistes-se-hicieron-sobre-bachelet-lavin-descoloco-a-varios-con-defensa-a-kramer-por-rutina-sobre-pinera/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:42:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u72af\u7f6a\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u300c\u5805\u3044\u624b\u300d\u306b\u540c\u610f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/internacional/2018/12/07/bachelet-mostro-desacuerdo-con-la-mano-dura-de-bolsonaro-para-combatir-la-delincuencia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:07:30 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30cb\u30e7\u30b9\u3068\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u306f\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e9\u30c6\u30e9\u30fc\u306b\u8fd1\u3065\u304f\u552f\u4e00\u306e\u4eba\u305f\u3061\u3067\u3059",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/heraldo-munoz-y-carlos-montes-los-unicos-que-se-acercan-a-bachelet/435051/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:51 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "\u201cTomo nota y no saco conclusiones m\u00e1s all\u00e1. Esto no dice nada sobre el futuro. La ciudadan\u00eda dir\u00e1 a qu\u00e9 se debe este resultado. Son otros los que deben ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\uff1a\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3042\u308b\u552f\u4e00\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3059 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/alemania/angela-merkel/forbes-bachelet-es-la-unica-latinoamericana-en-la-lista-de-las-mujeres/2018-12-04/131355.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:24:22 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La alta comisionada de Derechos Humanos aparece en el lugar 85. La canciller Angela Merkel ocupa el primer lugar por octavo a\u00f1o consecutivo."
        },
        {
            "title": "Cadem\uff1a\u308f\u305a\u304b23\uff05\u304cBachelet\u3088\u308aPi\u00f1era\u306e\u65b9\u304c\u512a\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u304a\u308a\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u6700\u60aa\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/03/cadem-23-cree-estar-mejor-con-pinera-que-con-bachelet-y-gobierno-obtiene-peor-cifra-en-noviembre.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 12:26:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Una nueva versi\u00f3n de la encuesta Plaza P\u00fablica de Cadem revel\u00f3 que la aprobaci\u00f3n del segundo mandato de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era tuvo una leve mejora, pero ..."
        },
        {
            "title": "Bachelet\u306f\u3001Forbes\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306e\u30c8\u30c3\u30d7100\u306e\u4e2d\u3067\u552f\u4e00\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3059 -  ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/internacional/bachelet-es-la-unica-latinoamericana-dentro-del-top-100-de-las-mujeres-mas-poderosas-segun-forbes/20181204/nota/3833455.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 21:28:00 GMT",
            "source_nm": "DNA\u30c1\u30ea",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "La prestigiosa revista Forbes dio a conocer el ranking anual de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, en donde nuevamente aparece considerada la ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u7d76\uff1aBancada PPD\u306f\u30c1\u30eaVamos\u304c\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u5354\u8abf\u3067\u884c\u52d5\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/07/aborto-bancada-ppd-afirma-que-chile-vamos-actuo-concertado-con-el-gobierno.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:04 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u306f\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u30d1\u30ef\u30d5\u30eb\u306a\u5973\u6027\u306e\u30c8\u30c3\u30d7100\u306b\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b7\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8 -  CNN\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.cnnchile.com/tendencias/forbes-michelle-bachelet-mujeres-poderosas-2018_20181205/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "CNN\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.cnnchile.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u300c\u5f7c\u306e\u884c\u52d5\u3092\u6700\u5c0f\u9650\u306b\u6291\u3048\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059\u4ee5\u524d\u306e\u5831\u544a\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u7236\u89aa\u306e\u62f7\u554f\u8005\u3092\u81ea\u7531\u306b\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/05/corte-deja-en-libertad-al-torturador-de-padre-de-bachelet-pese-a-informe-previo-que-demuestra-que-minimiza-sus-actos/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:18:10 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "La Segunda Sala de la Corte de Apelaciones de Santiago acogi\u00f3 el recurso de amparo presentado por el coronel (r) de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, Ram\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Bachelet\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u30b3\u30e9\u30e0\u3067\u74b0\u5883\u30d0\u30ca\u30fc\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2018/12/04/bachelet-retoma-la-bandera-medioambientalista-con-apremiante-columna-en-el-new-york-times.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:33:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "En el \u00faltimo gobierno de la expresidenta Michelle Bachelet, el rechazo del proyecto minero Dominga termin\u00f3 fracturando su gabinete,..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b7\u30e7\u30ec\u30c3\u30c8\u3001Khashoggi\u306e\u72af\u7f6a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8abf\u67fb\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/mundo/noticia/bachelet-pide-una-investigacion-internacional-crimen-khashoggi/432608/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:29:59 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u4efb\u52d9\u306e\u518d\u8003\uff1a\u300c\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c82014-2018\uff1a\u6557\u5317\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u300d -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/bbcltv-lo-viste-en-la-radio/expreso-bio-bio/2018/12/06/un-repaso-de-su-mandato-michelle-bachelet-2014-2018-detras-de-la-derrota.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "La destacada periodista, Pilar Molina, visit\u00f3 los estudios de Radio B\u00edo-B\u00edo para presentarnos su libro \u00b4\u00b4Michelle Bachelet 2014-2018: detr\u00e1s de la derrota\u00b4\u00b4, obra ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u3092\u4eba\u9053\u7684\u306b\u6271\u3046\u3088\u3046\u6c42\u3081\u305f -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/ee-uu/inmigracion/bachelet-pidio-trato-humano-a-caravana-de-migrantes/2018-12-05/095430.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:13 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Alta comisionada de la ONU afirm\u00f3 que deben ser tratados de manera apropiada, conforme al derecho internacional. La ex Mandataria reconoci\u00f3 que tiene ..."
        },
        {
            "title": "Michelle Bachelet\u306e\u7236\u89aaTeletrece\u306e\u6b7b\u306b\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3046\u8005\u306e1\u4eba\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u81ea\u7531",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/nacional/otorgan-libertad-condicional-uno-responsables-muerte-del-padre-michelle-bachelet",
            "pub_date": "2018-12-05 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "El tribunal bas\u00f3 su decisi\u00f3n en que C\u00e1ceres hab\u00eda cumplido con m\u00e1s de la mitad de la condena que purgaba."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b7\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u8a2a\u554f\u304c\u300c\u660e\u78ba\u306a\u6761\u4ef6\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/la-onu-advierte-que-la-visita-de-michelle-bachelet-a-venezuela-debe-tener-condiciones-claras/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet, Alta Comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos (REUTERS/Denis Balibouse) La posible visita a Venezuela de la alta comisionada de la ONU para los derechos humanos, Michelle Bachelet, debe tener \"condiciones claras\" para que pueda reunirse con \"todos los actores\" de la crisis en ese pa\u00eds, afirm\u00f3 la representante para Am\u00e9rica del Sur del ACNUDH, Birgit Gerstenberg. \"Para monitorear la situaci\u00f3n tenemos que hablar con todos los actores, sin ninguna limitaci\u00f3n, no solamente con el Gobierno, y debemos tener acceso a ciertos lugares que queremos ver\", afirm\u00f3 en un..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u300c\u81ea\u7531\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ecb\u5165\u300d\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/07/madre-leopoldo-lopez-pide-bachelet-que-interceda-libertad-venezuela-3437625",
            "pub_date": "2018-12-06 23:21:20 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La alta comisionada de la ONU para los derechos humanos, Michelle Bachelet, ha recibido este mi\u00e9rcoles a la madre del l\u00edder venezolano y preso de conciencia, Leopoldo L\u00f3pez, Antonieta L\u00f3pez y al excarcelado y desterrado pol\u00edtico Lorent Saleh, quienes le solicitaron interceder por la libertad y la democracia de Venezuela. A trav\u00e9s de las redes sociales, L\u00f3pez y Saleh, informaron sobre el encuentro celebrado en Ginebra, el cual sucedi\u00f3 en el marco de la protesta realizada en la sede de la ONU en Caracas por la activista de derechos humanos Lilian Tintori de L\u00f3pez, familiares de presos pol\u00edtic..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u91ce\u515a\u306f\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u56fd\u8a2a\u554f\u306e\u65e5\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u7b2c9\u56de\u76ee\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/la-oposicion-venezolana-pidio-por-novena-vez-que-se-anuncie-la-fecha-de-la-visita-de-michelle-bachelet-al-pais/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:48:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet, alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos (AFP) Opositores y familiares de los llamados presos pol\u00edticos en Venezuela pidieron este mi\u00e9rcoles, y por novena vez, que se anuncie la fecha de la visita que har\u00e1 la alta comisionada para los derechos humanos de las Naciones Unidas, Michelle Bachelet, al pa\u00eds y reiteraron su solicitud para reunirse con ella. \"No vamos a dejar de venir a la ONU -en Caracas- hasta que nos digan en qu\u00e9 fecha entra la alta comisionada a Venezuela y no solamente saber qu\u00e8 viene sino conocer su agenda, saber a qui\u00e9n va a atender y exigir qu..."
        },
        {
            "title": "RN\u3068UDI\u306fJoaqu\u00ednLav\u00edn\u306e\u826f\u3044\u8a55\u4fa1\u306b\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u3092\u4e0b\u3052\u305f -  The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/politica/rn-y-la-udi-le-bajaron-el-perfil-a-la-buena-evaluacion-de-joaquin-lavin/07/12/2018/14420.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 03:17:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "La \u00faltima encuesta del Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) revel\u00f3 que el alcalde de Las Condes, Joaqu\u00edn Lav\u00edn, es la figura pol\u00edtica mejor evaluada de Chile con un 48%. La autoridad comunal es seguida por la ex presidente Michelle Bachelet (42%) y el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era (41%). Esta situaci\u00f3n fue abordada por RN y la [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u6b63\u7fa9\u306fMichelle Bachelet\u306e\u7236\u89aa\u306einfobae\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u306b\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u306e\u81ea\u7531\u3092\u4e0e\u3048\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/la-justicia-chilena-le-concedio-la-libertad-condicional-al-asesino-del-padre-de-michelle-bachelet/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet, alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos (AFP) La justicia chilena concedi\u00f3 la libertad condicional al ex oficial de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (FACH), Ram\u00f3n C\u00e1ceres, encarcelado hace cuatro a\u00f1os por el asesinato del general Alberto Bachelet, padre de la ex presidenta Michelle Bachelet, durante la dictadura. La Corte de Apelaciones de Santiago decidi\u00f3 en fallo dividido acoger un recurso de amparo presentado por la defensa de Ram\u00f3n C\u00e1ceres y orden\u00f3 \"su inmediata libertad\", seg\u00fan indic\u00f3 el fallo difundido este martes por el Poder Judicial. C\u00e1ceres, un ex comandant..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u306f\u307e\u3060\u300c\u8105\u5a01\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u305f\u3061\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u3092\u5fd8\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3088\u3046\u3067\u3059\u300d - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-bachelet-avisa-ddhh-siguen-estando-amenaza-lideres-parecen-haberlos-olvidado-20181206170719.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:07:19 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 6 Dic. (EUROPA PRESS) - La Alta Comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, ha alertado este jueves de que, 70 a\u00f1os despu\u00e9s de que se adoptara la Declaraci\u00f3n Universal (DUDH), los Derechos Humanos siguen estando \"bajo amenaza\" porque \"nuestros l\u00edderes parecen haberlos olvidado\", por lo que ha instado a los ciudadanos del mundo a no cejar en su defensa. \"Estoy convencida de que el ideal de Derechos Humanos recogido en esta Declaraci\u00f3n ha sido uno de los m\u00e1s constructivos avances de la historia de la Humanidad, y uno de los m\u00e1s exitosos, pero hoy ese p..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u56fd\u9023\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e59\u4eba\u306e\u5e02\u6c11\uff08Infobae America\uff09\u306e\u300c\u4efb\u610f\u52fe\u7559\u300d\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/05/el-gobierno-de-colombia-denuncio-en-la-onu-la-detencion-arbitraria-de-59-ciudadanos-en-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente colombiano Iv\u00e1n Duque (REUTERS/Luisa Gonzalez) Colombia present\u00f3 una denuncia a la alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, sobre la \"situaci\u00f3n dram\u00e1tica\" y la \"detenci\u00f3n arbitraria\" de 59 de sus ciudadanos que est\u00e1n presos en Venezuela hace m\u00e1s de dos a\u00f1os y quienes fueron imputados por varios delitos, entre ellos terrorismo. La Canciller\u00eda colombiana inform\u00f3 en un comunicado que enviaron una nota verbal a Bachelet en la que expuso \"una vez m\u00e1s\" la dram\u00e1tica situaci\u00f3n que viven los 59 colombianos presos en la c\u00e1rcel de La Yaguara de Caracas des..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\uff1a\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306f100\u4eba\u306e\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306e\u4e2d\u3067\u552f\u4e00\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3059 - \u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/internacional/forbes-bachelet-es-la-unica-latinoamericana-entre-las-100-mujeres-mas-poderosas/04/12/2018/14083.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 03:04:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "La ex Presidenta Michelle Bachelet figura como la \u00fanica latinoamericana incluida por la revista Forbes en el ranking anual de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo. De acuerdo a lo publicado por radio ADN, la actual alta comisionada para los Derechos Humanos de la ONU aparece en el lugar 85. En los aspectos considerados por esta medici\u00f3n destaca el dinero, medios, [\u2026] The post Forbes: Bachelet es la \u00fanica latinoamericana entre las 100 mujeres m\u00e1s poderosas appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "\uff03Aborto3Causales\uff1a\u4ee5\u524d\u306e\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u95a3\u50da\u304c\u5236\u5ea6\u7684\u826f\u5fc3\u306e\u53cd\u5bfe\u3092\u653b\u6483\u3057\u59cb\u3081\u305f -  El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/politica/aborto3causales-ex-ministros-de-bachelet-inician-ofensiva-contra-objecion-de-conciencia-institucional/12/05/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:52:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Tres ex ministros del segundo gobierno de Michelle Bachelet llegaron hasta el Tribunal Constitucional (TC) para ingresar un \u201ct\u00e9ngase presente\u201d con motivo de un requerimiento que hab\u00eda presentado anteriormente Chile Vamos, la coalici\u00f3n de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, en contra de un reglamento del Ministerio de Salud en relaci\u00f3n a la objeci\u00f3n de conciencia institucional frente al [\u2026] La entrada #Aborto3Causales: Ex ministros de Bachelet inician ofensiva contra objeci\u00f3n de conciencia institucional se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30d0\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u7236\u89aa\u306e\u62f7\u554f\u309224\u6642\u9593\u7121\u6599\u3067\u653e\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/corte-chilena-deja-libre-a-torturador-del-padre-de-bachelet/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:34 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La justicia chilena dej\u00f3 hoy en libertad condicional al oficial de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, Ram\u00f3n C\u00e1ceres Jorquera, que tortur\u00f3 al padre de la expresidenta Michell Bachelet, Alberto Bachelet, tormentos que finalmente le causaron la muerte en 1974. Seg\u00fan fuentes judiciales, la determinaci\u00f3n fue resuelta por la segunda sala de la Corte de Apelaciones de Santiago, quien en fallo dividido acogi\u00f3 la petici\u00f3n de la defensa de C\u00e1ceres, que martiriz\u00f3 al general Bachelet, tambi\u00e9n de la misma instituci\u00f3n, entre 1973 y 1974. Pese a que la Comisi\u00f3n de Libertad Condicional le neg\u00f3 el beneficio, ya que ..."
        },
        {
            "title": "Larroulet\uff1a\u300cMichelle Bachelet\u304c2\u671f\u76ee\u306b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u304f\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u300d -  Libertad Digital",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=PVM3zj49VUQ",
            "pub_date": "2018-12-04 00:07:56 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El el exministro de Presidencia de Chile, Cristi\u00e1n Larroulet, abord\u00f3, en un seminario organizado por la Fundaci\u00f3n Internacional para la Libertad, las reformas del actual presidente de su pa\u00eds, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, y se\u00f1al\u00f3 que \"lo que hizo Michelle Bachelet en su segundo periodo es muy parecido al populismo\". Suscr\u00edbete a nuestro canal: http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=libertaddigital M\u00e1s informaci\u00f3n en http://www.libertaddigital.com/, http://www.libertaddigital.tv/ y http://www.esradio.fm/"
        },
        {
            "title": "Alberto Bachelet\u5c06\u8ecd\u306e\u62f7\u554f\u8005\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u4fe1\u5ff5 - \u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/tribunales/conceden-libertad-condicional-a-torturador-del-general-alberto-bachelet/04/12/2018/14089.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 03:42:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "La Corte de Apelaciones de Santiago concedi\u00f3 la libertad condicional al oficial (r) de la FACh, Ram\u00f3n C\u00e1ceres, condenado por torturas cometidas en contra del general Alberto Bachelet, padre de la ex presidenta Michelle Bachelet. Seg\u00fan inform\u00f3 La Tercera, la Segunda Sala del tribunal de alzada acogi\u00f3 el recurso de amparo presentado por la defensa de C\u00e1ceres, [\u2026] The post Conceden libertad condicional a torturador del general Alberto Bachelet appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u8a8c\u306f\u30012018\u5e74\u306e\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b100\u4eba\u306e\u5973\u6027\u306e\u4e2d\u306e\u30c1\u30ea\u306e\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u3092\u542b\u3080 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/sociedad/201812051083919812-lista-mujeres-mas-poderosas-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:13:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La primera mujer presidenta de Chile, que sirvi\u00f3 entre 2006-2010 y 2014-2018, marc\u00f3 una era de empoderamiento pol\u00edtico para las mujeres. Sobreviviente de torturas durante la dictadura de Augusto Pinochet (1973-1990) en Chile, Bachelet se define como \"una voz de las personas sin voz\", dijo la revista en el perfil de la funcionaria incluido en la lista, que fue publicada en su p\u00e1gina web. Merkel encabeza en 2018 la lista de mujeres m\u00e1s influyentes del mundo seg\u00fan Forbes La expresidenta de 67 a\u00f1os fue tambi\u00e9n ministra de Salud y de Defensa en su carrera pol\u00edtica antes de ser elegida jefa de E..."
        },
        {
            "title": "Bachelet\u5c06\u8ecd\u3092\u6b7b\u5211\u306b\u3057\u305fFach\u306e\u5f79\u4eba\uff08r\uff09\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u6761\u4ef6\u4ed8\u304d\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/chile/conceden-libertad-condicional-a-oficial-r-de-la-fach-que-torturo-hasta-la-muerte-al-general-bachelet/12/04/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:31:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "La Corte de Apelaciones de Santiago concedi\u00f3 la libertad condicional al oficial (r) de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (Fach) Ram\u00f3n C\u00e1ceres, sentenciado a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n por las torturas perpetradas en la Academia de Guerra entre septiembre de 1973 y marzo de 1974 contra el general Alberto Bachelet (en la foto), padre de la ex presidenta Michelle [\u2026] La entrada Conceden libertad condicional a oficial (r) de la Fach que tortur\u00f3 hasta la muerte al general Bachelet se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        }
    ]
}