{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGxxZURJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306f11\u6708\u306b\u30bc\u30ed\u5909\u52d5\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u30ec\u30e2\u30f3\u306f\u6700\u3082\u5927\u304d\u3044\u5897\u52a0\u306e\u4e2d\u3067\u969b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/economia/actualidad-economica/2018/12/07/inflacion-registro-nula-variacion-en-noviembre-y-el-limon-destaca-entre-las-mayores-alzas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "IPC\u306e\u5f8c\u306eLarra\u00edn\uff1a\u300c\u6211\u3005\u306f\u6210\u9577\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u3082\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u300d -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/pulso/noticia/larrain-tras-ipc-tenemos-una-economia-crece-ademas-una-inflacion-contenida/434700/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El ministro de Hacienda, Felipe Larra\u00edn, se\u00f1al\u00f3 que los registros de inflaci\u00f3n probablemente seguir\u00e1n siendo bajos, principalmente por la ca\u00edda en las bencinas ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30c1\u30ea\u306f\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u304c\u3042\u308b&quot;\uff1a84\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u306e\u3046\u3061\u306e1\u4eba\u304c\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3068\u6545\u90f7\u306b\u5e30\u308b\u73cd\u3057\u3044\u7406\u7531 - \u30d1\u30ea\u30e1\u30c1\u30ed\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/03/chile-inflacion-plan-vuelta-patria-84-venezuela-maduro-retorno.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:43:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El joven critic\u00f3 nuestro pa\u00eds, cuya inflaci\u00f3n se estima en 3% para fin de 2018. En Venezuela, en tanto, ese concepto aumentar\u00e1 en 1.000.000%, seg\u00fan el FMI."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30ec\u30fc\u30f3\u5927\u81e3\uff1a\u300c\u56fd\u306f\u6210\u9577\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u304c\u9032\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/07/ministro-larrain-el-pais-crece-esta-en-marcha-con-una-inflacion-controlada/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "El ministro de Hacienda, Felipe Larra\u00edn, valor\u00f3 el IPC de 0% en noviembre, porque significa que los precios permanecen estables, y destac\u00f3 que las alzas en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f\u4eca\u5e743\uff05\u3092\u4e0b\u56de\u308a\u3001\u5229\u4e0a\u3052\u306f2020\u5e74\u524d\u534a\u306b4\uff05~4.5\uff05\u306b\u306a\u308b -  Diario Financiero",
            "link": "https://www.df.cl/noticias/economia-y-politica/macro/inflacion-cerrara-bajo-3-este-ano-y-la-tasa-llegara-a-4-4-5-en-la/2018-12-05/191153.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30d5\u30a3\u30ca\u30f3\u30b7\u30a8\u30ed",
            "source_url": "https://www.df.cl",
            "desc": "Al igual que en 2017, la inflaci\u00f3n se apresta a cerrar este a\u00f1o bajo el nivel de 3% al que apunta idealmente el Banco Central. Seg\u00fan el ajuste contenido en el ..."
        },
        {
            "title": "OECD\u8af8\u56fd\u306e\u5e74\u9593\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f10\u6708\u306b3.1\uff05\u4e0a\u6607\u3057\u30017\u5e74\u3076\u308a\u306b\u6700\u9ad8\u6c34\u6e96\u306b\u9054\u3057\u305f -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/pulso/noticia/inflacion-anual-los-paises-la-ocde-subio-31-octubre-alcanzo-mayor-nivel-7-anos/429523/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:44 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El aumento fue impulsado por el incremento en los precios de la energ\u00eda y el fuerte salto de la inflaci\u00f3n en Turqu\u00eda. La inflaci\u00f3n anual en los paises que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30a8\u30f3\u30c9\u3068LP\u30ac\u30b9\u306e\u9650\u754c\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u73874.72\uff05 -  First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/buen-fin-y-gas-lp-acotan-inflacion-472.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] La inflaci\u00f3n en noviembre continu\u00f3 su tendencia a la baja gracias a la campa\u00f1a del Buen Fin y la disminuci\u00f3n en el precio del gas dom\u00e9stico LP, inform\u00f3 el Inegi. Lo anterior, a pesar del repunte en las tarifas el\u00e9ctricas por la conclusi\u00f3n del subsidio al programa de verano en 11 ciudades del pa\u00eds. En el pen\u00faltimo mes del a\u00f1o el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor registr\u00f3 un crecimiento de 0.85% mensual, as\u00ed como una tasa anual de 4.72%, debajo del nivel de 4.90% de octubre, representando su menor tasa desde julio pasado, aunque por encima de 4.60% estimado del consen..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306e\u4fa1\u683c\u306f0.85\uff05\u4e0a\u6607 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHAw",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:51 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "En noviembre, el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) aument\u00f3 0.85 por ciento, por lo que la tasa anual de inflaci\u00f3n fue de 4.72 por ciento, de acuerdo con cifras del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi). La cifra de noviembre result\u00f3 la mayor desde el 1.03 por ciento del mismo mes del a\u00f1o pasado, y en la anual, en los \u00faltimos meses se ha observado una moderaci\u00f3n en los incrementos. La inflaci\u00f3n anual de septiembre de 2018 se cifr\u00f3 en 5.02 por ciento y en octubre en 4.90 por ciento. En noviembre del presente a\u00f1o tanto la variaci\u00f3n mensual como la anual fueron may..."
        },
        {
            "title": "\u50b5\u52d9\u306e\u6d88\u8cbb\u3001\u8caf\u84c4\u307e\u305f\u306f\u652f\u6255\u3044\uff1f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u30a2\u30b0\u30ca\u30eb\u30ca\u30eb - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u3068\u4f55\u3092\u3059\u308b\u304b",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/08/consumo-ahorro-o-pago-de-deudas-que-haran-los-argentinos-con-el-esperado-aguinaldo/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:45:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El dilema del aguinaldo, consumo o pago de deudas \u00bfPago de deudas, ahorro o consumo atrasados? \u00bfA d\u00f3nde destinar\u00e1n el dinero del aguinaldo y del bono del fin de a\u00f1o los argentinos que recibir\u00e1n esos extras durante diciembre? En un contexto de alta inflaci\u00f3n y ca\u00edda del poder adquistivo, el margen del dinero que se dirigir\u00e1 al consumo ser\u00e1 m\u00e1s limitado que a\u00f1os anteriores, seg\u00fan estiman los economistas. Para Gerardo Garc\u00eda Oro, investigador en IERAL de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, el impacto del bono se ver\u00e1 reducido porque una parte se pagar\u00e1 en febrero, con el sueldo de enero. \"Lo que s\u00ed es ..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306f\u8fb2\u696d\u3068\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u5727\u529b\u306e\u305f\u30814.72\uff05\u3060\u3063\u305f -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Inflacion-a-noviembre-es-de-4.72-agropecuarios-y-energeticos-presionan-al-alza-20181207-0056.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Al pen\u00faltimo mes del 2018 la inflaci\u00f3n se coloc\u00f3 en 4.72%, con este resultado se hilan 23 meses consecutivos por encima de la meta establecida por el Banxico (Banco de M\u00e9xico). Algunos productos agropecuarios y los energ\u00e9ticos son los que han experimentado incrementos m\u00e1s pronunciados en sus precios. El \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) no logra alcanzar la meta debido a los constantes incrementos en el precio de los energ\u00e9ticos. Desde inicios de a\u00f1o, el rubro m\u00e1s afectado ha sido el de transportes: a un mes de cerrar el 2018, el precio del gas LP ha incrementado 19.22% a tasa..."
        },
        {
            "title": "\u5371\u6a5f\u306fG20\u306e\u5bfe\u8c61\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001Macri\u3068Bullrich\u306e\u61f2\u7f70\u3082\u6c17\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/07/a-la-crisis-no-la-tapa-el-g20-ni-la-distrae-el-punitivismo-de-macri-y-bullrich/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:05:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Apareci\u00f3 Patricia Bullrich con su peligrosa reglamentaci\u00f3n para el uso de armas de fuego por parte de las Fuerzas de Seguridad, y anul\u00f3 los efectos de la fiesta de la Cumbre Invitado al programa pol\u00edtico Desaf\u00edo 20.18, Juan Tokatlian cerr\u00f3 su an\u00e1lisis de lo que dej\u00f3 el G20 con distinci\u00f3n y originalidad. Enton\u00f3 una de las estrofas de \"Fiesta\", que para el gusto de muchos es uno de los mejores temas de Joan Manuel Serrat: \"Y con la resaca a cuestas Vuelve el pobre a su pobreza, Vuelve el rico a su riqueza Y el se\u00f1or cura a sus misas\" Una met\u00e1fora de lujo para la televisi\u00f3n gritona de estos ti..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306f11\u6708\u306b4.72\uff05\u306b\u9054\u3057\u305f\uff1aInegi;\u96fb\u6c17\u3068\u30c8\u30de\u30c8\u306e\u4fa1\u683c\u3001\u6700\u3082\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u3082\u306e -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507771",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:11 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "En noviembre, el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor registr\u00f3 un crecimiento de 0.85 por ciento, as\u00ed como una tasa anual de 4.72 por ciento, de acuerdo con cifras del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda. Los productos que registraron el mayor aumento fueron: las tarifas el\u00e9ctricas, tomate verde, jitomate, chiles frescos y calabacita. VER M\u00c1S El n\u00famero de mexicanos a los que no les alcanza para la canasta b\u00e1sica subi\u00f3 a 39.3%, dice Coneval Ciudad de M\u00e9xico, 7 de diciembre (SinEmbargo).\u2013 El \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) registr\u00f3 un crecimiento de 0.85 por cien..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f4.72\uff05 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103277.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:41 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Durante noviembre de este a\u00f1o, el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) present\u00f3 un incremento de 0.85 por ciento, con lo que tasa de inflaci\u00f3n anual se ubic\u00f3 en 4.72 por ciento, inform\u00f3 el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Este resultado estuvo por debajo de lo reportado en el mismo mes de 2017, cuando la inflaci\u00f3n fue de 1.03 por ciento mensual y de 6.63 por ciento de inflaci\u00f3n anual, precis\u00f3 el organismo en un comunicado. Los productos que tuvieron las mayores alzas en sus precios fueron la electricidad, jitomate, tomate verde, vivienda propia, huevo, otros..."
        },
        {
            "title": "CDMX  -  LaCr\u00f3nicade Hoy\u306e\u9280\u884c\u3067\u58f2\u3089\u308c\u305f\u30c9\u30eb\u306f\u300120.57\u30c9\u30eb\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103281.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:34 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana el d\u00f3lar libre cede 17 centavos y se oferta hasta en 20.57 pesos en comparaci\u00f3n con el cierre previo, mientras que se adquiere en un m\u00ednimo de 19.05 pesos en sucursales bancarias de la capital del pa\u00eds. De acuerdo con Banco Base la apreciaci\u00f3n del peso est\u00e1 relacionada con un debilitamiento del d\u00f3lar estadounidense, luego de que esta ma\u00f1ana se publicaran en Estados Unidos los datos de empleo, al quedar por debajo de la expectativa. Lo anterior, a\u00f1adi\u00f3, es consistente con la expectativa m\u00e1s reciente de que la Reserva Federal (Fed) podr\u00eda frenar el ritmo al que incrementar\u00e1 su tas..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u9023\u90a6\u6e96\u5099\u5236\u5ea6\u7406\u4e8b\u4f1a\u3001\u7de9\u3084\u304b\u306a\u5229\u4e0a\u3052\u3092\u63d0\u6848 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Autoridades-de-la-Fed-sugieren-moderar-alza-de-tasas-20181207-0073.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El banco central de Estados Unidos est\u00e1 sugiriendo un punto de inflexi\u00f3n de su pol\u00edtica monetaria, despu\u00e9s de que una funcionaria de la Reserva Federal respald\u00f3 el viernes nuevas alzas de las tasas de inter\u00e9s en el \"corto plazo\", pero se\u00f1al\u00f3 que cada vez hay menos certeza hacia el futuro. Hablando en un evento en Washington, la gobernadora de la Reserva Federal Lael Brainard dijo que el panorama econ\u00f3mico era mayormente positivo, pero que los riesgos est\u00e1n creciendo en el exterior y en los mercados de deuda locales. Los factores favorables, afirm\u00f3, est\u00e1n desvaneci\u00e9ndose debido a una desacel..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306f0.28\uff05\u6557\u308c\u3001\u30da\u30bd\u306f\u30c9\u30eb\u306b\u633d\u3044\u3066\u3044\u308b -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/bolsa-mexicana-hoy-pierde-peso-gana-terreno-al-dolar/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:50:42 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La Bolsa Mexicana de Valores (BMV) cerr\u00f3 este viernes con una ligera baja de 0.28 por ciento, contagiada por el desempe\u00f1o negativo de los mercados estadounidenses. Bolsa Mexicana gana al cierre con el regreso de inversionistas y d\u00f3lar retrocede En cifras definitivas de cierre, el principal indicador de la BMV, el S&P/BMV IPC, se ubic\u00f3 en 41 mil 870.13 unidades, lo que implic\u00f3 un descenso de 116.87 enteros respecto al nivel previo. A pesar de este resultado, la Bolsa Mexicana concluy\u00f3 la primera semana de diciembre con un incremento de 0.32 por ciento respecto al viernes anterior, mientras q..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3067\u306f\u5931\u696d\u7387\u306f3.7\uff05\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u96c7\u7528\u5275\u51fa\u306f\u7de9\u3084\u304b\u3067\u3059 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/El-desempleo-sigue-en-el-3.7-en-EUA-pero-la-creacion-de-trabajo-se-modera-20181207-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El \u00edndice de desempleo en Estados Unidos se mantuvo en el 3,7 % en noviembre, y sigue en cifras no vistas desde 1969, aunque la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo se fren\u00f3 hasta los 155.000. Pese a la moderaci\u00f3n de las contrataciones, los salarios continuaron al alza, se\u00f1al del buen momento en el mercado laboral estadounidense, inform\u00f3 hoy el Departamento de Trabajo en su reporte mensual. La econom\u00eda estadounidense contin\u00faa as\u00ed en un nivel cercano al pleno empleo, con una tasa de desempleo del 3,7 %, pero la creaci\u00f3n de 155.000 nuevos puestos de trabajo qued\u00f3 por debajo de las expectativ..."
        },
        {
            "title": "Cambio BC\u306e2\u4e07\u30c9\u30eb\u672a\u6e80\u3092\u7a3c\u3050\u9023\u90a6\u52b4\u50cd\u8005\u306eAMLO\u5897\u52a0\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/07/anuncia-amlo-aumento-a-trabajadores-federales-que-ganen-menos-de-20-mil/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:51 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019 contempla un incremento salarial para trabajadores federales que ganen hasta 20 mil pesos mensuales, adelant\u00f3 el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO), quien reiter\u00f3 a los altos mandos se les reducir\u00e1 el sueldo. El Presidente dijo que en el PEF se garantiza que se va a pagar la n\u00f3mina a los trabajadores del Gobierno con aumentos en los sueldos de quienes ganan hasta 20 mil pesos al mes. \u201cLa instrucci\u00f3n que tienen en Hacienda es aumentar inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos a los que ganan menos de 10 mil pesos; de 10 a 15, inflaci\u00f3n m\u00e1s dos..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306f11\u6708\u306b4.72\uff05\u3067\u3057\u305f -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/12/07/inflacion-se-ubico-en-472-durante-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:23 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Se trata de un mejor resultado en comparaci\u00f3n con el 6.63% reportado en noviembre del a\u00f1o anterior. M\u00e9xico.- El Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi) dio a conocer este viernes que la inflaci\u00f3n durante el mes de noviembre, el \u00faltimo de la administraci\u00f3n de Enrique Pe\u00f1a Nieto, creci\u00f3 0.85 por ciento en comparaci\u00f3n con el mes inmediato anterior, mientras que su variaci\u00f3n a tasa anual fue de 4.72 por ciento. En un comunicado, el organismo se\u00f1al\u00f3 que los datos correspondientes al mes de noviembre del a\u00f1o pasado se\u00f1alan un crecimiento de 1.03 por ciento mensual y de 6.63 por cien..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u9023\u90a6\u6e96\u5099\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08FRB\uff09\u3001\u5229\u4e0a\u3052\u3078\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u3092\u6307\u6458 - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/autoridades-de-la-fed-apuntan-hacia-un-freno-en-la-subida-de-intereses/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Autoridades de la Fed apuntan hacia un freno en la subida de intereses Reuters.- El banco central de Estados Unidos est\u00e1 sugiriendo un punto de inflexi\u00f3n de su pol\u00edtica monetaria, despu\u00e9s de que una funcionaria de la Reserva Federal respald\u00f3 el viernes nuevas alzas de las tasas de inter\u00e9s en el \u201ccorto plazo\u201d, pero se\u00f1al\u00f3 que cada vez hay menos certeza hacia el futuro. Hablando en un evento en Washington, la gobernadora de la Reserva Federal Lael Brainard dijo que el panorama econ\u00f3mico era mayormente positivo, pero que los riesgos est\u00e1n creciendo en el exterior y en los mercad..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u71b1\u72c2 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/opinion/2018/12/07/dos-americas-frenesi-trump-3439347",
            "pub_date": "2018-12-07 21:54:20 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Una Am\u00e9rica, la rural y profunda, \u00edntima, apegada al sue\u00f1o americano; otra Am\u00e9rica, la urbana, cosmopolita, abierta y adaptable a los cambiantes escenarios. Y Am\u00e9rica, en suma, no ha aprobado a Trump en su examen parcial de mandato de noviembre. La nueva composici\u00f3n parlamentaria estadounidense actuar\u00e1 de freno para esa Am\u00e9rica pretendida por Trump, la de un nacionalismo recalcitrante, algo extremista. Desde el punto de vista econ\u00f3mico se desmoronar\u00e1 esa vis proteccionista que enciende conflictos comerciales en el plano internacional y que acorrala al liberalismo. La Am\u00e9rica urbana est\u00e1 por..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30c9\u30eb\u304c\u9031\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-asi-cerro-el-dolar-la-semana-2026486-113.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "El d\u00f3lar retrocedi\u00f3 este viernes a 38.31 pesos para la venta y finaliz\u00f3 de ese modo la semana con una baja acumulada de 49 centavos ante un nivel persistente de oferta en el mercado. Seg\u00fan un promedio realizado por el Banco Central, la divisa termin\u00f3 la jornada a 36,37 pesos para la punta compradora y a 38,31 pesos para la vendedora en una nueva rueda con volatilidad. As\u00ed, respecto del jueves registr\u00f3 una ca\u00edda de 35 centavos; mientras que en la semana acumul\u00f3 una merma de 49 centavos. En el Banco Naci\u00f3n, este viernes la divisa norteamericana oper\u00f3 a 38,30 pesos; mientras el precio m\u00e1s elev..."
        },
        {
            "title": "\u6599\u91d12019\uff1a\u7fcc\u5e74\u306e\u96fb\u6c17\u306e\u5897\u52a0\u306f\u3069\u3046\u306a\u308b\u306e\uff1f",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/08/tarifas-2019-que-pasara-con-los-aumentos-de-electricidad-durante-el-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:06:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El pr\u00f3ximo ajuste para las tarifas del servicio de electricidad ser\u00e1 en febrero de 2019 Durante este a\u00f1o, los aumentos del servicio de electricidad, para los usuarios fueron de 18% en enero y 24,4% en agosto, en promedio para la ciudad de Buenos Aires y el \u00e1rea metropolitana, donde brindan servicios las empresas Edenor y Edesur. Esto representa una suba acumulado de 46,3%, \u00bfQu\u00e9 se puede esperar para el a\u00f1o pr\u00f3ximo? El pr\u00f3ximo reajuste, en tanto, ser\u00e1 en febrero. Para los expertos, si bien las tarifas de electricidad siguen atrasadas, el contexto electoral podr\u00eda amortiguar los incrementos p..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306e\u652f\u6255\u3044\u306f\u7d42\u4e86\u3057\u3001\u5dde\u306e\u3082\u306e\u306f\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u3082\u306e\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  ViaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/jujuy/747706-finaliza-el-pago-de-noviembre-y-los-estatales-van-por-mas/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Este s\u00e1bado el Gobierno provincial terminar\u00e1 de pagar el sueldo de noviembre con la correspondiente acreditaci\u00f3n de las liquidaciones a los trabajadores de los municipios, Poder Judicial, Poder Legislativo, organismos descentralizados, Tribunal de Cuentas y funcionarios. Mientras tanto, a lo largo de la semana hubo reuniones de ministros del Poder Ejecutivo con dirigentes sindicales para continuar discutiendo demandas salariales. Es el caso del Frente Amplio Gremial (FAG), que reclama el pago de un bono de fin de a\u00f1o \u201cno menor de cinco mil pesos\u201d y que \u201cmejoren el cinco por ciento de aument..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u306e\u30de\u30c3\u30b5\uff1a\u300c\u6211\u3005\u306f\u5931\u6557\u3057\u305fMacri\u653f\u5e9c\u306e\u4ee3\u66ff\u6848\u3092\u69cb\u7bc9\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  Diario 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260476--massa-en-rosario-estamos-construyendo-una-alternativa-al-gobierno-de-macri-que-fracaso",
            "pub_date": "2018-12-08 12:25:17 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "Sergio Massa encabez\u00f3 en Rosario el segundo encuentro de \u201cAgenda Argentina\u201d, un espacio de debate realizado en diversas regiones del pa\u00eds entre especialistas y ciudadanos con el objetivo de abordar problem\u00e1ticas y alternativas para pensar la Argentina del futuro. \u201cTenemos la responsabilidad de construir una nueva mayor\u00eda frente al fracaso de un Gobierno que se hab\u00eda comprometido al cambio pero que desgraciadamente, despu\u00e9s de 3 a\u00f1os, lo \u00fanico que deja es ca\u00edda del empleo y crecimiento de la inflaci\u00f3n\u201d, se\u00f1al\u00f3. El l\u00edder del Frente Renovador se encuentra en la ciudad santafesina de Rosario pa..."
        },
        {
            "title": "AMLO\uff1a\u79c1\u306f\u516c\u7684\u7d66\u4e0e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5224\u6c7a\u3092\u5c0a\u91cd\u3057\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El mandatario Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador coment\u00f3 que en la Ley de Ingresos no se van a contemplar aumentos de impuestos. Foto: IV\u00c1N STEPHENS. EL UNIVERSAL politica@eluniversal.com.mx Ante la acci\u00f3n de inconstitucionalidad presentada por la minor\u00eda en el Senado en contra de la ley de remuneraciones, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que \"[los inconformes] se quieren seguir rayando\", por lo que esperar\u00e1 a que la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) resuelva. \"No estoy enterado, \u00bfla acci\u00f3n de inconstitucionalidad la presentaron senadores del PRI?, pues s\u00ed, se quieren ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u3092\u306f\u308b\u304b\u306b\u4e0a\u56de\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u306e\u4fa1\u683c - \u30e9\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-8-0-0-los-precios-de-la-cena-de-navidad-muy-por-arriba-del-sueldo-minimo",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Una complet\u00edsima canasta de infaltables de Nochebuena se increment\u00f3 casi un 49 por ciento con respecto al a\u00f1o pasado, de acuerdo con un relevamiento efectuado por este diario en tres bocas de expendio locales. Sat, 08 Dec 2018 11:00:00 GMT Sat, 08 Dec 2018 11:00:00 GMT Los precios de la cena de Navidad, muy por arriba del sueldo m\u00ednimo Francisco Rinaldi frinaldi@lanueva.com Obligados, los trabajadores bahienses tendr\u00e1n que pasar una Navidad m\u00e1s austera con respecto a la del a\u00f1o pasado. Es que en un a\u00f1o, la evoluci\u00f3n de los precios de una complet\u00edsima canasta de infaltables de toda mesa nav..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u30015\u30ab\u6708\u3076\u308a\u306e\u6700\u4f4e\u6c34\u6e96 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/Inflacion-en-el-nivel-mas-bajo-en-cinco-meses-20181208-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Durante noviembre, el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) present\u00f3 un incremento de 0.85%, con lo que tasa de inflaci\u00f3n anual se ubic\u00f3 en 4.72 por ciento, inform\u00f3 el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi), lo que represent\u00f3 su menor nivel en los \u00faltimos cinco meses. Este resultado estuvo por debajo de lo reportado en el mismo mes de 2017, cuando la inflaci\u00f3n fue de 1.03% mensual y de 6.63% de inflaci\u00f3n anual, se\u00f1al\u00f3 el organismo. Los productos que tuvieron las mayores alzas en sus precios fueron la electricidad, jitomate, tomate verde, vivienda propia, huevo, otr..."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e74\u3001\u8ab0\u304c\u6240\u5f97\u7a0e\u3092\u652f\u6255\u3046\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb -  Diario El Dia de La Plata\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-22-22-el-ano-proximo-pagaran-ganancias-los-que-ganen-mas-de-38-mil-neto-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-08 01:27:02 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "A partir del a\u00f1o que viene, un trabajador soltero que gane m\u00e1s de $38.301,85 netos y los casados con dos hijos que perciban $50,667,76 deber\u00e1n pagar el Impuesto a las Ganancias. La nueva escala fue difundida por el Ministerio de Producci\u00f3n y Trabajo, que inform\u00f3 que los salarios formales medidos a trav\u00e9s del \u00edndice RIPTE, acumularon a octubre un incremento interanual del 28,29%. Ese indicador se utiliza para actualizar una vez por a\u00f1o el m\u00ednimo no imponible y las deducciones del impuesto a las Ganancias del a\u00f1o siguiente. \u201cEl aumento del M\u00ednimo No Imponible para el 2019 estar\u00e1 muy por debaj..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\uff1a\u5bb6\u65cf\u8ca1\u7523\u306f2\u5146\u30c9\u30eb\u5897\u52a0 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222747850.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:23:41 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Un repunte en el mercado burs\u00e1til impuls\u00f3 la riqueza neta de las familias en Estados Unidos a un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 109 billones de d\u00f3lares entre julio y septiembre. La Reserva Federal inform\u00f3 el jueves que el valor de las acciones estadounidenses y las participaciones en los fondos de inversi\u00f3n subieron a 1,2 billones de d\u00f3lares. El valor de las casas subi\u00f3 200.000 millones. Otros activos, como las cuentas bancarias, tambi\u00e9n subieron de valor. El valor total neto aument\u00f3 2 billones respecto a los casi 107 billones registrados en el trimestre entre abril y junio. Una mayor riqueza familiar..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/la-argentina-de-macri-2018127211049",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La reciente cumbre del G20, organizada en Buenos Aires, fue una muestra cabal de que el gobierno del presidente Mauricio Macri ha logrado poner a Argentina en la escena mundial y que el pa\u00eds, poco a poco, empieza a dejar de ser considerado un paria en los mercados internacionales, luego de vivir d\u00e9cadas a espaldas de la realidad por las pol\u00edticas de la versi\u00f3n kirchnerista del peronismo que erosionaron las reglas de juego inherentes a un estado de derecho. La organizaci\u00f3n impecable de un encuentro que reuni\u00f3 a los jefes de Estado o de gobierno de las 20 mayores econom\u00edas del mundo, no solo ..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u5927\u304d\u306a\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u306f\u4fa1\u683c\u3092\u4f34\u3046 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D147040&lcmd5=7a51d7eb4632045ed49bfc6705c6ef46",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La mayor\u00eda de los activos financieros mexicanos (tasas de inter\u00e9s, tipo de cambio y mercado accionario, por mencionar algunos) han tenido un desempe\u00f1o pobre durante las \u00faltimas semanas, una vez que el mercado ha percibido mayores y nuevos riesgos alrededor de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que podr\u00eda ser aplicada por el Gobierno entrante. Debido a lo anterior, la pregunta m\u00e1s relevante entre inversionistas institucionales, tanto locales como extranjeros, es: \u00bfEs esto una oportunidad de compra? Nosotros creemos que a\u00fan no. A diferencia de otros periodos en donde tanto el peso como los tasas de inter\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Fed\u306f\u91d1\u878d\u653f\u7b56\u306e\u305f\u3081\u306e\u8edf\u7740\u9678\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/la-fed-busca-un-aterrizaje-suave-para-su-politica-monetaria-91761.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "La Reserva Federal estadounidense persigue un objetivo dif\u00edcil: mantener un crecimiento econ\u00f3mico constante sin permitir que la inflaci\u00f3n se recaliente."
        },
        {
            "title": "\u610f\u898b\uff1a\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u5316\u306f\u505c\u6ede\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u305d\u308c\u3092\u518d\u8003\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/opinion/2018/12/07/opinion-la-globalizacion-se-estanco-es-necesario-repensarla",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:12 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Nota del editor: Jorge S\u00e1nchez Tello es director del Programa de Investigaci\u00f3n Aplicada de la Fundaci\u00f3n de Estudios Financieros-FUNDEF A.C., centro de Investigaci\u00f3n Independiente con sede en el ITAM. Las opiniones de esta columna pertenecen exclusivamente al autor. (Expansi\u00f3n) - A nivel mundial se han dado diferentes acontecimientos en los \u00faltimos a\u00f1os que est\u00e1n marcando una agenda de debate en el mundo: \u00bfrepensar la globalizaci\u00f3n? La globalizaci\u00f3n est\u00e1 asediada por populistas de izquierda y derecha que la culpan de todos los males. Mucho de lo que dicen no tiene sentido. Pero hay razones d..."
        },
        {
            "title": "\u666f\u6c17\u306f\u5f8c\u9000\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30ab\u30fc\u30d6\uff08\u5371\u967a\uff09\u306f\u65e2\u306b\u79c1\u305f\u3061\u306b\u8b66\u544a\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/economia/se-viene-una-recesion-una-curva-peligrosa-ya-nos-lo-advirtio/105286",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "El pasado 3 de diciembre, alrededor del mediod\u00eda, la curva de plazos de los bonos estadunidenses se invirti\u00f3, lo que sucedi\u00f3 por primera vez en m\u00e1s de una d\u00e9cada. Foto: Pixabay CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Ese evento ex\u00f3tico para la mayor\u00eda de los mortales, puede tener repercusiones muy importantes para la econom\u00eda de muchos pa\u00edses, se\u00f1aladamente para M\u00e9xico, pues hist\u00f3ricamente una inversi\u00f3n de la curva ha sido sucedida por una recesi\u00f3n econ\u00f3mica en los Estados Unidos. Hace una d\u00e9cada, en el a\u00f1o 2007, ocurri\u00f3 lo mismo: la curva de plazos se invirti\u00f3, y cerca de seis u ocho meses despu\u00e9s, la econom\u00eda..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5e74\u9593\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f11\u6708\u306b4.72\uff05\u307e\u3067\u4f4e\u4e0b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/inflacion-anual-en-mexico-se-desacelera-a-472-en-noviembre-91760.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "La inflaci\u00f3n anual en M\u00e9xico se desaceler\u00f3 en noviembre al ubicarse en 4,72%, acerc\u00e1ndose ligeramente a la meta del banco central, dijo este viernes el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI)."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u524d\u3068\u5f8c\u306e\u7d4c\u6e08\u7d71\u8a08 - \u30c6\u30a3\u30a8\u30dd\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/comparativo-de-los-indicadores-economicos-venezolanos-antes-y-despues-del-chavismo-301916",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela Las cifras econ\u00f3micas antes y despu\u00e9s del chavismo Meredith Pe\u00f1uela Rojas 06 de diciembre 2018 , 12:00 a.m. Las proyecciones dicen que el pa\u00eds podr\u00eda terminar el a\u00f1o con una inflaci\u00f3n de 1'000.000 por ciento."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u822c\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f4.72\uff05\u306e\u5e74\u7387\u3067\u6e1b\u901f\u3059\u308b - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/economia/2018/12/07/la-inflacion-general-se-desacelera-a-una-tasa-anual-de-4-72",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "El \u00edndice subyacente, que elimina productos con precios altamente vol\u00e1tiles como los agr\u00edcolas, increment\u00f3 en el mes 0.25%, para alcanzar una tasa anual de 3.63%."
        },
        {
            "title": "Bitcoin\u3068\u305d\u306e\u6ce1\u306e\u4fa1\u683c\u306e\u6b74\u53f2\u306f\u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u7d42\u308f\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/tecno/2018/12/04/la-historia-del-precio-de-bitcoin-y-sus-burbujas-que-no-se-terminan-de-pinchar/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Como el f\u00e9nix, la ave mitol\u00f3gica egipcia, Bitcoin fue declarado muerto varias veces en el pasado pero su precio volvi\u00f3 a subir a nuevos m\u00e1ximos posteriormente El 3 de enero del a\u00f1o 2009 fueron minados los primeros 50 bitcoins del mundo. Hoy ya circulan m\u00e1s de 17,4 millones de unidades. Cada 10 minutos se emiten 12,5 monedas nuevas al sistema, aunque en mayo de 2020 el ritmo de emisi\u00f3n se reducir\u00e1 por la mitad a 6,25 por bloque y as\u00ed sucesivamente cada cuatro a\u00f1os. Para el a\u00f1o 2140, la oferta monetaria se aproximar\u00e1 a 21 millones, pero jam\u00e1s sobrepasar\u00e1 ese l\u00edmite. El 5 de octubre de 2009, N..."
        },
        {
            "title": "IMF\u3001\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6210\u9577\u4e88\u6e2c -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083972111-fmi-aumenta-perspectivas-de-crecimiento-de-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de fuerte crecimiento y reducci\u00f3n de la pobreza, Bolivia se enfrenta a un per\u00edodo m\u00e1s desafiante\", se\u00f1al\u00f3 el organismo internacional en un informe anual resultado de una visita t\u00e9cnica realizada el mes pasado. Bolivia reduce d\u00e9ficit comercial y mantiene baja la inflaci\u00f3n El informe destac\u00f3 que el crecimiento revisado del Producto Interno Bruto (PIB) boliviano para 2018, de 4,5%, es \"una de las tasas m\u00e1s altas de la regi\u00f3n\", resultado de pol\u00edticas que se acomodaron a los cambios externos, la pol\u00edtica de redistribuci\u00f3n interna mediante bonos y un s\u00f3lido desempe\u00f1o del secto..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u7523\u6027\u304c0.52\uff05\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u3068\u3001\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u7d99\u7d9a\u3059\u308b - \u30de\u30cd\u30fc",
            "link": "https://www.dinero.com/economia/articulo/productividad-laboral-y-total-en-colombia-en-2018/265091",
            "pub_date": "2018-12-07 00:18:23 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Con el aumento en productividad de 0,52%, contin\u00faa negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo Bajo estos par\u00e1metros contin\u00faan las discusiones para fijar el incremento del salario m\u00ednimo en Colombia para 2019. 2018/12/06 17:01 2018/12/06 17:45 Con el aumento en productividad de 0,52%, contin\u00faa negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo Foto: Istock SALARIO M\u00cdNIMO inform\u00f3 este jueves que, durante la segunda jornada de negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo para 2019, se present\u00f3 el c\u00e1lculo de la productividad total de los factores que mostr\u00f3 un incremento de 0,52% en 2018, mientras que la productividad laboral cerr\u00f3 en 1,69..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u7d4c\u6e08\u306f1.7\uff05\u6210\u9577 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/rusia/201812061083952289-economia-de-rusia-pib/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La tasa de crecimiento en los diez primeros meses de este a\u00f1o asciende aproximadamente a 1,7%\", dijo el jefe de Gobierno en una entrevista con varios canales de televisi\u00f3n. El \u00edndice, remarc\u00f3, es similar al desempe\u00f1o que muestran los otros pa\u00edses de Europa. Putin destaca que la econom\u00eda rusa est\u00e1 en auge No obstante, subray\u00f3 que se necesitan otras tasas de crecimiento del Producto Interior Bruto (PIB) para avanzar m\u00e1s. \"En el 2020 trataremos de alcanzar un crecimiento de 2%, como lo tenemos previsto; y en 2021 un 3%\", puntualiz\u00f3. El Rosstat, el organismo oficial de estad\u00edsticas del pa\u00eds, p..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5e02\u7a0e\u306e\u4e0a\u6607\u3092\u9069\u7528\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-aplicarian-suba-de-tasas-municipales-2026309-163.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:24:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "El secretario de Hacienda y Finanzas de la municipalidad de Eduardo Castex, Germ\u00e1n Nagel, reconoci\u00f3 que se eval\u00faa aplicar un aumento de tasas municipales antes de fin de a\u00f1o, para compensar el desfasaje que se produjo por el alto \u00edndice inflacionario. Cuando se aprob\u00f3 el Presupuesto 2018 hubo un aumento de solamente el 18 por ciento, y el \u00edndice inflacionario super\u00f3 el 45 por ciento. Las autoridades municipales pretenden compensar ese desfasaje antes de fin de a\u00f1o, para comenzar a cobrar con incremento desde el mes de enero. \u201cFue un a\u00f1o muy dif\u00edcil porque las demandas sociales siguen crecie..."
        },
        {
            "title": "\u53ce\u5165\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7a0e\u91d1\uff1a2019\u5e74\u306b\u306f38,301\u30c9\u30eb\u304b\u3089\u306e\u6599\u91d1\u3092\u652f\u6255\u3046 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-14-58-0-impuesto-a-las-ganancias-en-2019-pagaran-los-que-cobren-a-partir-de-38-301-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El Gobierno nacional actualiz\u00f3 los m\u00ednimos no imponibles del Impuesto a las Ganancias por lo que en 2019 los trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia solteros comenzar\u00e1n a tributar a partir de un salario neto de $38.301 o $46.146 brutos. Mientras que aquellos que est\u00e9n casados y tengan dos hijos a cargo, el monto m\u00ednimo a partir del cual les descontar\u00e1n es $50.668 de bolsillo o $61.046 brutos, incluidos, en ambos casos, el proporcional del aguinaldo. Estos nuevos valores surgen a partir de la publicaci\u00f3n que realiz\u00f3 hoy la secretar\u00eda de Trabajo del \u00edndice RIPTE, el cual mide la evoluci\u00f3n que..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f\u4e88\u60f3\u3092\u4e0b\u56de\u308b4.72\uff05\u306b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/inflacion-se-desacelera-menos-de-lo-esperado-a-4-72/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Inflaci\u00f3n se desacelera menos de lo esperado a 4.72% Reuters.- La inflaci\u00f3n interanual de M\u00e9xico a noviembre se desaceler\u00f3 por un comportamiento m\u00e1s moderado de los precios de la gasolina de bajo octanaje y una baja en los de gas LP que contrarrestaron incrementos en las tarifas el\u00e9ctricas y algunas frutas y verduras, dijo el viernes el Inegi. El \u00edndice nacional de precios al consumidor creci\u00f3 un 4.72 por ciento a tasa interanual, ligeramente por debajo del 4.90 por ciento de octubre. La inflaci\u00f3n de noviembre fue mayor a la esperada seg\u00fan un sondeo previo de Reuters en el qu..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb\u306f\u4e0b\u65b9\u306b\u958b\u304d\u3001\u9280\u884c\u3067\u6700\u592720.57\u30da\u30bd\u3092\u63d0\u4f9b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/economia/Dolar-abre-a-la-baja-se-oferta-hasta-en-20.57-pesos-en-bancos-20181207-0061.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana el d\u00f3lar cede 17 centavos y se oferta hasta en 20.57 pesos en comparaci\u00f3n con el cierre previo, mientras que se adquiere en un m\u00ednimo de 19.05 pesos en sucursales bancarias de la capital del pa\u00eds. De acuerdo con el Banco BASE la apreciaci\u00f3n del peso est\u00e1 relacionada con un debilitamiento del d\u00f3lar estadounidense, luego de que esta ma\u00f1ana se publicar\u00e1n en Estados Unidos los datos de empleo, al quedar por debajo de la expectativa. Lo anterior, a\u00f1adi\u00f3, es consistente con la expectativa m\u00e1s reciente de que la Reserva Federal (Fed) podr\u00eda frenar el ritmo al que incrementar\u00e1 su tasa d..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u304a\u3051\u308b\u7d4c\u6e08\u7684\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u306e\u77ac\u9593\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u306b\u306f\uff1f - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Como-enfrentar-momentos-de-incertidumbre-economica-en-nuestros-hogares-20181205-0108.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El \u00e9xito no viene de tener certeza, sino de poder vivir con incertidumbre. Jeffrey Fry, autor estadounidense. Por ciertas razones, en distintos momentos de la historia, M\u00e9xico ha enfrentado episodios de incertidumbre financiera y econ\u00f3mica. La mayor\u00eda de las veces, estos episodios se derivan de expectativas poco favorables sobre el futuro desempe\u00f1o de la econom\u00eda nacional o de la presencia de condiciones que, si bien no anticipan necesariamente desenlaces negativos, por lo menos no permiten tener cierto nivel m\u00ednimo de certidumbre sobre el comportamiento que tendr\u00e1n variables como el tipo d..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u7684\u6295\u8cc7\u306e\u305f\u3081\u306b600,000,000\u30da\u30bd\u304c\u3042\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff1aAMLO  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Habra-600000-millones-de-pesos-para-inversion-social-AMLO-20181206-0136.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reiter\u00f3 que el Paquete Econ\u00f3mico 2019 garantizar\u00e1 los compromisos del gobierno, como pago de deuda, pensiones, servicios personales y participaciones a los gobiernos de los estados. En conferencia de prensa en Palacio Nacional, y a escasos 10 d\u00edas de presentar el documento que mantiene a la expectativa a los mercados y a todos los sectores de la econom\u00eda, confirm\u00f3 que el Proyecto de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) contemplar\u00e1 un gasto de inversi\u00f3n en materia social por 600,000 millones de pesos, adem\u00e1s de que se reducir\u00e1 el gasto corri..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/sectores/la-negociacion-del-salario-minimo-para-el-2019-301508",
            "pub_date": "2018-12-05 16:15:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Sectores Este a\u00f1o, el Gobierno har\u00e1 propuesta de alza de salario m\u00ednimo Redacci\u00f3n Econom\u00eda y Negocios 05 de diciembre 2018 , 11:15 a.m. Las negociaciones continuar\u00e1n ma\u00f1ana, con la intervenci\u00f3n de Bancorep\u00fablica, entre otras entidades. Tras la reuni\u00f3n de la mesa de concertaci\u00f3n laboral del martes se conoci\u00f3 que por primera vez el Gobierno har\u00e1 una propuesta propia. La ministra del Trabajo, Alicia Arango, dijo al t\u00e9rmino del encuentro que en las pr\u00f3ximas reuniones se podr\u00eda conocer dicha cifra. El dato podr\u00eda cambiar la din\u00e1mica en la que generalmente se han dado las negociaciones, pues el M..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30c9\u30eb\u304c\u308f\u305a\u304b\u306b\u4e0b\u843d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30c9\u30eb\u304c32\u30c9\u30eb\u3067\u5b89\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/expertos-preven-que-el-dolar-se-estabilice-sobre-32-tras-leve-baja-en-su-cotizacion-20181270748",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Los analistas privados prev\u00e9n para los pr\u00f3ximos meses estabilidad en la cotizaci\u00f3n del tipo de cambio, con una leve baja respecto a los valores actuales. El incremento de la oferta de d\u00f3lares por la entrada de turistas y la continuaci\u00f3n de los procesos de apreciaci\u00f3n de las monedas regionales que se han visto en el \u00faltimo mes, permitir\u00edan confirmar cotizaciones del entorno de $ 32. La mediana de expertos que contest\u00f3 la edici\u00f3n de noviembre de la Encuesta de Expectativas Econ\u00f3micas de El Observador \u2013realizada entre el 3 y el 6 de diciembre\u2013, prev\u00e9 que el d\u00f3lar cerrar\u00e1 el a\u00f1o en $ 32 y se ma..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u8cbb\u8005\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u7d4c\u6e08\u3078\u306e\u671f\u5f85\u3092\u6e1b\u3089\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Consumidores-reducen-sus-expectativas-para-la-economia-mexicana--20181205-0041.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "En noviembre del 2018 los mexicanos redujeron su nivel de confianza en comparaci\u00f3n con lo mostrado en meses previos. El rubro en el que m\u00e1s incertidumbre tienen es en el de c\u00f3mo se encontrar\u00e1 la econom\u00eda para los integrantes de su hogar y aunque siguen mostrando mayor confianza en el futuro, sus expectativas son menores. Durante julio y agosto de este a\u00f1o la confianza de los consumidores alcanz\u00f3 niveles muy altos, mismos que han ido disminuyendo de manera importante. El Indicador de Confianza del Consumidor cay\u00f3 0.6% en noviembre respecto de octubre, de acuerdo con cifras desestacionalizada..."
        },
        {
            "title": "LP\u30ac\u30b9\u306e\u4f4e\u4e0b\u306f\u300111\u6708\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306e\u7de9\u548c\u306b\u8ca2\u732e - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/economia/2018/12/07/una-baja-en-el-gas-lp-ayuda-a-la-desaceleracion-de-la-inflacion-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (Expansi\u00f3n)- La inflaci\u00f3n general en M\u00e9xico se desaceler\u00f3 en noviembre, aunque menos de lo esperado por analistas, debido a bajas en el precio del gas dom\u00e9stico LP que contrarrestaron incrementos de m\u00e1s de 30% en productos agropecuarios como el jitomate y el tomate verde y de m\u00e1s de 20% en la luz. La tasa de inflaci\u00f3n en el pa\u00eds durante el mes pasado lleg\u00f3 a 4.72% anual, dato menor al 4.90% de octubre, de acuerdo con datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). El dato presentado este viernes es mayor al 4.63% que esperaban los analistas encuestados por ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u30012\u4e07\u30da\u30bd\u4ee5\u4e0b\u306e\u516c\u7684\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u7d66\u4e0e\u5897\u52a0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/lopez-obrador-anuncio-aumento-de-sueldo-para-trabajadores-del-gobierno-que-ganan-menos-de-20-mil-pesos/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:02:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Conferencia de Prensa matutina (Foto: Presidencia de M\u00e9xico) El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, busca incrementar el salario de los trabajadores federales que ganen menos de 20 mil pesos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o. La propuesta est\u00e1 sujeta a la aprobaci\u00f3n del paquete econ\u00f3mico del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) que debe de entregarse a m\u00e1s tardar el 15 de diciembre de este a\u00f1o. Este aumento que pretende hacer el presidente es para equilibrar los salarios de quienes ganan menos de 20 mil pesos y a su vez, bajar los salarios de la alta burocracia. La instrucci\u00f3n que..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u3067\u306f\u3001\u5e74\u9593\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u304c50\uff05\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/en-grandes-cadenas-supermercados-la-inflacion-anual-supera-el-50-n53056",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "Las estimaciones del Gobierno de principio de a\u00f1o quedaron caducas y la inflaci\u00f3n super\u00f3 la barrera del 50%. Seg\u00fan el economista, Andr\u00e9s Asian, si se compara la inflaci\u00f3n de noviembre de este a\u00f1o que fue del 3,6% con noviembre del a\u00f1o pasado, en las grandes cadenas de supermercados los productos ya aumentaron el 52%. Embed Este impacto afecta a los jubilados y a trabajadores que no llegan a cubrir la canasta b\u00e1sica. Respecto a la canasta b\u00e1sica, en noviembre la suba fue del 3,3% y comparado con noviembre del 2017, la suba lleg\u00f3 al 48%. Los datos provienen del Centro de Estudios Scalabrini O..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u653f\u523a\u6fc0\u306a\u3057\u306b\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u304c\u7d9a\u884c -  Diario del Sur",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/finanzas/gasolina-sigue-sin-el-estimulo-fiscal-2773694.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30eb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "En el primer decreto de est\u00edmulos fiscales para el precio de la gasolina de la nueva administraci\u00f3n, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) decidi\u00f3 mantener sin reducci\u00f3n la cuota que se cobra de Impuesto Especial sobre Producci\u00f3n y Servicios (IEPS) para el combustible tipo Magna y Premium, entre el 8 y el 12 de diciembre. Adem\u00e1s, en el documento publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, la dependencia anunci\u00f3 un recorte en el est\u00edmulo fiscal al di\u00e9sel, pues s\u00f3lo se aplicar\u00e1 un descuento de 0.528 pesos, y los usuarios pagar\u00e1n 4.51 pesos por cada litro que compren de este ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f2019\u5e74\u306b\u6e1b\u901f\u306e\u300c\u30b4\u30fc\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\uff1a\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/mexico-enfrentara-el-fantasma-de-la-desaceleracion-en-2019-analistas/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:11:24 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "La econom\u00eda nacional enfrentar\u00e1 el \u201cfantasma\u201d de la desaceleraci\u00f3n de Estados Unidos que se vislumbra para la segunda mitad de 2019, por lo que es previsible que M\u00e9xico no crezca m\u00e1s de 2 por ciento, advirti\u00f3 la economista en Jefe de Banco Base, Gabriela Siller. La especialista estim\u00f3 que el Producto Interno Bruto del pa\u00eds aumente 1.8 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o, lo que implica que se queda lejos de ese cuatro por ciento que pretende crecer el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador durante el sexenio. \u201cM\u00e9xico exporta 80 por ciento de su facturaci\u00f3n a Estados Unidos, y se ve una desaceleraci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e3\u3064\u306e\u7d4c\u6e08\u306f\u30012018\u5e74\u306e\u6700\u5927\u306e\u5931\u671b\u3068\u306a\u308b\u898b\u8fbc\u307f\u3067\u3059",
            "link": "https://www.semana.com/economia/articulo/las-3-economias-de-america-latina-que-van-camino-de-ser-las-mayores-decepciones-de-2018/593397",
            "pub_date": "2018-12-04 18:13:31 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Las 3 econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina que van camino de ser las mayores decepciones de 2018 Aunque Venezuela es el pa\u00eds con el peor desempe\u00f1o econ\u00f3mico en Am\u00e9rica Latina, hay otras econom\u00edas de la regi\u00f3n que pese a tener un crecimiento positivo, est\u00e1n en riesgo de sufrir abruptas ca\u00eddas este a\u00f1o. Es el caso de Nicaragua, Argentina y Ecuador, que en apenas 12 meses, est\u00e1n dando todas las se\u00f1ales de que terminar\u00e1n el 2018 en una situaci\u00f3n m\u00e1s complicada. 2018/12/04 09:40 2018/12/04 11:48 Un levantamiento popular y una devaluaci\u00f3n r\u00e9cord golpearon duramente a Nicaragua y Argentina. Foto: GETTY IMA..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306f\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304c2019\u5e74\u306b\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868 -  FRONTERA.INFO",
            "link": "https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392873-AMLO-anuncia-que-estos-empleados-tendran-aumento-salarial-en-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:35 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "El Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019 contempla un incremento salarial para los trabajadores federales que ganen hasta 20 mil pesos mensuales, adelant\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien reiter\u00f3 que a los altos mandos se les reducir\u00e1 el sueldo. En conferencia de prensa, en Palacio Nacional, el Presidente dijo que en el PEF se garantiza que se va a pagar la n\u00f3mina a todos los trabajadores del gobierno con aumentos en los sueldos de quienes ganan hasta 20 mil pesos al mes. \u201cLa instrucci\u00f3n que tienen en Hacienda es aumentar inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos a los que gana..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30fc\u30c8\u30d5\u30ed\u30a2\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u5f8c\u3001\u30c9\u30eb\u306f\u4e0a\u6607\u3057\u305f -  ROSARIO3",
            "link": "http://www.rosario3.com/noticias/El-dolar-subia-el-dia-despues-del-fin-del-piso-de-la-tasa-20181206-0042.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "http://www.rosario3.com",
            "desc": "El d\u00f3lar sub\u00eda 21 centavos este jueves a $ 38,89 y anotaba su tercer avance en fila en bancos y agencias de la city porte\u00f1a, el d\u00eda despu\u00e9s que el Banco Central eliminara el piso de la tasa de referencia del 60%. En el Banco Naci\u00f3n, la divisa operaba a $37 para la compra y $38,80 para la venta. En tanto, en el Mercado \u00danico y Libre de Cambios (MULC), la divisa salta 40 centavos a $ 37,95, luego de tocar m\u00e1ximos en $ 38,10 en el inicio de la rueda. En el mercado informal, por su parte, el blue opera estable a $ 37, seg\u00fan el relevamiento de este medio en cuevas del microcentro porte\u00f1o. El \"co..."
        },
        {
            "title": "2\u4e07\u30da\u30bd\u672a\u6e80\u306e\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u308b\u9023\u90a6\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b\uff1aAMLO  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Habra-aumento-para-trabajadores-federales-que-ganen-menos-de-20000-pesos-AMLO---20181206-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador record\u00f3 que tiene hasta el 15 de diciembre para presentar al Congreso su propuesta de Paquete Econ\u00f3mico. Refiri\u00f3 que el proyecto de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) ya contemplar\u00e1 el aumento para los salarios de funcionarios que gane menos de 20,000 pesos mensuales. En conferencia de prensa en Palacio Nacional, indic\u00f3 que dio instrucci\u00f3n a la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) para que incluya en el PEF un aumento de la inflaci\u00f3n m\u00e1s 3 puntos sobre el salario de aquellos funcionarios que perciben menos de 10,000 pesos. El a..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306f\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b -  Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/amlo-aumentara-salario-a-trabajadores-del-gobierno-625558/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:07:54 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica record\u00f3 que se tiene como plazo el 15 de este mes para aprobar el presupuesto, el cual se garantizar\u00e1 el pago del servicio de deuda, todo lo relacionado con pensiones y jubilaciones, as\u00ed como el pago a la n\u00f3mina de todos los trabajadores de gobierno. - En este sentido, detall\u00f3 que se tiene previsto incrementar el sueldo de los trabajadores que ganan hasta menos de 20 mil pesos al mes, \u201cla instrucci\u00f3n que tienen en Hacienda es aumentar inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos a los que ganan menos de 10 mil pesos; de 10 a 15 mil, inflaci\u00f3n m\u00e1s dos y de 15 a 20 inflaci\u00f3n m\u00e1s un..."
        },
        {
            "title": "Urz\u00faa\u3068\u305d\u306e\u7d4c\u6e08\u7684\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8 -  El Heraldo deM\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/urzua-y-su-paquete-economico-un-monton-de-plata/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:54:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Hacienda que encabeza Carlos Urz\u00faa lanz\u00f3 un novedoso concurso v\u00eda Twitter, solicitando a los ciudadanos que, en un tweet, expliquen qu\u00e9 es el Paquete Econ\u00f3mico. El premio consiste en que el Secretario seleccionar\u00e1 y difundir\u00e1, a manera de reconocimiento, a los cinco m\u00e1s claros. Es un buen ejercicio para la educaci\u00f3n financiera. El paquete econ\u00f3mico revelar\u00e1 mucha informaci\u00f3n a todos los agentes econ\u00f3micos del pa\u00eds cuando se presente. En el contexto del nuevo gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador \u2014que ha prometido un cambio de formas y de fondo en la conducci\u00f3n del servici..."
        },
        {
            "title": "\u56fa\u5b9a\u671f\u9593\u3001\u50b5\u5238\u3001\u30ab\u30fc\u30c9\u304a\u3088\u3073\u500b\u4eba\u5411\u3051\u30ed\u30fc\u30f3\uff1a\u4e2d\u592e\u9280\u884c\u306e\u91d1\u5229\u4f4e\u4e0b\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f71\u97ff\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/economia/plazo-fijo-bonos-tarjetas-y-prestamos-personales-que-impacto-tendra-la-baja-de-tasas-del-banco_922438",
            "pub_date": "2018-12-06 02:26:26 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La baja de tasas de inter\u00e9s que habilit\u00f3 el Banco Central tras resolver la eliminaci\u00f3n del piso de 60% que rigi\u00f3 en los \u00faltimos tres meses har\u00e1 disminuir tambi\u00e9n los rendimientos de los plazos fijos y de otros instrumentos en pesos, aunque la autoridad monetaria necesitar\u00e1 mantener un fino equilibrio para no provocar una nueva migraci\u00f3n de las inversiones en pesos hacia el d\u00f3lar. Seg\u00fan explicaron especialistas consultados por TN.com.ar, una baja de tasas tender\u00e1 a \"normalizar\" el resto de las variables nominales de la econom\u00eda. Y eso se traducir\u00e1, para los ahorristas y consumidores, en ca\u00edd..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u6e96\u5099\u5236\u5ea6\u7406\u4e8b\u4f1a\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u8cc3\u91d1\u306e\u4f38\u3073\u304c\u5805\u8abf\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/economia/La-Reserva-Federal-constata-una-economia-solida-con-crecimientos-salariales-en-EUA-20181205-0028.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "La actividad econ\u00f3mica continu\u00f3 expandi\u00e9ndose en gran parte de EE.UU. en el \u00faltimo tercio del a\u00f1o, mientras que los salarios y los precios aumentaron, seg\u00fan el informe peri\u00f3dico de la Reserva Federal (Fed) sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica nacional, conocido como \"Libro Beige\". La mayor\u00eda de los 12 distritos de la Fed experimentaron un crecimiento \"moderado\" desde la divulgaci\u00f3n del \u00faltimo an\u00e1lisis de este tipo en octubre, lo que llev\u00f3 a la econom\u00eda estadounidense a mantenerse \"s\u00f3lida\", de acuerdo al documento, divulgado hoy. \"En general, el gasto de los consumidores se mantuvo estable, (...) lo..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u3068\u3001\u60aa\u3044\u5916\u6c17\u5019\u306e\u771f\u4e2d\u306e\u5730\u57df\u3067\u30c9\u30eb\u306e\u4e0a\u6607 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/dolar-sube-en-uruguay-y-la-region-en-medio-del-mal-clima-externo-201812617158",
            "pub_date": "2018-12-06 20:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El d\u00f3lar complet\u00f3 tres jornadas consecutivas al alza en el mercado local y se negoci\u00f3 a $ 32,138 en el promedio interbancario. En la jornada hubo operaciones por US$ 10,7 millones y no se registraron compras del Banco Central (BCU). La autoridad monetaria volvi\u00f3 a intervenir esta semana de manera directa en el mercado para evitar que la divisa se alejara de los $ 32. As\u00ed fue que compr\u00f3 US$ 4,5 millones para darle soporte al tipo de cambio. Por su parte, en la pizarra al p\u00fablico del Banco Rep\u00fablica (BROU) la divisa gan\u00f3 80 cent\u00e9simos y cotizaba a $ 31,41 para la compra y $ 32,81 para la vent..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u653f\u5e9c\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u767a\u8868 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083966116-amlo-presenta-presupuesto-de-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Se va a reducir el presupuesto del Gobierno por el plan de austeridad\", sin embargo \"habr\u00e1 m\u00e1s dinero para proyectos productivos y de bienestar\", tales como la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes como aprendices, alrededor de 10 millones de becas a estudiantes y duplicar la pensi\u00f3n para adultos mayores, dijo el mandatario en una conferencia de prensa en Palacio Nacional. Un nuevo sexenio, una nueva era para M\u00e9xico El presupuesto contiene m\u00e1s inversi\u00f3n \"para la creaci\u00f3n de empleos\", y a la vez \"financiar\u00e1 todo el programa de bienestar\", subray\u00f3 el mandatario. Las nuevas autoridades hacendarias \"tienen ..."
        }
    ]
}