{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6TTJ4elkzRVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u304c\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u53f3\u7ffc\u306b\u51fa\u3059\u30d1\u30ef\u30fc\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 -  CHV News",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/trending/185252_20181207/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": "Jos\u00e9 Antonio Kast ha sabido mover muy bien las piezas en su tablero de ajedrez, de cara a ganar una partida importante para el ex precandidato presidencial: ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u306f\u30ab\u30e9\u30d3\u30ca\u30ed\u30b9\u3092\u5b88\u308a\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30e3\u30f3\u30ab\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3092\u300c\u4e8b\u6545\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/nacional/2018/12/05/jose-antonio-kast-defiende-a-carabineros-y-califica-homicidio-de-catrillanca-como-un-accidente/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:08:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u306e\u300c\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u3068\u306a\u3063\u305f\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3068\u5927\u5b66\u306e\u9032\u6b69 -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/la-controvertida-presentacion-de-jose-antonio-kast-y-el-avance-en-colegios-y-universidades/431576/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:22:33 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El pr\u00f3ximo s\u00e1bado Jos\u00e9 Antonio Kast llegar\u00e1 a Brasil para participar en un foro organizado por el c\u00edrculo de Jair Bolsonaro. Ah\u00ed dar\u00e1 un discurso acompa\u00f1ado ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30c6\u30ea\u30a2\uff1a\u30d3\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u3068\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u306f\u3001La Moneda  -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/politica/criteria-beatriz-sanchez-y-jose-antonio-kast-se-situan-en-las-preferencias-para-llegar-a-la-moneda-2917323",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:05 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En un mes marcado por la baja en la aprobaci\u00f3n al Presidente Pi\u00f1era y su Gobierno, los encuestados mantienen sus preferencias en los dos excandidatos."
        },
        {
            "title": "JA Kast\u306f\u3001Conchal\u00ed\u306e\u5e02\u9577\u3092Lucia Hiriart  -  LaTercera\u306b\u8457\u540d\u306a\u5a18\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u6279\u5224\u3057\u305f",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/j-kast-critica-alcalde-conchali-decision-quitarle-titulo-hija-ilustre-lucia-hiriart/432367/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:36:44 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "\"Ojal\u00e1 los alcaldes se dedicaran a trabajar por sus vecinos y no a aparecer en los medios con temas casi de far\u00e1ndula\", opin\u00f3 el l\u00edder del movimiento Acci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u3068\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u306e\u4e8b\u4f8b\uff1a\u300c\u5e79\u90e8\u304c\u8e0f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3068\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u305f\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30e9\u30b8\u30aa\u8fb2\u696d",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/agriculturatv/2018/12/04/jose-antonio-kast-y-el-caso-de-dorothy-perez-yo-hubiera-esperado-que-el-contralor-hubiese-dado-un-paso-al-costado.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:03:45 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Jos\u00e9 Antonio Kast, panelista de Directo al Grano de Radio Agricultura, dio su opini\u00f3n sobre la restituci\u00f3n a sus labores de la subcontralora Dorothy P\u00e9rez, ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u306f\u30d4\u30cb\u30a8\u30e9\u653f\u5e9c\u306b\u5931\u671b\u3092\u8868\u660e\u3057\u3001\u300c\u5de6\u7ffc\u306f\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u3092\u652f\u914d\u3059\u308b\u300d\u3068\u6279\u5224\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30b9\u30c8\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2018/12/05/kast-exporta-su-decepcion-con-el-gobierno-de-pinera-y-critica-que-la-izquierda-le-domine-la-agenda/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "En su presentaci\u00f3n ante la \u201cCumbre Conservadora de las Am\u00e9ricas\u201d donde participar\u00e1 este s\u00e1bado en Foz de Iguaz\u00fa, Brasil, el excandidato presidencial ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\uff1a\u300c\u4e2d\u592e\u6a29\u306f\u5236\u5ea6\u7684\u57fa\u76e4\u3092\u640d\u306a\u3046\u306e\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30e9\u30c6\u30e9",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/jose-antonio-kast-la-centroderecha-ha-contribuido-socavar-las-bases-institucionales/430876/",
            "pub_date": "2018-12-05 03:27:48 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La frase es parte del discurso que pronunciar\u00e1 el excandidato presidencial el s\u00e1bado, en la \u201cCumbre Conservadora\u201d en Brasil. Tambi\u00e9n apuntar\u00e1 al gobierno ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30d9\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u5927\u81e3\u306e\u8106\u5f31\u3055\u306e\u77ac\u9593\u3068\u30d4\u30cd\u30e9\u306e\u6a29\u5229\u3092\u8105\u304b\u3059\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u306e\u59ff - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30b9\u30c8\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://m.elmostrador.cl/tv/2018/12/05/el-mostrador-en-la-clave-el-momento-de-fragilidad-politica-del-ministro-chadwick-y-la-figura-de-jose-antonio-kast-que-amenaza-a-la-derecha-de-pinera/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://m.elmostrador.cl",
            "desc": "Marcela Jim\u00e9nez y Mirko Macari, panelistas de El Mostrador en La Clave, conversaron junto a Fernando Paulsen sobre el momento de fragilidad pol\u00edtica del ..."
        }
    ]
}