{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4ZVdnNU1IZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa| &quot;\u5f7c\u306f\u304a\u91d1\u3092\u7a3c\u3050\u3064\u3082\u308a\u3060\u3001\u5f7c\u306f\u8eca\u3092\u8cb7\u3046\u3001\u5f7c\u306f\u5f7c\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308bwea\u3092\u4f5c\u308b&quot;\uff1aLa Legua  -  El Dinamo\u304b\u3089\u96a3\u4eba\u3092\u5f97\u308b\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/reportajes/2018/12/07/audio-va-a-ganar-plata-se-compra-un-auto-hace-la-wea-que-quiera-las-ofertas-para-sacar-a-los-vecinos-de-la-legua/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:21:09 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": "Con un despliegue que incluy\u00f3 la participaci\u00f3n del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, el gobierno mostr\u00f3 esta semana la demolici\u00f3n de los muros que manten\u00edan ..."
        },
        {
            "title": "La Legua  -  LaTercera\u306e\u9ebb\u85ac\u5bc6\u8f38\u306b\u3088\u3063\u3066243\u306e\u4f4f\u5b85\u304c &quot;\u596a\u53d6\u3055\u308c\u305f&quot;",
            "link": "https://www.latercera.com/nacional/noticia/identifican-243-casas-tomadas-narcotrafico-la-legua/434239/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:47:19 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La ca\u00edda de los muros de La Legua Emergencia significa la apertura de uno de los lugares m\u00e1s complejos en el combate contra el narcotr\u00e1fico en la Regi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa]\u300c\u79c1\u304c\u4e0d\u6b63\u3092\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001\u79c1\u306f\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b\u300d\uff1a\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u3068\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2\u306e\u96a3\u4eba\u3068\u306e\u5bfe\u8a71 -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243272-video-si-he-cometido-una-injusticia-le-pido-disculpas-el-dialogo-de-chadwick-con-vecina-de-la-legua.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:11:20 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "El ministro del Interior fue interceptado por la madre de una joven que est\u00e1 detenida por agredir a un carabinero."
        },
        {
            "title": "Carabineros\u3068PDI\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001Pi\u00f1era\u306fLa Legua  -  LaTercera\u306e\u58c1\u3092\u7834\u58ca\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.latercera.com/la-tercera-pm/noticia/sin-carabineros-y-mucho-pdi-pinera-derribo-los-muros-de-la-legua/431762/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:22:33 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Legua insumisa\u3001\u30d1\u30ef\u30fc\u306b\u4e0d\u5feb -  Diario y Radio Uchile",
            "link": "https://radio.uchile.cl/2018/12/06/la-legua-insumisa-incomoda-para-el-poder/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3068\u30e9\u30b8\u30aaUchile",
            "source_url": "https://radio.uchile.cl",
            "desc": "La Legua, como otras, es hoy una poblaci\u00f3n estigmatizada y con ella sus habitantes. Los medios de comunicaci\u00f3n le ponen atenci\u00f3n siempre o casi siempre a ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306e\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2 - \u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u3068\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30a6\u30d2\u30ec\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u3088\u3063\u3066\u56fd\u5bb6\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://radio.uchile.cl/2018/12/06/comision-chilena-de-dd-hh-denunciara-al-estado-por-situacion-de-la-legua/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3068\u30e9\u30b8\u30aaUchile",
            "source_url": "https://radio.uchile.cl",
            "desc": "Carlos Margotta, presidente de la Comisi\u00f3n, indic\u00f3 a Radio y Diario Universidad de Chile que en conjunto a la ONG La Caleta acudir\u00e1n al Sistema ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2\uff08La Legua\uff09\u306e\u6559\u533a\u53f8\u796d\u306f\u3001\u300c\u58c1\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u3066\u5e73\u548c\u3078\u306e\u9053\u304c\u958b\u304f\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/seguridad-ciudadana/parroco-de-la-legua-se-pregunta-derrumbe-del-muro-abrira-el-camino/2018-12-05/165609.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:36:24 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El p\u00e1rroco de la Poblaci\u00f3n La Legua, el sacerdote Gerard Ouisse, sostuvo en \"Hablando de...\" que la demolici\u00f3n del muro \"permite abrir un poquito La Legua a ..."
        },
        {
            "title": "[\u5199\u771f] SanJoaqu\u00edn\uff1aLa Legua  -  Cooperativa.cl\u306e\u65b0\u3057\u3044\u58c1\u306e\u7834\u58ca",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/seguridad-ciudadana/san-joaquin-la-nueva-demolicion-de-muros-en-la-legua/2018-12-05/093843.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:45:08 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era lleg\u00f3 durante la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles a La Legua, en la comuna de San Joaqu\u00edn, para asistir al proceso de demolici\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u30ec\u30b0\u30a2\uff1a\u58c1\u306a\u3057\u306e\u5bb6\u306b\u306f\u3069\u3046\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/nacional/la-legua-emergencia-que-pasara-con-las-casas-sin-el-muro-2916078",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:27 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El derrumbe del muro en La Legua Emergencia es motivo de celebraci\u00f3n para muchos vecinos, pero tambi\u00e9n un tema preocupante para quienes habitan las ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30cb\u30a7\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2\u4eba\u53e3\u306e\u958b\u653e\u901a\u8def\u3078\u306e\u58c1\u306e\u7834\u58ca\u3092\u5c0e\u304f -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/presidente-pinera-lidera-demolicion-de-muros-para-abrir-pasajes-de-la-poblacion-la-legua.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 10:13:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "El presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era lleg\u00f3 la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles hasta la poblaci\u00f3n La Legua en San Joaqu\u00edn para liderar..."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa]\u58c1\u306e\u306a\u3044\u4eba\u53e3\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2 - \u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.t13.cl/videos/nacional/poblacion-legua-muros",
            "pub_date": "2018-12-06 00:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles se materializ\u00f3 la demolici\u00f3n de los muros que hist\u00f3ricamente aislaron a la poblaci\u00f3n La Legua del resto de la ciudad, lo que permiti\u00f3 que el ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30cb\u30a8\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30e9\u30fb\u30ec\u30b0\u30a2\uff08La Legua\uff09\u306e\u58c1\u3092\u65b0\u305f\u306b\u7834\u58ca\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u76e3\u7763 - \u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/nacional/presidente-pinera-supervisa-nueva-demolicion-de-muros-en-la-legua/05/12/2018/14107.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:17:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era lleg\u00f3 la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles hasta la poblaci\u00f3n La Legua en San Joaqu\u00edn para liderar la demolici\u00f3n de una serie de muros, para as\u00ed abrir los pasajes del sector. El Mandatario estuvo acompa\u00f1ado de efectivos de la Carabineros y la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI) m\u00e1s autoridades como el ministro Andr\u00e9s [\u2026] The post Presidente Pi\u00f1era supervisa nueva demolici\u00f3n de muros en La Legua appeared first on THE TIMES CHILE."
        }
    ]
}