{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3Y25KeE5YWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:32:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Enel\u306f\u98a8\u306e\u66b4\u98a8\u304c\u9996\u90fd\u3067\u505c\u96fb\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b -  Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/05/reportan-corte-de-luz-en-las-condes-y-la-reina.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:45 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa] Enel\uff1a\u7a81\u98a8\u306e\u5f8c\u306b\u4f9b\u7d66\u306e\u306a\u304443,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30af\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u306e\u30d4\u30fc\u30af\u304c\u3042\u3063\u305f -  cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/servicios-basicos/electricidad/enel-hubo-un-peak-de-mas-de-43-mil-clientes-sin-suministro-tras-rafagas/2018-12-05/191909.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:27:19 GMT",
            "source_nm": "cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El gerente de Mercados de Enel Distribuci\u00f3n, V\u00edctor Tavera, convers\u00f3 con Lo que Queda del D\u00eda sobre la situaci\u00f3n de las ocho comunas de Santiago que se ..."
        },
        {
            "title": "Intendenta Rubilar\u306f\u3001\u8cc7\u672c\u306e8\u3064\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u505c\u96fb\u3092Enel\u306b\u6279\u5224 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/06/intendenta-rubilar-critica-a-enel-por-corte-de-energia-que-afecto-a-8-comunas-de-la-capital.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 04:40:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "La intendenta metropolitana Karla Rubilar critic\u00f3 a Enel Distribuci\u00f3n debido al corte de suministro que afect\u00f3 a 8 comunas de..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u90fd\u570f\u306e\u4e88\u5831\u306b\u3088\u308b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u4e88\u9632\u8a08\u753b - \u30e9\u30b8\u30aa\u8fb2\u696d",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/04/enel-activa-plan-preventivo-por-pronostico-para-la-region-metropolitana.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:13:05 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Debido al pron\u00f3stico de lluvia anunciado en la Regi\u00f3n Metropolitana Enel Distribuci\u00f3n activ\u00f3 su plan preventivo para atender las posibles."
        },
        {
            "title": "Enel\u306fMacul  -  Teletrece\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u90e8\u9580\u3067\u505c\u96fb\u3092\u5831\u544a",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/nacional/usuarios-reportan-corte-energia-sectores-macul",
            "pub_date": "2018-12-03 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Desde la compa\u00f1\u00eda anunciaron que ya se est\u00e1 trabajando en la reposici\u00f3n del suministro en los sectores afectados."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u70b9\u3067\u306e\u96fb\u529b\u524a\u6e1b\u306b\u3088\u308b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u5206\u5e03\uff1a &quot;\u4e3b\u306a\u539f\u56e0\u306f\u98a8\u306e\u5f37\u98a8\u3067\u3059&quot;  -  24horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/programas/entrevistas/enel-distribucion-por-cortes-de-luz-en-varios-puntos-de-santiago-la-causa-principal-son-las-fuertes-rafagas-de-viento-2915808",
            "pub_date": "2018-12-05 10:27:10 GMT",
            "source_nm": "24horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Seg\u00fan el gerente general de la empresa, V\u00edctor Tavera, la ca\u00edda de una gran cantidad de \u00e1rboles sobre cables de electricidad en el sector oriente de la capital ..."
        },
        {
            "title": "Enel\uff1a\u5149\u306e\u30ab\u30c3\u30c8\u306f\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u306e8\u3064\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/nacional/enel-cortes-de-luz-afectan-a-ocho-comunas-de-santiago-2915772",
            "pub_date": "2018-12-05 10:08:08 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Victor Tavera, Grte de Mercado Enel Distribuci\u00f3n se refiri\u00f3 al corte de luz que est\u00e1 afectando a varias comunas de la capital producto del fuerte viento el que ha ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u306f\u505c\u96fb\u3068\u6279\u8a55\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u98a8\u306e\u66b4\u98a8\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305f -  The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/nacional/enel-culpo-a-rafagas-del-viento-por-el-corte-electrico-y-desato-criticas/05/12/2018/14163.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 01:12:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Una ola de cr\u00edticas desat\u00f3 la raz\u00f3n que esgrimi\u00f3 Enel por el corte de energ\u00eda el\u00e9ctrica que est\u00e1 afectando a m\u00e1s de ocho comunas del Gran Santiago, donde algunos sectores llevan m\u00e1s de tres horas sin el suministro. Hace poco menos de dos horas, Victor Tavera, gerente de mercado de Enel Distribuci\u00f3n, indic\u00f3 que la [\u2026] The post Enel culp\u00f3 a r\u00e1fagas del viento por el corte el\u00e9ctrico y desat\u00f3 cr\u00edticas appeared first on THE TIMES CHILE."
        }
    ]
}