{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFEzWTJjMFpoSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:55:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u306fUC\u306e\u60f3\u5b9a\u3055\u308c\u308b\u5229\u76ca\u306b\u5fdc\u3048\u307e\u3059\uff1a\u300c\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u9580\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u9589\u3056\u3055\u306a\u3044\u300d - \u30d1\u30b7\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/07/alfonso-parot-gran-temporada-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u304cCopa Argentina  -  AS Chile\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3",
            "link": "https://chile.as.com/chile/2018/12/07/videos/1544185515_201726.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:25:46 GMT",
            "source_nm": "AS\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://chile.as.com",
            "desc": "El lateral formado en la UC fue titular y pate\u00f3 el tercer penal en la final de la Copa Argentina ante Gimnasia y Esgrima de La Plata. Ganaron 4-1 en la tanda."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3067\u6b74\u53f2\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30c1\u30ea\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306e\u9078\u629c\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/06/parot-chilenos-campeones-futbol-argentino.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Alfonso Parot hizo historia con Rosario Central y se sum\u00f3 al selecto grupo de chilenos campeones en el siempre complicado f\u00fatbol de Argentina."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3068\u306e\u6700\u521d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u7372\u5f97 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-internacional/alfonso-parot-gana-su-primer-titulo-junto-a-rosario-central-tras-coronarse-campeon-de-la-copa-argentina-2919543",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:59 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En la definici\u00f3n por penales, para Central convirtieron N\u00e9stor Ortigoza, Marco Ruben, el chileno Alfonso Parot y Mat\u00edas Caruzzo, mientras que por el lado de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3068\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u53eb\u3093\u3060",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/06/parot-rosario-central-campeon-copa-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El cuadro canalla venci\u00f3 por penales a Gimnasia y Esgrima de La Plata y alz\u00f3 la corona, la segunda en importancia en tierras trasandinas. El chileno fue titular ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u3068\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\uff08\u4f53\u64cd - \u30da\u30ea\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30c1\u30ea\uff09\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b\u3002",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/06/vivo-central-gimnasia-final-copa-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "El lateral chileno quiere unirse a la lista de campeones nacionales en el f\u00fatbol trasandino, en una final in\u00e9dita entre los canallas y el Lobo."
        },
        {
            "title": "\u5168\u56fd\u306e\u30ea\u30f3\u30b3\u30f3\u304b\u3089\uff1aCopa Argentina  -  DiarioR\u00edoNegro\u306e\u5f97\u70b9\u8a18\u9332",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/deportes-podio/desde-rincon-para-todo-el-pais-rueda-goleador-en-copa-argentina-FF6106755",
            "pub_date": "2018-12-08 03:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El 2018 ser\u00e1 un a\u00f1o inolvidable en la historia del Deportivo Rinc\u00f3n y en la carrera de su capit\u00e1n Hety Rueda. Los cinco tantos que marc\u00f3 en el certamen lo ubicaron en la cima de la tabla de goleadores final del torneo junto al delantero Luis Silba de Sarmiento de Resistencia. El volante del Le\u00f3n se posicion\u00f3 encima de futbolistas de la talla de Germ\u00e1n Herrera, Lucas Pratto, Fernando Zampedri, Silvio Romero e Ignacio Scocco. En su primera participaci\u00f3n en esta Copa, Rinc\u00f3n sorprendi\u00f3 al superar las dos primeras fases con goleadas. Elimin\u00f3 a Sol de Mayo y a Ferro de Olavarr\u00eda lo que le dio la..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u300c\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u521d\u3081\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u795d\u3046 -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/alfonso-parot-festeja-ganar-la-copa-argent/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:00 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "Alfonso Parot celebr\u00f3 el t\u00edtulo de la Copa Argentina con Rosario Central como titular en los Canallas en la final ante Gimnasia de La Plata. El Poncho marc\u00f3 en la definici\u00f3n por penales y la prensa al otro lado de la cordillera lo elogi\u00f3. Alfonso Parot en Rosario Central - 1RedgolAlfonso Parot en Rosario Central - 2RedgolAlfonso Parot en Rosario Central - 3RedgolAlfonso Parot en Rosario Central - 4Redgol \u201cLa verdad estoy muy contento, uno de los objetivos que nos propusimos a principio de temporada fue sacarnos la espina de la Copa Argentina\u201d, cont\u00f3 Parot a radio ADN. Adem\u00e1s, el ex lateral ..."
        },
        {
            "title": "\u5f97\u70b9\u3068\u30b4\u30fc\u30eb\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb1-1\u6700\u7d42\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf2018  -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/06/rosario-central/959009-rosario-central-vs-gimnasia-de-la-plata-en-vivo-online-por-copa-argentina-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:49:11 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Minuto a minuto del partido Rosario Central vs Gimnasia de La Plata, correspondiente a la final de la Copa Argentina 2018. Horario partido Rosario Central vs Gimnasia de La Plata: 21:00. Segu\u00ed todos los resultados en vivo en VAVEL."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c6\u30d9\u30ba\u304c\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306b\u52dd\u3063\u305f\u5834\u5408\u306e\u7d04\u675f",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/08/la-promesa-que-hizo-carlos-tevez-si-gana-la-copa-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Tevez se concentra en la Superfinal del domingo pero debate en su cabeza qu\u00e9 hacer despu\u00e9s de la misma (Agust\u00edn Marcarian) Viaj\u00f3, experiment\u00f3, se frustr\u00f3 y arrepinti\u00f3. Carlos Tevez pudo despegarse apenas un a\u00f1o de Boca. Es cierto, embols\u00f3 d\u00f3lares y se dedic\u00f3 a su familia y amigos. Se reencontr\u00f3, junt\u00f3 energ\u00edas y regres\u00f3 a su lugar de origen. No pudo resistirlo, fue m\u00e1s que \u00e9l. Y una de las grandes razones que lo motivaron a armar las valijas en China fue la disputa de la Copa Libertadores. En la recta final de su carrera (en febrero cumplir\u00e1 35 a\u00f1os), el Apache atraviesa las mismas sensacio..."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u9762\uff1a\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3vs.\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30b7\u30eb\u30d0 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/05/rosario-central/958816-cara-a-cara-marco-ruben-vs-santiago-silva.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:49:11 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Este pr\u00f3ximo Jueves, desde las 21:10, en la ciudad de Mendoza se estar\u00e1 jugando una nueva final de la Copa Argentina. En este caso, se enfrentar\u00e1n Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata, dos equipos que no vienen demasiado bien en la Superliga y que buscan cerrar el a\u00f1o con un t\u00edtulo en este certamen. Est\u00e1 de m\u00e1s destacar lo que se jugar\u00e1n estos equipos. Por un lado, los canallas, que jugar\u00e1n su cuarta final en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, buscar\u00e1n cortar una racha de 23 a\u00f1os sin lograr ser campe\u00f3n. Por otro, el \"Lobo\", qui\u00e9n quiere lograr el primer t\u00edtulo de su historia. Claro est\u00e1 qu..."
        },
        {
            "title": "Walter Montoya\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3063\u305f -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/Walter-Montoya-Cruz-Azul-festejo-Central-Campeon-Copa-Argentina-desde-Mexico-20181207-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de 31 a\u00f1os, Rosario Central consigui\u00f3 ser Campe\u00f3n de un torneo profesional en la Argentina y sus aficionados lo vivieron a pleno en buena parte de Am\u00e9rica y del mundo, como por ejemplo Walter Montoya. El volante ofensivo tucumano de 25 a\u00f1os, hoy en Cruz Azul de M\u00e9xico, subi\u00f3 una historia a su cuenta de Instagram con la transmisi\u00f3n de la televisi\u00f3n de fondo, la playera puesta y muchos corazones azules y amarillos. El Canalla, dirigido por Edgardo Bauza, empat\u00f3 1-1 con Gimnasia de La Plata en la Final de la Copa Argentina y luego se impuso 4-1 en la tanda de penales para levantar el t..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u4e2d\u592e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306e\u6620\u753b -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/deportes/Video-la-pelicula-de-Central-campeon-de-la-Copa-Argentina-20181207-0048.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Rosario Central es el nuevo campe\u00f3n de la Copa Argentina. Derrot\u00f3 por penales a Gimnasia y Esgrima de La Plata y sum\u00f3 su onceavo t\u00edtulo oficial. La producci\u00f3n de De 12 a 14 (El Tres) realiz\u00f3 un compacto para mostrar el recorrido que hizo el Canalla hacia el t\u00edtulo. En el video se puede ver el paso a paso del campe\u00f3n: la goleada por los 32avos de final ante Juventud Antoniana por 6 a 0; la victoria por penales ante Talleres y Almagro por los 16avos y octavos, respectivamente; el triunfo ante Newell's, su cl\u00e1sico rival, por 2 a 1; la clasificaci\u00f3n desde el punto penal ante Temperley y la gran..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u65b0\u805e\u306b\u63b2\u8f09\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u6cd5\u3068\u52dd\u5229\u306e\u5931\u6557 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/sociedad/el-fracaso-de-la-ley-antibarras-y-la-victoria-de-rosario-central-en-la-copa-argentina-en-las-tapas_922732",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:48 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Supercopa Argentina 2019  -  VAVEL Argentina\u306e\u6c7a\u52dd\u3067\u3001\u3069\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304cBoca\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b\u304b\u306f\u3059\u3067\u306b\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/07/bocajuniors/959029-ya-se-sabe-que-equipo-jugara-contra-boca-en-la-final-de-la-supercopa-argentina-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:49:11 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Rosario Central venci\u00f3 esta noche a Gimnasia y Esgrima de La Plata por 4-1 en los penales y de esta manera se consagr\u00f3 campe\u00f3n de la Copa Argentina 2018. En los 90 minutos, ambos equipos hab\u00edan igualado 1-1 en el marcador, con tantos de Fernando Zampedri para Los Canallas y de Lorenzo Faravelli para Los Triperos. En los penales, los que convirtieron los cuatro penales ejecutados en Central fueron N\u00e9stor Ortigoza, Ruben, Parot y Mat\u00edas Caruzzo (ex Boca), quien meti\u00f3 el penalti definitivo. En Gimnasia marraron Santiago Silva (ex Boca), Guanini y convirti\u00f3 Jan Hurtado. As\u00ed, Rosario clasific\u00f3 a..."
        },
        {
            "title": "LIVE / Copa Argentina\uff1a\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3068\u4f53\u64cd\u306f1\u5bfe1\u3067\u7d50\u3070\u308c\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3067\u6c7a\u3081\u308b -  A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/futbol/a-la-libertadores-rosario-central-le-gano-a-gimnasia-por-penales-y-es-el-campeon-de-la-copa-argentina-12062018_rJ760QPk4",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:53 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pasa. A diez minutos para el final del partido, Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata igualan 1 a 1 en el Estadio Malvinas Argentinas de Mendoza por la final de la Copa Argentina. Fernando Zampedri, en el primer tiempo, y Lorenzo Farabelli, en el complemento, marcaron los goles. Por ahora, y de persistir la igualdad, habr\u00e1 penales. El campe\u00f3n clasificar\u00e1 adem\u00e1s a la Copa Libertadores 2019."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u9762\uff1a\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30ec\u30f3\u30bdvs.\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ae\u30eb -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/16/temperley/956377-cara-a-cara-leonardo-di-lorenzo-vs-leonardo-gil.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "La Copa Argentina se encuentra en la etapa decisiva, ya que este encuentro definir\u00e1 el primer finalista de la competencia. El 28 de noviembre, en Mar del Plata, River y Gimnasia de La Plata se ver\u00e1n las caras y revelar\u00e1n quien ser\u00e1 el otro equipo que pase a la final. Para Temperley probablemente sea el partido m\u00e1s importante del a\u00f1o. Y porque no, uno de los mas importantes de su historia, ya que se encuentra a nada m\u00e1s que un partido de jugar la final de una Copa que la jugaron, entre otros, todos los equipos de Primera Divisi\u00f3n. En la Copa Argentina, el Celeste consigui\u00f3 3 triunfos y un em..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u3059\u3067\u306b\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u3067\u3059\uff1a\u30d5\u30a1\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30ea\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u6c7a\u3081\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6c7a\u52dd\u3092\u7d50\u3073\u307e\u3057\u305f - \u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "link": "https://bolavip.com/america/Ya-es-un-heroe-Faravelli-metio-un-golazo-y-empato-la-final-de-la-Copa-Argentina-20181206-0133.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Rosario Central y Gimnasia de La Plata se disputan al campe\u00f3n de la Copa Argentina. El Canalla empez\u00f3 ganando en Mendoza gracias a un gol de Fernando Zampedri, pero Lorenzo Faravelli igual\u00f3 para el Lobo con un golazo comenzando el segundo tiempo. Quien ya le hab\u00eda marcado a River en semifinales apareci\u00f3 en el \u00e1rea grande y ejecut\u00f3 un centro de Mat\u00edas Comba para provocar el delirio de la hinchada tripera. Ambos equipos pelean ahora por evitar los penales y coronarse campe\u00f3n tras varios a\u00f1os de ausencia. Sigue el minuto a minuto en Bolavip."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u4f55\u767e\u3082\u306e\u8a18\u5ff5\u5e2d\u3092\u53d6\u3063\u305f -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/deportes/Recuerdos-del-titulo-los-hinchas-de-Central-se-llevaron-cientos-de-butacas--20181207-0066.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Pas\u00f3 el festejo de los canallas en Mendoza y las marcas quedaron en el estadio \u201cMalvinas Argentinas\u201d. All\u00ed, advirtieron que hinchas de Central se llevaron \u201ccientos de butacas\u201d de la tribuna descubierta del reducto mendocino como \u201crecuerdo\u201d de una noche inolvidable para ellos. Asi qued\u00f3 la platea del Malvinas tras la final de la @Copa_Argentina. Los hinchas de Central se llevaron las butacas de suvenir\ufffd\ufffd\u200d\u2642\ufe0f\ufffd\ufffd\u200d\u2642\ufe0f pic.twitter.com/3gD0n5sD0q \u2014 Rodri Cuello (@CuelloRodrigo) 7 de diciembre de 2018 Seg\u00fan detalla el diario Los Andes este viernes, los empleados de mantenimiento del estadio mundialis..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u306f\u3059\u3079\u3066\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-16-40-0-se-acerca-la-hora-de-final-gimnasia-y-central-definen-la-copa-argentina-en-mendoza-deportes",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:30 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "MENDOZA (Enviados especiales).- Gimnasia mereci\u00f3 mucho m\u00e1s. Dej\u00f3 todo, fue superior a Rosario Central y la definici\u00f3n por penales lo deja sin nada. Lo que no quedan dudas es que dej\u00f3 todo y muri\u00f3 de pie. Nada que reprocharse para los dirigidos por Pedro Antonio Troglio. Rosario Central se consagr\u00f3 esta noche campe\u00f3n de la Copa Argentina por primera vez, luego de tres finales fallidas, al vencer 4 a 1 por definici\u00f3n de tiros penales a Gimnasia, luego de igualar 1 a 1 en los 90 minutos regulares de este encuentro jugado en el estadio Malvinas Argentinas que tuvo un desarrollo favorable al per..."
        },
        {
            "title": "memes\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u30c3\u30d7\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 - \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/after-play/memes-rosario-central-copa-argentina_922716",
            "pub_date": "2018-12-07 02:45:35 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "M\u00e1s sobre Copa Argentina - Un hincha de Rosario Central muri\u00f3 en el ingreso al estadio Malvinas Argentinas - \u00a1Al fin! Rosario Central gan\u00f3 la Copa Argentina despu\u00e9s de tres finales perdidas - Si River pierde la Superfinal no jugar\u00e1 la Copa Libertadores en 2019"
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u8a66\u5408\u306f\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\u3067 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/05/rosario-central/958814.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:52:21 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Este jueves seis de diciembre estar\u00e1n definiendo la Copa Argentina 2018, Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata en el Estadio Malvinas Argentinas de la provincia de Mendoza, a las 21:10 (horario argentino). La \u00faltima vez que el elenco Auriazul jug\u00f3 en el Estadio Malvinas Argentinas, fue por los octavos de final de la Copa Argentina del 2017, en donde el Canalla le gan\u00f3 por uno a cero a Boca Juniors con gol de Mauricio Mart\u00ednez. Aquella noche del mes de septiembre del a\u00f1o pre Mundial de F\u00fatbol, los dirigidos por Paolo Montero le ganaron al Xeneize con un gol de pelota parada, el ti..."
        },
        {
            "title": "\u5e78\u305b\u306a\u9589\u9396\u306e\u305f\u3081\u306b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-4-54-37-por-un-cierre-feliz-deportes",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Se baja el tel\u00f3n del 2018 para Estudiantes esta tarde en el Bajo Flores: desde las 17:10 visitar\u00e1 a San Lorenzo por la fecha 15 del campeonato de la Superliga. El objetivo del equipo comandado por Leandro Ben\u00edtez ser\u00e1 lograr un triunfo que le permite terminar el a\u00f1o con una sonrisa y cerca de los puestos de clasificaci\u00f3n a copas internacionales. Hern\u00e1n Mastr\u00e1ngelo ser\u00e1 el \u00e1rbitro y TNT Sports (codificado) lo transmitir\u00e1 por televisi\u00f3n. Ha sido un a\u00f1o irregular para el Pincha, aunque en las \u00faltimas semanas ha encontrado tranquilidad a ra\u00edz de una seguidilla de resultados positivos. Igualment..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306bCentral\u304cCopa Argentina\u6e96\u6c7a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3068\u304d -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/15/rosario-central/956126-la-ultima-vez-que-central-jugo-una-semifinal-de-copa-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Rosario Central escribir\u00e1 un nuevo cap\u00edtulo en sus participaciones de Copa Argentina cuando le toque enfrentar este domingo desde las 17:10 a Temperley, encuentro que se disputar\u00e1 en el estadio Mario Alberto Kempes (C\u00f3rdoba) y ser\u00e1 arbitrado por Andr\u00e9s Merlos. De esta manera, ser\u00e1 la quinta semifinal para el equipo de Arroyito, quien lleg\u00f3 a la final del certamen en 3 ocasiones (2014,2015 y 2016, todas con derrotas). Repasemos como le fue a Central la \u00faltima vez que jug\u00f3 una semifinal de Copa Argentina: Luego de haberse enfrentado d\u00edas antes por la Superliga, Central y Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n se e..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30e9\u306f &quot;\u30d1\u30f3\u30d1&quot;\u30bd\u30fc\u30b5\u30c1\u30fc\u30e0 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-4-43-37-la-villa-recibe-al-equipo-del-pampa-sosa-deportes",
            "pub_date": "2018-12-08 07:43:37 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Villa San Carlos deber\u00e1 ganarle hoy de local a Ca\u00f1uelas para darle una mayor trascendencia al empate sin goles cosechado en su \u00faltima salida de Berisso, que fue para viajar hasta el estadio Jos\u00e9 Manuel Moreno, de Deportivo Merlo. El partido diagramado para esta tarde, desde las 17, en el Genacio S\u00e1lice, corresponde a la fecha 19 del campeonato de la Primera C, y en el caso del Celeste, una victoria lo afirmar\u00eda en lo alto de la tabla de posiciones al cierre del presente a\u00f1o futbol\u00edstico. Deportivo Armenio se escap\u00f3 como \u00fanico puntero, pero la Villa est\u00e1 en condiciones de escalar desde el qu..."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u9762\uff1a\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u5bfeSilva  -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/28/riverplate/957921-cara-a-cara-pratto-vs-silva.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:37 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Muchos escenarios se imaginaban para el partido entre el equipo de Gallardo y el de Troglio. Todos menos el que se est\u00e1 viviendo en este momento con la final de la Copa Libertadores. Sin embargo, los dos equipos van en busca de una nueva muestra de car\u00e1cter por Copa Argentina. En Vavel.COM desarrollaremos un cara a cara entre los goleadores de cada equipo. Lucas Pratto, por m\u00e1s goles importantes El ex V\u00e9lez y Sao Pablo, demostr\u00f3 en La Boca que no se achica en partidos dif\u00edciles. Convirti\u00f3 un gol apenas cuarenta segundos despu\u00e9s del primero de Boca en aquella tarde en la Bombonera y comienza..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/19/rosario-central/956701-central-finalista-de-la-copa-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "En el marco de la primera semifinal de la Copa Argentina 2018, Rosario Central elimin\u00f3 a Temperley tras haberle ganado por 4-2 en los penales. En los noventa minutos el partido termin\u00f3 igualado uno a uno. El Canalla avanz\u00f3 a la final de dicha competici\u00f3n para jugar el d\u00eda seis de diciembre contra River Plate o Gimnasia y Esgrima La Plata (jugar\u00e1n el mi\u00e9rcoles veintiocho de noviembre en la ciudad de Mar Del Plata). Si el rival de Central es el equipo de Marcelo Gallardo, el partido se jugar\u00e1 en Mendoza y si el adversario es Gimnasia ser\u00e1 en C\u00f3rdoba o en Mar del Plata. A los cincuenta y tres ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd -  LP\u4f53\u64cd\uff1a\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd\u3078 -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/27/riverplate/957886-river-gimnasia-lp-van-por-la-final.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:37 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "River enfranta a Gimnasia La Plata el mi\u00e9rcoles a las 21.10 horas en el estadio Jos\u00e9 Mar\u00eda Minella (Mar del Plata) por la semifinal de la Copa Argentina. El \u00e1rbitro ser\u00e1 Facundo Tello. El Millonario trata de dejar atr\u00e1s lo sucedido en el Monumental por la final que no se pudo jugar por incidentes y buscar\u00e1 defender su t\u00edtulo y conseguir el tri campeonato en la Copa m\u00e1s federal del pa\u00eds. Enfrente tendr\u00e1 a Gimnasia La Plata a quien deber\u00e1 vencer para pasar a la final donde lo espera Rosario Central. River dej\u00f3 en el camino a Central Norte de Salta a quien gole\u00f3 7-0 en los 32 avos con goles de..."
        },
        {
            "title": "\u6307\u5b9a\u5be9\u5224 - \u30d0\u30d9\u30eb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/03/rosario-central/958653-arbitro-designado.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "El pr\u00f3ximo jueves seis de diciembre, Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata van a estar definiendo la Copa Argentina 2018 en la provincia de Mendoza, m\u00e1s precisamente en el estadio Malvinas Argentinas (estadio que hace de local Godoy Cruz Antonio Tomba). Hace unos minutos la Asociaci\u00f3n del F\u00fatbol Argentino ha designado a Patricio Loustau como el \u00e1rbitro de esta final que se va disputar en la provincia de Mendoza entre Canallas y Triperos. Antecedentes de Loustau con Central en la Copa Argentina Patricio Loustau dirigi\u00f3 cuatro veces al Canalla en Copa Argentina, con tres triunfos ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e5\u9023\u8987\u306e\u6e96\u6c7a\u52dd -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/15/rosario-central/956129.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Rosario Central jugar\u00e1 este domingo dieciocho de noviembre contra Temperley por la primera semifinal de la Copa Argentina 2018. Este partido se disputar\u00e1 en el estadio Mario Alberto Kempes y comenzar\u00e1 a las 17:10 (horario de la Rep\u00fablica Argentina). A continuaci\u00f3n te comentamos como fueron las \u00faltimas cuatro semifinales de Central en la Copa Argentina. En el a\u00f1o 2014, los Canallas dirigidos por Miguel \u00c1ngel Russo se enfrentaron en semifinales a Argentinos Juniors en la provincia de San Juan. Aquella noche del mes de noviembre, Rosario Central goleo por cinco a cero al Bicho de La Paternal c..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fcvs.\u4f53\u64cd\u3001\u6c7a\u52dd\u6226 -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/01/riverplate/958418-river-vuelve-al-monumental-por-superliga.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:37 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Tras el duro golpe que le dio el Lobo a River por Copa Argentina, el conjunto de Gallardo buscar\u00e1 tres puntos que le den un poco de aire en el torneo debido a que ya debe cuatro partidos. Y adem\u00e1s buscar\u00e1 retomar la confianza antes de la gran Final de Copa Libertadores ante Boca Juniors, en Madrid. El Lobo tendr\u00e1 el compromiso mayor el d\u00eda jueves en Mendoza ante Rosario Central por la final de la Copa Argentina, tras justamente eliminar al Millonario. River tiene el partido m\u00e1s importante el pr\u00f3ximo domingo 9 de diciembre en Madrid cuando enfrente a Boca Juniors. Es por eso que Gallardo bus..."
        },
        {
            "title": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306f\u3001\u30a2\u30d9\u30e9\u30cd\u30c0\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u6f14\u51fa\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/08/09/riverplate/935113-el-millonario-quiere-empezar-a-encaminar-la-serie-en-avellaneda.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:56:26 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Arranca la etapa m\u00e1s importante de la Copa Libertadores para River, cuando este jueves a partir de las 19.30 enfrente a Racing en el Cilindro de Avellaneda, en el marco del encuentro de ida de los octavos de final del certamen. El equipo Millonario lleg\u00f3 a esta instancia tras imponerse en el grupo D superando a Flamengo (Brasil), Independiente Santa Fe (Colombia) y Emelec (Ecuador), mientras que la Academia culmin\u00f3 segundo en la zona E, detr\u00e1s de Cruzeiro (Brasil), y por delante de Vasco da Gama (Brasil) y Universidad de Chile. Con mucha confianza River llega a este encuentro tras una buena..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30fb\u30d1\u30aa\u30ea\u306f\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u5168\u795d\u5178\u3067\u30dc\u30ab\u306b\u30b7\u30e3\u30d9\u30eb\u3092\u6295\u3052\u305f - \u30dc\u30e9\u30dc",
            "link": "https://bolavip.com/america/De-Paoli-le-tiro-un-palazo-a-Boca-en-pleno-festejo-de-Rosario-Central-20181206-0152.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Se termin\u00f3 el sufrimiento: tras tres largos a\u00f1os, Rosario Central logr\u00f3, por fin, ganar la Copa Argentina. El Canalla venci\u00f3 por penales a Gimnasia de La Plata en Mendoza y dej\u00f3 atr\u00e1s tres finales perdidas en tres de las \u00faltimas 4 ediciones. #CentralCopa | Cuarto penal para #RosarioCentral. Le va a pegar Caruzzo... GOOOOOOOOOOOOOOOOOOOLLLLLLLLLL CENTRAL CAMPE\u00d3N \u2014 Rosario Central (@CARCoficial) 7 de diciembre de 2018 La m\u00e1s recordada de ellas, quiz\u00e1s, sea la de 2015. En aquella ocasi\u00f3n, los rosarinos se midieron ante Boca, que los venci\u00f3 por 2 a 0. Una p\u00e9sima actuaci\u00f3n de la terna arbitral c..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30c8\u30b7\u30e7\u30fc\u3001\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u5de8\u5927\u306a\u65d7\u304c\u88c1\u5224\u6240\u306b\u5411\u304b\u3046 -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/deportes/Show-de-luces-laser-y-banderas-gigantes-en-la-salida-a-la-cancha-20181206-0078.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Luces en las tribunas, show de la l\u00e1ser en la cancha y un espect\u00e1culo musical le puso un marco espectacular a los minutos previos a la final de la Copa Argentina en Mendoza, entre Central y Gimnasia. Un compilado de rock y pop nacional pero con coreograf\u00edas folkl\u00f3ricas sobre el c\u00e9sped se vio matizado con una vistosa presentaci\u00f3n lum\u00ednica, mientras la gente tambi\u00e9n aportaba su color en las tribunas del Malvinas Argentinas. Viv\u00ed la #CopaArgentinaFinal. Se viene un gran show en la previa al partido entre @CARCoficial \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd y @gimnasiaoficial \u26aa\ufffd\ufffd, que definir\u00e1 al campe\u00f3n de la edici\u00f3n 2018. #Cop..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30ed\u30ec\u30f3\u30bd\u3068\u5b66\u751f\u306f\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u5230\u7740\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/01/san-lorenzo/947184-san-lorenzo-y-estudiantes-se-miden-en-los-octavos-de-la-copa-y-repasamos-como-llegan-ambos.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:18:42 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "San Lorenzo y Estudiantes de La Plata se enfrentar\u00e1n por los octavos de final de la Copa Argentina, en un partido que promete mucho juego ofensivo, debido a que el juego es de vida o muerte y ambos equipos necesitan de una victoria que les devuelva la confianza para seguir luchando por los objetivos. Ambos equipos viven un presente sinuoso. San Lorenzo tuvo que venir de abajo para sacar a Col\u00f3n de la competencia, un partido que se puso sumamente cuesta arriba. El \"Cicl\u00f3n\", se vio abajo en el marcador por dos goles, que en ese momento parec\u00edan lapidarios, el primer gol para Col\u00f3n llegar\u00eda po..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30f3\u30d7\u30c9\u30ea\u5bfe\u30e9\u30df\u30ed\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/15/rosario-central/956207-cara-a-cara-fernando-zampedri-vs-ramiro-costa.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Este domingo, desde las 17:10, en el estadio Mario Alberto Kempes, jugar\u00e1n Rosario Central y Temperley, en busca de un lugar en la gran final de la Copa Argentina. Ambos equipos no llegan de la mejor manera a este encuentro. Tanto Temperley como Central no est\u00e1n teniendo un buen rendimiento en sus respectivas categor\u00edas. Por el lado de los rosarinos, suman 8 sin ganar (5 empates y 3 derrotas) y se encuentran en la posici\u00f3n n\u00famero 19 de la Superliga con 12 puntos, mientras que el \"Gasolero\" se encuentra vig\u00e9simotercero en la tabla de posiciones con 7 puntos en 8 partidos y lleva 3 fechas sin..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u554f\u984c\u306a\u304f\u5230\u7740 -  Depo",
            "link": "https://www.depo.com.ar/futbolinternacional/River-llego-sin-inconvenientes-a-Madrid-20181206-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30dd",
            "source_url": "https://www.depo.com.ar",
            "desc": "El plantel de River, que el pr\u00f3ximo domingo jugar\u00e1 con Boca la final de la Copa Libertadores en el estadio Santiago Bernab\u00e9u, arrib\u00f3 este jueves por la ma\u00f1ana a Madrid y se encuentra alojado en un hotel del centro de la capital espa\u00f1ola. La delegaci\u00f3n arrib\u00f3 al aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas de la capital espa\u00f1ola y luego ingres\u00f3 a las 2.45 (hora de Argentina) al hotel Eurostars Madrid Tower, uno de los rascacielos m\u00e1s altos de Espa\u00f1a con 236 metros de altura e inaugurado en 2008. En el hotel, el mismo en donde se aloj\u00f3 el seleccionado de Argentina cuando jug\u00f3 el pasado mes de marz..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\uff01\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u521d\u306e\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff01 -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/07/rosario-central/959026-en-proceso-de-edicion.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:49:11 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "\u00a1Final de Copa en el Malvinas Argentinas! \u00a1Final de Copa Argentina 2018! El partido m\u00e1s importante de este certamen por fin se hace presente. Aqu\u00ed est\u00e1n, estos son, los equipos que pelear\u00e1n por quedarse con el segundo trofeo de m\u00e1s renombre a nivel local, luego de la Superliga: Rosario Central y Gimnasia de La Plata. Gimnasia lleg\u00f3 por primera vez a la final, mientras que los rosarinos ya con esta suman 4 finales. Los Canallas perdieron las 3 anteriores. En 2014 cayeron ante Hurac\u00e1n por penales. En 2015 perdieron contra Boca, con pol\u00e9mica por un arbitraje desastroso de Diego Ceballos. En 20..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3068\u30b5\u30a4\u30af\u30ed\u30f3\u306e\u6b74\u53f2 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/27/san-lorenzo/952759-historialentre-la-academia-y-el-ciclon.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:56:26 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "La Academia viene de perder el invicto ante San Mart\u00edn de Tucum\u00e1n y buscar\u00e1 recuperarse cuando enfrente al Cicl\u00f3n. En el conjunto de Biaggio guarda a varios titulares para el duelo del mi\u00e9rcoles por Copa Argentina ante Temperley. Racing Club y San Lorenzo jugar\u00e1n en el estadio Presidente Per\u00f3n de Avellaneda desde las 11 horas de este domingo y ser\u00e1 televisado por TNT Sports. En Primera Divisi\u00f3n se enfrentaron 167 veces, la Academia gan\u00f3 en 61 oportunidades y marc\u00f3 251 goles, en cambio el Azulgrana se llev\u00f3 el triunfo en 60 ocasiones y convirti\u00f3 245 goles. Empataron 46 veces y Racing ll..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30c3\u30bb\u30eb\u30bd\u306eDesenfrenado\u304a\u795d\u3044 - \u30d3\u30a2\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/rosario/746087-desenfrenado-festejo-de-lo-celso-por-el-titulo-de-central/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:25:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Luego del penal pateado por Mat\u00edas Caruzzo las redes se inundaron de im\u00e1genes del festejo canalla y saludos por la consagraci\u00f3n como campe\u00f3n de la Copa Argentina. Giovanni Lo Celso, que se encuentra en el Betis espa\u00f1ol, se sum\u00f3 a la algarab\u00eda canalla y Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez expres\u00f3 que se le puso fin a una \u201cinjusticia\u201d. Luego de tres finales frustradas, Central logr\u00f3 levantar el trofeo al vencer en la definici\u00f3n por penales a Gimnasia por 4 a 1, tras igualar 1 a 1 en el tiempo reglamentario, del partido disputado en el estadio Malvinas Argentinas. Hinchas, dirigentes y jugadores que est\u00e1n en el..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30bf\u30fc\u306f\u30c1\u30e3\u30ab\u30ea\u30fc\u30bf\u3092\u7834\u3063\u3066\u3001\u30c8\u30c3\u30d7\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u6226\u3044\u306b\u5165\u308b - \u30d3\u30a2\u30d1\u30a4\u30b9",
            "link": "https://viapais.com.ar/santiago-del-estero/741681-mitre-vencio-a-chacarita-y-se-mete-en-la-pelea-por-los-primeros-puestos/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:46:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Mitre cerr\u00f3 la fecha 12 del Nacional B con una sonrisa amplia, luego de vencer como visitante a Chacarita por 2 a 0, con goles de Brian Mieres y Joaqu\u00edn Quinteros. Adem\u00e1s, el Aurinegro qued\u00f3 a seis puntos del l\u00edder Sarmiento, con un encuentro menos y tambi\u00e9n se clasific\u00f3 a la pr\u00f3xima edici\u00f3n de la Copa Argentina. Desde el inicio, los dirigidos por Alfredo Grelak sorprendieron al Funebrero, porque estuvieron ordenados y lo presionaron mucho, para recuperar alto y hacerse protagonista del juego. Un desborde de Ferrari, que lanz\u00f3 un buen centro que no lleg\u00f3 a cabecear Ismael Blanco, termin\u00f3 de..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3\uff08\u4f53\u80b2\u9928\u306e\u5831\u544a\u8005\uff09\u304c\u6700\u5f8c\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.futbol.com.uy/Deportes/Copa-Argentina-Asi-vivio-Alberto-Raimundi-el-relator-de-Gimnasia-la-final-perdida-uc704158",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.futbol.com.uy",
            "desc": "Raimundi critic\u00f3 el himno, le mand\u00f3 un palo a Macri, se quej\u00f3 por la suerte de Central en el gol y sufri\u00f3 con la derrota del Lobo. El c\u00e9lebre relator partidario del Lobo, conocido adem\u00e1s en Uruguay por ser simpatizante de la celeste, inici\u00f3 el partido criticando el himno y la versi\u00f3n utilizada. La organizaci\u00f3n opt\u00f3 por la versi\u00f3n completa y Raimundi la describi\u00f3 como \"m\u00e1s larga que esperanza de argentino en el pa\u00eds de Macri\". Otras perlitas aparecieron con el gol de Central, que con mucha fortuna lleg\u00f3 al 1-0 tras una serie de rebotes. Muy enojado habl\u00f3 en t\u00e9rminos coloquiales de la suerte ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3068\u5ddd\u306f\u3059\u3067\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u30ed\u30c7\u30aa\u306b\u3042\u308b -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/deportes-podio/river-y-boca-ya-estan-en-el-rodeo-madridista-YM6097450",
            "pub_date": "2018-12-06 16:56:34 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "La cuenta regresiva para la gran final de la Libertadores, ya comenz\u00f3 en Madrid. En las \u00faltimas horas de ayer, River y Boca llegaron a la capital espa\u00f1ola y a partir de hoy tanto Marcelo Gallardo como Guillermo Barros Schelotto comenzar\u00e1n con la planificaci\u00f3n final, a la espera del trascendental y postergado encuentro. Fueron 24 los jugadores de Boca se subir\u00e1n a un vuelo ch\u00e1rter rumbo a Madrid. La n\u00f3mina incluy\u00f3 entre otros a Bebelo Reynoso y Edwin Cardona, jugadores que sol\u00edan quedar al margen de las citaciones en los \u00faltimos partidos de Copa. Otra curiosidad es que ir\u00e1n los tres arqueros..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u306e\u5949\u732e\u5f8c\u306e\u30ab\u30ca\u30e4\u306e\u6b21\u306e\u8ab2\u984c - \u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30e9\u30b9",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/enjuego/Los-proximos-desafios-del-Canalla-tras-la-consagracion-en-Copa-Argentina-20181207-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:04:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "Pasar\u00e1 el festejo, la noche interminable de locura canalla, y luego vendr\u00e1n tiempos de reorganizar el calendario. Con la obtenci\u00f3n de la Copa Argentina Rosario Central se gan\u00f3 el derecho de participar en la pr\u00f3xima Copa Libertadores, pero adem\u00e1s qued\u00f3 a las puertas de otra final, la de la Supercopa Argentina. Todav\u00eda sin fecha definida (ser\u00e1 entre febrero y marzo), el Canalla se medir\u00e1 con Boca en la Supercopa Argentina, el certamen que enfrenta al \u00faltimo campe\u00f3n de Superliga con el ganador de la Copa Argentina. Ser\u00e1 un solo partido y el ganador se anotar\u00e1 otra estrella en su historial. Por..."
        },
        {
            "title": "Bauza\uff1a\u300c\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u304c\u4eba\u3005\u306e\u72c2\u6c17\u306b\u611f\u67d3\u3057\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3057\u3088\u3046\u300d -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/deportes/Bauza-Trato-que-el-jugador-no-se-contagie-de-la-locura-de-la-gente-20181205-0065.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Con el aplomo de siempre, pero con un semblante y un mensaje de tranquilidad que encuentra poco correlato con la previa de una final. As\u00ed se present\u00f3 este mi\u00e9rcoles Edgardo Bauza ante la prensa luego de aterrizar en Mendoza, donde Rosario Central buscar\u00e1 este jueves levantar la tan esquiva Copa Argentina. \u201cEstoy muy tranquilo y los que me dan tranquilidad son los jugadores: est\u00e1n m\u00e1s tranquilos que yo\u201d, asegur\u00f3 el Pat\u00f3n a 24 horas del duelo decisivo ante Gimnasia y Esgrima La Plata. \u201cCada final es diferente\u201d, dijo en relaci\u00f3n a la presi\u00f3n por las tres que el Canalla lleva perdidas en el cer..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u3068Independiente\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b92019\u3078\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/river-e-independiente-buscan-el-ultimo-boleto-la-copa-libertadores-2019_922725",
            "pub_date": "2018-12-07 04:07:06 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Mat\u00edas Caruzzo le pega con el alma. Convierte su penal, el que defini\u00f3 la tanda para darle la Copa Argentina a Rosario Central sobre Gimnasia. Y adem\u00e1s de la alegr\u00eda del t\u00edtulo, el Canalla tambi\u00e9n consigui\u00f3 su boleto para la Copa Libertadores 2019. As\u00ed, casi todos los cupos para equipos argentinos quedaron confirmados para el pr\u00f3ximo torneo continental. S\u00f3lo queda resolverse uno, que ser\u00e1 disputado entre River e Independiente. Los que ya saben que estar\u00e1n en la Libertadores del a\u00f1o que viene son Boca (campe\u00f3n de la Superliga), Godoy Cruz (subcampe\u00f3n), San Lorenzo (tercero), Hurac\u00e1n (cuarto)..."
        },
        {
            "title": "Rosario Central\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/16/temperley/956263-como-llega-rosario-central.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Partido hist\u00f3rico se le presenta a Temperley este domingo 28 de noviembre. Como todos los que viene disputando en la presente Copa Argentina. Dejando en el camino a equipos como Argentinos Juniors y San Lorenzo, el Gasolero se encuentra en las semifinales de dicho torneo. El rival que deber\u00e1 enfrentar por un pasaje a la final es Rosario Central. El elenco dirigido por Edgardo Bauza tuvo un arranque de Superliga auspicioso: tres victorias al hilo lo depositaron en la parte m\u00e1s alta de la tabla. Pero luego de la fecha 4 ante Racing (casualmente nuevo puntero) empez\u00f3 su declive. A d\u00eda de hoy, ..."
        },
        {
            "title": "\u524dSan Lorenzo  -  Temperley\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/31/san-lorenzo/953406-previa-de-san-lorenzo-por-la-copa-argentina.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:47:07 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "En un abrir y cerrar de ojos vivimos la previa del partido que tiene como protagonista a San Lorenzo cuando se enfrente a Temperley a partir de las 19 horas por la Copa Argentina, donde buscar\u00e1 pasar de ronda para afinar un poco su mal momento en la liga. El Cicl\u00f3n viene de quedar eliminado en la Sudamerican y tiene un mal paso por la Superliga, donde es uno de los peores en las estad\u00edsticas y el menos que ha ganado entre los clubes grandes de la Argentina. Recordemos que los de Biaggio vienen de una dura derrota por la Superliga ante Racing en Avellaneda. Por Copa Argentina, el equipo de C..."
        },
        {
            "title": "Canalla\u306f\u9060\u65b9\u306b\u3044\u308b\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cbLo Celso\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u4e2d\u592e\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3063\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u3042\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/after-play/canalla-la-distancia-asi-festejo-giovani-lo-celso-el-titulo-de-rosario-central-en-la-copa-argentina_922726",
            "pub_date": "2018-12-07 04:01:35 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Va, Mat\u00edas Caruzzo, va. Le rompe el arco a Alexis Mart\u00edn Arias. Convierte su penal, el que le da la Copa Argentina a Rosario Central. El que le saca la espina al pueblo Canalla, despu\u00e9s de otras tres definiciones perdidas, el que hac\u00eda 23 a\u00f1os no sal\u00eda campe\u00f3n. En la cancha en Mendoza, en Rosario, en todo el pa\u00eds donde estuvieran desparramados los hinchas explotaron de alegr\u00eda, una que ten\u00edan contenido hac\u00eda bastante tiempo. Y tambi\u00e9n en el mundo. Uno de los que m\u00e1s lo grit\u00f3 y festej\u00f3 desde bien lejos fue Giovani Lo Celso, el futbolista surgido de la cantera de Central, que hace unos a\u00f1os j..."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u9762\uff1aLucas Wilchez vsNicol\u00e1sReniero  -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/29/temperley/953186-cara-a-cara-lucas-wilchez-vs-nicolas-reniero.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:47:07 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "La Copa Argentina se encuentra en una etapa de definici\u00f3n, en la cual falta poco para que se sepa el campe\u00f3n de esta edici\u00f3n, que adem\u00e1s obtendr\u00e1 el boleto a la Copa Libertadores 2019. Pero antes resta saber uno de los semifinalistas, para ello, Temperley y San Lorenzo se deben medir frente a frente por los cuartos de final. El \u201cGasolero\u201d todav\u00eda no pudo terminar de asentarse en esta categor\u00eda en la que busca el tan ansiado ascenso a la Primera Divisi\u00f3n. Uno de los graves problemas que ten\u00eda este equipo era la falta de aporte de gol de sus delanteros, eso era consecuencia que no hab\u00eda alg\u00fan..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u6728\u66dc\u65e5\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u756a\u7d44\u300112\u67086\u65e5 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/deportes/otros-deportes/programacion-deportiva-para-este-jueves-6-de-diciembre-302098",
            "pub_date": "2018-12-06 03:53:24 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otros Deportes Programaci\u00f3n deportiva para este jueves 6 de diciembre REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 05 de diciembre 2018 , 10:53 p.m. En acci\u00f3n la Copa del Rey, el Mundial de Hockey masculino y la final de la Copa Argentina. ESPN 8:20 a. m.: HOCKEY - Mundial masculino: Argentina vs. Francia ESPN 3 2 p. m.: F\u00daTBOL - Liga de Holanda: Feyennord vs. VVV Venlo DIRECTV SPORTS CANAL 610 12 m.: F\u00daTBOL - Copa de Italia: G\u00e9nova vs. Entella CANAL 612 10 a. m.: F\u00daTBOL - Copa del Rey: Real Madrid vs. Melilla 12:30 p. m.: F\u00daTBOL - Copa del Rey: Huesca vs. Athletic 2:45 p. m.: F\u00daTBOL - Copa del Rey: Real Betis vs. ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ed\u30f3\u3067\u306f\u3001\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30a2\u30eb\u30df\u30e7\u30f3\u304c\u30a8\u30b9\u30bf\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30c4\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u305f\u3081\u306b3\u3064\u306e\u5909\u66f4\u3092\u52a0\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-4-37-32-en-el-ciclon-jorge-almiron-podria-meter-tres-cambios-para-recibir-a-estudiantes-deportes",
            "pub_date": "2018-12-06 08:16:29 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El director t\u00e9cnico de San Lorenzo, Jorge Almir\u00f3n, prob\u00f3 ayer con Rodrigo Tapia y Manuel Insaurralde por los lesionados Marcelo Herrera y Ger\u00f3nimo Poblete, respectivamente, y el posible regreso de Pablo Mouche para recibir pasado ma\u00f1ana a Estudiantes, por la fecha 15 de la Superliga Argentina de f\u00fatbol. El entrenador realiz\u00f3 un trabajo t\u00e1ctico con doce futbolistas en los que incluy\u00f3 como titulares a Nicol\u00e1s Navarro; V\u00edctor Salazar, Tapia, Gianluca Ferrari, Marcos Senesi y El\u00edas Pereyra; Fernando Belluschi, Insaurralde y Ruben Botta; Mouche, Adolfo Gaich y Nicol\u00e1s Reniero. Con respecto al em..."
        },
        {
            "title": "Copa Argentina  - V\u00edaPa\u00eds\u306e\u6c7a\u52dd\u307e\u3067\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "link": "https://viapais.com.ar/rosario/745638-la-gran-fiesta-previa-a-la-final-de-copa-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Una particular fiesta se vivi\u00f3 en la previa al arranque de la final de Copa Argentina, que incluy\u00f3 juego de luces, fuegos artificiales, m\u00fasica de artistas nacionales y coreograf\u00edas. Viv\u00ed la #CopaArgentinaFinal. Se viene un gran show en la previa al partido entre @CARCoficial \ud83d\udd37\ud83d\udd36 y @gimnasiaoficial \u26aa\ud83d\udd35, que definir\u00e1 al campe\u00f3n de la edici\u00f3n 2018. #CopaTOTALArgentina \ud83c\udfc6\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 pic.twitter.com/olxi6eoAbq \u2014 Copa Argentina (@Copa_Argentina) 6 de diciembre de 2018 \ud83c\udf89 Reviv\u00ed el espect\u00e1culo de la #CopaArgentinaFinal \ud83c\udfc6\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 \u27a1\ufe0f Show de l\u00e1ser \u2728#CopaTOTALArgentina @CARCoficial \ud83d\udd37\ud83d\udd36 \ud83c\udd9a @gimnasiaoficial \u26aa..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u3078\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb - \u30ae\u30e0\u30cd\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\uff1a\u6c7a\u52dd -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/06/rosario-central/958907-previa-rosario-centralgimnasia-de-la-plata-la-final.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:49:11 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Por la final de la Copa Argentina 2018, se enfrentan en el estadio Malvinas Argentinas de la provincia de Mendoza, Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata. Ambos equipos buscan lograr el objetivo que se propusieron a mitad de a\u00f1o, que es ganar est\u00e1 Copa. El ganador de este partido clasificar\u00e1 a la pr\u00f3xima Copa Libertadores de Am\u00e9rica que se va a disputar en el a\u00f1o 2019. Patricio Loustau ser\u00e1 el \u00e1rbitro de este partido que se va a disputar en la provincia cuyana. El juez tendr\u00e1 como asistentes a Diego Bonf\u00e1 y Ezequiel Brailovsky. El cuarto \u00e1rbitro ser\u00e1 Julio Barraza. Rosario Centra..."
        },
        {
            "title": "\u63a1\u77f3\u5834\u30bd\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/03/riverplate/958632-soluciones-de-la-cantera.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:37 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "El triunfo a Gimnasia por la Superliga, en la previa de la final\u00edsima de la Copa Libertadores en Madrid, sirvi\u00f3 y mucho. Primero, para despegar de mitad de tabla, con tantos partidos pendientes que tiene el Millonario debido a su participaci\u00f3n en el certamen continental. Segundo, porque en el Monumental, Marcelo Gallardo le dio rodaje a su equipo alternativo, con mucha presencia de la cantera. Ante el Lobo, fueron titulares Lucas Mart\u00ednez Quarta (capit\u00e1n), Kevin Sibille, Nahuel Gallardo, Cristian Ferreira (quien ya marc\u00f3 un gol en la Superliga, a Aldosivi) y Juli\u00e1n \u00c1lvarez. Este \u00faltimo fue ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306f\u30ae\u30e0\u30cd\u30b7\u30a2\u3092\u7834\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff01 - \u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "link": "https://bolavip.com/america/Rosario-Central-le-gano-a-Gimnasia-y-es-campeon-de-la-Copa-Argentina-20181206-0142.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Este jueves en Mendoza, la Copa Argentina tuvo una final que en el inicio del torneo parec\u00eda poco probable: Rosario Central contra Gimnasia y Esgrima de La Plata. A los 19 minutos, en el primer ataque del partido, Fernando Zampedri abri\u00f3 el marcador tras capturar un rebote en el \u00e1rea. Todo el Lobo pidi\u00f3 un offside en el inicio de la jugada que nunca fue. En la segunda parte, Lorenzo Faravelli lo empat\u00f3 despu\u00e9s de un buen ataque del equipo de Pedro Troglio. Despu\u00e9s de m\u00e1s garra que f\u00fatbol, el partido se fue a los penales por el 1-1 en los noventa minutos. Desde los doce pasos, Santiago Silva..."
        },
        {
            "title": "Copa Argentina  -  infobae\u306eGimnasia\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u5949\u732e\u5199\u771f21\u679a",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/fotos-100/2018/12/07/21-fotos-de-la-consagracion-de-rosario-central-ante-gimnasia-por-la-copa-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:55:48 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Luego de tres finales frustradas, Rosario Central logr\u00f3 levantar la Copa Argentina al vencer en la definici\u00f3n por penales a Gimnasia y Esgrima La PlataFue por 4 a 1, tras igualar 1 a 1 en el tiempo reglamentario, del partido disputado en el estadio \u201cMalvinas Argentinas\u201dEn la definici\u00f3n por penales para el equipo dirigido por Edgardo Bauza marcaron N\u00e9stor Ortigoza, Marco Ruben, Alfonso Parot y Mat\u00edas CaruzzoEl arquero Jerem\u00edas Ledesma le contuvo el remate a Manuel Guianini, mientras que Santiago Silva desvi\u00f3 el suyo y el \u00fanico que marc\u00f3 fue Jan HurtadoEl equipo \u201ccanalla\u201d se hab\u00eda puesto en v..."
        },
        {
            "title": "Edgardo Bauza\uff1a\u300c\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u3088\u3046\u306b\u53b3\u3057\u3044\u6c7a\u52dd\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/29/rosario-central/958109-edgardo-bauza-va-a-ser-una-final-dura-como-todas.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:37:39 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "El primer equipo de Rosario Central se entren\u00f3 esta ma\u00f1ana en el predio de Arroyo Seco (localidad a pocos kil\u00f3metros de la ciudad de Rosario) pensando en el partido con V\u00e9lez Sarsfield este lunes a las 19:20 (horario argentino) en el estadio Jos\u00e9 Amalfitani de la ciudad de Buenos Aires. Recordemos que el Canalla jugar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves la final de la Copa Argentina en la provincia de Mendoza a las 21:10, el rival del elenco Auriazul ser\u00e1 Gimnasia y Esgrima La Plata. Para este partido, Edgardo Bauza va poder contar con Germ\u00e1n Herrera que sufri\u00f3 un golpe en la derrota Canalla en la fecha doc..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30ad\u30c3\u30af\u304b\u3089\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u304c\u6557\u9000\u3057\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3068\u306a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/06/rosario-central-vs-gimnasia-de-la-plata-final-copa-argentina-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "LOS GOLES DEFINICI\u00d3N POR PENALES: Rosario Central (4): Nestor Ortigoza (gol), Marco Ruben (gol), Alfonso Parot (gol), Mat\u00edas Caruzzo (gol). Gimnasia y Esgrima La Plata (1): Santiago Silva (err\u00f3), Manuel Guanini (ataj\u00f3 Ledesma), Jan Carlos Hurtado (gol). LOS FESTEJOS DEL CAMPE\u00d3N Luego de tres finales frustradas, Rosario Central logr\u00f3 levantar la Copa Argentina al vencer en la definici\u00f3n por penales a Gimnasia y Esgrima La Plata por 4 a 1, tras igualar 1 a 1 en el tiempo reglamentario, del partido disputado en el estadio \"Malvinas Argentinas\". SEGU\u00cd LEYENDO: Rosario Central, m\u00e1s lejos de Newe..."
        },
        {
            "title": "Pedro Troglio\u306e\u72fc\u306f\u5f7c\u306e\u5e78\u305b\u306a\u30da\u30fc\u30b8\u3092\u66f8\u304f\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-4-43-32-el-lobo-de-pedro-troglio-quiere-escribir-su-pagina-mas-feliz-deportes",
            "pub_date": "2018-12-06 19:58:05 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "MENDOZA Env. especial Por WALTER EP\u00cdSCOPO wepiscopo@eldia.com Quiz\u00e1s como nunca, cada palabra sobre y el momento realmente sea ahora. Atr\u00e1s quedaron Boca y River y la disputa por el lugar, la hora y la fecha de una nueva oportunidad albiazul. https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-8-50-0--como-te-preparas-para-alentar-al-lobo-mandanos-tu-foto-al-whatsapp-de-el-dia-deportes Desde las 21:10, el entusiasta Gimnasia de Pedro Troglio se enfrentar\u00e1 con Rosario Central por la final de la Copa Argentina. Con televisaci\u00f3n en directo de TyC Sports, y el arbitraje del internacional Patricio Loustau, el ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u304c\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u3066\u3044\u308b5\u3064\u306e\u7406\u7531 -  RCN",
            "link": "https://deportes.canalrcn.com/futbol/copa-libertadores/cinco-razones-por-las-que-puede-considerarse-river-plate-como-el-favorito",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:24 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://deportes.canalrcn.com",
            "desc": "El efecto Gallardo, el recuerdo de la Supercopa Argentina o la doble remontada en La Bombonera son los argumentos deportivos que invitan a proclamar a River Plate como favorito en la final de la Copa Libertadores. Adem\u00e1s, el conjunto Millonario encuentra una motivaci\u00f3n a\u00f1adida en la necesidad de ganar para repetir presencia en la pr\u00f3xima edici\u00f3n del certamen continental y en su \u00e1nimo de revancha, por la decisi\u00f3n de la Conmebol de llevar el partido de vuelta de la final a 10.000 kil\u00f3metros de donde inicialmente estaba previsto que se disputara, el estadio Monumental. 1. EL EFECTO GALLARDO La..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3068\u30ae\u30e0\u30cd\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\u306f\u3001Copa Libertadores 2019  -  A24.com\u306e\u6804\u5149\u3068\u5834\u6240\u306e\u305f\u3081\u306b\u884c\u304f",
            "link": "https://www.a24.com/futbol/rosario-central-y-gimnasia-de-la-plata-van-por-la-gloria-y-un-lugar-en-la-copa-libertadores-2019-12062018_rJ760QPk4",
            "pub_date": "2018-12-06 20:22:11 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pasa. Desde las 21.10, en el Estadio Malvinas Argentinas de Mendoza, Rosario Central y Gimnasia y Esgrima de La Plata jugar\u00e1n la final de la Copa Argentina. El torneo m\u00e1s federal del pa\u00eds tiene dos alicientes para ambos equipos: la chance de levantar este trofeo por primera vez y el cupo que entregar\u00e1 al ganador para jugar la Copa Libertadores 2019."
        },
        {
            "title": "\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/11/28/riverplate/958051-river-gimnasia.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:37 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Por la Semifinal de la Copa Argentina, River no pudo en Mar del Plata ante Gimnasia de La Plata y luego de empatar 2-2 en el tiempo reglamentario, cay\u00f3 4-5 por penales y se qued\u00f3 afuera del certamen. El primer tiempo estuvo planchado en los primeros minutos, ya que ambos equipos no tuvieron situaciones de gol. El encuentro se activ\u00f3 a los 29, cuando el Millonario lleg\u00f3 a la apertura del marcador, por intermedio de Gonzalo Mart\u00ednez, qui\u00e9n con la ejecuci\u00f3n de un tiro libre complic\u00f3 al arquero Alexis Mart\u00edn Arias, que no pudo contener el remate y de esa manera el partido se pon\u00eda 1-0. Sin emba..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306f\u30ae\u30e0\u30ca\u30b7\u30a2\u30fb\u30a8\u30fb\u30a8\u30b0\u30ea\u30de\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\uff08\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ea\u30fc\u30ac - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\uff09\u30673-1\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/river-plate-vs-gimnasia-esgrima-plata-vivo-directo-via-fox-sports-premium-fecha-14-superliga-argentina-transmision-directo-online-tv-internet-noticia-nndc-583417",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "River Plate venci\u00f3 3-1 a Gimnasia Esgrima La Plata en el Estadio Monumental por la fecha 14\u00b0 de la Superliga Argentina. Con este resultado y tres partidos menos, los 'millonarios' se pusieron a 11 puntos del l\u00edder Racing Club. River venci\u00f3 por 3-1 en el estadio Monumental a Gimnasia con dos goles del colombiano Rafael Santos Borr\u00e9, en una noche donde los simpatizantes se expresaron en contra de la Conmebol por la mudanza a la capital espa\u00f1ola de la final ante Boca. ALINEACIONES CONFIRMADAS: SIGUE LAS INCIDENCIAS: LA PREVIAAs\u00ed como el pasado mi\u00e9rcoles, River Plate y Gimnasia se volver\u00e1n a ve..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30fc\u30e4\u3001\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u52dd\u5229\u3092\u795d\u3046 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/403007-403007-walter-montoya-festeja-triunfo-de-rosario-central-mientras-cruz-azul-juega-contra-monterrey-el-argentino-saldria-de-cruz-azul/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:30 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Mientras Cruz Azul se pelea el pase a la Final de la Liga Mx contra Monterrey, Walter Montoya se olvida de \u201cla m\u00e1quina\u201d para festejar el t\u00edtulo que consigui\u00f3 el Rosario Central en la Copa Argentina ante el Gimnacia. Esto te puede interesar: Cruz Azul tendr\u00eda tres bajas para el Clausura 2019 A trav\u00e9s de redes sociales comparti\u00f3 una foto en donde se encuentra viendo el partido del equipo con el que debut\u00f3 en 2014. La academia Rosarina gan\u00f3 en tanda de penales 4-1, luego de empatar en tiempo regular. Este triunfo catapulta a Rosario disputar la Copa Libertadores del pr\u00f3ximo a\u00f1o. El argentino ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30fc\u30b8\u3092\u3081\u304f\u308b\uff1a\u72fc\u306e\u5049\u5927\u306a\u76ee\u7684\u306f\u3001\u4eca\u5e74\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-4-53-37-dar-vuelta-la-pagina-el-gran-objetivo-del-lobo-de-cara-a-lo-que-queda-en-el-ano-deportes",
            "pub_date": "2018-12-08 08:12:58 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El f\u00fatbol sigue, y debe hacerlo. Esto es algo que Gimnasia deber\u00e1 entender r\u00e1pidamente luego de lo que fue el duro golpe a la ilusi\u00f3n tanto de su plantel como de su gente, por la ca\u00edda en la Copa Argentina ante Central. Ya instalados en la ciudad desde la jornada de ayer, los dirigidos por Troglio vuelven a las pr\u00e1cticas en la ma\u00f1ana de hoy en Estancia Chica, de cara al cruce de ma\u00f1ana frente a Hurac\u00e1n, en el Juan Carmelo Zerillo, por la 15ta fecha de una Superliga que lo tiene a maltraer. Sin mucho tiempo para lamentos, el conjunto mens sana deber\u00e1 recomponerse, rearmarse e intentar ser es..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c6\u30d9\u30b9\u3001\u30dc\u30ab\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u6c7a\u52dd\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d4c\u9a13\u30ab\u30fc\u30c9 - \u30c7\u30dd\u30eb\u30c8RCN",
            "link": "https://deportes.canalrcn.com/futbol/copa-libertadores/carlos-tevez-la-carta-de-experiencia-de-boca-para-la-final-de-la-copa",
            "pub_date": "2018-12-05 15:30:16 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://deportes.canalrcn.com",
            "desc": "Envuelto en el ruido que ha rodeado la final de la Copa Libertadores, llega a Madrid Carlos Tevez, dispuesto a celebrar su partido 200 con Boca, ilusionado con la posibilidad de conquistar su vig\u00e9simo cuarto t\u00edtulo con un club. T\u00e9vez, que ya sabe lo que es ganar la Libertadores (2003), que tambi\u00e9n sabe lo que es marcarle a R\u00edver en esta competici\u00f3n para, acto seguido, ser expulsado por hacer \"la gallinita\" (2004), regresa a la escena mundial convertido en un referente en su club. Fue \u00e9l el primero que alz\u00f3 la voz en contra de que se jugase el partido de vuelta de la final, tras el ataque qu..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u304c\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u304c\u30b3\u30d1\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u52dd\u5229\u3057\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9 - \u30ec\u30c3\u30c9\u30b4\u30fc\u30eb",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/alfonso-parot-anota-un-penal-decisivo-y-ro/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:42:57 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "En una final de alt\u00edsima tensi\u00f3n y con un cupo a Copa Libertadores en juego, Rosario Central derrot\u00f3 a Gimnasia por penales en Mendoza y se coron\u00f3 campe\u00f3n de la Copa Argentina, despu\u00e9s de tres finales perdidas en este certamen, y con Alfonso Parot como protagonista desde los doce pasos. Fernando Zampedri abri\u00f3 la cuenta para el conjunto rosarino (19'), en un zafarrancho en \u00e1rea del Lobo luego de un centro de Poncho Parot y palo del mismo goleador. En el complemento, Gimnasia adelant\u00f3 sus l\u00edneas y encontr\u00f3 el empate de la mano del ex Uni\u00f3n Espa\u00f1ola Lorenzo Faravelli. Rosario Central gana la ..."
        }
    ]
}