{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZuYURNMU1HSTJkeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:51:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bad Bunny\u306fVi\u00f1a2019\u3067\u8a93\u308f\u308c\u3001Alberto Plaza\u306fTwitter\u3067\u982d\u3092\u5931\u3063\u305f -  El Dinamo",
            "link": "https://www.eldinamo.cl/actualidad/2018/12/06/bad-bunny-sera-jurado-en-vina-2019-y-alberto-plaza-perdio-la-cabeza-en-twitter/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:51 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30e2",
            "source_url": "https://www.eldinamo.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Laura Pausini\u304b\u3089\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u306f\u3001Vi\u00f1a2019\u306e\u660e\u3089\u304b\u306a\u5012\u7523\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  Page 7",
            "link": "https://www.pagina7.cl/notas/redes-sociales/2018/12/06/mensaje-de-laura-pausini-deja-en-evidencia-aparente-negociacion-fallida-para-vina-2019.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:44:37 GMT",
            "source_nm": "Page 7",
            "source_url": "https://www.pagina7.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2Reginato\u3068Vi\u00f1a2019\u306b\u30eb\u30a4\u30b9\u30df\u30b2\u30eb\u306e\u6765\u308b\u53ef\u80fd\u6027\uff1a &quot;\u5f7c\u3089\u306f\u4ea4\u6e09\u4e2d\u3067\u3059&quot;  -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/espectaculos-y-tv/notas-espectaculos-tv/2018/12/03/virginia-reginato-y-la-posible-venida-de-luis-miguel-a-vina-2019-estan-en-negociaciones.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 21:12:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1a\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u966a\u5be9\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30fc\u30ab\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u767a\u8868\u5f8c\u306eTwitter\u306e\u53cd\u5fdc -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/deportes/futbol-nacional/la-reaccion-en-twitter-tras-el-anuncio-de-luka-tudor-como-jurado-del-festival-de-vina-2915148",
            "pub_date": "2018-12-05 06:11:03 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "En redes sociales se mostraron sorprendidos y r\u00e1pidamente llenaron de comentarios acerca de la participaci\u00f3n que tendr\u00e1 el ex delantero de Universidad ..."
        },
        {
            "title": "[\u5199\u771f] Laura Pausini\u306fVi\u00f1a2019\u306b\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3061\u3087\u3046\u3069\u898b\u3064\u3051\u307e\u3057\u305f\u300d -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/festival-de-vina/laura-pausini-lamento-no-estar-en-vina-2019-me-acabo-de-enterar/2018-12-05/181740.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:24:33 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La cantante italiana Laura Pausini lament\u00f3 no ser parte del Festival de Vi\u00f1a del Mar, pese a que la organizaci\u00f3n mantuvo negociaciones con ella. \"Me acabo ..."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1a2019 Festival  -  Ahoranoticias.cl\u3067\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30df\u30b2\u30eb\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/tendencias/243200-el-artista-que-reemplazaria-a-luis-miguel-en-el-festival-de-vina-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:57:18 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Luego de que este lunes se revelara que la organizaci\u00f3n del Festival de Vi\u00f1a del Mar 2019 no lleg\u00f3 a acuerdo con Luis Miguel para presentarse en el ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u672c\u5f53\u3060\u3063\u305f\uff1a\u30d5\u30a7\u30cb\u30da\u30a2\u30d9\u30c3\u30ed\u306f\u30d3\u30cb\u30e32019\u5e74\u306b\u78ba\u8a8d - \u30e9\u30b8\u30aaAgricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/entretencion/2018/12/03/era-verdad-felipe-avello-confirmado-en-vina-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:55:15 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "El humorista fue una de las figuras destacadas de la Telet\u00f3n Felipe Avello brome\u00f3 durante su presentaci\u00f3n en la Madrugat\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Olmu\u00e9Festival  -  LaTercera\u306e\u30b0\u30ea\u30eb\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u3046\u3061\u3001Chiqui Aguayo\u3068Pimpinela",
            "link": "https://www.latercera.com/entretencion/noticia/chiqui-aguayo-pimpinela-los-artistas-completan-la-parrilla-del-festival-olmue/429839/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:17:55 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El evento, emitido por TVN, anunci\u00f3 a todos los invitados a su edici\u00f3n 2019. Otros convocados son Illapu, Movimiento original y Combo Tortuga."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1a2019  -  Radio Agricultura\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u306e\u305f\u3081\u306b\u65b0\u305f\u306b\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/entretencion/2018/12/05/nuevos-confirmados-para-el-jurado-de-vina-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:39:30 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Dos nuevos integrantes fueron anunciados. La alcaldesa de Vi\u00f1a del Mar, Virginia Reginato confirm\u00f3 a dos nuevos integrantes del jurado."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1aFestival\uff1a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f2019\u5e74\u7248\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/festival-de-vina-confirman-a-artistas-que-estaran-en-la-edicion-2019-2915214",
            "pub_date": "2018-12-05 06:14:58 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "La alcaldesa de Vi\u00f1a del Mar, Virginia Reginato revel\u00f3 la parrilla completa de la versi\u00f3n LX del Festival de Vi\u00f1a del Mar. S\u00f3lo falta un artista por ser anunciado."
        },
        {
            "title": "Luis Miguel deVi\u00f1a\u306e &quot;bajada&quot;\u306b\u3088\u308bReginato 2019\uff1a\u5e0c\u671b\u3092\u5931\u3046\u5fc5\u8981\u306f\u306a\u3044 -  cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/luis-miguel/reginato-por-bajada-de-luis-miguel-de-vina-2019-no-hay-que-perder-las/2018-12-03/141844.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:22:37 GMT",
            "source_nm": "cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La alcaldesa de Vi\u00f1a del Mar, Virginia Regginato, reaccion\u00f3 ante la posibilidad de que Luis Miguel no sea parte de la pr\u00f3xima edici\u00f3n del Festival y afirm\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1a2019\uff1a\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u3068\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u521d\u6f14 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/vina-2019-grandes-regresos-y-esperados-estrenos-2916252",
            "pub_date": "2018-12-06 00:59:06 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Marc Anthony, Raphael, Marco Antonio Sol\u00eds y Bad Bunny ya est\u00e1n confirmados para el pr\u00f3ximo Festival de Vi\u00f1a del Mar. Ser\u00e1 la versi\u00f3n n\u00famero 60, que entre ..."
        },
        {
            "title": "[VIDEO]Vi\u00f1aFestival  -  Teletrece\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u4e00\u89a7",
            "link": "http://www.t13.cl/videos/tendencias/video-nomina-artistas-del-festival-vina",
            "pub_date": "2018-12-06 00:57:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Finalmente se dio a conocer la parrilla con los artistas que actuar\u00e1n en la pr\u00f3xima versi\u00f3n de Festival de Vi\u00f1a del Mar."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1a2019\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u30b0\u30ea\u30eb\u78ba\u8a8d -   - Valpara\u00edso -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/regiones/valparaiso/confirman-parrilla-festivalera-de-vina-2019-2916417",
            "pub_date": "2018-12-05 14:26:42 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Anoche les cont\u00e1bamos sobre los artistas que estar\u00e1n en el Festival del Huaso de Olmu\u00e9 y hoy se dieron a conocer los del Festival de Vi\u00f1a. Marc Anthony ..."
        },
        {
            "title": "Bad Bunny\u306f\u5f7c\u304c\u307e\u3060\u6700\u9ad8\u306e\u97f3\u697d\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059...\u305d\u308c\u306f\uff1f - \u5b9f\u7e3e",
            "link": "https://www.trackrecord.mx/noticias/bad-bunny-dice-que-aun-no-escribe-su-mejor-musica",
            "pub_date": "2018-12-08 04:35:36 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b",
            "source_url": "https://www.trackrecord.mx",
            "desc": "Foto: Bad Bunny, Instagram Oficial. Bad Bunny dice que a\u00fan no escribe su mejor m\u00fasica... \u00bfser\u00e1? Bad Bunny,Trap,Reggaeton TrackRecord diciembre 07, 10:35 PM diciembre 07, 10:35 PM Ser una de las principales figuras del trap y la m\u00fasica urbana a nivel mundial no hace que el puertorrique\u00f1o Bad Bunny se conforme. Durante una reciente conferencia de prensa en Miami, el exitoso cantante y compositor declar\u00f3 que a sus 24 a\u00f1os todav\u00eda no ha escrito su mejor m\u00fasica. \u201cEstoy seguro de que las mejores canciones m\u00edas a\u00fan no han aparecido\u201d, coment\u00f3. Asimismo, asegur\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o su meta es ha..."
        },
        {
            "title": "Wisin\uff06Yandel\u3068Bad Bunny\u306f\u3001Vi\u00f1a2019\u306e\u65b0\u305f\u306b\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3059 -  Diario Noticias",
            "link": "https://www.diarionoticias.cl/2018/12/05/wisin-yandel-y-bad-bunny-son-los-nuevos-artistas-confirmados-para-vina-2019.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 02:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diarionoticias.cl",
            "desc": "El d\u00fao din\u00e1mico Wisin Y Yandel regresan a la Quinta Vergara tras estar varios a\u00f1os ausentes, donde Bad Bunny igual se suma a la parrilla de Vi\u00f1a 2019. La alcaldesa de la cuidad jard\u00edn Virginia Reginato confirm\u00f3 esta tarde a dos nuevos artistas que estar\u00e1n en el Festival de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar 2019 , Wisin y Yandel y Bad Bunny est\u00e1n listos para pisar la Quinta. Para los m\u00e1s j\u00f3venes confirmo al Show del Festival de Vi\u00f1a del Mar 2019 al Pr\u00edncipe del Trap Bad Bunny. \u00a1Bienvenido al Festival Latino m\u00e1s grande del Mundo! Virginia Reginato#VI\u00d1A2019 #VI\u00d1A60 #VIVEVI\u00d1A pic.twitter.com/BQ30oqYZb..."
        },
        {
            "title": "\u3046\u308f\u30fc\uff01 V\u30d3\u30a8\u30f3\u30cb\u30e3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30eb2019\u5e74\u306b\u6b4c\u3046\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u3092\u8fce\u3048\u3088\u3046 - \u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "link": "https://la-saga.com/entretenimiento/ellos-son-los-mexicanos-que-cantaran-en-vina-del-mar-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:59:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "El Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar 2019 se realizar\u00e1 del 24 de febrero al 1 de marzo en la comuna del mismo nombre al sur de Chile y los invitados musicales ya fueron confirmados por la producci\u00f3n del evento. David Bisbal, Bad Bunny, Wisin & Yandel, Sebasti\u00e1n Yatra y Becky G son algunos de los cantantes que protagonizar\u00e1n la 60 edici\u00f3n del festival cultural m\u00e1s importante del Am\u00e9rica Latina, pero tambi\u00e9n hay algunos mexicanos que lo tienen todo para triunfar. View this post on Instagram \u00bfAnsiosos por conocer la parrilla de #Vi\u00f1a2018? \u00bfAlguien se anima a dejar aqu\u00ed sus ..."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1adel Mar\u306e\u6b4c\u306e\u56fd\u969b\u796d\u5178\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/entretenimiento/listos-los-artistas-del-festival-internacional-de-la-cancion-de-vina-del-mar",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:13 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor idhernandez El Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar anunci\u00f3 el listado completo de artistas que estar\u00e1n en su pr\u00f3xima edici\u00f3n, organizado entre el 24 de febrero y el 1 de marzo de 2019. Los int\u00e9rpretes confirmados son Marc Anthony, el mexicano Marco Antonio Sol\u00eds, los espa\u00f1oles David Bisbal y Raphael, adem\u00e1s del d\u00fao de reguet\u00f3n Wisin y Yandel. Desde Puerto Rico llegar\u00e1 Bad Bunny. La organizaci\u00f3n tambi\u00e9n anunci\u00f3 a los jurados Luka Tudor y Mar\u00eda Gabriela de Faria, quienes se sumar\u00e1n a los jueces ya anunciados Becky G, Sebasti\u00e1n Yatra, Yuri, Carlos Rivera, Camila Gallardo..."
        },
        {
            "title": "Vi\u00f1adel Mar 2019\uff1a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30b0\u30ea\u30c3\u30c9\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Chain 3",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/vina-del-mar-2019-esta-confirmada-grilla-artistas_129004",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Luego que Luis Miguel fuera descartado para participar del Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar 2019, se confirm\u00f3 la grilla de artistas. Uno de los platos fuertes del evento ser\u00e1 la presentaci\u00f3n de Marc Anthony. Para los m\u00e1s j\u00f3venes actuar\u00e1, por primera vez, el cantante de trap Bad Bunny. Adem\u00e1s, se volver\u00e1 a presentar el d\u00fao de reggaeton Wisin & Yandel. Desde Espa\u00f1a vendr\u00e1n Raphael y David Bisbal. Siguiendo en la l\u00ednea rom\u00e1ntica estar\u00e1n Carlos Rivera y Marco Antonio Sol\u00eds. Tambi\u00e9n fueron confirmados para el evento en la Quinta Vergara, Becky G, Sebasti\u00e1n Yatra y Yuri. La al..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30df\u30b2\u30eb\u306f\u30d3\u30cb\u30e3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30eb2019\u5e74\u306b\u306f\u3044\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/musica/luis-miguel-no-estara-en-vina-del-mar-2019",
            "pub_date": "2018-12-03 17:41:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Archivo En los \u00faltimos meses y tras el \u00e9xito de la producci\u00f3n de Netflix Luis Miguel, la serie, el nombre del cantante sonaba fuerte como alternativa para ser parte del show del Festival de Vi\u00f1a 2019. Sin embargo, la organizaci\u00f3n del evento lo descart\u00f3 por varias razones. Seg\u00fan informa hoy El Mercurio, si bien existi\u00f3 un acuerdo entre las partes para que el \"Sol de M\u00e9xico\" se subiera nuevamente al escenario de la Quinta Vergara, el irregular presente musical del artista y las trabas que presentaba para transmitir su show por televisi\u00f3n, fueron las razones que finalmente hicieron a los..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u3068\u30d0\u30c3\u30c9\u30d0\u30cb\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30cb\u30e4\u30c7\u30eb\u30de\u30fc\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb - \u30b6\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30c1\u30ea\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u306e\u9593\u3067",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/espectaculo/marc-anthony-raphael-y-bad-bunny-entre-los-invitados-al-festival-vina-del-mar/05/12/2018/14147.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 00:32:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles fue revelada la parrilla completa de la edici\u00f3n LX del Festival de Vi\u00f1a del Mar 2019. Entre los artista invitados a esta nueva edici\u00f3n en la Quinta Vergara se encuentran Marc Anthony, Raphael y Bad Bunny. Luego de poner fin a las especulaciones y confirmar que Luis Miguel no asistir\u00e1 este a\u00f1o al [\u2026] The post Marc Anthony, Raphael y Bad Bunny entre los invitados al Festival Vi\u00f1a del Mar appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u304cLuis Miguel\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u7406\u7531\u306f\u3001Vi\u00f1adel Mar 2019  -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2018/12/04/las-razones-por-las-que-desecharon-la-participacion-de-luis-miguel-en-el-festival-vina-del-mar-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:40:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Pese a su renacido \u00e9xito, los organizadores del Festival de Vi\u00f1a del Mar decidieron dejar fuera a \u201cLuismi\u201d. (Foto: Instragram) Los organizadores del Festival de Vi\u00f1a del Mar cancelaron la presentaci\u00f3n del cantante mexicano Luis Miguel para su edici\u00f3n 60 de febrero pr\u00f3ximo. Medios chilenos informaron que los organizadores y el cantante mexicano no llegaron a un acuerdo, luego de que \"El Sol\" puso trabas para que su show se transmitiera por televisi\u00f3n y tras sus irregulares presentaciones en M\u00e9xico. Su acto estaba programado para abrir la 60 edici\u00f3n del reconocido festival, el pr\u00f3ximo 24 de f..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cVi\u00f1adel Mar\u3067Luis Miguel\u3068\u4f55\u3082\u77e5\u308a\u305f\u304f\u306a\u3044 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/espectaculos/Por-que-en-Vina-del-Mar-no-quieren-saber-nada-con-Luis-Miguel-20181205-0028.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Los organizadores del Festival de Vi\u00f1a del Mar cancelaron la presentaci\u00f3n del cantante mexicano Luis Miguel para su edici\u00f3n 60 de febrero pr\u00f3ximo. Medios chilenos informaron que los organizadores y el cantante mexicano no llegaron a un acuerdo, luego de que \"El Sol\" puso trabas para que su show se transmitiera por televisi\u00f3n y tras sus irregulares presentaciones en M\u00e9xico. Su acto estaba programado para abrir la 60 edici\u00f3n del reconocido festival, el pr\u00f3ximo 24 de febrero, luego de que la \u00faltima presentaci\u00f3n del cantante en Vi\u00f1a del Mar fue hace 6 a\u00f1os, en 2012. El diario chileno El Mercuri..."
        },
        {
            "title": "Carlos Rivera\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u9769\u547d\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f -  Pronto Magazine",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/espectaculos/carlos-rivera-anuncio-show-argentina-revoluciono-redes-sociales/20181205105708306857.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:28 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "El show ser\u00e1 el 22 de febrero en el Estadio Luna Park y las entradas estar\u00e1n a la venta a partir del lunes 3 de Diciembre a las 8pm por sistema TicketPortal. El talentoso cantautor es reconocido por sus cualidades vocales, por su fuerza interpretativa y por la entrega constante en cada escenario en el que se presenta. Carlos Rivera produce una conexi\u00f3n \u00fanica con el p\u00fablico y es hoy por hoy una de las figuras de M\u00e9xico con mayor proyecci\u00f3n y futuro a nivel internacional; instal\u00e1ndose como heredero de la m\u00fasica latina. Su reconocimiento ha tenido tal alcance a nivel internacional, que fue ele..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30df\u30b2\u30eb\u306f\u30d3\u30cb\u30e3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb2019  -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/entretenimiento/celebrities/luis-miguel-ya-no-presentara-festival-vina-del-mar-fotos-nndc-noticia-588549",
            "pub_date": "2018-12-04 23:18:25 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Hace algunas semanas se daba por hecho que Luis Miguel estar\u00eda en el Festival Vi\u00f1a del Mar 2019, tras el \u00e9xito de la producci\u00f3n de Netflix sobre su vida y de que medios internacionales confirmaran su presentaci\u00f3n. Sin embargo los organizadores del evento acaban de dar a conocer una triste noticia para todas sus fan\u00e1ticas chilenas y es que debido a desacuerdos con Luis Miguel, \u00e9l ya no cantar\u00e1 en el escenario de Quinta Vergara. Si bien inicialmente hubo un acuerdo con Luis Miguel, debido a su irregular presente musical y las trabas del artista para que su puesta en escena se transmitiera en ..."
        },
        {
            "title": "Luis Miguel\u3001Spotify  -  Diario deQuer\u00e9taro\u30672018\u5e74\u306b\u6700\u3082\u591a\u304f\u805e\u304b\u308c\u305f",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/gossip/luis-miguel-el-mas-escuchado-durante-2018-en-spotify-2756404.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:07:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Este a\u00f1o, Luis Miguel fue el cantante m\u00e1s escuchado en Spotify en M\u00e9xico, ya que despu\u00e9s del estreno de su serie biogr\u00e1fica, la popularidad del artista creci\u00f3 200 por ciento y lleg\u00f3 a m\u00e1s de 4.5 millones de reproducciones. En un comunicado, la aplicaci\u00f3n para escuchar m\u00fasica destac\u00f3 que la audiencia de \u201cEl Sol\u201d aument\u00f3 en m\u00e1s de 50 por ciento desde abril, y se mantuvo por encima de seis millones de oyentes mensuales en la plataforma a nivel global. Luis Miguel se hace el dif\u00edcil para el Festival de Vi\u00f1a del Mar 2019 En la lista de artistas m\u00e1s escuchados en M\u00e9xico tambi\u00e9n se encuentra Ozuna..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30df\u30b2\u30eb\u306f\u30d3\u30cb\u30e3\u30c7\u30eb\u30de\u30fc\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb2019\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u30b6\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/espectaculo/luis-miguel-no-participara-en-el-festival-vina-del-mar-2019/03/12/2018/14028.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 02:35:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Los productores a cargo de la visita de Luis Miguel a Chile, confirmaron que \u201cEl Sol de M\u00e9xico\u201d no estar\u00e1 en el Festival de Vi\u00f1a del Mar de 2019. Seg\u00fan el diario El Mercurio, no se pudo concretar la participaci\u00f3n del cantante en la pr\u00f3xima edici\u00f3n del evento por elementos como las trabas para transmitir [\u2026] The post Luis Miguel no participar\u00e1 en el Festival Vi\u00f1a del Mar 2019 appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30df\u30b2\u30eb\u306f\u3082\u3046\u30d3\u30cb\u30e3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb2019  -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/luces/musica/luis-miguel-festival-vina-mar-2019-sera-parte-mexico-noticia-583762",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:21 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En los \u00faltimos meses y tras el \u00e9xito de la producci\u00f3n de Netflix \"Luis Miguel, la serie\", el nombre del cantante mexicano sonaba fuerte como alternativa para ser parte del show del Festival de Vi\u00f1a del Mar 2019. Sin embargo, y a pesar de que en septiembre pasado algunos medios indicaron que la participaci\u00f3n del mexicano estaba asegurada, finalmente la organizaci\u00f3n del evento lo descart\u00f3 por varias razones. Seg\u00fan informa este lunes El Mercurio, si bien existi\u00f3 un acuerdo entre las partes para que el \"Sol de M\u00e9xico\" se subiera nuevamente al escenario de la Quinta Vergara, el irregular present..."
        }
    ]
}