{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTUhKeU5HcHdhQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cabify\u3068Easy Taxi\u306e\u9593\u306e\u9a5a\u304d\u306e\u5408\u610f\u306f\u3001\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059\u304b\uff1f -  CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/trending/como-impacta-al-usuario-el-sorpresivo-acuerdo-entre-cabify-y-easy-taxi_20181207/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c0\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\uff1a\u7c21\u5358\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3067\u5bc6\u5c01\u5951\u7d04\u3092\u5b88\u308b -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/transportes/golpe-de-timon-cabify-sello-acuerdo-con-easy-taxi/2018-12-05/111712.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:21:18 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La empresa Cabify sell\u00f3 un acuerdo con Easy Taxi, lo que implicar\u00e1 una mayor oferta de veh\u00edculos para los pasajeros que ahora adem\u00e1s podr\u00e1n reducir los ..."
        },
        {
            "title": "\u7c21\u5358\u306a\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3068Cabify\u306e\u9593\u306e\u5408\u610f\u306e\u5f8c\u306b\u62b1\u5408\u3057\u3066\uff1a &quot;\u6211\u3005\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5632\u7b11\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b&quot;  -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/nacional/confenatach-tras-acuerdo-entre-easy-taxi-y-cabify-estamos-furiosos-hemos-sido-burlados--2917008",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:55 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Luis Reyes, presidente de la organizaci\u00f3n, indic\u00f3 que la uni\u00f3n comunicada este mi\u00e9rcoles \"celebra la informalidad\", y critic\u00f3 la actitud del Gobierno respecto al ..."
        },
        {
            "title": "Cabify\u30c1\u30ea\u306e\u30bc\u30cd\u30e9\u30eb\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001Easy Taxi\u306b\u6e96\u62e0\u3057\u305f\u7f72\u540d\u3092\u767a\u8868 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/economia/gerente-general-de-cabify-chile-anuncia-firma-de-acuerdo-con-easy-taxi-2914557",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:17 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Agust\u00edn Guilisasti dio a conocer los cambios en las aplicaciones del transporte privado al firmar un acuerdo de alianza que permitir\u00e1 el trabajo en conjunto entre ..."
        },
        {
            "title": "Cabify  - \u7c21\u5358\u306a\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306e\u9593\u306e\u5354\u4f1a\u306f75,000\u53f0\u306e\u8eca\u4e21\u306b\u9054\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/noticias_en_realidad_aumentada/asociacion-entre-cabify----easy-taxi-podria-alcanzar-una-flota-de-75-mil-vehiculos--2916198",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:40 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "La aplicaci\u00f3n Cabify anunci\u00f3 un acuerdo para incorporar taxis asociados al sistema Easy Taxi. Con esto, a los 40 mil socios Cabify podr\u00edan sumarse hasta 35 ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u6709\u8f38\u9001\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u5909\u66f4\uff1aCabifye Easy Taxi Alliance  -  24horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/economia/cambios-en-el-sistema-de-transporte-privado-alianza-cabify-e-easy-taxi-2915601",
            "pub_date": "2018-12-05 09:03:12 GMT",
            "source_nm": "24horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "La aplicaci\u00f3n de viajes Cabify lleg\u00f3 a un acuerdo con Easy Taxi para ofrecer m\u00e1s opciones de traslados para sus pasajeros. En esta primera etapa s\u00f3lo podr\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u6280\u8853\u3001\u54c1\u8cea\u3001\u4fa1\u683c\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f2\u5e74\u5f8c\u306eCabify\u306e\u6210\u529f\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30b7\u30d4 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/espacio-no-editorial/2018/12/06/tecnologia-calidad-y-precio-la-receta-para-el-exito-de-cabify-a-dos-anos-de-su-desembarco-en-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El avance de la tecnolog\u00eda influy\u00f3 en gran parte de los aspectos cotidianos del d\u00eda a d\u00eda. Uno de ellos es la manera en que las personas se movilizan de un lado a otro. Las plataformas digitales de transporte crecieron fuertemente a nivel internacional en los \u00faltimos a\u00f1os. Solamente con un celular se puede pedir un auto a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil en la que no solo muestra el precio final del viaje, sino tambi\u00e9n los datos del conductor -auto, patente, calificaci\u00f3n, entre otras cosas-. Cabify es una de ellas. La empresa espa\u00f1ola que conecta usuarios con veh\u00edculos a trav\u00e9s de una aplicac..."
        },
        {
            "title": "Easy Taxi\u3068Cabify\u306e\u9593\u306e\u60f3\u50cf\u3092\u7d76\u3059\u308b\u540c\u76df -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:21 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Ahora usted podr\u00e1 pedir un Easy Taxi por Cabify.La alianza es concreta. La plataforma Cabify ya tiene habilitada la opci\u00f3n Easy Taxi, con un solo prop\u00f3sito: que los usuarios de esta aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n puedan solicitar un servicio de taxi. Manuel Torres, director de Cabify en Colombia, explic\u00f3 en BLU Radio que el objetivo es contribuir a la movilidad de la ciudad.\"Nuestros usuarios podr\u00e1n elegir qu\u00e9 tipo de veh\u00edculo desea pedir para su transporte. Entre las categor\u00edas est\u00e1 una que aparece como Easy Taxi\", dijo Torres. Vea tambi\u00e9n: Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 ordena desmontar vallas publicitarias de U..."
        },
        {
            "title": "\u6012\u3063\u305f\uff01\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u904b\u8ee2\u624b\u306fCabify  -  Fayerwayer\u3068\u306e\u7c21\u5358\u306a\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u540c\u76df\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.fayerwayer.com/2018/12/taxi-cabify-oposicion/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:41:49 GMT",
            "source_nm": "Fayerwayer",
            "source_url": "https://www.fayerwayer.com",
            "desc": "Cabify incorpor\u00f3 Easy Taxi a su plataforma principal en Chile. No obstante, a pesar de representar una cercan\u00eda con los taxistas, el gremio no est\u00e1 de acuerdo. Desde ayer, los usuarios pueden encontrar la categor\u00eda \u201cEasy Taxi\u201d en Cabify, la cual le da al usuario acceso a toda la flota de taxistas tradicionales inscritos en dicha plataforma (aqu\u00ed los detalles). Agust\u00edn Guilisasti, Gerente General de Cabify Chile, mencion\u00f3 a FayerWayer lo siguiente: Las personas podr\u00e1n pedir un viaje desde la aplicaci\u00f3n de Cabify, tendiendo la opci\u00f3n de hacerlo en autos particulares o en taxis tradicionales, ..."
        },
        {
            "title": "Easy Taxi\u3068Cabify\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u304b\u3064\u3066\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u540c\u76df\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/economia/las-aplicaciones-easy-taxi-y-cabify-anunciaron-una-inedita-alianza/05/12/2018/14144.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 00:24:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Las aplicaciones Easy Taxy y Cabify anunciaron una in\u00e9dita alianza de ambas aplicaciones, la que beneficiar\u00e1 a las personas que deseen realizar viajes en Santiago. Seg\u00fan informa BioBioChile.cl, la informaci\u00f3n se dio hoy luego de que Cabify ingresar\u00e1 al consorcio Maas, el que re\u00fane a otras plataformas como Glovo. En espec\u00edfico, el acuerdo permitir\u00e1 que [\u2026] The post Las aplicaciones Easy Taxi y Cabify anunciaron una in\u00e9dita alianza appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "Easy Taxi\u3067Cabify\u540c\u76df\u306b\u672c\u5f53\u306b\u5f79\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30ef\u30a4\u30e4\u30fc",
            "link": "https://www.fayerwayer.com/2018/12/cabify-easy-taxi-alianza/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:32 GMT",
            "source_nm": "Fayerwayer",
            "source_url": "https://www.fayerwayer.com",
            "desc": "Cabify acaba de anunciar que Easy Taxi se incorpor\u00f3 a su plataforma principal en Chile. Los usuarios podr\u00e1n utilizar ambos servicios desde una misma aplicaci\u00f3n. Sin embargo, \u00bfde qu\u00e9 forma impacta a los socios conductos y usuarios? Desde hoy, basta abrir la aplicaci\u00f3n de Cabify, seleccionar la categor\u00eda \u201cEasy Taxi\u201d y acceder a toda la flota de taxistas tradicionales inscritos en dicha aplicaci\u00f3n. Se trata de una noticia que busca acercar al gremio de los taxistas con las aplicaciones de movilidad que tanta pol\u00e9mica han generado en el pa\u00eds (revisa todas las caracter\u00edsticas aqu\u00ed). Sobre esto c..."
        },
        {
            "title": "Uber\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u624b\u6570\u6599\u306e\u6255\u3044\u623b\u3057\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u56fd\u5bb6\u306e\u505c\u96fb\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  Fayerwayer",
            "link": "https://www.fayerwayer.com/2018/12/uber-choferes-comision/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:57 GMT",
            "source_nm": "Fayerwayer",
            "source_url": "https://www.fayerwayer.com",
            "desc": "Los socios conductores de Uber en Chile, est\u00e1n haciendo un llamado a un \u201capag\u00f3n\u201d nacional luego de manifestar disconformidad con una supuesta alza en las comisiones de la empresa. Uber es conocida por todos. Fue una de las compa\u00f1\u00edas pioneras en dar el gran paso a la movilidad por aplicaciones. No obstante, por detr\u00e1s, evidentemente existen comisiones que se les cobra a los socios conductores. Este porcentaje ha sido objeto de discusi\u00f3n al interior de sus filas. En un contexto donde este tipo de aplicaciones funcionan bajo una legislaci\u00f3n deficiente y poco precisa (se est\u00e1 traminando un proy..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u9593\u306e\u65b0\u305f\u306a\u66b4\u529b\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001VTC\u304c\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3092 &quot;rajarle&quot;\u3068\u8105\u304b\u3059\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/empresas/2018/12/04/nuevo-episodio-violencia-conductores-asi-amenaza-vtc-taxista-rajarle-3426203",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:43 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Nuevo episodio de violencia entre taxistas y VTC (Veh\u00edculos de Turismo con Conductor) en Madrid. En esta ocasi\u00f3n, ha sido el conductor de un Cabify quien ha amenazado a un taxista con \u201crajarle\u201d, tal y como se puede apreciar en el v\u00eddeo que acompa\u00f1a a estas l\u00edneas, grabado, por cierto, por el cliente del taxi, que se encontraba en el interior del veh\u00edculo. El conductor del VTC, pese a que es advertido de que est\u00e1 siendo grabado, no cesa en su empe\u00f1o de agredir al taxista, al que amenaza con \u201crajarle\u201d y cuyo veh\u00edculo patalea con violencia. \u201cMe toca los cojones\u201d, dice el conductor de Cabify cu..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u30e6\u30fc\u30d5\u30a9\u30ea\u30a2\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff1a\u300c\u30ec\u30fc\u30b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u5b89\u304f\u306a\u308b\u3068\u3082\u3063\u3068\u304a\u91d1\u304c\u304b\u304b\u308b\u300d -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/empresas/2018/12/05/taxistas-euforicos-madrid-central-aumentan-carreras-facturacion-3428604",
            "pub_date": "2018-12-05 03:55:55 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Han pasado cinco d\u00edas desde la implantaci\u00f3n de Madrid Central en el centro de la capital de Espa\u00f1a. Un espacio solo para residentes que ocupa la gran almendra del centro de la ciudad y donde no pueden entrar libremente los veh\u00edculos que no tengan la etiqueta eco. Un cambio que est\u00e1 transformando la movilidad en la parte m\u00e1s c\u00e9ntrica de la ciudad. Aunque a\u00fan es pronto para sacar conclusiones sobre los efectos que tendr\u00e1 Madrid Central en el tr\u00e1fico y en los taxistas y VTC, as\u00ed como en las propuestas de carsharing, en estos apenas 5 d\u00edas de implantaci\u00f3n de la medida ya se pueden observar algu..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30d7\u30ea\u304cUber\u306b\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u8105\u5a01\u7684\u306a\u60aa\u5922\u306b\u52a0\u308f\u308b -  ROSARIO PLUS",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/Una-nueva-app-se-suma-a-Uber-en-la-amenazante-pesadilla-de-taxistas--20181128-0022.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "La pesadilla de los taxistas ya no tiene solo a Uber como protagonista sino que ahora tambi\u00e9n se suma Cabify, una plataforma colaborativa de transporte fundada en Madrid (Espa\u00f1a) en 2011 que funciona de manera similar y ahora busca expandir su negocio en la ciudad, seg\u00fan distintas comunicaciones virales que han circulado en redes sociales en los \u00faltimos d\u00edas. En un comunicado oficial, la empresa se propone captar conductores rosarinos para trabajar con en esa organizaci\u00f3n. Destaca algunas caracter\u00edsticas de la app tales como las tarifas fijas por kil\u00f3metro (no por tiempo), la posibilidad de..."
        }
    ]
}