{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpabWVXb3ljaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Am\u00e9ricoVespucio\u306e2\u4ef6\u306e\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u3001\u6b7b\u8005\u3068\u30c0\u30f3\u30d7\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u6b8b\u308b -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243482-dos-graves-accidentes-en-americo-vespucio-dejan-una-persona-fallecida-y-un-camion-volcado.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:12 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Durante la tarde de este viernes se produjeron, casi de manera simult\u00e1nea, dos graves accidentes en el anillo Am\u00e9rico Vespucio, dejando como saldo una ..."
        },
        {
            "title": "San Miguel\u306eCarabineros\u3067\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u3001\u4fdd\u967a\u4f1a\u793e\u306f\u706b\u707d\u30923500\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u8981\u6c42\u3059\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/05/aseguradora-demanda-a-bomberos-por-3-500-millones-tras-accidente-con-carabineros-en-san-miguel.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 20:03:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30bd\u30eb\u30ce\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u306f2\u3064\u306e\u6b7b\u8005\u3092\u6b8b\u3059\uff1a\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u6b63\u9762\u885d\u7a81\u3057\u3001\u56fd\u90535\u53f7\u7dda\u3067\u7206\u767a\u3059\u308b -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/noticias/2018/12/04/accidente-choque-osorno-ruta-5-camiones.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Cabe mencionar que uno de los camiones transportaba cemento, mientras que el otro veh\u00edculo pesado involucrado llevaba gas licuado."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30bb\u30ec\u30ca\uff1a\u58ee\u5927\u306a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306717\u6b73\u672a\u6e80\u306e\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306e\u8b66\u5bdf\u8ffd\u8de1 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-coquimbo/2018/12/07/la-serena-persecucion-policial-a-menor-de-17-anos-termino-en-aparatoso-accidente-de-transito.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "En un aparatoso accidente de tr\u00e1nsito termin\u00f3 una persecuci\u00f3n policial de Carabineros a un menor de 17 a\u00f1os que circulaba..."
        },
        {
            "title": "\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306fCAJON DEL MAIPO\u3068PUENTE ALTO\u306e\u5149\u306e\u88c1\u5224\u6240\u3092\u63d0\u8d77\u3059\u308b -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243138-accidente-de-transito-provoca-corte-de-luz-en-cajon-del-maipo-y-puente-alto.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:30:39 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "El incidente se produjo luego que un veh\u00edculo arrastrara tres postes, interrumpiendo el tr\u00e1nsito en el Camino El Volc\u00e1n."
        },
        {
            "title": "Kast\u306fCatrillanca\u306e &quot;\u4e8b\u6545&quot;\u306e\u6b7b\u3092\u30ab\u30bf\u30ed\u30b0\u5316\u3057\u3001\u8ecd\u4e8b\u5316\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/05/kast-cataloga-de-accidente-muerte-de-catrillanca-y-niega-militarizacion.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:37:25 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "El ex candidato presidencial, Jos\u00e9 Antonio Kast, calific\u00f3 la muerte del comunero, Camilo Catrillanca, como un \"accidente\", expresando adem\u00e1s que se debe ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4e8b\u6545\u30676\u6b73\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306e\u6b7b\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305fSename\u306e\u904e\u5931\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2018/12/04/acusan-negligencia-del-sename-en-muerte-de-nina-de-6-anos-que-sufrio-accidente-bajo-su-tutela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 01:01:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Este martes se desarroll\u00f3 el funeral de Antonella Arias S\u00e1nchez, ni\u00f1a de 6 a\u00f1os que muri\u00f3 bajo la tutela de un \u00f3rgano colaborador del Sename luego de sufrir ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30af\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u30d0\u30a4\u30af\u306b\u4e57\u3063\u305f\u30e9\u30b9\u30b3\u30f3\u30c7\u30b9\u306eTransantiago  -  Radio Agricultura",
            "link": "https://www.radioagricultura.cl/nacional/2018/12/04/motociclista-muere-en-accidente-con-bus-transantiago-en-las-condes.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:28 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.radioagricultura.cl",
            "desc": "Un motociclista muri\u00f3 tras impactar con un bus del Transantiago en la comuna de Las Condes, en la Regi\u00f3n Metropolitana."
        },
        {
            "title": "Cabrero\u7af6\u99ac\u5834\u3067\u306e\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u304c\u6f5c\u5728\u7684\u306b\u6b7b\u306b\u6551\u308f\u308c\u305f -  CHV News",
            "link": "https://www.chvnoticias.cl/sucesos/grave-accidente-en-autodromo-de-cabrero-piloto-salvo-providencialmente-de-morir_20181204/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:14:01 GMT",
            "source_nm": "CHV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.chvnoticias.cl",
            "desc": "Tras adelantar a otro corredor por el costado interno de la posta, perdi\u00f3 el control volc\u00e1ndose estrepitosamente."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa]\u82e5\u3044\u7537\u306f\u3001 &quot;\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u306a\u8eca&quot;\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6df1\u523b\u306a\u3051\u304c\u3092\u3059\u308b -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/242875-video-joven-termina-con-heridas-de-gravedad-tras-protagonizar-accidente-en-carrera-de-autos-locos.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:33:17 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Un joven termin\u00f3 con heridas de gravedad tras protagonizar un accidente en una competencia de \"autos locos\", la que se desarroll\u00f3 en la ciudad de Iquique."
        },
        {
            "title": "Essal\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u7206\u767a\u306e\u5f8c\u306b\u52b4\u50cd\u707d\u5bb3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f1a\u793e\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-los-lagos/2018/12/07/trabajadores-de-essal-critican-a-la-empresa-por-accidente-laboral-tras-explosion-de-camiones.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Trabajadores de la empresa sanitaria Essal habr\u00edan salvado de ahogarse, luego que volcara una embarcaci\u00f3n en el r\u00edo Rahue. El episodio..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAutopista del Maipo\u3067\u6b7b\u4f53\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u66b4\u529b\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3068\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u98db\u884c\u3092\u8abf\u3079\u308b -  Ahoranoticias.cl",
            "link": "http://www.ahoranoticias.cl/noticias/nacional/243183-hallan-cadaver-en-autopista-del-maipo-investigan-violento-accidente-y-fuga-del-conductor.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:31:20 GMT",
            "source_nm": "Ahoranoticias.cl",
            "source_url": "http://www.ahoranoticias.cl",
            "desc": "Carabineros pidi\u00f3 que los eventuales testigos entreguen informaci\u00f3n sobre el hecho."
        },
        {
            "title": "1\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u4eba\u304cLaAraucan\u00eda\u3067\u66b4\u529b\u7684\u306a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2018/12/04/un-muerto-y-un-herido-grave-deja-violento-accidente-de-transito-en-la-araucania.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 12:12:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Una persona muri\u00f3 y otra qued\u00f3 herida de gravedad, tras un accidente de tr\u00e1nsito ocurrido en la zona lacustre de..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306e\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u304c\u306a\u305c\u602a\u6211\u3092\u3057\u305f\u306e\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  elsalvador.com",
            "link": "https://www.elsalvador.com/deportes/futbol/546622/revelaron-por-que-se-accidento-helicoptero-del-dueno-de-leicester-city/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:00 GMT",
            "source_nm": "elsalvador.com",
            "source_url": "https://www.elsalvador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u3068\u885d\u7a81\u3057\u305f\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u30de\u30a4\u30d7\u30c4\u661f\u306e\u8056\u57df\u306e\u6559\u4f1a -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/nacional/rector-del-santuario-de-maipu-protagoniza-accidente-de-transito-tras-colisionar-con-motociclista-2908662",
            "pub_date": "2018-12-03 04:29:15 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Carlos Cox D\u00edaz fue formalizado y puesto en libertad. La v\u00edctima es un motorista repartidor de comida r\u00e1pida que qued\u00f3 con lesiones graves. 24Horas.cl TVN"
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30bd\u30eb\u30ce\u3067\u306e\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u3001\u30bb\u30ec\u30df\u306f\u4ee3\u66ff\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u6027\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/region-de-los-lagos/tras-accidente-en-osorno-seremi-reconoce-necesidad-de-habilitar-ruta/2018-12-05/134406.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:41:22 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "Cada vez que hay accidentes, como el ocurrido ayer, los caminos secundarios se ven sobrepasados y colapsan."
        },
        {
            "title": "\u9154\u3063\u6255\u3044\u904b\u8ee2\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e8b\u6545\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u88ab\u9a13\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e88\u9632\u5211\u52d9\u6240 -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/pais/region-de-los-lagos/prision-preventiva-para-sujeto-que-causo-accidente-por-conducir-ebrio/2018-12-07/161015.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:37 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "El sujeto conduc\u00eda contra el tr\u00e1nsito cuando provoc\u00f3 que los veh\u00edculos que lo esquivaban chocaran en la Ruta 5."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e2\u3064\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u6b7b\uff1a\u6ce5\u68d2\u306e\u7f60\u306e\u5f8c\u306e\u8eca\u4e21\u4e8b\u6545 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/deportes/mas-deportes/2018/12/07/la-tragica-muerte-de-dos-idolos-deportivos-de-venezuela-se-accidentaron-con-trampa-de-ladrones.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u306eCarabineros\u8eca\u3067\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u3001Transantiago\u3068\u885d\u7a81 -  BioBioChile",
            "link": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-metropolitana/2018/12/06/auto-choco-con-paradero-del-transantiago-tras-accidente-con-vehiculo-de-carabineros-en-santiago.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d0\u30a4\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.biobiochile.cl",
            "desc": "Personal de la Secci\u00f3n de Investigaciones Policiales (SIP) de Carabineros trabaja en un accidente de tr\u00e1nsito que se registr\u00f3 en..."
        },
        {
            "title": "\uff03VivoEst\u00e1sCool...\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u3053\u306e\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u610f\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/vivoestascool-concientizan-a-conductores-en-estas-fiestas/1283531",
            "pub_date": "2018-12-08 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "#VivoEst\u00e1sCool\u2026 Concientizan a conductores en estas fiestas MONTERREY. La Cruz Roja Mexicana lanz\u00f3 la campa\u00f1a #VivoEst\u00e1sCool, que tiene como finalidad concientizar a la poblaci\u00f3n sobre la importancia que tienen las diferentes medidas de seguridad para salvar su vida cuando conducen o viajan en un autom\u00f3vil. Subray\u00f3 que esta campa\u00f1a, que se implementa a nivel nacional del 7 de diciembre del presente a\u00f1o y hasta el 7 de enero de 2019, tiene como objetivo principal el de disminuir la cifra de percances viales y lesionados durante las festividades decembrinas. Indic\u00f3 que el estado de Nuevo Le\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30eb\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u706b\u707d\u4e8b\u6545\u3092\u4e88\u898b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b8\u30e7",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/preve-accidentes-por-incendio-en-esta-temporada-por-luces-navidenas-2773140.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "GUANAJUATO, Gto.- (OEM-Informex).- La Secretar\u00eda de Salud de Guanajuato (SSG) exhorta a las familias guanajuatenses a prevenir accidentes por incendio en esta temporada decembrina. El secretario de salud Daniel D\u00edaz Mart\u00ednez detall\u00f3 que en esta temporada las casas habitaci\u00f3n se quedan por tiempos m\u00e1s largos sin presencia de sus ocupantes, lo que genera mayor exposici\u00f3n a un accidente, entre otros factores por el uso de luces el\u00e9ctricas que adornan las fachadas de las casas. De parte de la Secretar\u00eda de Salud anticip\u00f3 que se han reforzado las guardias en las \u00e1reas de urgencia para responder ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u306b\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u885d\u7a81\u3057\u305f\u3068\u304d\u306b\u6b7b\u3093\u30602\u4eba - \u6b63\u65b9\u5f62\u306e\u4e2d\u306b",
            "link": "http://enlaplaza-es.blogspot.com/2018/12/dos-muertos-al-estrellarse-una-avioneta.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u56db\u89d2\u3044",
            "source_url": "http://enlaplaza-es.blogspot.com",
            "desc": "Dos personas perdieron la vida en la tarde de ayer al estrellarse la avioneta en la que viajaban sobre el techo de una gasolinera situada en Badia del Vall\u00e8s (Barcelona) cuando se dispon\u00edan a aterrizar en el aeropuerto de Sabadell (Barcelona), del que hab\u00eda despegado esa misma ma\u00f1ana. Seg\u00fan informaron fuentes de los servicios de emergencias, el siniestro ocurri\u00f3 a las 17.15 horas de la tarde, cuando la avioneta cay\u00f3 sobre el techo de un edificio de varias plantas situado en la gasolinera, lo que provoc\u00f3 la muerte de sus dos tripulantes. La avioneta se incrust\u00f3 en el techo del edificio, pero..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u8005\u304c8\uff05\u5897\u52a0 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHCz",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:52 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Alrededor de 1.35 millones de personas fallecen anualmente en accidentes de tr\u00e1fico en el mundo, de acuerdo con un informe publicado este viernes por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), el cual evidencia un aumento del 8 por ciento en el n\u00famero de muertes respecto al anterior estudio, realizado hace tres a\u00f1os. El informe \u2014que recoge las \u00faltimas cifras completas del a\u00f1o 2016\u2014 destaca que estos siniestros son la principal causa de muerte en ni\u00f1os y j\u00f3venes de entre 5 y 29 a\u00f1os, y especifica que un 26 por ciento de los fallecidos mundiales son peatones y ciclistas. El director del \u00e1rea ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u5e74\u9593135\u4e07\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/sociedad/2018/12/07/accidentes-viales-causan-135-millones-muertes-al-ano_e6b7feaa-5f79-4693-91d5-240342801e28.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:03 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - ROMA, 7 DIC - Los accidentes viales provocan 1,35 millones de muertes al a\u00f1o y ya son la primera causa de muerte entre los 5 y los 29 a\u00f1os, afirm\u00f3 un informe anual de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) publicado hoy, seg\u00fan el cual los m\u00e1s amenazados son los conductores y pasajeros de motos. La tasa de mortalidad por accidentes carreteros es tres veces m\u00e1s alta en los pa\u00edses de bajos ingresos. En Africa es de 26,6 cada 100.000 habitantes, mientras en Europa es 9,9 cada 100.000. La regi\u00f3n europea, junto con Am\u00e9rica y el Pac\u00edfico Occidental, est\u00e1 entre aquellas donde la c..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u6b7b\u4ea1\u8005\u306e\u6700\u60aa\u306e\u6307\u6a19 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/africa/africa-con-la-mayor-cantidad-de-muertos-en-accidente-de-carretera-302982",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:26 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "\u00c1frica \u00c1frica: los peores indicadores de muertos en accidentes de carretera (Efe) 07 de diciembre 2018 , 11:30 p.m. Estudio dice que 26 de cada 100.000 habitantes mueren en las carreteras de ese continente. Alrededor de 1,35 millones de personas fallecen anualmente en accidentes de tr\u00e1fico en el mundo, seg\u00fan un informe publicado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que evidencia un aumento del 8 por ciento en el n\u00famero de muertes respecto al anterior estudio, realizado hace tres a\u00f1os. El informe -que recoge las \u00faltimas cifras completas del a\u00f1o 2016- destaca que estos siniestros so..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u4e0a\u306e\u6df1\u523b\u306a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545Ubat\u00e9 -  Simijaca\u306f15\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u8005\u3092\u6b8b\u3059 -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/region-central/grave-accidente-de-transito-en-la-ubate-simijaca-deja-15-heridos",
            "pub_date": "2018-12-07 14:13:34 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jmvargaso Un grave accidente de tr\u00e1nsito se present\u00f3 en la v\u00eda Ubat\u00e9 - Simijaca, en el sector conocido como \u2018Chinzaque\u2019 en jurisdicci\u00f3n del municipio de F\u00faquene (Cundinamarca). El choque se gener\u00f3 entre un bus de servicio especial y un tractocami\u00f3n. Como producto de la emergencia, la v\u00eda fue cerrada temporalmente mientras las autoridades investigan las causas del accidente. Una primera hip\u00f3tesis es que el tractocami\u00f3n habr\u00eda perdido el control en una curva ubicada el kil\u00f3metro 19 m\u00e1s 800 de la v\u00eda y habr\u00eda impactado contra el bus. De inter\u00e9s: Proh\u00edben parrillero en motocicleta durante..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u4e00\u9031\u9593\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/07/los-mejores-no-comment-de-la-semana",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Las brutales protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia, un aparatoso accidente de avioneta en M\u00e9xico, la terribe contaminaci\u00f3n en Sarajevo y el funeral de George Bush. Todo ello en nuestra selecci\u00f3n de No Comment de esta semana."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u91ce\u7403\u9078\u624b\u304c\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/beisbol/mueren-dos-beisbolistas-en-accidente-de-transito",
            "pub_date": "2018-12-07 17:07:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Especial Los jugadores Jos\u00e9 Castillo y Luis Valbuena, de los Cardenales de Lara de la Liga Venezolana de Beisbol Profesional (Lvbp), fallecieron en la madrugada de hoy en un accidente de tr\u00e1nsito en el estado de Yaracuy, confirm\u00f3 la novena cuatro veces campeona de la pelota invernal de Venezuela. Comunicado oficial. pic.twitter.com/8AWsraNNr7 \u2014 Cardenales de Lara (@CardenalesDice) 7 de diciembre de 2018 Seg\u00fan medios locales, asaltantes obstaculizaron con piedras la v\u00eda para obligar a los conductores a detenerse y poder despojarlos de sus pertenencias. \"Estamos viviendo una horrible tragedia..."
        }
    ]
}