{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR0oyWDJ4bmN4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CL&ceid=CL:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jaime de Aguirre\u306fTVN\u306e\u7d4c\u55b6\u5e79\u90e8\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u307e\u3057\u305f -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/television/television-nacional/jaime-de-aguirre-renuncio-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn/2018-12-06/154941.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:42 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "En medio de la crisis del canal, comunic\u00f3 su decisi\u00f3n \"indeclinable\" de abandonar el cargo que ejerc\u00eda hace dos a\u00f1os. \"Hago votos para que la televisi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Cifuentes\u3001TVN\u306e\u7406\u4e8b\uff1a &quot;Jaime de Aguirre\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u63a5\u8fd1\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f&quot;  -  LaTercera",
            "link": "https://www.latercera.com/reportajes/noticia/ricardo-cifuentes-miembro-del-directorio-tvn-nunca-se-nos-planteo-la-salida-jaime-aguirre/425826/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:45:11 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "El exsubsecretario DC asegura que -al menos en los \u00faltimos dos meses, cuando lleg\u00f3 al directorio- Francisco Orrego nunca pidi\u00f3 votar la destituci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "Jaime de Aguirre\u306fTVN  -  24Horas.cl\u306e\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u8f9e\u4efb",
            "link": "https://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/jaime-de-aguirre-renuncia-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn-2919444",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:46 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "Mediante un comunicado de prensa, el directorio dio a conocer que nombr\u00f3 a Alicia Zald\u00edva para ocupar el cargo de manera interina."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30f3\u30fb\u30b8\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea\u306e\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u30cf\u30a4\u30a8\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30ae\u30ec",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/espectaculo/jaime-de-aguirre-renuncio-a-la-direccion-ejecutiva-de-tvn/06/12/2018/14296.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:40:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Jaime de Aguirre renunci\u00f3 la tarde de este jueves a la direcci\u00f3n ejecutiva de Televisi\u00f3n Nacional(TVN), luego de dos a\u00f1os de dedicaci\u00f3n. En medio de una profunda crisis que afecta al canal y con p\u00e9rdidas millonarias, el exdirectivo envi\u00f3 una carta explicando las razones de su renuncia. \u201cDeseo expresarles mi mayor agraecimiento por su colaboraci\u00f3n [\u2026]"
        }
    ]
}