{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNREZvZVY4U0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ca\u30a4\u30a2\u30e9\u30a2\u30bc\u30f4\u30a7\u30c9\u3068\u30a8\u30df\u30b7\u30c0\u306f\u5927\u6666\u65e5\u306e\u30a2\u30c8\u30e9\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3059\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a22019  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/entretenimento/musica/naiara-azevedo-e-emicida-sao-atracoes-do-reveillon-brasilia-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Novacap\u5165\u672d\u306f12\u670816\u65e5\u306b\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/concurso-da-novacap-e-adiado-para-16-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:33 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "A banca respons\u00e1vel pelo certame informou a altera\u00e7\u00e3o da data por indisponibilidade de espa\u00e7os suficientes e adequados. O exame ocorreria no domingo (9)"
        },
        {
            "title": "\u5730\u9707\u5f8c\u306b\u9003\u3052\u305f\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u306e\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u306b\u306a\u308b -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/haitiana-cega-que-fugiu-apos-terremoto-se-torna-advogada-em-brasilia/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "J\u00e9ssica Antunes jessica.antunes@grupojbr.com. Haiti, 2010. Um terremoto catastr\u00f3fico de magnitude 7.0 devastou a ilha no meio do Caribe, causando a morte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u9996\u90fd\u306e\u4e2d\u30674\u756a\u76ee\u306b\u9ad8\u3044\u8ca0\u50b5\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/07/interna_cidadesdf,723791/brasilia-tem-4-maior-nivel-de-endividamento-entre-todas-as-capitais.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Inadimplentes s\u00e3o apenas 15% do total. Cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 o respons\u00e1vel por 89% das pend\u00eancias."
        },
        {
            "title": "\u6b73\u5165\u5e81\u306f\u4eca\u9031\u91d1\u66dc\u65e5\uff087\uff09 -  JBr\u7279\u5225\u306a\u6642\u671f\u306b\u904b\u55b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/agencias-da-receita-funcionam-em-horario-especial-nesta-sexta-7/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:09:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "A mudan\u00e7a no expediente deve-se ao balan\u00e7o anual das atividades e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos pontos de atendimento. Follow us on social media! Facebook."
        },
        {
            "title": "113 South\u306e\u72af\u7f6a\uff1aSTJ\u306fAdriana Villela\u306e\u8a34\u3048\u3092\u5ef6\u671f -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/06/interna_cidadesdf,723757/crime-da-113-sul-stj-adia-julgamento-de-recurso-de-adriana-villela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:38:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "No recurso, a defesa de Adriana tenta extinguir a decis\u00e3o da Justi\u00e7a do DF que determinou o julgamento da r\u00e9 pelo Tribunal do J\u00fari. Na pr\u00e1tica, se o STJ ..."
        },
        {
            "title": "Corumb\u00e1\uff1aCaesb\u306f93\uff05\u304c\u5b9f\u884c\u3055\u308c\u307e\u3059 - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/corumba-obras-da-caesb-estao-93-executadas/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:21 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Quando conclu\u00eddo, sistema produtor ter\u00e1 capacidade para abastecer 2,5 milh\u00f5es de pessoas de 9 regi\u00f5es do DF e 4 munic\u00edpios goianos. Nesta sexta (7) ..."
        },
        {
            "title": "PCDF\u300130\u4eba\u306e\u60a3\u8005\u3092\u5909\u5f62\u3055\u305b\u305f\u533b\u5e2b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u635c\u67fb\u3092\u958b\u59cb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/pcdf-abre-inquerito-contra-medico-acusado-de-deformar-30-pacientes",
            "pub_date": "2018-12-07 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306fSamamba\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\u5f8c\u306b\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b\u3001\u3068\u5bb6\u65cf\u306f\u8a00\u3046 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/07/interna_cidadesdf,723903/mulher-morre-apos-ter-atendimento-negado-em-samambaia-diz-familia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Patricia Elen Macedo de Souza, 33 anos, foi levada pela m\u00e3e e o irm\u00e3o ao Hospital Regional de Samambaia na manh\u00e3 de quinta-feira (6/12) ap\u00f3s sofrer tr\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "\u00c1guasClaras Park\u306e\u65b0\u3057\u3044\u533a\u57df\u306f\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\uff088\uff09\u3092\u958b\u304f -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/nova-area-parque-de-aguas-claras-e-inaugurada-neste-sabado-8/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Da Reda\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es do Governo de Bras\u00edlia redacao@grupojbr.com. A nova \u00e1rea agregada ao Parque Ecol\u00f3gico de \u00c1guas Claras ser\u00e1 inaugurada ..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30d0\u30ab\u30c3\u30d7\u7af6\u4e89\u30c6\u30b9\u30c8\u306f16/12\u306b\u5ef6\u671f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/concursos-e-empregos/concurso/provas-do-concurso-da-novacap-sao-adiadas-para-o-dia-1612",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Fux\u306e\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u52d5\u54e1\u306f\u65b0\u305f\u306a\u9589\u9396\u306b\u3088\u308a\u518d\u3073\u5897\u52a0\u3059\u308b -  The Popular",
            "link": "https://www.opopular.com.br/editorias/economia/ap%C3%B3s-decis%C3%A3o-de-fux-cresce-mobiliza%C3%A7%C3%A3o-de-caminhoneiros-por-nova-paralisa%C3%A7%C3%A3o-1.1679209",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c17",
            "source_url": "https://www.opopular.com.br",
            "desc": "Em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o tomada na noite de quinta-feira, 6, pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Luiz Fux, grupos de caminhoneiros passaram a ..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u533a\u306f\u904e\u53bb32\u5e74\u9593\u3067\u6700\u3082\u4f4e\u3044\u72af\u7f6a\u7387\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/distrito-federal-apresenta-o-menor-indice-de-criminalidade-dos-ultimos-32-anos/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Dados divulgados pela Seguran\u00e7a P\u00fablica nesta quinta (6) revelam queda de 42% na taxa de homic\u00eddios de 2015 a 2018."
        },
        {
            "title": "\u00c1guasClaras\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u306f\u3001DF  -  Correio Braziliense\u3067\u9ebb\u85ac\u53d6\u5f15\u306e\u544a\u8a34\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/07/interna_cidadesdf,723859/personal-trainer-e-preso-por-traficar-drogas-em-boates-do-df.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "A Coordena\u00e7\u00e3o de Repress\u00e3o \u00e0s Drogas (Cord), da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF), prendeu na manh\u00e3 desta sexta-feira (7/12) um personal trainer que ..."
        },
        {
            "title": "\u9000\u8077\u3057\u305fDF\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u3092\u9069\u7528\u3057\u305f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/pcdf-prende-criminosos-que-aplicavam-golpes-em-aposentadas",
            "pub_date": "2018-12-07 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Ibanez\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306fBuriti\u3068MPDFT\u306e\u9593\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5bfe\u8a71\u8005\u306b\u306a\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "http://blogs.correiobraziliense.com.br/cbpoder/secretario-justica-interlocutor-buriti-mpdft/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "http://blogs.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O futuro secret\u00e1rio de Justi\u00e7a do governo Ibaneis Rocha, Gustavo Rocha (foto), n\u00e3o \u00e9 uma unanimidade entre promotores de Justi\u00e7a, mas, com certeza, ser\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cd\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3001\u56fd\u969b\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u796d\u3092\u958b\u50ac - \u30a2\u30a8\u30cd\u30b7\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/cine-brasilia-sediara-festival-internacional-de-curta-metragem/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "S\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do Curta Bras\u00edlia ocorrer\u00e1 de 13 a 16 de dezembro. Mostra tamb\u00e9m ter\u00e1 filmes de realidade virtual, cenografia interativa, proje\u00e7\u00f5es mapeadas, ..."
        },
        {
            "title": "DF\u3002\u72ac\u306f\u8cfc\u5165\u304b\u30896\u65e5\u5f8c\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u9867\u5ba2\u306f\u6cd5\u5ef7\u3067\u304a\u91d1\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/df-cao-morre-seis-dias-apos-compra-e-cliente-consegue-dinheiro-de-volta-na-justica/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Um pet shop foi condenado a devolver o dinheiro da compra de um c\u00e3o ap\u00f3s o animal morrer, seis dias depois da venda, no Distrito Federal. O filhote da ra\u00e7a ..."
        },
        {
            "title": "Correio\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3001Bia Kicis\u306fSupreme\u304c\u300c\u6065\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u65ad\u8a00\u3059\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,723979/em-entrevista-ao-correio-bia-kicis-afirma-que-supremo-e-uma-vergonha.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:51:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "A deputada federal eleita destacou o epis\u00f3dio envolvendo o ministro Ricardo Lewandowski com o advogado preso por criticar o STF."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u3001Unfer\u306e\u5b66\u751f\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3067\u30d0\u30b9\u30c8\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308binfernizou\u30d6\u30ed\u30c3\u30af - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/seguranca-df/videos-mostram-baderna-em-festa-de-alunos-da-unb-que-infernizou-quadra",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Nas imagens, rapaz aparece em cima de sem\u00e1foro e meninas dan\u00e7am sobre um carro. \u201cTem menino transando, urinando. Uma barb\u00e1rie\u201d, diz morador."
        },
        {
            "title": "DF\u306e\u9996\u90fd\u570f\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b\u74b0\u5883\u5927\u81e3\u4f1a\u5408 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.jornalopcao.com.br/ultimas-noticias/encontro-de-liderancas-do-entorno-comemora-regiao-metropolitana-do-df-151736/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornalopcao.com.br",
            "desc": "Com a san\u00e7\u00e3o presidencial, prefeitos esperam sanar quest\u00f5es como a integra\u00e7\u00e3o do transporte entre Entorno e DF. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o. Mais de 19 prefeitos do ..."
        },
        {
            "title": "Transitol\u00e2ndia\u306f2018\u5e74\u306b10,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u5b66\u751f\u3092\u96c6\u3081\u307e\u3057\u305f - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/transitolandia-reuniu-mais-de-10-mil-estudantes-em-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Escola Vivencial de Tr\u00e2nsito do DER-DF, em Sobradinho, proporciona atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o para alunos das redes p\u00fablica e privada."
        },
        {
            "title": "DF\u3068Goi\u00e1s\u306e\u8b66\u5bdf\u304c\u533b\u5e2b\u306e\u975e\u96e3\u3092\u8abf\u67fb -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/policias-df-e-goias-investigam-medico-denunciado/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Pelo menos 21 pacientes, nos dois estados, registraram ocorr\u00eancia contra o profissional. Delegado considera les\u00e3o corporal."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9cRollemberg\u306f\u8fb2\u6c11\u3092\u524a\u9664\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001GARAR OF PARM OF ALMOST ABMANDED  -  Jornal doGuar\u00e1",
            "link": "https://jornaldoguara.com.br/2018/12/07/governo-rollemberg-retirou-os-chacareiros-mas-parque-do-guara-continua-quase-abandonado/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30a2\u30e9\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://jornaldoguara.com.br",
            "desc": "O segundo mais antigo parque ecol\u00f3gico do Distrito Federal \u2013 foi criado oficialmente em 1998, mas existe h\u00e1 mais de 40 anos \u2013 o Ezechias Heringer vai chegar ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u95a3\u50da\u306e\u6ce2\u3067\u3001\u5bb6\u306f\u7d66\u4e0e\u306e\u518d\u8abf\u6574\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,723804/na-onda-dos-ministros-do-supremo-camara-quer-reajuste-salarial.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Deputados buscam brechas na legisla\u00e7\u00e3o para viabilizar o aumento, que n\u00e3o necessitaria de san\u00e7\u00e3o presidencial."
        },
        {
            "title": "PCDF\u306f\u3001FAB\u8ecd\u304c\u81ea\u3089\u306e\u5a18\u3092\u8650\u5f85\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u975e\u96e3\u3057\u305f - \u5927\u90fd\u5e02",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/pcdf-investiga-militar-da-fab-denunciado-por-abusar-da-propria-filha",
            "pub_date": "2018-12-07 00:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Segundo as acusa\u00e7\u00f5es, por mais de um ano, o pai teria acariciado as partes \u00edntimas da menina. Justi\u00e7a aplicou medidas protetivas contra ele. Distrito Federal."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u3001\u9b45\u60d1\u7684\u306a\u5e97 -  Jornal doGuar\u00e1",
            "link": "https://jornaldoguara.com.br/2018/12/07/angora-uma-loja-que-encanta/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30a2\u30e9\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://jornaldoguara.com.br",
            "desc": "Gatos angor\u00e1s s\u00e3o conhecidos por serem inteligentes, amig\u00e1veis e divertidos. E essas caracter\u00edsticas s\u00e3o as mesmas dos produtos da Angor\u00e1, uma ..."
        },
        {
            "title": "Adasa\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u4f1a\u8b70\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/adasa-participa-de-conferencia-da-onu-sobre-mudancas-climaticas/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:19 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Diretor-presidente da Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do DF foi convidado para falar na COP 24, na Pol\u00f4nia, sobre pr\u00e1ticas de gerenciamento de ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u3001\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304c\u56fd\u4f1a\u3092\u901a\u904e\uff088\uff09 -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/caravana-da-coca-cola-passa-pelo-conjunto-nacional-neste-sabado-8/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Neste pr\u00f3ximo s\u00e1bado (8) de dezembro, \u00e0s 19h, o Conjunto Nacional ser\u00e1 o ponto de partida da tradicional Caravana Iluminada da Coca-Cola, que seguir\u00e1 o ..."
        },
        {
            "title": "CERVECON-2018\uff1aGoi\u00e2nia -  GO  -  Cinema and Beer\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://cinemaecerveja.com.br/confira-como-foi-o-cervecon-2018-goi%C3%A2nia-go-12f529becf8",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30cd\u30de\u3068\u30d3\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://cinemaecerveja.com.br",
            "desc": "Em sua segunda edi\u00e7\u00e3o, o Congresso Latino Americano e Brasileiro de Ci\u00eancia e Mercado Cervejeiro foi sediado na capital goiana, nos dias 29/11, 30/11 e ..."
        },
        {
            "title": "\u8868\u793a\u8981\u6c42\u306b\u3088\u308a\u3001\u8ee2\u9001\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5224\u65ad\u304c\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u308b -  Sagres Online",
            "link": "https://sagresonline.com.br/noticias/seguranca-e-justica/87548-pedido-de-vista-suspende-julgamento-sobre-aplicativos-de-transporte",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30b0\u30ec\u30b9\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://sagresonline.com.br",
            "desc": "Em julgamento no STF, o ministro Ricardo Lewandowski pediu vista ap\u00f3s Luiz Fux e Lu\u00eds Roberto Barroso votarem pela legalidade de aplicativos de transporte ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30eb\u306fJK\u6a4b\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u6ed1\u8d70\u8def\u3092\u59a8\u5bb3\u3057\u3001\u65b9\u5411Plano Piloto  -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/06/interna_cidadesdf,723648/buraco-interdita-faixa-de-pista-proxima-a-ponte-jk.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "De acordo com o Detran, o buraco se abriu durante a madrugada. Novacap deve enviar equipe para fazer reparo."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u8eab\u53d6\u5f15\u88ab\u5bb3\u8005\u3092\u902e\u6355\u3059\u308bPCDF\u306e\u63aa\u7f6e - \u5927\u90fd\u5e02",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/seguranca-df/acao-da-pcdf-contra-o-trafico-prende-integrantes-de-gangue",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3\u5854\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u3068\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b -  Eldo Gomes",
            "link": "https://eldogomes.com.br/torre-de-tv-digital-estara-fechada-no-proximo-sabado-e-domingo/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30b4\u30e1\u30b9",
            "source_url": "https://eldogomes.com.br",
            "desc": "Nos dias 8 e 9 de dezembro, a Torre de TV Digital estar\u00e1 fechada para a conclus\u00e3o das obras de manuten\u00e7\u00e3o que se iniciaram em 30/11. A partir de 15/12, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5927\u6666\u65e5\u306b\u306fIl\u00eaAiy\u00ea\u3001Naiara Azevedo\u3001Emicida  - Bras\u00edliaAgency\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/reveillon-de-brasilia-tera-ile-aiye-naiara-azevedo-e-emicida/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Artistas se apresentam na festa da virada do Ano Novo em shows no Man\u00e9 Garrincha e na Prainha dos Orix\u00e1s."
        },
        {
            "title": "DF  -  Jornal deBras\u00edlia\u3067\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u5f37\u76d7\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u76d7\u4eba",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/bandidos-sao-presos-apos-roubo-de-caminhonete-no-df/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Dois homens foram presos, por volta das 21h30 dessa quarta-feira (5), ap\u00f3s roubarem uma caminhonete em S\u00e3o Sebasti\u00e3o. O ve\u00edculo foi recuperado na via N1 ..."
        },
        {
            "title": "\u6b4c\u624bPatr\u00edciaRezende\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u6cbb\u7642\u8cbb\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f -  Eldo Gomes",
            "link": "https://eldogomes.com.br/cantora-patricia-rezende-promove-show-para-custear-tratamento-em-brasilia/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30b4\u30e1\u30b9",
            "source_url": "https://eldogomes.com.br",
            "desc": "A jovem brasiliense Patr\u00edcia Rezende, ex The Voice Brasil, promover\u00e1 um show para custear seu tratamento de sa\u00fade, que segue em uma segunda etapa, ..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306b\u306f\u3001DF Correio Braziliense\u306e\u8ca1\u7523\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u6570\u304c\u6e1b\u5c11\u3057\u305f",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/06/interna_cidadesdf,723640/novembro-termina-com-queda-nos-numeros-de-crimes-contra-o-patrimonio.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Balan\u00e7o feito pela Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Paz Social mostram que houve uma redu\u00e7\u00e3o de 22% na quantidade de delitos em rela\u00e7\u00e3o a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u306e\u6587\u5316\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u306b\u306f\u6728\u66dc\u65e5\u3068\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\u30d9\u30a4\u30ed\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9",
            "link": "https://eldogomes.com.br/agenda-cultural-de-brasilia-tera-dhi-ribeiro-nesta-quinta-e-sexta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30b4\u30e1\u30b9",
            "source_url": "https://eldogomes.com.br",
            "desc": "Nesta quinta e sexta, 06 e 07 de Dezembro, a partir das 20h, tem Dhi Ribeiro, no CLUBE DO CHORO, com sua banda, realizando apresenta\u00e7\u00f5es culturais para ..."
        },
        {
            "title": "Caiado\u306fDF\u306e\u5927\u90fd\u5e02\u570f\u306b\u30e9\u30a4\u30c9\u5e02\u753a\u6751\u3092\u542b\u3081\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/colunas-blogs/janela-indiscreta/caiado-quer-incluir-municipios-da-ride-na-regiao-metropolitana-do-df",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3002 DF  -  Jornal deBras\u00edlia\u3067\u5bb6\u5c4b\u3084\u8eca\u4e21\u3092\u76d7\u3080\u7f6a\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/videos-casal-e-preso-acusado-de-roubar-casas-e-veiculos-no-df/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:38:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Um casal foi detido na noite dessa quarta-feira na DF-005, no Condom\u00ednio Priv\u00ea, entre o Varj\u00e3o e o Lago Norte, suspeito de roubar casas e interior de ve\u00edculos."
        },
        {
            "title": "Los Hermanos\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3092\u901a\u904e\u3057\u3066\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/diversao-e-arte/2018/12/05/interna_diversao_arte,723347/show-los-hermanos-em-brasilia-2019.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Depois de quatro anos longe dos palcos, a banda Los Hermanos anunciou, nesta quarta-feira (5/12), uma turn\u00ea de abril a maio de 2019 no Brasil. O grupo far\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u7a7a\u6e2f\u3067Avianca\u822a\u7a7a\u6a5f\u3092\u596a\u53d6 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/justica-apreende-avioes-da-avianca-no-aeroporto-de-brasilia",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u5275\u9020\u7684\u306a\u8a08\u753b - Ag\u00eancia\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3068\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u89b3\u5149\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u9032\u6b69",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/08/promocao-turistica-de-brasilia-avanca-com-o-plano-criativo/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Balan\u00e7o do setor mostra inova\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde lan\u00e7amento de guias para visitantes a divulga\u00e7\u00f5es de trabalhos da capital federal no exterior."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30a2\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308bPMMA\u306f\u5b89\u4fa1\u3067\u5408\u6cd5\u3067\u3059\u304c\u3001\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/usado-em-bioplastias-pmma-e-barato-e-legalizado-mas-pode-trazer-riscos/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Ana L\u00facia Ferreira Raphaella Sconetto redacao@grupojbr.com. O polimetilmetacrilato, popularmente conhecido como PMMA e utilizado em bioplastias, n\u00e3o \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Brazl\u00e2ndia -  Correio Braziliense\u3067\u4eba\u304c\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u9014\u4e2d\u3067\u96f7\u306b\u8972\u308f\u308c\u6b7b\u306c",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/07/interna_cidadesdf,724016/homem-e-atingido-por-raio-no-meio-de-plantacao-e-morre-em-brazlandia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 21:44:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O incidente aconteceu no Incra 6, pr\u00f3ximo ao local da Festa do Morango. Testemunhas chamaram o Corpo de Bombeiros."
        },
        {
            "title": "UnB\u5b66\u751f\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u30013\u4eba\u306e\u4eba\u304c\u523a\u3055\u308c\u3066\u6bb4\u3089\u308c\u3066\u7d42\u308f\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/seguranca-df/festa-de-alunos-da-unb-acaba-com-tres-pessoas-esfaqueadas-e-pancadaria",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Festa de encerramento do semestre da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), organizada por alunos da institui\u00e7\u00e3o na comercial da 408 Norte, terminou com tr\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "Folia de Reis\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304cBuriti Palace  - Ag\u00eanciaBrasilia\u3067\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u5c55\u793a",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/grupos-de-folia-de-reis-exibem-sua-arte-no-palacio-do-buriti/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:27:46 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Encontro encerrou a peregrina\u00e7\u00e3o dos foli\u00f5es em quatro \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do DF. Governador Rollemberg recebeu os integrantes nesta sexta (7)"
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a11\u4eba\u306e\u4eba\u8cea\u3092\u902e\u6355\u3057\u300111\u4eba\u306e\u4eba\u8cea\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u8b66\u5bdf\u306e\u902e\u6355\u8005 -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/video-policia-prende-homens-que-assaltaram-casa-e-fizeram-11-refens/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:40:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Da Reda\u00e7\u00e3o redacao@grupojbr.com. A Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal (PMDF) prendeu quatro homens em uma resid\u00eancia em Arniqueiras, na tarde desta ..."
        },
        {
            "title": "DF\uff1a\u4e2d\u7523\u968e\u7d1a\u306e\u82e5\u8005\u306b\u85ac\u7269\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u305f\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u3092\u902e\u6355 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/df-preso-personal-trainer-que-vendia-drogas-a-jovens-de-classe-media",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u4fa1\u683c\u306e\u4e0b\u843d\u306b\u4f34\u3044\u3001DF\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u653f\u5e9c\u306e\u30c7\u30d5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/com-queda-no-preco-da-gasolina-df-tem-maior-deflacao-do-pais/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Segundo an\u00e1lise da Codeplan de n\u00fameros de novembro, apresentados nesta sexta (7), \u00edndice ficou em -0,43%"
        },
        {
            "title": "Bras\u00edlia\u304b\u3089\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u30d7\u30ec\u30b9\u306e\u535a\u7269\u9928 -  Jornal deBras\u00edlia\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u30679\u8cde\u306e\u3046\u30618\u8cde\u3092\u53d6\u308b",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/estudantes-de-brasilia-levam-8-de-9-premios-em-concurso-museu-da-imprensa/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:10:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Eles receberam cadernetas de poupan\u00e7a da Caixa, cujos valores variam entre R$ 850 e R$ 2,8 mil. Cada professor recebeu R$ 700 por aluno classificado ..."
        },
        {
            "title": "TCDF\u3001\u7834\u7523\u3057\u305f\u4ee3\u7406\u306b\u4ee3\u308f\u308b\u30d7\u30ed\u30b3\u30f3\u3092\u6c7a\u5b9a - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-determina-ao-procon-que-substitua-comissionados-por-concursados",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u7f72\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u7372\u5f97 - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/corpo-de-bombeiros-ganha-nova-central-de-comunicacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Inaugurado nesta sexta (7), espa\u00e7o para operar o atendimento do telefone 193 fica no Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es de Bras\u00edlia."
        },
        {
            "title": "Novacap\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\uff1a\u30c6\u30b9\u30c8\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306e2\u3064\u306e\u30b7\u30d5\u30c8\u3067\u9069\u7528\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/concurso-da-novacap-provas-serao-aplicadas-em-dois-turnos-no-domingo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Da Ag\u00eancia Bras\u00edlia. As provas para o concurso da Companhia Urbanizadora da Nova Capital do Brasil (Novacap) ser\u00e3o aplicadas em dois turnos neste ..."
        },
        {
            "title": "TCDF\u3001\u61b2\u6cd5\u57fa\u91d1\u3092\u56de\u53ce\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u300c\u8ca1\u653f\u7684\u52aa\u529b\u300d\u3092\u6255\u3046 - \u5927\u90fd\u5e02",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-cobra-esforco-da-fazenda-para-recuperar-fundo-constitucional",
            "pub_date": "2018-12-08 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u5ba4\u306e\u30e1\u30c0\u30eb\u30aa\u30d6\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb - \u30a2\u30b2\u30b7\u30a2\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/medalha-de-merito-da-procuradoria-geral-reconhece-52-personalidades-de-brasilia/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:15:26 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Solenidade de outorga ocorreu nesta quinta (6), no Pal\u00e1cio do Buriti. Rodrigo Rollemberg participou da entrega das condecora\u00e7\u00f5es."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\uff1a\u6ed1\u8d70\u8def\u306e\u30dc\u30c8\u30eb\u30cd\u30c3\u30af\u3068\u30b7\u30b0\u30ca\u30eb\u4f1d\u9054\u306e\u6b20\u5982\u304cDER  -  Jornal deBras\u00edlia\u3092\u6df7\u4e71\u3055\u305b\u308b",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/pistao-sul-afunilamento-de-pista-e-falta-de-sinalizacao-confundem-ate-der/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "J\u00e9ssica Antunes jessica.antunes@grupojbr.com. Motoristas que enfrentam o tr\u00e2nsito no Pist\u00e3o Sul diariamente precisam de sorte e paci\u00eancia. Sem sinaliza\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u75c5\u9662\u306e\u30b1\u30a2\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u5f8c\u3001DF\u306eUPA\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u5927\u90fd\u5e02",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/mulher-morre-em-upa-do-df-apos-recusa-de-atendimento-em-hospital",
            "pub_date": "2018-12-07 00:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3002 JBr\u304b\u3089\u306e\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u60a3\u8005\u306b\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u533b\u5e2b\u306b\u76f8\u8ac7\u3059\u308b -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/video-medico-denunciado-indica-para-clientes-retoques-no-rosto/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Equipe relata detalhes da experi\u00eancia. V\u00eddeo mostra as \"sugest\u00f5es\" de interven\u00e7\u00f5es do profissional. Follow us on social media! Facebook. GooglePlus."
        },
        {
            "title": "UPA\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u5973\u6027\u306e\u6bcd\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4eba\u751f\u3092\u6c17\u306b\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/mae-de-mulher-que-morreu-em-upa-nao-se-importaram-com-a-vida-dela",
            "pub_date": "2018-12-07 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Codeplan\u306fDF  - Ag\u00eanciaBrasilia\u306e\u7d71\u8a08\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u96c6\u4e2d\u3059\u308b\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/codeplan-lanca-plataforma-que-concentra-dados-estatisticos-do-df/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:48 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Sistema organiza as informa\u00e7\u00f5es e facilita o acesso do cidad\u00e3o comum \u00e0s pesquisas. Divulga\u00e7\u00e3o da novidade ocorreu na sede da empresa, nesta quinta (6)"
        },
        {
            "title": "DF\u306b\u5bb6\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u306f\u3001\u5c4b\u6839\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u3092\u306f\u308b\u304b\u306b\u8d85\u3048\u3066\u3044\u308b -  Jornal deBras\u00edlia",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/moradia-no-df-vai-muito-alem-de-ter-um-teto/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de risco e dificuldade na libera\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1s s\u00e3o parte dos problemas na habita\u00e7\u00e3o. Follow us on social media! Facebook. GooglePlus."
        },
        {
            "title": "Fux\u306e\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u3055\u3089\u306a\u308b\u9ebb\u75fa\u306e\u305f\u3081\u306b\u52d5\u54e1\u3055\u308c\u308b - \u5927\u90fd\u4f1a",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/transporte-br/apos-decisao-de-fux-caminhoneiros-se-mobilizam-por-nova-paralisacao",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Conlurb\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u6c11\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u305f\u3081\u306e\u767b\u9332\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059 - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/06/conlurb-recebe-inscricoes-para-novos-conselheiros-da-sociedade-civil/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:02:10 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de catadores, representantes de moradores e ONGs devem se credenciar at\u00e9 12 de dezembro para a elei\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5a18\u3092\u5f37\u59e6\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u7236\u89aa\u306f\u9023\u90a6\u5730\u65b9\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/pai-acusado-de-estuprar-as-proprias-filhas-e-preso-no-distrito-federal",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF) prendeu um homem de 48 anos acusado de abusar sexualmente das filhas. As investiga\u00e7\u00f5es avan\u00e7aram ap\u00f3s ..."
        },
        {
            "title": "Raad Massouh\u306fCLDF\u3078\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u6a29\u5229\u306e\u56de\u5fa9\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/raad-massouh-pede-restabelecimento-de-direitos-politicos-a-cldf",
            "pub_date": "2018-12-08 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Espa\u00e7oRenato Russo\u3001\u30b7\u30e7\u30fc\u3068\u82b8\u8853\u7684\u306a\u5c45\u4f4f\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b - Ag\u00eanciaBrasilia",
            "link": "https://agenciabrasilia.df.gov.br/2018/12/07/espaco-renato-russo-abre-chamamento-para-espetaculos-e-residencia-artistica/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:09 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://agenciabrasilia.df.gov.br",
            "desc": "Inscri\u00e7\u00e3o em editais para ocupa\u00e7\u00f5es culturais em 2019 come\u00e7a na segunda (10), pela internet. An\u00fancio foi feito na noite desta sexta (7), no lan\u00e7amento da ..."
        },
        {
            "title": "DF\u3067\u76d7\u307e\u308c\u305f\u30e9\u30b0\u30b8\u30e5\u30a2\u30ea\u30fc\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30a2\u3068\u30b4\u30a4\u30a2\u30b9 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2",
            "link": "http://www.jornaldebrasilia.com.br/cidades/caminhonetes-de-luxo-furtadas-no-df-eram-levadas-para-bahia-e-goias/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:43:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.jornaldebrasilia.com.br",
            "desc": "Grupo \u00e9 respons\u00e1vel por mais de um ter\u00e7o das 33 ocorr\u00eancias registradas no Distrito Federal este ano. Agora, os receptadores s\u00e3o investigados."
        },
        {
            "title": "DF\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u796d\u308a\u306f20\uff05\u306b\u9054\u3059\u308b\u5272\u5f15\u3092\u63d0\u4f9b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/moradia/festival-de-imoveis-no-df-oferece-descontos-que-chegam-a-20",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        }
    ]
}