{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREZvWkhCd0VnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PE\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u3068\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u306f\u3001EC\u306e\u9280\u884c\u3092\u596a\u3044\u53d6\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u6b7b\u306c\u3002\u4ed6\u306e3\u4eba\u306e\u89aa\u621a\u304c\u72a0\u7272\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3059 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/noticia/2018/12/07/empresario-de-pe-e-filho-dele-morrem-durante-tentativa-de-assalto-a-bancos-no-ce-outros-3-parentes-estao-entre-as-vitimas.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Pai e filho foram at\u00e9 o Cear\u00e1 buscar tr\u00eas familiares que vinham de S\u00e3o Paulo para passar os festejos de fim de ano em Serra Talhada, no Sert\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u306e\u5834\u5408\uff1a\u5bb6\u65cf\u306f\u30da\u30c8\u30ed\u30ea\u30ca\u3078\u306e\u907a\u4f53\u306e\u79fb\u8ee2\u3092\u6c42\u3081\u305f - R\u00e1dioJornal",
            "link": "https://radiojornal.ne10.uol.com.br/noticia/2018/12/06/caso-beatriz-familia-pediu-transferencia-de-restos-mortais-para-petrolina-62681",
            "pub_date": "2018-12-06 19:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://radiojornal.ne10.uol.com.br",
            "desc": "A garota Beatriz Motta, de 7 anos, foi morta com 42 facadas numa escola de Petrolina, no Sert\u00e3o de Pernambuco. Crime segue sem solu\u00e7\u00e3o 3 anos depois."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b7\u30d5\u30a7\u306e\u5927\u6666\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30a8\u30eb\u30d0\u30fb\u30e9\u30de\u30eb\u30e7\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30cd\u30fb\u30ed\u30d7\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30b7\u30a7 -  G1\u306b\u3088\u308b15\u5206\u9593\u306e\u706b\u707d\u3068\u30b7\u30e7\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/07/reveillon-no-recife-tem-15-minutos-de-fogos-e-shows-de-elba-ramalho-michelle-melo-e-almir-rouche.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 00:17:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Apresenta\u00e7\u00f5es acontecem na orla de Boa Viagem e do Pina. Programa\u00e7\u00e3o do Ciclo Natalino segue at\u00e9 6 de janeiro de 2019."
        },
        {
            "title": "Sert\u00e3ode Pernambuco\u306e\u5f37\u3044\u96e8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a4\u30f3\u30e1\u30c3\u30c8\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8 -  JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cidades/geral/noticia/2018/12/04/inmet-alerta-para-chuva-intensa-no-sertao-de-pernambuco-364338.php",
            "pub_date": "2018-12-04 20:02:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "O alerta \u00e9 v\u00e1lido at\u00e9 22h desta quarta-feira (5) Cidades/Geral- Jornal do Commercio."
        },
        {
            "title": "Serra Talhada\u306f\u30df\u30e9\u30b0\u30ec\u30b9\u60b2\u5287\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u5230\u7740\u3092\u5f85\u3064 -  OP9",
            "link": "https://www.op9.com.br/pe/noticias/serra-talhada-espera-chegada-das-vitimas-da-tragedia-de-milagres/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:40 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "Os corpos dos pernambucanos mortos na tentativa de assalto ocorrido em Milagres, distante 482 km de Fortaleza, no Cear\u00e1, devem chegar em Serra Talhada ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ec\u30fc\u30c8\u30ec\u30b7\u30d5\u30a7 -  G1\u3067\u8a95\u751f\u65e5\u306b\u7537\u304c\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/07/homem-e-assassinado-em-bar-no-dia-do-aniversario-no-grande-recife.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:41:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Crime ocorreu na localidade de Lagoa das Gar\u00e7as, no bairro de Prazeres, em Jaboat\u00e3o dos Guararapes. Amigo tamb\u00e9m foi baleado e morreu em hospital."
        },
        {
            "title": "\u8cc3\u8cb8\u6599\u304c\u652f\u6255\u308f\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001Pernambuco\u5185\u306e\u8b66\u5bdf\u7f72\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b -  JC Online",
            "link": "https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/rondajc/2018/12/06/delegacia-no-interior-de-pernambuco-vai-fechar-porque-aluguel-nao-foi-pago/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:55 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jc.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Em of\u00edcio, delegado de S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito, no Sert\u00e3o, diz que delegacia ser\u00e1 transferida para Afogados da Ingazeira. Sinpol-PE denuncia atrasos de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3067\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u4e2d\u306b\u8d70\u308a\u53bb\u308b -  TNH1",
            "link": "https://www.tnh1.com.br/noticia/nid/empresaria-morre-atropelada-enquanto-andava-de-bicicleta-em-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:33 GMT",
            "source_nm": "TNH1",
            "source_url": "https://www.tnh1.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sert\u00e3o\u306e12\u6708\u306e\u96e8|\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb - \u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/vida-urbana/2018/12/06/interna_vidaurbana,770162/dezembro-de-chuvas-no-sertao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 11:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "O m\u00eas de dezembro come\u00e7ou com chuvas fortes no Sert\u00e3o pernambucano. O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta de chuvas intensas para a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b7\u30d5\u30a7\u306e\u6a4b\u306e\u30ea\u30cf\u30d3\u30ea\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306f\u5e02\u5f79\u6240\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/07/programa-de-recuperacao-de-pontes-no-recife-e-anunciado-pela-prefeitura.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:49:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "An\u00fancio ocorreu nesta sexta (7) ap\u00f3s imagens de problemas estruturais nas pontes circularem na internet. Segundo a Emlurb, monitoramento na pontes \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30b7\u30de\u30fb\u30e1\u30ed\uff1a\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u592a\u967d\u306e\u4e0b\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u30c1\u30fc\u30ba\u306f\u3001\u571f\u5730\u3001\u6b74\u53f2\u3001\u305d\u3057\u3066\u7537 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/josimarmelo/2018/12/queijo-feito-sob-sol-de-pernambuco-mostra-a-terra-a-historia-e-o-homem.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Em minhas viagens ao Nordeste do Brasil, uma das iguarias que me encantam \u00e9 o queijo."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3067\u306f120\u4e07\u4eba\u306e\u4eba\u3005\u304c\u6975\u5ea6\u306e\u8ca7\u56f0\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30fc\u30b3",
            "link": "https://www.folhape.com.br/economia/economia/economia/2018/12/06/NWS,89645,10,550,ECONOMIA,2373-EM-PERNAMBUCO-MILHAO-PESSOAS-VIVEM-EXTREMA-POBREZA.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "Cinco pessoas em casa e uma renda de R$ 100 para todos. Essa \u00e9 a realidade de R\u00fabia Ferreira da Silva, 33 anos, que vive juntamente com quatro filhos em ..."
        },
        {
            "title": "4\u5e74\u5f8c\u3001Los Hermanos\u306f\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306b\u623b\u308a\u3001Pernambuco  - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/viver/2018/12/05/internas_viver,770055/apos-quatro-anos-los-hermanos-voltam-aos-palcos-e-se-apresentam-em-pe.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "01\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306f\u4fe1\u7528\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u3066\u3082\u7fa9\u52d9\u3092\u8ca0\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Folha de Pernambuco",
            "link": "https://www.folhape.com.br/politica/politica/fogo-cruzado/2018/12/05/NWS,89533,7,458,POLITICA,2193-PERNAMBUCO-PROIBIDO-DEVER-MESMO-TENDO-CREDITO.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 01:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "Pernambuco tem capacidade de endividamento, mas o governo federal n\u00e3o d\u00e1 o aval."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u653f\u5e9c\u306f18\u65e5\u306b13\u56de\u76ee\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u4e00\u62ec\u6255\u3044\u3059\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/06/governo-de-pernambuco-paga-13o-salario-em-parcela-unica-no-dia-18.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:41:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u306f\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u30a2\u30b0\u30ec\u30b9\u30c6\u306b\u3042\u308bPCC\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u902e\u6355 -  JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/rondajc/2018/12/04/operacao-prende-integrante-do-pcc-no-agreste-de-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:17:20 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jc.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Uma megaopera\u00e7\u00e3o em 15 estados brasileiros est\u00e1 sendo realizada na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (04) para prender integrantes de fac\u00e7\u00f5es criminosas. No total ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u706b\u707d\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u30da\u30c8\u30ed\u30d6\u30e9\u30b9\u7cbe\u932c\u6240 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/nordeste/376788/Inc%C3%AAndio-paralisa-unidade-de-refinaria-da-Petrobr%C3%A1s-em-Pernambuco.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Um inc\u00eandio atingiu uma torre da unidade de Coqueamento Retardado (U-21) da Refinaria Abreu e Lima (Rnest), da Petrobr\u00e1s, em Pernambuco, levando \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u753b\u5bb6\u304c\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e9\u6b73\u306e\u7525\u306e\u524d\u3067\u6b7b\u4ea1 -  TNH1",
            "link": "https://www.tnh1.com.br/noticia/nid/pintor-e-assassinado-em-frente-a-sobrinho-de-9-anos-em-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "TNH1",
            "source_url": "https://www.tnh1.com.br",
            "desc": "Um pintor foi assassinado, na noite do \u00faltimo s\u00e1bado (1), no Alto Santa Isabel, no Recife. Identificado como Arandir Santos de Lima, 31 anos, o homem foi ..."
        },
        {
            "title": "10\u30f6\u6708\u524d\u306b\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3067\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f\u4eba\u306f\u3001\u30b3\u30c6\u30a3\u30a2 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30b5\u30aa\u30fb\u30aa\u30b9\u30c6",
            "link": "https://www.visaooeste.com.br/homem-que-havia-desaparecido-ha-dez-meses-em-pernambuco-e-localizado-em-cotia/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.visaooeste.com.br",
            "desc": "A Guarda Civil Municipal de Cotia encontrou e identificou um homem de 34 anos de idade que era tido como desaparecido h\u00e1 dez meses. Sofrendo de ..."
        },
        {
            "title": "MBL\u3068\u53f3\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304cDaniel Coelho  -  Folha de Pernambuco\u3068\u51fa\u4f1a\u3046",
            "link": "https://www.folhape.com.br/politica/politica/parada-lgbt/2018/12/03/BLG,8780,7,834,POLITICA,2419-MEMBROS-MBL-DIREITA-PERNAMBUCO-REUNEM-COM-DANIEL-COELHO.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 22:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "O deputado federal reeleito pelo PPS, Daniel Coelho, esteve reunido na tarde desta segunda-feira (03), com lideran\u00e7as de grupos como o Movimento Brasil ..."
        },
        {
            "title": "Casa\u306fRecife  -  G1\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\u6750\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30b3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u7372\u5f97",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/06/casa-ganha-decoracao-natalina-feita-com-materiais-reciclados-no-recife.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Artista pl\u00e1stico criou \u00e1rvores de Natal, bonecos de neve e outros enfeites com pneus, garrafas, calotas e vinis."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u4f1a\u8005\u306f\u3001\u30be\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30de\u30bf\u30fb\u30c7\u30fb\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30fc\u30b3\u30674\u5ea6\u76ee\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  TV\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb",
            "link": "https://tvjornal.ne10.uol.com.br/noticia/ultimas/2018/12/06/vereador-e-preso-pela-quarta-vez-na-zona-da-mata-de-pernambuco-51408.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u65b0\u805e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9",
            "source_url": "https://tvjornal.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Vereador de Carpina foi preso em frente \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores."
        },
        {
            "title": "\u5be9\u5224\u306f\u516c\u52d9\u54e1\u306b\u6bb4\u3089\u308c\u3001\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3067\u6cbb\u7642\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b -  Torcedores.com",
            "link": "https://www.torcedores.com/noticias/2018/12/arbitro-agredido-no-pernambuco",
            "pub_date": "2018-12-02 02:01:01 GMT",
            "source_nm": "Torcedores.com",
            "source_url": "https://www.torcedores.com",
            "desc": "Tiago Nascimento foi agredido por dirigentes do Santa Cruz. Na confus\u00e3o, o juiz acabou escorregando e bateu a cabe\u00e7a, levando cinco pontos no superc\u00edlio."
        },
        {
            "title": "Alagoano\u306fPernambuco  -  Alagoas\u306e24\u6642\u9593\u306e\u30d0\u30b9\u3067\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u3092\u904b\u3093\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "http://www.alagoas24horas.com.br/1195394/alagoano-e-preso-transportando-maconha-dentro-de-onibus-em-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:52:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e9\u30b4\u30a2\u30b924\u6642\u9593",
            "source_url": "http://www.alagoas24horas.com.br",
            "desc": "Um alagoano, identificado como Luiz Arthur Azevedo Sim\u00f5es, de 24 anos, foi preso, esse fim de semana, transportando maconha dentro de um \u00f4nibus, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b7\u30d5\u30a7\u306f\u5275\u9020\u7684\u306a\u89b3\u5149\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u8a08\u753b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059|\u7d4c\u6e08 - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,770164/recife-tem-plano-inedito-para-turismo-criativo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "O Recife sediar\u00e1 amanh\u00e3 e no pr\u00f3ximo s\u00e1bado o Semin\u00e1rio Internacional de Turismo Criativo, em parceria com o Sebrae, no audit\u00f3rio do Museu Cais do ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u30672018\u5e74\u306e\u9078\u6319\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u5019\u88dc\u8005\u306f\u3001\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5352\u696d\u751f\u3067\u3042\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/eleicoes/2018/noticia/2018/12/06/candidatos-que-venceram-as-eleicoes-2018-em-pernambuco-sao-diplomados-pela-justica-eleitoral.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 23:13:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Foram diplomados pelo TRE-PE o governador reeleito, Paulo C\u00e2mara (PSB); a vice, Luciana Santos (PCdoB) e o senador Humberto Costa (PT), al\u00e9m de 48 ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u8131\u7a0e\u7591\u3044 -  JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cidades/policia/noticia/2018/12/06/empresarios-sao-presos-suspeitos-de-sonegacao-de-impostos-em-pernambuco-364636.php",
            "pub_date": "2018-12-06 19:20:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Segundo a Sefaz, o Estado deixou de arrecadar R$ 85 milh\u00f5es por causa da a\u00e7\u00e3o criminosa envolvendo distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis Cidades/Pol\u00edcia- Jornal ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30b1\u30a4\u30f3\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u306fBR-101\u3092\u9589\u3058\u308b|\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb - \u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/vida-urbana/2018/12/03/interna_vidaurbana,769806/trabalhadores-canavieiros-fecham-a-br-101-em-ribeirao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "Trabalhadores da cana de a\u00e7\u00facar interditaram na manh\u00e3 dessa segunda-feira (3) o quil\u00f4metro 152 da Rodovia BR-101 Sul, no munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o, Mata Sul ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30d5\u30a1\u30af\u30c8\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 -  Pernambuco Edition  -  08/12/2018  -  Brazil de Fato\u3092\u805e\u304f",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/08/ouca-o-programa-brasil-de-fato-edicao-pernambuco-08122018/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "Dia de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o e consumo de produtos agroecol\u00f3gicos s\u00e3o destaques."
        },
        {
            "title": "Embratel\u3068\u63d0\u643a\u3059\u308b\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af|\u7d4c\u6e08 - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/economia/2018/12/02/internas_economia,769634/smart-networks-sera-parceira-da-embratel.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "Empresa far\u00e1 parte da segunda fase do Pernambuco Conectado, cuja licita\u00e7\u00e3o chega a R$ 180 milh\u00f5es."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u9593\u306e\u9aa8\u683c\u306fItamarac\u00e1\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u5834\u6240\u306b\u3042\u308b\u6559\u4f1a\u306e\u96a3\u306b\u73fe\u308c\u3001\u8eca\u3084\u6b69\u884c\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u640d\u50b7\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/04/ossos-ficam-a-mostra-ao-lado-de-igreja-em-sitio-historico-no-grande-recife-e-sao-danificados-por-carros-e-pedestres.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 22:25:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "\u00d3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o estimam que enterros tenham ocorrido antes do s\u00e9culo 19. Apesar da descoberta, em Vila Velha, \u00e1rea n\u00e3o foi isolada para estudo ou ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30cd\u30b1\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001Pernambuco  -  JC Online\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/havagas/2018/12/03/grupo-heineken-abre-vagas-de-estagio-em-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:10:23 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jc.ne10.uol.com.br",
            "desc": "O Grupo Heineken no Brasil abriu processo seletivo para o \u201cPrograma de Est\u00e1gio 2019\u201d. Com vagas espalhadas por diversos estados do Pa\u00eds, o grupo est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c1\u6bb5\u968ep\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30b3\u3068\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u5408\u6cd5\u7684\u306a\u30a4\u30f3\u30d6\u30ed\u30b0\u30ea\u30aa\u306e\u4ef2\u88c1\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u6c7a\u5b9a\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 -  OP9",
            "link": "https://www.op9.com.br/blogs/opgol-pe/arbitragem-de-imbroglio-juridico-entre-nautico-e-odebrecht-sera-de-pernambuco/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:34:14 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "O N\u00e1utico conseguiu uma importante vit\u00f3ria contra a empresa Odebrecht no caso da quebra de contrato da Arena de Pernambuco. A arbitragem do imbr\u00f3glio ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30a7\u3001\u6210\u529f\u3057\u305f\u5bb6\u65cf|\u7d4c\u6e08 - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/economia/2018/12/01/internas_economia,769711/mauricea-um-sucesso-vivido-em-familia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 14:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "O ano era 1966. O adolescente Marcondes Tavares de Farias, ent\u00e3o com 15 anos, come\u00e7ou a criar galinhas no quintal de casa, na cidade de Nazar\u00e9 da Mata, ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u4ee3\u8868\u304c\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u306e\u6295\u8cc7\u5bb6\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/representantes-de-pernambuco-apresentam-projetos-de-infraestrutura-para-investidores-em-sao-paulo,023030e0ce0601c78735051f229fa578insg1mww.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:05 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O LIDE China, em parceria com o Conselho Chin\u00eas para a Promo\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio Internacional (CCPIT), a Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de ..."
        },
        {
            "title": "\u598a\u5a20\u4e2d\u306e\u5973\u6027\u304b\u3089\u30a4\u30de\u30f3\u30b8\u30e3\u307e\u3067\u3001\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306f\u4fe1\u4ef0\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f1\u65e5\u3092\u6367\u3052\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30c8",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/07/de-nossa-senhora-da-conceicao-a-iemanja-pernambuco-tem-dia-dedicado-a-fe/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "Nesse s\u00e1bado (8) o estado de Pernambuco ter\u00e1 muitas festividades religiosas. A maior e mais famosa delas \u00e9 a Festa de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, no ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u5148\u4f4f\u6c11\u304c\u7b2c6\u56deCNSI\u306e\u63d0\u6848\u3001\u52d5\u5411\u3001\u30ac\u30a4\u30c9\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u5b9a\u7fa9 - \u4fdd\u5065\u7701",
            "link": "http://portalms.saude.gov.br/noticias/sesai/44868-indigenas-de-pernambuco-definem-propostas-mocoes-e-diretrizes-para-6-cnsi",
            "pub_date": "2018-12-04 15:11:05 GMT",
            "source_nm": "\u539a\u751f\u52b4\u50cd\u7701",
            "source_url": "http://portalms.saude.gov.br",
            "desc": "Quase 300 delegados discutiram durante dois dias os pontos que seriam encaminhados para a etapa nacional da Confer\u00eancia. Entre os temas est\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30c0\u5c45\u4f4f\u8005\u3092\u8972\u3063\u305f\u5973\u6027\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8972\u6483 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/06/assaltos-marcados-por-agressoes-a-mulheres-assustam-moradores-de-olinda.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Moradores do bairro de Jardim Atl\u00e2ntico relatam que, em pouco mais de um m\u00eas, ao menos quatro mulheres foram v\u00edtimas de bandidos."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u3001\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u30c7\u30fc\u30c8\u3092\u30de\u30fc\u30af -  JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cultura/sociedade/noticia/2018/12/04/caravana-de-natal-da-coca-cola-marca-datas-em-pernambuco-364372.php",
            "pub_date": "2018-12-04 22:48:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Recife, Olinda e Jaboat\u00e3o dos Guararapes recebem os caminh\u00f5es tem\u00e1ticos do refrigerante durante quatro dias Cultura/Sociedade- Jornal do Commercio."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306f\u300160\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u7121\u6599\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059 - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/viver/2018/12/03/internas_viver,769812/festival-de-curtas-de-pernambuco-inicia-hoje.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "O Cinema S\u00e3o Luiz recebe, de hoje a s\u00e1bado, a 20\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival de Curtas de Pernambuco, o FestCine, que traz um novo panorama do cinema ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u7b2c1\u90e8\u9580\u3067\u7a7a\u5e2d\u3092\u6c7a\u5b9a - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/07/pernambuco-decide-vaga-na-1a-divisao-do-futebol-americano/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "Com um time recorrente na primeira divis\u00e3o brasileira do futebol americano (BFA), o Recife Mariners, o estado j\u00e1 garantiu mais uma vaga no torneio de 2019."
        },
        {
            "title": "JulianoCazarr\u00e9\u306e\u60c5\u71b1\u306f\u3059\u3067\u306b\u5348\u5f8c\u306b\u4e0a\u9678\u3057\u305f\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4ff3\u512a\u306b\u751f\u304d\u308b\u305f\u3081\u306b\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306b\u3042\u308b -  OP9",
            "link": "https://www.op9.com.br/pe/pop9/juliano-cazarre-esta-em-pernambuco-para-viver-jesus-cristo/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:04:36 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "O ator Juliano Cazarr\u00e9 j\u00e1 est\u00e1 em Pernambuco com cabel\u00e3o e tudo para viver o papel de Jesus Cristo na Paix\u00e3o de Cristo de Nova Jerusal\u00e9m."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u5730\u7406\u5b66\u3067\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306fPernambuco\u306b\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  The Popular",
            "link": "https://www.opopular.com.br/editorias/esporte/em-nova-geografia-brasileiro-n%C3%A3o-ter%C3%A1-clubes-de-pernambuco-1.1675491",
            "pub_date": "2018-12-02 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c17",
            "source_url": "https://www.opopular.com.br",
            "desc": "Com o fim do Campeonato Brasileiro, a geografia da elite do futebol nacional mudar\u00e1 em 2019. A S\u00e9rie A n\u00e3o ter\u00e1 representantes de Pernambuco, o que n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b7\u30e7\u30fc\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306f\u660e\u65e5T\u30af\u30ed\u30b9\u5c55\u3067\u59cb\u307e\u308b -  Vrum",
            "link": "https://diariodepernambuco.vrum.com.br/app/noticia/noticias/2018/12/05/interna_noticias,52639/motor-show-pernambuco-comeca-amanha-com-exibicao-do-t-cross.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:16:01 GMT",
            "source_nm": "Vrum",
            "source_url": "https://diariodepernambuco.vrum.com.br",
            "desc": "Come\u00e7a hoje e vai at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 16 o Motor Show Pernambuco, que tr\u00e1z carros ic\u00f4nicos para serem exibidos na capital do estado e o cargo chefe \u00e9 a ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u706b\u707d\u306f\u30da\u30c8\u30ed\u30d6\u30e9\u30b9\u88fd\u6cb9\u6240\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u308b - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/incendio-paralisa-unidade-de-refinaria-da-petrobras-em-pernambuco,f764519a0f3c5e6afabb00238a686022zsuqhz8f.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:22:28 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Um inc\u00eandio atingiu uma torre da unidade de Coqueamento Retardado (U-21) da Refinaria Abreu e Lima (Rnest), da Petrobras, em Pernambuco, na manh\u00e3 ..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u304c\u7a0e\u91d11,600\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u56de\u907f\u3092\u635c\u67fb\u4e2d\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/05/operacao-para-combater-sonegacao-fiscal-e-realizada-na-zona-da-mata-norte-de-pe.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u5408\u306fLBF  -  Folha de Pernambuco\u3067\u306ePernambuco\u306e\u5b58\u5728\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044",
            "link": "https://www.folhape.com.br/esportes/mais-esportes/basquete/2018/12/06/NWS,89610,68,595,ESPORTES,2191-REUNIAO-PODE-DEFINIR-PRESENCA-PERNAMBUCO-LBF.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 11:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "Inscrita na edi\u00e7\u00e3o 2019 da Liga de Basquete Feminino, time local precisa de parceiros para confirmar participa\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u7570\u8b70\u7533\u3057\u7acb\u3066\u6599PauloC\u00e2mara\u7b2c13\u56de\u7d66\u4e0e13\u65e5\u76ee\u306e\u652f\u6255\u3044 -  JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/politica/pernambuco/noticia/2018/12/03/oposicao-cobra-de-paulo-camara-data-de-pagamento-do-13-salario-364212.php",
            "pub_date": "2018-12-03 22:42:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "A oposi\u00e7\u00e3o ao governador Paulo C\u00e2mara (PSB) na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) protocolou um pedido oficial para que o governo do Estado ..."
        },
        {
            "title": "Revista Brasil De Fato Pernambuco\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u52b4\u50cd\u6761\u4ef6\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/04/revista-brasil-de-fato-pernambuco-sobre-as-condicoes-de-trabalho-no-pais/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:23 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "O coordenador geral do Sindicato dos Servidores P\u00fablicos Federais de Pernambuco (Sindisep-PE) Jos\u00e9 Carlos Oliveira analisou as mexidas que est\u00e3o sendo ..."
        },
        {
            "title": "\u5316\u77f3\u71c3\u6599\u306fPernambuco  -  Folha de Pernambuco\u3067CO 2\u6392\u51fa\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3059",
            "link": "https://www.folhape.com.br/noticias/noticias/meio-ambiente/2018/12/04/NWS,89414,70,645,NOTICIAS,2190-COMBUSTIVEL-FOSSIL-PUXA-EMISSAO-CO%B2-PERNAMBUCO.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 00:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "Em 2017, Estado liberou seis milh\u00f5es de toneladas de g\u00e1s carb\u00f4nico a mais que no ano anterior por causa de combust\u00edvel f\u00f3ssil."
        },
        {
            "title": "Great Recife  -  G1\u3067\u9ad8\u901f\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u30dc\u30f3\u30cd\u30c3\u30c8\u30012\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2018/12/05/carro-bate-em-poste-capota-e-duas-pessoas-morrem-em-rodovia-no-grande-recife.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 11:53:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Acidente aconteceu na manh\u00e3 desta quarta-feira (5), na PE-09, em Ipojuca. Ve\u00edculo ficou destru\u00eddo na batida."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5927\u6570\u6642\u9593\u306eJerimum  - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/gastro/2018/12/01/interna_gastro,769706/jerimum-ate-umas-horas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 13:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": "A 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival Porto Gastr\u00f4, em Porto de Galinhas, explora o tema Jerimum e entra em cartaz em 24 restaurantes da praia."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u5f81\u670d26\u5b66\u6821\u30e1\u30c0\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e1\u30c0\u30eb - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/04/pernambuco-conquista-26-medalhas-nas-paralimpiadas-escolares/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "A delega\u00e7\u00e3o de Pernambuco nas Paralimp\u00edadas Escolares 2018 trouxe 26 medalhas este ano, 11 a mais que em 2017. Foram 10 medalhas de ouro, 10 pratas ..."
        },
        {
            "title": "Mercosur\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u5c0e\u5165\u671f\u9650\u306fPernambuco  -  JC Online\u3067\u5ef6\u671f",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cidades/jc-transito/noticia/2018/12/07/prazo-para-implantacao-das-placas-do-mercosul-e-adiado-em-pernambuco-364738.php",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30d5\u30a1\u30af\u30c8\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 -  Pernambuco Edition  -  01/12/2018  -  Brazil de Fato",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/01/ouca-o-programa-brasil-de-fato-edicao-pernambuco-01122018/",
            "pub_date": "2018-12-01 12:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "Este final de semana vamos saber quais elementos motivaram o Nordeste a n\u00e3o ter aderido a \u201conda Bolsonaro\u201d na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. A regi\u00e3o \u00e9 a que possui o ..."
        },
        {
            "title": "\u52dd\u5229\u4e16\u754c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306f2019\u5e74\u306b1\u5343\u306e\u4ea4\u63db\u30b8\u30e7\u30d6\u306e\u767b\u9332\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/educacao/noticia/2018/12/04/programa-ganhe-o-mundo-abre-inscricoes-para-mil-vagas-de-intercambio-em-2019.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Estudantes podem se inscrever na modalidade tradicional at\u00e9 3 de janeiro de 2019. Para a modalidade musical, inscri\u00e7\u00f5es come\u00e7am na sexta (7) e seguem at\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u3001\u6d77\u306e\u7d4c\u6e08\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7814\u7a76\u306b\u52dd\u5229 -  JC Online",
            "link": "https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/economia/pernambuco/noticia/2018/12/07/pernambuco-ganha-estudo-sobre-potencial-economico-do-mar-364690.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:01 GMT",
            "source_nm": "JC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://jconline.ne10.uol.com.br",
            "desc": "Pernambuco ir\u00e1 receber no primeiro trimestre de 2019 um importante estudo para ajudar a desenvolver os mais variados setores da economia que est\u00e3o ..."
        }
    ]
}