{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNR2d6YkRkemNSSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:01:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Beto Richa\u8c6a\u83ef\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u306f\u3001\u5546\u54c1\u306e\u5c01\u9396\u306e\u65e5\u306b\u3046\u307e\u304f\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u5dde\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bemparana.com.br/blog/politicaemdebate/post/beto-richa-retorna-de-cruzeiro-de-luxo-bem-no-dia-de-bloqueio-de-bens",
            "pub_date": "2018-12-06 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u5bb6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bemparana.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Raquel\u306f\u3001\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u56da\u4eba\u306e\u907a\u4f53\u304cFux  - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/raquel-pede-que-habeas-corpus-de-preso-na-operacao-piloto-seja-devolvido-a-fux/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Defesa de Jorge Theodocio Atherino, empres\u00e1rio acusado de ser operador de propinas de Beto Richa, entrou com recurso pedindo que soltura seja."
        },
        {
            "title": "Beto Richa\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308bSumido\u306f\u3001Jos\u00e9An\u00edbal\u3092\u5f7c\u306e\u5f01\u8b77\u4eba\u3068\u3057\u3066\u7d39\u4ecb\u3057\u307e\u3059 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/sumido-irmao-de-beto-richa-indica-jose-anibal-como-sua-testemunha-de-defesa-23279315",
            "pub_date": "2018-12-04 12:03:46 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Irm\u00e3o do ex-governador do Paran\u00e1 Beto Richa, Pepe Richa encaminhou \u00e0 Justi\u00e7a uma reposta \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico de que cometeu, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u306e\u4eba\u3005\u3068\u306e\u7d4c\u8cbb\u306e\u305f\u3081\u306eBeto Richa\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u30d6\u30ed\u30c3\u30af - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/justica-bloqueia-bens-de-beto-richa-por-gastos-com-cidade-da-gente",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Justice\u306fBeto Richa\u306e\u8cc7\u7523\u3092\u300cCity of People\u300d\u8cbb\u7528\u306e\u305f\u3081\u306b\u52d5\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b -  Jornal O Dia",
            "link": "https://odia.ig.com.br/brasil/2018/12/5600161-justica-bloqueia-bens-de-beto-richa-em-acao-por-gastos-com-cidade-da-gente.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Justi\u00e7a bloqueia bens de Beto Richa em a\u00e7\u00e3o por gastos com 'Cidade da Gente'. Pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 requer a restitui\u00e7\u00e3o de R$ 19,89 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u306e\u571f\u5730 -   - \u30a2\u30b0\u30ed\u30d1\u30e9\u30ca",
            "link": "https://paranaportal.uol.com.br/opiniao/sintonia-fina/richa-desembarca-em-santos/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30b0\u30ed\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://paranaportal.uol.com.br",
            "desc": "O ex-governador Beto Richa j\u00e1 est\u00e1 em solo brasileiro. Seu desembarque aconteceu nesta quarta-feira, no Porto de Santos. Segundo informaram \u00e0 coluna, ..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306fBett Richa\u306e\u300c\u904b\u55b6\u8005\u300d\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bHabeas\u30b3\u30fc\u30d1\u30b9\u306b\u5bfe\u6297\u3057\u3001Operation Pilot  -  The Present\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.opresente.com.br/politica/pgr-contesta-habeas-corpus-de-suposto-operador-de-beto-richa-preso-na-operacao-piloto/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:57:46 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728",
            "source_url": "https://www.opresente.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, voltou a questionar, na quarta-feira (05), a distribui\u00e7\u00e3o ao ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u884c\u52d5\u306eBeto Richa\u8cc7\u7523\u306e\u6b63\u7fa9\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/justica-bloqueia-bens-de-beto-richa-em-acao-por-gastos-com-cidade-da-gente/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Beto Richa \u00e9 candidato ao Senado pelo PSDB. Foto: Marcelo Camargo / Ag\u00eancia Brasil) A 4.\u00aa Vara da Fazenda P\u00fablica de Curitiba determinou liminarmente o bloqueio de bens do ex-governador do Paran\u00e1 Beto Richa (PSDB/2011-2018), atendendo pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que requer a restitui\u00e7\u00e3o de R$19,89 milh\u00f5es (em valores atualizados) gastos com propaganda supostamente irregular em 2007 e no primeiro semestre de 2008, quando o tucano exercia o cargo de prefeito da capital e pretendia concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. As informa\u00e7\u00f5es foram divulgadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico d..."
        },
        {
            "title": "Ratinho Maneuver\u304cDaniel Pimentel\u3092Copel\u306b\u7f6e\u304d\u3001Greca  - Paran\u00e1Portal\u3067\u7d42\u4e86\u3059\u308b",
            "link": "https://paranaportal.uol.com.br/opiniao/sintonia-fina/manobra-de-ratinho-coloca-pimentel-na-copel-e-fecha-com-greca/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30e9\u30ca\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://paranaportal.uol.com.br",
            "desc": "Ratinho Junior ainda n\u00e3o assumiu o Pal\u00e1cio Igua\u00e7u, fato que se concretizar\u00e1 no dia primeiro de janeiro de 2019, mas j\u00e1 articula a sucess\u00e3o na Prefeitura de Curitiba. No in\u00edcio da tarde desta sexta-feira, 07, o governador eleito esteve reunido com o prefeito da capital, Rafael Greca, para desenhar o futuro pol\u00edtico de Curitiba e do Paran\u00e1. Ratinho Junior foi conversar com Greca para pedir a exonera\u00e7\u00e3o do vice-prefeito, Eduardo Pimentel, do cargo de Diretor de Obras, para liberar seu irm\u00e3o, Daniel Pimentel, para assumir a presid\u00eancia da Copel, descaracterizando, dessa forma, qualquer tipo de ..."
        },
        {
            "title": "Ratinho Jr\u306fBolsonaro\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u30d1\u30e9\u30ca\u3068\u30c1\u30ea\u306e\u6e2f\u3092\u7d50\u3076\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2018/12/04/interna_politica,723211/ratinho-jr-sugere-a-bolsonaro-projeto-para-ligar-portos-no-parana-e-ch.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 00:22:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O governador eleito do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior (PSD), disse, durante entrevista a jornalistas na tarde desta ter\u00e7a-feira (4/12), que apresentou ao presidente eleito Jair Bolsonaro uma proposta de projeto de infraestrutura para fazer uma liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria entre os portos de Paranagu\u00e1, no Paran\u00e1, e Antofagasta, no Chile. De acordo com ele, a medida seria muito importante para toda a Am\u00e9rica Latina. As declara\u00e7\u00f5es foram dadas no Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB). \u201cEsse projeto \u00e9 um desejo antigo que vai ajudar muito o agroneg\u00f3cio brasileiro ao interligar o Atl\u00e2ntico e o Pac..."
        }
    ]
}