{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR2czYUdJMEVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/russia-promete-seguir-apoiando-o-ditador-maduro-na-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:18 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u30de\u30c9\u30ed\u306f\u300ccanetada\u300d\u3092\u4e0e\u3048\u3001criptomoeda Petro\u306e\u4fa1\u683c\u3092150\uff05\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u307e\u3059 -  Portal do Bitcoin",
            "link": "https://portaldobitcoin.com/venezuela-maduro-da-canetada-e-aumenta-preco-da-criptomoeda-petro-em-150/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "Bitcoin Portal",
            "source_url": "https://portaldobitcoin.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro aumentou o pre\u00e7o da criptomoeda da Venezuela, a Petro, de 3600 bolivares para 9.000 bol\u00edvares a partir do dia 01 de dezembro de 2018."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3066Maduro-G1\u3068\u306e\u63d0\u643a\u3092\u5f37\u5316",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/03/presidente-turco-visita-venezuela-para-estreitar-alianca-com-maduro.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Erdogan depositou uma oferenda de flores no t\u00famulo de Sim\u00f3n Bol\u00edvar antes de reuni\u00e3o com presidente venezuelano. Rela\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses se estreitaram ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u98df\u8089\u51e6\u7406\u5834\u3092\u53d6\u308a\u307e\u3059 - \u30ab\u30eb\u30bf\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.cartacapital.com.br/internacional/governo-da-venezuela-ocupa-matadouros",
            "pub_date": "2018-12-01 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.cartacapital.com.br",
            "desc": "Caracas anuncia ocupa\u00e7\u00e3o para evitar suposto contrabando de gado e carne."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u300c\u653f\u6cbb\u60c5\u52e2\u3092\u5909\u3048\u308b\u529b\u300d\u3092\u5426\u5b9a -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/vladimir-putin-repudia-uso-da-forca-para-mudar-situacao-politica-na-venezuela.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Presidente da R\u00fassia se reuniu com Nicol\u00e1s Maduro em Moscou para tentar fechar um acordo bilateral."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u30ea\u30de\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u56fd\u3005\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u65ad\u3061\u5207\u308b\u3088\u3046\u63d0\u6848\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/peru-propora-a-paises-do-grupo-de-lima-que-cortem-relacoes-com-a-venezuela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 03:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O Peru propor\u00e1 ao Grupo de Lima romper as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela e proibir a entrada de todos os membros da c\u00fapula do governo de Nicol\u00e1s Maduro nos pa\u00edses do bloco, informou nesta sexta-feira (7) o chanceler peruano, N\u00e9stor Popolizio. \"Como n\u00e3o reconhecemos as elei\u00e7\u00f5es [venezuelanas] de maio passado, a consequ\u00eancia natural \u00e9 propor como uma das a\u00e7\u00f5es a ruptura das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela\", disse Popolizio. O Grupo de Lima foi criado por iniciativa do Peru em agosto de 2017 e \u00e9 integrado por 14 pa\u00edses, incluindo o Brasil e Argentina, Canad\u00e1, Chile, Col\u00f4mbia, Cost..."
        },
        {
            "title": "OAS\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u304c\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u3068\u30de\u30ca\u30b0\u30a2\u306e\u6575\u5bfe\u8005\u3092\u62f7\u554f\u3059\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/oea-acusa-agentes-cubanos-de-torturar-opositores-de-caracas-e-managua/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:54:01 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, acusou nesta sexta-feira, 7, agentes do governo de Cuba de torturar opositores pol\u00edticos na Venezuela e na Nicar\u00e1gua. Almagro prometeu acabar com a \u201cimpunidade\u201d de Havana e \u201cfazer justi\u00e7a\u201d nos pa\u00edses onde tem assumido a responsabilidade por esses crimes. \u201cJ\u00e1 passou da hora de acabar com a impunidade dos ditadores cubanos. Faremos justi\u00e7a, faremos justi\u00e7a nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina que sofreram esta agress\u00e3o, tortura, repress\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o de liberdades\u201d, disse Almagro na abertura da confer\u00eancia na OEA sobre direi..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u6c0f\u306f\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u308960\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/em-visita-a-putin-maduro-consegue-us-6-bilhoes-da-russia/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:11:19 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunciou nesta quinta-feira, 6, em Moscou, a assinatura de v\u00e1rios contratos com a R\u00fassia para investir mais de 6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em projetos conjuntos nos setores petrol\u00edferos e aur\u00edferos (de produ\u00e7\u00e3o de ouro). Trata-se de um al\u00edvio para as contas de seu governo. \u201cEstamos bem. Encerramos uma visita extraordin\u00e1ria\u201d, disse Maduro, em um v\u00eddeo postado na sua conta do Twitter. Mais cedo, nesta quinta-feira, o venezuelano comemorou na rede social a primeira vit\u00f3ria de Hugo Ch\u00e1vez nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais do pa\u00eds, em 1998. L\u00edder da corrente pol\u00edtica..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u77f3\u6cb9\u3068\u91d1\u306e\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u306860\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/maduro-faz-contratos-de-us-6-bi-com-russia-em-setores-de-petroleo-e-ouro/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:31:37 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Moscou \u2013 O presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunciou nesta quinta-feira a assinatura de v\u00e1rios contratos com a R\u00fassia para investir mais de 6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em projetos conjuntos nos setores petrol\u00edferos e aur\u00edferos. \u201cEstamos bem. Encerramos uma visita extraordin\u00e1ria\u201d, disse Maduro em um v\u00eddeo postado na sua conta do Twitter. Maduro, que se reuniu ontem com o presidente da R\u00fassia, Vladimir Putin, explicou que hoje em Moscou foi assinado um contrato que garante \u201cinvestimentos de mais de 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para elevar a produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera com nossos parceiros russos nas empres..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b60\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/maduro-anuncia-que-russia-vai-investir-us-6-bilhoes-na-venezuela,c0c189c81d72f30d36f8d8d7132620deafqknsdv.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:27 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Em viagem \u00e0 R\u00fassia, Maduro se encontrou com PutinDW / Deutsche Welle Ao fim de visita a Moscou em busca de ajuda financeira, presidente venezuelano anuncia assinatura de contratos nos setores petrol\u00edferos e aur\u00edferos de seu pa\u00eds, assolado por uma grave crise econ\u00f4mica.O presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunciou nesta quinta-feira (06/12) que a R\u00fassia pretende investir mais de 6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares na Venezuela em projetos nos setores petrol\u00edferos e aur\u00edferos. \"Temos garantias de um investimento superior a 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares no setor petrol\u00edfero e contratos de minera\u00e7\u00e3o de ouro no v..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u77f3\u6cb9\u3068\u91d1\u306e\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3078\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6295\u8cc7\u3092\u53d7\u3051\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/venezuela-recebera-investimentos-da-russia-nos-setores-de-petroleo-e-ouro-diz-maduro,546cf182dd96388f665753a690b922a2fs2j9d52.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:22 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, se re\u00fane com presidente russo, Vladimir Putin, em Moscou REUTERS/Maxim ShemetovReuters A Venezuela assinou contratos de investimento da R\u00fassia nos setores de petr\u00f3leo e ouro do pa\u00eds, disse o presidente venezuelano, Nicol\u00e1s Maduro, nesta quinta-feira ao final de uma visita de tr\u00eas dias a Moscou. \"Assinamos contratos para garantir investimentos de mais de 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares com nossos parceiros russos em empreendimentos conjuntos para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo\", disse Maduro em um v\u00eddeo publicado em sua conta de Twitter. \"Tamb\u00e9m estamos garanti..."
        },
        {
            "title": "\u5c06\u6765\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306fOAS-O Globo\u306eAlmagro\u306e\u518d\u9078\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u306eBolsonaro\u306e\u652f\u6301\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/futuro-chanceler-anuncia-apoio-de-governo-bolsonaro-reeleicao-de-almagro-na-oea-23286625",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:59 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "O futuro chanceler Ernesto Ara\u00fajo anunciou nesta quinta-feira no Twitter o apoio do governo Bolsonaro \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Luis Almagro como secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos. Almagro afirmara horas antes a inten\u00e7\u00e3o de permanecer \u00e0 frente da OEA. \"Luis Almagro tem exercido o cargo de secret\u00e1rio-geral da OEA com firmeza e coragem, apontando caminhos para defender a democracia e combater o autoritarismo na regi\u00e3o. Sua candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o como SGOEA contar\u00e1 com o apoio do Brasil no governo Bolsonaro\", tuitou Ara\u00fajo. Mais cedo, Almagro anunciara que sua decis\u00e3o de tentar se r..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b230\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6295\u8cc7 - \u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/russia-investira-us23-bilhoes-na-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:46 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro, anunciou nesta quinta-feira (6) a assinatura de acordos da ordem de US$ 6 bilh\u00f5es (R$ 23 bilh\u00f5es) em investimentos russos nos setores do petr\u00f3leo e de minera\u00e7\u00e3o, durante visita a Moscou. \u201cFoi uma jornada intensa de trabalhos. Estamos garantindo um investimento petrol\u00edfero de mais de US$ 5 bilh\u00f5es\u201d, afirmou Maduro em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TV estatal venezuelana VTV, al\u00e9m de \u201ccontratos de mais de US$ 1 bilh\u00e3o\u201d para a explora\u00e7\u00e3o de ouro\u201d. Maduro se reuniu na quarta com o presidente russo, Vladimir Putin, em uma ofensiva diplom\u00e1tica para buscar apoio internacional diante da crise econ\u00f4m..."
        },
        {
            "title": "\uff03\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c\u6df7\u4e71\u3059\u308b\u524d\u306e\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u5199\u771f",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mito-ou-fato/verificamos-foto-de-lula-diante-de-chavez-foi-adulterada,f3527e6aa368dfcb143f15ca447b5a78l62t3tce.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Ag\u00eancia Lupa Cristina Tard\u00e1guila Circula nas redes sociais uma foto do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ajoelhando-se diante do ex-presidente da Venezuela Hugo Ch\u00e1vez e do presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales. Por meio do projeto de verifica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, usu\u00e1rios do Facebook solicitaram que esse material fosse analisado. Confira a seguir o trabalho de verifica\u00e7\u00e3o da Lupa: \"Enquanto os petistas falam da contin\u00eancia de Bolsonaro ao [presidente] americano, n\u00e3o vamos deix\u00e1-los esquecer da refer\u00eancia de joelho que Lula fez aos ditadores Hugo Ch\u00e1vez e Evo Morales\" Imagem que circula ..."
        },
        {
            "title": "20\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30d3\u30ba\u30e0\uff1a\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9 -  O\u30b0\u30ed\u30fc\u30dc\u306e\u8a00\u8449\u306b\u3088\u308b\u30cf\u30e9\u30b9\u30e1\u30f3\u30c8\u306b\u95a2\u3059\u308b12\u306e\u4e8b\u5b9f",
            "link": "https://epoca.globo.com/20-anos-de-chavismo-12-fatos-sobre-as-peculiaridades-verborragicas-de-hugo-chavez-23285106",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "1 \u2014 Ch\u00e1vez falando em seu ouvido dois meses sem parar Segundo a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, nos primeiros dez anos de seu governo, entre 1999 e 2009, Hugo Ch\u00e1vez protagonizou uma verborragia in\u00e9dita na presid\u00eancia venezuelana ao falar durante 1.252 horas e 41 minutos em 1.992 redes nacionais de TV e r\u00e1dio. O tempo gasto por Ch\u00e1vez equivaleria a 52 dias. Ou, para explicar de outra forma: seria como ter Ch\u00e1vez falando no ouvido de milh\u00f5es de pessoas ininterruptamente por quase dois meses. Em seus discursos, Ch\u00e1vez dissertava sobre uma mir\u00edade de temas, declamava poemas e cant..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30df\u30ca\u30b9\u56fd\u5bb6\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u58ca\u3059\u305f\u3081\u306b\u30ea\u30de\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u5b88\u308b",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011476/peru-defende-no-grupo-de-lima-romper-relacoes-com-venezuela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:22 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Peru propor\u00e1 ao Grupo de Lima a ruptura das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela e a proibi\u00e7\u00e3o de entrada nos pa\u00edses do bloco de todos os membros da c\u00fapula do governo de Nicol\u00e1s Maduro, informou nesta sexta-feira (7) o chanceler peruano, N\u00e9stor Popolizio. \"Como desconhecemos as elei\u00e7\u00f5es (venezuelanas) de maio passado, a consequ\u00eancia natural \u00e9 propor como uma das a\u00e7\u00f5es a ruptura das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela\", disse Popolizio. O Grupo de Lima \u00e9 integrado por 14 pa\u00edses americanos, incluindo o Canad\u00e1. O Peru levar\u00e1 essas propostas a uma reuni\u00e3o com o bloco programada para 19 de ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u78ba\u8a8d\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3001\u8a55\u8b70\u54e1\u3092\u9078\u51fa\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011096/desacreditados-venezuelanos-elegerao-vereadores.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:58:43 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Devastados pela crise econ\u00f4mica e com o voto em descr\u00e9dito, os venezuelanos ir\u00e3o eleger vereadores neste domingo (9) em um dia sem grandes obst\u00e1culos para que o governo reforce a sua hegemonia ante a exclus\u00e3o dos principais partidos opositores. A um m\u00eas de o presidente Nicol\u00e1s Maduro tomar posse para um segundo mandato (2019-2025), com o recha\u00e7o de grande parte da comunidade internacional, o chavismo se prepara para ampliar seu controle nas regi\u00f5es com a elei\u00e7\u00e3o de 335 conselhos municipais. \"Vamos deixar algo aos esqu\u00e1lidos? N\u00e3o, n\u00e3o merecem. Que o mundo nos chame como quiser. O espa\u00e7o que ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u3001OAS\u4e8b\u52d9\u5c40 -  UOL\u306e\u518d\u9078\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3046\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/06/almagro-anuncia-que-disputara-reeleicao-para-secretaria-geral-da-oea.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Washington, 6 dez (EFE).- O secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunciou nesta quinta-feira que buscar\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o para o cargo em 2020, atendendo pedidos de v\u00e1rios pa\u00edses, entre eles a Col\u00f4mbia e os Estados Unidos. \"Embaixadores da Col\u00f4mbia e dos EUA me transmitiram que h\u00e1 um conjunto de pa\u00edses expressando apoio \u00e0 minha candidatura para reelei\u00e7\u00e3o como secret\u00e1rio-geral da OEA. Decidi aceitar tal responsabilidade\", anunciou Almagro no Twitter. Ex-ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Uruguai, Almagro assumiu o comando da OEA em 2015, com um mandato de c..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b6\u30fc\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30fc\u30ed\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304c\u5358\u72ec\u3067\u306f\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3059\u308b - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 20:26:57 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 Integrante do coletivo Jornalistas pela Democracia, o professor Igor Fuser avalia que, com sua visita surpresa \u00e0 R\u00fassia, o presidente venezuelano Nicol\u00e1s Maduro provou que a Venezuela n\u00e3o est\u00e1 isolada na arena internacional. Na sua opini\u00e3o, o risco de uma agress\u00e3o militar \u00e0 Venezuela, atacada frequentemente pelos Estados Unidos e hostilizada pela Col\u00f4mbia e pelo regime bolsonarista, se torna menor. \"Foi uma visita muito importante e que mostra que a Venezuela tem plena capacidade de se defender, caso seja agredida\", diz ele Jornalistas pela Democracia \u2013 Integrante do coletivo Jornalistas pe..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u30ea\u30de\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u5916\u4ea4\u95a2\u4fc2\u3092\u89e3\u9664\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/peru-pedira-ao-grupo-de-lima-que-rompa-relacoes-diplomaticas-com-a-venezuela.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:37:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Lima, 7 dez (EFE).- O governo do Peru vai propor ao Grupo de Lima, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o, em janeiro, \"a ruptura de rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela\", anunciou nesta sexta-feira o ministro da Rela\u00e7\u00f5es Exteriores peruano, N\u00e9stor Popolizio. Durante uma reuni\u00e3o com os correspondentes da Associa\u00e7\u00e3o de Imprensa Estrangeira no Peru (APEP), Popolizio afirmou que, como o Grupo de Lima n\u00e3o reconheceu as elei\u00e7\u00f5es presidenciais em maio passado na Venezuela, vencida por Nicol\u00e1s Maduro, \"a consequ\u00eancia natural \u00e9 quebrar rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela\". \"\u00c9 uma proposta que faremos em grupo, e ve..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u8cc7\u3068\u653f\u6cbb\u7684\u652f\u63f4\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3068\u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u606f\u3092\u5439\u304d\u8fbc\u3080",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/turquia-da-folego-venezuela-ao-anunciar-investimentos-apoio-politico-23280907",
            "pub_date": "2018-12-05 14:16:58 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "CARACAS \u2014 O presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, chegou a Caracas como um salvador da p\u00e1tria. Em sua primeira visita oficial \u00e0 Venezuela, foi recebido com honras pelo presidente Nicol\u00e1s Maduro, pela Orquestra Sinf\u00f4nica nacional, ofereceu flores ao Libertador Sim\u00f3n Bol\u00edvar no Pante\u00e3o Nacional e se reuniu com Maduro e 200 empres\u00e1rios no Teatro Teresa Carre\u00f1o, antes de encerrar o dia com uma reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio de Miraflores, sede do Executivo venezuelano. \u2014 Cobriremos a maioria das necessidades da Venezuela \u2014 afirmou Erdogan na chegada \u00e0 capital. \u2014 Temos essa for\u00e7a e temos uma oportuni..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3078\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6295\u8cc7\u984d\u309260\u5104\u30c9\u30eb\u3068\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011116/maduro-anuncia-investimentos-russos-na-venezuela-da-ordem-de-us-6-bi.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:33:49 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A Venezuela fechou acordos para receber 6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em investimentos russos nos setores petroleiro e de minera\u00e7\u00e3o, anunciou nesta quinta-feira (6) o presidente Nicol\u00e1s Maduro, em Moscou. \"Foi um dia intenso, de trabalho (...) Estamos organizando um investimento petroleiro acima de 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares\" e \"contratos acima de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares\" para a explora\u00e7\u00e3o de ouro, garantiu Maduro \u00e0 emissora estatal venezuelana VTV. Maduro se reuniu na quarta-feira na resid\u00eancia oficial de Novo Ogarevo com seu colega russo, Vladimir Putin, em uma ofensiva diplom\u00e1tica para buscar apoio em meio..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u8105\u5a01\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u5f8c\u62bc\u3057 - \u30b7\u30c1\u30ba\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u30fb\u30d6\u30ed\u30b0",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/russia-apoia-venezuela-contra-ameacas-dos-eua-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:10 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O presidente russo, Vladimir Putin, ofereceu nesta quarta-feira (5) apoio ao presidente venezuelano, Nicol\u00e1s Maduro, que est\u00e1 em viagem oficial ao pa\u00eds asi\u00e1tico para pedir ajuda financeira russa para enfrentar a grave crise econ\u00f4mica no seu pa\u00eds. \u201cApoiamos seus esfor\u00e7os para conseguir a paz social e todas suas a\u00e7\u00f5es visando a harmonizar as rela\u00e7\u00f5es com a oposi\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou Putin no come\u00e7o de seu encontro com Maduro, na resid\u00eancia oficial de Novo Ogarevo, perto Moscou. \u201cE, naturalmente, condenamos todas as a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter evidentemente terrorista, todas as tentativas de derrubar a situa\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u5c31\u4efb",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,novo-presidente-toma-posse-no-mexico,70002629427",
            "pub_date": "2018-12-01 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "CIDADE DO M\u00c9XICO - O presidente eleito do M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, assumiu o cargo neste s\u00e1bado, 1\u00ba. Em seu primeiro discurso, ele disse que n\u00e3o vai concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o nem realizar referendo durante a administra\u00e7\u00e3o. L\u00f3pez Obrador \u00e9 o primeiro presidente de esquerda a tomar posse, ap\u00f3s 32 anos de governos marcados por pol\u00edticas liberais. Depois de fazer juramento na C\u00e2mara dos Deputados do pa\u00eds, ele participou de outra cerim\u00f4nia na principal pra\u00e7a da Cidade do M\u00e9xico, Z\u00f3calo. Sobre a \u00e1rea comercial, o novo presidente enfatizou que est\u00e1 falando com representantes dos Estados Un..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u8a2a\u554f\u306f\u300c\u660e\u78ba\u306a\u6761\u4ef6\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068ACNUDH  -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/visita-de-bachelet-a-venezuela-deve-ter-condicoes-claras-diz-acnudh.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 20:36:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Gerard Soler. Santiago, 7 dez (EFE).- A poss\u00edvel visita da Alta Comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet, \u00e0 Venezuela deve ter \"condi\u00e7\u00f5es claras\" para que ela possa se reunir com todos os atores envolvidos na crise do pa\u00eds. As exig\u00eancias foram feitas pela representante para a Am\u00e9rica do Sul do Alto Comissariado da ONU para os Direitos Humanos (ACNUDH), Birgit Gerstenberg, em entrevista \u00e0 Ag\u00eancia Efe. \"Para monitorar a situa\u00e7\u00e3o temos que falar com todos os atores, sem nenhuma limita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente com o governo. E devemos ter acesso a certos lugares que queremos ver\", a..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4eca\u65e5\u306f\u653f\u6cbb\u4f53\u5236\u306e\u8ee2\u63db\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u300d\u3068\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u304c\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/hoje-comeca-mudanca-de-um-regime-politico-diz-lopez-obrador-na-posse-23274424",
            "pub_date": "2018-12-01 19:10:03 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "CIDADE DO M\u00c9XICO - O esquerdista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tomou posse neste s\u00e1bado como novo presidente do M\u00e9xico com um discurso focado em \"transforma\u00e7\u00e3o\", tendo como desafio cumprir sua extensa agenda social sem prejudicar as finan\u00e7as da segunda maior economia da Am\u00e9rica Latina. Eleito em julho passado com amplo apoio popular, o pol\u00edtico de 65 anos ter\u00e1 de procurar esse equil\u00edbrio delicado em um pa\u00eds mergulhado em uma sangrenta guerra contra o narcotr\u00e1fico e o crime organizado, com \u00edndices de corrup\u00e7\u00e3o sem precedentes e com quatro em cada 10 habitantes vivendo na pobreza. A promessa de..."
        },
        {
            "title": "\u300cTamara\u300d\u6620\u753b\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6700\u521d\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9MP-O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/filme-tamara-conta-historia-da-primeira-deputada-transgenero-da-venezuela-23274303",
            "pub_date": "2018-12-02 06:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Um funcion\u00e1rio p\u00fablico morto de t\u00e9dio come um sandu\u00edche enquanto convence Tamara a desistir de dar entrada nos pap\u00e9is pra mudar nome e g\u00eanero em seus documentos. \u201cVai ser arquivado\u201d, garante. Quase num reflexo, a advogada, professora e ativista tira o salto e aniquila uma barata em cima da mesa da reparti\u00e7\u00e3o. Se a cena \u00e9 ou n\u00e3o pura fic\u00e7\u00e3o da diretora Elia Schneider para a hist\u00f3ria de \u201cTamara\u201d, fato \u00e9 que at\u00e9 hoje Tamara Adri\u00e1n, a primeira deputada transg\u00eanero da Venezuela, n\u00e3o \u00e9 reconhecida como mulher pelo seu pa\u00eds. Eleita em 2015 pelo partido Vontade Popular, de oposi\u00e7\u00e3o ao governo de Ni..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u518d\u3073\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u56fd\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3068\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u8a00\u3046 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/nunca-mais-seremos-um-pais-socialista-diz-eduardo-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:31:17 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Em viagem aos Estados Unidos, o deputado Eduardo Bolsonaro (PSL -SP), filho do presidente eleito, Jair Bolsonaro, disse que o Brasil nunca mais ser\u00e1 \u201cum pa\u00eds socialista\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi dada na noite desta sexta-feira (30) em entrevista ao jornalista Lou Dobbs da Fox News e foi retuitada por Jair Bolsonaro hoje (1\u00ba). \u201cEstamos muito otimistas porque o Brasil est\u00e1 mudando de uma gest\u00e3o extremamente socialista para uma economia muito mais liberal. O que eu vim fazer aqui nos Estados Unidos \u00e9 dar os primeiros passos para o resgate da nossa credibilidade e mandar uma mensagem clara de que nunc..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u652f\u63f4\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3001\u3068\u8ff0\u3079\u305f - \u30af\u30ec\u30e0\u30ea\u30f3\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.sputniknews.com/russia/2018120712858101-russia-venezuela-ajuda-financeira-peskov/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "O presidente russo Vladimir Putin e seu hom\u00f3logo venezuelano Nicol\u00e1s Maduro realizaram negocia\u00e7\u00f5es em 5 de dezembro em Moscou. \"Foi discutido um conjunto de quest\u00f5es ligadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o bilateral. Naturalmente, o apoio \u00e0 Venezuela por parte da R\u00fassia continuar\u00e1 sendo efetuado, vamos dizer assim, em um ou outro grau \", disse Peskov aos jornalistas, respondendo a uma pergunta depois das conversa\u00e7\u00f5es se a R\u00fassia e Venezuela chegaram a acordo sobre a ajuda financeira. Maduro diz que Venezuela s\u00f3 vender\u00e1 petr\u00f3leo em petro no ano que vem \u00c0 pergunta se se trata de apoio financeiro, o porta-voz do ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/lopez-obrador-tomara-posse-como-presidente-do-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:11:28 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Cidade do M\u00e9xico \u2013 O esquerdista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ser\u00e1 empossado neste s\u00e1bado como novo presidente do M\u00e9xico com a promessa de realizar uma \u201ctransforma\u00e7\u00e3o\u201d, tendo como desafio cumprir sua extensa agenda social sem prejudicar as finan\u00e7as da segunda maior economia da Am\u00e9rica Latina. O pol\u00edtico de 65 anos, conhecidos como AMLO, ter\u00e1 de procurar esse equil\u00edbrio delicado em um pa\u00eds mergulhado em uma sangrenta guerra contra o narcotr\u00e1fico e o crime organizado, com \u00edndices de corrup\u00e7\u00e3o sem precedentes e com quatro em cada 10 habitantes vivendo na pobreza. \u201cH\u00e1 muito entusiasmo \u2026 V\u00eam pres..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f32\u5e74\u9593\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u653f\u5e9c\u306e\u5f8c\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050 - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941229/lopez-obrador-assume-presidencia-do-mexico-apos-32-anos-de-governos-liberais.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:38:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "O presidente eleito pelos cidad\u00e3os mexicanos no dia 1\u00ba de julho, o pol\u00edtico de esquerda Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, assume o cargo neste s\u00e1bado ap\u00f3s 32 anos de governos marcados por pol\u00edticas liberais. Depois de fazer juramento na C\u00e2mara dos Deputados do pa\u00eds, ele deve participar de outra cerim\u00f4nia neste s\u00e1bado, mais tarde, na principal pra\u00e7a da Cidade do M\u00e9xico, Z\u00f3calo. Para ela foram convidados v\u00e1rios l\u00edderes mundiais, dentre os quais o presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, que n\u00e3o confirmou presen\u00e7a. Parlamentares conservadores protestaram contra a poss\u00edvel presen\u00e7a do venezuelano, p..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3078\u306e\u652f\u63f4\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3001\u56fd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u884c\u52d5\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/presidente-russo-promete-apoio-a-maduro-e-critica-acoes-de-carater-terrorista-contra-o-pais.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O presidente russo, Vladimir Putin, ofereceu nesta quarta-feira (5) apoio ao ditador venezuelano, Nicol\u00e1s Maduro, que est\u00e1 em viagem oficial ao pa\u00eds asi\u00e1tico para pedir ajuda financeira russa para enfrentar a grave crise econ\u00f4mica no seu pa\u00eds. \"Apoiamos seus esfor\u00e7os para conseguir a paz social e todas suas a\u00e7\u00f5es visando a harmonizar as rela\u00e7\u00f5es com a oposi\u00e7\u00e3o\", afirmou Putin no come\u00e7o de seu encontro com Maduro, na resid\u00eancia oficial de Novo Ogarevo, perto Moscou. \"E, naturalmente, condenamos todas as a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter evidentemente terrorista, todas as tentativas de derrubar a situa\u00e7\u00e3o com..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u6642\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u300c\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3066\u300d\u6271\u3046\u3053\u3068\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/presidente-do-mexico-destaca-tratamento-respeitoso-de-trump-na-tomada-de-posse/",
            "pub_date": "2018-12-02 06:12:59 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Cidade do M\u00e9xico, 01 dez (Lusa) \u2013 O Presidente do M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, sublinhou hoje o \u201ctratamento respeitoso\u201d por parte do seu hom\u00f3logo norte-americano, Donald Trump, desde que ganhou as elei\u00e7\u00f5es. \u201cQuero destacar que desde 01 de julho, dia da minha elei\u00e7\u00e3o, recebi um tratamento respeitoso por parte do Presidente Donald Trump\u201d, afirmou L\u00f3pez Obrador, no discurso de tomada de posse do cargo, na Cidade do M\u00e9xico. Trump enviou \u00e0 cerim\u00f3nia a sua filha, Ivanka Trump, num gesto de \u201camizade\u201d, o que L\u00f3pez Obrador agradeceu. A comitiva norte-americana incluiu ainda o vice-presidente..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5c31\u4efb -  Diario de Centro del Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/lopez-obrador-toma-posse-no-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:07:36 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "L\u00f3pez Obrador, o novo presidente do M\u00e9xico Da Ag\u00eancia Brasil Eleito presidente do M\u00e9xico em 1\u00ba de julho com 53% dos votos, Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador, de 65 anos, toma posse hoje (1\u00ba) sucedendo Enrique Pe\u00f1a Nieto. A sess\u00e3o do Congresso da Uni\u00e3o, que re\u00fane deputados e senadores mexicanos, come\u00e7ou. A sess\u00e3o, realizada na C\u00e2mara dos Deputados do M\u00e9xico, come\u00e7ou \u00e0s 9h07 locais (13h07 em Bras\u00edlia). O plen\u00e1rio estava dominado de integrantes do Movimento de Regenera\u00e7\u00e3o Nacional (Morena), o partido de L\u00f3pez Obrador, maioria nas duas casas legislativas. Houve momentos de tens\u00e3o quando um grupo de deputado..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u5408\u610f\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/opiniao/2018120712857778-acordos-investimentos-russia-venezuela-reacao-eua/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Entre outros contratos mencionados pelo l\u00edder venezuelano, est\u00e1 um investimento garantido de mais de US$ 1 bilh\u00e3o no setor de minera\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar na \u00e1rea da explora\u00e7\u00e3o de ouro, e um contrato de fornecimento de 600.000 toneladas de trigo para a Venezuela. Maduro diz que Venezuela s\u00f3 vender\u00e1 petr\u00f3leo em petro no ano que vem Para o cientista pol\u00edtico Maksim Zharov, as informa\u00e7\u00f5es sobre os acordos firmados mostram que a Venezuela \u00e9 um pa\u00eds importante para a R\u00fassia na Am\u00e9rica Latina, de forma a manter a estabilidade estrat\u00e9gica na regi\u00e3o e no mundo. Apesar de ser acusada de expans\u00e3o, Mo..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3068\u4f1a\u3046\u305f\u3081\u306b\u767a\u8db3 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/maduro-embarca-para-a-russia-para-se-reunir-com-putin/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:57:35 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Moscou \u2013 O presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, disse, na noite de segunda-feira, estar a caminho da R\u00fassia para se encontrar com o presidente russo, Vladimir Putin. O porta-voz do Kremlin, Dmitry Peskov, confirmou que Putin encontrar\u00e1 Maduro na quarta-feira em Moscou, segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias Interfax. Maduro come\u00e7a a viagem ap\u00f3s receber o presidente da Turquia, Tayyip Erdogan, em Caracas, na primeira visita oficial de um l\u00edder turco ao pa\u00eds. Na segunda-feira, Erdogan se comprometeu a fortalecer o com\u00e9rcio com a Venezuela em um gesto de solidariedade. No final de novembro, o chefe..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3078\u306e\u8ca1\u653f\u63f4\u52a9\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3046 - \u30e4\u30f3\u30b0\u30d1\u30f3",
            "link": "https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/putin-e-maduro-vao-discutir-ajuda-financeira-a-venezuela.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:07 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30d1\u30f3",
            "source_url": "https://jovempan.uol.com.br",
            "desc": "Os presidentes de R\u00fassia, Vladimir Putin, e Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, v\u00e3o discutir sobre uma poss\u00edvel ajuda econ\u00f4mica russa ao governo venezuelano em reuni\u00e3o bilateral nesta quarta-feira. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo porta-voz do Kremlin, Dmitry Peskov. \u201cComo sabem, a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (na Venezuela) permanece dif\u00edcil e, embora haja certas indica\u00e7\u00f5es de melhoras, estas ainda s\u00e3o bastante modestas\u201d, afirmou Peskov em entrevista coletiva. \u201cNesse contexto, a assist\u00eancia de que o governo venezuelano precisa ser\u00e1 abordada na reuni\u00e3o de hoje entre Putin e Maduro e, de fato, \u00e9 por isso que o..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u4fdd\u8b77\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a18\u8005\u62d8\u7559\u3092\u544a\u767a -  O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/comite-para-protecao-de-jornalistas-denuncia-detencao-de-reporter-alemao-na-venezuela-23283989",
            "pub_date": "2018-12-06 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "CARACAS - O Comit\u00ea para a Prote\u00e7\u00e3o de Jornalistas (CPJ) manifestou nesta quarta-feira sua preocupa\u00e7\u00e3o com a deten\u00e7\u00e3o na Venezuela do jornalista freelancer alem\u00e3o Billy Six. Agentes do servi\u00e7o de contraespionagem detiveram Six no estado de Falc\u00f3n, Noroeste do pa\u00eds, em 17 de novembro, segundo seus pais. Ele foi acusado de rebeli\u00e3o e espionagem e est\u00e1 sendo mantido preso na sede do Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin). No pr\u00e9dio do Sebin, conhecido como Helicoide, est\u00e3o presos tamb\u00e9m o deputado Juan Requesens. Advogados j\u00e1 denunciaram viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos ocorridas no..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u304c\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/mundo/lopez-obrador-assume-presidencia-do-mexico-neste-sabado",
            "pub_date": "2018-12-01 19:13:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Presidente eleito pelos cidad\u00e3os mexicanos no dia 1\u00ba de julho, o pol\u00edtico de esquerda Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, assume o posto neste s\u00e1bado (1\u00ba/12). Obrador ocupa o cargo ap\u00f3s 32 anos de governos marcados pelo liberalismo. Depois de fazer juramento na C\u00e2mara dos Deputados do pa\u00eds, ele deve participar de outra cerim\u00f4nia, na principal pra\u00e7a da Cidade do M\u00e9xico, Z\u00f3calo. Para a ocasi\u00e3o, foram convidados v\u00e1rios l\u00edderes mundiais. Entre eles, o presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, que n\u00e3o confirmou presen\u00e7a. Parlamentares conservadores protestaram contra a poss\u00edvel presen\u00e7a do venezuelano...."
        },
        {
            "title": "Erdogan\u306f\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001Maduro  - Estad\u00e3o\u3068\u306e\u63d0\u643a\u3092\u5f37\u5316",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,erdogan-visita-caracas-e-consolida-alianca-com-maduro,70002632062",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "O presidente turco, Recep Tayyip Erdogan, visitou ontem seu colega venezuelano, Nicol\u00e1s Maduro. Em Caracas, Erdogan condenou as san\u00e7\u00f5es impostas pelos EUA \u00e0 Venezuela e prometeu ajudar a \u201csuprir a maioria das necessidades\u201d do pa\u00eds. \u201cRestri\u00e7\u00f5es comerciais e san\u00e7\u00f5es unilaterais s\u00e3o um erro. N\u00e3o se pode castigar um povo inteiro para resolver desacordos pol\u00edticos\u201d, disse Erdogan durante encontro com empres\u00e1rios locais. A Turquia \u00e9 a mais recente t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o bolivariana contra a crise que dizima a economia da Venezuela, depois que recursos chineses, russos e at\u00e9 uma criptomoeda n\u00e3o foram s..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a2a\u554f\u306e\u652f\u63f4\u3092\u7d04\u675f - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010746/putin-promete-apoio-a-maduro-em-visita-a-russia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:31 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente russo, Vladimir Putin, ofereceu nesta quarta-feira apoio a seu hom\u00f3logo venezuelano, Nicol\u00e1s Maduro, em viagem oficial \u00e0 R\u00fassia para discutir uma poss\u00edvel ajuda financeira em Moscou. \"Apoiamos seus esfor\u00e7os para conseguir a paz social e todas suas a\u00e7\u00f5es visando a harmonizar as rela\u00e7\u00f5es com a oposi\u00e7\u00e3o\", declarou Putin no come\u00e7o de seu encontro com Maduro, na resid\u00eancia oficial de Novo Ogarevo, perto Moscou. \"E, naturalmente, condenamos todas as a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter evidentemente terrorista, todas as tentativas de derrubar a situa\u00e7\u00e3o com ajuda da for\u00e7a\", afirmou. Pouco mais de um m\u00eas..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u5de6\u7ffc\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009725/mexico-inicia-historica-alternancia-com-esquerdista-lopez-obrador.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 20:58:02 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O M\u00e9xico ter\u00e1 um presidente de esquerda pela primeira vez em sua hist\u00f3ria recente, a partir deste s\u00e1bado (1), quando a posse de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) se converter em uma \"celebra\u00e7\u00e3o\" para muitos, ainda que em meio a um crescente nervosismo dos mercados e uma maior polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Legislativo mexicano abriu por volta das 09h00 locais (13h00 de Bras\u00edlia) a sess\u00e3o do Congresso geral, com a presen\u00e7a de senadores e deputados que, em duas horas, receber\u00e3o primeiro o a partir de hoje ex-presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto e depois L\u00f3pez Obrador. L\u00f3pez Obrador saiu de sua casa em um ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u300c\u30cb\u30fc\u30ba\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/presidente-da-turquia-promete-cobrir-necessidades-da-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:31:59 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Em visita oficial a Caracas, o presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, prometeu nesta segunda-feira cobrir \u201ca maioria das necessidades da Venezuela\u201d, que enfrenta grave crise econ\u00f4mica e humanit\u00e1ria. Mais de 3 milh\u00f5es de venezuelanos deixaram o pa\u00eds desde 2015 devido as condi\u00e7\u00f5es geradas pela ditadura de Nicol\u00e1s Maduro. \u201cN\u00f3s vamos cobrir a maioria das necessidades da Venezuela. Temos esta for\u00e7a, temos esta oportunidade. Gostaria de destacar isso\u201d, afirmou Erdogan, acompanhado por empres\u00e1rios turcos, durante encontro com Maduro. A Turquia tem se aproximado da Venezuela nos \u00faltimos anos..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f2019\u5e74\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b28\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/onu-busca-28-bilhoes-para-lidar-com-crise-na-venezuela-em-2019-23279879",
            "pub_date": "2018-12-04 16:54:13 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "GENEBRA \u2014 As Na\u00e7\u00f5es Unidas anunciaram nesta ter\u00e7a-feira que buscam US$ 738 milh\u00f5es (R$ 2,8 bilh\u00f5es) em 2019 para ajudar os pa\u00edses vizinhos da Venezuela a lidarem com o fluxo de milh\u00f5es de solicitantes de ref\u00fagio e imigrantes precedentes da na\u00e7\u00e3o petroleira. Na apresenta\u00e7\u00e3o do plano de trabalho humanit\u00e1rio para 2019, em Genebra, a organiza\u00e7\u00e3o avaliou que, dada a crise no pa\u00eds comandado por Nicol\u00e1s Maduro, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de retorno dos estrangeiros em curto e m\u00e9dio prazo. Pela primeira vez este ano, a crise venezuelana foi inclu\u00edda no apelo humanit\u00e1rio global da ONU, que apelou por recurs..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6240\u6709\u6a29\u3092\u6301\u3061\u3001\u6df1\u304f\u6839\u672c\u7684\u306a\u5909\u9769\u3092\u7d04\u675f\u3057\u307e\u3059 - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30d1\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/lopez-obrador-toma-posse-e-promete-transformacao-profunda-e-radical-no-mexico.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Com um discurso em que prometeu ser um divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria do M\u00e9xico, o esquerdista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, 65, assumiu neste s\u00e1bado (1\u00ba) a Presid\u00eancia prometendo um governo austero e voltado aos mais pobres. Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, 65, acena ap\u00f3s ser empossado presidente do M\u00e9xico em cerim\u00f4nia neste s\u00e1bado (1\u00ba) \"Pode soar pretensioso ou exagerado, mas hoje n\u00e3o inicia somente um governo. Hoje come\u00e7a uma mudan\u00e7a de regime pol\u00edtico\", disse L\u00f3pez Obrador, no Congresso, diante de parlamentares e convidados estrangeiros. \"A partir de agora, come\u00e7a uma transforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ..."
        },
        {
            "title": "Erdogan\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u95a2\u4fc2\u3092\u300c\u5f37\u5316\u300d\u3059\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/erdogan-visita-maduro-para-estreitar-lacos-politicos-e-economicos/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:24:40 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente da Turquia Recep Tayyip Erdogan realiza, nesta segunda, uma visita ao presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, e faz com que a comunidade internacional volte mais uma vez as aten\u00e7\u00f5es para a Am\u00e9rica do Sul. Com o fim do encontro do G20 (20 maiores pot\u00eancias do mundo), no s\u00e1bado, na Argentina, l\u00edderes de todo mundo aproveitam a viagem para realizar encontros bilaterais estrat\u00e9gicos. \u00c9 o caso de Erdogan, que visita Maduro na segunda e visitou o Paraguai no domingo. Ao jornal turco Yeni Sfak, o presidente turco afirmou que j\u00e1 teve oportunidades de se encontrar com Maduro em outras ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3078\u306e\u7c73\u56fd\u3068EU\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u8981\u8acb",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,onu-pede-ajuda-de-eua-e-ue-para-venezuela,70002633477",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Prevendo um aumento do \u00eaxodo de venezuelanos em 2019, a ONU pediu ajuda de Europa, EUA e outros pa\u00edses ricos para impedir que o fluxo desestabilize a Am\u00e9rica do Sul. A avalia\u00e7\u00e3o em Genebra \u00e9 a de que os pa\u00edses sul-americanos j\u00e1 esgotaram seus recursos para lidar com a crise e, diante de milh\u00f5es de deslocados, o temor \u00e9 de que a crise e a viol\u00eancia se proliferem. Adotando o modelo que j\u00e1 aplicou no I\u00eamen, as ag\u00eancias da ONU abandonaram o tom diplom\u00e1tico e passaram a qualificar a situa\u00e7\u00e3o como \u201ccrise humanit\u00e1ria\u201d. No total, at\u00e9 o fim de 2019, a crise pode atingir 5,4 milh\u00f5es de pessoas. Desse..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5230\u7740",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,presidente-da-turquia-chega-a-venezuela,70002630871",
            "pub_date": "2018-12-03 04:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "CARACAS - O presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, chegou neste domingo \u00e0 Venezuela na sua primeira visita oficial ao pa\u00eds, para se reunir com seu colega Nicol\u00e1s Maduro e revisar os acordos de coopera\u00e7\u00e3o que existem entre ambos os pa\u00edses. Erdogan, que visitou o Paraguai e participou da C\u00fapula do G20 na Argentina, chegou acompanhado da sua esposa, Emine Erdogan, e foi recebido pela vice-presidente Executiva, Delcy Rodr\u00edguez; pelo vice-presidente de Economia, Tareck el Aissami; e pelo ministro de Finan\u00e7as, Sim\u00f3n Zerpa, no Aeroporto Internacional de Maiquet\u00eda, que serve Caracas. Embora a..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u96a3\u4eba\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u96e3\u6c11\u3067\u3042\u308bFolha de S.Paulo\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b28\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u8981\u8acb\u3059\u308b",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/onu-pede-r-28-bi-para-ajudar-vizinhos-a-receber-refugiados-venezuelanos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A ONU anunciou nesta ter\u00e7a-feira (4) que precisa de US$ 738 milh\u00f5es (R$ 2,8 bilh\u00f5es) para ajudar os pa\u00edses sul-americanos a lidarem com o fluxo de milh\u00f5es de imigrantes e refugiados da Venezuela em 2019, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de retorno no no m\u00e9dio prazo. \u00c9 a primeira vez em que a crise no pa\u00eds do ditador Nicol\u00e1s Maduro foi inclu\u00edda no apelo global da entidade por financiamento para ajuda humanit\u00e1ria. O valor total requisitado para a \u00e1rea em 2019 \u00e9 de US$ 22,9 bilh\u00f5es (R$ 83,7 bilh\u00f5es), sem incluir a verba para auxiliar na S\u00edria. Cerca de tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 fugiram da crise econ..."
        }
    ]
}