{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNSGN6TVRsZk5oSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:57:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30f3\u30c1\u30a8\u30bf\u304c\u6b7b\u53bb\u3001\u30ed\u30a4\u30de\u30a4\u30a2\u5143\u7d71\u6cbb\u8005 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/06/morre-jose-de-anchieta-ex-governador-de-roraima.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 01:12:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30de\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30a8\u30bf\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u5143\u77e5\u4e8b\u304c\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u4ea1|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-infarto/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:31 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, Jos\u00e9 de Anchieta Junior, morreu na noite desta quinta-feira 6 v\u00edtima de um infarto. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, come\u00e7ou a se sentir mal e sofreu uma queda. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado para o Hospital da Unimed de Boa Vista. A equipe m\u00e9dica tentou reanim\u00e1-lo durante 30 minutos, mas n\u00e3o teve sucesso. O m\u00e9dico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o \u00f3bito \u00e0s 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Cear\u00e1 para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, foi eleito como vice-gov..."
        },
        {
            "title": "Roraima AnchietaJ\u00fanior\u306e\u5143\u77e5\u4e8b\u306e\u907a\u4f53\u304c\u4eca\u65e5\u57cb\u846c\u3055\u308c\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/corpo-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-sera-enterrado-hoje/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:43 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior (PSDB), 53 anos, ser\u00e1 velado, em Boa Vista (Roraima) e provavelmente sepultado hoje (7), no Cear\u00e1. Os detalhes est\u00e3o sendo definidos pela fam\u00edlia. Ele morreu na quinta-ferira, 6, \u00e0 noite, v\u00edtima de um infarto fulminante. Anchieta passou mal, foi levado \u00e0s pressas ao hospital, mas chegou sem vida. Em 2006, Anchieta J\u00fanior foi eleito vice-governador do estado de Roraima na chapa de Ottomar Pinto, pelo PSDB, para o mandato de 2007 a 2011. Com a morte do governador Ottomar Pinto, assumiu o governo do estado em 11 de dezembro de 2007. Reeleito e..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u5143\u7dcf\u88c1\u306f\u3001\u5287\u7684\u306a\u6897\u585e\u5f8c\u306b\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fc\u30aa",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,ex-governador-de-roraima-morre-apos-infarto-fulminante,70002636749",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "BOA VISTA \u2013 O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, Anchieta Junior, faleceu na noite desta quinta-feira (06), v\u00edtima de um infarto fulminante. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, come\u00e7ou a passar mal e caiu no ch\u00e3o desacordado. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado pra o Hospital da Unimed. A equipe m\u00e9dica tentou reanim\u00e1-lo durante 30 minutos, mas n\u00e3o teve sucesso. O m\u00e9dico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o \u00f3bito \u00e0s 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Cear\u00e1 para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, foi eleito co..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u306e\u8ecd\u4e8b\u4ecb\u5165\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u30fb\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8 -  Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-militar-no-estado/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:40:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Da Ag\u00eancia Brasil. O governador eleito de Roraima, Ant\u00f4nio Denarium (PSL), foi escolhido pelo presidente Michel Temer para comandar o processo de interven\u00e7\u00e3o anunciado nesta noite ap\u00f3s o agravamento da crise financeira e de seguran\u00e7a p\u00fablica no estado. Como a interven\u00e7\u00e3o tem prazo at\u00e9 o dia 31 de dezembro e \u00e9 integral, ou seja, alcan\u00e7a todas as \u00e1reas do estado, a atual governadora Suely Campos, na pr\u00e1tica, est\u00e1 afastada definitivamente do cargo. Antonio Denarium foi eleito no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de Roraima com 53,34% dos votos. O empres\u00e1rio venceu o segundo turno das elei\u00e7\u00f5es contra ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30de\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30012018\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u56fd\u5bb6\u306e\u5211\u4e8b\u5236\u5ea6\u306f\u5371\u6a5f\u306b\u3042\u308b\u3002\u5dde\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306e\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30fb\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/presidente-michel-temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-ate-o-fim-de-2018-sistema-penitenciario-do-estado-esta-em-crise-governador-eleito-de-roraima-vai-comandar-intervencao-no-estado/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:37:36 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Presidente Michel Temer anuncia interven\u00e7\u00e3o federal em Roraima. Governador eleito de Roraima Antonio Oliverio Garcia de Almeida vai comandar interven\u00e7\u00e3o no estado. O presidente Michel Temer determinou a interven\u00e7\u00e3o federal no estado de Roraima, em virtude da crise na seguran\u00e7a p\u00fablica e penitenci\u00e1ria no estado at\u00e9 31 de dezembro. A decis\u00e3o do presidente foi anunciada na noite de sexta-feira (07/12/2018), em reuni\u00e3o com ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada. Agentes penitenci\u00e1rios do estado deixaram de trabalhar e policiais civis deflagraram paralisa\u00e7\u00e3o de 72 horas em raz\u00e3o de meses de sal\u00e1rios a..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u30fb\u30a2\u30f3\u30c1\u30a8\u30bf\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u304c\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-enfarte",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, Jos\u00e9 de Anchieta Junior, faleceu na noite desta quinta-feira (6/12) v\u00edtima de um enfarte fulminante. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, come\u00e7ou a passar mal e caiu no ch\u00e3o desacordado. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado para o Hospital da Unimed de Boa Vista. A equipe m\u00e9dica tentou reanim\u00e1-lo durante 30 minutos, mas n\u00e3o teve sucesso. O m\u00e9dico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o \u00f3bito \u00e0s 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Cear\u00e1 para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, fo..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u30ed\u30a4\u30de\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30a8\u30bf\u5143\u7dcf\u88c1\u306e\u6b7b\u3092\u5f8c\u6094\u3059\u308bJ\u00fanior -  Mundo Positivo",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490655-temer-lamenta-morte-do-ex-governador-de-roraima-anchieta-junior.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "O presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer, lamentou na sexta-feira (7) a morte do ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior. Em uma postagem no Twitter, o presidente diz que recebeu com pesar a morte do ex-governador. \u201cFoi com pesar que recebi a not\u00edcia do falecimento do ex-governador de Roraima, Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior. Meu abra\u00e7o e sentimento aos familiares\u201d. Anchieta J\u00fanior morreu ontem aos 53 anos - France Telles/Secom RR O ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior (PSDB), 53 anos, est\u00e1 sendo velado em Boa Vista (Roraima) e provavelmente ser\u00e1 sepultado ainda hoje (7), no Cea..."
        },
        {
            "title": "\u5143RoraimaJos\u00e9de AnchietaJ\u00fanior\u306e\u77e5\u4e8b\u306f53\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/ex-governador-de-roraima-jose-de-anchieta-junior-morre-aos-53-anos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta (PSDB), 53, morreu na noite desta quinta-feira (6), em Boa Vista. O tucano sofreu um infarto quando jantava com a filha ca\u00e7ula em casa e foi socorrido \u00e0s 19h30 (hor\u00e1rio local, 21h30 no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) ao Hospital Unimed. Al\u00e9m dos m\u00e9dicos plantonistas, foi atendido por dois cardiologistas, que fizeram procedimentos de reanima\u00e7\u00e3o, mas \u00e0s 20h41 (hor\u00e1rio local) o ex-governador sofreu nova parada card\u00edaca e n\u00e3o resistiu. O ex-governador de Roraima Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior (PSDB) durante entrevista em seu escrit\u00f3rio em Boa Vista Anchieta governou o ..."
        }
    ]
}