{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyMHZNREV4Ym1OeU9HTVNCWEIwTFVKU0tBQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:59:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u9053\u3092\u8b72\u308b -  CartaCapital",
            "link": "https://www.cartacapital.com.br/internacional/macron-cede-de-vez-a-pressao-das-ruas",
            "pub_date": "2018-12-06 15:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.cartacapital.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u52d5\u304d\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5de6\u53f3\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/04/como-o-movimento-dos-coletes-amarelos-juntou-direita-e-esquerda-contra-macron-na-franca.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:31:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Macron\u306e\u7b11\u3044 -  Macworld UK",
            "link": "https://epoca.globo.com/claudia-antunes/vao-rindo-do-macron-23288789",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:58 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Assim como Donald Trump, os autodenominados \u201cantiglobalistas\u201d brasileiros est\u00e3o se regozijando com a desgra\u00e7a de Emmanuel Macron. Uma crise que ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306f\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u52d5\u304d\u3067\u3001\u975e\u516c\u5f0f\u3067\u3042\u308a\u3001Macron\u306e\u300c\u81ea\u9589\u75c7\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u52d5\u6a5f\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f - \u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/coletes-amarelos-e-movimento-inedito-apolitico-e-motivado-pelo-autismo-de-macron---analistas-10292330.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O movimento dos \"coletes amarelos\" \u00e9 \"in\u00e9dito\" e representa o descontentamento crescente das classes m\u00e9dia e baixa francesas, justificando assim, que ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u3092\u7652\u3059\u306e\u306b\u5341\u5206\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/analise-passo-atras-de-macron-nao-sera-suficiente-para-apaziguar-sociedade-23280702",
            "pub_date": "2018-12-05 06:30:32 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Ira da classe m\u00e9dia, que considera o sistema tribut\u00e1rio franc\u00eas injusto e ben\u00e9fico s\u00f3 para os ricos, deve continuar."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u7d4c\u3066\u7dca\u6025\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u304f -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/macron-faz-reuniao-de-emergencia-apos-manifestacoes-dos-coletes-amarelos-na-franca-23275410",
            "pub_date": "2018-12-02 15:58:42 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Presidente franc\u00eas estudou mudan\u00e7as no esquema de seguran\u00e7a para conter viol\u00eancia em futuros protestos; segundo fonte, estado de emerg\u00eancia n\u00e3o foi ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e\u66b4\u52d5 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c7\u30a3\u30aa",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,os-motins-de-paris,70002637679",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Um texto inunda as redes sociais, especialmente o Facebook. Foi lido centenas de milhares de vezes, principalmente pelos \u201ccoletes amarelos\u201d, que desafiavam o presidente e se preparavam para viver um dia de loucura e perigo hoje nas ruas de Paris. O que diz o texto? Ele denuncia o \u201cPacto de Marrakesh\u201d, que Emmanuel Macron deve assinar na segunda-feira. Ao assinar o acordo, segundo explica o Facebook, \u201cMacron vender\u00e1 a Fran\u00e7a para a ONU\u201d. \u201cVoc\u00ea deve impedir Macron de fazer isso no dia 10 de dezembro\u201d, diz o texto. O Pacto de Marrakesh \u00e9 realmente perturbador. Ele abre as portas do pa\u00eds de man..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u884c\u70ba\u306b\u306f\u65e2\u306b500\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u62d8\u7559\u8005\u304c\u3044\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/em-paris-atos-dos-coletes-amarelos-ja-tem-mais-de-500-detidos-em-paris/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "As for\u00e7as da ordem da Fran\u00e7a detiveram, neste s\u00e1bado, 554 pessoas em Paris, com o objetivo de impedir preventivamente incidentes violentos pelas convoca\u00e7\u00f5es de protestos dos \u201ccoletes amarelos\u201d, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do jornal Le Monde. Na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es, os manifestantes tentam chegar ao Arco do Triunfo, mas s\u00e3o impedidos por policiais, iniciando confrontos. Em toda a Fran\u00e7a, h\u00e1 cerca de 31.000 manifestantes neste s\u00e1bado, com mais de 700 deten\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio do pa\u00eds. Uma porta-voz explicou que at\u00e9 \u00e0s 12h45 (hor\u00e1rio local, 9h45 de Bras\u00edlia), o n\u00famero era de 554 deten\u00e7\u00f5e..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3092\u64c1\u8b77\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u4e71",
            "link": "https://epoca.globo.com/coletes-amarelos-revolta-francesa-que-emparedou-presidente-emmanuel-macron-23285870",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:40 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "A Fran\u00e7a est\u00e1 tomada pela ira. \u201cInsurrei\u00e7\u00e3o dos caipiras ou a ira justa do povo?\u201d, \u201cGoverno amea\u00e7ado pelo crescimento da ira\u201d e \u201cMuitos passam da ira ao \u00f3dio\u201d foram alguns dos t\u00edtulos, conforme a semana transcorria, de jornais \u2014 respectivamente, do Lib\u00e9ration, de esquerda, do Le Monde, de centro-esquerda, e do Le Figaro, de centro-direita \u2014, em meio a dezenas de outros parecidos. Como \u00e9 comum quando se trata de raiva, o alvo n\u00e3o tem fronteiras totalmente definidas e se transforma constantemente. Na \u00faltima semana, os coletes amarelos obtiveram sucesso em sua reivindica\u00e7\u00e3o inicial, de abaixar..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u51fa\u73fe\u306f\u3001\u5e97\u3001\u535a\u7269\u9928\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:35 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 Neste s\u00e1bado (8), os \"coletes amarelos\" far\u00e3o a quarta jornada de mobiliza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio franc\u00eas; em Paris, depois das depreda\u00e7\u00f5es da semana passada no Arco do Triunfo e ruas adjacentes, o com\u00e9rcio e restaurantes v\u00e3o estar fechados na avenida Champs Elys\u00e9es, pr\u00f3xima do Pal\u00e1cio do Eliseu, sede da presid\u00eancia; o clima n\u00e3o est\u00e1 para festas de fim de ano, com o pa\u00eds atravessando uma grave crise pol\u00edtica e social. Adriana Moys\u00e9s (RFI Brasil) - Neste s\u00e1bado (8), os \"coletes amarelos\" far\u00e3o a quarta jornada de mobiliza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio franc\u00eas. Em Paris, depois das depreda\u00e7\u00f5es da semana passada..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3067\u6297\u8b70\u8005\u3068\u885d\u7a81\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/policia-francesa-entra-em-conflito-com-manifestantes-do-colete-amarelo-em-paris,8d679b2c87e31e93471bbd4d1a0c777e4nlcskwe.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:53:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A pol\u00edcia francesa disparou bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo nos manifestantes \"coletes amarelos\" no centro de Paris neste s\u00e1bado, no in\u00edcio de uma manifesta\u00e7\u00e3o planejada contra o alto custo de vida sob o governo do presidente Emmanuel Macron. Uma porta-voz da pol\u00edcia disse a rep\u00f3rteres que havia cerca de 1.500 manifestantes na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es e autoridades disseram que 211 pessoas foram presas depois que a pol\u00edcia encontrou armas, como martelos, tacos de beisebol e bolas de metal. Centenas de manifestantes estavam em volta do monumento do Arco do Triunfo, que foi desfigurado com grafites ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u901a\u308a\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/coletes-amarelos-voltam-as-ruas-na-franca,526d06b4032f83553a6db0361b5ca6859vw5c009.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:48 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manifesta\u00e7\u00f5es em Paris se mantiveram, em grande parte, pac\u00edficas, possivelmente devido ao refor\u00e7o massivo da seguran\u00e7a DW / Deutsche Welle Pol\u00edcia age contra manifestantes que tentaram se aproximar do pal\u00e1cio presidencial em Paris, onde quase 500 pessoas foram presas no in\u00edcio dos protestos contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron.A Fran\u00e7a vive o quarto fim de semana seguido de manifesta\u00e7\u00f5es dos chamados \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron, com novos confrontos entre policiais e manifestantes neste s\u00e1bado (08/12) nas ruas de Paris. A capital vive um..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u300c\u602a\u7269\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3057\u305f\u300d\u3068\u3001\u6291\u5727\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u5185\u52d9\u5927\u81e3\u306f\u8a00\u3046 -  O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/coletes-amarelos-criaram-um-monstro-diz-ministro-do-interior-ao-justificar-repressao-23288004",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:14 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "PARIS \u2014 Enquanto Paris se prepara para mais um protesto dos coletes amarelos neste s\u00e1bado, o ministro do Interior franc\u00eas, Christophe Castaner, disse a jornalistas que o movimento das \u00faltimas tr\u00eas semanas fez \"nascer um monstro\", em refer\u00eancia a epis\u00f3dios de viol\u00eancia decorrentes das manifesta\u00e7\u00f5es. O governo enviou 89 mil agentes de seguran\u00e7a para conter as marchas em todo o pa\u00eds, e vem sendo questionado sobre o uso da for\u00e7a na deten\u00e7\u00e3o de secundaristas na quinta-feira, nos arredores de Paris. \u2014 Estas \u00faltimas tr\u00eas semanas criaram um monstro, que escapou dos seus genitores \u2014 disse Castaner, ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3068\u300c\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u990a\u3046",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/afp/2018/12/08/facebook-e-fake-news-alimentam-os-coletes-amarelos-na-franca.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 8 dez 2018 (AFP) - Grupos no Facebook s\u00e3o o centro nevr\u00e1lgico do movimento de protesto dos 'coletes amarelos', que se espalhou por toda a Fran\u00e7a, tornando-se um caldo de cultura de 'fake news'. Quando o diretor-executivo da rede social, Mark Zuckerberg, anunciou, em janeiro, que daria mais peso \u00e0s not\u00edcias locais, ele nunca poderia imaginar que acabaria alimentando a pior crise na Presid\u00eancia de Emmanuel Macron. Especialistas em Internet dizem que a mudan\u00e7a no algoritmo do Facebook impulsionou \"grupos de protesto\", como os que afloram na Fran\u00e7a e cuja revolta tomou as ruas de v\u00e1rias ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b3\u30f3\u306f\u9759\u304b\u306b\u547c\u3073\u304b\u3051\u3001\u6297\u8b70\u306f\u8857\u982d\u3084\u5b66\u6821\u3067\u7d9a\u3051\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/macron-pede-calma-enquanto-protestos-continuam-nas-ruas-e-escolas/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "(Thibault CamusPoolReuters)(Benoit TessierReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Benoit TessierReuters)(Kamil ZihniogluAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP) O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, pediu \u00e0s for\u00e7as pol\u00edticas e sindicais para lan\u00e7arem um \u201capelo \u00e0 calma\u201d com o objetivo de desmobilizar os protestos contra o governo que varrem o pa\u00eds. Nesta quinta-feira, 6, ao menos 150 escolas se mobilizaram para se unirem aos manifestantes. Estudan..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u66b4\u529b\u6297\u8b70\u306e\u6050\u6016\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3068\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/franca-fechara-torre-eiffel-e-louvre-com-medo-de-novos-protestos-violentos/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:03 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "(Thibault CamusPoolReuters)(Benoit TessierReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Benoit TessierReuters)(Kamil ZihniogluAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP) A Fran\u00e7a fechar\u00e1 no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 8, a Torre Eiffel e outros pontos tur\u00edsticos de Paris para evitar uma nova onda de protestos violentos na capital. Ao todo, 89.000 policiais estar\u00e3o presentes nas ruas de v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. Os manifestantes que apoiam o movimento dos \u201ccoletes amarelos..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5f62\u614b\u306e\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u3092\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u30d1\u30e1\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/italia-vive-nova-forma-de-fascismo-diz-pamela-anderson,840234f99f4a940c858334121eedcd5a90kwqx1k.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Atriz Pamela Anderson tem luta\u00e7\u00e3o que luta pelos direitos humanosANSA / Ansa - Brasil A atriz americana Pamela Anderson postou nesta quinta-feira (6) uma s\u00e9rie de mensagens no Twitter criticando o ministro do Interior e vice-premier da It\u00e1lia, Matteo Salvini, e afirmando que o pa\u00eds vive uma \"nova forma de fascismo\". A ex-estrela de \"Baywatch\", que hoje tem uma funda\u00e7\u00e3o que luta pelos \"direitos humanos, animais e ambientais\", disse que a It\u00e1lia \u00e9 um \"lindo pa\u00eds\" e que \"ama\" sua comida, moda, hist\u00f3ria e arte, mas acrescentou que est\u00e1 \"muito preocupada com as tend\u00eancias atuais\", que remetem ao..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u30012019\u5e74\u306e\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u71c3\u6599\u7a0e\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u64a4\u56de",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/governo-frances-retira-aumento-de-imposto-sobre-combustivel-do-orcamento-de-2019-23283313",
            "pub_date": "2018-12-05 21:42:23 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "PARIS - O governo franc\u00eas retirou o aumento do imposto sobre combust\u00edveis da lei or\u00e7ament\u00e1ria de 2019, informou o primeiro-ministro \u00c9douard Philippe a parlamentares nesta quarta-feira. Antes, na ter\u00e7a-feira, o governo j\u00e1 havia prometido suspender o aumento do chamado imposto carbono por seis meses \u2014 a taxa seria reajustada em janeiro de 2019 e novamente em 2020. O novo recuo, com a retirada do imposto do or\u00e7amento de 2019, ocorre em meio \u00e0 press\u00e3o dos coletes amarelos, manifestantes que h\u00e1 semanas v\u00eam tomando as ruas do pa\u00eds numa onda de protestos. O movimento havia classificado como \"migal..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306f\u6297\u8b70\u3092\u542b\u3080\u305f\u3081\u306b\u901a\u308a\u306b\u88c5\u7532\u3092\u7f6e\u304f",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,paris-colocara-blindados-na-rua-para-conter-protestos,70002637530",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - Pela primeira vez em mais de uma d\u00e9cada, Paris colocar\u00e1 ve\u00edculos blindados da Gendarmeria nas ruas \u00e0 espera do grande protesto do movimento dos \u201ccoletes amarelos\u201d previsto para este s\u00e1bado, 7. Em alerta vermelho, a Fran\u00e7a come\u00e7ou a se entrincheirar hoje ante o temor de que degenerem em confrontos violentos, um cen\u00e1rio que o governo espera evitar com quase 90 mil policiais nas ruas. Museus fechados, shows cancelados, jogos de futebol adiados. Em todo o pa\u00eds foram tomadas medidas excepcionais para evitar que as cenas de viol\u00eancia da semana passada se repitam. Comerciantes, temerosos ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u6291\u5727\u3055\u308c\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/estudantes-ampliam-protestos-na-franca-e-sao-reprimidos-pela-policia-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Multid\u00e3o de estudantes protesta na Fran\u00e7a Benoit Tessier/Reuters/07-12-18 A reforma educacional proposta pelo presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, e aprovada pelo Senado e pela C\u00e2mara em fevereiro \u00faltimo, voltou a ser motivo de fortes protestos, no rastro das manifesta\u00e7\u00f5es lideradas pelos coletes amarelos nas \u00faltimas semanas. Cerca de 700 pessoas foram presas nesta sexta-feira (7), durante os protestos, feitos por meio de manifesta\u00e7\u00f5es na rua e bloqueios de 280 escolas de Ensino M\u00e9dio em todo o pa\u00eds. Leia mais - Coletes amarelos: onda de protestos exp\u00f5e insatisfa\u00e7\u00e3o com Macron Uma imagem ..."
        },
        {
            "title": "\u8a18\u4e8b\uff1a\u5916\u4ea4\u5b98\u304c\u7d79\u3092\u88c2\u304f\u3001\u304a\u91d1\u3092\u596a\u308f\u306a\u3044 - \u5730\u7403\u5100",
            "link": "https://epoca.globo.com/artigo-diplomatas-rasgam-seda-nao-rasgam-dinheiro-23285351",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:07 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Quem j\u00e1 leu o cl\u00e1ssico da literatura infanto-juvenil O Pr\u00edncipe e o mendigo, do norte-americano Mark Twain, talvez se recorde da figura do \"whipping boy\" (\"o menino do chicote\"). O jovem servi\u00e7al tinha na Corte inglesa a fun\u00e7\u00e3o de levar as chicotadas destinadas ao pr\u00edncipe Edward Tudor, sempre que este fazia travessuras ou cometia erros em suas li\u00e7\u00f5es. Isso ocorria porque o herdeiro do trono ingl\u00eas n\u00e3o podia sofrer puni\u00e7\u00f5es diretas, dado o car\u00e1ter intoc\u00e1vel de sua pessoa real. O costume narrado por Mark Twain serve de chave de leitura para as recentes declara\u00e7\u00f5es do presidente franc\u00eas, Emma..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u300c\u5927\u304d\u306a\u66b4\u529b\u3092\u6050\u308c\u308b\u300d",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/governo-da-franca-teme-grande-violencia-no-sabado,947941709a80c469fefc45b9721d8ee0gb4tfehn.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:51:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "\"Os coletes amarelos triunfar\u00e3o\", diz mensagem no Arco do Triunfo, em ParisANSA / Ansa - Brasil A ministra para a Coes\u00e3o Territorial da Fran\u00e7a, Jacqueline Gourault, pediu para as pessoas \"ficarem em casa\" no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (8), quando est\u00e3o previstos novos protestos dos \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron. \"Quem n\u00e3o for for\u00e7ado a sair deve ficar em casa no s\u00e1bado, porque h\u00e1 riscos de que [os protestos] acabem mal\", admitiu a ministra. Na capital Paris, palco de conflitos nos \u00faltimos s\u00e1bados, as lojas da Champs-\u00c9lys\u00e9es, avenida mais c\u00e9lebre da cidade, devem f..."
        },
        {
            "title": "Mercosur\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u4f1a\u5408\u3092\u958b\u304d\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u3068\u306e\u5408\u610f\u3092\u9054\u6210\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/mercosul-se-reune-em-brasilia-e-tenta-salvar-acordo-com-a-uniao-europeia/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:53 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia, 5 dez (EFE).- Os chanceleres de Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai se reunir\u00e3o nesta quinta-feira em Bras\u00edlia com o objetivo de chegar a um denominador comum que permita concluir ainda este ano o acordo comercial negociado entre o Mercosul e a Uni\u00e3o Europeia (UE). A reuni\u00e3o dos ministros das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Mercosul permitir\u00e1 analisar o resultado da \u00faltima rodada de negocia\u00e7\u00f5es entre ambas as partes, realizada entre o 12 e 20 de novembro em Bruxelas e que, como as anteriores, terminou sem grandes progressos. O encontro tamb\u00e9m ser\u00e1 realizado sob novas d\u00favidas, geradas ago..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306e\u6297\u8b70 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/08/protestos-dos-coletes-amarelos-em-paris",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "\u00c9 o quarto s\u00e1bado de mobiliza\u00e7\u00e3o do movimento dos \"coletes amarelos\". Os Campos El\u00edsios, em Paris, est\u00e3o em estado de s\u00edtio. Os protestos contra o aumento dos impostos sobre os combust\u00edveis geraram uma grande crise social. Apesar da onda de protesto ter lugar na capital francesa, quase 90 mil pol\u00edcias est\u00e3o mobilizados em todo o pa\u00eds. O governo franc\u00eas viu-se obrigado a refor\u00e7ar os meios policiais nas ruas, para evitar epis\u00f3dios de viol\u00eancia, como os que aconteceram na semana passada. O Governo liderado por \u00c9douard Philippe enviou aproximadamente 8 mil pol\u00edcias para as ruas de Paris. Em tod..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u5f8c\u9000",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133354/o-recuo-de-macron",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:01 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Macron foi eleito Presidente da Rep\u00fablica em maio de 2017. Dois meses depois as sondagens indicavam que ele tinha a confian\u00e7a de 64% dos franceses. Esta semana o n\u00edvel da confian\u00e7a em Macron baixou para 21%. Ex-ministro da Economia, ex-socialista, Macron apresentou-se como um independente, europe\u00edsta e centrista, procurando distinguir-se da classe pol\u00edtica tradicional. O seu movimento, que s\u00f3 tarde passou a partido, conquistou uma larga maioria nas elei\u00e7\u00f5es legislativas que se seguiram \u00e0 sua entrada no Eliseu. O jovem presidente conseguiu realizar algumas reformas, nomeadamente na \u00e1rea labo..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u304c\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2018/12/como-os-coletes-amarelos-da-franca-alcancam-metas-sem-precisar-negociar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "[RESUMO]?Movimento dos \"coletes amarelos\" na Fran\u00e7a usa falta de lideran\u00e7as, agenda difusa e mobiliza\u00e7\u00e3o via redes sociais para alcan\u00e7ar metas sem negociar, segundo soci\u00f3logo, de modo similar ao epis\u00f3dio dos caminhoneiros, em maio, no Brasil. A dispers\u00e3o que caracteriza, na Fran\u00e7a, o movimento dos \"coletes amarelos\", tanto em termos de reivindica\u00e7\u00f5es quanto de hierarquia, tem se mostrado um trunfo para os manifestantes, que ocupam ruas e estradas do pa\u00eds desde meados de novembro. Na avalia\u00e7\u00e3o do soci\u00f3logo franc\u00eas Albert Ogien, quanto menos o coletivo (que n\u00e3o destacou porta-vozes nem consol..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\uff1a\u30de\u30af\u30ed\u30ed\u30f3\u6279\u5224\u306e\u5f8c\u3001WTO\u9996\u8133\u306f\u3001\u5c06\u6765\u306e\u653f\u5e9c\u304c\u56fd\u969b\u8cbf\u6613\u306b\u300c\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u300d\u3092\u751f\u3080",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/governo-bolsonaro-apos-critica-de-macron-chefe-da-omc-diz-que-futuro-governo-gera-otimismo-para-comercio-internacional,428ac1820e7e6ab9b3d3e4f47ae201f9p9d70u32.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Roberto Azev\u00eado, que \u00e9 brasileiro, comanda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcioAFP / BBC News Brasil Exatamente uma semana depois de o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, anunciar que n\u00e3o defende tratados que envolvam o Brasil se Jair Bolsonaro decidir abandonar o Acordo de Paris, o embaixador Roberto Azev\u00eado, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, afirmou que delega\u00e7\u00f5es internacionais t\u00eam mostrado boa vontade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro governo brasileiro. \"O que eu escuto das delega\u00e7\u00f5es que v\u00eam conversar comigo \u00e9 at\u00e9 um certo otimismo, do ponto de vista de perspectivas de libera\u00e7\u00e3o come..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u902e\u6355\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/video-de-prisao-de-estudantes-causa-choque-na-franca/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:40 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Um v\u00eddeo de uma violenta interven\u00e7\u00e3o policial em uma escola de Ensino M\u00e9dio na regi\u00e3o de Paris, na Fran\u00e7a, causou indigna\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os nesta sexta-feira, 7. Na grava\u00e7\u00e3o, dezenas de estudantes s\u00e3o obrigados a se ajoelhar, com as m\u00e3os atr\u00e1s da cabe\u00e7a, enquanto s\u00e3o algemados. Os jovens participavam de uma manifesta\u00e7\u00e3o no col\u00e9gio Saint-Exup\u00e9ry em Mantes-la-Jolie, periferia da capital francesa, e se envolveram em confrontos com os policiais na quinta-feira 6. Ao menos 140 estudantes foram presos. No v\u00eddeo amplamente divulgado pela imprensa local e nas redes sociais, os alunos s\u00e3o vistos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5371\u6a5f\u306f\u3001\u6c17\u5019\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u7a0e\u91d1\u306e\u4f7f\u7528\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,crise-na-franca-expoe-rejeicao-a-uso-de-impostos-para-controlar-o-clima,70002634941",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "WASHINGTON - A arma isolada mais eficaz na luta contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o os impostos cobrados dos que emitem gases do efeito estufa, dizem economistas. Mas o presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, aprendeu nas \u00faltimas tr\u00eas semanas que impor essas taxas pode ser uma armadilha. A Fran\u00e7a cancelou nesta quarta-feira, 5, um plano para elevar as taxas sobre o diesel em \u20ac 0,24 (R$ 1,05) e sobre a gasolina em \u20ac 0,12 (R$ 0,53) por gal\u00e3o. Macron diz que essas taxas s\u00e3o necess\u00e1rias para combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desestimulando motoristas a usar derivados de petr\u00f3leo. As violentas manif..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5b8c\u5168\u707d\u5bb3\u300d\uff1aNI\u306f\u6b27\u5dde\u8ecd\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120712855102-ni-exercito-unido-uniao-europeia-desastre/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Segundo o artigo, a realiza\u00e7\u00e3o de tal plano ser\u00e1 um \"desastre completo\". A principal fraqueza de um ex\u00e9rcito \u00fanico \u00e9 que a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 mais um bloco econ\u00f4mico do que os \"Estados Unidos da Europa\". Por isso, n\u00e3o est\u00e1 claro como ser\u00e3o tomadas as decis\u00f5es sobre o uso dessas tropas. Se isso exigir a aprova\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses-membros, ser\u00e1 dif\u00edcil alcan\u00e7\u00e1-lo devido a poss\u00edveis diverg\u00eancias. Caso a decis\u00e3o sobre o uso do ex\u00e9rcito unificado venha a ser tomada por alguma entidade especial, haver\u00e1 quem questione por que raz\u00e3o tal foi confiado a \"burocratas que n\u00e3o foram escolhidos por ningu\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f53\u5c40\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u56fa\u57f7\u3067\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u66b4\u529b\u3092\u6050\u308c\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/autoridades-francesas-temem-mais-violencia-com-persistencia-dos-coletes-amarelos,ddec768db2bb838672ba39f811c20bbayt178hhs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:14 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manifestantes de coletes amarelos s\u00e3o atingidos por jato d'\u00e1gua da pol\u00edcia perto do Arco do Triunfo, em Paris 01/12/2018 REUTERS/Stephane MaheReuters As autoridades da Fran\u00e7a temem que outra onda de \"grande viol\u00eancia\" e saques seja desencadeada em Paris no final de semana por milhares de radicais entre os manifestantes \"coletes amarelos\", disse um membro da equipe da Presid\u00eancia nesta quinta-feira. Apesar de desistir nesta semana dos planos de aumentar os impostos dos combust\u00edveis, a motiva\u00e7\u00e3o da revolta nacional, o presidente Emmanuel Macron est\u00e1 tendo dificuldade para conter a raiva que l..."
        },
        {
            "title": "\u5206\u6790\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u4e71\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u53cd\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u6297\u8b70\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-revolta-na-franca-e-diferente-de-outros-protestos-antissistema,70002634981",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Foi pouco, e tarde demais. Essa foi a rea\u00e7\u00e3o dos manifestantes franceses ao repentino recuo do governo. Os \u201ccoletes amarelos\u201d, que levaram a Fran\u00e7a ao tumulto com violentos protestos querem mais \u2013 impostos mais baixos, sal\u00e1rios mais altos. Essas demandas profundas conectam levantes populistas no Ocidente, incluindo Reino Unido, It\u00e1lia, EUA e a Europa Central. O que une essas insurrei\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das exig\u00eancias, \u00e9 a rejei\u00e7\u00e3o aos partidos, sindicatos e institui\u00e7\u00f5es governamentais. Mas o que torna a revolta da Fran\u00e7a diferente \u00e9 que ela n\u00e3o seguiu o costumeiro manual populista. N\u00e3o est\u00e1 ligada a..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u56fd\u5bb6\u9023\u5408&quot;\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u4e71\u3001\u6c17\u5019\u6311\u6226 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estado-da-uniao-revolta-em-franca-desafio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Uma imagem que simboliza o mandato do Presidente franc\u00eas, neste momento, \u00e9 a passagem de Emmanuel Macron pelas ruas de Paris, protegido pelos seus guarda-costas, enquanto o movimento popular \"coletes amarelos\" pede mais justi\u00e7a social. Face \u00e0 revolta popular, com muita viol\u00eancia, Macron abandonou a ideia de aumentar o imposto sobre o combust\u00edvel, mas as manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o longe de terminar. Este \u00e9 o tema que abre o \"Estado da Uni\u00e3o\", programa que passa em revista a atualidade europeia da semana, onde tem destaque, tamb\u00e9m, a confer\u00eancia da ONU sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP 24), na Pol..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306fEU\u3068\u306e\u5408\u610f\u306b\u95a2\u9023\u3057\u3066\u300c\u4e0d\u660e\u300d\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u5927\u81e3\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/07/brasil-e-incognita-em-relacao-a-acordo-com-ue-diz-ministro-uruguaio.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 16:11:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 7 dez (EFE).- O ministro de Economia e Finan\u00e7as do Uruguai, Danilo Astori, afirmou nesta sexta-feira em Buenos Aires que o Brasil \u00e9 uma \"inc\u00f3gnita\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es entre o Mercosul e a Uni\u00e3o Europeia (UE) e que \u00e9 preciso dar \"um pouco de tempo\" para ver como o novo governo vai atuar. \"\u00c9 uma inc\u00f3gnita o Brasil, que ainda n\u00e3o mostrou um rumo claro, a meu julgamento, em mat\u00e9ria de pol\u00edtica internacional, em mat\u00e9ria de integra\u00e7\u00e3o, em mat\u00e9ria de busca de acordos com estes blocos. Acho que temos que dar um pouco de tempo para ver como o Brasil vai atuar\", declarou. Sobre o..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u9053\u3092\u8b72\u308b -  DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/macron-cede-de-vez-%C3%A0-press%C3%A3o-das-ruas/a-46609170",
            "pub_date": "2018-12-06 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Ap\u00f3s enorme press\u00e3o das ruas, o governo da Fran\u00e7a cancelou definitivamente nesta quarta-feira (06/12) o plano de aumentar os impostos sobre os combust\u00edveis a partir de 1\u00ba de janeiro de 2019 e pediu calma \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. O ministro franc\u00eas do meio ambiente, Fran\u00e7ois de Rugy, afirmou \u00e0 emissora de not\u00edcias BMF TV que o aumento, que foi o estopim das manifesta\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds nas \u00faltimas semanas, foi \"descartado para o ano de 2019\". O gabinete do presidente Emmanuel Macron alertou contra a viol\u00eancia no pr\u00f3ximo dia nacional de protestos, marcado para o s\u00e1bado. \"O momento que atravessamos n\u00e3o \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9ec4\u8272\u3044\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066300\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/mais-de-300-sao-presos-em-protesto-dos-coletes-amarelos-na-franca-08122018",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Mais de 300 pessoas foram retiradas dos protestos deste s\u00e1bado na Fran\u00e7a Benoit Tessier/Reuters \u2013 08.12.2018 A pol\u00edcia francesa prendeu ao menos 357 pessoas durante uma nova manifesta\u00e7\u00e3o dos coletes amarelos neste s\u00e1bado (8) na Fran\u00e7a. Ao menos 127 deles est\u00e3o sob cust\u00f3dia. Os detidos portavam objetos proibidos durante os protestos, como m\u00e1scaras de g\u00e1s e capacetes, que supostamente podem ser usados contra as a\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia. Os manifestantes se re\u00fanem principalmente na Pra\u00e7a da Bastilha, em Paris, embora os protestos estejam espalhados pelo pa\u00eds. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal franc\u00eas La Li..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u5d29\u58ca\u3078",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/blogs-e-colunas/coluna/luiz-felipe-alencastro/2018/12/06/manifestacoes-em-paris-escancaram-derrocada-dos-partidos-tradicionais.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 21:42:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "As manifesta\u00e7\u00f5es em Paris e a perplexidade do presidente Emmanuel Macron frente ao movimento popular que se op\u00f5e ao seu governo \u00e9 mais um sinal do desgaste institucional das democracias ocidentais. Para explicar as manifesta\u00e7\u00f5es, marcadas pelos enfrentamentos mais violentos sucedidos desde maio de 1968, a m\u00eddia parisiense tem exposto an\u00e1lises parcialmente baseadas na hist\u00f3ria nacional. A hostilidade da prov\u00edncia \u00e0 capital francesa, centralizadora e alegadamente afastada da vontade popular, a resist\u00eancia aos novos impostos e os surtos insurrecionais que permeiam a vida pol\u00edtica s\u00e3o, de fato,..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u65b0\u3057\u3044\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u6700\u5927\u306e\u7dca\u5f35\u306b\u76f4\u9762 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011303/franca-vive-tensao-maxima-diante-de-novos-protestos-dos-coletes-amare.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:39 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "As imagens de dezenas de estudantes ajoelhados e com as m\u00e3os para o alto, detidos ap\u00f3s os dist\u00farbios, causaram como\u00e7\u00e3o na Fran\u00e7a nesta sexta-feira (7), na v\u00e9spera de novos protestos dos \"coletes amarelos\", para os quais se deve mobilizar quase 90.000 policiais. Cr\u00edticos \u00e0s reformas do governo na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o, os estudantes se somaram \u00e0 onda de insatisfa\u00e7\u00e3o que toma a Fran\u00e7a e bloquearam, desde o in\u00edcio da semana, a entrada de mais de 100 institui\u00e7\u00f5es de ensino. Em um instituto de Mantes-la-Jolie, um sub\u00farbio ao oeste de Paris, 151 pessoas foram detidas na frente do centro depois que os ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u71c3\u6599\u7a0e\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u65ad\u5ff5",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/franca-desiste-de-aumento-de-imposto-sobre-combustiveis-mas-protestos-continuam,a33bfcd10c144fe9604cde4bf594bb00lb7jad5u.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:13:21 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Macron em Paris 26/11/2018 REUTERS/Philippe WojazerReuters O governo do presidente franc\u00eas Emmanuel Macron est\u00e1 retirando aumentos nos impostos sobre combust\u00edveis previstos no or\u00e7amento do ano que vem diante dos protestos no pa\u00eds contra o alto custo de vida, segundo disse seu primeiro-ministro na quarta-feira, um dia ap\u00f3s anunciar a suspens\u00e3o das tarifas por seis meses. O governo Macron luta para acabar com a raiva dos \"coletes amarelos\", no desenrolar dos protestos do \u00faltimo s\u00e1bado, os piores na regi\u00e3o central de Paris nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas. \"O governo est\u00e1 pronto para o di\u00e1logo e most..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u3001\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3092\u9589\u9396\u3057\u3001\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u6297\u8b70\u3057\u306689,000\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u3092\u52d5\u54e1\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/governo-frances-fechara-louvre-torre-eiffel-mobilizara-89-mil-policiais-em-protestos-no-sabado-23286093",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:52 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "PARIS - A Fran\u00e7a fechar\u00e1 a Torre Eiffel, o Louvre e outros marcos do turismo na capital do pa\u00eds, al\u00e9m de mobilizar 89 mil policiais para trabalhar nos protestos dos coletes amarelos, marcados para s\u00e1bado em todo o pa\u00eds. Al\u00e9m do an\u00fancio das medidas de seguran\u00e7a, esta quinta-feira foi marcada por manifesta\u00e7\u00f5es de estudantes, que terminaram com a pris\u00e3o de mais de 700 alunos do ensino m\u00e9dio, segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Interior do pa\u00eds. De acordo com o governo, os jovens foram detidos para serem identificados pela pol\u00edcia. Durante o dia, cerca de 280 escolas interromperam suas ativida..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9a12\u52d5\u304c\u6c17\u5019\u53d6\u5f15\u304c\u300c\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010557/trump-diz-que-disturbios-na-franca-mostram-que-acordo-sobre-clima-e-e.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, ironizou nesta ter\u00e7a-feira as concess\u00f5es feitas por seu hom\u00f3logo franc\u00eas, Emmanuel Macron, aos \"coletes amarelos\" sobre a taxa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis, avaliando que isto demonstra que o acord de Paris sobre o clima est\u00e1 \"equivocado\". \"Estou contente de que meu amigo Emmanuel Macron e os manifestantes de Paris tenham chegado a um acordo sobre algo que j\u00e1 sei h\u00e1 dois anos: o Acordo de Paris \u00e9 fatalmente equivocado porque aumenta o pre\u00e7o da energia para os pa\u00edses com responsabilidade enquanto encobre os que mais contaminam\", escreveu Trump no Twitter...."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u3001\u65b0\u305f\u306a\u6297\u8b70\u306e\u524d\u306b\u6297\u8b70\u8005\u3092\u548c\u3089\u305d\u3046\u3068\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011003/presidente-frances-tenta-apaziguar-manifestantes-antes-de-novos-protes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:27:35 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Executivo franc\u00eas tentava, nesta quinta-feira (6), conter a ira dos \"coletes amarelos\", dizendo temer uma \"enorme viol\u00eancia\" durante a nova manifesta\u00e7\u00e3o anunciada em Paris para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (8), enquanto o descontentamento se espalhava entre os estudantes. Cerca de 200 escolas e algumas faculdades estavam bloqueadas, ou sofriam perturba\u00e7\u00f5es nesta quinta na Fran\u00e7a, no quarto dia de um movimento de protesto de m\u00faltiplas reivindica\u00e7\u00f5es dos \"coletes amarelos\". Lixeiras e carros queimados, estruturas p\u00fablicas urbanas depredadas, confrontos com a pol\u00edcia: muitas manifesta\u00e7\u00f5es de estudantes ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8&quot;\u306e\u6297\u8b70\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estudantes-juntam-se-aos-protestos-dos-coletes-amarelos",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Milhares de alunos do liceu protestaram, esta sexta-feira (7 de dezembro), pelas ruas de Paris. Ao longo da \u00faltima semana, os estudantes t\u00eam aderido aos protestos dos chamados \"coletes amarelos\", contra o aumento do n\u00edvel de vida em Fran\u00e7a e contra v\u00e1rias medidas do Governo de Emmanuel Macron."
        },
        {
            "title": "\u5c02\u9580\u5bb6\u306f\u3001Bolsonaro\u3068Macron\u306e\u9593\u306e\u8aa4\u89e3\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u3082\u306e\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3059\u308b -  Sputnik Brasil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/brasil/2018120412828268-especialistas-bolsonaro-macron/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Em uma resposta dura, o presidente franc\u00eas Emmanuel Macron deu um ultimato e determinou que a possibilidade de seu governo apoiar o acordo comercial entre a Uni\u00e3o Europeia (UE) e o Mercosul depende da posi\u00e7\u00e3o do presidente eleito, Jair Bolsonaro, sobre o Acordo Clim\u00e1tico de Paris. Maduro viaja \u00e0 R\u00fassia para 'reuni\u00e3o muito importante' com Putin Na \u00faltima sexta-feira, Bolsonaro deu a tr\u00e9plica e disse que n\u00e3o pretende assumir compromissos ambientais que impactem o agroneg\u00f3cio brasileiro. No Twitter, Bolsonaro j\u00e1 tinha postado uma mensagem afirmando que \"est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o\" o pa\u00eds se sujeit..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5f7c\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u653f\u7b56\u7acb\u5834\u3092\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.sputniknews.com/brasil/2018120612842543-relacoes-internacionais-itamaraty-bolsonaro-araujo-chanceler/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Como foi a diplomacia na campanha? Em seu plano de governo, batizado de \"Projeto F\u00eanix\", Bolsonaro defendeu um \"novo Itamaraty\". De acordo com o texto, o minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores \"precisa estar a servi\u00e7o de valores que sempre foram associados ao povo brasileiro\" e \u00e9 necess\u00e1rio trabalhar \"com pa\u00edses que possam agregar valor econ\u00f4mico e tecnol\u00f3gico ao Brasil\". \"Deixaremos de louvar ditaduras assassinas e desprezar ou mesmo atacar democracias importantes como EUA, Israel e It\u00e1lia\", afirma o pano de governo. O Projeto F\u00eanix defende a integra\u00e7\u00e3o com pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina \"livres de ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u6297\u8b70\u3092\u6050\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3068\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u3067\u9589\u9396",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/franca-fechara-torre-eiffel-e-louvre-com-medo-de-novos-protestos,a42a2cc2b21e90a7af929e9f910e51e9qhtn88qq.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:19:07 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Policiais franceses diante da Torre Eiffel em Paris 1/12/2018 REUTERS/Stephane Mahe Reuters A Fran\u00e7a fechar\u00e1 no pr\u00f3ximo s\u00e1bado a Torre Eiffel e outros marcos do turismo e recrutar\u00e1 milhares de agentes de seguran\u00e7a para evitar uma nova onda de protestos violentos na capital contra o custo de vida. Com manifestantes do movimento \"colete amarelo\" convocando o \"Ato IV\" nas m\u00eddias sociais --um quarto fim de semana de protestos--, o primeiro-ministro Edouard Philippe disse que 89 mil policiais em todo o pa\u00eds ser\u00e3o mobilizados para impedir a repeti\u00e7\u00e3o dos tumultos do \u00faltimo s\u00e1bado, quando carros f..."
        },
        {
            "title": "Macri\uff1a\u300cBolsonaro\u306fMercosur-EU\u306e\u5408\u610f\u3092\u9032\u3081\u305f\u3044\u300d|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/macri-bolsonaro-quer-avancar-em-acordo-mercosul-ue/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:58:41 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente eleito Jair Bolsonaro afirmou a Mauricio Macri que quer avan\u00e7ar nas negocia\u00e7\u00f5es comerciais entre o Mercosul e a Uni\u00e3o Europeia (UE). O l\u00edder argentino informou nesta segunda-feira, 3, que a conversa entre ambos se deu antes da reuni\u00e3o de c\u00fapula do G20. \u201cFalei antes de come\u00e7ar o G20 com o meu novo colega Jair Bolsonaro, e ele me confirmou que quer avan\u00e7ar neste acordo, mas precisa ver como est\u00e1 e tomar a sua posi\u00e7\u00e3o\u201d, declarou o presidente da Argentina em entrevista coletiva, em Buenos Aires, convocada para analisar os resultados da reuni\u00e3o dos l\u00edderes das 20 maiores economias d..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6297\u8b70\u306f\u6c17\u5019\u610f\u8b58\u3068\u7a0e\u5897\u3068\u306e\u9593\u306e\u885d\u7a81\u3092\u793a\u3059",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/08/protestos-na-franca-mostram-choque-entre-consciencia-climatica-e-aumento-de-impostos.amp.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Vincent Picard se descreve como um \"ecologista militante\". Mas quando manifestantes foram \u00e0s ruas para expressar sua f\u00faria contra um plano de aumento dos impostos sobre combust\u00edveis na Fran\u00e7a, Picard entrou em suas fileiras. Ele reconhece que o imposto poderia incentivar a conserva\u00e7\u00e3o ambiental considerada cr\u00edtica para um planeta saud\u00e1vel. Mas com a esta\u00e7\u00e3o de trens mais pr\u00f3xima a 35 minutos de caminhada ele tem de dirigir at\u00e9 o trabalho todos os dias. \"Tenho consci\u00eancia de que chegamos ao fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis e temos de modificar nossos h\u00e1bitos\", disse o doceiro de 32 anos, do nort..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9ec4\u8272\u3044\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1fThe Globe",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/saiba-quem-sao-os-porta-vozes-dos-coletes-amarelos-na-franca-23282170",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 Protestando h\u00e1 tr\u00eas semanas contra o governo do presidente Emmanuel Macron na Fran\u00e7a, o movimento dos coletes amarelos tem oito porta-vozes que comp\u00f5em uma \"delega\u00e7\u00e3o oficial\" desde 26 de novembro. Embora n\u00e3o sejam exatamente os l\u00edderes das marchas espalhadas pelo pa\u00eds, j\u00e1 que o movimento se diz horizontal e n\u00e3o partid\u00e1rio, eles s\u00e3o pe\u00e7a-chave na articula\u00e7\u00e3o dos protestos pelas redes sociais. Origin\u00e1rios de v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds, alguns s\u00e3o moderadores de grupos na rede social Facebook, onde os protestos come\u00e7aram a ser convocados em novembro. Parte deles demonstra afinidade com as ..."
        },
        {
            "title": "EU\u8ca1\u52d9\u5927\u81e3\u3001\u30e6\u30fc\u30ed\u570f\u6539\u9769\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010342/ministros-das-financas-da-ue-alcancam-acordo-sobre-reforma-da-zona-do.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 15:03:10 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Os ministros das Finan\u00e7as da Uni\u00e3o Europeia (UE) chegaram a um acordo sobre a reforma da zona do euro para enfrentar futuras crises financeiras, menos ambiciosa, no entanto, que a desejada por pa\u00edses como a Fran\u00e7a. \"A reuni\u00e3o terminou ap\u00f3s 18 horas de negocia\u00e7\u00f5es\", escreveu no Twitter Luis Rego, porta-voz do presidente do Eurogrupo, Marico Centeno, ap\u00f3s um encontro dos ministros europeus, sem a presen\u00e7a do representante do Reino Unido em consequ\u00eancia do Brexit. As propostas estabelecidas, que devem ser aprovadas pelos governantes do bloco durante uma reuni\u00e3o de c\u00fapula na pr\u00f3xima semana, pre..."
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u306e\u4e0b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u71c3\u6599\u7a0e\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u65ad\u5ff5\u3059\u308b -  Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/sob-protestos-governo-da-franca-desiste-de-vez-de-aumentar-imposto-sobre-combustiveis/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Do G1. O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, desistiu de vez de aumentar o imposto sobre combust\u00edveis. Ap\u00f3s anunciar uma suspens\u00e3o da medida por seis meses, o primeiro-ministro franc\u00eas, \u00c9douard Philippe, disse nesta ter\u00e7a-feira (5) que o aumento n\u00e3o entraria no projeto or\u00e7ament\u00e1rio de 2019, informa o jornal \u201cLe Figaro\u201d. Ainda segundo a imprensa francesa, Macron tomou a decis\u00e3o ap\u00f3s perceber que a primeira proposta n\u00e3o foi bem recebida pelos \u201ccoletes amarelos\u201d \u2013 como ficaram conhecidos os manifestantes que tomaram a Fran\u00e7a nas \u00faltimas semanas em uma revolta geral contra o presidente. Os p..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3001\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u306b\u76f4\u9762 -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/emmanuel-macron-vai-enfrentar-mocao-de-censura",
            "pub_date": "2018-12-06 17:37:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "O Governo de Emmanuel Macron vai enfrentar uma mo\u00e7\u00e3o de censura que ser\u00e1 apresentada pela esquerda francesa. Os deputados do Partido Socialista, do Fran\u00e7a Insubmissa e do Partido Comunista anunciaram que v\u00e3o apresentar em plen\u00e1rio, na segunda-feira, uma mo\u00e7\u00e3o de censura ao Governo criticando a forma como Macron tem gerido a crise desencadeada pelos \"coletes amarelos\". O an\u00fancio ocorreu depois de o presidente ter cancelado o aumento da taxa sobre combust\u00edveis e do primeiro-ministro, \u00c9douard Philippe, ter afirmado que \"nenhum imposto merece colocar em risco uma na\u00e7\u00e3o\". A mo\u00e7\u00e3o de censura deve..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e\u5371\u967a\u306a\u65e5\u3005 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c7\u30a3\u30aa",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,dias-perigosos-em-paris,70002634970",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Ainda os \u201ccoletes amarelos\u201d e novamente a Fran\u00e7a. Gostar\u00edamos de falar sobre outras coisas para l\u00e1 do Sena e do Arco do Triunfo. D\u00ea uma olhada na Alemanha, onde Merkel vacila, para o Reino Unido, onde May luta como um tigre para salvar tanto Brexit como ela mesma. Hoje, todos os olhos convergem para s\u00e1bado na Fran\u00e7a. Essa data ser\u00e1 fat\u00eddica: ela tanto pode trazer o fim dos dist\u00farbios, ou ao contr\u00e1rio, se as ruas se lan\u00e7arem novamente, ent\u00e3o, a Fran\u00e7a vai se parecer com um cavaleiro b\u00eabado montado em um cavalo louco. Lembre-se dos del\u00edrios de Maio de 68. O pretexto era trivial: o c\u00e2mpus de u..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u30e6\u30fc\u30ed\u570f\u6539\u9769\u306e\u91ce\u671b\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010374/ue-anuncia-acordo-pouco-ambicioso-para-reformar-a-eurozona.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:11:41 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A Uni\u00e3o Europeia (UE) anunciou nesta ter\u00e7a-feira uma reforma da zona do euro para lutar contra futuras crises econ\u00f4micas, um plano muito menos ambicioso que o proposto por pa\u00edses como a Fran\u00e7a para dar um novo est\u00edmulo ao bloco. \"Este n\u00e3o \u00e9 o final do caminho em nossos planos para refor\u00e7ar o euro. Vamos nos basear nos progressos realizados para seguir trabalhando no pr\u00f3ximo ano\", disse o presidente do Eurogrupo, M\u00e1rio Centeno, ap\u00f3s 18 horas de negocia\u00e7\u00f5es. Depois de superar a crise da d\u00edvida, da qual alguns efeitos como o desemprego ainda persistem, e e um contexto de incerteza sobre o Brex..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u4eca\u5e74\u307e\u305f\u306f2019\u5e74\u306bEU\u3068\u306e\u5408\u610f\u3092\u7d50\u3076\u9858\u671b\u3092\u6279\u51c6\u3059\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/06/mercosul-ratifica-vontade-de-concluir-acordo-com-ue-este-ano-ou-em-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia, 6 nov (EFE).- Os chanceleres dos quatro pa\u00edses do Mercosul ratificaram nesta quinta-feira sua determina\u00e7\u00e3o de chegar a um acordo comercial com a Uni\u00e3o Europeia (UE) neste ano ou no primeiro trimestre de 2019, embora ainda persistam dificuldades \"t\u00e9cnicas\" e \"pol\u00edticas\". O ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Aloysio Nunes, e seus hom\u00f3logos da Argentina, Jorge Faurie; do Paraguai, Luis Alberto Castiglioni; e do Uruguai, Rodolfo Nin Novoa; analisaram hoje em Bras\u00edlia o processo negociador, que continuar\u00e1 a partir da pr\u00f3xima segunda-feira em Montevid\u00e9u, onde t\u00e9cnicos de ambas partes far..."
        },
        {
            "title": "\u8352\u5ec3\u3057\u305f\u30d1\u30ea\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u304c\u901a\u308a\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/ansa/2018/12/08/coletes-amarelos-voltam-as-ruas-em-dia-de-paris-deserta.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "PARIS, 08 DEZ (ANSA) - Uma cidade deserta, blindada, sem carros, com lojas fechadas e vitrinas protegidas por ferro e madeira. Esse \u00e9 o panorama de Paris neste s\u00e1bado (8), quando acontece o quarto protesto dos \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas econ\u00f4micas do presidente Emmanuel Macron. Nascido h\u00e1 cerca de um m\u00eas por causa da alta dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, especialmente do diesel, o movimento \u00e9 caracterizado pelo colete fluorescente que \u00e9 item de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rio em todos os autom\u00f3veis do pa\u00eds. Os cidad\u00e3os atenderam aos apelos das autoridades e evitaram sair \u00e0s ruas, onde algumas..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5897\u7a0e\u6297\u8b70\u306b\u5bfe\u3059\u308bMacron\u306e\u89e3\u6c7a\u3092\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u5316\u3059\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/trump-ironiza-solucao-de-macron-contra-protestos-por-aumento-de-imposto/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:03:55 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Donald Trump usou sua conta no Twitter para ironizar mais uma vez os problemas do presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, com os violentos protestos ocorridos na Fran\u00e7a, contra o aumento de impostos sobre combust\u00edvel. Por conta da repercuss\u00e3o, o governo do pa\u00eds europeu teve que recuar em sua decis\u00e3o sobre o reajuste, se distanciando de metas clim\u00e1ticas. \u201cEstou feliz de que meu amigo @EmmanuelMacron e os manifestantes em Paris chegaram \u00e0 conclus\u00e3o que eu cheguei dois anos atr\u00e1s\u201d, escreveu Trump na noite de ter\u00e7a-feira (04). \u201cO Acordo de Paris \u00e9 fatalmente defeituoso porque aumenta o custo da en..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u4e8b\u9928\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306eVisigoths  -  Folha de S.Paulo\u3092\u8a2a\u554f",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/2018/12/consul-frances-e-vitima-dos-visigodos-digitais-brasileiros.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A mais recente v\u00edtima dos visigodos digitais \u00e9 o c\u00f4nsul geral da Fran\u00e7a em S\u00e3o Paulo, Brieuc Pont. O bate-boca come\u00e7ou com um tu\u00edte de Filipe Martins, secret\u00e1rio de assuntos internacionais do PSL, ap\u00f3s os protestos dos 'coletes amarelos' em Paris ?como noticiou o BuzzFeed. \"Uma modest\u00edssima sugest\u00e3o ao Presidente Emmanuel Macron. Antes de defender o Acordo de Paris, que tal defender primeiro Paris? Fa\u00e7a um acordo com o seu pr\u00f3prio povo antes de criticar as decis\u00f5es do governo brasileiro e interferir desrespeitosamente em nossas quest\u00f5es dom\u00e9sticas\", disse o articulador da pol\u00edtica externa b..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066\u6df7\u4e71\u3092\u907f\u3051\u308b\u52aa\u529b\u3092\u518d\u8abf\u6574 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011121/franca-redobra-esforcos-para-evitar-o-caos-em-protestos-contra-o-gover.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:24 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O governo do presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, redobrou os esfor\u00e7os nesta quinta-feira (6) para evitar uma nova explos\u00e3o de viol\u00eancia nos protestos dos 'coletes amarelos' previstos para o s\u00e1bado, em meio a um clima de descontentamento geral que se espalha para outros setores. As convoca\u00e7\u00f5es aos protestos no s\u00e1bado proliferavam nas redes sociais, despertando o temor de uma repeti\u00e7\u00e3o das cenas de caos que deram volta ao mundo no fim de semana passado. Para evitar novos desmandos, as autoridades alertaram todas as lojas e restaurantes da Champs Elys\u00e9es a fecharem as portas no s\u00e1bado. A Torr..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u5730\u65b9\u306e\u8cbf\u6613\u304c\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u5f37\u304f\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,policia-francesa-pede-que-comercio-na-regiao-da-champs-elysees-fique-fechado-no-sabado,70002635995",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - A pol\u00edcia de Paris pediu que lojistas e donos de restaurantes da regi\u00e3o da Champs-Elys\u00e9es fechem os estabelecimentos no s\u00e1bado temendo novos confrontos em raz\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es convocadas pelos \"coletes amarelos\". Um documento foi distribu\u00eddo nesta quinta-feira, 6, aos comerciantes ap\u00f3s reuni\u00e3o de emerg\u00eancia da pol\u00edcia local. As autoridades se preparam \"para um dia de grande viol\u00eancia\", com base no que tem sido dito por manifestantes de extrema direita e extrema esquerda, informou um funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio do Interior. Al\u00e9m de fechar o com\u00e9rcio, a pol\u00edcia recomendou que os come..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u6297\u8b70\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3092\u653b\u6483\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u5408\u610f\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/trump-usa-protestos-de-coletes-amarelos-para-ironizar-macron-atacar-acordo-de-paris-23281676",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:10 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "PARIS \u2014 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, ironizou o presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, por ter recuado diante dos protestos dos chamados coletes amarelos, que entre outras demandas pediam o fim do chamado imposto carbono, uma taxa criada no ano passado para encarecer o diesel, que \u00e9 mais poluente do que a gasolina, e reduzir o seu uso. Na ter\u00e7a-feira, Macron acabou suspendendo por seis meses um novo aumento do imposto, que deveria ser reajustado em janeiro de 2019 e em 2020. O chefe da Casa Branca aproveitou a instabilidade social na capital francesa para criticar o Acord..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3001\u71c3\u6599\u7a0e\u306e\u6297\u8b70\u3092\u3081\u3050\u308b\u30c8\u30ec\u30f3\u30c7\u30a3\u306a\u76ae\u8089",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/trump-ironiza-macron-por-protestos-contra-impostos-sobre-combustivel,ae9e68d366e05829077d22b87bf5b3e4nqw8qdqs.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:43:21 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, e presidente dos EUA, Donald Trump, durante c\u00fapula do G20 30/11/2018 REUTERS/Marcos BrindicciReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, ironizou mais uma vez o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, devido aos violentos protestos ocorridos na Fran\u00e7a contra o aumento de impostos sobre combust\u00edvel. \"Estou feliz de que meu amigo @EmmanuelMacron e os manifestantes em Paris chegaram \u00e0 conclus\u00e3o que eu cheguei dois anos atr\u00e1s\", escreveu Trump em publica\u00e7\u00e3o no Twitter na noite de ter\u00e7a-feira. \"O Acordo de Paris \u00e9 fatalmente defeituoso porque aumenta o..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u5371\u6a5f\u304c\u30de\u30af\u30ed\u30ed\u30f3\u306e\u6d77\u5916\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011024/crise-social-afeta-imagem-de-macron-no-exterior.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:17 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "As dificuldades do presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, para aplacar a ira dos \"coletes amarelos\" preocupam os pa\u00edses vizinhos, que o consideram o \"salvador progressista\" na luta contra o populismo na Europa, segundo observadores internacionais. \"Sua elei\u00e7\u00e3o em 2017 suscitou esperan\u00e7as entre os vizinhos europeus, depois de um 2016 marcado pelo referendo sobre o Brexit e a elei\u00e7\u00e3o de Donald Trump\", comenta Nicolas Baygert, professor de Comunica\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica na Universidade Livre de Bruxelas. Em Berlim, ou em Bruxelas, Macron incorpora \"um baluarte contra o populismo\", mas tamb\u00e9m \u00e9 visto como ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u71c3\u6599\u306b\u8ab2\u7a0e\u3059\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/franca-desiste-de-aumento-de-imposto-sobre-combustiveis-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "'Coletes amarelos' mant\u00eam barricadas em estradas da Fran\u00e7a Vincent Kessler / Reuters - 6.12.2018 O governo da Fran\u00e7a desistiu de vez do aumento dos impostos sobre combust\u00edveis previsto para 2019. As novas taxas foram retiradas da previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o ano que vem. As tarifas provocaram revolta entre os franceses, levou ao surgimento do movimento dos \"coletes amarelos\" e afetou diretamente a figura do presidente Emmanuel Macron. Na ter\u00e7a-feira (4), o primeiro-ministro franc\u00eas havia anunciado que o governo suspenderia a entrada em vigor do pacote de medidas ambientais, que inclu\u00eda o au..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u57f7\u62d7\u3055\u3067\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u66b4\u529b\u3092\u6050\u308c\u308b - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941867/franca-teme-mais-violencia-com-persistencia-dos-coletes-amarelos.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "As autoridades da Fran\u00e7a temem que outra onda de \"grande viol\u00eancia\" e saques seja desencadeada em Paris no final de semana por milhares de radicais entre os manifestantes \"coletes amarelos\", disse um membro da equipe da Presid\u00eancia nesta quinta-feira, 6. Apesar de desistir nesta semana dos planos de aumentar os impostos dos combust\u00edveis, a motiva\u00e7\u00e3o da revolta nacional, o presidente Emmanuel Macron est\u00e1 tendo dificuldade para conter a raiva que levou aos piores dist\u00farbios p\u00fablicos no centro da capital desde 1968. Os manifestantes incendiaram carros, quebraram vidra\u00e7as, saquearam lojas, espa..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u4e0a\u306e\u884c\u52d5\u3092\u6574\u7406\u3059\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/bloomberg/2018/12/07/coletes-amarelos-franceses-organizam-acoes-na-internet.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "(Bloomberg) -- Com um bon\u00e9 virado para tr\u00e1s, ele sopra fuma\u00e7a de cigarro na c\u00e2mera e come batatas fritas enquanto 13.000 pessoas assistem: os manifestantes do grupo Coletes Amarelos o conhecem como \"Fly Rider\". Um dia depois da onda de viol\u00eancia do \u00faltimo fim de semana, que deixou carros queimados e vidros quebrados em distritos luxuosos de Paris, manifestantes do movimento de base Coletes Amarelos rapidamente se reuniram para discutir e definir futuras t\u00e1ticas. O ponto de encontro: um grupo no Facebook dirigido por Maxime Nicolle, de 31 anos. Publicando com o pseud\u00f4nimo \"Fly Rider\", ele se..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u308b &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1fDi\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/saiba-quem-sao-os-coletes-amarelos-que-protestam-na-franca/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:58:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Da Ag\u00eancia Brasil. Os manifestantes na Fran\u00e7a, denominados \u201ccoletes amarelos\u201d, re\u00fanem aposentados, artes\u00e3os, diaristas, camareiras, desempregados, oper\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios. Eles lideraram por tr\u00eas semanas uma onda de protestos no pa\u00eds, protagonizando cenas de viol\u00eancia em Paris, e levando o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, a suspender o reajuste do imposto sobre combust\u00edveis. \u201cEu queria ver Macron e [o primeiro-ministro, \u00c9douard] Philippe vivendo com 1.100 euros l\u00edquidos por m\u00eas [o equivalente a cerca de R$ 4.700,00]\u201d, disse \u00e0 Ag\u00eancia EFE Michel Arnald, que \u00e9 caminhoneiro.Outro ..."
        }
    ]
}