{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE5uZEhKb0VnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:22:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u306f\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u606f\u5b50\u304c\u300c\u5f7c\u306f\u5927\u7269\u3060\u3068\u601d\u3046\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3001\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30aa\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/07/joice-hasselmann-eduardo-bolsonaro-major-olimpio-crise-psl.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 18:10:43 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u306b\u3064\u3044\u3066\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u5c06\u8ecd\u306f\u3001Bolsonaro\u304cHouse\u5185\u3067PSL\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2018/12/07/preocupados-com-previdencia-generais-querem-que-bolsonaro-organize-psl-na-camara.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:58:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ao tomarem conhecimento da briga interna na bancada do PSL, generais e ministros que ocupar\u00e3o pastas no governo Jair Bolsonaro querem pedir ao futuro ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u306f\u3059\u3067\u306bAlerj\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u306b\u5341\u5206\u306a\u7968\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a08\u7b97\u3059\u308b|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/psl-calcula-ja-ter-votos-suficientes-para-a-presidencia-da-alerj/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:13 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Pelas contas do deputado estadual eleito Rodrigo Amorim (PSL), o aliado M\u00e1rcio Pacheco (PSC) j\u00e1 tem o voto de 40 dos 70 parlamentares para a presid\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u4eba\u6a29\u306e\u7267\u5e2b\u3092\u9078\u3076\u3002 PSL\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fWhatsApp\u3067\u6df7\u4e71\u3057\u307e\u3059\u3002\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u65b0\u805e\uff087\uff09 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/matheus-leitao/post/2018/12/07/bolsonaro-escolhe-pastora-para-direitos-humanos-politicos-do-psl-batem-boca-no-whatsapp-jornais-de-sexta-7.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Globo destaca, na sua primeira p\u00e1gina, que ao menos 1.752 munic\u00edpios estar\u00e3o autorizados a descumprir os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal se o ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30a4\u30c9\u30e9\u30a4\u30f3\uff1aPSL\u306e\u8178 - \u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.oantagonista.com/tv/reuniao-de-pauta-os-intestinos-psl/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "Bolsonaro Presidente C\u00e2mara dos Deputados Diogo Mainardi Eduardo Bolsonaro equipe de transi\u00e7\u00e3o gabinete de transi\u00e7\u00e3o Jair Bolsonaro joice hasselmann ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u306f\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u4e0a\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\uff1a &quot;#QuemMandouMatarBolsonaro&quot;  -  POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/politica/2018/12/psl-lanca-campanha-quemmandoumatarbolsonaro-nas-redes-sociais.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:25:01 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "O Partido Social Liberal (PSL) lan\u00e7ou nessa ter\u00e7a-feira, 4, a hastag \"#QuemMandouMatarBolsonaro\". Pelo Twitter da conta da sigla, acompanhado da foto, ..."
        },
        {
            "title": "Eduardo Bolsonaro  -  Jornal O Globo\u306ePSL WhatsApp\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30b7\u30e3\u30c3\u30af\u306e\u4e3b\u8981\u30bb\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/veja-os-principais-trechos-do-barraco-no-grupo-de-whatsapp-do-psl-com-eduardo-bolsonaro-23286276",
            "pub_date": "2018-12-06 21:26:12 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 O deputado Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) tamb\u00e9m participou do barraco protagonizado por integrantes do PSL num grupo de WhatsApp , iniciado na ..."
        },
        {
            "title": "\u502b\u7406\u5be9\u8b70\u4f1a\u3001PT\u4ee3\u8b70\u54e1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247\u306ePSL\u8a34\u8a1f\u309211\u304b\u30890\u4ef6\u62d2\u5426",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasilia/376831/Conselho-de-%C3%89tica-rejeita-por-11-a-0-a%C3%A7%C3%A3o-do-PSL-contra-deputados-do-PT.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 23:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "247 - Por 11 votos a 0, o Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara aprovou parecer do relator Kaio Mani\u00e7oba (SD/PE) e inocentou o l\u00edder do PT na C\u00e2mara, Paulo Pimenta ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c8\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30bd\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306fPSL  -  Media News\u3067\u8ff7\u60d1\u306b\u306a\u308b",
            "link": "http://www.midianews.com.br/politica/senadora-eleita-em-mato-grosso-vira-incomodo-no-psl/339217",
            "pub_date": "2018-12-02 11:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "Conhecida em Cuiab\u00e1 como \u201c Sergio Moro de saia \u201d, a ex-ju\u00edza e senadora eleita pelo PSL de Mato Grosso, Selma Arruda \u2014 que se notabilizou por sentenciar ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b5\u30e9\u306e\u30e4\u30f3\u30b0\u30b3\u30f3\u30d7\u30ea\u30fc\u30c8PSL  -  CanalI\u00e7ara",
            "link": "https://www.canalicara.com/politica/psl-completa-composicao-jovem-em-icara-41258.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u30a4\u30b5\u30e9",
            "source_url": "https://www.canalicara.com",
            "desc": "O Partido Social Liberal de I\u00e7ara oficializou a composi\u00e7\u00e3o jovem na noite desta ter\u00e7a-feira, dia 4. At\u00e9 ent\u00e3o a JPSL havia definido apenas o..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5f7c\u306e\u515a\u3001PSL\u3001\u6b21\u306e12  -  Istoe\u3092\u6e80\u305f\u3059",
            "link": "https://istoe.com.br/bolsonaro-se-reune-com-seu-partido-psl-no-proximo-dia-12/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c\u306f",
            "source_url": "https://istoe.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30f4\u30a1\u30c8\u30b9\u3001PSL\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e0\u30bd\u30fc\u304c\u30c0\u30f3\u30b9\u3067\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u9577 -  Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/opiniao/colunas/praca_oito/2018/12/novatos-psl-e-erick-musso-na-danca-pela-mesa-diretora-1014158692.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:55:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "Os quatro deputados do PSL devem votar em bloco, o presidente atual quer se manter no cargo e rec\u00e9m-chegados, garantir espa\u00e7os nobres."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u306fSemps\u306e\u6280\u8853\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001PSL\u306fSemtel  -  Bahia News  -  Samuel Celestino",
            "link": "https://www.bahianoticias.com.br/noticia/229703-prefeito-quer-quadro-tecnico-na-semps-e-nao-descarta-que-psl-fique-com-semtel.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30ebCelestino",
            "source_url": "https://www.bahianoticias.com.br",
            "desc": "O prefeito de Salvador, ACM Neto (DEM), disse a aliados que quer um quadro t\u00e9cnico no comando da Secretaria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social e Combate \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u306b\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u305fPSL\u306e\u66ab\u5b9a\u59d4\u54e1\u4f1a - Ag\u00eanciadeNot\u00edciasS\u00e3oJoaquim Online",
            "link": "https://saojoaquimonline.com.br/politica/2018/12/03/instalada-a-comissao-provisoria-do-psl-em-sao-joaquim/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:05:43 GMT",
            "source_nm": "Sao Joaquim\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://saojoaquimonline.com.br",
            "desc": "Grupo Pro Bolsonaro que colocou o outdoor em S\u00e3o Joaquim ainda no m\u00eas de abril de 2018, instalou a comiss\u00e3o provis\u00f3ria municipal do PSL. A proposta \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Itamaraty\u79fb\u884c\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u306f\u3001\u521d\u5fc3\u8005\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u3068PSL\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/equipe-de-transicao-do-itamaraty-tem-diplomata-iniciante-membros-do-psl-23289895",
            "pub_date": "2018-12-07 22:03:59 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "O grupo t\u00e9cnico respons\u00e1vel por fazer a transi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para o governo Bolsonaro inclui, al\u00e9m do pr\u00f3prio futuro chanceler ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u306fPiau\u00ed\u306e\u53cdPT\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u3092\u660e\u793a -  Real Time  -  Elivaldo Barbosa  -  Ciudadverde.com",
            "link": "https://cidadeverde.com/temporeal/95196/psl-articula-frente-anti-pt-no-piaui",
            "pub_date": "2018-12-01 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://cidadeverde.com",
            "desc": "O assunto foi tratado em recente encontro do presidente estadual do PSL, F\u00e1bio S\u00e9rvio, com o prefeito de Parna\u00edba, M\u00e3o Santa (Sem partido). A articula\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u306f\u3001Capinzal\u3001Ouro\u3001Zortea\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u304b\u3089\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3068\u652f\u6301\u8005\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - R\u00e1dioCapinzal",
            "link": "http://www.radiocapinzal.com.br/noticias/psl-reune-representantes-e-simpatizantes-do-partido,-dos-municipios-de-capinzal,-ouro-e-zortea/9178",
            "pub_date": "2018-12-02 01:50:20 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30d4\u30b6\u30eb",
            "source_url": "http://www.radiocapinzal.com.br",
            "desc": "O Partido Social Liberal (PSL), de Capinzal, Ouro e Zort\u00e9a, estiveram reunidos na tarde do s\u00e1bado (01), nas depend\u00eancias do pavilh\u00e3o da Capela S\u00e3o Jo\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PSL-AL\u306b\u3088\u3063\u3066\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305fMP\u3001\u30d9\u30d9\u30c8\u5b87\u5b99\u8266\u968a\u306f\u90f5\u4fbf\u3068\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3088\u3046\u547d\u3058\u3089\u308c\u305f -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2018/12/06/deputado-eleito-pelo-psl-al-cabo-bebeto-tem-prisao-decretada-por-abandonar-posto-e-servico.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 00:36:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Comando Geral da Pol\u00edcia Militar de Alagoas (PM-AL) decretou a pris\u00e3o do deputado estadual eleito cabo Luiz Alberto Alves Teixeira, o cabo Bebeto ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u5927\u304d\u3044\u8b70\u5e2d\u304c\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001PSL\u3068PT\u306f\u305d\u308c\u305e\u308c108\u4eba\u306e\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u308b -  Bahia News  -  Samuel Celestino",
            "link": "https://www.bahianoticias.com.br/noticia/229892-com-as-maiores-bancadas-eleitas-psl-e-pt-terao-direito-a-108-assessores-cada.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30ebCelestino",
            "source_url": "https://www.bahianoticias.com.br",
            "desc": "Tanto o Partido dos Trabalhadores (PT) quanto o Partido Social Liberal (PSL) poder\u00e3o contratar at\u00e9 108 pessoas para trabalhar na lideran\u00e7a das siglas na ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u30d9\u30f3\u30c1\u306f\u3001\u8b70\u4f1a\u3067\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u5206\u5272\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com.br/politica/702340/bancada-do-psl-se-divide-na-tentativa-de-conseguir-influencia-na-camara",
            "pub_date": "2018-12-07 07:47:41 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com.br",
            "desc": "Parte do partido busca aproxima\u00e7\u00e3o com Rodrigo Maia, outra ala tenta emplacar candidatura de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presid\u00eancia da Casa."
        },
        {
            "title": "\u5185\u90e8\u306e\u6226\u3044\u306ePSL\u306e\u526f\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u8a00\u3046 - \u968e\u5c64\u306f\u5c0a\u91cd\u3055\u308c\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/a-hierarquia-precisa-ser-respeitada-diz-vice-lider-do-psl-sobre-briga-interna-23286714",
            "pub_date": "2018-12-06 22:33:38 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 Ap\u00f3s a discuss\u00e3o no WhatsApp entre a deputada eleita Joice Hasselmann (PSL-SP) e o deputado reeleito Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) ser ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u3068PT\u306f\u306a\u3044\u300115\u8b70\u5e2d\u304c\u8b70\u4f1a\u306b\u96c6\u307e\u308a\u8b70\u8ad6\u3059\u308b - \u30d0\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b3",
            "link": "https://www.valor.com.br/politica/6014041/sem-psl-e-pt-15-partidos-se-reunem-na-camara-para-discutir-bloco",
            "pub_date": "2018-12-05 18:39:55 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u6e08\u7684\u4fa1\u5024",
            "source_url": "https://www.valor.com.br",
            "desc": "Uma articula\u00e7\u00e3o para excluir PSL e PT dos principais cargos de comando da C\u00e2mara dos Deputados reuniu 15 partidos numa reuni\u00e3o nesta quarta-feira."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u6226\u3044\u306f\u3001\u4e0d\u5b89\u3068\u672a\u719f\u3055\u306e\u7d50\u679c\u3067\u3042\u308b\u3001PSL\u306e\u793e\u9577\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fbO\u30fb\u30b0\u30ed\u30dc",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/briga-de-parlamentares-fruto-de-ansiedade-imaturidade-diz-presidente-do-psl-23286917",
            "pub_date": "2018-12-06 23:27:12 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "Ap\u00f3s barraco no WhatsApp, partido faz reuni\u00e3o com bancada na pr\u00f3xima semana e pedir\u00e1 tr\u00e9gua."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u30b9\u30c8\u30e9\u30c6\u30b8\u30b9\u30c8\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30ab\u30bf\u30ea\u30fc\u30ca\u306ePSL\u306f\u6ce2\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f.Jair Bolsonaro  - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://ndonline.com.br/florianopolis/coluna/altair-magagnin/para-estrategistas-de-campanha-psl-de-santa-catarina-foi-alem-da-onda-jair-bolsonaro",
            "pub_date": "2018-12-03 12:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://ndonline.com.br",
            "desc": "\"N\u00e3o adianta colocar em uma prancha quem n\u00e3o sabe surfar\", afirmou Douglas Borba."
        },
        {
            "title": "PSL\u306f\u56fd\u5bb6\u691c\u5bdf\u5e81\u306e\u7a7a\u5e2d\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30eb\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b -  Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/psl-apoia-erick-bill-para-vaga-no-conselho-nacional-do-ministerio-publico-23285204",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:26 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O l\u00edder do PSL na C\u00e2mara dos Deputados, Eduardo Bolsonaro (SP), encaminhou um of\u00edcio para o presidente Rodrigo Maia (DEM-RJ) em que apoia o nome de ..."
        },
        {
            "title": "PSL\u898f\u6a21\u306e\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30aa\u5927\u7d71\u9818\u3068\u5168\u56fd\u306e\u8b70\u54e1\u3068\u306e\u5bfe\u8a71 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/psl-escala-major-olimpio-para-dialogar-com-vereadores-de-todo-pais-23282893",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:16 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "O PSL escalou o senador eleito Major Ol\u00edmpio (PSL-SP) para dialogar com vereadores de todo pa\u00eds. Presidente do diret\u00f3rio paulista do PSL, Ol\u00edmpio participou ..."
        }
    ]
}