{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR1k0WnpsNkVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Barra doPira\u00ed -  Jornal O Dia\u30673\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u8eca\u306e\u885d\u7a81",
            "link": "https://odia.ig.com.br/rio-de-janeiro/2018/12/5600254-colisao-entre-carreta-e-carro-deixa-tres-mortos-em-barra-do-pirai.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Uma colis\u00e3o entre um caminh\u00e3o e um carro deixou tr\u00eas pessoas mortas na rodovia L\u00facio Meira, a BR-393, na altura de Barra do Pira\u00ed, no Sul Fluminense."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e9\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30ce\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30a2\u30b9\u306e\u5bb9\u7591\u8005Pira\u00ed -  A Voz da Cidade",
            "link": "https://avozdacidade.com/wp/suspeito-de-nova-iguacu-e-preso-traficando-em-barra-do-pirai/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://avozdacidade.com",
            "desc": "BARRA DO PIRA\u00cd. Wallace Guilherme da Silva, de 37 anos, foi preso na tarde de ontem, sob suspeita de tr\u00e1fico de drogas. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia ..."
        },
        {
            "title": "Cedae\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u3088\u308a\u3001Vassouras  -  Diario do Vale\u306e\u7d66\u6c34\u91cf\u304c\u6e1b\u5c11\u3059\u308b",
            "link": "https://diariodovale.com.br/cidade/obra-da-cedae-provoca-reducao-no-abastecimento-de-agua-em-vassouras/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://diariodovale.com.br",
            "desc": "Vassouras \u2013 Para ampliar a oferta de \u00e1gua para o bairro Madruga e Cavalheira, em Vassouras, a Cedae realiza hoje, quarta-feira (05), servi\u00e7o de interliga\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PM\u306fBarra doPira\u00ed -  A Voz da Cidade\u3067\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u3068\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u306e\u30d0\u30c3\u30b0529\u30d4\u30f3\u3092\u62bc\u53ce",
            "link": "https://avozdacidade.com/wp/pm-apreende-529-pinos-de-cocaina-e-saco-com-maconha-em-barra-do-pirai/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://avozdacidade.com",
            "desc": "BARRA DO PIRA\u00cd. Agentes do 10\u00b0 Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar (BPM) apreenderam na tarde de domingo, dia 2, farto material do tr\u00e1fico no Morro do Gama."
        },
        {
            "title": "Pinheiral\u5e02\u9577\u304c\u5065\u5eb7\u7ba1\u7406\u306e\u8b70\u4f1a\u6539\u6b63\u306b\u3088\u308a2\u53f0\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u3092\u8cde\u8cdb -  Voz da Cidade",
            "link": "https://avozdacidade.com/wp/prefeito-de-pinheiral-comemora-dois-veiculos-conquistados-por-emenda-parlamentar-na-area-da-saude/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://avozdacidade.com",
            "desc": "PINHEIRAL. A sa\u00fade de Pinheiral est\u00e1 recebendo duas vans zero quil\u00f4metro para atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. As vans adquiridas por meio de emenda ..."
        },
        {
            "title": "L\u00facioMeira\u3001Barra doPira\u00ed -  G1\u306b\u304a\u3051\u308b\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u7279\u5b9a",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/noticia/2018/12/07/identificadas-vitimas-de-grave-acidente-na-lucio-meira-em-barra-do-pirai.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "As v\u00edtimas do grave acidente entre um carro e um caminh\u00e3o foram identificadas na tarde desta sexta-feira (7). Leandro Silva de 33 anos, Vin\u00edcius Ponciano de ..."
        },
        {
            "title": "\u6df1\u523b\u306a\u8eca\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u4e8b\u6545\u306f\u3001Barra doPira\u00ed -  G1\u306eBR-393\u30673\u4eba\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/noticia/2018/12/07/grave-acidente-entre-carro-e-caminhao-deixa-mortos-na-br-393-em-barra-do-pirai.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Tr\u00eas pessoas morreram em um grave acidente entre um carro e um caminh\u00e3o na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), na BR-393 (Rodovia L\u00facio Meira), em Barra do ..."
        }
    ]
}