{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR05qTVdONUVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "TSE\u306e\u5927\u534a\u306f\u3001\u30ad\u30e3\u30c3\u30b5\u30fcBolsonaro\u306bPT\u7533\u8acb\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u3002\u6c7a\u5b9a\u304c\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/04/maioria-do-tse-vota-por-arquivar-pedido-do-pt-para-cassar-bolsonaro-decisao-e-adiada.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 23:13:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "PT aponta abuso de poder porque apoiador de Bolsonaro teria amea\u00e7ado demitir funcion\u00e1rios se eles n\u00e3o votassem no candidato do PSL. Fachin pediu mais ..."
        },
        {
            "title": "[\u30aa\u30ea\u30aa\u30f3\u306e\u30b3\u30e9\u30e0]\u6240\u6709\u306e26\u65e5\u9593\u3001\u30bc\u30de\u3068\u30d4\u30e1\u30f3\u30c6\u30eb\u306f\u307e\u3060\u79fb\u884c\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/zema-pimentel-discutiram-transicao/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:04 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6771\u8a3c\u306fBolsonaro\u306e\u4e88\u7d04\u9810\u91d1\u53e3\u5ea7\u3092\u627f\u8a8d -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/04/tse-aprova-contas-da-campanha-de-bolsonaro-com-ressalvas.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 00:54:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito est\u00e1 marcada para o pr\u00f3ximo dia 10, e TSE precisava analisar contas antes disso. Relator destacou que irregularidades t\u00eam ..."
        },
        {
            "title": "\u6771\u8a3c\u306fJair Bolsonaro\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u306e\u4e0b\u3067700\u4eba\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/tse-espera-700-pessoas-em-diplomacao-de-jair-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:57 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Todos os tr\u00eas audit\u00f3rios do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) dever\u00e3o ser utilizados para comportar convidados da cerim\u00f4nia de segunda-feira (10)."
        },
        {
            "title": "TSE\u306fFabris\u306e\u6295\u7968\u3092\u7121\u52b9\u306b\u3059\u308b\u3001Kardec\u306fAL\u306e\u5834\u6240\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b -  Midia News",
            "link": "http://www.midianews.com.br/judiciario/tse-invalida-votos-de-fabris-e-kardec-fica-com-a-vaga-na-al/339502",
            "pub_date": "2018-12-06 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "O Tribunal Superior Eleitoral (TSE), por unanimidade, negou nesta quarta-feira (5) o recurso movido pelo deputado estadual, Gilmar Fabris, que tentou validar ..."
        },
        {
            "title": "TSE\u306f\u30b5\u30f3\u30de\u30c6\u30a6\u30b9\u5e02\u9577\u306e\u5be9\u7406\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u3001ES  -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2018/12/06/tse-adia-julgamento-de-prefeito-de-sao-mateus-es.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6771\u8a3c\u306f\u3001\u5e02\u9577\u3001\u526f\u5e02\u9577\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u5e02\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u3001RN-G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2018/12/04/tse-confirma-cassacao-de-prefeita-vice-prefeito-e-vereadores-de-santa-cruz-rn.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 21:22:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) negou seguimento a um mandado de seguran\u00e7a, confirmando a a decis\u00e3o tomada pelo TRE do Rio Grande do Norte no dia ..."
        },
        {
            "title": "ALE-AM\u3067\u30a2\u30d6\u30c0\u30e9\u304c\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u305fTSE | Rapidinhas\u306fBNC\u3092\u884c\u3046 -  BNC Amazonas",
            "link": "https://bncamazonas.com.br/rapidinhas/tse-finca-posse-de-abdala/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "BNC\u30a2\u30de\u30ca\u30b9",
            "source_url": "https://bncamazonas.com.br",
            "desc": "TSE finca de vez posse de Abdala na ALE-AM. Corte derrubou o agravo do filho do ex-deputado Walzenir Falc\u00e3o, Tiago Falc\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "TSE\u306f\u3001ALE\u306e\u30a2\u30d6\u30c0\u30e9\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u526f\u4f1a\u9577\u306e\u5c31\u4efb\u3092\u627f\u8a8d",
            "link": "https://amazonasatual.com.br/tse-autoriza-posse-do-deputado-abdala-fraxe-na-ale/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:13:45 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728\u3053\u306e\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4fdd\u6301\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "source_url": "https://amazonasatual.com.br",
            "desc": "Parlamentar disputou reelei\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o teve votos computados devido \u00e0 pend\u00eancia jur\u00eddica que envolvia condena\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Comum."
        },
        {
            "title": "TSE\u306f\u30d5\u30a1\u30d6\u30ea\u30b9\u306e\u5019\u88dc\u3092\u62d2\u5426\u3057\u7d9a\u3051\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30c3\u30af\u306f\u5bb6\u306b\u6b8b\u308b| RDNEWS  -  MT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb -  RDNEWS",
            "link": "https://www.rdnews.com.br/judiciario/conteudos/108565",
            "pub_date": "2018-12-06 01:43:51 GMT",
            "source_nm": "RDNEWS",
            "source_url": "https://www.rdnews.com.br",
            "desc": "JLSiqueira Decis\u00e3o do TSE mant\u00e9m Allan Kardec na Assembleia e pedetista ser\u00e1 diplomado no dia 17 Por unanimidade, os ministros do Tribunal Superior ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6771\u8a3c\u306f\u6311\u6226\u306b\u8010\u3048\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30bf\u30eb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9 -  USP",
            "link": "http://www.jornaldocampus.usp.br/index.php/2018/12/o-tse-nao-se-mostrou-a-altura-do-desafio/",
            "pub_date": "2018-12-02 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebUSP",
            "source_url": "http://www.jornaldocampus.usp.br",
            "desc": "Cientista pol\u00edtico examina a responsabilidade de Bolsonaro com o que fala e o papel dos \u00f3rg\u00e3os competentes em fiscaliz\u00e1-lo. Maur\u00edcio Loboda Fronzaglia ficou ..."
        },
        {
            "title": "\uff1a\u5de6\u306eBolsonaro  -  The Globe",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/bolsonaro-esquerda-23289254",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:28 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Na cerim\u00f4nia de diploma\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 realizada na segunda-feira (10) em Bras\u00edlia, o presidente eleito, Jair Bolsonaro, se sentar\u00e1 \u00e0 esquerda da presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), Rosa Weber, na mesa oficial da solenidade. Regras s\u00e3o regras. Por Murilo Ramos"
        },
        {
            "title": "TSE\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306f\u30012017\u5e74\u306b\u5f53\u4e8b\u8005\u306b\u3088\u308bR $ 250\u30de\u30a4\u30eb\u306e\u652f\u51fa\u306b\u900f\u660e\u6027\u3092\u4e0e\u3048\u306a\u3044 -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/sistema-do-tse-nao-da-transparencia-a-r-250-mi-gastos-por-partidos-em-2017/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:50:47 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O Sistema de Presta\u00e7\u00e3o de Contas Anual (SPCA) do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) n\u00e3o especifica com precis\u00e3o a forma como foram gastos R$ 250.773.432,07 de despesas de 35 partidos em 2017. O montante representa 36,2% das despesas totais do sistema partida\u0301rio no ano passado, que somou R$ 692,411,528,44. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do Relat\u00f3rio de An\u00e1lise do Sistema de Presta\u00e7\u00e3o de Contas Anuais dos Partidos Pol\u00edticos Brasileiros (eis a \u00edntegra), produzido pelo Movimento Transpar\u00eancia Partid\u00e1ria. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail TSE n\u00e3o acompanha dinheiro de funda\u00e7\u00f5es Do valo..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u306eFl\u00e1vioPansieri\u306f\u3001TSE\u306e\u9078\u6319\u53f8\u6cd5\u5b66\u6821\u306e\u65b0\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc - \u30c6\u30e9",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/advogado-flavio-pansieri-e-o-novo-diretor-da-escola-judiciaria-eleitoral-do-tse,7d320f3484339a4c4844fb921a2fb61eqrmb1u2b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:58:25 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DINO / DINO Professor, advogado, conselheiro federal da OAB e fundador da Academia Brasileira de Direito Constitucional (ABDConst), Fl\u00e1vio Pansieri, tomou posse nesta semana como novo diretor da Escola Judici\u00e1ria Eleitoral da Corte (EJE/TSE). A solenidade foi conduzida pela Ministra Rosa Weber e teve a presen\u00e7a dos Ministros do STF Lu\u00eds Roberto Barroso e Luiz Edson Fachin. \u00c0 frente da institui\u00e7\u00e3o, Pansieri destaca que trabalhar\u00e1 em tr\u00eas frentes: cria\u00e7\u00e3o de cursos de capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da Magistratura brasileira, a amplia\u00e7\u00e3o do projeto Eleitor do Futuro e a cria\u00e7\u00e3o do Governante do Fu..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u306e\u6b63\u7fa9\u306f\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306e\u30ab\u30df\u30ed\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ed\u3092\u4fdd\u6301\u3059\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/justica-eleitoral-mantem-cassacao-do-vereador-camilo-cristofaro-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 22:38:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Camilo Crist\u00f3faro teve mandato cassado pelo TRE Reprodu\u00e7\u00e3o YouTube O TRE (Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo) manteve nesta quinta-feira (6) a decis\u00e3o que cassou o mandato do vereador da cidade de S\u00e3o Paulo Camilo Crist\u00f3faro Martins Junior (PSB). Suplicy e Camilo Crist\u00f3faro trocam acusa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o ap\u00f3s confus\u00e3o na C\u00e2mara O ac\u00f3rd\u00e3o deu provimento parcial ao recurso do vereador, apenas para excluir a pena de inelegibilidade, mantendo, no entanto, por unanimidade, a cassa\u00e7\u00e3o. Cabe recurso ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral). A decis\u00e3o teve como base um artigo da lei eleitoral que p..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30de\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30a8\u30bf\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u5143\u77e5\u4e8b\u304c\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u4ea1|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/ex-governador-de-roraima-anchieta-junior-morre-apos-sofrer-infarto/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:31 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O ex-governador e presidente do PSDB de Roraima, Jos\u00e9 de Anchieta Junior, morreu na noite desta quinta-feira 6 v\u00edtima de um infarto. Ele estava acompanhado da filha quando, por volta de 20h, come\u00e7ou a se sentir mal e sofreu uma queda. Anchieta foi imediatamente socorrido, e encaminhado para o Hospital da Unimed de Boa Vista. A equipe m\u00e9dica tentou reanim\u00e1-lo durante 30 minutos, mas n\u00e3o teve sucesso. O m\u00e9dico que o atendeu, Aderbal Neto, confirmou o \u00f3bito \u00e0s 20h40. O ex-governador tinha 53 anos de idade e se mudou do Cear\u00e1 para Roraima em 1991. Formado em Engenharia, foi eleito como vice-gov..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u304cArthur\u306eMama Falei\u306e\u8acb\u6c42\u66f8\u3092\u4e0d\u627f\u8a8d\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63a8\u5968 -  World Centre Daily",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/procuradoria-recomenda-reprovacao-das-contas-de-arthur-mamae-falei/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:21 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Mam\u00e3e Falei Da RBA A Procuradoria Regional Eleitoral (PRE) de S\u00e3o Paulo recomendou a reprova\u00e7\u00e3o das contas da campanha do deputado estadual eleito Arthur do Val, o Mam\u00e3e Falei (DEM-SP). A decis\u00e3o foi assinada pelo procurador Luiz Carlos dos Santos Gon\u00e7alves e segue o parecer da equipe t\u00e9cnica do Tribunal Regional Eleitoral (TRE-SP). De acordo com o processo, a presta\u00e7\u00e3o de contas do deputado possui 11 irregularidades e impropriedades. Um deles \u00e9 descumprimento quanto \u00e0 entrega dos relat\u00f3rios financeiros de campanha, em rela\u00e7\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es. Mais de R$ 54 mil n\u00e3o est\u00e3o sem relat\u00f3rios financeir..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001\u901a\u77e5\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u9078\u6319\u5be9\u5224R $ 260\u4e07\u8cc7\u7523\u304b\u3089\u9664\u5916 - Di\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/bolsonaro-omitiu-da-justica-eleitoral-r-26-milhoes-em-bens-segundo-cartorios/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:21:19 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Churrasco dos Bolsonaros. Aquele na seta \u00e9 Fabr\u00edcio Queiroz, ex-assessor de Fl\u00e1vio citado no Coaf Recordar \u00e9 viver: Jair Bolsonaro, omitiu de sua presta\u00e7\u00e3o de contra \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral duas casas cujos valores, somados, totalizam R$ 2,6 milh\u00f5es. A constata\u00e7\u00e3o teve origem no cruzamento de informa\u00e7\u00f5es de cart\u00f3rios do Rio de Janeiro com a declara\u00e7\u00e3o de bens do deputado para fins de disputa eleitoral, segundo levantamento veiculado h\u00e1 pouco no jornal O Globo. A publica\u00e7\u00e3o diz ter solicitado esclarecimentos de quatro assessores de Bolsonaro, e que nenhum deles atendeu aos pedidos. A reportagem ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u7b2c4\u671f\u306eEvo Morales\u306e\u5019\u88dc\u3078\u306e\u6297\u8b70 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/bolivianos-protestam-contra-candidatura-de-evo-morales-a-quarto-mandato/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:58:55 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "As principais cidades bolivianas est\u00e3o parcialmente bloqueadas nesta quinta-feira, 6, em recha\u00e7o \u00e0 candidatura a um quarto mandato sucessivo do presidente Evo Morales, no poder desde 2006, enquanto ativistas de direitos humanos lan\u00e7aram chamados \u00e0 desobedi\u00eancia civil. Grupos de ativistas ocuparam as ruas com bandeiras bolivianas e cartazes com a legenda \u201cBol\u00edvia disse N\u00e3o\u201d \u2013 em alus\u00e3o ao referendo de 2016 sobre a reelei\u00e7\u00e3o de Morales -, interrompendo o tr\u00e1fego de ve\u00edculos em oito das 10 maiores cidades. O Minist\u00e9rio do Interior calculou que cerca de 5.000 ativistas tenham participado do gov..."
        },
        {
            "title": "MPE\u306fIbaneis  - Metr\u00f3poles\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u9664\u3044\u3066\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/mpe-se-manifesta-pela-aprovacao-com-ressalva-das-contas-de-ibaneis",
            "pub_date": "2018-12-07 01:13:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral (MPE) se manifestou nesta quinta-feira (6/12) a favor da aprova\u00e7\u00e3o com ressalva das contas de campanha do governador eleito Ibaneis Rocha (MDB). O Tribunal Regional Eleitoral do Distrito Federal (TRE-DF) deve julgar os dados at\u00e9 a diploma\u00e7\u00e3o, programada para 18 de dezembro. O procurador regional eleitoral, Jos\u00e9 Jairo Gomes, analisou as cinco impropriedades apontadas pelo Setor de Contas Eleitorais e Partid\u00e1rias do TRE-DF: descumprimento do prazo para entrega do relat\u00f3rio financeiro; transfer\u00eancia intempestiva de sobras financeiras de campanha; diverg\u00eancia de l..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u5916\u4ea4\uff1a700\u4eba\u306e\u516c\u8846\u3068\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u5f37\u5316 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/diplomacao-de-bolsonaro-publico-de-700-pessoas-e-seguranca-reforcada",
            "pub_date": "2018-12-07 20:19:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) espera um p\u00fablico de 700 pessoas para a cerim\u00f4nia de diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), e do vice, general Hamilton Mour\u00e3o (PRTB). O evento, marcado para \u00e0s 16h da pr\u00f3xima segunda-feira (10/12), alterar\u00e1 as atividades da Corte, incluindo o esquema de seguran\u00e7a. Com o elevado n\u00famero de autoridades, convidados e profissionais de imprensa, o TSE dever\u00e1 usar todos os audit\u00f3rios do subsolo para comport\u00e1-los. Mais sobre o assunto - Presta\u00e7\u00e3o de Contas de Bolsonaro \u00e9 aprovada, com ressalvas, pelo TSE - TSE aprova, com ressalvas, contas de cam..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u5211\u52d9\u6240\u306b\u3044\u308b\u306e\u3067\u3001\u5f7c\u304cLula\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d70\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 00:59:10 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 O presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) usou sua conta no Twitter par rebater a afirma\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula de que ele s\u00f3 ganhou a elei\u00e7\u00e3o porque ele foi impedido de disputar o pleito pela Justi\u00e7a Eleitoral; \"S\u00f3 n\u00e3o concorri com Lula porque ele est\u00e1 preso, condenado por corrup\u00e7\u00e3o\", postou; declara\u00e7\u00e3o de Lula foi dada durante uma entrevista \u00e0 BBC Internacional, a primeira desde que ele foi preso e condenado, sem provas, a uma senten\u00e7a de 12,1 anos de pris\u00e3o 247 - O presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) usou sua conta no Twitter par rebater a afirma\u00e7\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c1\u56de\u9078\u6319\u3067\u4e0d\u5728\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u7de0\u3081\u5207\u308a\u306f\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u7d42\u4e86\u3059\u308b -  EXAM",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/prazo-para-justificar-ausencia-no-1o-turno-das-eleicoes-termina-na-quinta/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:29:55 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O prazo para justificar a aus\u00eancia no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es deste ano, realizado no dia 7 de outubro, encerra-se nesta quinta-feira, 6. Segundo o Tribunal Superior Eleitoral (TSE), aqueles que n\u00e3o votaram no primeiro turno precisam regularizar sua situa\u00e7\u00e3o eleitoral. Conforme o TSE, a quita\u00e7\u00e3o eleitoral \u00e9 exigida para posse em cargo p\u00fablico, matr\u00edcula em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e emiss\u00e3o de passaporte, por exemplo. No caso de servidor p\u00fablico, a regularidade eleitoral \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para recebimento do sal\u00e1rio. Ap\u00f3s tr\u00eas aus\u00eancias consecutivas \u00e0s urnas, o eleitor tem o t\u00edtulo canc..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u30fc\u3001\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u653f\u5e9c\u7701\u5e81\u3092\u8f9e\u4efb\u30de\u30b0\u30ce\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u653f\u5e9c - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30de\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/viagem-em-jatinho-tirou-o-ministerio-no-governo-bolsonaro-de-magno-malta/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Reportagem de Leonencio Nossa no Estado de S. Paulo informa que o presidente eleito, Jair Bolsonaro, decidiu cortar da lista de poss\u00edveis ministros o senador e candidato derrotado \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Magno Malta (PR-ES) ap\u00f3s receber informa\u00e7\u00f5es de que o aliado fez viagens para aproximar o empres\u00e1rio Era\u00ed Maggi da campanha do PSL e, at\u00e9 mesmo, usar sua proximidade para defender nomes que poderiam compor um eventual governo. Pelos dados recebidos por Bolsonaro, Maggi teria colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do senador um jatinho particular para alguns deslocamentos e ainda abriu sua fazenda para encontro com rura..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5f7c\u304c\u79c1\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u52dd\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u3001BBC\u3078\u306eLula\u306f\u8a00\u3046 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/bolsonaro-so-venceu-porque-nao-disputou-comigo-diz-lula-a-bbc/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:48 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2014 Em sua primeira entrevista \u00e0 imprensa desde que foi preso, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva afirmou que a vit\u00f3ria de Jair Bolsonaro (PSL) nas urnas s\u00f3 foi poss\u00edvel porque ele estava fora da corrida eleitoral. \u201cBolsonaro s\u00f3 venceu porque n\u00e3o disputou comigo\u201d, disse o petista em uma carta para a BBC TV, divulgada nesta quinta-feira (6). O l\u00edder petista cumpre pena de 12 anos e est\u00e1 detido desde abril deste ano, em Curitiba. Em agosto, o TSE considerou Lula ineleg\u00edvel com base na Lei da Ficha Limpa. Fernando Haddad assumiu a campanha presidencial e foi para o segundo turno..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro  -  Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308bPT\u63aa\u7f6e\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/maioria-do-tse-rejeita-acao-do-pt-contra-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:46 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Sess\u00e3o plen\u00e1ria do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) presidida pela ministra Rosa Weber. O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) formou nesta ter\u00e7a-feira (04/11/2018) maioria de cinco votos para rejeitar o pedido protocolado pelo PT para cassar a candidatura do presidente eleito Jair Bolsonaro. Apesar do placar, um pedido de vista do ministro Edson Fachin suspendeu o julgamento. At\u00e9 o momento, votaram os ministros Jorge Mussi, relator do caso, e os ministros Og Fernandes, Admar Gonzaga, Tarc\u00edsio Vieira e Lu\u00eds Roberto Barroso. Faltam os votos de Fachin e da presidente, Rosa Weber. N\u00e3o h\u00e1 data pa..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u63192018\uff1a\u6771\u8a3c\u306f\u3001Jair Bolsonaro  -  Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b66\u544a\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u3002",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/eleicoes-2018-tse-aprova-com-ressalvas-contas-da-campanha-de-jair-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Por unanimidade, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas a presta\u00e7\u00e3o de contas da campanha eleitoral da chapa do presidente eleito Jair Bolsonaro e do vice, General Mour\u00e3o. Por unanimidade, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou com ressalvas a presta\u00e7\u00e3o de contas da campanha eleitoral da chapa do presidente eleito Jair Bolsonaro e do vice, General Mour\u00e3o. Com a aprova\u00e7\u00e3o, Bolsonaro poder\u00e1 receber, na pr\u00f3xima segunda-feira (10/12/2018), o diploma de candidato eleito, \u00faltima formalidade antes da posse, que est\u00e1 marcada para 1\u00ba de janeiro. A aprova\u00e7\u00e3o ocorreu com base n..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u3067\uff1a &quot;\u79c1\u306fFTS\u306e\u540d\u8a89\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u7fa9\u52d9\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f&quot;  - Di\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/lewandowski-sobre-episodio-do-aviao-me-senti-na-obrigacao-de-defender-a-honra-do-stf/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:20:47 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "A Coluna de M\u00f4nica Bergamo na Folha de S.Paulo informa que o ministro Ricardo Lewandowski, do STF (Supremo Tribunal Federal), afirma que s\u00f3 reagiu ao advogado que criticava o tribunal no avi\u00e3o em que viajariam de SP para Bras\u00edlia, na ter\u00e7a (4), porque ele ofendia a corte. \u201cEu me senti na obriga\u00e7\u00e3o de defender a honra do Supremo\u201d, afirmou o magistrado \u00e0 coluna. \u201cO Supremo \u00e9 uma vergonha, viu?\u201d, disse o advogado, filmando com o celular. Lewandowski chamou a Pol\u00edcia Federal. \u201cSe fosse ofensa ao meu trabalho, eu poderia at\u00e9 relevar, como j\u00e1 relevei em v\u00e1rias outras ocasi\u00f5es\u201d, afirma. \u201cEu aceito..."
        },
        {
            "title": "STF\u306fJo\u00e3oRodrigues\u526f\u8b70\u9577\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/stf-adia-decisao-sobre-condenacao-do-deputado-joao-rodrigues-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:35 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "STF adia decis\u00e3o sobre deputado Jo\u00e3o Rodrigues Zeca Ribeiro/C\u00e2mara dos Deputados Um pedido de vista do presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, suspendeu hoje (5) o julgamento do recurso para suspender a condena\u00e7\u00e3o do deputado federal Jo\u00e3o Rodrigues (PSD-SC) a cinco anos e tr\u00eas meses de pris\u00e3o. O julgamento deve ser retomado na semana que vem. Preso na Papuda, Jo\u00e3o Rodrigues reassume mandato na C\u00e2mara At\u00e9 o momento, h\u00e1 seis votos contra a revis\u00e3o criminal protocolada pela defesa para suspender a execu\u00e7\u00e3o da pena, determinada pela Primeira Turma da Corte, em fever..."
        },
        {
            "title": "TSE\u306fBolsonaro\u304c\u4e88\u7d04\u5236\u3067\u6e80\u5834\u4e00\u81f4\u3067\u53e3\u5ea7\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/eleicoes/por-unanimidade-tse-aprova-com-ressalvas-contas-de-campanha-de-bolsonaro,bbbca4a9784cfdd7e19368d7e96fbb043z8vucsc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:18 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O presidente eleito Jair BolsonaroGabriela Bil\u00f3 / Estad\u00e3o Conte\u00fado O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou nesta ter\u00e7a-feira, 4, com ressalvas, as contas da campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL). Relator do processo, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso registrou que as ressalvas dizem respeito a valores inexpressivos, que n\u00e3o acarretam em problemas na transpar\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o de contas. O ministro ainda determinou que sejam devolvidos ao Tesouro Nacional R$ 8.275, referentes a doa\u00e7\u00e3o de fontes vedadas e recursos de origem n\u00e3o identificada. Barroso destacou que, desse valor, d..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5236\u5ea6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u306f\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u56fd\u5bb6\u306e\u5371\u967a\u3067\u3059\u3002\u300d\u3068Lewandowski\u6c0f\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/ofensa-as-instituicoes-e-um-perigo-para-o-estado-democratico-de-direito-diz-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:32:53 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski, do STF (Supremo Tribunal Federal), afirma que s\u00f3 reagiu ao advogado que criticava o tribunal no avi\u00e3o em que viajariam de SP para Bras\u00edlia, na ter\u00e7a (4), porque ele ofendia a corte. \u201cEu me senti na obriga\u00e7\u00e3o de defender a honra do Supremo\u201d, afirmou o magistrado \u00e0 coluna. \u201cO Supremo \u00e9 uma vergonha, viu?\u201d, disse o advogado, filmando com o celular. Lewandowski chamou a Pol\u00edcia Federal. \u201cSe fosse ofensa ao meu trabalho, eu poderia at\u00e9 relevar, como j\u00e1 relevei em v\u00e1rias outras ocasi\u00f5es\u201d, afirma. \u201cEu aceito a cr\u00edtica democr\u00e1tica. \u00c9 um direito do cidad\u00e3o. Mas a ofen..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u306f\u30e2\u30ed\u304c\u5f7c\u306e\u4fe1\u5ff5\u304b\u3089\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/lula-diz-que-moro-se-beneficiou-politicamente-de-sua-condenacao/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:23:10 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Preso em Curitiba h\u00e1 8 meses para cumprir a pena de 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o a que foi condenado na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva concedeu uma entrevista por carta \u00e0 BBC Brasil em que ataca o ex-juiz federal Sergio Moro, futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do governo do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). Esta \u00e9 a primeira entrevista do petista \u00e0 imprensa desde que foi detido. Em refer\u00eancia \u00e0 sua condena\u00e7\u00e3o a 9 anos e 6 meses de pris\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 (SP) e \u00e0 decis\u00e3o do ex-magistrado de abandonar a carreir..."
        },
        {
            "title": "BASTIDOR\uff1a\u30de\u30eb\u30bf\u306e\u65c5\u306f\u30de\u30eb\u30bf\u304b\u3089\u30d1\u30b9\u30bf\u3092\u53d6\u308b",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,bastidor-viagem-em-jatinho-tira-pasta-de-malta,70002636396",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "O presidente eleito, Jair Bolsonaro, decidiu cortar da lista de poss\u00edveis ministros o senador e candidato derrotado \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Magno Malta (PR-ES) ap\u00f3s receber informa\u00e7\u00f5es de que o aliado fez viagens para aproximar o empres\u00e1rio Era\u00ed Maggi da campanha do PSL e, at\u00e9 mesmo, usar sua proximidade para defender nomes que poderiam compor um eventual governo. Pelos dados recebidos por Bolsonaro, Maggi teria colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do senador um jatinho particular para alguns deslocamentos e ainda abriu sua fazenda para encontro com ruralistas. Em conversas com aliados, Bolsonaro chegou a avaliar tam..."
        },
        {
            "title": "113 South\u306e\u72af\u7f6a\uff1aSTJ\u306fAdriana Villela\u306e\u8a34\u3048\u3092\u5ef6\u671f -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/06/interna_cidadesdf,723757/crime-da-113-sul-stj-adia-julgamento-de-recurso-de-adriana-villela.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "A 6\u00aa Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) adiou para fevereiro a avalia\u00e7\u00e3o do recurso de Adriana Villela, prevista para esta quinta-feira (6/12), devido \u00e0 \u201ccomplexidade do processo\u201d, segundo a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o da Corte. Suspeita de ser a mandante, em 2009, do assassinato do pai \u2014 ex-ministro do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) \u2014, da m\u00e3e e da empregada dom\u00e9stica, a arquiteta responde por homic\u00eddio triplamente qualificado: por motivo torpe, emprego de meio cruel e de forma que dificultou a defesa das v\u00edtimas. O caso ficou conhecido como \u201ccrime da 113 Sul\u201d. A Corte n\u00e3o havia j..."
        },
        {
            "title": "\u9632\u885b\u5e81\u3001Petista\u304c\u8150\u6557\u306e\u7f6a\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bHaddad\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53ec\u559a\u72b6\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-06/fernando-haddad-habeas-corpus.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:11:46 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Fernando Haddad \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o que investiga corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiroRovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil Os advogados do ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Fernando Haddad entraram com um pedido de habeas corpus no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado para que a a\u00e7\u00e3o penal em que o petista \u00e9 r\u00e9u por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro seja trancada. O pol\u00edtico \u00e9 acusado de ter recebido R$ 2,3 milh\u00f5es da empreiteira UTC Engenharia. Leia tamb\u00e9m: Haddad defende pol\u00edtica ambiental e pede luta internacional pela democracia A den\u00fancia aceita pelo juiz Leonardo Valente Barreiros, da 5\u00aa Vara Criminal de S\u00e3..."
        },
        {
            "title": "\u8caa\u6b32\u306a\u98df\u6b32 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,apetite-voraz,70002636221",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://opiniao.estadao.com.br",
            "desc": "Evo Morales \u00e9 o presidente boliviano h\u00e1 mais tempo no cargo. Ele assumiu em janeiro de 2006, exerce o terceiro mandato e pretende disputar o quarto. Caso seja reeleito mais uma vez, poder\u00e1 ficar no poder at\u00e9 2025. \u00c9 prov\u00e1vel que consiga. As barreiras legais que continham seu apetite voraz e desapre\u00e7o pela altern\u00e2ncia de poder - pilar da democracia - foram derrubadas por ordem da Justi\u00e7a. Na ter\u00e7a-feira passada, o Tribunal Supremo Eleitoral (TSE) da Bol\u00edvia, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria no final do dia, decidiu que tanto Morales como seu vice, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, poder\u00e3o disputar as pr\u00e9vias e..."
        },
        {
            "title": "\u6e80\u5834\u4e00\u81f4\u3067\u3001\u6771\u8a3c\u306fBolsonaro\u53e3\u5ea7\u306e\u4e88\u7d04\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/por-unanimidade-tse-aprova-contas-de-bolsonaro-com-ressalvas/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:09:29 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Os sete ministros do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovaram, por unanimidade e com ressalvas, a presta\u00e7\u00e3o de contas de campanha do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL) nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018, em sess\u00e3o na noite desta ter\u00e7a-feira, 4, em Bras\u00edlia. \u201cAs irregularidades detectadas s\u00e3o de pouqu\u00edssima relev\u00e2ncia\u201d, justificou o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, o relator das contas. Ainda segundo Barroso, o julgamento da presta\u00e7\u00e3o de contas n\u00e3o impede a investiga\u00e7\u00e3o de eventuais irregularidades nas esferas c\u00edvel e criminal. Veja tamb\u00e9m - Pol\u00edticaMaioria do TSE rejeita a\u00e7\u00e3o do PT c..."
        },
        {
            "title": "TRE\u306f\u30a2\u30eb\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30ab\u30b7\u30ed\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ed - \u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/cidades/tre-mantem-cassacao-do-vereador-camilo-cristofaro,1f69d83aba5ec358f02b0eca1eab3241c2dpg3zn.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:11:41 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O vereador Camilo Crist\u00f3faro (PSB)Andr\u00e9 Bueno/CMSP/Divulga\u00e7\u00e3o / Estad\u00e3o S\u00c3O PAULO - Por 6 votos a zero, o Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo (TRE-SP) confirmou decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia que determinou a cassa\u00e7\u00e3o do vereador paulistano Camilo Crist\u00f3faro (PSB). Ele \u00e9 acusado de ter fraudado a presta\u00e7\u00e3o de contas das elei\u00e7\u00f5es de 2016, apontando como doadora de R$ 6 mil uma mulher em situa\u00e7\u00e3o de pobreza. O julgamento desta quinta-feira, 6, foi de um recurso \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o, determinada em junho pelo juiz Francisco Carlos Inouye Filho. A den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico dava conta de que a do..."
        }
    ]
}