{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZtTW1oc01tTTRlUklGY0hRdFFsSW9BQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u7121\u9650\u306e\u6226\u4e89\u300d\u306f\u3001\u3053\u306e\u5e74\u306e\u9023\u7d9a\u6027\u306e\u30a8\u30e9\u30fc\u304c\u6700\u3082\u591a\u3044\u6620\u753b\u306b\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/vingadores-guerra-infinita-e-nomeado-o-filme-com-mais-erros-de-continuidade-do-ano.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": "Por Leo Gravena \u2192 Todo filme tem seus \u201cerrinhos\u201c. Agora, de acordo com o site MovieMistakes.com, Vingadores: Guerra Infinita foi o filme com mais erros de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u7a76\u6975\u306e|\u30b7\u30e5\u30ea\u30aa\u30e1\u30c3\u30c8\u306e\u6d88\u6ec5",
            "link": "https://www.omelete.com.br/marvel-studios/vingadores-ultimato-o-que-significa-o-desaparecimento-de-shuri",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:31 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e0\u30ec\u30c4",
            "source_url": "https://www.omelete.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\uff1a\u9060\u304f\u304b\u3089\u306e\u5bb6|\u30bd\u30cb\u30fc\u306f\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u8a00\u53ca\u3092\u3057\u307e\u305b\u3093|",
            "link": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br/filmes/2018/12/homem-aranha-longe-de-casa-sony-nao-vai-fazer-mencao-a-eventos-de-vingadores-4-no-marketing",
            "pub_date": "2018-12-07 01:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br",
            "desc": "A Sony Pictures j\u00e1 confirmou que o primeiro trailer de Homem-Aranha: Longe de Casa ser\u00e1 lan\u00e7ado oficialmente no painel da Marvel Studios na CCXP, em ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30ac\u306e\u65b0\u30e0\u30fc\u30d3\u30fc\u30a2\u30f4\u30a7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u304c\u6700\u521d\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u3068\u6b63\u5f0f\u540d\u79f0\u3092\u7372\u5f97\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u898b\u308b -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/cinema/2018/12/07/noticias-cinema,238437/novo-filme-da-saga-vingadores-ganha-primeiro-trailler-e-nome-oficial.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:59 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "A Marvel divulgou nesta sexta-feira, 7, o primeiro trailer do quarto filme da saga Vingadores. Com estreia nos cinemas marcada para o dia 2 de maio de 2019, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\uff1a\u524d\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u306e\u846c\u5100\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u306f\u3053\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u51fa\u767a\u3057\u306a\u3044 - \u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/entretenimento/2018/12/05/vingadores-4-trailer-nao-vai-sair-nesta-quarta-por-conta-funeral-de-ex-presidente-americano.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4  - \u76e3\u7763\u306f\u3001\u9a5a\u7570\u306e\u6620\u753b\u306e\u5b87\u5b99\u306b\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u82f1\u96c4\u306e\u5230\u7740\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/vingadores-4-diretores-falam-sobre-a-chegada-dos-herois-da-fox-no-universo-cinematografico-marvel.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1aUltimato\u304c\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u7372\u5f97 -  NerdBunker  -  Nerd Bunker",
            "link": "https://jovemnerd.com.br/nerdbunker/vingadores-ultimato-cartaz/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:36 GMT",
            "source_nm": "Nerd\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://jovemnerd.com.br",
            "desc": "A Marvel divulgou o primeiro p\u00f4ster de Vingadores: Ultimato nessa sexta-feira (7). O cartaz mostra a tradicional logo dos her\u00f3is sendo desintegrada pelo estalar ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8\uff1a\u5f8c\u308d\u306e\u5bb6\u304c\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u305f\u3001\u300c\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u300d\u76e3\u7763\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b",
            "link": "https://cinepop.com.br/salto-temporal-de-homem-aranha-de-volta-ao-lar-estava-errado-revelam-diretores-de-vingadores-4-195438",
            "pub_date": "2018-12-03 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": "Na semana passada, uma exibi\u00e7\u00e3o especial de 'Vingadores: Guerra Infinita' contou com a presen\u00e7a dos diretores Joe e Anthony Russo respondendo a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30de\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u65e5\u3092\u4e8b\u524d\u306b\u6c7a\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2",
            "link": "https://www.aficionados.com.br/vingadores-ultimato-data-estreia/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30f3",
            "source_url": "https://www.aficionados.com.br",
            "desc": "Vingadores: Ultimato ganhou seu t\u00e3o aguardado primeiro trailer hoje! Al\u00e9m disso, a Marvel liberou o primeiro p\u00f4ster oficial do longa e uma atualiza\u00e7\u00e3o em sua ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4 |\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30fc\u30fb\u30ec\u30f3\u30ca\u30fc\u306f\u3001\u6570\u65e5\u5f8c\u306b\u6620\u753b\u306e\u30b7\u30fc\u30f3\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br/filmes/2018/12/vingadores-4-jeremy-renner-diz-que-vera-cenas-do-filme-nos-proximos-dias",
            "pub_date": "2018-12-02 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br",
            "desc": "Jeremy Renner, conhecido como o Gavi\u00e3o Arqueiro nos filmes da Marvel, participou esse fim de semana da Tokyo Comic-Con. Gra\u00e7as a uma publica\u00e7\u00e3o do ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Captain Marvel&#39;\uff1a\u65b0\u4e88\u544a\u7de8\u304c &#39;Avengers 4&#39;\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u30db\u30fc\u30eb\u3092\u89e3\u6c7a -  CinePOP Cinema",
            "link": "https://cinepop.com.br/capita-marvel-novo-trailer-resolve-furo-de-roteiro-de-vingadores-4-195642",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gavi\u00e3oArqueiro\u3068Man-Ant\u304c\u3001Avengers 4  -  Metropolis\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b",
            "link": "https://www.metropoles.com/entretenimento/cinema/gaviao-arqueiro-e-homem-formiga-aparecem-no-trailer-de-vingadores-4",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u7406\u8ad6\u306f\u3001Erik Selvig\u304cAvengers 4\u306eThanos\u3092\u5012\u3059\u306e\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3059\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  IGN",
            "link": "https://br.ign.com/vingadores-4/68709/news/teoria-diz-que-erik-selvig-tera-papel-essencial-em-derrotar",
            "pub_date": "2018-12-03 12:02:30 GMT",
            "source_nm": "IGN\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.ign.com",
            "desc": "Mais uma teoria sobre Vingadores 4 est\u00e1 circulando na internet e, desta vez, um f\u00e3 no Reddit, conhecido como mushbert, especula que o cientista Erik Selvig ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u304b\u3089\u306e\u82e6\u60c5\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u4e88\u544a\u7de8\u306f\u767a\u58f2\u65e5\u3092\u53d6\u5f97 -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/cinema/2018/12/04/noticias-cinema,238263/apos-reclamacao-de-fas-trailer-de-vingadores-4-ganha-data-de-lancamen.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Depois de um longo mist\u00e9rio em torno das primeiras cenas do pr\u00f3ximo epis\u00f3dio da franquia, finalmente o trailer de Vingadores 4 ganhou data e ser\u00e1 exibido na ..."
        },
        {
            "title": "&quot;GoT&quot;\u3001 &quot;Avengers 4&quot;\u3001 &quot;Stranger Things&quot;\uff1aCCXP 2018\u3067\u898b\u305f\u3044\u3082\u306e -  UOL",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/got-vingadores-4-stranger-things-o-que-queremos-ver-na-ccxp.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:56 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "A CCXP 2018 (Comic-Con Experience) acontece entre os dias 6 e 9 de dezembro, no S\u00e3o Paulo Expo, e vai receber in\u00fameros pain\u00e9is de grandes destaques ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Captain Marvel&#39;\uff1a\u4e88\u544a\u7de8\u306f\u4e88\u544a\u306a\u3057\u306b &#39;The Avengers&#39;",
            "link": "https://cinepop.com.br/capita-marvel-trailer-tem-conexao-inesperada-com-os-vingadores-195740",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\uff1a\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u51fa\u767a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\uff01 - \u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2",
            "link": "https://www.aficionados.com.br/vingadores-4-trailer-sexta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30f3",
            "source_url": "https://www.aficionados.com.br",
            "desc": "O adiamento do primeiro trailer de Vingadores 4 j\u00e1 era esperado, ap\u00f3s ser anunciado que o funeral do ex-presidente americano George H.W. Bush..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u304b\u3089\u306e\u82e6\u60c5\u306e\u5f8c\u3001\u300cAvengers 4\u300d\u4e88\u544a\u7de8\u306e\u767a\u58f2\u65e5\u304c\u5230\u6765 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/diversao-e-arte/2018/12/04/interna_diversao_arte,723199/trailer-de-vingadores-4.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Longa, previsto para estreia em abril de 2019, causou ansiedade em f\u00e3s com mist\u00e9rio no lan\u00e7amento do trailer."
        },
        {
            "title": "&#39;\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4&#39;\uff1a\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u304c\u6620\u753b\u306b\u5fa9\u5e30\u3059\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  CinePOP Cinema",
            "link": "https://cinepop.com.br/vingadores-4-jane-foster-vai-retornar-no-filme-195434",
            "pub_date": "2018-12-03 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": "Apesar de 'Thor: O Mundo Sombrio' e a personagem Jane Foster n\u00e3o serem favoritos dos f\u00e3s do Universo Marvel, a personagem pode retornar em 'Vingadores ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u306b\u306f\u6700\u521d\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u3068\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u53c2\u7167 -  Cineclick",
            "link": "https://www.cineclick.com.br/noticias/vingadores-4-tem-primeiro-trailer-e-titulo-revelados-veja",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:57 GMT",
            "source_nm": "Cineclick",
            "source_url": "https://www.cineclick.com.br",
            "desc": "Finalmente, ap\u00f3s uma longa espera, o trailer de Vingadores 4 j\u00e1 est\u00e1 entre n\u00f3s! Al\u00e9m das primeiras imagens oficiais, o Marvel Studios tamb\u00e9m acabou com a ..."
        },
        {
            "title": "FIRST Avengers 4 TRAILER\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Filmow",
            "link": "https://filmow.com/noticias/29314/saiu-o-primeiro-trailer-de-vingadores-4-e-titulo-e-revelado/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:13 GMT",
            "source_nm": "Filmow",
            "source_url": "https://filmow.com",
            "desc": "O longa dos super-her\u00f3is teve o seu nome definido: \u201cVingadores: Ultimato\u201d \u2013 ou \u201cEndGame\u201d, na vers\u00e3o em ingl\u00eas \u2013 e tem estreia marcada para 25 de abril de ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Avengers 4&#39;\u76e3\u7763\u304cMCU\u306b\u6765\u308b &#39;X-Men&#39;\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  CinePOP Cinema",
            "link": "https://cinepop.com.br/diretor-de-vingadores-4-fala-sobre-a-chegada-de-x-men-ao-mcu-195269",
            "pub_date": "2018-12-02 17:48:59 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": "A compra da Fox por parte da Disney aumentou as expectativas do f\u00e3s de finalmente verem a uni\u00e3o de alguns do her\u00f3is da Marvel que at\u00e9 ent\u00e3o estavam sob ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u7121\u9650\u306e\u6226\u4e89 - \u76e3\u7763\u306f\u6620\u753b\u306b\u30d3\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30bf\u30fb\u30ec\u30a4\u3092\u5165\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u691c\u8a0e\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/vingadores-guerra-infinita-diretores-consideraram-colocar-bill-raio-beta-no-filme.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": "Por Guilherme Souza \u2192 Vingadores: Guerra Infinita j\u00e1 conta com um n\u00famero impressionante de personagens da Marvel, contudo, muitos f\u00e3s gostariam de ver ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\uff1a\u8d77\u6e90\u3068\u5fa9\u8b90\u8005\u306f\u4eca\u65e5\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u3067\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/diversao/cinema/dicas-do-dia-a-origem-e-os-vingadores-sao-os-destaques-de-hoje,14c2c240ce8eb65f3177227c109f9064rnbqvkf3.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:17 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Dirigido por Joss Whedon, Os Vingadores \u00e9 o destaque deste s\u00e1bado. Essa \u00e9 a primeira apari\u00e7\u00e3o do time de defensores da Terra no Universo Cinematogr\u00e1fico ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30af\u30a2\u30de\u30f3\u300d\u3068\u300c\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u7121\u9650\u306e\u6226\u4e89\u300d\u306f\u3001\u6700\u9ad8\u306e\u8996\u899a\u52b9\u679c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc -  CinePOP Cinema",
            "link": "https://cinepop.com.br/aquaman-e-vingadores-guerra-infinita-estao-na-disputa-do-oscar-de-melhores-efeitos-visuais-195560",
            "pub_date": "2018-12-04 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "CinePOP Cinema",
            "source_url": "https://cinepop.com.br",
            "desc": "Foram divulgados pela Academia de Artes e Ci\u00eancias Cinematogr\u00e1ficas os filmes que ir\u00e3o pr\u00e9-disputar as cinco vagas na categoria Melhores Efeitos Visuais. A."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1\u4e88\u544a\u7de8\uff1a\u7121\u9650\u6226 -  IGN\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.ign.com/overwatch/68656/news/fa-cria-trailer-de-overwatch-no-estilo-vingadores-guerra-inf",
            "pub_date": "2018-12-03 00:08:59 GMT",
            "source_nm": "IGN\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.ign.com",
            "desc": "O grupo de her\u00f3is re\u00fane-se novamente em um trailer que une os curtas cinem\u00e1ticos do game."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u7121\u9650\u306e\u6226\u4e89 - \u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u30bd\u30a6\u30eb\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u306e\u529b\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/vingadores-guerra-infinita-diretores-explicam-os-poderes-da-joia-da-alma.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": "Por Leo Gravena \u2192 Durante uma sess\u00e3o de perguntas e respostas ap\u00f3s uma exibi\u00e7\u00e3o especial de Vingadores: Guerra Infinita, os diretores Joe e Anthony ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u4e88\u544a\u7de84.\u6765\u3066\u898b\u306a\u3055\u3044 -  Portal de Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/avengers-end-game/saiu-o-trailer-completo-de-vingadores-4-vem-ver",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "A Marvel divulgou o trailer do quarto filme da franquia Vingadores, intitulado Vingadores: Ultimato, o longa que encerra a saga estreia em 25 de abril de..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u30de\u30f3\u30ab\u30fc\u304c\u78ba\u5b9a\u3057\u307e\u3057\u305f - \u7121\u9650\u30b3\u30f3\u30dc",
            "link": "https://www.comboinfinito.com.br/principal/vingadores-4-novo-carro-do-homem-de-ferro-e-confirmado/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:06 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u9650\u30b3\u30f3\u30dc",
            "source_url": "https://www.comboinfinito.com.br",
            "desc": "J\u00e1 que n\u00e3o foi apagado, Tony Stark continuar\u00e1 andando com belos carros em Vingadores 4. Recentemente a Audi, uma das maiores fabricantes e montadoras ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4 | Marvel\u306f\u3001\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u306e\u767a\u58f2\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Jornada Geek",
            "link": "https://www.jornadageek.com.br/novidades/vingadores-4-marvel-teria-decidido-adiar-o-lancamento-do-trailer/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30bf\u30af\u306e\u65c5",
            "source_url": "https://www.jornadageek.com.br",
            "desc": "Com a sua data de lan\u00e7amento definida para maio de 2019, agora o filme Vingadores 4 pode ter o lan\u00e7amento do seu trailer adiado. Confira!"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4  - \u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u4f5c\u3063\u305f\u4e88\u544a\u7de8\u306f\u30c1\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ce\u30ea\u30b9\u3068\u4ed6\u306e\u3082\u306e\u3092\u30bf\u30ce\u30b9\u306b\u7f6e\u304d\u307e\u3059\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/vingadores-4-trailer-feito-por-fa-coloca-chucky-norris-e-outros-contra-thanos.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:33:59 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": "Por Guilherme Souza \u2192 Enquanto n\u00e3o temos ideia de quando o trailer de Vingadores 4, os f\u00e3s tentam aplacar a ansiedade criando teorias, imagens e at\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30bf\u30d5\u30a9\u30b4\u306e\u6311\u6226\u8005\u306fFA\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u3092\u5b9f\u884c\u3057\u3001\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30ea\u30fc\u30b0\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb2018\u3092\u53d6\u308b - \u30d7\u30ec\u30fc\u30aa\u30d5",
            "link": "http://www.theplayoffs.com.br/the-playoffs-brasil/botafogo-challengers-atropela-vingadores-fa-e-leva-o-titulo-da-liga-nacional-2018/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:31:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30fc\u30aa\u30d5",
            "source_url": "http://www.theplayoffs.com.br",
            "desc": "Time mant\u00e9m o alto n\u00edvel de atua\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m a invencibilidade de 2018 e finaliza o ano com t\u00edtulo nacional."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4 |\u76e3\u7763\u306f\u6620\u753b\u306f3\u6642\u9593\u3082\u9577\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002 -  Nerd Station",
            "link": "https://estacaonerd.com/vingadores-4-filme-esta-com-3-horas-de-duracao-afirma-diretor/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:28 GMT",
            "source_nm": "Nerd Station",
            "source_url": "https://estacaonerd.com",
            "desc": "Que todo mundo espera por Vingadores, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas. Agora, quando maior o filme, melhor n\u00e3o \u00e9 mesmo?! O codiretor do filme, Joe Russo revelou a ..."
        },
        {
            "title": "\u30b2\u30fc\u30e0\u8cde\u30b2\u30fc\u30e0\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\uff1f - \u6575",
            "link": "https://www.theenemy.com.br/enemytag/trailer-do-jogo-dos-vingadores-no-game-awards",
            "pub_date": "2018-12-05 18:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u6575",
            "source_url": "https://www.theenemy.com.br",
            "desc": "'', 'Com a promessa de muitos an\u00fancios de novidades e jogos in\u00e9ditos, o The Game Awards 2018 vai contar tamb\u00e9m com a presen\u00e7a dos irm\u00e3os Russo, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u300c\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u300d\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u304c\u9045\u308c\u308b",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/trailer-de-vingadores-4-pode-ser-adiado-por-funeral-de-george-hw-bush.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 19:35:50 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "O trailer de \"Vingadores 4\", aguardado h\u00e1 meses pelos f\u00e3s da Marvel, pode ser adiado por causa do funeral do ex-presidente norte-americano George H.W. ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4 |\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u306e\u8eca\u304c\u30de\u30fc\u30d9\u30eb\u6620\u753b\u3067\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f - \u30b7\u30cd\u30de\u5929\u6587\u53f0",
            "link": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br/filmes/2018/12/vingadores-4-carro-lancado-por-tony-stark-e-confirmado-no-filme-da-marvel",
            "pub_date": "2018-12-05 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://observatoriodocinema.bol.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Once Upon a Deadpool  -  &quot;Avengers\uff1aInfinite War&quot;\u306e\u65b0\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u30b8\u30e7\u30fc\u30af\uff01 - \u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "link": "https://legiaodosherois.uol.com.br/2018/once-upon-a-deadpool-novo-trailer-faz-piada-com-vingadores-guerra-infinita.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u96c4\u306e\u8ecd\u56e3",
            "source_url": "https://legiaodosherois.uol.com.br",
            "desc": "Por Cristiano Rantin \u2192 Um novo trailer de Once Upon a Deadpool foi lan\u00e7ado, o filme ser\u00e1 uma vers\u00e3o de Deadpool 2 para menores de idade, trazendo cenas ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\uff1aAdoroCinema\u306e\u539f\u70b9\u3068\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u304c\u4eca\u65e5\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u3067\u3059",
            "link": "http://www.adorocinema.com/noticias/filmes/noticia-145084/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:23 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "source_url": "http://www.adorocinema.com",
            "desc": "Dirigido por Joss Whedon, Os Vingadores \u00e9 o destaque deste s\u00e1bado. Essa \u00e9 a primeira apari\u00e7\u00e3o do time de defensores da Terra no Universo Cinematogr\u00e1fico da Marvel, que desde 2011 j\u00e1 lan\u00e7ou mais dois filmes da equipe: Era de Ultron e Guerra Infinita. Ano que vem os super-her\u00f3is estar\u00e3o de volta em Vingadores: Ultimato, que teve o lan\u00e7amento de seu primeiro trailer ontem. Confira a programa\u00e7\u00e3o completa: A Tartaruga Vermelha (11h05 - Max) Um homem sobrevivente de um n\u00e1ufrago est\u00e1 sozinho em uma ilha deserta. Ele sobrevive pescando e gasta seu tempo construindo um jangada que o tire de l\u00e1. Por\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u306b\u898b\u308b12\u306e\u8a73\u7d30\uff1aUltimato  -  Capricho",
            "link": "https://capricho.abril.com.br/famosos/12-detalhes-para-prestar-atencao-no-trailer-de-vingadores-ultimato/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:47 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30d7\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://capricho.abril.com.br",
            "desc": "ATEN\u00c7\u00c3O: EST\u00c1 MAT\u00c9RIA CONT\u00c9M SPOILERS DE VINGADORES: GUERRA INFINITA \u2013Reprodu\u00e7\u00e3o Nesta sexta-feira (7) a Marvel revelou o primeiro trailer do quarto filme dos Vingadores, que agora sabemos que recebeu o subt\u00edtulo de Ultimato. Embora de primeira pare\u00e7a que o v\u00eddeo s\u00f3 mostra os her\u00f3is que sobreviveram \u00e0 Guerra Infinita sofrendo pela perda de seus colegas, quando olhamos mais a fundo percebemos que ele revela alguns detalhes importantes do pr\u00f3ximo filme. Quer ver? 1. Tony Stark est\u00e1 preso no espa\u00e7o\u2026 \u2013Reprodu\u00e7\u00e3o O trailer come\u00e7a mostrando Tony Stark fraco, perdido no espa\u00e7o, enquanto grava uma ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1a\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30de\u30bf\u30e0\u304c\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u7372\u5f97 -  AdoroCinema",
            "link": "http://www.adorocinema.com/noticias/filmes/noticia-145095/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:22 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "source_url": "http://www.adorocinema.com",
            "desc": "A Marvel divulgou o primeiro teaser poster oficial de Vingadores 4. Sem nenhum detalhe, o cartaz traz o tradicional A, marca dos Avengers, como se estivesse sendo destru\u00eddo pela dezima\u00e7\u00e3o executada por Thanos em Vingadores: Guerra Infinita. A arte mostra o t\u00edtulo oficial do filme com a nova data de estreia: 26 de abril nos Estados Unidos. No Brasil, Vingadores: Ultimato chega aos cinemas no dia 25."
        }
    ]
}