{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyMHZNREV3YkhKak5UTVNCWEIwTFVKU0tBQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:06:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306fNiteri\u5211\u52d9\u6240\u3067\u65d7\u3092\u63b2\u3052\u308b\u8155\u6642\u8a08\u3092 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pezao-assiste-hasteamento-da-bandeira-em-presidio-de-niteroi/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:19 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lava-Jato\u306fPez\u00e3o\u304c\u8cc7\u7523\u3092\u63a1\u6398\u3059\u308b\u306e\u3092\u96a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/lava-jato-descobre-que-pezao-ocultou-patrimonio-adquirindo-pedreira/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:59 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A situa\u00e7\u00e3o de Luiz Fernando Pez\u00e3o s\u00f3 vai piorar. A Lava-Jato descobriu que ele ocultou patrim\u00f4nio adquirindo uma pedreira no estado do Rio. Esta e outras ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3oImpeachment\u306f\u3001\u5211\u52d9\u6240\u3068\u8981\u8acb\u5f8c\u7d042\u5e74\u5f8c\u306b\u306e\u307f\u9032\u6b69\u3059\u308b\u3002\u5e74\u8868\u3092\u898b\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/06/impeachment-de-pezao-so-avanca-apos-prisao-e-quase-2-anos-depois-de-pedido-veja-cronologia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u3068\u30ea\u30f3\u30af\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u7591\u308f\u308c\u308b\u4f1a\u793e\u306f\u3001RJ\u3067\u5165\u672d\u3092\u624b\u914d\u3057\u305f\u3068MPF\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/04/pezao-lava-jato-fraude-licitacao-jro-pavimentacao.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 14:58:17 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O governo do Rio de Janeiro usou em um edital para obras de quase R$ 100 milh\u00f5es planilhas de or\u00e7amento previamente elaboradas pela JRO Pavimenta\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u30da\u30b6\u30f3\u306e\u7d30\u80de\u3092\u8abf\u3079\u308b - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fbO\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://odia.ig.com.br/colunas/justica-e-cidadania/2018/12/5599119-promotores-realizam-vistoria-na-cela-de-pezao.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://odia.ig.com.br",
            "desc": "Rio - Promotores da auditoria da Justi\u00e7a Militar realizaram, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, uma vistoria nas celas de Luiz Fernando Pez\u00e3o, e do ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o -  Jornal O Globo\u306e\u5973\u6027\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u79c1\u306e\u592b\u306e\u7121\u5b9f\u3092\u8a3c\u660e\u3059\u308b\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/estou-chocada-vou-provar-inocencia-do-meu-marido-diz-mulher-de-pezao-23285524",
            "pub_date": "2018-12-06 17:31:31 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - Mulher do governador Luiz Fernando Pez\u00e3o, Maria L\u00facia Cautiero Horta Jardim disse ao GLOBO que ainda est\u00e1 em \"estado de choque\" com a pris\u00e3o do ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3ostepchild\u306f\u3001RJ  -  Folha de S.Paulo\u306e\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30e4\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306b\u3064\u3044\u3066\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/enteado-de-pezao-e-investigado-por-contratos-com-fornecedoras-do-rj.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O enteado do governador afastado Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB), preso na \u00faltima quinta (29), \u00e9 investigado sob suspeita de participar do esquema de ..."
        },
        {
            "title": "Alerj\u306f2019\u5e74\u306b\u7d9a\u304fPez\u00e3o\u306e\u5f3e\u52be\u5100\u5f0f\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b - \u6cd5\u5f8b\u9867\u554f",
            "link": "https://www.conjur.com.br/2018-dez-05/alerj-define-rito-impeachment-pezao-seguira-2019",
            "pub_date": "2018-12-05 20:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b\u9867\u554f",
            "source_url": "https://www.conjur.com.br",
            "desc": "A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) informou nesta quarta-feira (5/12) que o rito do processo de impeachment do governador Luiz Fernando ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306e\u5bb6\u3078\u306e\u653b\u6483\u3068\u5f37\u76d7\u306e\u72af\u884c\u306e\u6210\u679c -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12462/o-assalto-na-casa-de-pezao-e-o-produto-do-crime-levado-pelos-ladroes",
            "pub_date": "2018-12-06 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Em 27 de outubro de 2014, uma reportagem de O Globo tinha a seguinte manchete: \"Pez\u00e3o: as paix\u00f5es e a simplicidade do homem do interior\". Por diversas ..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u3001\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306b\u3001\u30da\u30bd\u306e\u81ea\u7531\u3092Celso de Mello-G1\u304c\u5206\u6790\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u6c42\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/06/pgr-pede-ao-supremo-para-pedido-de-liberdade-de-pezao-ser-analisado-por-celso-de-mello.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 23:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Caso foi sorteado para Alexandre de Moraes, e defesa quer Gilmar Mendes analise pedido. PGR argumenta que Celso deve decidir porque relatou processo ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9632\u7701\u306fCabral\u306b\u56fd\u5bb6\u306e\u90e8\u5c4b\u3067Pez\u00e3o -  UOL\u3068\u3057\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/04/defesa-pede-que-cabral-deixe-prisao-e-va-para-sala-de-estado-maior.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 20:24:26 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alerj\u57f7\u884c\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001Pez\u00e3o -  Legal Adviser\u306e\u7565\u596a\u958b\u5e55\u3092\u53ef\u6c7a",
            "link": "https://www.conjur.com.br/2018-dez-04/mesa-diretora-alerj-aceita-abertura-impeachment-pezao",
            "pub_date": "2018-12-04 22:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b\u9867\u554f",
            "source_url": "https://www.conjur.com.br",
            "desc": "A mesa diretora da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) aceitou nesta ter\u00e7a-feira (4/)12, por 6 votos a 1, a solicita\u00e7\u00e3o do PSOL para abertura de ..."
        },
        {
            "title": "Raquel\u306e\u902e\u6355\u3055\u308c\u305fPez\u00e3o - Estad\u00e3o\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8acb\u9858\u3092\u8aad\u3080",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/leia-a-peticao-de-raquel-por-pezao-preso/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:12:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Governador do Rio foi capturado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no dia 29 de novembro."
        },
        {
            "title": "\u7814\u7a76\u8005\u306f\u3001Pez\u00e3o\u304c\u7b2c\u4e09\u8005\u306e\u53e3\u5ea7\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u3001\u307e\u305f\u306f\u73fe\u91d1\u3092\u6551\u3063\u305f\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/03/investigadores-acreditam-que-pezao-usava-recursos-de-contas-de-terceiros-ou-tem-dinheiro-vivo-guardado.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-03 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Governador do Estado do Rio de Janeiro foi preso na \u00faltima quinta-feira (29) no Pal\u00e1cio Laranjeiras, resid\u00eancia oficial. Justi\u00e7a derrubou neste fim de semana o ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306fCabral\u3068Pez\u00e3o\u304c\u91b8\u9020\u6240\u306e\u624b\u5f53\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Record TV",
            "link": "http://recordtv.r7.com/jornal-da-record/videos/novas-denuncias-afirmam-que-cabral-e-pezao-recebiam-mesada-de-cervejaria-06122018",
            "pub_date": "2018-12-07 01:41:56 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u9332\u753b\u3059\u308b",
            "source_url": "http://recordtv.r7.com",
            "desc": "Carlos Miranda, que era o operador financeiro de S\u00e9rgio Cabral, contou que o empres\u00e1rio Walter Faria, dono do grupo de cervejarias Petr\u00f3polis,..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306e\u902e\u6355\u72b6\u306f\u3001\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3068\u96fb\u8a71\u306b\u3088\u308b\u4f1a\u8a71\u3092\u6319\u3052\u3066\u3044\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/01/pedido-de-prisao-de-pezao-cita-bilhetes-e-conversa-telefonica.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-01 23:10:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Documento, que teve sigilo suspenso, traz mensagens em que nome do governador do Rio e codinomes relacionados a ele aparecem ao lado de valores de ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30c3\u30d7\u30eb\u306f\u5927\u968a\u306e\u4e2d\u306eT\u30b7\u30e3\u30c4\u3001\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8\u30d1\u30f3\u30c4\u3001\u30b9\u30ea\u30c3\u30d1\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/pezao-e-flagrado-de-camiseta-short-e-chinelos-dentro-de-batalhao",
            "pub_date": "2018-12-07 20:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Alerj\u306f\u8981\u6c42\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u3001Pez\u00e3o - Isto\u00c9Dinheiro\u306b\u5f3e\u52be\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "https://www.istoedinheiro.com.br/alerj-aceita-pedido-e-da-andamento-a-impeachment-de-pezao/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c\u306f\u304a\u91d1\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.istoedinheiro.com.br",
            "desc": "A mesa diretora da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) aceitou hoje (4), por 6 votos a 1, a solicita\u00e7\u00e3o do PSOL para abertura de impeachment ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30d6\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30da\u30b6\u30f3\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u3001\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8\u90fd\u5e02\u306b\u8cc4\u8cc2\u3092\u5fb4\u53ce - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/grupo-de-cabral-e-pezao-cobrou-propina-em-obras-para-asfaltar-cidades",
            "pub_date": "2018-12-01 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306e\u5211\u52d9\u6240\u3067\u306f\u3001Rio\u306e\u30b5\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u307e\u306013\u65e5\u76ee\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/com-prisao-de-pezao-servidores-do-rio-ainda-nao-receberam-o-13o/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Servidores aguardam com preocupa\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o do governo do estado, pois nos \u00faltimos anos ocorreram atrasos no pagamento do 13\u00ba."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306f\u5211\u52d9\u6240\u5236\u670d\u3092\u7740\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pezao-obrigado-a-usar-uniforme-de-presidiario/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:09:53 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "O governador do Rio e o ex-procurador-geral de Justi\u00e7a tiveram os cabelos cortados. Os dois est\u00e3o na ala reservada aos oficiais da PM."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30b6\u30f3\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u3001STF\u306b\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u902e\u6355\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059\u3088\u3046\u8981\u8acb -  24Horas News",
            "link": "https://www.24horasnews.com.br/noticia/defesa-de-pezao-pede-ao-stf-a-revogacao-da-prisao-do-governador.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:10:03 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.24horasnews.com.br",
            "desc": "Segunda advogados, acusa\u00e7\u00f5es de que pol\u00edtico recebeu propina basearam-se em declara\u00e7\u00f5es de delatores e em \u201cpapeluchos produzidos por eles&..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30b6\u30aa\u306e\u5f3e\u52be\u3068\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u4ee3\u8b70\u54e1\u306e\u62d8\u675f\u306f\u3001\u9665\u6ca1\u304b\u308913\u65e5\u306e\u7b2c\u4e00\u6b69\u3092\u8e0f\u307f\u51fa\u3059 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/07/impeachment-de-pezao-e-cassacao-de-deputados-presos-tem-primeiros-passos-a-13-dias-do-recesso.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Foram publicados no Di\u00e1rio Oficial: a convoca\u00e7\u00e3o para partidos indicarem componentes de comiss\u00e3o que dar\u00e1 parecer sobre impedimento; abertura de ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u306f\u3001\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306b\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f21\u306e\u8cc3\u91d1\u3067\u6bce\u6708R $ 3M\u3092\u8cbb\u3084\u3059 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/estado-gasta-3-milhoes-mensais-com-salarios-de-21-investigados-por-corrupcao-23276164",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:47 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "A lista inclui parlamentares da Alerj, conselheiros do Tribunal de Contas do Estado (TCE) e membros do Executivo."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306f\u8ecd\u4e8b\u8b66\u5bdf\u5211\u52d9\u6240\u306e\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3067\u767d\u3044\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u7740\u305f\u9ed2\u3044\u534a\u30ba\u30dc\u30f3\u3092\u7740\u7528\u3059\u308b",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/rio/pezao-usa-short-preto-com-camisa-branca-em-unidade-prisional-da-policia-militar-23281813.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "Al\u00e9m de 65 vetos do governador Luiz Fernando Pez\u00e3o, um componente extra promete esquentar os \u00faltimos dias da atual legislatura na Alerj. A Mesa Diretora ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u3001Pez\u00e3o\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u5211\u52d9\u6240\u3067\u30ef\u30a4\u30f3\u3068\u30d3\u30fc\u30eb\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u3088\u3046\u3068\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://extra.globo.com/casos-de-policia/mulheres-sao-detidas-tentando-entrar-com-vinho-cerveja-na-cadeia-onde-pezao-esta-preso-23275483.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:34:59 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "Duas mulheres foram detidas, neste domingo, na Unidade Prisional da PM, em Niter\u00f3i, tentando entrar no local com cerveja e vinho. A cadeia \u00e9 a mesmo onde ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306fWitzel  -  Jornal O Globo\u306e\u76f8\u8ac7\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/ancelmo/post/pezao-foi-convidado-para-ser-consultor-de-witzel.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "O governador eleito Wilson Witzel, satisfeito com o processo de transi\u00e7\u00e3o, havia convidado Pez\u00e3o (antes de ele ser preso) para ser uma esp\u00e9cie de ..."
        },
        {
            "title": "4\u7d44\u5408\u306f\u4eca\u9031\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306bPez\u00e3o\u306b\u3088\u3063\u3066\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f20\u306e\u6cd5\u5f8b\u3092\u5236\u5b9a\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/extra-extra/assembleia-promulga-20-leis-vetadas-por-pezao-nesta-segunda-feira-23276967.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "O Estado do Rio de Janeiro ganhou 20 novas leis nesta segunda-feira (3), publicadas no Di\u00e1rio Oficial da Assembleia.Todas tinham sido vetadas integralmente ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u9632\u885b\u306f\u3053\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306bSTJ\u306b\u56da\u4eba\u306e\u89e3\u653e\u3092\u8981\u6c42\u3059\u3079\u304d -  CBN",
            "link": "https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/230883/defesa-de-pezao-deve-pedir-relaxamento-de-prisao-a.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "CBN",
            "source_url": "https://cbn.globoradio.globo.com",
            "desc": "Ainda nesta semana, advogados tamb\u00e9m devem pedir liberdade do governador ao STF. J\u00e1 o pagamento do 13\u00ba sal\u00e1rio dos servidores do estado s\u00f3 deve ser ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u3067\u306f\u3001Pez\u00e3o\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u7956\u7236\u306e\u30bb\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30ab\u30d6\u30e9\u30eb\uff08CBN\uff09\u306e\u8ecc\u8de1\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3059",
            "link": "https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/230746/com-prisao-pezao-repete-trajetoria-do-padrinho-pol.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "CBN",
            "source_url": "https://cbn.globoradio.globo.com",
            "desc": "De gestor de sucesso de uma cidade do interior a primeiro governador em exerc\u00edcio preso na hist\u00f3ria do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o ganhou ..."
        },
        {
            "title": "\u753b\u50cf\u306f\u5f7c\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5927\u968a\u306e\u4e2d\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u3001\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8\u30d1\u30f3\u30c4\u3001\u30b9\u30ea\u30c3\u30d1\u306e\u30da\u30b6\u30aa\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b -  The Globe",
            "link": "https://extra.globo.com/casos-de-policia/cadeia-onde-pezao-esta-preso-alvo-de-vistoria-nesta-sexta-feira-23287492.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:52 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "RIO \u2014 A TV Globo mostrou imagens do governador Luiz Fernando Pez\u00e3o, que est\u00e1 preso no Batalh\u00e3o Especial Prisional (BEP), no Fonseca, em Niter\u00f3i, enquanto participava da cerim\u00f4nia de hasteamento da bandeira. Uma das cenas da reportagem do rep\u00f3rter Genilson Ara\u00fajo e do cinegrafista Francisco de Assis mostra um PM batendo contin\u00eancia para Pez\u00e3o. O Batalh\u00e3o Prisional foi alvo de uma inspe\u00e7\u00e3o na manh\u00e3 desta sexta-feira. A Pol\u00edcia Militar informou que a a\u00e7\u00e3o era de rotina e foi conduzida pelo seu diretor. Equipes da Corregedoria da PM deram apoio. De camiseta branca e short, Pez\u00e3o assiste a ceri..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306f\u5211\u52d9\u6240\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u30c4\u3068T\u30b7\u30e3\u30c4\u3067\u64ae\u5f71\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-07 19:47:51 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 O governador do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB), preso pela Pol\u00edcia Federal na Opera\u00e7\u00e3o Boca de Lobo, um desdobramento da Lava jato, deflagrada no dia 29 de novembro, foi filmado participando da cerim\u00f4nia de hasteamento da bandeira no Batalh\u00e3o Especial Prisional (BEP), onde est\u00e1 preso; nas imagens, Pez\u00e3o aparece trajando uma camiseta branca e short e com os cabelos cortados; o BEP \u00e9 alvo de uma inspe\u00e7\u00e3o de rotina nesta sexta-feira (7), segundo informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar 247 - O governador do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB), preso pela Pol\u00edcia Federal na Opera\u00e7\u00e3o Boca..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u304c\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u6255\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u9023\u5408\u306f\u30bb\u30c0\u30a8\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  The Globe",
            "link": "https://oglobo.globo.com/rio/uniao-podera-ficar-com-cedae-se-estado-nao-pagar-emprestimo-23287181",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "RIO - Um dia ap\u00f3s a Assembleia Legislativa do Rio (Alerj) derrubar o veto \u00e0 emenda que proibia a venda da Cedae, o Conselho de Supervis\u00e3o Fiscal \u2014 \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Fazenda que acompanha o cumprimento do Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal \u2014 informou que a Uni\u00e3o poder\u00e1 se apropriar da estatal, caso o Rio n\u00e3o pague at\u00e9 dezembro de 2020 um empr\u00e9stimo de R$ 2,9 bilh\u00f5es, acrescido de juros. O financiamento contra\u00eddo junto ao banco franc\u00eas BNP Paribas para acertar os sal\u00e1rios do funcionalismo tem com garantia as a\u00e7\u00f5es da companhia. Segundo a Secretaria estadual de Fazenda, o valor corrigido a ser ..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u65d7\u3092\u63b2\u3052\u308b\u3053\u3068\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-07/pezao-hasteamento-bandeira-cadeia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:28 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "De chinelo, o governador do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o, participa de hasteamento de bandeira na cadeiaReprodu\u00e7\u00e3o/TV Globo Preso desde o dia 29 de novembro, o governador do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB), n\u00e3o tem mais compromissos oficiais de pol\u00edtico para cumprir, como despachos ou encontros no Pal\u00e1cio da Guanabara. Por\u00e9m, nesta sexta-feira (7), ele foi flagrado participando do hasteamento da bandeira no p\u00e1tio do quartel da Pol\u00edcia Militar em Niter\u00f3i, compromisso que ter\u00e1 que cumprir, todas as sextas, como detento da unidade. Leia tamb\u00e9m: Primo de Get\u00falio e de A\u00e9cio, vic..."
        },
        {
            "title": "Alerj\u304cPez\u00e3oveto\u3092\u8986\u3057\u3001Cedae  -  R7 Cities\u306e\u8ca9\u58f2\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/alerj-derruba-veto-de-pezao-e-suspende-venda-da-cedae-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:27 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Venda da Cedae foi suspensa pela Alerj Reprodu\u00e7\u00e3o/Cedae A principal garantia do empr\u00e9stimo de R$ 2,9 bilh\u00f5es contra\u00eddo pelo governo estadual do Rio de Janeiro junto ao banco franc\u00eas BNP Paribas foi suprimida do acordo pela Alerj (Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro). A Cedae (Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos) deixa de figurar no neg\u00f3cio, com a derrubada, nesta quarta-feira (5), de um veto do governador Luiz Fernando Pez\u00e3o \u00e0 lei aprovada pela Casa, que proibia a venda da Cedae. Com 44 votos favor\u00e1veis \u00e0 derrubada do veto, somente um voto contra e oito absten\u00e7\u00f5es, os deputados reval..."
        }
    ]
}