{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGszYkRob0VnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed\uff08Folha de S.Paulo\uff09\u8ca8\u7269\u8239\u3067STF\u5927\u81e3\u306e\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u505c\u8eca\u3092\u8a55\u4fa1",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/caminhoneiros-avaliam-paralisacao-apos-decisao-de-ministro-do-stf-sobre-frete.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OAB\u306fSTF\u306b\u3064\u3044\u3066\u771f\u5b9f\u3092\u4f1d\u3048\u308b\u306e\u306f\u72af\u7f6a\u8005\u3068\u3057\u304b\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/a-oab-so-acha-criminoso-dizer-a-verdade-sobre-o-stf/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Uber\u3001Cabify\u300199\u306e\u3088\u3046\u306a\u30a2\u30d7\u30ea\u306eSTF\u306e\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5224\u65ad\u306f\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/redacao/2018/12/06/julgamento-decisivo-do-stf-sobre-apps-como-uber-cabify-e-99-e-suspenso.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O Supremo Tribunal Federal (STF) come\u00e7ou a julgar hoje (6) a constitucionalidade de duas leis estaduais que proibiram a atua\u00e7\u00e3o dos motoristas particulares ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u81ea\u7531\u306b\u5bfe\u3059\u308b2\u56de\u306e\u6295\u7968\u306e\u5f8c\u3001\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306e\u7b2c2\u30d1\u30cd\u30eb\u3067\u306e\u88c1\u5224\u306f\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/04/apos-dois-votos-contra-liberdade-de-lula-julgamento-na-2a-turma-do-stf-e-adiado.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ministros Edson Fachin e C\u00e1rmen L\u00facia votaram contra liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente. Pedido de vista (mais tempo para analisar processo) de Gilmar Mendes ..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u6c7a\u5b9a\u304b\u30893\u30f6\u6708\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u526f\u7dcf\u88c1\uff08NSC Total\uff09\u306e\u902e\u6355\u72b6\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.nsctotal.com.br/colunistas/carolina-bahia/apos-tres-meses-de-decisao-no-stf-sai-mandado-de-prisao-do-deputado-joao",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "NSC\u5408\u8a08",
            "source_url": "https://www.nsctotal.com.br",
            "desc": "O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal expediu, nesta sexta-feira (7), o mandado de pris\u00e3o do deputado Jo\u00e3o Rodrigues (PSD-SC), cumprindo uma decis\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\uff1a\u300c\u79c1\u306fSTF\u306e\u540d\u8a89\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u304c\u7fa9\u52d9\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u300d\u3068\u3001Lewandowski\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u306b\u3064\u3044\u3066 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/me-senti-na-obrigacao-de-defender-a-honra-do-stf-diz-lewandoski-sobre-episodio-em-aviao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Raquel Dodge\u306f\u3001Temer\u304c\u53d7\u52d5\u7684\u306a\u8150\u6557\u3092\u5b9f\u8df5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bSTF\u306b\u6307\u793a\u3059\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/03/raquel-dodge-diz-ao-stf-haver-elementos-de-que-temer-praticou-corrupcao-passiva.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Manifesta\u00e7\u00e3o foi enviada em documento no qual PGR pede para inqu\u00e9rito sobre Padilha e Moreira ser enviado \u00e0 Justi\u00e7a Federal, n\u00e3o Eleitoral. Temer nega ter ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u5efa\u7269\u306b\u6295\u5f71\u3055\u308c\u305f &#39;STF\u306e\u6065&#39;  - \u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/vergonha-stf-projetada-no-predio-supremo/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:18:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O MBL projetou a frase \u201cVergonha STF\u201d no pr\u00e9dio do Supremo em Bras\u00edlia, agora \u00e0 noite. O protesto \u00e9 feito no mesmo dia em que o advogado Cristiano Caiado ..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u5c06\u6765\uff1a\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u4e2d\u3067\u3001Toffoli\u304c\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u653b\u6483\u306e\u4e2d\u3067\uff1f - \u6cd5\u5f8b\u9867\u554f",
            "link": "https://www.conjur.com.br/2018-dez-06/senso-incomum-futuro-stf-retranca-toffoli-ou-ataque",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b\u9867\u554f",
            "source_url": "https://www.conjur.com.br",
            "desc": "Nesta coluna, falarei tamb\u00e9m do epis\u00f3dio envolvendo o ministro Lewandowski no voo SP-BSB! O Supremo Tribunal Federal, nestes 30 anos, tem praticado ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\uff1a\u515a\u306e\u306a\u3044\u5b66\u6821\u306f\u9593\u9055\u3063\u305f\u5834\u6240\u3060\u3068\u3001STF\u306eBarroso\u306f\u8a00\u3046 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/escola-sem-partido-e-assombracao-errada-diz-barroso-do-stf.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, do STF (Supremo Tribunal Federal) afirmou em uma palestra na procuradoria-geral do Rio, h\u00e1 alguns dias, que \u201cquem pensa ..."
        },
        {
            "title": "Fachin\u306fPGR\u304b\u3089\u306e\u8981\u8acb\u306b\u5fdc\u3048\u3001STF\u3067\u306e\u4e88\u5099\u7684\u624b\u7d9a\u304d\u3092\u958b\u304d\u3001Onyx\u306e2\u3064\u306e\u7bb1 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/fachin-atende-pedido-da-pgr-abre-processo-preliminar-no-stf-para-apurar-caixa-dois-de-onyx-23279456",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:17 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "STF\u4fb5\u7565\u8005\u306f\u6b8b\u5ff5\u3067\u3059 - \u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/david-coimbra/noticia/2018/12/o-agressor-do-stf-e-uma-vergonha-cjpd7l20d0jkq01pipsbn79ey.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Ningu\u00e9m precisava tirar carteira de motorista em meados do s\u00e9culo 19, e todo mundo podia dirigir b\u00eabado. \u00d3bvio: o autom\u00f3vel ainda n\u00e3o tinha sido inventado, ..."
        },
        {
            "title": "STF\u3067\u306f\u3001\u30e9\u30dd\u30fc\u30eb\u515a\u304c\u6c11\u9593\u8f38\u9001\u306e\u7533\u8acb\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/no-stf-relatores-votam-a-favor-de-aplicativos-de-transporte-privado/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:43 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u753b\u9762\u4e0a\u306eBN\uff1aSTF\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u3068Rui\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u751f\u6210\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u30b7\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0PEC  -  Bahia News  -  Samuel Celestino",
            "link": "https://www.bahianoticias.com.br/noticia/229916-bn-na-tela-stf-pode-gerar-nova-greve-dos-caminhoneiros-e-rui-muda-pec-do-teto.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30ebCelestino",
            "source_url": "https://www.bahianoticias.com.br",
            "desc": "Uma decis\u00e3o do ministro Luiz Fux, do Supremo Tribunal Federal (STF) causou agita\u00e7\u00e3o em grupos de caminhoneiros nesta sexta-feira (7). O STF suspendeu a ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u300cTiririca\u52b9\u679c\u300d\u3092\u8cea\u554f\u3057\u3001STF\u306b\u30c1\u30e3\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u3092\u5897\u3084\u3059\u3088\u3046\u8a34\u3048\u308b -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/partido-de-bolsonaro-questiona-efeito-tiririca-recorre-ao-stf-para-aumentar-bancada-na-camara-23287939",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:13 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O PSL , partido do presidente eleito Jair Bolsonaro , recorreu ao Supremo Tribunal Federal ( STF ) na tentativa de aumentar sua bancada no ..."
        },
        {
            "title": "Reinaldo  -  Campo Grande News\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001STF\u3092\u8abf\u6574\u3059\u308b\u3068\u3001MS\u306b\u5e74\u95931\u51041000\u4e07R $\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.campograndenews.com.br/politica/reajuste-do-stf-custara-rs-110-milhoes-por-ano-a-ms-preve-reinaldo",
            "pub_date": "2018-12-07 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.campograndenews.com.br",
            "desc": "O reajuste salarial sancionado pelo presidente Michel Temer (MDB) aos ministros do STF (Supremo Tribunal Federal) custar\u00e3o R$ 110 milh\u00f5es por ano aos ..."
        },
        {
            "title": "STF\u304c\u88c1\u5224\u6240\u547d\u4ee4\u3067\u91d1\u92ad\u7684\u662f\u6b63\u63aa\u7f6e\u3092\u5171\u540c\u3067\u88c1\u5b9a\u3059\u308b -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/tributos-e-empresas/tributario/correcao-monetaria-modulacao-ipca-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "Moraes pediu vista do caso. Ministros do STF sugerem julgamento conjunto do RE 870947 com outras a\u00e7\u00f5es sobre corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria."
        },
        {
            "title": "STF\u306f\u3001\u30a2\u30d7\u30ea\u306b\u3088\u308b\u8f38\u9001\u5236\u9650\u306e\u5224\u65ad\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b -  Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/stf-suspende-julgamento-sobre-restricoes-ao-transporte-por-apps",
            "pub_date": "2018-12-07 00:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a8\u30b9\u30c6\u30d9\u30b9 -  G1\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u3066\u3044\u308bSTF\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u8abf\u67fb",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/05/stf-arquiva-inquerito-que-investigava-andre-esteves.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Banqueiro do BTG Pactual era alvo de investiga\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Federal de Bras\u00edlia. Durante a sess\u00e3o, ministro Marco Aur\u00e9lio ressaltou que caso est\u00e1 h\u00e1 um ano ..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u682a\u5f0f\u306fBolsonaro\u306e\u52d8\u5b9a\u3092\u8105\u304b\u3059 -  ValorEcon\u00f4mico",
            "link": "https://www.valor.com.br/brasil/6011407/acoes-no-stf-ameacam-contas-de-bolsonaro",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u6e08\u7684\u4fa1\u5024",
            "source_url": "https://www.valor.com.br",
            "desc": "Dois processos bilion\u00e1rios da Uni\u00e3o no Supremo Tribunal Federal (STF) podem impactar as contas do governo do presidente eleito, Jair Bolsonaro, j\u00e1 em 2019 ..."
        },
        {
            "title": "AGU\u306f\u3001\u4ecb\u8b77\u8005\u3068\u9000\u8077\u8005\u306b\u3055\u3089\u306b25\uff05\u3092\u4ed8\u4e0e\u3059\u308b\u624b\u7d9a\u304d\u306eSTF\u505c\u6b62\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - Estad\u00e3o",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,agu-pede-a-stf-suspensao-de-processos-que-concedem-adicional-de-25-a-aposentados-com-cuidador,70002633545",
            "pub_date": "2018-12-04 23:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "Lei diz que apenas aposentados por invalidez teriam direito a essa parcela suplementar, mas o STJ decidiu em agosto estender o alcance da medida."
        },
        {
            "title": "STF\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3 -  06/12/2018  -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/ao-vivo-sessao-do-stf-06-12-2018-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O Supremo Tribunal Federal (STF) julga, nesta quinta-feira (06/12), em sess\u00e3o plen\u00e1ria, processos (ADPF 449 e RE 1054110) que envolvem o uso de carros ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u304cSTF\u306b\u8ced\u3051\u3001\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u304c\u958b\u304b\u308c\u308b\u524d\u306b\u8aad\u3080\u3079\u304d\u3053\u3068\u306f\u3059\u3079\u3066 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mercados/as-apostas-de-lula-no-stf-e-tudo-para-ler-antes-de-a-bolsa-abrir/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Leia as principais not\u00edcias desta ter\u00e7a-feira, 4, para come\u00e7ar o dia bem informado."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6MP\u306e\u30b5\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u5929\u4e95\u3078\u306e\u81ea\u52d5\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308bSTF\u306b\u884c\u304f -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/servidores-dos-mps-estaduais-vao-ao-stf-contra-vinculacao-automatica-ao-teto-federal-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 21:09:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Servidores do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Assemp) ajuizou no Supremo Tribunal Federal, nesta ter\u00e7a-feira (4/12), argui\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "4\u4eba\u306b4\u4eba\u304cFTS\u3067\u30c0\u30f3\u30b9\u3092\u76db\u308a\u4e0a\u3052\u308b - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/de-quatro-em-quatro-o-stf-enche-a-panca/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:30:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Ao chantagear Temer, deputados e senadores para ter reajuste, STF disse que n\u00e3o tem aumento h\u00e1 quatro anos e omitiu que seus gastos com pessoal."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u30d2\u30c3\u30c1\u30cf\u30a4\u30af\u3001MPMS\u306f\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u7d66\u4e0e\u309235.4\u4e07\u9999\u6e2f\u30c9\u30eb\u306b\u5897\u52a0\u3055\u305b\u308b - \u30ab\u30f3\u30dd\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.campograndenews.com.br/cidades/de-carona-no-stf-mpms-aumenta-salario-de-procurador-para-rs-35-4-mil",
            "pub_date": "2018-12-04 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.campograndenews.com.br",
            "desc": "A partir de janeiro, procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul ter\u00e3o sal\u00e1rio de R$ 35.462,22, o teto para o \u00f3rg\u00e3o fiscal da lei. O inicial oferecido ..."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u88c1\u4f53\u5236\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u7d44\u5408\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001STF\u306b\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,familia-de-lider-sindical-morto-na-ditadura-estuda-pedir-que-stf-desarquive-processo,70002633498",
            "pub_date": "2018-12-04 23:24:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "RIO - De volta ao Rio na semana que vem, M\u00e1rcia Ferreira Pereira Guimar\u00e3es vai decidir com a fam\u00edlia se vai organizar um funeral para o pai, o sindicalista e ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u5150\u306fTRF-2\u306b\u3088\u3063\u3066\u7dad\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u7f6a\u3092\u72af\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5211\u52d9\u6240\u306fSTF-G1\u306b\u4f9d\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/12/04/trf-2-reafirma-condenacao-de-garotinho-e-prisao-depende-do-stf.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Apesar de recursos terem sido esgotados na 2\u00aa inst\u00e2ncia, decis\u00e3o de Lewandowski impede que ex-governador do RJ seja preso. Pena dele por forma\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u5ba2\u306fLewandowski\u306bFTS\u3092\u6065\u77e5\u3089\u305a\u306b\u3057\u3001PF\u306b\u3088\u3063\u3066\u4fdd\u6301\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u6307\u793a\u3059\u308b",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com.br/brasil/696658/passageiro-diz-a-lewandowski-ter-vergonha-de-stf-e-e-retido-pela-pf",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com.br",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli, 39, foi levado a prestar esclarecimentos \u00e0 Pol\u00edcia Federal nesta ter\u00e7a (4) ap\u00f3s criticar Ricardo Lewandowski, ministro ..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u8a66\u9a13\u306fLula\u306e\u7814\u7a76\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/julgamento-no-stf-impulsiona-pesquisas-sobre-lula/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:29:53 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Nesta ter\u00e7a-feira, a Segunda Turma do Supremo Federal decide se concede ou n\u00e3o liberdade ao ex-presidente Lula, ao julgar habeas corpus. \u00c9 o suficiente ..."
        },
        {
            "title": "MBL\u3001Supreme\u30d3\u30eb\u306e\u300cSTF shame\u300d\u3092\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/mbl-projeta-frase-vergonha-stf-no-predio-do-supremo/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:53 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Uma proje\u00e7\u00e3o de luzes mostra a frase \u201cVergonha STF\u201d na fachada do Supremo Tribunal Federal, na noite desta ter\u00e7a-feira (4). A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 assinada pelo MBL."
        },
        {
            "title": "\u53ce\u5165\u306fPIS / Cofins\u306e\u5834\u5408\u306eFTS  - \u4f1a\u8a08",
            "link": "https://www.contabeis.com.br/noticias/38935/receita-desafia-stf-no-caso-do-piscofins/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a08",
            "source_url": "https://www.contabeis.com.br",
            "desc": "H\u00e1 uma insist\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em n\u00e3o 'jogar a toalha' para reduzir impacto financeiro."
        },
        {
            "title": "Barroso\u306f\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u300c\u9769\u547d\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u300d\u3068Tinder\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30af\u3092\u8a00\u3046\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3053\u306e\u5e02\u5834\u304b\u3089\u5916\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/06/barroso-diz-que-aplicativos-revolucionaram-e-brinca-sobre-tinder-estou-fora-desse-mercado.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PF\u306f\u3001Lewandowski  -  Renova Media\u3068\u306e\u98db\u884c\u4e2d\u306bSTF\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u7537\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pf-detem-homem-que-criticou-o-stf-em-voo-com-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:27 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Passageiro foi detido no Aeroporto de Bras\u00edlia e levado para a superintend\u00eancia da corpora\u00e7\u00e3o no Setor Policial Sul. A Pol\u00edcia Federal prendeu um passageiro ..."
        },
        {
            "title": "6\u5e74\u5f8c\u3001STF\u306f\u540c\u6027\u611b\u5acc\u3044\u3092\u72af\u7f6a\u5316\u3059\u308b\u9053\u3092\u958b\u304f\u3068\u5224\u65ad\u3059\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/apos-6-anos-stf-julga-acao-que-abre-caminhos-para-criminalizar-homofobia/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:08:59 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "A\u00e7\u00e3o, que ainda precisa passar pelo Congresso Nacional, se aprovada, enquadrar\u00e1 como racismo a viol\u00eancia contra LGBT."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Fux\uff09\u306f\u3001\u8ca8\u7269\u53f0\u306b\u51fa\u4f1a\u3048\u306a\u3044\u4eba\u3005\u306e\u7f70\u91d1\u3092\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/folha-mercado/2018/12/06/fux-do-stf-suspende-multas-para-quem-descumprir-tabela-do-frete.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 22:24:45 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "O ministro Luiz Fux, do STF (Supremo Tribunal Federal), suspendeu nesta quinta (6), em decis\u00e3o provis\u00f3ria, a aplica\u00e7\u00e3o de multas e outras medidas contra ..."
        },
        {
            "title": "STF\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3 -  05/12/2018  -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/ao-vivo-sessao-do-stf-05-12-2018-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O Supremo Tribunal Federal (STF) julga, nesta quarta-feira (05/12), em sess\u00e3o plen\u00e1ria, processos (ADPF 449 e RE 1054110) que envolvem o uso de carros ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6700\u5584\u306e\u8005\u306f\u3001\u6065\u3067\u3042\u308b&quot;  - \u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/o-supremo-e-uma-vergonha-viu/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:46:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "Circula nas redes sociais um v\u00eddeo em que Ricardo Lewandowski manda chamar a Pol\u00edcia Federal para prender um jovem que criticou o STF pouco depois de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u526f\u8b70\u9577\u306e\u63a7\u8a34\u3092\u5374\u4e0b\u3059\u308b\u591a\u6570\u6c7a",
            "link": "https://ndonline.com.br/florianopolis/noticias/stf-forma-maioria-para-rejeitar-recurso-do-deputado-joao-rodrigues",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://ndonline.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Abcam\u306fSTF\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6297\u8b70\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059| MixVale  -  vBulletin\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f9b\u7d66",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/07/abcam-protesta-contra-stf/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:35 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u30d9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "S\u00c3O PAULO/RIO DE JANEIRO (Reuters) - A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Caminhoneiros (Abcam) afirmou nesta sexta-feira que ficou perplexa com decis\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Jean Wyllys  -  Brazil 247\u306b\u5bfe\u3059\u308bSTF\u30d5\u30a1\u30a4\u30ebBolsonaro\u30b1\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/376604/STF-arquiva-processo-de-Bolsonaro-contra-Jean-Wyllys.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "O ministro do Supremo Tribunal Federal, Celso de Mello, arquivou processo movido pelo presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) contra o deputado federal Jean ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u78e8\u8017",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/noblat/o-supremo-desgaste-da-suprema-corte/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:43 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A atual composi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, em que parte de seus membros passou a ser hostilizada de maneira recorrente pelo p\u00fablico, nos mais ..."
        },
        {
            "title": "Rapporteur\u306f\u3001\u5171\u548c\u56fd\u3001\u8b70\u4f1a\u3001\u4e0a\u9662\u304a\u3088\u3073STF-G1\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u305f\u3081\u3060\u3051\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u3092\u958b\u50ac\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/04/relator-propoe-manter-foro-somente-para-presidentes-da-republica-camara-senado-e-stf.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Deputado Efraim Filho (DEM-PB) manteve texto aprovado pelo Senado. Vota\u00e7\u00e3o da proposta foi adiada para a pr\u00f3xima semana ap\u00f3s pedido de vista."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30b6\u30f3\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u3001STF\u306b\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u306e\u902e\u6355\u64a4\u56de\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://extra.globo.com/noticias/rio/defesa-de-pezao-pede-ao-stf-revogacao-da-prisao-do-governador-23277956.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "STF\u306b\u3088\u3063\u3066\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001Bolsonaro  -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/deputado-condenado-pelo-stfse-reune-com-bolsonaro-23280561",
            "pub_date": "2018-12-04 18:54:52 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Entres os deputados do MDB presentes na reuni\u00e3o com o presidente eleito, Jair Bolsonaro, na tarde desta ter\u00e7a-feira, estava Celso Jacob , do Rio ..."
        },
        {
            "title": "STF\u3001Cesare Battisti  -  Jornal O Globo\u306e\u72af\u884c\u7f6a\u3092\u8a8d\u3081\u305f",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/stf-se-inclina-autorizar-extradicao-de-cesare-battisti-23275102",
            "pub_date": "2018-12-02 06:30:53 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O Supremo Tribunal Federal ( STF ) est\u00e1 preparando o terreno para o presidente eleito, Jair Bolsonaro, extraditar o ex-ativista italiano Cesare ..."
        },
        {
            "title": "Fachin\u306fPGR\u304b\u3089\u306e\u8981\u8acb\u306b\u5fdc\u3048\u3001STF\u3067\u8a34\u8a1f\u3092\u958b\u304d\u3001Onyx  -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/fachin-atende-pedido-da-pgr-abre-processo-no-stf-para-apurar-caixa-dois-de-onyx-23279456",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:17 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O ministro Edson Fachin , do Supremo Tribunal Federal ( STF ), determinou a abertura de um processo para apurar o pagamento de caixa dois do ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u8ca8\u7269\u8868\u3092\u6539\u8a02\u3057\u3001BR-163\u3068\u7a7a\u6e2f\u3092\u6c11\u55b6\u5316\u3059\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/governo-bolsonaro-ira-revisar-termos-da-tabela-de-frete-rodoviario/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:17:29 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia \u2013 O governo de Jair Bolsonaro deve lan\u00e7ar novos termos para a tabela de frete rodovi\u00e1rio, tema que op\u00f5e caminhoneiros e empresas que contratam transporte, com o objetivo de resolver a quest\u00e3o o mais breve poss\u00edvel, disse nesta sexta-feira o futuro ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas. \u201cNum primeiro momento, vamos ter um carinho com a tabela, vamos revisar a tabela, estimular que o mercado a pratique\u201d, disse Freitas \u00e0 Reuters. A afirma\u00e7\u00e3o foi feita um dia ap\u00f3s uma liminar do Supremo Tribunal Federal (STF) suspender a aplica\u00e7\u00e3o de multas para aqueles que n\u00e3o praticarem a t..."
        },
        {
            "title": "Roraima\u306f\u3001\u9023\u90a6\u306b\u3001\u79fb\u4f4f\u554f\u984c\u306e\u305f\u3081\u306b1\u51046800\u4e07\u8c6a\u30c9\u30eb\u3092\u8fd4\u6e08\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - Estad\u00e3o",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,roraima-pede-a-uniao-ressarcimento-de-r-168-milhoes-por-crise-migratoria,70002637638",
            "pub_date": "2018-12-07 22:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Em audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal (STF) nesta sexta-feira, 7, o governo de Roraima apresentou uma nova proposta de acordo para fechar com a Uni\u00e3o, em que pede, entre outros pontos, R$ 168 milh\u00f5es de ressarcimento pelos gastos com a crise migrat\u00f3ria dos venezuelanos. A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU) tem um prazo de 30 dias \u00fateis para avaliar e responder a proposta. O governo federal e o Estado est\u00e3o em disputa judicial desde abril, quando Roraima pediu ao STF que a fronteira com a Venezuela fosse fechada. Atualmente, ap\u00f3s iniciativas da Uni\u00e3o e repasse de cer..."
        },
        {
            "title": "\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066Truckers &#39;cracking&#39; |",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/caminhoneiros-racham-sobre-comecar-nova-greve-na-segunda-feira/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:48 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Os caminhoneiros est\u00e3o divididos sobre iniciar uma nova paralisa\u00e7\u00e3o na segunda-feira, 10. Grupos articulavam uma paralisa\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar em 22 de janeiro, mas a decis\u00e3o do ministro Luiz Fux, do Supremo Tribunal Federal (STF), de suspender a aplica\u00e7\u00e3o das multas a quem descumprir a tabela do frete fez com que algumas lideran\u00e7as defendessem a antecipa\u00e7\u00e3o do protesto para dezembro mesmo. Mas o n\u00edvel de ades\u00e3o ao movimento n\u00e3o \u00e9 o mesmo da greve de maio, que parou o pa\u00eds e causou desabastecimento. Aquela paralisa\u00e7\u00e3o contou, inclusive, com a ades\u00e3o de empres\u00e1rios e transportadoras. Agora, os pr..."
        }
    ]
}