{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR1F3TlhjekVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:24:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306f\u65e2\u306b\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u30d6\u30c9\u30a6\u3092\u4e2d\u56fd\u306b\u8f38\u51fa\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://www.tveuropa.pt/noticias/portugal-ja-pode-exportar-uva-de-mesa-para-a-china/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "source_url": "https://www.tveuropa.pt",
            "desc": "Protocolo assinado durante a visita de Estado a Portugal, do Presidente da Rep\u00fablica Popular da China, estabelece as condi\u00e7\u00f5es para que, a partir de agora, ..."
        }
    ]
}