{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl5ZURocWVUSVNCWEIwTFVKU0tBQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Raquel Dodge\u306f\u30d3\u30a8\u30e9\u30fb\u30ea\u30de\u306e\u5144\u5f1f\u3068\u305d\u306e\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306e\u6bcd\u89aa\u3092\u975e\u96e3 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/05/raquel-dodge-denuncia-irmaos-vieira-lima-e-a-mae-deles-por-peculato.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PGR\u306fL\u00facio\u3068Geddel Vieira Lima\u3068\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306e\u6bcd\u89aa\u3092\u544a\u767a -  Sagres Online",
            "link": "https://sagresonline.com.br/noticias/seguranca-e-justica/87522-pgr-denuncia-irmaos-lucio-e-geddel-vieira-lima-e-mae-por-peculato",
            "pub_date": "2018-12-05 21:31:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30b0\u30ec\u30b9\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://sagresonline.com.br",
            "desc": "O ent\u00e3o ministro-chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Geddel Vieira Lima (Foto: Valter Campanato/Ag\u00eancia Brasil/Arquivo)."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u6a2a\u9818\u72af\u7f6a\u306e\u305f\u3081\u306b\u5144\u5f1f\u306eL\u00facio\u3068Geddel Vieira Lima\u3092\u544a\u767a -  Record TV",
            "link": "http://recordtv.r7.com/jornal-da-record/videos/pgr-denuncia-irmaos-lucio-e-geddel-vieira-lima-pelo-crime-de-peculato-05122018",
            "pub_date": "2018-12-06 00:32:46 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u9332\u753b\u3059\u308b",
            "source_url": "http://recordtv.r7.com",
            "desc": "A PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) tamb\u00e9m denunciou a m\u00e3e de L\u00facio e Geddel, Marluce, e outras cinco pessoas pelo crime de peculato. Para assistir ..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306b\u5144\u5f1fL\u00facio\u3068Geddel Vieira Lima\u3092\u544a\u767a -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/pgr-denuncia-irmaos-lucio-e-geddel-vieira-lima-por-peculato/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:52:23 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, protocolou nesta quarta-feira, 5, uma den\u00fancia contra o deputado federal L\u00facio Vieira Lima, seu irm\u00e3o e ex-ministro Geddel Vieira Lima, a m\u00e3e deles, Marluce Vieira Lima, e outras cinco pessoas pelo crime de peculato. Segundo a den\u00fancia, h\u00e1 provas documentais e testemunhais que comprovam que a fam\u00edlia Vieira Lima se apropriava de at\u00e9 80% dos sal\u00e1rios de secret\u00e1rios parlamentares, sendo alguns funcion\u00e1rios fantasma da C\u00e2mara dos Deputados. Somados, os valores desviados no caso das nomea\u00e7\u00f5es indevidas ultrapassam 5,2 milh\u00f5es de reais. A den\u00fancia ..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u3001Geddel\u3068\u5144\u5f1f\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u6a2a\u9818\u3092\u544a\u767a -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/pgr-denuncia-geddel-e-irmao-por-apropriacao-de-salario-de-funcionarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia \u2013 A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, apresentou ao Supremo Tribunal Federal (STF) nesta quarta-feira, 5, den\u00fancia contra o ex-ministro Geddel Vieira Lima, o irm\u00e3o dele, o deputado federal L\u00facio Vieira Lima (MDB-BA), e outras seis pessoas sob a acusa\u00e7\u00e3o de terem embolsado recursos p\u00fablicos destinados a pagar o sal\u00e1rio de servidores lotados no gabinete do parlamentar. A acusa\u00e7\u00e3o criminal por peculato foi feita em inqu\u00e9rito aberto inicialmente para apurar outro fato, os 51 milh\u00f5es de reais encontrados em setembro de 2017 em um apartamento da fam\u00edlia Vieira Lima em Salvado..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u3001\u300c\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc\u300d\u306e\u30b2\u30c3\u30c7\u30eb\u3068\u5144\u5f1f\u3092\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/pgr-denuncia-geddel-e-irmao-por-apropriacao-de-salario-de-funcionarios,5b03ea38870b74fa3216730848fcab50852pqhuc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:12 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Geddel Vieira Lima em Bras\u00edlia 22/11/2016 REUTERS/Ueslei Marcelino Reuters A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, apresentou ao Supremo Tribunal Federal (STF) nesta quarta-feira den\u00fancia contra o ex-ministro Geddel Vieira Lima, o irm\u00e3o dele, o deputado federal L\u00facio Vieira Lima (MDB-BA), e outras seis pessoas sob a acusa\u00e7\u00e3o de terem embolsado recursos p\u00fablicos destinados a pagar o sal\u00e1rio de servidores lotados no gabinete do parlamentar. A acusa\u00e7\u00e3o criminal por peculato foi feita em inqu\u00e9rito aberto inicialmente para apurar outro fato, os 51 milh\u00f5es de reais encontrados em setembro..."
        },
        {
            "title": "Geddel\u3001Lucio\u3068\u6bcd\u89aa\u304c\u5bb6\u8cc3\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u5bb6\u8cc3\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u975e\u96e3 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/familia-vieira-lima-e-denunciada-por-pagar-empregados-domesticos-com-verbas-da-camara/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Os irm\u00e3os Geddel e L\u00facio Vieira Lima. FOTOS: DIDA SAMPAIO/ESTAD\u00c3O A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, denunciou o deputado federal L\u00facio Vieira Lima, o ex-ministro Geddel Vieira Lima, a m\u00e3e dos dois pol\u00edticos, Marluce Vieira Lima, e outras cinco pessoas pelo crime de peculato. Relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal conclu\u00eddo no in\u00edcio de novembro mostra que os Vieira Lima cometeram o crime ao pagarem empregados dom\u00e9sticos com verbas da C\u00e2mara dos Deputados. A den\u00fancia foi protocolada pela chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal nesta quarta-feira, 5, e mostra que, somados, os valores desviado..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u3001\u5144\u5f1f\u30b2\u30c3\u30c7\u30eb\u3068\u30eb\u30b7\u30aa\u3068\u305d\u306e\u6bcd\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247\u3092\u544a\u767a\u3059\u308b",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 02:03:42 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 O ex-ministro Geddel Vieira Lima, o deputado L\u00facio Vieira Lima, a m\u00e3e dos pol\u00edticos e outras cinco pessoas foram denunciadas pela procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, pelo crime de peculato; o grupo \u00e9 acusado de se apropriar de recursos p\u00fablicos destinados ao pagamento de sal\u00e1rios de secret\u00e1rios de gabinete do parlamentar 247 - O ex-ministro Geddel Vieira Lima, o deputado L\u00facio Vieira Lima, a m\u00e3e dos pol\u00edticos, Marluce Vieira Lima, e outras cinco pessoas foram denunciadas pela procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, pelo crime de peculato. O grupo \u00e9 acusado de se apropriar de..."
        },
        {
            "title": "\u5c06\u6765\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u300c\u305d\u3053\u306b\u6301\u3061\u3053\u305f\u3048\u3001\u305d\u308c\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u300d\u653f\u7b56\u3092\u7d99\u7d9a\u3059\u308b -  Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/futuro-governo-dara-continuidade-a-politica-do-toma-la-da-ca/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:06 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "\u201cEstamos vivendo uma nova pol\u00edtica. O MDB n\u00e3o reivindicou cargos, n\u00e3o tem pretens\u00e3o de indicar ningu\u00e9m no governo, mas tem a responsabilidade de debater uma agenda program\u00e1tica\u201d, disse o l\u00edder do partido na C\u00e2mara, Baleia Rossi, ao sair da reuni\u00e3o de sua bancada com Jair Bolsonaro no CCBB. Parece piada, e tem tudo para ser. Afinal, a temperatura e a press\u00e3o do Planalto n\u00e3o mudaram, muito menos os personagens. O MDB perdeu um \u201cP\u201d, mas ainda \u00e9 aquele partido de Michel Temer, dileto amigo de Baleia Rossi, e tantos outros figurantes de inqu\u00e9ritos e den\u00fancias que pipocam em todas as inst\u00e2ncias d..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30c3\u30b8\u306f\u3001Geddel\u3001\u5f7c\u306e\u5144\u5f1f\u3068\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306e\u6bcd\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/dodge-denuncia-geddel-seu-irmao-e-mae-por-peculato",
            "pub_date": "2018-12-05 18:56:35 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, denunciou, nesta quarta-feira (5/12), o ex- ministro Geddel Vieira Lima; seu irm\u00e3o, o deputado federal L\u00facio Vieira Lima; a m\u00e3e dos dois pol\u00edticos, Marluce Vieira Lima, e outras cinco pessoas pelo crime de peculato. O grupo \u00e9 acusado de se apropriar de recursos p\u00fablicos destinados ao pagamento de sal\u00e1rios de secret\u00e1rios lotados no gabinete do parlamentar. A pr\u00e1tica criminosa foi apurada em inqu\u00e9rito instaurado em decorr\u00eancia de outra investiga\u00e7\u00e3o: a referente aos R$ 51 milh\u00f5es encontrados em setembro do ano passado em um apartamento da fam\u00edlia..."
        },
        {
            "title": "Geddel\u3068L\u00facioVieira Lima\u306f\u3001R $ 51 mi\u306e\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u76ee\u6a19\u3067\u3059 -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/geddel-vieira-lima-lucio-51-milhoes.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Ex-ministro Geddel Vieira Lima foi denunciado pela segunda vez em raz\u00e3o de desdobramentos de investiga\u00e7\u00e3o sobre bunkerValter Campanato/Ag\u00eancia Brasil O ex-ministro Geddel Vieira Lima (MDB) e o irm\u00e3o, o deputado L\u00facio Vieira Lima (MDB-BA), foram denunciados pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) por crime de peculato. A m\u00e3e dos pol\u00edticos, Marluce Quadros, tamb\u00e9m consta no r\u00f3l de denunciados, que inclui ainda mais cinco pessoas. O pedido de abertura de a\u00e7\u00e3o penal contra os denunciados ser\u00e1 analisado pelo relator do caso no Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Alexandre de Moraes. A no..."
        }
    ]
}