{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR3d6Y1RJU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6642\u306e\u96f9\u304cBH\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u5b66\u6821\u306e\u30d0\u30f3\u3001\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u6b7b\u306c - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/06/interna_gerais,1011129/temporal-com-granizo-atinge-bh-arvore-atinge-van-escolar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Por volta das 19h, chuva come\u00e7ou a cair em bairros da Regi\u00e3o Centro-Sul da cidade; segundo a Defesa Civil, h\u00e1 grande possibilidade de granizo nos limites ..."
        },
        {
            "title": "BH\u8cbf\u6613\u306f\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u4f11\u65e5\u306b\u958b\u304f\u305f\u3081\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/com%C3%A9rcio-de-bh-est%C3%A1-liberado-para-abrir-no-feriado-deste-s%C3%A1bado-1.2078057",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Feriado de Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai afetar o com\u00e9rcio de Belo Horizonte e regi\u00e3o."
        },
        {
            "title": "BH\u306e\u5d50\u306e\u4e2d\u306b\u6bba\u3055\u308c\u305f\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/07/interna_gerais,1011437/motorista-morto-durante-temporal-em-bh-sera-enterrado-neste-sabado.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Ranur Pierre da Silva Carneiro, o motorista, de 28 anos, da van escolar atingida por uma \u00e1rvore durante o temporal que caiu em Belo Horizonte, na noite dessa ..."
        },
        {
            "title": "3\u3042\u306a\u305f\u304c\u77e5\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u306e\u5f37\u3044\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3064\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a -  FhilipePel\u00e1jjio",
            "link": "http://moonbh.com.br/3-famosos-mundiais-com-fortes-relacoes-em-minas-gerais-que-voce-nao-sabia/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30da\u30da\u30ea\u30e3\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://moonbh.com.br",
            "desc": "Que Minas Gerais \u00e9 um dos estados mais legais deste Brasil, voc\u00ea j\u00e1 sabia, certo? E que super estrelas internacionais tem fortes rela\u00e7\u00f5es com o estado?"
        },
        {
            "title": "30\u79d2\u3067\u5d50\u306e\u5230\u7740\u3002\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u898b\u308b -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/06/interna_gerais,1011149/a-chegada-do-temporal-em-30-segundos-veja-video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 00:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Mais um dia de dezembro em Belo Horizonte, com chuva e trag\u00e9dia: a tarde de sol e calor se transformou no temporal de granizo que derrubou \u00e1rvores e ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306f121\u5e74\u306e\u6b73\u6708\u3092\u8fce\u3048\u3001\u8857\u306e\u9b45\u529b\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/gastronomia/2018/12/07/noticias-gastronomia,238412/bh-completa-121-anos-e-reunimos-aqui-as-delicias-que-sao-a-cara-da-cid.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Belo Horizonte completa 121 anos na quarta-feira (12). A culin\u00e1ria \u00e9 uma das marcas registradas da aniversariante, onde receitas s\u00e3o passadas de pai para ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u6728\u66dc\u65e5\u30d9\u30ed\u30aa\u30ea\u30be\u30f3\u30c6\u3092\u8972\u3063\u305f\u96e8\u306e\u5199\u771f\u3084\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u898b\u308b - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/veja-fotos-e-v%C3%ADdeos-da-chuva-que-atingiu-belo-horizonte-nesta-quinta-1.2077489",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "O forte temporal que tem atingido Belo Horizonte na noite desta quinta-feira (6) deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o. Veja fotos e v\u00eddeos: ..."
        },
        {
            "title": "BH\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30c8\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u3067\u3059\u3002 Nossa Senhora do Carmo\u3068Contour  -  Today\u306b\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u7981\u6b62\u4ee4\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/cidades/tr%C3%A2nsito-em-bh-continua-complicado-ainda-h%C3%A1-interdi%C3%A7%C3%B5es-na-nossa-senhora-do-carmo-e-contorno-1.677544",
            "pub_date": "2018-12-07 17:42:16 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s uma noite de caos trazido pelas chuvas que atingiram Belo Horizonte nessa quinta-feira (6), quem precisa dirigir na capital enfrenta uma s\u00e9rie de ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306f\u3001\u30d1\u30b4\u30c7\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u3001\u30bb\u30bf\u30cd\u30b8\u30e7\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u306e\u97f3\u306b2018\u5e74\u307e\u3067\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046\u3060\u308d\u3046 -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/musica/2018/12/07/noticias-musica,238409/bh-vai-se-despedir-de-2018-ao-som-de-pagode-funk-sertanejo-e-pop.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Dezembro chegou. E com ele vem a tradicional pergunta de fim de ano: onde voc\u00ea vai passar o r\u00e9veillon? Em BH, a virada ter\u00e1 eventos embalados por ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30f3\u30fb\u30c6\u30b9\u30bf\u30fc\u306fBH\u306e\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u4e0a\u306e\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u5bfe\u7b56 -  Jornal do Brasil",
            "link": "https://www.jb.com.br/rio/2018/12/963345-catador-de-latinhas-e-atendido-em-restaurante-chique-de-bh-e-viraliza-na-internet.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.jb.com.br",
            "desc": "Um catador de latinhas e papel\u00e3o bombou na internet nesta semana ao se sentar em um restaurante no bairro de Lourdes, \u00e1rea nobre de Belo Horizonte, ..."
        },
        {
            "title": "\u4ed5\u4e8b\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30d2\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306f\u3001\u8cc7\u672c\u91d1\u3068\u30b0\u30e9\u30f3BH  -  Bhaz\u306e\u7a7a\u5e2d\u3092\u9078\u629e",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/procurando-emprego-vagas-bh/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:53 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Se voc\u00ea est\u00e1 a procura de emprego, n\u00e3o pode perder a dica a seguir. A empresa de Recursos Humanos Randstad est\u00e1 com vagas de emprego abertas para a ..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u306e\u96f9\uff1aBH\u3067\u306e\u65e5\u6ca1\u6642\u306e\u7834\u58ca\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 -  Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/07/interna_gerais,1011272/temporal-de-granizo-imagens-da-destruicao-em-bh-quando-dia-amanheceu.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Defesa Civil informa que 61 solicita\u00e7\u00f5es de atendimento ocorreram na noite dessa quinta-feira; alagamento e queda de \u00e1rvore foram as mais recorrentes; ..."
        },
        {
            "title": "Nossa Senhora\u306b\u6728\u304c\u964d\u308a\u308b\u3068\u96e8\u306e\u305f\u3081\u306bCarmo\u3092\u3059\u308b -  The Weather",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/%C3%A1rvore-cai-na-nossa-senhora-do-carmo-em-decorr%C3%AAncia-da-chuva-1.2077391",
            "pub_date": "2018-12-06 21:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Militares do Corpo de Bombeiros est\u00e3o empenhados em atender uma ocorr\u00eancia neste momento na avenida Nossa Senhora do Carmo, com rua Uruguai, ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u6226\u3092\u59cb\u3081\u3088\u3046\uff01 BH\u306f$ 20\u306e\u305f\u3081\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u3067\u304a\u796d\u308a\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/forro-open-hamburguer-artesanal-caipirinha/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:12 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "O ano est\u00e1 chegando ao fim e a gente merece enfiar o p\u00e9 na jaca, n\u00e3o \u00e9 mesmo?! Ent\u00e3o olha o programa ideal para j\u00e1 entrar no clima da comilan\u00e7a de final de ..."
        },
        {
            "title": "BH  - \u4eca\u65e5\u3067\u306f\u516c\u5171\u4e8b\u52d9\u6240\u304c\u30d0\u30b9\u306e\u691c\u67fb\u3092\u6ce8\u6587\u3059\u308b",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/cidades/minist%C3%A9rio-p%C3%BAblico-determina-fiscaliza%C3%A7%C3%A3o-de-%C3%B4nibus-sem-trocadores-em-bh-1.677598",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:18 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O Procon do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais recebeu, nesta sexta-feira (7), dois of\u00edcios que solicitam a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus do transporte coletivo de ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\uff0807/12\uff09 -  Sin de Belo Horizo\u200b\u200bnte\u306e\u7a7a\u304d\u72b6\u6cc1\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  More Minas",
            "link": "https://maisminas.org/sine-de-belo-horizonte-07-12/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30df\u30ca\u30b9",
            "source_url": "https://maisminas.org",
            "desc": "O Sine de Belo Horizonte tem 16 vagas de emprego nesta sexta-feira, 07 de dezembro de 2018. Dentre as vagas h\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es de gerente de loja, soldador,"
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u6570\u5341\u306eBH\u5730\u533a\u304c\u6c34\u4e0d\u8db3\u306b\u306a\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u30ea\u30b9\u30c8 - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/dezenas-de-bairros-de-bh-ficar%C3%A3o-sem-%C3%A1gua-no-domingo-confira-lista-1.2077875",
            "pub_date": "2018-12-07 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "V\u00e1rios bairros de Belo Horizonte v\u00e3o ficar sem \u00e1gua neste domingo (9). A interrup\u00e7\u00e3o do abastecimento vai acontecer para manuten\u00e7\u00e3o na rede de ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306f\u505c\u6b62\u3057\u305f\u96e8\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u30ac\u30d9\u30fc\u30b8\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306bR $ 320\u30de\u30a4\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011241/bh-recebera-r-320-mi-para-obras-de-chuvas-que-estavam-paradas-e-cole.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Minist\u00e9rio das Cidades libera recursos para execu\u00e7\u00e3o de projetos importantes para evitar trag\u00e9dias durante o per\u00edodo chuvoso e para amplia\u00e7\u00e3o da coleta ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30c3\u30c8\u304c\u6b32\u3057\u3044\uff1f\u52d5\u7269\u990a\u5b50\u7e01\u7d44\u306e\u516c\u6b63\u306f\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5BH\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059 -  Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/feira-de-animais-bh-adocao/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:06 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Que tal adotar um amiguinho neste fim de ano? A Prefeitura de Belo Horizonte (PBH) realiza neste s\u00e1bado (8) a Feira de Ado\u00e7\u00e3o de C\u00e3es e Gatos com o ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306e\u65b0\u670d\u30c4\u30a2\u30fc\u306e\u30ce\u30b9\u30bf\u30eb\u30b8\u30a2\u3068\u30ea\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb - \u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/almanaque/nostalgia-e-renova%C3%A7%C3%A3o-em-shows-da-turn%C3%AA-do-roupa-nova-em-bh-1.677334",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "Recordista de hits emplacados em novelas \u2013 ao todo foram 35 \u2013, o Roupa Nova tamb\u00e9m coleciona f\u00e3s, que lotam os shows por onde a banda passa."
        },
        {
            "title": "JORNAL DA ALTEROSA BH\u306e\u6642\u9593\uff1aContour\u306e\u8eca\u306b\u6728\u304c\u843d\u3061\u308b -  Alterosa TV",
            "link": "http://www.alterosa.com.br/programas/jornal-da-alterosa/temporal-em-bh-arvore-cai-sobre-carros-na-contorno",
            "pub_date": "2018-12-06 22:51:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30a2\u30eb\u30c6\u30e9\u30bd",
            "source_url": "http://www.alterosa.com.br",
            "desc": "Um \u00e1rvore caiu na tarde de hoje, avenida do Contorno na altura do n\u00famero 6.082, no bairro Funcion\u00e1rios, na capital. 6 de dezembro de 2018. Compartilhar ..."
        },
        {
            "title": "Pampulha\u306e\u6728\u306e\u79cb\u306e\u5f8c\u3001\u4ea1\u547d\u8005\u306f\u96fb\u6c17\u306a\u3057\u3067\u884c\u304f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/asilo-fica-sem-energia-el%C3%A9trica-ap%C3%B3s-queda-de-%C3%A1rvore-na-pampulha-1.2077752",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Chuva desta quinta-feira (6) derrubou uma \u00e1rvore na fia\u00e7\u00e3o e deixou o asilo Frei Otto, na regi\u00e3o da Pampulha, em Belo Horizonte, sem energia el\u00e9trica."
        },
        {
            "title": "\u4f4e\u6240\u5f97\u8005\u306f\u76f8\u8ac7\u306b\u81ea\u7531\u306a\u30d1\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/passe-livre-bh-saude/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:31 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Pessoas de baixa renda poder\u00e3o ter passe livre no transporte p\u00fablico de Belo Horizonte para se dirigir \u00e0s unidades de sa\u00fade. Na C\u00e2mara Municipal (CMBH), ..."
        },
        {
            "title": "8\u540d\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304cBH  -  Minas Gerais\u306ePal\u00e1cioda Liberdade\u3078\u306e\u6700\u521d\u306e\u30ac\u30a4\u30c9\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/08/interna_gerais,1011568/grupo-de-oito-pessoas-faz-a-primeira-visita-guiada-ao-palacio-da-liber.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Sede do Poder Executivo de Minas Gerais ficou tr\u00eas anos e meio fechada ao p\u00fablico. Visitas ser\u00e3o aos s\u00e1bados e domingos, ficando um dia da semana ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30aa\u30f3\u8fd1\u8fba\u306e\u96e8\u306e\u9593\u306b\u6728\u306e\u79cb\u306e\u5f8c\u306b\u30d0\u30f3\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u6b7b\u306c - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/motorista-de-van-morre-ap%C3%B3s-queda-de-%C3%A1rvore-durante-chuva-no-bairro-sion-1.677329",
            "pub_date": "2018-12-06 22:55:16 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O motorista de uma van morreu no bairro Sion, na regi\u00e3o Centro-Sul de BH, durante a forte chuva que atingiu a capital na noite desta quinta-feira (6)."
        },
        {
            "title": "BH\u30ac\u30fc\u30c9\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306f\u9280\u884c\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u3001\u6cd5\u7684\u610f\u898b\u3092\u5f85\u3064 - \u30b7\u30fc\u30c8",
            "link": "https://folhadirigida.com.br/noticias/concurso/guarda-bh/concurso-guarda-de-bh-define-banca-e-aguarda-parecer-juridico",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:47 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u63a5\u30b7\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://folhadirigida.com.br",
            "desc": "O concurso para Guarda de BH j\u00e1 tem banca escolhida. A oficializa\u00e7\u00e3o da organizadora, por\u00e9m, ainda depende de aval jur\u00eddico."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3059\u308b\uff1a\u5927\u6666\u65e5\u306e10\u306e\u30d0\u30fc\u3084\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u30a2\u30c8\u30e9\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u77e5\u308b -  Culturadoria",
            "link": "https://culturadoria.com.br/reveillon-bares-e-boates/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30b9\u30c8\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3",
            "source_url": "https://culturadoria.com.br",
            "desc": "Selecionamos para voc\u00ea dez espa\u00e7os de BH que j\u00e1 est\u00e3o com a programa\u00e7\u00e3o do r\u00e9veillon completa para voc\u00ea celebrar a virada do ano."
        },
        {
            "title": "Folia esquenta em BH\u3001Caetano Veloso\u3068Belchior  -  Bhaz\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/06/encontro-caetano-belchior-carnaval/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:49:12 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Eta, eta, eta\u2026 \u00e9 a lua, \u00e9 o sol \u00e9 a luz de Tieta, eta, eta! J\u00e1 que o encontro real n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, as m\u00fasicas de Caetano Veloso e Belchior v\u00e3o se juntar em um ..."
        },
        {
            "title": "Vilarinho\u30a2\u30d9\u30cb\u30e5\u30fc\u306f\u6d2a\u6c34\u306e\u5371\u967a\u306b\u3088\u308a\u9589\u9396 - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/avenida-vilarinho-%C3%A9-fechada-por-causa-de-risco-de-inunda%C3%A7%C3%A3o-1.2077510",
            "pub_date": "2018-12-06 23:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Defesa Civil alerta para risco de inunda\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8eca\u3067\u3001PM\u306fBH  -  Today\u3067\u4e00\u65e5\u306b20\u56de\u306e\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/com-mais-viaturas-pm-far%C3%A1-at%C3%A9-20-blitze-por-dia-em-bh-1.677330",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "As opera\u00e7\u00f5es do Batalh\u00e3o de Tr\u00e2nsito (BPTran) da Pol\u00edcia Militar em Belo Horizonte v\u00e3o contar com 22 novas viaturas, o que deve aumentar em 50% a ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306e\u5730\u65b9\u8b66\u5099\u968a\u306f\u307e\u305f\u3001\u79d8\u5bc6\u306e\u30da\u30eb\u30a8\u30a4\u30ed\u30b9\u306e\u902e\u6355\u3092\u63a1\u629e - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/07/interna_gerais,1011227/guarda-municipal-de-bh-tambem-adota-prisao-de-perueiros-clandestinos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Motoristas que prestam servi\u00e7o irregularmente participaram de carreata ontem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia, onde o grupo fez manifesta\u00e7\u00e3o (foto: Guilherme ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b9\u30fb\u30d7\u30ea\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb2018\u6c7a\u52dd - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u79c1\u306fBH\u3067\u3059",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/confira-detentas-na-final-miss-prisional-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 18:02 - Atualizado em 06/12/18 as 22:50. WhatssApp. mulher desfilando. Candidata da RMBH ao Miss Prisional 2018 Foto: ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u4e16\u4ee3\u3001BH  -  Portal Uai\u3067\u30d9\u30c6\u30e9\u30f3\u306eMinas Gerais\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/musica/2018/12/07/noticias-musica,238407/nova-geracao-faz-homenagem-a-musicos-mineiros-veteranos-em-bh.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Nesta sexta, a nova gera\u00e7\u00e3o presta tributo a m\u00fasicos consagrados de Minas Gerais como C\u00e9lio Balona, Fl\u00e1vio Henrique, Juarez Moreira, Nivaldo Ornelas e ..."
        },
        {
            "title": "BH\u30b5\u30a6\u30b9\u30be\u30fc\u30f3 -  Bhaz\u306e\u5b66\u6821\u30679\u6b73\u306e\u5b66\u751f\u3092\u30ec\u30a4\u30d7\u3057\u305f\u5f8c\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30e2\u30cb\u30bf\u30fc",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/06/monitor-estupra-aluno-bh/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:41 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Mat\u00e9ria atualizada \u00e0s 15h25 em fun\u00e7\u00e3o do recebimento do posicionamento da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Um monitor de 28 anos foi preso, nessa ..."
        },
        {
            "title": "BH\u89b3\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u90fd\u5e02\u666f\u89b3\u306e\u89b3\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306e\u571f\u53f0\u3092\u5f97\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Sou BH",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/pontos-turisticos-bh-ganham-lunetas-para-observacao-paisagem-urbana/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 10:55 - Atualizado em 06/12/18 as 11:07. WhatssApp. luneta no mirante mangabeiras. Foto: Amira Hissa/PBH."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u308a\u7d99\u304e\uff1a\u96e8\u306e\u5f8c\u306b\u307e\u3060\u653e\u7f6e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bBH\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  The Weather",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/tr%C3%A2nsito-veja-as-vias-de-bh-que-ainda-est%C3%A3o-interditadas-ap%C3%B3s-a-chuva-1.2077638",
            "pub_date": "2018-12-07 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s o temporal dessa quinta-feira (6), a BHTrans vem atualizando os motoristas sobre os pontos do tr\u00e2nsito na capital mineira que ainda est\u00e3o interditados."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7BH\u306e\u6642\u9593\u306f76km / h\u306e175\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u3068\u98a8\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u6d88\u8cbb\u8005\u304c\u5149\u306b\u5f93\u3046 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/temporal-na-grande-bh-teve-175-raios-e-ventos-de-76km-h-consumidores-seguem-em-luz-1.677668",
            "pub_date": "2018-12-07 22:57:21 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "A tempestade que atingiu a Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte na noite de quinta-feira (6) causou estragos e deixou consumidores sem luz. A Companhia ..."
        },
        {
            "title": "Liberdade\u306ePra\u00e7ada\u3067\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30b3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u8b70\u984c\u306e\u5199\u771f\u3092\u898b\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Sou BH",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/veja-fotos-decoracao-natal-agenda-de-eventos-praca-da-liberdade/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 12:02 - Atualizado em 06/12/18 as 12:33. WhatssApp. decora\u00e7\u00e3o de natal pra\u00e7a liberdade. Foto: Netun Lima. A ilumina\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "Belo Horizo\u200b\u200bnte\u306f\u3001\u57fa\u672c\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u4fa1\u683c\u3067\u56fd\u306e\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u5897\u52a0\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,1011018/belo-horizonte-registra-maior-alta-do-pais-no-preco-da-cesta-basica.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O pre\u00e7o dos alimentos da cesta b\u00e1sica aumentou em 16 das 18 capitais brasileiras pesquisadas pelo Departamento Intersindical de Estat\u00edstica e Estudos ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306e\u30b7\u30cd\u30de\u304cGlauber Rocha\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u6551\u3044\u3001Kynoperzpektyva18\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u308b -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/cinema/2018/12/07/noticias-cinema,238413/cinema-em-bh-resgata-ideia-de-glauber-rocha-e-lanca-a-kynoperzpektyva1.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Em 1981, quando morava em Sintra, nos arredores de Lisboa, Glauber Rocha planejava a mostra Kynoperzpektyva81, que ficaria em cartaz na Cinemateca ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0BH  -  Bhaz\u5730\u57df\u306e\u6d2a\u6c34\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u6c11\u9593\u9632\u885b\u304c\u8b66\u544a",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/06/defesa-civil-alerta-inundacao-bh/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:22:30 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Duas horas ap\u00f3s o temporal que atingiu a regi\u00e3o Centro-Sul de Belo Horizonte, na noite desta quinta-feira (6), a Defesa Civil da capital avisa que ainda h\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Freedom Square\u5468\u8fba\u306e\u3054\u307f\u7bb1\u306f\u3001\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u306e\u843d\u66f8\u304d\u3067\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u307e\u3059 -  News  -  Sou BH",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/lixeiras-praca-liberdade-sao-repaginadas-com-grafites-artistas-voluntarios/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 15:06 - Atualizado em 06/12/18 as 15:13. WhatssApp. lixeira pintada com grafite. Foto: Amira Hissa/PBH. Para eternizar as artes ..."
        },
        {
            "title": "BH\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b7\u30b0\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30d0\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30c6\u30af\u30bf\u3092\u7372\u5f97 - \u81ea\u52d5\u8eca\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4e2d\u53e4\u8eca -  SeminovosBH",
            "link": "https://www.seminovosbh.com.br/noticias/centro-de-bh-ganha-novos-detectores-de-avanco-de-sinal/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.seminovosbh.com.br",
            "desc": "Se quem trafega pela capital mineira j\u00e1 tem que estar atento aos sinais de tr\u00e2nsito n\u00e3o s\u00f3 por respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e para o bom funcionamento do tr\u00e1fego, mas ..."
        },
        {
            "title": "\u6a39\u6728\u306e\u4f10\u63a1\u3068\u679d\u5208\u308a\u306e\u8981\u8acb\u304cBH  -  17,000\u304b\u308937,000\u306b\u5897\u52a0",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/pedidos-de-corte-e-poda-de-%C3%A1rvore-passam-de-17-mil-para-37-mil-em-bh-1.677695",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:41 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O temor de acidentes causados por quedas de \u00e1rvores tem crescido entre os belo-horizontinos. De janeiro a novembro, mais de 37 mil solicita\u00e7\u00f5es de cortes ou ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u9593\u306f\u3001Contagem\u3067\u6483\u305f\u308c\u3001\u6253\u6483\u3055\u308c\u3001\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/homem-%C3%A9-alvejado-atropelado-e-morto-em-contagem-1.2078081",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Homem foi morto a tiros e atropelado no bairro Xangri-La, em Contagem na regi\u00e3o Metropolitana."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u304c\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300cTito e os aves\u300d\u304c\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306eBH\u306b\u63b2\u8f09\u3055\u308c\u308b\uff088\uff09 -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/cinema/2018/12/08/noticias-cinema,238463/pre-indicado-ao-oscar-tito-e-os-passaros-sera-exibido-em-bh.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Em cartaz em BH, a Mostra Udigrudi Mundial de Anima\u00e7\u00e3o (Mumia) exibe neste s\u00e1bado (8) o filme Tito e os p\u00e1ssaros, que tem feito carreira de sucesso em ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4f4e\u6240\u5f97\u306e\u82e5\u8005\u304c\u7121\u6599\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u3068\u30d3\u30c7\u30aa\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u53d7\u8b1b\u3067\u304d\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u79c1\u306fBH\u3060",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/bh-conta-com-cursos-gratuitos-audiovisual/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Cursos gratuitos de \u00e1udio e v\u00eddeo para jovens de BH."
        },
        {
            "title": "Sine de Contagem\u306b\u306f12\u67087\u65e5\u306b163\u306e\u7a7a\u5e2d\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  More Minas",
            "link": "https://maisminas.org/sine-de-contagem-07-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30df\u30ca\u30b9",
            "source_url": "https://maisminas.org",
            "desc": "O Sine de Contagem est\u00e1 com 163 oportunidades de emprego nesta sexta-feira, 07 de dezembro, uma \u00f3tima oportunidade para recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30ce\u30d0\u8ca1\u56e3\u306f\u3001\u5de5\u5b66\u304a\u3088\u3073\u4eba\u6587\u79d1\u5b66\u5206\u91ce\u3067BH\u306e\u7a7a\u5e2d\u3092\u958b\u304f -  Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/06/fundacao-renova-vagas-belo-horizonte/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:18 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "A Funda\u00e7\u00e3o Renova est\u00e1 com vagas abertas para atuar em Belo Horizonte para profissionais especialistas em Projetos e Obras e Programas Socioecon\u00f4micos ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u306fRMBH\u306eRibeir\u00e3odas Neves\u30679\u767a\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u3067\u6697\u6bba\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/08/interna_gerais,1011565/homem-e-assassinado-com-nove-tiros-em-ribeirao-das-neves-na-rmbh.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um homem de aproximadamente 30 anos foi morto a tiros durante a madrugada de s\u00e1bado no Bairro Jardim Colonial, em Ribeir\u00e3o das Neves, Regi\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Paoliello\u3001ACMinas\u306e\u7d4c\u55b6\u9663\u306b\u5c31\u4efb - Di\u00e1riodoCom\u00e9rcio",
            "link": "http://diariodocomercio.com.br/sitenovo/paoliello-lanca-obra-sobre-gestao-na-acminas/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u95a2\u9023\u691c\u7d22",
            "source_url": "http://diariodocomercio.com.br",
            "desc": "DANIELA MACIEL. Ao deixar a presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial de Minas (ACMinas), que exerceu entre os anos de 2015 e 2018, Lindolfo ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u8ab0\u304b\u3092\u52a9\u3051\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f Grande BH  -  Today\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f10\u306e\u9023\u5e2f\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3088\u3046",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/horizontes/quer-ajudar-algu%C3%A9m-neste-natal-confira-10-campanhas-solid%C3%A1rias-realizadas-na-grande-bh-1.677208",
            "pub_date": "2018-12-07 12:34:26 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "Dezembro chegou e v\u00e1rias campanhas solid\u00e1rias s\u00e3o realizadas na capital e na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte, para garantir uma boa festa de Natal ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u6c34\u304c\u67af\u6e07\u3059\u308b30\u4ee5\u4e0a\u306e\u5730\u57df - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u79c1\u306fBH\u3060",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/mais-30-bairros-vao-ficar-sem-agua-no-domingo/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Bairros das regi\u00f5es Centro-Sul, Oeste e Noroeste ficar\u00e3o sem \u00e1gua no domingo."
        },
        {
            "title": "Frat Melt House\u306f\u3001\u6eb6\u878d\u3057\u305f\u30c1\u30fc\u30ba\u3092\u5165\u308c\u305f\u5206\u5316\u3057\u305f\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u3067\u30d9\u30c3\u30c8\u3059\u308b -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/gastronomia/2018/12/07/noticias-gastronomia,238402/frat-melt-house-aposta-em-hamburgueres-com-queijo-derretido.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "Inaugurada em setembro numa esquina movimentada do Bairro Funcion\u00e1rios, a casa funciona para almo\u00e7o, \u00e0 noite e prepara 15 variedades de sandu\u00edches."
        },
        {
            "title": "BH\u88fd\u300cCatulli Carmina\u300d - \u5929\u6c17\u4e88\u5831",
            "link": "https://www.otempo.com.br/pampulha/catulli-carmina-feito-em-bh-1.2077906",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "N\u00facleo de M\u00fasica Coral da UFMG, Catulli Carmina, cantata c\u00eanica."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u601d\u8b70\u306e\u56fd\u3067\u306e\u30ab\u30a4\u30eb\uff1a\u5e02\u9577\u306f\u5f37\u76d7\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u3001\u4e0d\u6761\u7406\u306a\u8a00\u3044\u8a33\u3092\u3059\u308b\u3002\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  FhilipePel\u00e1jjio",
            "link": "http://moonbh.com.br/kalil-no-pais-da-maravilhas-prefeito-ironiza-assaltos-e-da-desculpa-absurda-veja/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30da\u30da\u30ea\u30e3\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://moonbh.com.br",
            "desc": "N\u00e3o pense que estou falando sobre pol\u00edtica, porque apesar dos pesares, at\u00e9 tenho certa simpatia pelo Kalil, mas uma recente declara\u00e7\u00e3o do prefeito \u00e9."
        },
        {
            "title": "Venda Nova\u306b\u306f\u5e73\u5747\u3057\u30661\u65e5\u5f53\u305f\u308a\u306e\u964d\u6c34\u91cf\u306b\u95a2\u3059\u308b6\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Norte Livre",
            "link": "http://nortelivre.com.br/venda-nova-ocorrencias-chuva-disparam/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:28:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://nortelivre.com.br",
            "desc": "A combina\u00e7\u00e3o entre a falta de obras de saneamento b\u00e1sico e as fortes chuvas tem criado problemas em Venda Nova neste ano. Desde 1\u00ba de outubro, m\u00eas em ..."
        },
        {
            "title": "BH\u306e\u96c6\u56e3\u8f38\u9001\u306b\u304a\u3051\u308b\u5185\u90e8\u901a\u5831\u8005\u306f\u3001Sete  -  Bhaz\u5e83\u5834",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/07/apitos-contra-assedio-no-transporte-praca-sete/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:40 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "Na a\u00e7\u00e3o estar\u00e3o os membros da equipe Opera\u00e7\u00e3o Natal Seguro e do Grupo contra o Ass\u00e9dio Sexual a Mulheres no Transporte P\u00fablico."
        },
        {
            "title": "\u6559\u4f1a\u306f\u3001\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u304c\u5929\u4f7f\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u5bb6\u304b\u3089\u306e\u65ad\u7247\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u79c1\u306fBH\u3067\u3059",
            "link": "http://www.soubh.com.br/noticias/gerais/igreja-recebe-fragmento-casa-de-maria/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 16:20 - Atualizado em 06/12/18 as 18:12. WhatssApp. Santu\u00e1rio da Bas\u00edlica Nossa Senhora da Piedade. Foto: Rafael Calixto."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u8868\u8005\u306f\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30b7\u30e3\u30ac\u30b9\u5e83\u5834 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde\u306e\u4fdd\u5168\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b\u5408\u610f\u3092\u795d\u3046",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/06/interna_gerais,1010914/frequentadores-comemoram-acordo-de-preservacao-da-praca-carlos-chagas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Assembleia e PBH assinam Termo de Coopera\u00e7\u00e3o para Manuten\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Carlos Chagas, estabelecendo as obriga\u00e7\u00f5es de cada uma. Solenidade teve ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u306fBH\u306e\u6d2a\u6c34\u5c01\u3058\u8fbc\u3081\u4f5c\u696d\u306e\u305f\u3081\u306b9000\u4e07\u8c6a\u30c9\u30eb\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b230\u767e\u4e07\u8c6a\u30c9\u30eb\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/primeiro-plano/uni%C3%A3o-libera-r-90-milh%C3%B5es-para-obras-de-conten%C3%A7%C3%A3o-de-enchentes-em-bh-e-promete-mais-r-230-milh%C3%B5es-1.677260",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:53 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O governo federal liberou recursos para obras de canaliza\u00e7\u00e3o de um c\u00f3rrego e implanta\u00e7\u00e3o de bacia de conten\u00e7\u00e3o no bairro das Ind\u00fastrias, regi\u00e3o do Barreiro, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30c0\u30f3\u30fb\u30eb\u30c7\u30b9\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u9375\u76e4\u594f\u8005\u3001BH  -  Portal Uai\u3067\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u3092\u884c\u3046",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/musica/2018/12/07/noticias-musica,238410/jordan-rudess-tecladista-do-dream-theater-faz-show-solo-em-bh.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "O m\u00fasico traz seu projeto From Bach to rock, na noite de domingo, 9, no Teatro do Centro Cultural do Minas T\u00eanis Clube."
        },
        {
            "title": "Shopping Contagem\u306f\u30b9\u30c8\u30a2\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u62e1\u5927 - Di\u00e1riodoCom\u00e9rcio",
            "link": "http://diariodocomercio.com.br/sitenovo/shopping-contagem-amplia-mix-de-lojas/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u95a2\u9023\u691c\u7d22",
            "source_url": "http://diariodocomercio.com.br",
            "desc": "THA\u00cdNE BELISSA. Com cinco anos de opera\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-completados, o Shopping Contagem, na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte (RMBH), vive ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306f\u5143\u6c17\u3092\u53d6\u308a\u3001\u98f2\u307f\u3001\u300c\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u300d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u6483\u3061\u3001\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b -  The Weather",
            "link": "https://www.otempo.com.br/cidades/jovem-leva-fora-da-ex-bebe-fica-louco-atira-e-vai-preso-1.2077179",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u5929\u6c17",
            "source_url": "https://www.otempo.com.br",
            "desc": "Um homem de 29 anos foi preso, nesta quinta-feira (6), ap\u00f3s atirar para o alto na inten\u00e7\u00e3o de assustar a ex-namorada em Contagem, na regi\u00e3o metropolitana ..."
        },
        {
            "title": "ALTEROSA\u81ea\u7531\u5e83\u5834\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u306f\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u3092\u5909\u3048\u307e\u3057\u305f - \u30c6\u30ec\u30d3\u30a2\u30eb\u30c6\u30ed\u30b5",
            "link": "http://www.alterosa.com.br/programas/jornal-da-alterosa/praca-da-liberdade-tem-transito-alterado",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30a2\u30eb\u30c6\u30e9\u30bd",
            "source_url": "http://www.alterosa.com.br",
            "desc": "Est\u00e1 sendo inaugurada hoje a ilumina\u00e7\u00e3o de Natal da Pra\u00e7a da Liberdade. Quem for passar pela regi\u00e3o agora a noite vai precisar de paci\u00eancia com o tr\u00e2nsito e ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306f\u30012018\u5e74\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u7b2c\u4e09\u4ea4\u97ff\u66f2 - \u30d9\u30ed\u30aa\u30ea\u30be\u30f3\u30c6",
            "link": "https://www.belohorizonte.com.br/filarmonica-de-minas-gerais-encerra-temporada-2018-interpretando-a-terceira-sinfonia-de-mahler/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30ed\u30aa\u30ea\u30be\u30f3\u30c6",
            "source_url": "https://www.belohorizonte.com.br",
            "desc": "\u201cUma sinfonia deve ser como o mundo; precisa conter tudo.\u201d Assim, Mahler expressou sua filosofia como sinfonista e realizou esse pensamento ao criar a ..."
        },
        {
            "title": "Square 7\u306eLixometer\u306f\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u51fa\u3057\u307e\u3059\uff1a\u3054\u307f\u306f\u30d3\u30f3\u306b\u3042\u308a\u3001\u7f8e\u3057\u3044 - \u6c34\u5e73\u3067\u3059\uff01 Bhaz",
            "link": "https://bhaz.com.br/2018/12/06/lixometro-praca-7-bh/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:37:25 GMT",
            "source_nm": "Bhaz",
            "source_url": "https://bhaz.com.br",
            "desc": "D\u00e1 para acreditar que a Pra\u00e7a Sete, no Centro de Belo Horizonte, \u00e9 varrida quatro vezes por dia? E que dali, dos quatro quarteir\u00f5es fechados e do entorno do ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u3053\u306e\u9271\u592b\u3088\u308a\u3082risoto\u3092\u671b\u307f\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.soubh.com.br/materias/comer-e-beber/quer-risoto-mais-mineiro-que-este/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbh\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.soubh.com.br",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o Sou BH - 06/12/18 as 14:39 - Atualizado em 06/12/18 as 14:39. WhatssApp. Risoto de costelinha. Foto: Mateus Baranowski. Especial publicit\u00e1rio ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30ec\u30c3\u30b8\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u306e\u5929\u6587\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u3092\u958b\u59cb -  UFMG  - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u9023\u90a6\u5927\u5b66",
            "link": "https://ufmg.br/comunicacao/noticias/espaco-do-conhecimento-lanca-calendario-astronomico-para-criancas",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:07 GMT",
            "source_nm": "UFMG  - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u9023\u90a6\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://ufmg.br",
            "desc": "N\u00e3o fossem os muitos dispositivos que nos suprem com informa\u00e7\u00f5es sobre o hor\u00e1rio do dia ou o m\u00eas em que estamos, ter\u00edamos de nos orientar de outra forma: ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30ca\u30b9\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u9ed2\u304b\u3089\u9ed2\u306e\u30b5\u30f3\u30b4\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059 - \u30d9\u30ed\u30aa\u30ea\u30be\u30f3\u30c6",
            "link": "https://www.belohorizonte.com.br/minas-shopping-recebe-coral-black-to-black-em-apresentacao-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:11:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30ed\u30aa\u30ea\u30be\u30f3\u30c6",
            "source_url": "https://www.belohorizonte.com.br",
            "desc": "Criado em 2016, o coral belo-horizontino Black to Black \u00e9 uma das atra\u00e7\u00f5es da programa\u00e7\u00e3o natalina do Minas Shopping deste ano. Composto por cerca de ..."
        }
    ]
}