{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFZyZVc1eUVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:28:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Borja\u306fJunior Barranquilla\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u5922\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u4eca\u884c\u304d\u305f\u3044\u300d -  LANCE\uff01",
            "link": "https://www.lance.com.br/palmeiras/borja-reforca-sonho-jogar-junior-barranquilla-queria-vir.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "LANCE\uff01",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico\u304c\u3053\u306e\u706b\u66dc\u65e5\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30b7\u30e3\u30c4\u3068\u76fe\u3092\u767a\u8868 -  BemParan\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/noticia/atletico-deve-apresentar-nova-camisa-e-escudo-nesta-terca-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "2019\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u3069\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u3059\u3067\u306b\u4fdd\u8a3c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  NETFLU",
            "link": "https://www.netflu.com.br/confira-quais-equipes-ja-estao-garantidas-na-copa-sul-americana-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "Marcado para o pr\u00f3ximo dia 17 de dezembro, em Assun\u00e7\u00e3o, no Paraguai, o sorteio da primeira fase da Copa Sul-Americana revelar\u00e1 o advers\u00e1rio do ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d6\u30ed\u306f\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b4\u306e\u95a2\u5fc3\u306b\u7570\u8b70\u3092\u5531\u3048\u3001\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd\u306b\u96c6\u4e2d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  globoesporte.com",
            "link": "https://globoesporte.globo.com/pr/futebol/noticia/pablo-desconversa-sobre-interesse-do-flamengo-e-diz-que-esta-focado-na-final-do-atletico-pr.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 03:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068",
            "source_url": "https://globoesporte.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Conmebol\u3001Atl\u00e9tico-PR\u306b\u3088\u308b\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/06/conmebol-libera-artilheiro-do-junior-para-decisao-com-atletico-pr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:01 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Conmebol\u3001\u5357\u7c73\u62bd\u9078\u306e\u7b2c1\u6bb5\u968e\u306e\u65e5\u3092\u767a\u8868 -  NETFLU",
            "link": "https://www.netflu.com.br/conmebol-anuncia-data-do-sorteio-da-primeira-fase-da-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:01 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "No dia 17 dezembro, a Conmebol realizar\u00e1 o sorteio da primeira fase da Copa Sul-Americana 2019 em Luque, no Paraguai. Al\u00e9m do Fluminense, Botafogo, ..."
        },
        {
            "title": "Jr Barranquilla\u00d7Atletico-PR\u306f\u3001\u6c7a\u5b9a\u3067200km / h\u3067\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u3068\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  globoesporte.com",
            "link": "https://globoesporte.globo.com/pr/futebol/times/atletico-pr/noticia/jr-barranquilla-x-atletico-pr-prometem-jogo-a-200kmh-na-decisao-veja-destaques-e-estilos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068",
            "source_url": "https://globoesporte.globo.com",
            "desc": "Atl\u00e9tico-PR mostra mais organiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica, mas Junior Barranquilla \u00e9 perigoso pela velocidade e marca\u00e7\u00e3o alta; tend\u00eancia \u00e9 de dois jogos emocionantes e ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u3001Geninho\u3001Vad\u00e3o\u3001Pepe\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u6b20\u5834\u3057\u305f\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u5fdc\u63f4\u3059\u308b -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/campeoes-pelo-atletico-pr-geninho-vadao-e-pepe-projetam-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Quando a bola rolar \u00e0s 22h45 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) desta quarta-feira (05), o Atl\u00e9tico-PR estar\u00e1 a 180 minutos de uma conquista internacional in\u00e9dita para o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ea\u30f3\u30c8\u4eba\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u5357\u7c73\u3092\u6f14\u3058\u308b\u305f\u3081\u306b\u65e2\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u305f\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u898b\u308b -  MyTim\u00e3o",
            "link": "https://www.meutimao.com.br/noticias-do-corinthians/305360/conheca-as-equipes-ja-classificadas-para-disputar-a-sul-americana-com-o-corinthians",
            "pub_date": "2018-12-04 21:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.meutimao.com.br",
            "desc": "Com p\u00e9ssima campanha no Brasileir\u00e3o, o Corinthians ficou com a vaga para a pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da Copa Sul-Americana como um pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "41\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u65e2\u306b2019\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/placar/41-clubes-ja-estao-classificados-para-a-liberadores-de-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:52 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "41 das 47 vagas para a Copa Libertadores de 2019 j\u00e1 foram preenchidas com os t\u00e9rminos dos campeonatos nacionais. Restam poucas, que ser\u00e3o definidas ..."
        },
        {
            "title": "DAZN\u306f\u4f55\u3092\u9001\u4fe1\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/br/not%C3%ADcias/o-que-o-dazn-vai-transmitir/11viyjlo8o9dm17461qi5x55uz",
            "pub_date": "2018-12-07 14:41:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "DAZN anunciou sua chegada ao Brasil com os direitos exclusivos de Copa Sul-Americana, Serie A e Ligue 1 e promete movimentar o mercado esportivo aqui."
        },
        {
            "title": "\u7d76\u98df\u306e\u56de\u6570\uff1a\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u304c\u6700\u5f8c\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u5f8c\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u51fa\u3066\u304d\u305f\u304b",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/numeros-do-jejum-como-o-sao-paulo-se-saiu-apos-seu-ultimo-titulo,b8128b6368f99ec84c511e13fa830890tfzkqhn7.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:11:48 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A temporada 2018 do futebol brasileiro terminou e, para o torcedor do S\u00e3o Paulo, ficou mais uma vez a frustra\u00e7\u00e3o por ver a equipe fora da briga por ta\u00e7as."
        },
        {
            "title": "Goi\u00e2nia\u306f\u63f4\u8ecd\u306b\u3088\u3063\u3066\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u5f85\u3064 -  Sagres Online",
            "link": "https://sagresonline.com.br/esportes/futebol-goiano/87534-goiania-aguarda-fim-da-sul-americana-por-reforcos",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30b0\u30ec\u30b9\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://sagresonline.com.br",
            "desc": "A diretoria do Goi\u00e2nia aguarda o fim da Copa Sul-Americana entre Atl\u00e9tico Paranaense e Junior Barranquilla para anunciar mais contrata\u00e7\u00f5es para o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30eb\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\uff1a\u3069\u3053\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30e9x\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e\u3067\u30e9\u30a4\u30d6\u3092\u89b3\u308b\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/esporte/2018/12/05/copa-sul-americana-onde-assistir-ao-vivo-online-final-junior-barranquilla-x-atletico-pr.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR entra em campo na Col\u00f4mbia nesta quarta-feira (5) para encarar o Junior Barranquilla na primeira partida da final da Copa Sul-Americana."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u3001Atl\u00e9tico-PR\u306f\u5357\u7c73\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u30a4\u30f3\u3092\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u3057\u307e\u3059 -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/ingressos-acabam-e-atletico-pr-pede-check-in-para-socios-na-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:01 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O s\u00f3cio do Atl\u00e9tico-PR que quiser ir ao jogo de volta da final da Copa Sul-Americana na pr\u00f3xima quarta-feira (12) em Curitiba precisar\u00e1 fazer a confirma\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "Castell\u00e3o\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001Cear\u00e1\u306fVasco\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3044\u3066\u3001\u5357\u7c73\u306e\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u3092\u9003\u3052\u51fa\u3057\u307e\u3059.O POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/esportes/futebol/times/ceara/2018/12/com-castelao-cheio-ceara-empata-com-o-vasco-e-deixa-a-vaga-na-sul-ame.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:57:01 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "N\u00e3o era bem a despedida que o torcedor alvinegro esperava. Com casa cheia e p\u00fablico superior a 50 mil pagantes na Arena Castel\u00e3o,"
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u306e\u5bdd\u53f0\u3001\u304a\u91d1\u3068\u82e5\u8005\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\uff1a20\u4e16\u7d00\u306e\u30b3\u30ea\u30f3\u30c8\u4eba\u306e\u5225\u308c\u3092\u3069\u3046\u306b\u3059\u308b\u304b -  LANCE\uff01",
            "link": "https://www.lance.com.br/corinthians/sul-americana-grana-chance-jovens-ultimo-jogo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:30:01 GMT",
            "source_nm": "LANCE\uff01",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": "Corinthians enfrenta o Gr\u00eamio neste domingo, \u00e0s 17h, em Porto Alegre, pela \u00faltima rodada do Campeonato Brasileiro. Tim\u00e3o busca garantir uma vaga na ..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u306f\u5357\u7c73\u3067\u306e\u5f8c\u9000\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u3001Serie A  -  NETFLU",
            "link": "https://www.netflu.com.br/goleiro-lamenta-eliminacao-na-sul-americana-e-mostra-alivio-com-permanencia-na-serie-a/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:18:01 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "O m\u00eas de novembro foi um 'filme de terror' para o Fluminense. Foram mais de 800 minutos sem marcar, oito jogos sem vencer, elimina\u00e7\u00e3o na semifinal da ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u306e\u6c7a\u52dd\u306f\u3001\u7fa4\u8846\u306e\u4e2d\u3067\u65d7\u3084\u82b1\u706b\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 -  International  -  Portal iG",
            "link": "https://esporte.ig.com.br/futebol/internacional/2018-12-05/bandeiras-e-pirotecnia-e-proibida-em-final-da-sul-americana.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://esporte.ig.com.br",
            "desc": "O Junior Barranquilla publicou lista de proibi\u00e7\u00f5es para a final desta quarta -feira. A final contar\u00e1 com bandeiras ou fogos de artif\u00edcio. Leia mais."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30ad\u30e9\u306e\u65b0\u805e\u3067\u306f\u3001Atletico-PR\u3068\u5357\u7c73 -  Tribuna doParan\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/jornais-de-barranquilla-dao-destaque-ao-atletico-e-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Mat\u00e9rias empurram o Junior Barranquilla pro t\u00edtulo, mas destacam bom momento do Atl\u00e9tico-PR na reta final do ano. Leia na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306f\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u53d6\u308b",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/04/atletico-pr-tentara-equilibrar-balanca-brasileira-na-copa-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 17:23:01 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Tratada com certo desd\u00e9m pelos clubes brasileiros at\u00e9 o in\u00edcio da d\u00e9cada, a Copa Sul-Americana foi ganhando corpo e import\u00e2ncia, especialmente depois das ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5357\u7c73\u306fAtletico-PR\u304c\u56fd\u969b\u5316\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3067\u3059\u300d\u3068\u3001\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/a-sul-americana-e-a-oportunidade-do-atletico-pr-de-se-tornar-internacional-diz-o-tecnico,14e8b34d2fa3bedd333c2c40d1374f93v21ncbsb.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Para o t\u00e9cnico Tiago Nunes, a conquista da Sul-Americana \u00e9 a grande oportunidade do Atl\u00e9tico-PR mudar de patamar no futebol mundial. O Furac\u00e3o busca a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u304cCopa Sudamericana\u306e\u5834\u6240\u3092\u78ba\u4fdd\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u7d50\u679c\u3092\u898b\u308b -  NETFLU",
            "link": "https://www.netflu.com.br/veja-os-resultados-que-o-flu-precisa-para-assegurar-uma-vaga-na-copa-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "Lidando com o risco da queda para a segunda divis\u00e3o, o Fluminense ainda tem boas chances de conseguir, no m\u00ednimo, uma vaga na Sul-Americana do ano ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u3068Junior Barranquilla\u304c\u5357\u7c73\u3067\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3088\u3046 -  Tribuna doParan\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-e-junior-barranquilla-querem-fazer-historia-na-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:34:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Tanto o Atl\u00e9tico-PR, quanto o Junior Barranquilla buscam t\u00edtulo in\u00e9dito na Sul-Americana. Primeiro jogo \u00e9 no Roberto Mel\u00e9ndez. Leia mais!"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c7a\u52dd\u306b\u7126\u70b9\u3092\u5f53\u3066\u308b\u304c\u30012019\u5e74\u3092\u8003\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b -  BemParan\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/noticia/tecnico-do-atletico-tiago-nunes-foca-na-final-da-sul-americana-mas-comeca-a-pensar-em-2019",
            "pub_date": "2018-12-02 22:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": "Ao que tudo indica, Tiago Nunes permanecer\u00e1 no comando do Atl\u00e9tico Paranaense em 2019. Depois da vit\u00f3ria na noite de s\u00e1bado contra o Flamengo, num ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306e\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5ea7\u5e2d\u3092\u30b3\u30ea\u30f3\u30c8\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u5fc5\u8981\u4e0d\u53ef\u6b20\u306a\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u7406\u7531\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b - \u79c1\u306e\u30c6\u30a3\u30e2\u30fc",
            "link": "https://www.meutimao.com.br/noticias-do-corinthians/305222/entenda-os-motivos-que-fizeram-a-vaga-na-sul-americana-2019-uma-obrigacao-para-o-corinthians",
            "pub_date": "2018-12-02 21:53:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.meutimao.com.br",
            "desc": "A \u00faltima rodada confirmou a vaga do Corinthians na Copa Sul-Americana 2019. E foi no limite, como 13\u00ba colocado, ou seja, a \u00faltima vaga dispon\u00edvel aos ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\uff1a\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u304c\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u6d88\u8017\u3057\u3001\u8a18\u9332\u3092\u7834\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3080 -  SoccerInterior",
            "link": "https://m.futebolinterior.com.br/futebol/Atletico-Paranaense-PR/noticias/2018-12/sul-americana-furacao-esgota-ingressos-e-espera-quebrar-recorde",
            "pub_date": "2018-12-01 21:34:33 GMT",
            "source_nm": "\u5c4b\u5185\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://m.futebolinterior.com.br",
            "desc": "Curiosamente, o recorde de ocupa\u00e7\u00e3o da Arena da Baixada \u00e9 do Paran\u00e1 Clube. O tricolor levou 39.414 torcedores em 2017."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u3001Atletico-PR\u6280\u8853\u8005\u304c\u66f8\u9762\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u305f -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/12/na-final-da-sul-americana-tecnico-do-atletico-pr-passou-por-teste-de-redacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Antes de assumir o comando do Atl\u00e9tico-PR e levar o time \u00e0 final da Copa Sul-Americana, o t\u00e9cnico Tiago Nunes, 38, passou por um processo seletivo extenso, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30eb\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\uff1a\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc\u30b8\u30e3\u3068\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u95a2\u4fc2 -  RIC MORE\u30d1\u30e9\u30ca",
            "link": "https://www.pr.ricmais.com.br/sul-americana/esportes/atletico-empata-junior-barranquilla",
            "pub_date": "2018-12-06 08:29:41 GMT",
            "source_nm": "RIC MORE\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://www.pr.ricmais.com.br",
            "desc": "Com o resultado de 1 X 1, contra o Atl\u00e9tico Junior de Barranquilla, Col\u00f4mbia, o Atl\u00e9tico Paranaense consolidou mais um pouco a sua excelente ascens\u00e3o no ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30c3\u30c8\uff1a\u5357\u7c73\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u306b\u8ced\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u5730\u7403",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/apostas-da-para-apostar-no-furacao-na-final-da-sul-americana,14b2785d81c209a1b69b0a7efc63ed99w6s3ijc6.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:17 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Veja as cota\u00e7\u00f5es do duelo entre Junior Barranquilla e Atl\u00e9tico-PR, nesta quarta-feira."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u3001\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ec\u30fc\u30b9\u3001EBC\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "http://radios.ebc.com.br/no-mundo-da-bola/2018/12/atletico-pr-inicia-disputa-pelo-titulo-da-copa-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-05 21:39:50 GMT",
            "source_nm": "EBC",
            "source_url": "http://radios.ebc.com.br",
            "desc": "O programa No Mundo da Bola desta quarta-feira (5) destacou a final da Copa Sul-Americana e a prepara\u00e7\u00e3o do Atl\u00e9tico-PR para o primeiro jogo da decis\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30da\u30b3\u30a8\u30f3\u30b9\u3001\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u6c7a\u52dd\u3067\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306b\u559c\u3076 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30c7\u30a4",
            "link": "https://ndonline.com.br/florianopolis/esportes/chapecoense-torce-pelo-atletico-pr-na-final-da-copa-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://ndonline.com.br",
            "desc": "A vit\u00f3ria sobre o S\u00e3o Paulo na \u00faltima rodada do Brasileir\u00e3o rendeu \u00e0 Chape muito mais do que a perman\u00eancia na S\u00e9rie A pela sexta temporada seguida."
        },
        {
            "title": "Tiago Nunes\u3001Atletico-PR\u304c\u5357\u7c73\u3092\u5f81\u670d\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u91cd\u8981\u6027\u3092\u5f37\u8abf - \u30d0\u30a4\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Samuel Celestino",
            "link": "https://www.bahianoticias.com.br/esportes/noticia/49765-tiago-nunes-destaca-importancia-do-atletico-pr-conquistar-a-sul-americana.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:33:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30ebCelestino",
            "source_url": "https://www.bahianoticias.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR come\u00e7a a decidir o t\u00edtulo da Copa Sul-Americana diante do Junior Barranquilla, da Col\u00f4mbia, nesta quarta-feira (5), a partir das 21h45 no hor\u00e1rio ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico/ PR\u3001\u5357\u7c73\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u958b\u59cb -  Folha de Pernambuco",
            "link": "https://www.folhape.com.br/esportes/mais-esportes/copa-sul-americana/2018/12/05/NWS,89481,68,1097,ESPORTES,2191-ATLETICO-INICIA-DECISAO-POR-TITULO-SUL-AMERICANA.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico Paranaense viaja para enfrentar o Junior Barranquilla, nesta quarta-feira (5), pelo jogo de ida da final da Copa Sul-americana, em busca de seu ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u3068\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u4eca\u65e5\u5357\u7c73\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/atletico-pr-e-junior-comecam-a-decidir-sul-americana-hoje,5041358865a877e35e41d0bbedb11c1cvb1x79fh.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:53 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Buscando um in\u00e9dito t\u00edtulo internacional, o Atl\u00e9tico Paranaense enfrenta nesta quarta-feira (5), em Barranquilla, na Col\u00f4mbia, o Atl\u00e9tico Junior, no primeiro jogo ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u304c\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc\u30b8\u30e3\u3068\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u6226\u3092\u958b\u59cb - \u30c8\u30ea\u30d6\u30ca - Rondon\u00f3polis",
            "link": "https://www.atribunamt.com.br/2018/12/05/copa-sul-americana-furacao-comeca-luta-por-titulo-diante-do-junior-barranquilla/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30ea\u30d6\u30fc\u30ca - Rondon\u00f3polis",
            "source_url": "https://www.atribunamt.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico Paranaense come\u00e7a a decidir a Copa Sul-americana, hoje (5), \u00e0s 21h45, quando encara no jogo de ida da grande final o Junior Barranquilla, ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u6c7a\u52dd\u3067\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30e4\u3068\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30bf\u30a4\u3092\u7d50\u3076\u3002\u305d\u308c\u304c\u3069\u3046\u3060\u3063\u305f\u304b\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u30de\u30c3\u30b5\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://massanews.com/esportes/futebol/atletico-empata-com-junior-barranquilha-na-final-da-copa-sul-americana-veja-como-foi-4dXwW",
            "pub_date": "2018-12-05 23:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c3\u30b5\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://massanews.com",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR empatou com o J\u00fanior Barranquilha por um a um, na final da Copa Sul-Americana 2018, no Est\u00e1dio Metropolitano, na Col\u00f4mbia. Os gols da ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c7a\u52dd\uff1aJunior\u3068Atl\u00e9tico-PR\u306b\u3064\u3044\u3066\u3042\u306a\u305f\u304c\u77e5\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3082\u306e -  Torcedores.com",
            "link": "https://www.torcedores.com/noticias/2018/12/final-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-05 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "Torcedores.com",
            "source_url": "https://www.torcedores.com",
            "desc": "Junior Barranquilla e Atl\u00e9tico-PR jogam no Est\u00e1dio Metropolitano, em Barranquilla, na Col\u00f4mbia. Ambos buscam um t\u00edtulo in\u00e9dito da Copa Sul-Americana."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3001\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u521d\u306e\u56fd\u969b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30bf\u30ea\u30cd\u30f3\u30bb",
            "link": "http://dc.clicrbs.com.br/sc/esportes/noticia/2018/12/atl-paranaense-busca-primeiro-titulo-internacional-na-copa-sul-americana-10656739.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:11:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "http://dc.clicrbs.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico Paranaense viaja para enfrentar o Junior Barranquila, nesta quarta-feira, pelo jogo de ida da final da Copa Sul-americana, em busca de seu primeiro ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u6700\u9ad8\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30ca\u3092\u6c7a\u5b9a",
            "link": "https://www.folhadelondrina.com.br/esporte/melhores-do-brasileiro-serao-premiados-e-furacao-decide-sul-americana-1021570.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30ed\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.folhadelondrina.com.br",
            "desc": "Premia\u00e7\u00f5es Ap\u00f3s o fim do Brasileir\u00e3o, chegou a hora de premiar os melhores do principal campeonato de futebol do Pa\u00eds. A tradicional Bola de Prata, n."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u304c\u4eca\u9031\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u5236\u3057\u305f\uff085\uff09 - \u30de\u30c3\u30b5\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://massanews.com/esportes/futebol/atletico-pr-joga-final-da-copa-sul-americana-nesta-quarta-feira-5-8DM5m.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c3\u30b5\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://massanews.com",
            "desc": "O primeiro jogo da grande final da Copa Sul-Americana ser\u00e1 realizado nesta quarta-feira (5), \u00e0s 22h45, no Est\u00e1dio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez, ..."
        },
        {
            "title": "Fluminense\u306f\u518d\u3073\u30b9\u30b3\u30a2\u3092\u3064\u3051\u3001\u5357\u7c73\u306b\u9032\u51fa\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab -  MG  -  Jornal Correio do Povo\uff08\u30b7\u30b0\u30cd\u30c1\u30e3\u30fc\uff09",
            "link": "https://www.correiodopovo.com.br/Esportes/Futebol/Brasileirao/2018/12/667591/Fluminense-volta-a-marcar,-vai-a-SulAmericana-e-rebaixa-o-AmericaMG",
            "pub_date": "2018-12-02 22:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u90f5\u4fbf\u306e\u65b0\u805e\uff08\u7f72\u540d\uff09",
            "source_url": "https://www.correiodopovo.com.br",
            "desc": "O Fluminense quebrou o jejum de gols, evitou o rebaixamento e de quebra faturou uma vaga na Copa Sul-Americana de 2019 ao derrotar o Am\u00e9rica-MG por 1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30e4\u3068\u306e\u5357\u7c73\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u6226\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "https://www.correiodoestado.com.br/esportes/furacao-comeca-luta-por-titulo-da-sul-americana-diante-do-junior/342418/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:51:22 GMT",
            "source_nm": "\u5dde\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.correiodoestado.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico Paranaense come\u00e7a a decidir a Copa Sul-americana, nesta quarta-feira, \u00e0s 20h45 (de MS), quando encara no jogo de ida da grande final o Junior ..."
        },
        {
            "title": "Conmebol\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30c3\u30d7\u6c7a\u52dd\u306e\u6700\u521d\u306e\u5bfe\u6c7a\u306e\u65e5\u6642\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  Torcedores.com",
            "link": "https://www.torcedores.com/noticias/2018/12/conmebol-define-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-01 15:50:01 GMT",
            "source_nm": "Torcedores.com",
            "source_url": "https://www.torcedores.com",
            "desc": "Conmebol divulgou neste s\u00e1bado (1), a data e hor\u00e1rio para o primeiro duelo entre Junior Barranquilla e Atl\u00e9tico-PR, v\u00e1lido pela final da Sul-Americana."
        }
    ]
}