{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGQ1YkdvU0JYQjBMVUpTS0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/russia-promete-seguir-apoiando-o-ditador-maduro-na-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:18 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OPEC\u524a\u6e1b\u306b\u3088\u308b\u98df\u5869\u524d\u5229\u76ca - \u77f3\u6cb9",
            "link": "https://www.opetroleo.com.br/pre-sal-se-beneficia-com-cortes-da-opep/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:10 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30a4\u30eb",
            "source_url": "https://www.opetroleo.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6b7b\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3001\u706b\u846c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ac\u30b9\u306f\u306a\u3044 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/sem-gas-para-cremacoes-ate-morrer-vira-um-desafio-na-venezuela.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:49:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Venezuelanos passaram a escolher crema\u00e7\u00f5es, que custam cerca de um ter\u00e7o do pre\u00e7o, mas espera pode ser de at\u00e9 10 dias. Falta de madeira e de metal para ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001Grupo de Lima\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u5b88\u308b - \u30b9\u30a4\u30b9\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/afp/peru-defende-no-grupo-de-lima-romper-rela%C3%A7%C3%B5es-com-venezuela/44603986",
            "pub_date": "2018-12-07 21:37:01 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "O Peru propor\u00e1 ao Grupo de Lima a ruptura das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Venezuela e a proibi\u00e7\u00e3o de entrada nos pa\u00edses do bloco de todos os ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u300c\u653f\u6cbb\u60c5\u52e2\u3092\u5909\u3048\u308b\u529b\u300d\u3092\u5426\u5b9a -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/vladimir-putin-repudia-uso-da-forca-para-mudar-situacao-politica-na-venezuela.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Presidente da R\u00fassia se reuniu com Nicol\u00e1s Maduro em Moscou para tentar fechar um acordo bilateral."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306b\u61f8\u5ff5\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/presidente-acompanha-com-preocupacao-violencia-junto-da-comunidade-portuguesa-na-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Ap\u00f3s a morte de 2 portugueses na Venezuela, o Presidente da Rep\u00fablica vem esclarecer que est\u00e1 a acompanhar com preocupa\u00e7\u00e3o a viol\u00eancia que ating..."
        }
    ]
}