{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREU1YldkMkVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Borja\u306fJunior Barranquilla\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u5922\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u4eca\u884c\u304d\u305f\u3044\u300d -  LANCE\uff01",
            "link": "https://www.lance.com.br/palmeiras/borja-reforca-sonho-jogar-junior-barranquilla-queria-vir.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "LANCE\uff01",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ec\u30aa\u30fb\u30c1\u30c3\u30bf\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u306f\u3001\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\uff08Gazeta Esportiva\uff09\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076",
            "link": "https://www.gazetaesportiva.com/times/santos/de-saida-do-santos-leo-cittadini-acerta-pre-contrato-com-atletico-pr/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:18:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.gazetaesportiva.com",
            "desc": "Depois de muita negocia\u00e7\u00e3o com diversos clubes, L\u00e9o Cittadini, enfim, definiu seu futuro. O meio-campista assinou um pr\u00e9-contrato com o Atl\u00e9tico-PR com."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u5357\u7c73\u30b3\u30f3\u30d5\u30a7\u30dc\u30eb\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u6226\u306e\u5f8c\u308d\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/be0LNZ",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:14 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u5b9a\u306e\u6700\u521d\u306e\u8a66\u5408\u306e\u5f8c\u3001\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9\u3068\u30d1\u30d6\u30ed\u304c\u8a9e\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u3059\u3079\u3066\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/KmBiI6",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:48 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u304d\u306a\u6c7a\u5b9a\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u5165\u672d\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/OceFj3",
            "pub_date": "2018-12-06 04:08:56 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u958b\u304f\uff01\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc\u30b8\u30e3\u306e1x1\uff01\u4eca\u5ea6\u306f\u30af\u30ea\u30c1\u30d0\u306e\u6765\u9031\u3067\u3059\u3002\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u884c\u304d\u307e\u3059\uff01\u3053\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u3087\u3046\uff01 - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/D0Ytbe",
            "pub_date": "2018-12-06 02:39:33 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30c7\u30fc\u30c8\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b7\u30fc\u30eb\u30c9\u3068\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u767a\u58f2 -  Tribuna doParan\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-marca-data-para-lancar-novos-escudo-e-camisa/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:47 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306fCorinthians\u3001Sao Paulo\u3001Fla\u3092\u30a2\u30a4\u30ed\u30f3\u3092\u304b\u3051\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\u3067Globo\u3092\u8a98\u767a\u3059\u308b",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/05/atletico-pr-ironiza-corinthians-sao-paulo-e-fla-e-provoca-globo-em-video.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306f2019\u5e74\u306bValdivia\u306b\u76ee\u3092\u5411\u3051\u3066\u3044\u308b -  Tribuna doParan\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-de-olho-em-valdivia-para-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:17 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3 -  PR\u3001\u305e\u3063\u3068\u3057\u305f\u30d3\u30c7\u30aa -  Gazeta do Povo\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001Maracan\u00e3\u306e\u30c1\u30fc\u30e0B\u3068Flamengo\u3092\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.gazetadopovo.com.br/blogs/andre-pugliesi/2018/12/06/atletico-zoar-e-vencer-o-flamengo-com-time-b-no-maracana-nao-video-tolo/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:36:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c9\u30dd\u30fc\u30f4\u30a9",
            "source_url": "https://www.gazetadopovo.com.br",
            "desc": "N\u00e3o lembro de ter visto algo t\u00e3o desastrado quanto o v\u00eddeo promocional publicado pelo Atl\u00e9tico horas antes do primeiro jogo da final da Sul-Americana. Talvez ..."
        },
        {
            "title": "Conmebol\u3001Atl\u00e9tico-PR\u306b\u3088\u308b\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/06/conmebol-libera-artilheiro-do-junior-para-decisao-com-atletico-pr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306f\u30c8\u30c3\u30d710\u306b\u3001Coritiba\u306fCBF  -  Tribuna doParan\u00e1\u306e\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u843d\u3061\u307e\u3059",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico-se-firma-no-top-10-e-coritiba-despenca-no-ranking-da-cbf/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:38 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Atl\u00e9tico-PR \u00e9 o oitavo colocado e Coritiba cai para 20\u00ba Maior evolu\u00e7\u00e3o foi do Oper\u00e1rio, que saltou 20 posi\u00e7\u00f5es. Leia na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u5553\u793a\u3092\u671b\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001Vasco\u3068Atl\u00e9tico-PR-UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/parana-quer-revelacao-na-europa-e-tem-sondagens-de-vasco-e-atletico-pr.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Paran\u00e1 Clube est\u00e1 oferecendo o meia Jhonny Lucas a clubes da Europa. Revela\u00e7\u00e3o do Tricolor paranaense em 2018, o jogador chegou at\u00e9 a participar da ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30bf\u30d5\u30a9\u30b4\u3067\u524a\u9664\u3055\u308c\u305fJo\u00e3oPedro\u306f\u3001Atl\u00e9tico-PR  -  LANCE\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u3073\u8cb8\u3057\u51fa\u3055\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01",
            "link": "https://www.lance.com.br/futebol-nacional/apagado-botafogo-joao-pedro-deve-ser-emprestado-novamente-pelo-atletico.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "LANCE\uff01",
            "source_url": "https://www.lance.com.br",
            "desc": "Meia-atacante de 21 anos n\u00e3o pretende jogar o Estadual pelo time sub-23 mais uma vez."
        },
        {
            "title": "Coritiba\u3068Atl\u00e9tico\u306f\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306bParanaense U19\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b -  BemParan\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/noticia/coritiba-e-atletico-decidem-o-paranaense-sub-19-neste-sabado",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jr Barranquilla\u00d7Atletico-PR\u306f\u3001\u6c7a\u5b9a\u3067200km / h\u3067\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u3068\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u898b\u308b -  globoesporte.com",
            "link": "https://globoesporte.globo.com/pr/futebol/times/atletico-pr/noticia/jr-barranquilla-x-atletico-pr-prometem-jogo-a-200kmh-na-decisao-veja-destaques-e-estilos.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068",
            "source_url": "https://globoesporte.globo.com",
            "desc": "Atl\u00e9tico-PR mostra mais organiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica, mas Junior Barranquilla \u00e9 perigoso pela velocidade e marca\u00e7\u00e3o alta; tend\u00eancia \u00e9 de dois jogos emocionantes e ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-MG\u306fRaphael Veiga\u3092\u8a66\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001Palmeiras\u306f\u5426\u5b9a\u7684\u3067\u3057\u305f -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/atletico-mg-tentou-raphael-veiga-mas-escutou-negativa-do-palmeiras.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-MG tentou a contrata\u00e7\u00e3o de Raphael Veiga, hoje emprestado ao Atl\u00e9tico-PR. Em conversas sobre Marcos Rocha com o Palmeiras, detentor dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306fTV Globo\u3001Fla\u3001Tim\u00e3o\u3001Gr\u00eamio\u3001S\u00e3oPaulo\u3092\u30d3\u30c7\u30aa\u3067\u8a98\u767a\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/atletico-pr-provoca-tv-globo-fla-timao-gremio-e-sao-paulo-em-video,b3e26a4166f09691001cf0843cc4efcbo4j3bbg6.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR divulgou em suas redes sociais, na \u00faltima quarta-feira, um v\u00eddeo em que provoca a Rede Globo e os clubes Corinthians, S\u00e3o Paulo, Flamengo e ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b4\u306e\u30d1\u30d6\u30ed\uff1f Atl\u00e9tico-PR\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u3001\u653b\u6483\u7684\u306a\u95a2\u5fc3\u3092\u8a9e\u308b -  Fox Sports",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387829-pablo-no-flamengo-tecnico-do-atleticopr-fala-sobre-interesse-no-atacante",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "A equipe do atacante enfrenta o Junior Barranquilla na noite desta quarta-feira (5 de dezembro) pela final da Conmebol Sul-Americana, com transmiss\u00e3o ao ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306fRafael Guanes  -  Tribuna doParan\u00e1\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u3067\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/atletico-pr-deve-fechar-com-o-tecnico-rafael-guanes/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:17 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR mira a contrata\u00e7\u00e3o de um novo t\u00e9cnico para a disputa do Campeonato Paranaense de 2019. Leia mais na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30eb\u30d4\u3068\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u300c\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u300d\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30c7\u3001\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u3068\u306e\u5225\u308c\u3092 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/esportes/esquecido-por-levir-culpi-e-na-mira-do-atl%C3%A9tico-pr-tom%C3%A1s-andrade-se-despede-do-atl%C3%A9tico-1.677168",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:22 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "Com a camisa do Atl\u00e9tico, Tom\u00e1s Andrade teve o gosto de comemorar o primeiro gol da carreira profissional. Com a camisa do Galo, deu assist\u00eancias ..."
        },
        {
            "title": "Jo\u00e3oGuilherme\uff1aAtletico-PR\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5927\u304d\u306a\u6c7a\u5b9a\u3067\u597d\u304d\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f -  Fox Sports",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387807-joao-guilherme-atletico-pr-se-credencia-para-ser-o-favorito-na-grande-decisao-da-sul-americana",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "Furac\u00e3o retorna a uma final internacional ap\u00f3s 13 anos. O FOX Sports transmite a primeira partida da decis\u00e3o da Conmebol Sul-Americana, nesta quarta-feira ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30ad\u30e9\u306e\u65b0\u805e\u3067\u306f\u3001Atletico-PR\u3068\u5357\u7c73 -  Tribuna doParan\u00e1",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/jornais-de-barranquilla-dao-destaque-ao-atletico-e-sul-americana/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Mat\u00e9rias empurram o Junior Barranquilla pro t\u00edtulo, mas destacam bom momento do Atl\u00e9tico-PR na reta final do ano. Leia na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "\u300c\u5357\u7c73\u306fAtletico-PR\u304c\u56fd\u969b\u5316\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3067\u3059\u300d\u3068\u3001\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/a-sul-americana-e-a-oportunidade-do-atletico-pr-de-se-tornar-internacional-diz-o-tecnico,14e8b34d2fa3bedd333c2c40d1374f93v21ncbsb.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:14 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Para o t\u00e9cnico Tiago Nunes, a conquista da Sul-Americana \u00e9 a grande oportunidade do Atl\u00e9tico-PR mudar de patamar no futebol mundial. O Furac\u00e3o busca a ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u3001Geninho\u3001Vad\u00e3o\u3001Pepe\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u6b20\u5834\u3057\u305f\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u5fdc\u63f4\u3059\u308b -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/campeoes-pelo-atletico-pr-geninho-vadao-e-pepe-projetam-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Quando a bola rolar \u00e0s 22h45 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) desta quarta-feira (05), o Atl\u00e9tico-PR estar\u00e1 a 180 minutos de uma conquista internacional in\u00e9dita para o ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30aa\u30fb\u30db\u30bb\u3001\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u3068\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\u306e\u8105\u5a01\u3092\u6df7\u540c -  Yahoo Sports",
            "link": "https://esportes.yahoo.com/noticias/teo-jose-confunde-apelido-atletico-pr-com-ameaca-de-furacao-e-diverte-internautas-153929669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports",
            "source_url": "https://esportes.yahoo.com",
            "desc": "O narrador T\u00e9o Jos\u00e9 foi personagem de um momento hil\u00e1rio durante o programa \u201cReta Final\u201d, do Fox Sports. O apresentador confundiu o apelido do ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9tico-PR\u306fFlamengo\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u52dd\u5229\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001G6\u306b\u306f\u5165\u3089\u306a\u3044 -  Jornal Correio do Povo\uff08Signature\uff09",
            "link": "https://www.correiodopovo.com.br/Esportes/Futebol/Brasileirao/2018/12/667549/AtleticoPR-ganha-de-virada-e-estraga-a-festa-do-Flamengo,-mas-nao-entra-no-G6",
            "pub_date": "2018-12-01 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u90f5\u4fbf\u306e\u65b0\u805e\uff08\u7f72\u540d\uff09",
            "source_url": "https://www.correiodopovo.com.br",
            "desc": "O est\u00e1dio do Maracan\u00e3, no Rio de Janeiro, recebeu neste s\u00e1bado quase 67 mil torcedores para fazer a festa de despedida do Flamengo no Campeonato ..."
        },
        {
            "title": "9\u6642\u9593\u306e\u65c5\u306e\u5f8c\u3001Atl\u00e9tico-PR\u306f\u30af\u30ea\u30c1\u30d0 - \u30c8\u30ea\u30d6\u30fc\u30ca\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u3067\u964d\u308a\u308b",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/apos-nove-horas-de-viagem-atletico-desembarca-em-curitiba/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:27 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "A delega\u00e7\u00e3o do Atl\u00e9tico desembarcou na manh\u00e3 desta quinta-feira (6) em Curitiba ap\u00f3s empatar em 1\u00d71 com o Junior Barranquilla, na noite de quarta-feira (5), ..."
        },
        {
            "title": "Praetzel Cavadinha  - Atl\u00e9tico-PR\u306f\u5357\u7c73\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306b\u5024\u3059\u308b\u304c\u3001\u5bb9\u6613\u3055\u306f\u306a\u3044 -  Yahoo Sports",
            "link": "https://esportes.yahoo.com/noticias/cavadinha-praetzel-atletico-pr-merece-o-titulo-da-sul-americana-mas-nao-tera-facilidade-123743994.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports",
            "source_url": "https://esportes.yahoo.com",
            "desc": "Junior Barranquilla \u00e9 um time de tradi\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnico e \"chato\" de jogar. J\u00e1 o Atl\u00e9tico-PR, mesmo optando por jogar com titulares ou reservas, n\u00e3o muda sua forma ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b4\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://extra.globo.com/esporte/flamengo/tecnico-do-atletico-pr-desconversa-sobre-interesse-do-flamengo-no-atacante-pablo-23282330.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "O Flamengo j\u00e1 est\u00e1 de olho em refor\u00e7os para temporada de 2019, e o atacante Pablo, do Atl\u00e9tico-PR, surge como uma das op\u00e7\u00f5es. O jogador foi pe\u00e7a ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u3001Atl\u00e9tico-PR\u306f\u5357\u7c73\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u30a4\u30f3\u3092\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u3057\u307e\u3059 -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/campeonatos/copa-sul-americana/ultimas-noticias/2018/12/05/ingressos-acabam-e-atletico-pr-pede-check-in-para-socios-na-sul-americana.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O s\u00f3cio do Atl\u00e9tico-PR que quiser ir ao jogo de volta da final da Copa Sul-Americana na pr\u00f3xima quarta-feira (12) em Curitiba precisar\u00e1 fazer a confirma\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9\u3001\u30de\u30e9\u30ab\u30f3\u3067\u306e\u65b0\u305f\u306a\u52dd\u5229\u3067\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3PR\u306e\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u305f\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u5727\u529b\u3092\u611f\u3058\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.foxsports.com.br/news/387415-tiago-nunes-rasga-elogios-ao-atletico-pr-em-nova-vitoria-no-maracana-nao-sentiram-a-pressao",
            "pub_date": "2018-12-02 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.br",
            "desc": "O Atl\u00e9tico-PR se despediu do Brasileir\u00e3o com uma vit\u00f3ria de virada em cima do Flamengo, em pleno Maracan\u00e3, na noite desse s\u00e1bado (1\u00b0 de dezembro)."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4PR\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u300d\u3068\u30d1\u30d6\u30ed\u306f\u5357\u7c73\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/manter-o-estilo-atletico-pr-de-jogo-pede-o-atacante-pablo-na-final-da-sul-americana,2c150edc03468a73866f63189186124amywk2a8p.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Mesmo sem jogar o Estadual, o jogador alcan\u00e7a o recorde de jogos em um ano com a camisa do Atl\u00e9tico-PR."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306eMillonarios  -  Tribuna doParan\u00e1\u3092\u524a\u9664\u3057\u305fAtletico-PR\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/por-onde-anda-o-time-do-atletico-que-jogou-na-colombia-pela-ultima-vez/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Por onde anda o time do Atl\u00e9tico-PR que jogou na Col\u00f4mbia contra o Millonarios em partida v\u00e1lida pela Copa Libertadores de 2017. Leia mais!"
        },
        {
            "title": "Flamengo vsAtl\u00e9ticoPR\uff1a\u30de\u30c3\u30c1\u30e9\u30a4\u30d6\u3092\u898b\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30c6\u30ec\u30d3\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u3059",
            "link": "https://www.tvebrasil.com.br/esportes/flamengo-x-atletico-pr-como-assistir-ao-jogo-ao-vivo/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:20:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.tvebrasil.com.br",
            "desc": "Pela \u00faltima rodada do Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A, Flamengo e Atl\u00e9tico PR duelam neste s\u00e1bado, dia 01/12/2018. O jogo ser\u00e1 disputado no Rio de janeiro ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30da\u30b3\u30a8\u30f3\u30b9\u3001Atl\u00e9tico-PR\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u5357\u7c732019\u3078\u306e\u6b53\u58f0 - Di\u00e1rioCatarinense",
            "link": "http://dc.clicrbs.com.br/sc/esportes/chapecoense/noticia/2018/12/chapecoense-torce-por-titulo-do-atletico-pr-para-chegar-a-sul-americana-2019-10656015.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:33:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "http://dc.clicrbs.com.br",
            "desc": "Evitar o rebaixamento \u00e0 S\u00e9rie B do Brasileiro pode ter sido s\u00f3 o primeiro ato de felicidade da Chapecoense ao fim da temporada. O Verd\u00e3o tem chance de ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u3001Atletico-PR\u6280\u8853\u8005\u304c\u66f8\u9762\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u305f -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/12/na-final-da-sul-americana-tecnico-do-atletico-pr-passou-por-teste-de-redacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Antes de assumir o comando do Atl\u00e9tico-PR e levar o time \u00e0 final da Copa Sul-Americana, o t\u00e9cnico Tiago Nunes, 38, passou por um processo seletivo extenso, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u3068\u30ac\u30e9\u30b9\u5207\u308c\u304cAtletico-PR\u306e\u30a4\u30f3\u30bb\u30f3\u30c6\u30a3\u30d6\u3068\u3057\u3066\u5f79\u7acb\u3063\u305f\u3068Nik\u00e3o -  NETFLU\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.netflu.com.br/foguetorio-e-vidro-quebraram-serviram-de-incentivo-ao-atletico-pr-diz-nikao/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "NETFLU",
            "source_url": "https://www.netflu.com.br",
            "desc": "O foguet\u00f3rio promovido por torcedores do Fluminense na frente da concentra\u00e7\u00e3o do Atl\u00e9tico-PR na madrugada de quarta (28), em que o vidro de um dos ..."
        },
        {
            "title": "LuchoGonz\u00e1lez\u306fAtl\u00e9tico-PR  -  Tribuna doParan\u00e1\u3067\u5730\u7344\u304b\u3089\u5929\u56fd\u3078\u884c\u3063\u305f",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/esportes/atletico/lucho-gonzalez-foi-do-inferno-ao-ceu-no-atletico/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:57 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "O argentino Lucho Gonz\u00e1lez passou por momentos complicados, mas tem sido a refer\u00eancia no Atl\u00e9tico-PR. Leia mais na Tribuna do Paran\u00e1!"
        },
        {
            "title": "Flamengo\u3088\u308aAtl\u00e9tico-PR\u306e\u52dd\u5229\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/videos/veja-os-gols-da-vitoria-do-atletico-pr-sobre-o-flamengo,8796379.html",
            "pub_date": "2018-12-02 00:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Com gols de Matheus Rossetto e Rony, a equipe paranaense derrotou de virada os rubro-negros no Maracan\u00e3."
        }
    ]
}