{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREppYTJzekVnVndkQzFDVWlnQVAB?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:18:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306f\u30a2\u30af\u30a2\u30de\u30f3\u6620\u753b\u306e\u521d\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/aquaman/shopping-em-manaus-recebe-evento-de-pre-estreia-do-filme-aquaman",
            "pub_date": "2018-12-07 18:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/Am - No pr\u00f3ximo dia 12 o filme \u201cAquaman\u201d chega aos cinemas de todo o mundo. E o Manaus Plaza Shopping junto a Casa Geek 42, Geek One e 1 ..."
        },
        {
            "title": "PF\u306b\u3088\u3063\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u3001CDPM 2  -  D24am.com\u3067\u5171\u901a\u306e\u7d30\u80de\u306b\u596a\u308f\u308c\u305f\u526f\u9662\u9577\u306e\u30b5\u30a6\u30ed\u30fb\u30d3\u30a2\u30ca",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/deputado-eleito-saullo-vianna-e-preso-pela-pf-e-levado-para-cela-comum-no-cdpm-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:58:52 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Conforme a Seap, deputado eleito Saullo Vianna tem ensino superior incompleto e foi levado a uma cela comum do Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Manaus ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u6700\u3082\u5b89\u3044\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3092\u63a2\u3059 -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/saiba-qual-posto-tem-gasolina-mais-barata-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - O Procon AM realizou neste quinta-feira (7) uma pesquisa de pre\u00e7os de combust\u00edveis abrangendo a Gasolina Comum, Gasolina Aditivada, Etanol ..."
        },
        {
            "title": "\u6771\u90e8\u306e\u660e\u65e5\uff088\uff09\u306b\u4eca\u5e74\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u300c\u4eca\u306f\u515a\u300d\u304c\u8d77\u3053\u308b - \u30a4\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130641/ultimo-agora-e-festa-do-ano-acontece-amanha-8-na-zona-leste",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Reunindo mais uma vez grandes nomes da m\u00fasica local, a 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Agora \u00e9 Festa 2018 acontece neste s\u00e1bado (8), de 19h \u00e0s 23h, ..."
        },
        {
            "title": "\u534a\u958b\u304d\u306e\u56da\u4eba\u304c\u9283\u5668\u3092\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u3002\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30fc - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30fb\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/detento-do-semiaberto-e-preso-portando-arma-de-fogo-dentro-de-veiculo-de-aplicativo",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:53 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O detento do regime semiaberto Lucas Mota Butel, de 21 anos, foi preso por policiais da For\u00e7a T\u00e1tica na madrugada desta sexta (7), em Manaus, portando uma ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001Maus Caminhos\u306e\u5225\u306e\u88ab\u544a\u3068\u6a5f\u5bc6\u60c5\u5831\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b\u305f\u3081\u306eMouhamad\u5211\u52d9\u6240\u3092\u547d\u3058\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/justica-decreta-prisao-de-mouhamad-por-compartilhar-informacoes-sigilosas-com-outro-reu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) no Amazonas, a Justi\u00e7a Federal determinou a pris\u00e3o preventiva de Mouhamad Moustafa e de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f85\u3061\u4f0f\u305b\u306e\u9593\u306b\u56db\u89d2\u3044\u984d\u306e\u984d\u3067\u5c04\u6bba\u3055\u308c\u305f\u7537\u3001\u5bb6\u65cf\u306f\u8a00\u3046|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30fc - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30fb\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/homem-e-morto-com-tiro-na-testa-em-praca-durante-emboscada-diz-familia",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:58 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Carlos Rondinelli Costa de Oliveira, conhecido como \u201cRond\u201d, de 30 anos, foi executado com um tiro na testa na manh\u00e3 desta sexta-feira (7) em uma pra\u00e7a do ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u306e\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\uff088\uff09\u3001\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5922\u300d\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/espetaculo-um-sonho-de-natal-estreia-neste-sabado-8-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:41 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Com a tem\u00e1tica africana inspirada nos melhores musicais, o espet\u00e1culo \u201cUm Sonho De Natal\u201d, produzido pela Nova Igreja Batista, estreia no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, ..."
        },
        {
            "title": "Talum\u00e3\u3001\u8db3\u9996\u3092\u6301\u3064\u7537\u304c\u984d\u3067\u5c04\u6bba\u3055\u308c\u308b -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/homem-com-tornozeleira-e-morto-com-tiro-na-testa-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:09 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Carlos Rondinele Costa de Oliveira, conhecido como 'Rondy', 30, foi encontrado morto com um tiro na testa, na Pra\u00e7a Nestor Nascimento, localizada ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u571f\u5730\u3092\u8cb7\u3046\u3068\u304d\u3001MP\u306festelionato\u3068\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306bDB\u306e\u6240\u6709\u8005\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/mp-denuncia-donos-do-db-por-estelionato-e-lavagem-de-dinheiro-em-compra-de-terreno",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas, por meio dos Promotores de Justi\u00e7a que integram o Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Repress\u00e3o ao Crime ..."
        },
        {
            "title": "Amazon\u306e\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u306f12\u6708\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc -  IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130644/producoes-de-cinema-amazonense-estreiam-durante-o-mes-de-dezembro",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Trazendo \u00e0 p\u00fablico o talento de cineastas amazonenses, os curtas-metragens Obeso M\u00f3rbido e Sons do Igarap\u00e9 j\u00e1 tem data para estreia em ..."
        },
        {
            "title": "Amazonas Philharmonic\u306e\u5b9f\u9a13\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u306f\u65b0\u5e74\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059|\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 -  Journal ACr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/orquestra-experimental-da-amazonas-filarmonica-apresenta-concerto-de-fim-de-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:19 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Espet\u00e1culo, que encerra a temporada 2018 da orquestra, apresenta obras de Tchaikovsky, Max Bruch e C\u00e9sar Franck."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5e02\u6c11\u306e\u9632\u885b\u300d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u3001\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u6559\u80b2\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e400\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u3092\u7d50\u6210 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/projeto-defesa-civil-na-escola-forma-400-alunos-da-rede-municipal-de-ensino/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:18:39 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Cerca de 400 estudantes do 4\u00ba e 5\u00ba ano da rede municipal de ensino participaram da formatura do projeto 'Defesa Civil na Escola', na tarde desta ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30e1\u30c3\u30c8\u306f\u4eca\u9031\u672b\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u66c7\u308a\u306e\u5929\u5019\u3084\u96f7\u96e8\u3092\u4e88\u6e2c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - M\u00e1rioAdolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/inmet-preve-tempo-encoberto-e-ate-trovoadas-neste-fim-de-semana-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:29:21 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Tempo encoberto e at\u00e9 trovoadas est\u00e3o previstas para Manaus desta sexta, 7/11, at\u00e9 segunda-feira, 10/11. A previs\u00e3o \u00e9 do Instituto Nacional de Meteorologia ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b3\u30f3\u306f\u3001\u7d04700kg\u306e\u5ef6\u6ede\u98df\u54c1\u3092\u6355\u7372\u3057\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u5e02\u5834\u3092\u7981\u6b62\u3059\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/procon-apreende-quase-700-kg-de-alimentos-vencidos-e-interdita-mercadinho-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 00:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Programa Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o ao Consumidor (Procon-AM) interditou, nesta sexta-feira (7), um mercadinho ..."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u72af\u7f6a\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306f\u30012018\u5e74\u306b32.1\uff05\u5897\u52a0\u3057\u305f\u3068SSP\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b - \u96d1\u8a8cA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/cotidiano/news/pericias-em-ocorrencias-de-crimes-ambientais-cresceu-32-1-em-2018-diz-ssp-am",
            "pub_date": "2018-12-07 20:24:25 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Entre janeiro e novembro de 2018, houve um aumento de 32,1% no n\u00famero per\u00edcias em ocorr\u00eancias de crimes ambientais atendidas pelo Departamento de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3001\u30b5\u30e0\u30b9\u30f3\u304b\u3089\u30d7\u200b\u200b\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\u300c\u30aa\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8\u300d\u3092\u53d7\u8cde -  EM TEMPO",
            "link": "http://emtempo.com.br/ciencia-e-tecnologia/130627/manaus-recebe-maratona-de-programacao-ocean-challenge-da-samsung",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Ser\u00e1 realizado em Manaus, entre sexta-feira (7) e domingo (9), o evento \u201cOcean Challenge: Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania\u201d. A maratona da programa\u00e7\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "ArthurVirg\u00edlio\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u3082\u3063\u3068\u300c\u7de9\u3044\u300d\u3068\u6279\u5224 - M\u00e1rioAdolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/arthur-virgilio-critica-congresso-mais-frouxo/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:47:33 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "O prefeito de Manaus, Arthur Virg\u00edlio Neto, criticou duramente a medida aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados que flexibiliza a Lei de Responsabilidade Fiscal."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30b5\u5927\u5b66\u306e\u66f8\u985e\u63d0\u51fa\u7de0\u5207\u65e5\u304c\u4eca\u65e5\u7de0\u3081\u5207\u308a -  Amazonas1",
            "link": "https://amazonas1.com.br/manaus/prazo-para-entrega-de-documentos-do-bolsa-universidade-encerra-hoje/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:47 GMT",
            "source_nm": "Amazonas1",
            "source_url": "https://amazonas1.com.br",
            "desc": "Encerra nesta sexta-feira, 7, o prazo para os 18.983 classificados da primeira chamada do Programa Bolsa Universidade, da Prefeitura de Manaus, realizarem ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30ab\u30fc\u30c9\u8907\u88fd\u72af\u7f6a\u8b66\u5bdf\u7f72 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/delegacia-alerta-sobre-o-crime-de-clonagem-de-cartao-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:49:44 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Segundo o delegado Eduardo Paix\u00e3o, titular da Decon, as mudan\u00e7as nas formas de pagamento fizeram com que esse crime acontecesse com mais frequ\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u306f\u3001\u300c\u9ebb\u85ac\u53d4\u6bcd\u300d\u304c\u8b66\u5bdf\u304b\u3089\u8131\u51fa\u3057\u3088\u3046\u3068\u5bb6\u306e\u58c1\u3092\u98db\u3070\u3059 -  Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/policial/em-manaus-tia-da-droga-pula-muros-de-casas-para-tentar-escapar-da-policia",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Alcinete Costa da Silva, 43, foi presa nessa sexta-feira (7) ao ser flagrada com armas, muni\u00e7\u00f5es e drogas na rua Artur Cruz, bairro S\u00e3o Francisco, ..."
        },
        {
            "title": "\u7af6\u6280\u306e\u6e96\u5099\u30b3\u30fc\u30b9\u306f\u30c0\u30a6\u30f3\u75c7\u5019\u7fa4\u306e\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/cursinho-preparatorio-para-concursos-abre-turma-para-pessoas-com-sindrome-de-down",
            "pub_date": "2018-12-07 00:38:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Gestores do preparat\u00f3rio \u201cSou Concurseiro e Vou Passar\u201d est\u00e3o tendo dificuldades para abrir uma turma voltada \u00e0 atender pessoas com s\u00edndrome de Down."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u4e00\u6642\u7684\u306a\u4ed5\u4e8b\u306e\u5229\u70b9\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3059\u308b - \u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "link": "http://emtempo.com.br/economia/130621/voce-sabe-quais-os-beneficios-de-um-trabalho-temporario-confira-video",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "O fim do ano chegou e, nesse per\u00edodo, aumenta a demanda de trabalhadores tempor\u00e1rios tanto no com\u00e9rcio quanto na ind\u00fastria. Essa \u00e9 uma m\u00e3o de obra que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8\u30d0\u30f3\u30b3\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30c7\u30b3\u30ea\u30c0\u3092\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u958b\u50ac\u3057\u307e\u3059\u3002\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3067\u30a2\u30de\u30be\u30ca\u30b9",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/vencer/circuito-banco-do-brasil-de-corrida-ocorre-neste-domingo-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 Cerca de dois mil competidores participam do Circuito Banco do Brasil de Corrida, que ocorre em Manaus, neste domingo (9), \u00e0s 6h30. O Shopping ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u8cea\u3068\u306e\u6697\u6bba\u3067\u30bb\u30a2\u30e9\u306b10\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304c\u6b7b\u4ea1 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/brasil/assalto-com-refens-deixa-mais-de-10-mortos-no-ceara/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:37 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Ao menos doze pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a dois bancos com ref\u00e9ns na madrugada desta sexta-feira (7), em Milagres, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u306f\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u72a0\u7272\u8005\u3092\u8a98\u81f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b2\u30a4\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b - M\u00e1rioAdolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/quadrilha-usa-aplicativo-gay-para-atrair-vitimas-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:40 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Nos \u00faltimos meses, uma quadrilha formada por homens, est\u00e1 usando o sexo para atrair v\u00edtimas pelo aplicativo \u201cGrindr\u201c, com o intuito de roubos em Manaus."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a2\u30de\u30be\u30fc\u30cb\u30a2\u3067\u3001\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u3067\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u89b3\u5149\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b9\u6cd5\u3092\u8b70\u8ad6\u3059\u308b",
            "link": "http://portalamazonia.com/noticias/conferencia-debate-caminhos-para-o-turismo-sustentavel-na-amazonia-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://portalamazonia.com",
            "desc": "Confer\u00eancia debate caminhos para o Turismo Sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia, em Manaus."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u5e83\u5834\u3067\u8a71\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u30cf\u30fc\u30d5\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u304c\u982d\u3067\u6483\u305f\u308c\u308b\u306e\u3092\u6b62\u3081\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/detento/detento-do-semiaberto-e-executado-com-tiro-na-cabeca-enquanto-conversava-em-praca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Um detento do regime semiaberto identificado como Carlos Rondinelli Costa de Oliveira, 30, foi assassinado na noite dessa sexta-feira (7) em ..."
        },
        {
            "title": "1\u6b73\u306e\u8d64\u3061\u3083\u3093\u306f\u591c\u660e\u3051\u306b\u5c4b\u5185\u3067\u30ec\u30a4\u30d7\u3055\u308c\u308b\u3002\u5bb9\u7591\u8005\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/bebe-de-1-ano-e-estuprado-dentro-de-casa-no-alvorada-suspeito-do-crime-e-preso",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:18 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Um agricultor de 57 anos foi flagrado na manh\u00e3 de ontem (5) abusando sexualmente de um beb\u00ea de 1 ano e oito meses de idade no quintal de uma resid\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30de\u30be\u30ca\u30b9\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u3001\u6587\u5316\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u3067\u306e\u97f3\u697d\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/plus/show-no-teatro-amazonas-e-outros-eventos-com-musica-na-agenda-cultural/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:12 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Junior Rodrigues comemora 30 anos de samba, no Teatro, nesta sexta, com participa\u00e7\u00e3o de Dudu Brasil e do projeto 'Elas Cantam Samba', protagonizado por ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u98fe\u3089\u308c\u305f\u96c6\u56e3\u4ea4\u901a\u30d0\u30b9\u306f\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u5730\u533a\u306b\u559c\u3073\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u307e\u3059 - M\u00e1rioAdolfo",
            "link": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br/onibus-do-transporte-coletivo-decorado-para-o-natal-leva-alegria-aos-bairros-de-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:19 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9",
            "source_url": "https://www.blogdomarioadolfo.com.br",
            "desc": "Decora\u00e7\u00e3o natalina, papai e mam\u00e3e noel, al\u00e9m de muita divers\u00e3o. \u00c9 assim que pelo sexto ano consecutivo a Expresso Coroado personaliza um dos \u00f4nibus da ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30fc\u30b9\u306f\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u305f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u98df\u7ce7\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3059 -  Diario da Amazonas",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/vencer/corrida-visa-coletar-alimentos-para-venezuelanos-acolhidos-em-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "Manaus \u2013 A prefeitura abriu as inscri\u00e7\u00f5es para a primeira Corrida e Caminhada Manaus #ComOsRefugiados, que ocorrer\u00e1 no bairro Ponta Negra, zona oeste, ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c2\u56de\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\u30d0\u30c8\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30ebFluxo Movimenta\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc -  Viva Manaus",
            "link": "https://vivamanaus.com/2018/12/07/2o-festival-de-batalhas-urbanas-fluxo-movimenta-teatro-da-instalacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30d0\u30de\u30ca\u30a6\u30b9",
            "source_url": "https://vivamanaus.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo domingo, 9/12, a partir das 14h, acontece o 2\u00ba Festival de Batalhas Urbanas Fluxo, no Teatro da Instala\u00e7\u00e3o, Centro."
        },
        {
            "title": "\u9283\u306815,000\u30c9\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u308b\u5973\u6027\u306f\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u8b66\u5bdf\u306b\u8cc4\u8cc2\u3092\u304b\u3051\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/drogas/com-pistola-e-mais-de-r-15-mil-mulheres-tentam-subornar-policiais-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pol\u00edcia prendeu na noite dessa quinta-feira (6), duas mulheres de 26 e 35 anos que estavam transportando drogas, arma em um carro no bairro ..."
        },
        {
            "title": "Adail Pinheiro\u306f\u3001\u8cc7\u6e90\u306e\u8aa4\u7528\u306e\u305f\u3081\u306b57\u5e74\u9593\u5211\u52d9\u6240\u306b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u308b|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/adail-pinheiro-e-condenado-a-57-anos-de-prisao-por-desvios-de-recursos",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Ex-prefeito de Coari condenado por explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes e corrup\u00e7\u00e3o ativa passou pela triagem do CDPM 2, em Manaus, nesta ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u3067\u3059\u304b\uff1f\u4fa1\u683c\u3068\u30b1\u30a2\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u6642\u9593\u5185\u306b",
            "link": "http://emtempo.com.br/economia/130489/vai-comprar-pisca-pisca-para-o-natal-em-manaus-veja-precos-e-cuidados",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "Qualidade e pre\u00e7o baixo s\u00e3o os principais crit\u00e9rios que o consumidor leva em considera\u00e7\u00e3o ao comprar os enfeites de Natal no centro de Manaus."
        },
        {
            "title": "\u884c\u653f\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u306fAmazonas\u3067\u521d\u3081\u3066\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/educacao/doutorado-em-administracao-sera-oferecido-pela-primeira-vez-no-amazonas/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:05 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 O Centro Universit\u00e1rio de Ensino Superior do Amazonas (Ciesa) em parceria com a Universidade de Fortaleza (Unifor), disponibilizaram o edital ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306f\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3055\u308c\u305f150\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3092\u6cbb\u7642\u3059\u308b -  Diario da Amazonas",
            "link": "http://diariodoamazonas.com.br/cidades/amazonas/orgaos-tratam-sobre-150-venezuelanos-acampados-em-rodoviaria-de-manaus/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://diariodoamazonas.com.br",
            "desc": "A equipe \u00e9 formada por governo do Amazonas, Prefeitura de Manaus e Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Vivem em torno da rodovi\u00e1ria 150 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u306f\u3001\u30bb\u30df\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306e\u56da\u4eba\u304c\u9283\u5668\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u8eca\u4e21\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/em-manaus-detento-do-regime-semiaberto-e-preso-dentro-veiculo-de-aplicativo-portando-arma-d",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A pol\u00edcia prendeu o detento do regime semiaberto Lucas Mota Butel, 21, na madrugada desta sexta (7), na avenida do Turismo, no bairro Tarum\u00e3, ..."
        },
        {
            "title": "\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30ac\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u524d\u306b\u99d0\u8eca\u5834\u3092500\u30c9\u30eb\u3067\u975e\u96e3\u3059\u308b|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/motorista-e-condenado-em-r-500-mil-por-estacionar-em-frente-a-garagem-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 15:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Juiz decidiu que estacionar o pr\u00f3prio carro impedindo a sa\u00edda de garagem de outra pessoa rende processo e pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais."
        },
        {
            "title": "Feirinha de Artesanato do Prosamim\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u307e\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3059\uff087\uff09 -  IN TIME",
            "link": "http://emtempo.com.br/cultura/130482/feirinha-de-artesanato-do-prosamim-e-realizada-ate-sexta-feira-7",
            "pub_date": "2018-12-06 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "A Feirinha de Artesanato do Programa Social e Ambiental dos Igarap\u00e9s de Manaus (Prosamim) ser\u00e1 realizada at\u00e9 sexta-feira (7), das 15h30 \u00e0s 17h, na sede da ..."
        },
        {
            "title": "\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u6050\u308c\u3066\u3001\u5973\u6027\u306f\u8b66\u5bdf\u306b\u304a\u91d1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068PM  -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/por-medo-de-ser-presa-mulher-oferece-dinheiro-a-policiais-diz-pm/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:29 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Duas mulheres foram presas, na noite dessa quinta-feira (6), na Rua Nossa Senhora de F\u00e1tima, bairro Cidade de Deus, zona norte de Manaus."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u30672\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 - \u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30c9\u30db\u30e9\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/acidente-de-transito/duas-pessoas-ficam-feridas-em-acidente-de-transito-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-08 00:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Duas pessoas ficaram feridas ap\u00f3s um acidente de tr\u00e2nsito ocorrido na noite desta sexta-feira (7), por volta das 18h, no Complexo Vi\u00e1rio 28 de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f93\u696d\u54e1\u3068\u3057\u3066\u507d\u88c5\u3055\u308c\u305f\u30c8\u30ea\u30aa\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u306e\u5e97\u3067\u4eba\u8cea\u3092\u596a\u3063\u3066\u3001\u5b89\u5168\u306b\u6301\u3061\u5e30\u3063\u3066\u9003\u3052\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30fc - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30fb\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/hoje/news/trio-disfarcado-de-funcionarios-faz-refens-em-loja-de-motos-e-tenta-fugir-levando-cofre",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Vestindo uniformes do estabelecimento, eles acabaram detidos e o valor roubado foi recuperado. Quando a pol\u00edcia chegou ao local, o cofre da loja j\u00e1 estava no ..."
        },
        {
            "title": "NGO\u306fAM-EM TEMPO\u3067\u96fb\u529b\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u5b64\u7acb\u3057\u305f\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059",
            "link": "http://emtempo.com.br/ciencia-e-tecnologia-meio-ambiente/130649/ong-beneficia-comunidades-isoladas-com-energia-eletrica-no-am",
            "pub_date": "2018-12-07 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://emtempo.com.br",
            "desc": "A Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental (ONG) Litro de Luz Brasil chegar\u00e1 \u00e0 cidade ribeirinha de Nova Alian\u00e7a, localizada pr\u00f3ximo ao munic\u00edpio de Novo Air\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "&#39;NatAU Animal&#39;\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3001\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u52d5\u7269\u306b\u98df\u7ce7\u3092\u8abf\u9054 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/claro-escuro/campanha-natau-animal-arrecada-mantimentos-a-animais-abandonados/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:34 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Alunos do curso de Medicina Veterin\u00e1ria da Esbam lan\u00e7aram a campanha 'NatAU Animal' para arrecadar doa\u00e7\u00f5es de ra\u00e7\u00e3o, medicamentos e ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u6b21\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u3001Sine\u306f30\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/sine-oferece-30-vagas-de-emprego-na-proxima-segunda-feira-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Na pr\u00f3xima segunda-feira (10), a Secretaria de Estado do Trabalho (Setrab) vai ofertar 30 vagas de emprego para os trabalhadores de Manaus."
        },
        {
            "title": "TRT\u306f\u8077\u5834\u3067\u30ad\u30b9\u3057\u3066\u3044\u308b\u5973\u6027\u306e\u7406\u7531\u3092\u7121\u52b9\u306b\u3059\u308b|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/trt-anula-justa-causa-de-mulher-demitida-por-beijar-colega-no-local-de-trabalho",
            "pub_date": "2018-12-06 15:21:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o \u2013 AM/RR (TRT11) anulou a demiss\u00e3o por justa causa de uma auxiliar de farm\u00e1cia que foi dispensada por ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306b2,100\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u89b3\u5149\u5ba2\u304c2\u96bb\u306e\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u8239\u3067\u5230\u7740 -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/mais-de-21-mil-turistas-chegam-manaus-bordo-de-dois-navios-cruzeiros",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Na manh\u00e3 desta sexta-feira, 7/12, mais dois navios cruzeiros atracaram no Porto de Manaus, juntando-se ao franc\u00eas Le Champlain, que chegou \u00e0 cidade na ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u30b9\u30ef\u30a4\u30d7\u3092\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u3068\u3001Suma\u00famaPark Shopping\u3067\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u8d77\u3053\u3059|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/furto-de-chocolate-causa-correria-entre-clientes-no-sumauma-park-shopping",
            "pub_date": "2018-12-06 22:59:54 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Uma tentativa de furto nas depend\u00eancias de uma loja localizada no Suma\u00fama Park Shopping, no bairro Cidade Nova, Zona Norte de Manaus, gerou correria ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u3001\u68ee\u6797\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30b9\u5f37\u76d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u7591\u3044 -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/assalto/em-manaus-suspeito-de-participar-de-assalto-onibus-e-preso-em-matagal",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Um jovem de 18 anos, identificado como Jean Marques Tavares, foi preso suspeito de participar de um assalto a \u00f4nibus da linha 444, na noite ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e3oJorge\u8fd1\u6240\u30677\u4eba\u306e\u7537\u304c\u6b7b\u4ea1 -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/policia/homem-e-morto-com-sete-tiros-no-bairro-sao-jorge-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:45 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 \u00cdtalo Bruno Figueiredo Rodrigues, 20, foi morto com sete tiros na Rua Humberto Campos, bairro S\u00e3o Jorge, zona oeste da capital. A v\u00edtima estava em ..."
        },
        {
            "title": "SEC\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u306e\u6587\u5316\u7a7a\u9593\u3092\u5360\u9818\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u767b\u9332\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b|\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 -  Journal ACr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/sec-abre-inscricoes-de-programa-para-ocupacao-dos-espacos-culturais-do-estado",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Entre as novidades do edital, que passou por um per\u00edodo de consulta p\u00fablica, est\u00e3o uma mudan\u00e7a referente \u00e0 cobran\u00e7a de ingresso e uma pauta did\u00e1tica ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u82e5\u3044\u7537\u3092\u902e\u6355\u3057\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306b\u3042\u308b90\u306e\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0\u30d1\u30c3\u30af\u3067\u5341\u4ee3\u306e\u4eba\u3092\u596a\u3046 -  Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/policial/policia-prende-jovem-e-apreende-adolescente-com-90-trouxinhas-de-drogas-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A Pol\u00edcia Civil, por meio da equipe da Delegacia Especializada em Apura\u00e7\u00e3o de Atos Infracionais (Deaai), sob o comando do delegado Paulo ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u6700\u4f4e\u6e29\u5ea6\u306f\u4eca\u5f8c\u6570\u65e5\u306723\u2103\u306b\u9054\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3001\u3068Inmet |\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/manaus-registra-segundo-dia-mais-chuvoso-e-menor-minima-do-mes-nesta-sexta-7",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:46 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O volume de precipita\u00e7\u00e3o registrado em Manaus at\u00e9 o come\u00e7o da tarde (37,6 mm) fez com que esta sexta-feira (7) j\u00e1 seja o segundo dia mais chuvoso do m\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "Ifam\u306e\u5b66\u751f\u306fboi-bumb\u00e1\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b|\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b - \u96d1\u8a8cA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/cotidiano/news/alunos-do-ifam-conquistam-medalha-na-india-com-apresentacao-de-boi-bumba",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:11 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Competi\u00e7\u00e3o foi na categoria de apresenta\u00e7\u00f5es culturais e, ao final do evento, grupo foi convidado a repetir apresenta\u00e7\u00e3o do boi-bumb\u00e1 Garantido."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cb\u30e9\u9996\u76f8\u3001\u30a4\u30ac\u30e9\u30da\u306e\u6392\u6c34\u3068\u6d5a\u6e2b\u4f5c\u696d\u3092\u8abf\u67fb -  D24am.com",
            "link": "http://d24am.com/amazonas/prefeito-de-manaus-vistoria-obras-de-drenagens-e-dragagens-de-igarapes/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:42 GMT",
            "source_nm": "D24am.com",
            "source_url": "http://d24am.com",
            "desc": "Manaus \u2013 Mesmo com fortes chuvas na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), o prefeito de Manaus Arthur Virg\u00edlio Neto, esteve acompanhado do secret\u00e1rio municipal de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u5e83\u5834\u3067\u982d\u3092\u6253\u3061\u6bba\u3057\u305f\u7537 -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/homem-e-morto-com-um-tiro-na-cabeca-em-praca-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Carlos Rondinell Costa de Oliveira, 30, o \u201cRod\u201d, foi morto com um tiro na cabe\u00e7a na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), na pra\u00e7a N\u00e9stor Nascimento, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304c\u6c34\u66dc\u65e5\uff0812\uff09\u304b\u3089\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u56de\u308a\u307e\u3059\u3002\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 -  Journal ACr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/caravana-de-natal-da-coca-cola-circula-em-manaus-a-partir-de-quarta-12",
            "pub_date": "2018-12-07 19:16:57 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A Caravana de Natal da Coca-Cola ir\u00e1 iluminar as ruas da capital amazonense a partir da pr\u00f3xima quarta-feira (12), \u00e0s 19h30, e o primeiro lugar que receber\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u6025\u901f\u306aHIV\u691c\u67fb\u306e\u63d0\u4f9b\u304c\u5f37\u5316\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/oferta-de-teste-rapido-para-hiv-e-intensificada-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 21:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Como parte das a\u00e7\u00f5es da Campanha Dezembro Vermelho, a Prefeitura de Manaus, por meio da Secretaria Municipal de Sa\u00fade (Semsa), est\u00e1 intensificando a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b3\u30f3\u306f\u3001\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u6771\u30be\u30fc\u30f3\u3067\u6e80\u4e86\u3057\u305f700kg\u306e\u98df\u7ce7\u3092\u5e02\u5834\u306b\u6295\u5165\u3059\u308b|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/mercadinho-e-interditado-com-700-kg-alimentos-vencidos-na-zona-leste-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:53 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Um mercadinho localizado no bairro S\u00e3o Jos\u00e9 3, Zona Leste de Manaus foi interditado por irregularidades na manh\u00e3 desta sexta-feira (7). No local, foram ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u30de\u30f3\u3068\u9ad8\u9f62\u8005\u306e\u6b7b\u306f\u60c5\u71b1\u306e\u72af\u7f6a\u3060\u3063\u305f\u3068SSP-AM\u306e\u982d\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/morte-de-vendedor-e-idosa-foi-crime-passional-afirma-titular-da-ssp-am",
            "pub_date": "2018-12-07 01:01:33 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Sobre a idosa, o secret\u00e1rio Amadeu Soares informou que \u201cela morreu por estar no local e hora errada\u201d"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u5371\u967a\u306a\u5730\u57df\u306b\u4f4f\u3080\u4eba\u3005\u306e\u5927\u96e8 - \u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30c9\u30db\u30e9\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/noticia-hoje/fortes-chuvas-preocupam-moradores-de-area-de-risco-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Os constantes temporais que tem atingido a cidade nos \u00faltimos dias tem deixado a popula\u00e7\u00e3o apreensiva na capital, sobretudo, os moradores ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30d0\u30b6\u30fc\u30eb\u306f\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\uff087\uff09\u7279\u5225\u306a\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3059\u3002\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8 -  Journal ACr\u00edtica",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/entretenimento/news/bazar-da-cris-inicia-edicao-de-natal-nesta-sexta-feira-7",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A edi\u00e7\u00e3o de Natal do Super Bazar da Cris come\u00e7a hoje, 7, com uma programa\u00e7\u00e3o especial e recheada de novidades para o p\u00fablico aproveitar esse clima de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u7159\u306e\u30ea\u30f3\u30b0\u3092\u4f9b\u7d66\u3059\u308b\u3068\u7591\u308f\u308c\u308b\u30c0\u30d6\u30eb\u30b9 -  Portal do Holanda",
            "link": "http://www.portaldoholanda.com.br/manaus-3/dupla-suspeita-de-abastecer-bocas-de-fumo-e-presa-em-manaus",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Vagner Silva dos Santos, 32, e Erandir Mota da Silva, 33, foram presos na noite dessa quinta-feira (6) com 16 tabletes de drogas em uma rua no ..."
        },
        {
            "title": "\u5348\u524d\u4e2d\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u533b\u5e2b\u306e94\u306e\u5834\u6240\u306f\u6e80\u305f\u3055\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u308f\u305a\u304b22\u4eba\u304c\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/mais-medicos-94-vagas-ainda-nao-foram-preenchidas-no-amazonas",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:33 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "Termina hoje o prazo para m\u00e9dicos brasileiros se inscreverem no programa Mais M\u00e9dicos, do Governo Federal. At\u00e9 o fim da tarde ontem, 115 vagas ainda ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u52d5\u8eca\u904b\u8ee2\u8005\u306fAvenida das Flores\u306e\u65b9\u5411\u6a19\u8b58\u306e\u4e0d\u8db3\u306b\u3064\u3044\u3066\u4e0d\u5e73\u3092\u8a00\u3046|\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/motoristas-reclamam-da-falta-de-placas-de-orientacao-na-avenida-das-flores",
            "pub_date": "2018-12-07 06:38:04 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "A falta de placas de orienta\u00e7\u00e3o de destino na Avenida das Flores tem sido motivo de reclama\u00e7\u00e3o por parte dos motoristas que frequentam o prolongamento da ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30e2\u30fc\u30eb\u306b\u4fb5\u5165\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u3001\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u898b\u821e\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u4eba\u305f\u3061\u306e\u30d3\u30c7\u30aa -  Portal do Holanda",
            "link": "https://portaldoholanda.com.br/policial/video-mostra-pessoas-em-panico-durante-tentativa-de-roubo-em-shopping-de-manaus",
            "pub_date": "2018-12-06 23:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - Uma tentativa de roubo causou p\u00e2nico em clientes do circulavam na tarde desta quinta-feira (6)no shopping Suma\u00fama, localizado no bairro ..."
        },
        {
            "title": "\u7525\u306e\u30d2\u30e9\u30ea\u30fc\u304c\u6bcd\u89aa\u3068\u3057\u3066\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u30de\u30ca\u30a6\u30b9 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebA\u30af\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "https://www.acritica.com/channels/manaus/news/vendedor-encontrado-morto-ao-lado-da-tia-no-hileia-considerava-a-parente-como-mae",
            "pub_date": "2018-12-06 18:26:57 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.acritica.com",
            "desc": "O vendedor Alexsandro Mateus Ara\u00fajo de Lima, 31, encontrado morto ao lado da tia Arlete Pinheiro de Ara\u00fajo, 70, na noite dessa ter\u00e7a-feira (4), na casa onde ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30d3\u30c7\u30aa\u300cZ\u00e9Roberto da Compensa\u300d\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b\u3068\u7591\u308f\u308c\u308b\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc -  Portal do Holanda",
            "link": "https://www.portaldoholanda.com.br/policial/adolescente-suspeito-de-gravar-video-homenageando-ze-roberto-da-compensa-e-apreendido-em-ma",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.portaldoholanda.com.br",
            "desc": "Manaus/AM - A Pol\u00edcia Militar por meio da 3\u00aa Companhia Interativa Comunit\u00e1ria (CICOM), deteve na madrugada desta quarta-feira (5), um adolescente que foi ..."
        }
    ]
}