{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJtZHpoNVpCSUZjSFF0UWxJb0FBUAE?hl=pt-BR&gl=BR&ceid=BR:pt-419",
    "language": "pt-BR",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5dde\u306e\u505c\u6b62\u5f8c\u3001\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u30ed\u30e9\u30a4\u30de - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed\u306b\u7d71\u5408\u7684\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2018/12/apos-paralisacao-estadual-temer-anuncia-intervencao-integral-em-roraima.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u6c0f\u306f\u3001Bolsonaro\u304c\u3059\u3067\u306b\u6295\u8cc7\u3092\u5897\u3084\u3057\u305f$ 3,360\u5104\u3092\u6b8b\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/temer-deixa-para-bolsonaro-r-336-bi-em-investimentos-ja-engatilhados.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O governo Michel Temer deixar\u00e1 como heran\u00e7a ao menos R$ 335,6 bilh\u00f5es de investimentos j\u00e1 engatilhados, fruto de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es realizadas ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u30fc\u6c0f\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u4eba\u751f\u3092\u300c\u6065\u305a\u3079\u304d\u300d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8abf\u67fb\u306b\u3064\u3044\u3066\u5fc3\u914d\u3057\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/06/temer-afirma-que-tentaram-desgracar-a-vida-dele-e-diz-nao-se-preocupar-com-investigacoes.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Presidente deu declara\u00e7\u00f5es durante encontro com jornalistas de ve\u00edculos estrangeiros. Na entrevista, disse que deixar\u00e1 o governo com a sensa\u00e7\u00e3o de que foi ..."
        },
        {
            "title": "\u9670\u8b00\u3001\u544a\u767a\u3001\u60b2\u3057\u307f",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/intrigas-acusacoes-e-magoas/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:06 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "VEJA teve acesso a depoimentos in\u00e9ditos em que Temer relata os bastidores da pior crise de sua administra\u00e7\u00e3o e diz que foi aconselhado a antecipar ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u306e1\u5e74\u534a\u5f8c\u3001\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u306e\u5144\u5f1f\u306f25\u5104\u8c6a\u30c9\u30eb\u30ea\u30c3\u30c1\u3067\u3042\u308b--UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/12/02/um-ano-e-meio-apos-audio-de-temer-irmaos-batista-estao-r25-bi-mais-ricos.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 13:48:03 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Um ano e meio ap\u00f3s as dela\u00e7\u00f5es dos irm\u00e3os Joesley e Wesley Batista virem \u00e0 tona, a JBS, dona da Friboi, voltou a se recuperar --e os dois est\u00e3o R$ 2,5 ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u51b7\u305f\u3044\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u306f\u7d76\u5bfe\u7684\u306a\u771f\u5b9f\u3067\u3059\u300d\u653f\u5e9c\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30c6\u30ca\u30fc - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fbO\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30dc",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/a-historia-do-cafe-frio-uma-verdade-absoluta-diz-temer-sobre-fim-de-governo-23281390",
            "pub_date": "2018-12-04 23:52:29 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u3078\u306e\u62db\u5f85\u72b6\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30f3\u30de\u30fc|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/michel-temer-orgulhoso-por-convites-a-ministros/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer anda orgulhoso pelo fato de seus ministros serem aproveitados por Bolsonaro e outros governadores. \u201cProva que fiz uma \u00f3tima equipe\u201d."
        },
        {
            "title": "1\u30f6\u6708\u5f8c\u306b\u6050\u6016\u3092\u611f\u3058\u308b - \u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/temer-de-volta-pra-casa-em-1-mes/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:42:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Daqui 1 m\u00eas Michel Temer, o Tinhoso, voltar\u00e1 pra casa e em seu lugar assumir\u00e1 o Coiso, isto \u00e9, Jair Bolsonaro. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "G20\u306b\u3088\u308b\u30c6\u30ca\u30fc\u306e\u9759\u304b\u306a\u6d41\u308c -  THE COUNTRY\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/01/politica/1543692230_590090.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://brasil.elpais.com",
            "desc": "Na foto de fam\u00edlia dos l\u00edderes do G20, Michel Temer ficou isolado numa das laterais, justo debaixo do questionado pr\u00edncipe herdeiro saudita Mohamed Bin ..."
        },
        {
            "title": "Raquel Dodge\u306f\u3001Temer\u304c\u53d7\u52d5\u7684\u306a\u8150\u6557\u3092\u5b9f\u8df5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bSTF\u306b\u6307\u793a\u3059\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/03/raquel-dodge-diz-ao-stf-haver-elementos-de-que-temer-praticou-corrupcao-passiva.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u30fc\u6c0f\u306f\u3001\u5f7c\u304c20\u4e16\u7d00\u306b\u56fd\u3092\u6301\u3061\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u914d\u9054\u3057\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/temer-diz-que-pegou-pais-no-seculo-20-e-entrega-no-seculo-21/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:47:11 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30a4\u30e9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u306f\u3001\u30c6\u30de\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u9053\u5fb3\u7684\u306a\u300d\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u304c\u56fd\u306e\u9032\u6b69\u3092\u59a8\u3052\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,moreira-franco-diz-que-campanha-moral-contra-temer-impediu-avanco-do-pais,70002634100",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30b5\u30fc\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u5e83\u5834\u3092\u958b\u8a2d\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-pretende-encerrar-mandato-com-inauguracao-de-trecho-do-sao-francisco/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:31 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer pediu \u00e0 Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco (Codevasf ) para inaugurar o trecho leste da transposi\u00e7\u00e3o, perto da cidade ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u30fc\u7d4c\u6e08\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u305f\u3081\u306b\u5909\u5316\u3059\u308bLRF\u3092\u8a08\u753b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u62d2\u5426\u6a29\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2018/12/06/equipe-economica-de-temer-avalia-sugerir-veto-ao-projeto-que-muda-lrf-para-beneficiar-municipios.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "A equipe econ\u00f4mica de Michel Temer \u00e9 contra o projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional que afrouxa a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) e ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30cd\u30e9\u30fc\u5927\u81e3\u3001\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bb\u30ab\u7267\u5e2b\u304c\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u3068\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u30d1\u30eb\u30de\u30b9\u3067\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u304f -  JM News  - \u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30b5\u30a4\u30c8",
            "link": "https://www.jmnoticia.com.br/2018/12/07/ministro-de-temer-pastor-ronaldo-fonseca-prega-em-conferencia-em-palmas-neste-sabado-e-domingo/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "JM\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u798f\u97f3\u30b5\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://www.jmnoticia.com.br",
            "desc": "O ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pastor Ronaldo Fonseca ser\u00e1 o preletor oficial da Confer\u00eancia de Mulheres, Jovens e Miss\u00f5es da ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c3\u30c1\u30de\u30f3\uff1a\u30c6\u30f3\u30e9\u30fc\u306e\u65b0\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u304c\u5931\u696d\u3068\u8ca7\u56f0\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/376690/Pochmann-neoliberalismo-de-Temer-produz-desemprego-e-pobreza.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Marcio Pochmann, na Rede Brasil Atual - No encontro com empres\u00e1rios realizado em Nova York no dia 21 de setembro de 2016, Temer afirmou que a ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30b7\u30a7\u30d3\u30ad\uff1a\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u6539\u9769\u304c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u512a\u5148\u4e8b\u9805 - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.midianews.com.br/politica/temer-reforma-da-previdencia-e-prioridade-para-bolsonaro/339247",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer fez neste s\u00e1bado (1\u00ba) um balan\u00e7o das realiza\u00e7\u00f5es do governo federal na regi\u00e3o Nordeste do pa\u00eds. Ao conceder entrevista para o ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro  -  EXAME\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30e9\u30fc\u306e\u795d\u798f\u3055\u308c\u305f\u907a\u7523",
            "link": "https://exame.abril.com.br/blog/sergio-vale/a-heranca-bendita-de-temer-para-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O governo Temer vai terminando, com marcas excepcionais tanto do lado positivo quanto do negativo. Talvez ser\u00e1 o presidente na hist\u00f3ria mais controvertido ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30de\u30fc\u306f\u30db\u30bb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30a8\u30bf\u5143\u30ed\u30fc\u30b5\u30a4\u30de\u77e5\u4e8bG1\u306e\u6b7b\u3092\u60bc\u3080",
            "link": "https://g1.globo.com/rr/roraima/noticia/2018/12/07/michel-temer-lamenta-morte-de-jose-de-anchieta-ex-governador-de-roraima.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Pol\u00edtico teve infarto e morreu em hospital na noite dessa quinta-feira (6); corpo \u00e9 velado em Boa Vista."
        },
        {
            "title": "&#39;\u4eba\u6c17\u306e\u884c\u70ba\u306f\u4eca\u65e5\u7406\u89e3\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u660e\u65e5\u62cd\u624b\u304c\u304b\u304b\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/atos-populares-nao-sao-compreendidos-hoje-mas-sao-aplaudidos-amanha-diz-temer,78fb2bd76cdd5b0da10dc1a6531259bao9ll198i.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:14 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer inaugurou nesta sexta-feira, 7, a galeria de retratos dos secret\u00e1rios de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, no pr\u00f3prio edif\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u3001\u5927\u80c6\u306a\u653f\u5e9c\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u5c06\u6765\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com.br/politica/703546/temer-diz-que-fez-um-governo-ousado-e-que-sera-reconhecido-no-futuro",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:41 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com.br",
            "desc": "Faltando menos de um m\u00eas para concluir o mandato, o presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (MDB), disse que fez um governo \"de ousadia\" e que no futuro ..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u3051\u5bb9\u8d66\u306e\u306a\u3044\u6016\u3055\u3001\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u672c\u8cea\u7684\u306a|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/com-medo-de-devassa-temer-so-assina-o-essencial/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:02:27 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer anda hiper-cauteloso na reta final de governo. Com medo de uma devassa de Bolsonaro em suas \u00faltimas medidas, ele s\u00f3 assina o que ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u6642\u4ee3\u306e\u5371\u6a5f\u5f8c\u3001\u30e2\u30ed\u306ePF\u306f\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u72af\u7f6a\u3092\u512a\u5148\u3059\u308b - \u30df\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.midianews.com.br/politica/apos-crises-na-era-temer-pf-de-moro-vai-priorizar-crimes-de-politicos/339355",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.midianews.com.br",
            "desc": "Sob o comando do futuro ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, a nova dire\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal pretende reestruturar e refor\u00e7ar o grupo respons\u00e1vel por investigar ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ea\u30a2\u306fIbanez\u3092\u6a2a\u65ad\u3057\u3066Lummertz\u3092\u79d8\u66f8\u3068\u3057\u3066\u78ba\u8a8d\u3059\u308b|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-atravessa-ibaneis-ao-confirmar-lummertz-em-secretaria/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30de\u30fc\u306f\u9ad8\u539f\u3092\u91d1\u878d\u5e02\u5834\u306e\u300c\u611f\u8b1d\u300d\u3067\u53bb\u308b|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-em-lua-de-mel-com-o-mercado-financeiro/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:22 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Presidente ouviu elogios em almo\u00e7o com investidores."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u304b\u3089\u3001Temer\u306f\u5317\u6771\u90e8\u306e2\u3064\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4f55\u767e\u4e07\u3068\u3044\u3046\u4eba\u3005\u3092\u89e3\u653e\u3057\u307e\u3059 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/de-saida-temer-libera-milhoes-para-duas-obras-no-nordeste-23287688",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:32 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "S\u00f3 o Canal do Sert\u00e3o Alagoano receber\u00e1 R$ 61 milh\u00f5es."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u540c\u76df\u56fd\u306f\u3001\u5e74\u91d1\u6539\u9769\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u751f\u5b58\u80fd\u529b\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b - Di\u00e1riode Pernambuco",
            "link": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,770277/aliados-de-bolsonaro-avaliam-viabilidade-de-aprovar-reforma-da-previde.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diariodepernambuco.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Planalto  -  G1\u306e\u884c\u52d5\u3067\u82e5\u3044\u79d1\u5b66\u8005\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3059\u308b\u6050\u6016",
            "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2018/12/05/temer-entrega-premio-jovem-cientista-em-ato-no-planalto.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Criado em 1981, pr\u00eamio \u00e9 uma inciativa do Conselho de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Roberto Marinho e outras ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ea\u30a2\u306f\u30c6\u30de\u30fc\u306e\u5225\u306e\u5927\u81e3\u3092\u5e79\u4e8b\u3068\u3057\u3066\u767a\u8868|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/doria-anuncia-mais-um-ministro-de-temer-como-secretario/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:15 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O governador eleito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria acaba de anunciar o nome de Vinicius Lummertz para a secretaria de Turismo do estado nesta quinta (6)."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d3\u30fc\u3078\u306e\u6050\u6016\u3068CNH\u3067\u306e\u30d0\u30fc\u5909\u66f4|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/temer-cede-ao-lobby-e-barra-mudancas-na-cnh/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:41 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Michel Temer cedeu ao lobby de emiss\u00e1rios que bateram \u00e0 sua porta recentemente e barrou mudan\u00e7as no processo de renova\u00e7\u00e3o da CNH. Era prevista ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30ab\u30fc\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u6d88\u6ec5\u3092\u52a0\u901f\u3055\u305b\u3001\u30ec\u30a4\u30aa\u30d5\u3092\u5bb9\u6613\u306b\u3059\u308b\u6cd5\u4ee4\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b -  CBN",
            "link": "https://cbn.globoradio.globo.com/media/audio/230777/temer-assina-decreto-que-acelera-extincao-de-estat.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "CBN",
            "source_url": "https://cbn.globoradio.globo.com",
            "desc": "Texto determina que empresas mantenham apenas 5% do quadro atual de trabalhadores. A partir de agora, liquida\u00e7\u00e3o da empresa ser\u00e1 de responsabilidade ..."
        },
        {
            "title": "DF\u306e\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u306f\u3001\u7ba1\u7406\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c6\u30f3\u30de\u30fc\u306e\u5225\u306e\u5927\u81e3\u3092\u62db\u5f85|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/governador-eleito-do-df-convida-mais-um-ministro-de-temer-para-sua-gestao/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:18 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Governador eleito do Distrito Federal, Ibaneis Rocha convidou mais um nome de Michel Temer para assumir uma pasta em sua gest\u00e3o. Trata-se de Vinicius ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u30fc\u306f\u8b70\u4f1a\u304c\u300c\u6df7\u4e71\u3057\u306a\u3044\u300d\u3068\u8ff0\u3079Bolsonaro\u8a08\u753b -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/temer-diz-que-congresso-nao-vai-atrapalhar-planos-de-bolsonaro-23284155",
            "pub_date": "2018-12-06 02:16:31 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Em entrevista \u00e0 TV Brasil na noite desta quarta-feira, o presidente Michel Temer elogiou o presidente eleito Jair Bolsonaro e disse que o maior ..."
        },
        {
            "title": "\u4efb\u671f\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u3001\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u653f\u5e9c\u304c &quot;\u52dd\u5229&quot;\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/no-fim-do-mandato-temer-diz-que-seu-governo-termina-vitorioso/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer disse nesta ter\u00e7a-feira (4) que seu governo termina \u201cvitorioso\u201d. Em homenagem recebida em Bras\u00edlia, ele agradeceu a setores da ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30e9\u30fc\u306e\u30b8\u30ec\u30f3\u30de\uff1a\u81ea\u6cbb\u4f53\u3092\u89e3\u653e\u3059\u308b\u304b\u3057\u306a\u3044\u304b\uff1f -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/o-dilema-de-temer-liberar-ou-nao-gastos-dos-municipios-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "A C\u00e2mara aprovou ontem um projeto que permite que os munic\u00edpios ultrapassem o limite de gastos com pessoal, caso a receita retraia 10% ou mais."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u6c0f\u306f\u3001Bolsonaro  -  Jornal O Globo\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/temer-diz-que-nao-aceitaria-assumir-embaixada-se-fosse-convidado-por-bolsonaro-23282331",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:27 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "Desde que a hip\u00f3tese de assumir o cargo de embaixador na It\u00e1lia foi ventilada na imprensa, o presidente Michel Temer n\u00e3o se manifestou publicamente sobre ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u306f\u300c\u4ed6\u306e\u8ab0\u3082\u300d\u5f7c\u3092\u63a2\u3057\u3066\u300c\u52dd\u5229\u300d\u653f\u5e9c\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3046\u3002",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/temer-diz-que-ninguem-mais-o-procura-e-ve-fim-de-governo-vitorioso/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:58:48 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer afirmou nesta ter\u00e7a-feira, 4, que seu governo chega ao fim \u201cvitorioso\u201d e, em tom de brincadeira, disse que neste fim de mandato ..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u306f\u30b5\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u8abf\u6574\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308bTemer\u306eMP\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u63aa\u7f6e\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b -  Extra",
            "link": "https://extra.globo.com/emprego/servidor-publico/plenario-do-stf-vai-decidir-sobre-acao-contra-mp-de-temer-que-adia-reajuste-de-servidores-23278381.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a",
            "source_url": "https://extra.globo.com",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu, nesta segunda-feira, levar para o plen\u00e1rio do Tribunal o julgamento do pedido ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fbO\u30fb\u30b0\u30ed\u30dc\u304b\u3089\u306e\u6050\u308c",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/temer-para-ca-de-marrakech.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Michel Temer desistiu de viajar na semana que vem para Marrakech, onde participaria de uma confer\u00eancia internacional da ONU sobre migra\u00e7\u00e3o.LEIA MA..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30dd\u306fDF\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u5730\u57df\u3092\u5909\u3048\u308b\u6cd5\u5f8b\u3068\u305d\u306e\u5468\u8fba -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-altera-lei-e-entorno-do-df-vira-regiao-metropolitana/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Os munic\u00edpios que compor\u00e3o a regi\u00e3o metropolitana do DF ser\u00e3o definidos por lei complementar."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ca\u30fc\u306fItamaraty  -  Jornal O Globo\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3055\u308c\u305f\u88c5\u98fe\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b",
            "link": "https://epoca.globo.com/expresso/temer-cria-condecoracao-vinculada-ao-itamaraty-23279716",
            "pub_date": "2018-12-04 16:00:40 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "N\u00e3o h\u00e1 uma semana no fim deste governo em que o presidente Michel Temer deixe de criar alguma condecora\u00e7\u00e3o para a posteridade. A mais recente foi ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u30fc\u653f\u6a29\u306e\u533b\u5e2b\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u304b\u3089\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u30b3\u30b9\u30c8 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/custo-de-cubanos-do-programa-mais-medicos-sobe-no-governo-temer-23276077",
            "pub_date": "2018-12-03 06:30:58 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 Embora o n\u00famero de cubanos no programa Mais M\u00e9dicos tenha ca\u00eddo de 10.663 para 8.605 durante o governo Temer , as despesas para pagar ..."
        },
        {
            "title": "\u6050\u6016\u306f\u3001G20\u3067\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u98df\u7ce7\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u3001\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u3092\u6319\u3052\u3066\u3044\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-cita-energia-seguranca-alimentar-e-infraestrutura-no-g20/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Durante sess\u00e3o plen\u00e1ria da C\u00fapula do G20, o presidente Michel Temer pediu hoje (1\u00ba) esfor\u00e7os coletivos e atua\u00e7\u00e3o aberta e integrada para o enfrentamento de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30de\u30fc\u306f\u3001\u96e3\u6c11\u3068\u79fb\u6c11\u3092\u62b1\u3048\u308b\u30a8\u30f3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u306bEX $ 15\u30de\u30a4\u30eb\u3092\u5272\u308a\u5f53\u3066\u307e\u3059",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/temer-destina-r-15-mi-para-entidades-que-acolhem-refugiados-e-imigrantes/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer autorizou o repasse de R$15 milh\u00f5es para o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados (Acnur) e a Organiza\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30a6\u30edGuedes\u306f\u79d8\u66f8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30de\u30fc\u653f\u6a29\u306e\u540d\u524d\u3092\u9078\u3076 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/paulo-guedes-escolhe-nomes-do-governo-temer-para-secretarias-23291312",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:09 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O futuro ministro da Economia, Paulo Guedes, anunciou neste s\u00e1bado mais seis nomes para chefiar secretarias na pasta, incluindo alguns ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u306f\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u547d\u3058\u308b\u3002 NGO\u5927\u81e3\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3092\u5dee\u5225\u3057\u3066\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u3002\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u65b0\u805e\uff088\uff09 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/matheus-leitao/post/2018/12/08/temer-decreta-intervencao-em-roraima-ong-de-ministra-foi-denunciada-por-discriminar-indio-jornais-de-sabado-8.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O Globo mostra, na sua primeira p\u00e1gina, que uma eventual aprova\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para aposentadoria na reforma da Previd\u00eancia geraria uma economia ..."
        },
        {
            "title": "Jinping\u306fTemer\u306b\u8f38\u51fa\u53d6\u5f15\u3092\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30a2\u30c3\u30d7\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u8a00\u3063\u305f -  Globo Rural",
            "link": "https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Politica/noticia/2018/12/jinping-disse-temer-querer-acelerar-negociacao-sobre-exportacoes.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:50:32 GMT",
            "source_nm": "Globo Rural",
            "source_url": "https://revistagloborural.globo.com",
            "desc": "Em nota, o presidente da ABPA, Francisco Turra, disse ter sido informado pelo ministro-chefe da Casa Civil, Eliseu Padilha."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ea\u30a2\u3068\u5f7c\u306e\u79d8\u66f8\u306f\u3001\u518d\u8abf\u6574\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/doria-e-seus-secretarios-podem-ganhar-reajuste/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: Amanda Perobelli/Estad\u00e3o O governador eleito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), e sua equipe podem assumir o mandato em janeiro de 2019 j\u00e1 com reajuste salarial. O presidente da Assembleia Legislativa, Cau\u00ea Macris, colega de partido de Doria, apresentou projeto para reajustar em 2,95% os vencimentos do governador, de R$ 22,3 mil para R$ 23,04 mil; do vice, para R$ 21,8 mil, e dos secret\u00e1rios, para R$ 20,7 mil. O porcentual \u00e9 o IPCA de 2017. A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado determina que os vencimentos sejam definidos de um ano para outro, mas n\u00e3o obriga o adicional. Fica como est\u00e1. Outro projet..."
        },
        {
            "title": "Temer\u306fRoraima\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u306b\u306a\u308b",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-interventor-sera-governador-eleito-23290436",
            "pub_date": "2018-12-08 01:54:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403\u5100",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O presidente Michel Temer decidiu, nesta sexta-feira, decretar interven\u00e7\u00e3o federal em Roraima at\u00e9 o dia 31 de dezembro. Nos \u00faltimos dias, a crise na seguran\u00e7a se agravou no Estado ap\u00f3s policiais civis, militares e agentes penitenci\u00e1rios paralisaram as atividades na semana passada em protesto contra atraso salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. O Estado n\u00e3o paga os servidores da seguran\u00e7a desde outubro. O interventor ser\u00e1 o governador eleito Antonio Denarium (PSL). Ele substituir\u00e1 a governadora Suely Campos (PP) no comando do estado. A interven\u00e7\u00e3o em Roraima ser\u00e1 diferente da ..."
        }
    ]
}