{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFprZURscUVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Towing the car. The Constitutional Tribunal concluded that the fee is not necessary for the issue of the car - fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/pieniadze/prawo/odholowanie-samochodu-trybunal-konstytucyjny-uznal-ze-oplata-nie-jest-konieczna-do/pgv5vwh",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:05 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Supreme Court asks the Constitutional Tribunal about the party&#39;s finances - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Prawo-dla-Ciebie/312069912-Sad-Najwyzszy-pyta-Trybunal-Konstytucyjny-o-finanse-partii.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "S\u0105d Najwy\u017cszy przedstawi\u0142 pytanie prawne do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie sprawozdania partii politycznej o \u017ar\u00f3d\u0142ach pozyskania \u015brodk\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "Lifting the 30-fold limit. PiS may return to this idea, but after the election - Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wiadomosci/artykul/zniesienie-limitu-30-krotnosci-pis-moze,96,0,2423136.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:08:00 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny uzna\u0142, \u017ce ustawa znosz\u0105ca limit sk\u0142adek dla najlepiej zarabiaj\u0105cych etatowc\u00f3w jest niezgodna z Konstytucj\u0105. Wed\u0142ug \"Gazety ..."
        },
        {
            "title": "A healthy or sick self-employed person pays the same health contribution - sentence of the Constitutional Tribunal - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/ZUS/312049951-Zdrowy-czy-chory-samozatrudniony-placi-taka-sama-skladke-zdrowotna---wyrok-Trybunalu-Konstytucyjnego.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Zdrowy czy chory \u2013 przedsi\u0119biorca prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 musi p\u0142aci\u0107 319,94 z\u0142 sk\u0142adki zdrowotnej miesi\u0119cznie. TK apeluje jednak do rz\u0105du, aby ..."
        },
        {
            "title": "The Constitutional Tribunal is examining the rules on party financing. In the background, the modern - Dziennik.pl report has been rejected",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/wydarzenia/artykuly/586751,sn-pytanie-tk-sprawozdanie-finansowe-partii-nowoczesna.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "S\u0105d Najwy\u017cszy skierowa\u0142 w czwartek pytanie prawne do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego dotycz\u0105ce przepis\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych PKW odrzuca sprawozdania ..."
        },
        {
            "title": "Judgment of the Constitutional Tribunal regarding the Act on the IPN next year - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-wyrok-tk-ws-ustawy-o-ipn-w-przyszlym-roku,nId,2715994",
            "pub_date": "2018-12-05 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The National Court Register wants the Constitutional Tribunal to confirm the constitutionality of its status - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Sedziowie-i-sady/312089981-KRS-chce-by-Trybunal-Konstytucyjny-potwierdzil-konstytucyjnosc-jej-statusu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Krajowa Rada S\u0105downictwa wys\u0142a\u0142a do TK wniosek o zbadanie zgodno\u015bci z konstytucj\u0105 przepis\u00f3w ustawy o KRS. Wniosek dotyczy m.in. powo\u0142ywania ..."
        },
        {
            "title": "The Constitutional Tribunal wants changes in the law regarding towing cars. The expert explains - Polish Radio",
            "link": "http://www.polskieradio.pl/7/473/Artykul/2227207,Trybunal-Konstytucyjny-chce-zmian-w-prawie-dot-holowania-aut-Ekspert-wyjasnia",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "Polish Radio",
            "source_url": "http://www.polskieradio.pl",
            "desc": "Do Rzecznika Praw Obywatelskich wp\u0142ywa\u0142o wiele skarg dotycz\u0105cych holowania samochod\u00f3w pozostawionych w niew\u0142a\u015bciwych miejscach. TK stwierdzi\u0142 ..."
        },
        {
            "title": "Karczewski about the list of deputies regarding abortion: It was unnecessary - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86027/Karczewski-o-liscie-poslow-ws-aborcji-Nacisk-na-TK-byl-niepotrzebny.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Uwa\u017cam, \u017ce ten nacisk na Trybuna\u0142 Konstytucyjny, to by\u0142o niepotrzebne. Mojego podpisu tam nie by\u0142o. Trybuna\u0142 jest niezale\u017cny i powinien dzia\u0142a\u0107 w takim..."
        },
        {
            "title": "The Court: The rules for putting towed cars out of line with the Constitution - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Prawo-drogowe/181209734-Trybunal-oplaty-za.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Przepisy Prawa o ruchu drogowym, kt\u00f3re przewiduj\u0105, \u017ce odholowany na parking pojazd oddaje si\u0119 po okazaniu dowodu op\u0142aty za jego usuni\u0119cie i parkowanie ..."
        },
        {
            "title": "Towed cars in Warsaw can be picked up at no charge. There is a judgment of the Constitutional Tribunal - Czersk NaszeMiasto",
            "link": "http://czersk.naszemiasto.pl/artykul/odholowane-samochody-w-warszawie-mozna-odbierac-bez-oplaty,4909816,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:13:39 GMT",
            "source_nm": "Czersk NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czersk.naszemiasto.pl",
            "desc": "Odholowany za z\u0142e parkowanie samoch\u00f3d musi zosta\u0107 wydany w\u0142a\u015bcicielowi jeszcze przed uiszczeniem karnej op\u0142aty. Tak uzna\u0142 Trybuna\u0142 Konstytucyjny, ..."
        },
        {
            "title": "Retirement without tax and changes in perpetual usufruct. Summary 73. Meetings of the Sejm - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://www.gazetaprawna.pl/artykuly/1382889,73-posiedzenie-sejmu-alimety-emerytura-bez-podatku-uzytkowanie-wieczyste.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:34 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://www.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Powr\u00f3t \u201eemerytury bez podatku\u201d Ostatnie posiedzenie Sejmu przywraca nadziej\u0119 na nieco wy\u017csze emerytury. Chodzi o projekt \u201eemerytura bez podatku\u201d, kt\u00f3ry PSL od miesi\u0119cy forsuje w Sejmie. Zgodnie z jego g\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105, emeryci mieliby otrzymywa\u0107 \u015bwiadczenia w wysoko\u015bci brutto. Cel to likwidacja obci\u0105\u017cenia emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w podatkiem dochodowym od os\u00f3b fizycznych oraz sk\u0142adkami na ZUS. Jak czytamy w uzasadnieniu projektu, zbyt niskie emerytury sta\u0142y si\u0119 coraz powszechniejsze w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w. Obecnie \u015bwiadczenia poni\u017cej emerytury minimalnej tj. 2019,8 z\u0142 miesi\u0119cznie brutto, czyli 878 z\u0142otych na r..."
        },
        {
            "title": "Sloppy financial statements of Nowoczesna rejected by PKW. SN turned to CT - Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/polityka/10174068/niechlujne-sprawozdanie-finansowe-nowoczesnej-odrzuconej-przez-pkw-sn-zwrocil-sie-do-tk.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "Directly",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza nie przyj\u0119\u0142a sprawozdania finansowego partii Nowoczesna. S\u0105d najwy\u017cszy, do kt\u00f3rego wp\u0142yn\u0119\u0142a skarga na uchwa\u0142\u0119 PKW, odes\u0142a\u0142 j\u0105 do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Do dokumentacji dotarli reporterzy RMF FM. Dziennikarze RMF FM informuj\u0105 o \u201ekompromituj\u0105cym\u201d sprawozdaniu finansowym Nowoczesnej i nazywaj\u0105 je \u201ekatalogiem niemal wszystkich b\u0142\u0119d\u00f3w i narusze\u0144 prawa, jakie mo\u017cna pope\u0142ni\u0107 przy gromadzeniu \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142anie partii politycznej\u201d. Posi\u0142kuj\u0105c si\u0119 tre\u015bci\u0105 uchwa\u0142y PKW z 15 pa\u017adziernika tego roku, wskazuj\u0105 przyk\u0142ady nieprawid\u0142owo\u015bci. W licz\u0105cej 9 stron uchwale mo\u017cemy p..."
        },
        {
            "title": "Visitors inform about the current National Court Register - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1380354,wizytatorzy-ostrzegaja-przed-skladem-krs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "\u201eZmuszona jestem jednak zaapelowa\u0107 do Kandydata o powt\u00f3rne rozwa\u017cenie woli poddania si\u0119 ocenie Krajowej Radzie S\u0105downictwa w obecnym jej kszta\u0142cie\u201d \u2013 z otrzymaniem listu tej tre\u015bci musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 osoby, kt\u00f3re staraj\u0105 si\u0119 o stanowiska w s\u0105dach okr\u0119gu warszawskiego. Tamtejsi wizytatorzy postanowili bowiem przy dokonywaniu cz\u0105stkowej oceny kwalifikacji kandydat\u00f3w zwraca\u0107 im uwag\u0119 na w\u0105tpliwo\u015bci, jakie pojawi\u0142y si\u0119 co do obecnego sk\u0142adu rady. Rozwi\u0105zanie po\u015brednie Wizytatorzy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce w ich ocenie powo\u0142anie do KRS przez Sejm 15 s\u0119dzi\u00f3w jest jawnym z\u0142amaniem ustawy zasadniczej, \u201ea nowy ..."
        },
        {
            "title": "The President of the Constitutional Tribunal is responding to the appeal of deputies regarding abortion - Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86118/prezes-tk-odpowiada-na-apel-poslow-ws-aborcji.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Grupa 79. pos\u0142\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem do prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Julii Przy\u0142\u0119bskiej o natychmiastowe wyznaczenie terminu rozprawy ws. zbadania zgodno\u015bci z ustaw\u0105 zasadnicz\u0105 aborcji eugenicznej. Jest odpowied\u017a prezes TK. Trybuna\u0142 Konstytucyjny ju\u017c ponad rok bada wniosek o stwierdzenie niezgodno\u015bci z konstytucj\u0105 tzw. przes\u0142anki eugenicznej zawartej w ustawie antyaborcyjnej z 1993 roku. Skarg\u0119 w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 w pa\u017adzierniku ub.r. pose\u0142 PiS Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski. Pod wnioskiem do TK podpisa\u0142o si\u0119 w\u00f3wczas 107 pos\u0142\u00f3w. TK nie jest jednak zobligowa..."
        },
        {
            "title": "Kukiz on the &quot;borrowing&quot; of the Member: As for the implementation of this &quot;leasing&quot; itself ... - Right",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174296/kukiz-o-wypozyczeniu-posla-jezeli-chodzi-o-sama-realizacje-tego-leasingu-to.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Directly",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "W odpowiedzi na roz\u0142am w Nowoczesnej Pawe\u0142 Kukiz zaproponowa\u0142, \u017ce \u201epo\u017cyczy\u201d tej partii jednego pos\u0142a. Katarzyna Lubnauer w radiu RMF FM przyzna\u0142a, \u017ce prowadzono rozmowy w tej sprawie. Odej\u015bcie grupy pos\u0142\u00f3w z klubu parlamentarnego Nowoczesnej oznacza, \u017ce partia od teraz b\u0119dzie mia\u0142a w Sejmie ju\u017c tylko ko\u0142o poselskie. Zgodnie z regulaminem, klub musi liczy\u0107 co najmniej 15 pos\u0142\u00f3w, a formacja Katarzyny Lubnauer ma ich tylko 14. W podobnej sytuacji by\u0142o jaki\u015b czas temu Polskie Stronnictwo Ludowe, kt\u00f3remu pomogli politycy Unii Europejskich Demokrat\u00f3w. Na ratunek Nowoczesnej chcia\u0142 ruszy\u0107 Pawe\u0142 Ku..."
        },
        {
            "title": "Karczewski about the list of deputies regarding abortion: The emphasis on CT was unnecessary - To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86027/karczewski-o-liscie-poslow-ws-aborcji-nacisk-na-tk-byl-niepotrzebny.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Uwa\u017cam, \u017ce ten nacisk na Trybuna\u0142 Konstytucyjny, to by\u0142o niepotrzebne. Mojego podpisu tam nie by\u0142o. Trybuna\u0142 jest niezale\u017cny i powinien dzia\u0142a\u0107 w takim trybie, w jakim sobie zaplanuje \u2013 powiedzia\u0142 marsza\u0142ek Senatu Stanis\u0142aw Karczewski w Radiu Zet. Przypomnijmy, \u017ce siedemdziesi\u0119ciu dziewi\u0119ciu pos\u0142\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zwr\u00f3ci\u0142o si\u0119 z apelem do prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Julii Przy\u0142\u0119bskiej o natychmiastowe wyznaczenie terminu rozprawy ws. aborcji z powodu wad genetycznych. \"Przeci\u0105gaj\u0105ce si\u0119 prace w Trybunale Konstytucyjnym odbieramy z olbrzymim niepokojem\" - podkre\u015blil..."
        },
        {
            "title": "Kryszkiewicz: Thanks to the Constitutional Tribunal, I know that judicial reform works - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1377309,kryszkiewicz-dzieki-trybunalowi-konstytucyjnemu-wiem-ze-reforma-sadownictwa-dziala.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Pos\u0142u\u017c\u0119 si\u0119 konkretnym przyk\u0142adem. Zupe\u0142nie przypadkowo m\u00f3j wyb\u00f3r pad\u0142 na wniosek z\u0142o\u017cony niedawno do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego przez Krajow\u0105 Rad\u0119 S\u0105downictwa. Rada skar\u017cy w nim przepisy, na podstawie kt\u00f3rych ukszta\u0142towano jej obecny sk\u0142ad. TK przyzwyczai\u0142 nas ju\u017c do tego, \u017ce sprawy bliskie sercu partii obecnie rz\u0105dz\u0105cej rozpatrywane s\u0105 b\u0142yskawicznie. Mimo to trzeba przyzna\u0107, \u017ce w przypadku wniosku KRS tempo procedowania jest wr\u0119cz zab\u00f3jcze. Pismo rady wp\u0142yn\u0119\u0142o do trybuna\u0142u 28 listopada, a ju\u017c dwa dni p\u00f3\u017aniej poznali\u015bmy termin rozprawy. I nale\u017cy go okre\u015bli\u0107 jako wi\u0119cej ni\u017c przyzwoity. Werdy..."
        },
        {
            "title": "Legislator passed a legislative slip: The judge&#39;s disciplinary commissioner can appoint the National Court Register and the Ministry - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1377307,rzecznika-dyscyplinarnego-sedziow-moze-powolac-i-krs-i-ministerstwo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "To efekt niedopatrzenia ze strony ustawodawcy, kt\u00f3ry wprowadzaj\u0105c nowy model post\u0119powania dyscyplinarnego, nie usun\u0105\u0142 jednocze\u015bnie przepisu m\u00f3wi\u0105cego tym, \u017ce to do kompetencji KRS nale\u017cy wyb\u00f3r oskar\u017cyciela s\u0119dzi\u00f3w. Resort sprawiedliwo\u015bci nie t\u0142umaczy, sk\u0105d taka nie\u015bcis\u0142o\u015b\u0107. Przyznaje jednak, \u017ce \u201ewskazane uchybienie legislacyjne w ustawie o Krajowej Radzie S\u0105downictwa b\u0119dzie wymaga\u0142o reakcji w toku najbli\u017cszych prac nad zmianami regulacji dotycz\u0105cych s\u0105downictwa powszechnego\u201d. Nowy model Od 3 kwietnia br. obowi\u0105zuje nowy model post\u0119powania dyscyplinarnego s\u0119dzi\u00f3w. Jego krytycy m\u00f3wi\u0105 o jego o..."
        },
        {
            "title": "TK: Regulations regarding tolling charges for cars are unconstitutional - To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/85953/tk-przepisy-dot-oplat-za-odholowanie-auta-sa-niekonstytucyjne.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny orzek\u0142, \u017ce przepisy, kt\u00f3re uzale\u017cniaj\u0105 wydanie w\u0142a\u015bcicielowi odholowanego i przechowywanego na parkingu pojazdu od uiszczenia odpowiedniej op\u0142aty, s\u0105 niezgodne z konstytucj\u0105. Wed\u0142ug TK przepisy te s\u0105 znacznym ograniczeniem prawa w\u0142asno\u015bci. Zdaniem Trybuna\u0142u, obowi\u0105zek uiszczenia op\u0142aty za usuni\u0119cie i parkowanie pojazdu \u2013 jako warunek wydania pojazdu \u2013 ma znaczenie drugorz\u0119dne dla zachowania bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym i szeroko rozumianego porz\u0105dku publicznego; ten cel zostaje zrealizowany przez usuni\u0119cie pojazdu z drogi. W istocie ustawodawca mia\u0142 na celu mobiliz..."
        },
        {
            "title": "Nobody is going to work in court: There are no assistants of judges, clerks and secretaries - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1378812,braki-kadrowe-w-sadach-pracownicy-sadow-domagaja-sie-podwyzek.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:12:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Problem dotyczy zw\u0142aszcza s\u0105d\u00f3w w du\u017cych miastach, gdzie do\u015b\u0107 sztywne zarobki regulowane przepisami nijak si\u0119 maj\u0105 to \u015brednich pensji na rynku. Nie dziwi wi\u0119c fakt, \u017ce brakuje asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3w i \u017ce na wynagrodzenia narzekaj\u0105 referendarze. Powoli zaczyna brakowa\u0107 ju\u017c nawet protokolant\u00f3w. Najgorzej pod tym wzgl\u0119dem jest w najwi\u0119kszym polskim s\u0105dzie. \u2013 Nasza sytuacja jest tragiczna, wr\u0119cz dochodzi do limitowania sesji, bo nie ma kto protoko\u0142owa\u0107. S\u0119dziowie mogliby w niekt\u00f3rych miejscach s\u0105dzi\u0107 wi\u0119cej, ale nie mog\u0105. (\u2026) Obawiam si\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym roku, je\u015bli nie b\u0119dzie dla pracownik\u00f3w warsza..."
        },
        {
            "title": "TK will assess the National Court Register in January - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1375974,trybunal-konstyucyjny-oceni-krs.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Znany jest ju\u017c r\u00f3wnie\u017c sk\u0142ad, kt\u00f3ry ma oceni\u0107 kontrowersyjne przepisy. B\u0119dzie on liczy\u0142 pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nie ma ani jednego s\u0119dziego nie wybranego przez obecn\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105. Przepisy dotycz\u0105ce KRS ocenia\u0107 bowiem b\u0119d\u0105: Julia Przy\u0142\u0119bka, Grzegorz J\u0119drejek, Zbigniew J\u0119drzejewski, Micha\u0142 Warci\u0144ski i Andrzej Zielonacki. Przewodniczy\u0107 sk\u0142adowi orzekaj\u0105cemu b\u0119dzie prezes Przy\u0142\u0119bska, natomiast sprawozdawc\u0105 b\u0119dzie Grzegorz J\u0119drejek. zobacz tak\u017ce:Reforma s\u0105downictwa do poprawki. Oto najwa\u017cniejsze decyzje 72. Posiedzenia Sejmu \u00bbUstawa o SN nie ko\u0144czy sporu. Co dalej z reform\u0105 s..."
        },
        {
            "title": "Bodnar: dismantling the rule of law continues - DW (Polish)",
            "link": "https://www.dw.com/pl/bodnar-rozmontowywanie-pa%C5%84stwa-prawa-trwa-nadal/a-46586726",
            "pub_date": "2018-12-04 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Polish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\u2013 Nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jest symbolicznym zwyci\u0119stwem spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego \u2013 powiedzia\u0142 Adam Bodnar we wtorek w Berlinie. Rzecznik praw obywatelskich zastrzeg\u0142, \u017ce \u201echwilowe powstrzymanie reformy s\u0105downictwa\u201d nie oznacza bynajmniej, \u017ce ca\u0142y proces \u201erozmontowywania rz\u0105d\u00f3w prawa\u201d w Polsce zosta\u0142 definitywnie zako\u0144czony. Bodnar uczestniczy\u0142 we wtorek (4.12.2018) w spotkaniu zorganizowanym przez niemieck\u0105 Fundacj\u0119 Konrada Adenauera po\u015bwi\u0119conym raportowi ONZ na temat sytuacji w polskim s\u0105downictwie. W spotkaniu wzi\u0105\u0142 te\u017c udzia\u0142 autor opublikowanego na wiosn\u0119 raportu, spe..."
        },
        {
            "title": "PSL will have the deputy speaker of the Sejm? Kosiniak Kamysz: We are not interested - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86057/PSL-bedzie-mial-wicemarszalka-Sejmu-Kosiniak-Kamysz-Nie-jestesmy-zainteresowani.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "klub Nowoczesnej przesta\u0142 istnie\u0107, poniewa\u017c nie ma wymaganej liczby 15 pos\u0142\u00f3w. W zwi\u0105zku z tym, pojawi\u0142y si\u0119 spekulacje dotycz\u0105ce zmiany w prezydium Sejmu. Nie wiadomo, czy w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Nowoczesnej, obecna wicemarsza\u0142ek Sejmu Barbara Dolniak pozostanie na swoim stanowisku. Przewodnicz\u0105cy PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz powiedzia\u0142 jednak, \u017ce jego partia nie jest zainteresowana stanowiskiem wicemarsza\u0142ka. Wczoraj klub PO przyj\u0105\u0142 now\u0105 nazw\u0119 Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska \u2013 Koalicja Obywatelska. Do\u0142\u0105czy\u0142o do niego osiem os\u00f3b: siedmiu pos\u0142\u00f3w Nowoczesnej oraz Piotr Misi\u0142o, kt\u00f3ry..."
        }
    ]
}