<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ireneusz Zyska - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZDJwaWJteHJNaElDY0d3b0FBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:50 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>PiS rośnie w siłę. Poseł Wolnych i Solidarnych zasila partię - Wirtualna Polska</title><link>https://wiadomosci.wp.pl/pis-rosnie-w-sile-posel-wolnych-i-solidarnych-zasila-partie-6324671453013633a</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHBzOi8vd2lhZG9tb3NjaS53cC5wbC9waXMtcm9zbmllLXctc2lsZS1wb3NlbC13b2xueWNoLWktc29saWRhcm55Y2gtemFzaWxhLXBhcnRpZS02MzI0NjcxNDUzMDEzNjMzYdIBtQFodHRwczovL3dpYWRvbW9zY2ktd3AtcGwuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93aWFkb21vc2NpLndwLnBsL3Bpcy1yb3NuaWUtdy1zaWxlLXBvc2VsLXdvbG55Y2gtaS1zb2xpZGFybnljaC16YXNpbGEtcGFydGllLTYzMjQ2NzE0NTMwMTM2MzNhP2FtcD0xJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/pis-rosnie-w-sile-posel-wolnych-i-solidarnych-zasila-partie-6324671453013633a" target="_blank"&gt;PiS rośnie w siłę. Poseł Wolnych i Solidarnych zasila partię&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Ireneusz Zyska wystąpił z koła poselskiego oraz partii Wolni i Solidarni i przeszedł do Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwość. Partia Jarosława ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0MU5mNGtZQU1FU1FubU9oYUI1UmZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://wiadomosci.wp.pl">Wirtualna Polska</source></item><item><title>Poseł Ireneusz Zyska dołączył do PiS. Koło WiS kurczy się do pięciu osób - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10174059/posel-ireneusz-zyska-dolaczyl-do-pis-kolo-wis-kurczy-sie-do-pieciu-osob.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyXCzdnRuPq3-7UJklZn3sqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10174059/posel-ireneusz-zyska-dolaczyl-do-pis-kolo-wis-kurczy-sie-do-pieciu-osob.html" target="_blank"&gt;Poseł Ireneusz Zyska dołączył do PiS. Koło WiS kurczy się do pięciu osób&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klub Parlamentarny PiS wzbogacił się o nowego posła. Transfer skomentował Kornel Morawiecki, który życzył byłemu koledze „powodzenia”. Szef Wolnych i Solidarnych nie wydaje się zbytnio zmartwiony utratą członka koła i partii. Kornel Morawiecki nie tylko podziękował odchodzącemu posłowi za współpracę w kole parlamentarnym, ale też życzył mu w czwartek 6 grudnia „powodzenia na politycznie nowej drodze życia”. Ireneusz Zyska, który dołączył do Klubu Parlamentarnego Prawa i Sprawiedliwości, swoją decyzję miał mu przekazać dzień wcześniej, w środę 5 grudnia. Ireneusz Zyska uszczuplił skład Wolny...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>PiS zyskał nowego posła. "Środowisko patriotyczne powinno się konsolidować" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/86104/PiS-zyskal-nowego-posla-Srodowisko-patriotyczne-powinno-sie-konsolidowac.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIE9L3jNoi8IKP-de-gEu9UqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/86104/PiS-zyskal-nowego-posla-Srodowisko-patriotyczne-powinno-sie-konsolidowac.html" target="_blank"&gt;PiS zyskał nowego posła. "Środowisko patriotyczne powinno się konsolidować"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Ireneusz Zyska wystąpił z koła poselskiego oraz partii Wolni i Solidarni i przeszedł do Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwość. – Uważam, że środowisko patriotyczne powinno się dzisiaj konsolidować – mówi poseł Zyska w rozmowie z portalem DoRzeczy.pl. Po odejściu Zyska koło poselskie Wolni i Solidarni składa się obecnie z pięciu posłów: Kornela Morawieckiego, Małgorzaty Zwiercan (sekretarz koła), Sylwestra Chruszcza, Jarosława Porwicha i Adama Andruszkiewicza. W rozmowie z DoRzeczy.pl Ireneusz Zyska podkreślił, że ze środowiskiem prawicy niepodległościowej jest związany od najmł...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Niedyskrecje parlamentarne #36: Młodzi z PO szykują się do rewolucji, a Kaczyński śle emisariuszy do Morawieckiego - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10073857/Niedyskrecje-parlamentarne-36-Mlodzi-z-PO-szykuja-sie-do-rewolucji-a-Kaczynski-sle-emisariuszy-do-Morawieckiego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNWIzWqgJai9uOkF9GvXXIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwsaO5BQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10073857/Niedyskrecje-parlamentarne-36-Mlodzi-z-PO-szykuja-sie-do-rewolucji-a-Kaczynski-sle-emisariuszy-do-Morawieckiego.html" target="_blank"&gt;Niedyskrecje parlamentarne #36: Młodzi z PO szykują się do rewolucji, a Kaczyński śle emisariuszy do Morawieckiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak co tydzień sejmowe korytarze rozbrzmiewały wieloma plotkami i informacjami, o których mówi się tylko szeptem. Eliza Olczyk i Joanna Miziołek specjalnie dla państwa wysłuchały polityków i przygotowały zestawienie najnowszych doniesień, które wkrótce mogą stać się ważnymi wydarzeniami politycznymi. Lub nie. Młodzi politycy Platformy szykują się do rewolucji w partii. A nawet do stworzenia nowego ugrupowania. Joanna Mucha (PO) w rozmowie z Justyną Dobrosz-Oracz z Wyborcza. pl stwierdziła, że Polacy oczekują powstania nowej partii. – Przed wyborami powstanie jakaś nowa partia? – pytała dzie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Na polskiej scenie politycznej powstaje nowa partia. Posiada reprezentację w Sejmie - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10052753/Na-polskiej-scenie-politycznej-powstaje-nowa-partia-Posiada-reprezentacje-w-Sejmie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4EdloyEbMoIGmFVLxoSYcqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10052753/Na-polskiej-scenie-politycznej-powstaje-nowa-partia-Posiada-reprezentacje-w-Sejmie.html" target="_blank"&gt;Na polskiej scenie politycznej powstaje nowa partia. Posiada reprezentację w Sejmie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kornel Morawiecki w rozmowie z portalem niezalezna.pl potwierdził, że powołuje do istnienia nową partię. Partia Wolni i Solidarni ma powstać na bazie koła poselskiego o tej samej nazwie. W ocenie Kornela Morawieckiego, który ma stanąć na czele partii, będzie ona „konkurencją dla Kukiz’15, ale nie tylko”. Wśród innych partii, które mogą stracić część wyborców, polityk wymienił: Platformę Obywatelską, Nowoczesną oraz Prawo i Sprawiedliwości. - Chcemy stworzyć konkurencję, która będzie miała udział dla władzy, a jeśli będziemy silni - która będzie rządzić Polską – wskazał Morawiecki. Lider WiS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Koalicja PiS i Bezpartyjnych na Dolnym Śląsku. Dworczyk: Porozumienie ponad podziałami jest możliwe - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10168076/koalicja-pis-i-bezpartyjnych-na-dolnym-slasku-dworczyk-porozumienie-ponad-podzialami-jest-mozliwe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHU9QQtKsA0CuLbyjXKtxI0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 15:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10168076/koalicja-pis-i-bezpartyjnych-na-dolnym-slasku-dworczyk-porozumienie-ponad-podzialami-jest-mozliwe.html" target="_blank"&gt;Koalicja PiS i Bezpartyjnych na Dolnym Śląsku. Dworczyk: Porozumienie ponad podziałami jest możliwe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PiS oraz Bezpartyjni Samorządowcy doszli do porozumienia w sprawie Dolnego Śląska. Ugrupowania podpisały umowę koalicyjną, dzięki której wspólnymi siłami zyskują większość. O porozumieniu poinformował na Twitterze Michał Dworczyk. „PiS i Bezpartyjni Samorządowcy podpisali umowę koalicyjną na Dolnym Śląsku! Dziękujemy Jarosławowi Kaczyńskiemu i Mateuszowi Morawieckiemu za wsparcie dla regionu. Porozumienie ponad podziałami jest możliwe w Polsce” – napisał szef kancelarii premiera. Później w Sejmie odbyła się konferencja prasowa, podczas której wystąpił Dworczyk oraz Adam Lipiński. – Pokazali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>"Nie do końca człowiek-kryształ". Kukiz mocno o Morawieckim: Naciskał, by potajemnie wymienić 16 jedynek - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83913/Nie-do-konca-czlowiek-krysztal-Kukiz-mocno-o-Morawieckim-Naciskal-by-potajemnie-wymienic-16-jedynek.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxpveORBr3N4n1v0lD1f78qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83913/Nie-do-konca-czlowiek-krysztal-Kukiz-mocno-o-Morawieckim-Naciskal-by-potajemnie-wymienic-16-jedynek.html" target="_blank"&gt;"Nie do końca człowiek-kryształ". Kukiz mocno o Morawieckim: Naciskał, by potajemnie wymienić 16 jedynek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tak mniej więcej wygląda polska "polityka". Pod hasłami walki o Polskę dostają się do Sejmu koniunkturaliści, którzy każde kłamstwo czy oszustwo, które maja im służyć do budowania siebie i napychania swoich portfeli nazywają „elementami gry politycznej” - podkreśla Paweł Kukiz. – Chciałbym zostać europosłem, nie wykluczam kandydowania w majowych wyborach do Parlamentu Europejskiego, mam określoną wizję Europy i chcę ją zmieniać od wewnątrz - powiedział Kornel Morawiecki w rozmowie z czwartkowym "Super Expressem". Do politycznych planów marszałka seniora odniósł się na jednym z portali społe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Poseł partii Wolni i Solidarni do sympatyków opozycji: Leczcie się - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10119616/posel-partii-wolni-i-solidarni-do-sympatykow-opozycji-leczcie-sie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4Xjig_ZtlvR4kFIaNP9yMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 14:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10119616/posel-partii-wolni-i-solidarni-do-sympatykow-opozycji-leczcie-sie.html" target="_blank"&gt;Poseł partii Wolni i Solidarni do sympatyków opozycji: Leczcie się&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Adam Andruszkiewicz odniósł się do krytyki osób, które sugerują, że ma rosyjski akcent. Poseł stwierdził, że sympatycy opozycji są „chorzy z nienawiści”. Adam Andruszkiewicz skomentował na Twitterze krytykę „sympatyków opozycji totalnej”, którzy twierdzą, że poseł ma „rosyjski akcent”. „Jesteście chorzy z nienawiści” „Wasza opinia o mnie jest mi obojętna. Pochodzę z Podlasia, mam kresowy zaśpiew i się tego nie wstydzę” – napisał Andruszkiewicz. „Ale żeby wyśmiewać kogoś ze względu na akcent? Jesteście chorzy z nienawiści, leczcie się” – dodał. Partia Wolni i Solidarni (WiS) została założona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Uszczelnienie 500 plus daje już oszczędności. Ile zyska budżet? - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1095297,uszczelnienie-500-plus-daje-juz-oszczednosci-ile-zyska-budzet.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfwmfcRQlIfrE4N3X2VEG0qGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1095297,uszczelnienie-500-plus-daje-juz-oszczednosci-ile-zyska-budzet.html" target="_blank"&gt;Uszczelnienie 500 plus daje już oszczędności. Ile zyska budżet?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aż o 18 procent spadły wypłaty świadczenia na pierwsze dziecko.&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Kolejny poseł odchodzi z Kukiz'15. „Witamy w biało-czerwonej drużynie” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10090928/kolejny-posel-odchodzi-z-kukiz15-witamy-w-bialo-czerwonej-druzynie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzP7MuNyCsO643x1N7GkY4qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10090928/kolejny-posel-odchodzi-z-kukiz15-witamy-w-bialo-czerwonej-druzynie.html" target="_blank"&gt;Kolejny poseł odchodzi z Kukiz'15. „Witamy w biało-czerwonej drużynie”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jarosław Porwich dołączył do koła poselskiego Wolni i Solidarni - poinformował na Twitterze Adam Andruszkiewicz. Oznacza to kolejne osłabienie ugrupowania Kukiz'15. O zmianie parlamentarnych barw przez Jarosława Porwicha poinformował na Twitterze Adam Andruszkiewicz, który niedawno sam zrezygnował z członkostwa w klubie Kukiz'15. „Mój Przyjaciel Jarosław Porwich dołącza do Wolnych i Solidarnych. Witamy w biało-czerwonej Drużynie:)!” – napisał. Decyzja Porwicha oznacza, że w skład klubu Wolni i Solidarni założonego przez Kornela Morawieckiego wchodzić będzie już sześcioro posłów, w tym – poz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Ustawa o rynku mocy przyjęta przez Sejm. Co się zmieni? - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/gospodarka/10090679/ustawa-o-rynku-mocy-przyjeta-przez-sejm-co-sie-zmieni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMr1jZtZucLVevtnVLiwwQqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw3J-5BQ</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/gospodarka/10090679/ustawa-o-rynku-mocy-przyjeta-przez-sejm-co-sie-zmieni.html" target="_blank"&gt;Ustawa o rynku mocy przyjęta przez Sejm. Co się zmieni?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejm uchwalił rządowy projekt ustawy o rynku mocy, zakładający wprowadzanie w Polsce dwutowarowego rynku energii elektrycznej. Towarami mają być energia i gotowość do jej dostarczania. Wcześniej Sejm, na wniosek Komisji ds. Energii i Skarbu Państwa odrzucił wniosek o odrzucenie projektu ustawy, a następnie przyjął 17 poprawek do projektu ustawy. Za przyjęciem ustawy głosowało 243 posłów, przeciw 181, a 7 się wstrzymało. „Koszty dla gospodarstw domowych będą wynosić przeciętnie poniżej 2 zł. Niewprowadzenie tej ustawy to straty dla gospodarki wynoszące co najmniej 10 mld zł rocznie” – powied...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>"Nigdy nikogo nie porównuj do śmieci". Kornel Morawiecki apeluje do Kukiza: Opamiętaj się - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/48201/Nigdy-nikogo-nie-porownuj-do-smieci-Kornel-Morawiecki-apeluje-do-Kukiza-Opamietaj-sie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAbhu67gjTjexVtnJIAlbMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/48201/Nigdy-nikogo-nie-porownuj-do-smieci-Kornel-Morawiecki-apeluje-do-Kukiza-Opamietaj-sie.html" target="_blank"&gt;"Nigdy nikogo nie porównuj do śmieci". Kornel Morawiecki apeluje do Kukiza: Opamiętaj się&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak długo jeszcze, zawsze i wszędzie zamierzasz brnąć w doktrynerstwo JOW. Prosimy cię o opamiętanie – napisał w liście otwartym do Pawła Kukiza Kornel Morawiecki. Debata nad śmieciami i odpadami... Wczoraj na profilu Facebookowym Pawła Kukiza pojawił się mocny komentarz dotyczący posłów, którzy zagłosowali za dalszymi pracami nad ustawą PiS likwidującą jednomandatowe okręgi w wyborach do rad gmin. Wymieniając Kornela Morawieckiego, Annę Siarkowską, Sylwestra Chruszcza, Małgorzatę Zwiercan i Ireneusza Zyskę, lider Kukiz'15 podkreślił, że sprzedali swoich wyborców. "Dostali się do Sejmu dzi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item></channel></rss>