<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Mierzeja Wiślana - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpzZVhSakVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:18:22 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>Jest zgoda na przekop Mierzei Wiślanej. Ale 142 warunki rujnują marzenie Kaczyńskiego - Wirtualna Polska</title><link>https://wiadomosci.wp.pl/jest-zgoda-na-przekop-mierzei-wislanej-ale-142-warunki-rujnuja-marzenie-kaczynskiego-6324683410966145a</link><guid isPermaLink="false">52781372332135</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/jest-zgoda-na-przekop-mierzei-wislanej-ale-142-warunki-rujnuja-marzenie-kaczynskiego-6324683410966145a" target="_blank"&gt;Jest zgoda na przekop Mierzei Wiślanej. Ale 142 warunki rujnują marzenie Kaczyńskiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wpolityce.pl/polityka/424589-rdos-wydal-decyzje-srodowiskowa-dla-przekopu-mierzei" target="_blank"&gt;RDOŚ w Olsztynie wydał decyzję środowiskową dla przekopu przez Mierzeję Wiślaną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wPolityce.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://trojmiasto.wyborcza.pl/trojmiasto/7,35612,24248827,kaczynski-wbil-lopate-urzednicy-przyklasneli-jest-wazna-zgoda.html" target="_blank"&gt;Kaczyński wbił łopatę i... jest zgoda środowiskowa na przekop Mierzei Wiślanej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Wyborcza&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fakty.interia.pl/polska/news-jest-decyzja-srodowiskowa-dla-przekopu-mierzei-wislanej,nId,2716177" target="_blank"&gt;Jest decyzja środowiskowa dla przekopu Mierzei Wiślanej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Interia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://olsztyn.onet.pl/przekop-mierzei-wislanej-jest-decyzja-srodowiskowa/v1803t2" target="_blank"&gt;Przekop Mierzei Wiślanej - jest decyzja środowiskowa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Onet.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpuc012M2tZQU1FV0VzUHBhcjlhYjRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://wiadomosci.wp.pl">Wirtualna Polska</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/AMCw9sE_T3EzQbPscshmFa3Zq7v1Id28gYR0GqXRbJnQcjNWHo8_vB9h9HCDzMkArw6L1SMVJQLHKE-fDf_f2_IDgC2IdNIAp9C7JzqddniLj6iiKAJFwMRUO-h1Ft3i57bSN0UhXjvX-g=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Odnalazł się słupek wbity przez Jarosława Kaczyńskiego na Mierzei Wiślanej. "Zwrócił go Neptun" - Wiadomosci Gazeta.pl</title><link>http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24216295,odnalazl-sie-slupek-wbity-przez-jaroslawa-kaczynskiego-na-mierzei.html</link><guid isPermaLink="false">CBMif2h0dHA6Ly93aWFkb21vc2NpLmdhemV0YS5wbC93aWFkb21vc2NpLzcsMTE0ODgzLDI0MjE2Mjk1LG9kbmFsYXpsLXNpZS1zbHVwZWstd2JpdHktcHJ6ZXotamFyb3NsYXdhLWthY3p5bnNraWVnby1uYS1taWVyemVpLmh0bWzSAcoBaHR0cHM6Ly93aWFkb21vc2NpLWdhemV0YS1wbC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93aWFkb21vc2NpLmdhemV0YS5wbC93aWFkb21vc2NpLzcsMTE0ODgzLDI0MjE2Mjk1LG9kbmFsYXpsLXNpZS1zbHVwZWstd2JpdHktcHJ6ZXotamFyb3NsYXdhLWthY3p5bnNraWVnby1uYS1taWVyemVpLmFtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24216295,odnalazl-sie-slupek-wbity-przez-jaroslawa-kaczynskiego-na-mierzei.html" target="_blank"&gt;Odnalazł się słupek wbity przez Jarosława Kaczyńskiego na Mierzei Wiślanej. "Zwrócił go Neptun"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wiadomosci Gazeta.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Słupek geodezyjny uroczyście wbity przez Jarosława Kaczyńskiego na granicy przekopu Mierzei Wiślanej właśnie się odnalazł. Po miesiącu zwróciło go morze.&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.gazeta.pl">Wiadomosci Gazeta.pl</source></item><item><title>Wydała krytyczną opinię na temat przekopu Mierzei Wiślanej. Dwa tygodnie później straciła pracę - Wiadomosci Gazeta.pl</title><link>http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24162923,wydala-krytyczna-opinie-na-temat-przekopu-mierzei-wislanej.html</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHA6Ly93aWFkb21vc2NpLmdhemV0YS5wbC93aWFkb21vc2NpLzcsMTE0ODgzLDI0MTYyOTIzLHd5ZGFsYS1rcnl0eWN6bmEtb3BpbmllLW5hLXRlbWF0LXByemVrb3B1LW1pZXJ6ZWktd2lzbGFuZWouaHRtbNIBwwFodHRwczovL3dpYWRvbW9zY2ktZ2F6ZXRhLXBsLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3dpYWRvbW9zY2kuZ2F6ZXRhLnBsL3dpYWRvbW9zY2kvNywxMTQ4ODMsMjQxNjI5MjMsd3lkYWxhLWtyeXR5Y3puYS1vcGluaWUtbmEtdGVtYXQtcHJ6ZWtvcHUtbWllcnplaS13aXNsYW5lai5hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24162923,wydala-krytyczna-opinie-na-temat-przekopu-mierzei-wislanej.html" target="_blank"&gt;Wydała krytyczną opinię na temat przekopu Mierzei Wiślanej. Dwa tygodnie później straciła pracę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wiadomosci Gazeta.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dyrektorka Regionalnej Dyrekcji Ochrony Środowiska straciła pracę po tym, jak wydała negatywną opinię na temat przekopu Mierzei Wiślanej - dowiedziało się ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.gazeta.pl">Wiadomosci Gazeta.pl</source></item><item><title>Polska ogłosi przetarg na kanał przez Mierzeję Wiślaną - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/polska/201812059334336-Sputnik-Polska-przetarg-Mierzeja-Wislana-kanal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVkKHpEFXNjWUuuFsos5lYqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/polska/201812059334336-Sputnik-Polska-przetarg-Mierzeja-Wislana-kanal/" target="_blank"&gt;Polska ogłosi przetarg na kanał przez Mierzeję Wiślaną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kaczyński: „To demonstracja polskiej suwerenności" Mierzeja Wiślana to wąski pas lądu oddzielający Zalew Wiślany od Zatoki Gdańskiej. Długość mierzei wynosi 65 kilometrów, z czego 35 kilometrów należy do Federacji Rosyjskiej. W Polsce mierzeja połączona jest z lądem, w obwodzie kaliningradzkim oddzielona jest od lądu cieśniną. Mam gorącą nadzieję, że już za kilka tygodni, więc jeszcze w grudniu, będziemy mogli poinformować o tym, że został uruchomiony przetarg na budowę i na wyłonienie wykonawcy kanału żeglugowego — mówił Gróbarczyk podczas środowej konferencji prasowej. Polski minister dod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Rząd przyjął projekt ws. budowy kanału przez Mierzeję Wiślaną kosztem 880 mln zł - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10034783/Rzad-przyjal-projekt-ws-budowy-kanalu-przez-Mierzeje-Wislana-kosztem-880-mln-zl.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgeq2OqAyMEUijb7VacqJUqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10034783/Rzad-przyjal-projekt-ws-budowy-kanalu-przez-Mierzeje-Wislana-kosztem-880-mln-zl.htm" target="_blank"&gt;Rząd przyjął projekt ws. budowy kanału przez Mierzeję Wiślaną kosztem 880 mln zł&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rada ministrów przyjęła projekt ustawy o inwestycjach w zakresie budowy drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską, podało Centrum Informacyjne Rządu (CIR). Uchwalenie ustawy umożliwi rozpoczęcie robót budowlanych w 2018 roku. Budowa nowej drogi wodnej ma zakończyć się w 2022 r. Zostanie sfinansowana z budżetu państwa – jej koszt wyniesie ok. 880 mln zł. „Nowa droga wodna umożliwi swobodną i całoroczną żeglugę statków morskich wszystkich bander do portu w Elblągu i pozostałych portów Zalewu Wiślanego, będących portami Unii Europejskiej. Przedsięwzięcie umożliwi otwarcie portu w El...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>W przyszłym roku rusza budowa kanału przez Mierzeję Wiślaną. Jest podpis prezydenta - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1032926,kanal-przez-mierzeje-wislana-w-przyszlym-roku-rusza-budowa-kanalu-przez-mierzeje-wislana-jest-podpis-prezydenta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYjvOfmhIxKCUq78X4OCSEqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1032926,kanal-przez-mierzeje-wislana-w-przyszlym-roku-rusza-budowa-kanalu-przez-mierzeje-wislana-jest-podpis-prezydenta.html" target="_blank"&gt;W przyszłym roku rusza budowa kanału przez Mierzeję Wiślaną. Jest podpis prezydenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przygotowana przez rząd ustawa o inwestycjach w zakresie budowy drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską zakłada, że budowa nowego szlaku wodnego ma się rozpocząć w 2018 r., a zakończyć w 2022 r. Jej koszt to ok. 880 mln zł, w całości finansowany ze środków państwa. Według proponowanych rozwiązań, kanał żeglugowy przez Mierzeję Wiślaną będzie miał 1,3 km długości i 5 metrów głębokości. Ma umożliwić wpływanie do portu w Elblągu jednostek o parametrach morskich, tj. zanurzeniu do 4 m, długości 100 m, szerokości 20 m. W lutym w Sejmie wiceminister gospodarki morskiej i żeglugi śród...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Jest zielone światło dla przekopu Mierzei Wiślanej. Prezydent podpisał ustawę - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/26192/Jest-zielone-swiatlo-dla-przekopu-Mierzei-Wislanej-Prezydent-podpisal-ustawe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxXvgdkAGPbXuGrvT3YaDwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 11:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/26192/Jest-zielone-swiatlo-dla-przekopu-Mierzei-Wislanej-Prezydent-podpisal-ustawe.html" target="_blank"&gt;Jest zielone światło dla przekopu Mierzei Wiślanej. Prezydent podpisał ustawę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę pozwalającą na budowę drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską – poinformowało prezydenckie biuro prasowe. Celem ustawy jest usprawnienie przygotowania i realizacji inwestycji w zakresie budowy drogi wodnej przez Mierzeję Wiślaną. Przedsięwzięcie ma umożliwić swobodną i całoroczną żeglugę statków morskich wszystkich bander do portu w Elblągu i pozostałych portów Zalewu Wiślanego. Zgodnie z założeniami kanał będzie miał 1,3 kilometra długości i 5 metrów głębokości. Powstanie też śluza o długości 200 metrów, dzięki której różnica w poziomach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Inwestycja za 880 mln zł. Przekop Mierzei Wiślanej ma zapewnić bezpieczeństwo państwa - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1018570,przekop-mierzei-wislanej-inwestycja-za-880-mln-zl-ma-zapewnic-bezpieczenstwo-panstwa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwYE7AbW8RKP7tW3W6IZhgqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1018570,przekop-mierzei-wislanej-inwestycja-za-880-mln-zl-ma-zapewnic-bezpieczenstwo-panstwa.html" target="_blank"&gt;Inwestycja za 880 mln zł. Przekop Mierzei Wiślanej ma zapewnić bezpieczeństwo państwa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak zakłada przyjęty w grudniu ub. roku przez rząd projekt ustawy, budowa nowej drogi wodnej ma się zakończyć w 2022 r., jej koszt wyniesie ok. 880 mln zł. Według projektowanych rozwiązań, kanał żeglugowy przez Mierzeję Wiślaną będzie miał 1,3 km długości i 5 metrów głębokości. Ma umożliwić wpływanie do portu w Elblągu jednostek o parametrach morskich, tj. zanurzeniu do 4 m, długości 100 m, szerokości 20 m. Koszt programu oszacowano na 880 mln zł. Budowa ma się rozpocząć w 2018 r. i potrwać ok. czterech lat. Podczas posiedzenia sejmowej komisji gospodarki wodnej wiceminister gospodarki mors...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Musimy mieć kanał - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/30177/Musimy-miec-kanal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBAqk41MoXuIRSo1iV2dC0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/30177/Musimy-miec-kanal.html" target="_blank"&gt;Musimy mieć kanał&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kanał przez Mierzeję wiślaną nie jest ekstrawagancją. To rozwiązanie, które jest racjonalne i było planowane od stuleci W długi majowy weekend w jednym z centralnych punktów Krynicy Morskiej turystów witał duży baner z napisem: „Krynica Morska nie dla przekopu”. Aby w taki dzień dojechać do tego nadmorskiego kurortu, rzeczywiście trzeba wlec się w sznurku samochodów wolno sunących jedyną wąską szosą. Wniosek stąd, że mieszkańcy może mają rację – kanał żeglowny Bałtyk–Zalew Wiślany odetnie ich od „kontynentu” i pozbawi źródła utrzymania, jakim są turyści. (...)&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Posłowie wyrazili zgodę na przekop Mierzei Wiślanej. Wkrótce ruszą prace - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/22853/Poslowie-wyrazili-zgode-na-przekop-Mierzei-Wislanej-Wkrotce-rusza-prace.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIVEd_cNq0uSUnKy0j4la8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 19:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/22853/Poslowie-wyrazili-zgode-na-przekop-Mierzei-Wislanej-Wkrotce-rusza-prace.html" target="_blank"&gt;Posłowie wyrazili zgodę na przekop Mierzei Wiślanej. Wkrótce ruszą prace&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Posłowie uchwalili ustawę dotyczącą przekopu Mierzei Wiślanej oraz budowy kanału żeglugowego, który pozwoli na uniezależnienie się portu w Elblągu, a także połączy Zatokę Gdańską z Zalewem Wiślanym. Przedsięwzięcie pozwoli również na zwiększenie bezpieczeństwa w tej części kraju. Za przyjęciem ustawy opowiedziało się 401 posłów. Przeciwnych było 9, natomiast 18 parlamentarzystów wstrzymało się od głosu. Projektem zajmą się teraz senatorowie. Projekt przekopu Mierzei Wiślanej pozwoli na stworzenie nowej drogi wodnej, która połączy ze sobą Zatokę Gdańską z Zalewem Wiślanym. Efektem tego będzi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Rosja przeciwna przekopowi Mierzei Wiślanej. Gróbarczyk: To bez znaczenia dla projektu - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/gospodarka/10052581/Rosja-przeciwna-przekopowi-Mierzei-Wislanej-Grobarczyk-To-bez-znaczenia-dla-projektu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASOqrKUBt_cLbISayYODzoqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/gospodarka/10052581/Rosja-przeciwna-przekopowi-Mierzei-Wislanej-Grobarczyk-To-bez-znaczenia-dla-projektu.html" target="_blank"&gt;Rosja przeciwna przekopowi Mierzei Wiślanej. Gróbarczyk: To bez znaczenia dla projektu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minister gospodarki morskiej Marek Gróbarczyk w rozmowie z dziennikarzami zapewnił, że przekop Mierzei Wiślanej jest już na etapie nie rozmów, a przetargu. Podkreślił przy tym, że „komentarze strony rosyjskiej nie mają żadnego znaczenia dla projektu”. W dniu 4 marca prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę z dnia 24 lutego o inwestycjach w zakresie budowy drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską, co stanowiło znaczący krok w kierunku konkretyzacji planów przekopu Mierzei Wiślanej. Kanał żeglugowy przez Mierzeję Wiślaną ma mieć 1,3 km długości i 5 metrów głębokości. Dzięki niemu ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Rosyjskie media: „Polska dąży do geograficznej awantury” - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/27846/Rosyjskie-media-Polska-dazy-do-geograficznej-awantury.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZyG212hH2jWxcOph5sNlsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/27846/Rosyjskie-media-Polska-dazy-do-geograficznej-awantury.html" target="_blank"&gt;Rosyjskie media: „Polska dąży do geograficznej awantury”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Partia Kaczyńskiego wbrew interesom obywateli niszczy nadmorski kurort w imię walki z nieistniejącym zagrożeniem ze strony Rosji” – tak można streścić „informacyjny” przekaz telewizji Rossija 24 na temat planów przekopu Mierzei Wiślanej. W zeszłym tygodniu polski Sejm ogromną większością głosów zadecydował o inwestycji, która może być ważnym etapem procesu gospodarczego uniezależnienia się od Rosji. Dzięki przekopaniu kanału przez Mierzeję Wiślaną polskie statki przybijające do portu w Elblągu nie będą już musiały przepływać przez rosyjskie wody terytorialne. Nie może więc dziwić sposób, w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Przekop Mierzei Wiślanej coraz bliżej. Prezydent podpisał ustawę - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/gospodarka/10049391/Przekop-Mierzei-Wislanej-coraz-blizej-Prezydent-podpisal-ustawe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4fUAstdfQ7-wjnhoG2VmIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 10:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/gospodarka/10049391/Przekop-Mierzei-Wislanej-coraz-blizej-Prezydent-podpisal-ustawe.html" target="_blank"&gt;Przekop Mierzei Wiślanej coraz bliżej. Prezydent podpisał ustawę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W dniu 4 marca prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę z dnia 24 lutego o inwestycjach w zakresie budowy drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską. Jak poinformowano w uzasadnieniu, celem ustawy jest usprawnienie przygotowania i realizacji inwestycji w zakresie budowy drogi wodnej łączącej Zalew Wiślany z Zatoką Gdańską. Przedsięwzięcie to ma umożliwić swobodną i całoroczną żeglugę statków morskich wszystkich bander do portu w Elblągu i pozostałych portów Zalewu Wiślanego. Budowa kanału żeglugowego realizowana będzie przede wszystkim ze względu na interes publiczny, jakim jest zap...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Już wiadomo, kiedy ruszy przekop Mierzei Wiślanej. Inwestycja będzie kosztować 880 mln zł - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1068246,przekop-mierzei-wislanej-kanal-zeglugowy-listopad-2018-roku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcSd0hi7v3ELB16cjEqO6UqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1068246,przekop-mierzei-wislanej-kanal-zeglugowy-listopad-2018-roku.html" target="_blank"&gt;Już wiadomo, kiedy ruszy przekop Mierzei Wiślanej. Inwestycja będzie kosztować 880 mln zł&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Zaraz po jej wydaniu wystąpimy o zgodę na realizację inwestycji do wojewody pomorskiego. Nie spodziewamy się w tym przypadku żadnych opóźnień. Wtedy zostanie też wydana decyzja lokalizacyjna. Wszystko wskazuje na to, że przekop powstanie w miejscowości Nowy Świat" - dodał. Przypomniał, że w tym miejscu Mierzeja Wiślana jest najwęższa, przez co najmniejszy urobek po przekopaniu będzie do zagospodarowania. Witkowski powiedział, że w III kwartale 2018 roku rozpocznie się proces wyboru generalnego wykonawcy inwestycji. "Biorąc pod uwagę wybór generalnego wykonawcy i procedurę odwoławczą, całoś...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Dziennikarze na przyczepie, prezes PiS z łopatą. Tak zainaugurowano przekop Mierzei Wiślanej - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10161154/dziennikarze-na-przyczepie-prezes-pis-z-lopata-tak-zainaugurowano-przekop-mierzei-wislanej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKGDG_qXikHpe_6Z-D3OxIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 12:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10161154/dziennikarze-na-przyczepie-prezes-pis-z-lopata-tak-zainaugurowano-przekop-mierzei-wislanej.html" target="_blank"&gt;Dziennikarze na przyczepie, prezes PiS z łopatą. Tak zainaugurowano przekop Mierzei Wiślanej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jarosław Kaczyński z łopatą i dziennikarze transportowani... na przyczepie. Taki przebieg miało oficjalne rozpoczęcie budowy kanału przez Mierzeję Wiślaną. Wbicie ostatniego kołka tyczącego granice przekopu - to był główny punkt wydarzenia inaugurującego przekop Mierzei Wiślanej, które odbyło się 16 października. – Mamy pełne prawo zakończyć proces tyczenia, a pozwolenie na budowę wydaje się być kwestią czasu. Kanał powstanie. Elbląg powinien być portem uzupełniającym, ale znaczącym. Przyczyni się to do jego rozwoju – mówił Jarosław Kaczyński w Nowym Świecie, koło Kątów Rybackich. Nietypowy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Kaczyński z łopatą, dziennikarze na przyczepie. "Czegoś takiego jeszcze nie było" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80544/Kaczynski-z-lopata-dziennikarze-na-przyczepie-Czegos-takiego-jeszcze-nie-bylo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOTQb4-HbrGw2MB5_IKCNoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80544/Kaczynski-z-lopata-dziennikarze-na-przyczepie-Czegos-takiego-jeszcze-nie-bylo.html" target="_blank"&gt;Kaczyński z łopatą, dziennikarze na przyczepie. "Czegoś takiego jeszcze nie było"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezes PiS Jarosław Kaczyński wziął udział w uroczystym wbijaniu palików geodezyjnych w Kątach Rybackich. To tylko symboliczne rozpoczęcie przekopu Mierzei Wiślanej, bo inwestycja nie ma jeszcze pozwolenia na budowę. Na twitterowym profilu Prawa i Sprawiedliwości pojawiło się zdjęcie prezesa Kaczyńskiego, ministra Marka Gróbarczyka i kandydata na prezydenta Elbląga Jerzego Wilka. "Wbicie ostatniego kołka tyczącego granice przekopu" – podpisano fotografię polityków. – Mamy pełne prawo zakończyć ten proces tyczenia, a jeśli chodzi o inne dokumenty, których zatwierdzenie jest potrzebne do rozp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kaczyński: „To demonstracja polskiej suwerenności" - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/polska/201809248840264-kaczynski-kanal-mierzeja-wislana-rosja-elblag-pomorze-suwerennosc-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_SKHsNFwpydDCbGCo9ICoqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/polska/201809248840264-kaczynski-kanal-mierzeja-wislana-rosja-elblag-pomorze-suwerennosc-/" target="_blank"&gt;Kaczyński: „To demonstracja polskiej suwerenności"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budowa kanału przez Mierzeję Wiślaną „zabije" część ekosystemu Wszystkie formalności są już w zasadzie załatwione. Jest już możliwość rozpoczęcia budowy, bo wiadomo, że jak się buduje w dzisiejszych warunkach prawnych nie tylko polskich, bo chodzi tu o Unię Europejską, to trzeba załatwić wiele formalności, często to trwa dłużej niż sama budowa — powiedział Kaczyński. Na pytanie o stosunek Rosji do tego projektu prezes odpowiedział, że zawsze byli jego przeciwnikami, ale czasy, kiedy Rosja mogła dyktować Polsce, co robić na swoim terytorium, odeszły w niepamięć. Ten przekop jest ważny ekonom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Lokalne przepychanki mogą pociągnąć Mierzeję Wiślaną na dno - Gazeta Prawna</title><link>http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1189067,rozbiezne-interesy-loklane-przy-inwestycji-w-mierzeje-wislana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8elEnELYilF4QigBSi7QcqGAgEKg8IACoHCAow-KigCTDcl3Aw8diMBg</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 06:08:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1189067,rozbiezne-interesy-loklane-przy-inwestycji-w-mierzeje-wislana.html" target="_blank"&gt;Lokalne przepychanki mogą pociągnąć Mierzeję Wiślaną na dno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Prawna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;inwestycje Dzisiaj weszła w życie nowelizacja specustawy o inwestycjach związanych z przekopem przez Mierzeję Wiślaną (Dz.U. z 2018 r. poz. 1402). Nie tylko określa ona zasady przygotowania, realizacji i finansowania przedsięwzięcia, ale też wprowadza ułatwienia, które mają przyśpieszyć cały proces. – Pieniądze z budżetu są już przygotowane. Podobnie jak przepisy, które pozwolą ruszyć z pierwszymi pracami jeszcze w tym roku – zapowiada minister gospodarki morskiej i żeglugi śródlądowej Marek Gróbarczyk. Nowela przystosowuje przepisy do obowiązującego od stycznia tego roku nowego prawa wodne...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prawo.gazetaprawna.pl">Gazeta Prawna</source></item><item><title>Kanał przez Mierzeję Wiślaną zagrożony? Lokalne przepychanki mogą zatopić projekt - Forsal</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1189824,kanal-przez-mierzeje-wislana-zagrozony-lokalne-przepychanki-moga-zatopic-projekt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMF3wQwWni3oWKgDKrM9_tEqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1189824,kanal-przez-mierzeje-wislana-zagrozony-lokalne-przepychanki-moga-zatopic-projekt.html" target="_blank"&gt;Kanał przez Mierzeję Wiślaną zagrożony? Lokalne przepychanki mogą zatopić projekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dzisiaj weszła w życie nowelizacja specustawy o inwestycjach związanych z przekopem przez Mierzeję Wiślaną (Dz.U. z 2018 r. poz. 1402). Nie tylko określa ona zasady przygotowania, realizacji i finansowania przedsięwzięcia, ale też wprowadza ułatwienia, które mają przyśpieszyć cały proces. – Pieniądze z budżetu są już przygotowane. Podobnie jak przepisy, które pozwolą ruszyć z pierwszymi pracami jeszcze w tym roku – zapowiada minister gospodarki morskiej i żeglugi śródlądowej Marek Gróbarczyk. Nowela przystosowuje przepisy do obowiązującego od stycznia tego roku nowego prawa wodnego (Dz.U. z...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal</source></item><item><title>Martwy wieloryb nad Bałtykiem. Gigant waży 3 tony - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/71201/martwy-wieloryb-nad-baltykiem-gigant-wazy-3-tony.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2TgTUwdMFoKZ_2062JeJ8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/71201/martwy-wieloryb-nad-baltykiem-gigant-wazy-3-tony.html" target="_blank"&gt;Martwy wieloryb nad Bałtykiem. Gigant waży 3 tony&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dziś rano w miejscowości Kąty Rybackie morze wyrzuciło na brzeg martwego wieloryba. Miał około 5 m długości i ważył około 3 tony - poinformował na Facebooku Park Krajobrazowy "Mierzeja Wiślana". Jak informują pracownicy Parku, akcja podjęcia martwego ssaka przebiegła bardzo sprawnie.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Przekop przez Mierzeję Wiślaną powstanie w Nowym Świecie. Kanał żeglugowy warty ok. 880 mln zł - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1079381,przekop-przez-mierzeje-wislana-powstanie-w-nowym-swiecie-kanal-zeglugowy-warty-ok-880-mln-zl.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjQF0raBOm3Ie7mkTg8DRQqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1079381,przekop-przez-mierzeje-wislana-powstanie-w-nowym-swiecie-kanal-zeglugowy-warty-ok-880-mln-zl.html" target="_blank"&gt;Przekop przez Mierzeję Wiślaną powstanie w Nowym Świecie. Kanał żeglugowy warty ok. 880 mln zł&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minister zaznaczył, że przygotowane koncepcje dotyczą trzech miejscowości, które były podane i zakładane w pierwotnym kształcie projektu. Jednak - jak mówił - "Nowy Świat zyskuje najlepsze warunki, jeśli chodzi o inwestycje, raport oddziaływania środowiskowego oraz ewentualne kompensacje, które trzeba uczynić w ramach dochowania sztuki budowlanej czy też wykonania tej inwestycji zgodnie z dyrektywami, przede wszystkim środowiskowymi". "Inwestycja budowy kanału żeglugowego przez Mierzeje Wiślaną jest jednym z priorytetów naszego ministerstwa i naszego rządu, co do realizacji" - zapewnił. "Pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Ostateczna decyzja o lokalizacji przekopu przez Mierzeję Wiślaną - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/44756/Ostateczna-decyzja-o-lokalizacji-przekopu-przez-Mierzeje-Wislana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo58id-qw1mL8v0MNk4tnMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/44756/Ostateczna-decyzja-o-lokalizacji-przekopu-przez-Mierzeje-Wislana.html" target="_blank"&gt;Ostateczna decyzja o lokalizacji przekopu przez Mierzeję Wiślaną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przekop przez Mierzeję Wiślaną zostanie przeprowadzony w miejscowości Nowy Świat między Sztutowem a Krynicą Morską – poinformował minister gospodarki morskiej i żeglugi śródlądowej Marek Gróbarczyk. Budowa ma się rozpocząć najpóźniej w listopadzie 2018 roku.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wybrane zostało miejsce przekopu przez Mierzeję Wiślaną - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10081085/Wybrane-zostalo-miejsce-przekopu-przez-Mierzeje-Wislana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELD1krjv19c7D9FWdfwLdJgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Sat, 14 Oct 2017 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10081085/Wybrane-zostalo-miejsce-przekopu-przez-Mierzeje-Wislana.html" target="_blank"&gt;Wybrane zostało miejsce przekopu przez Mierzeję Wiślaną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Pierwsza, najważniejsza inwestycja otwierająca strategię dotyczącą rozbudowy polskich portów, zostanie ogłoszona w najbliższy poniedziałek w rocznicę 95-lecia Gdyni – poinformował w programie „Gość Wiadomości” Marek Gróbarczyk. Minister gospodarki morskiej zdradził też, że konsorcjum projektowe powołane do budowy kanału żeglugowego przez Mierzeję Wiślaną w zasadzie zakończyło już podstawowe prace i wybrało miejsce przekopu. Szczegóły tego projektu mają zostać ogłoszone w czwartek. Marek Gróbarczyk przybliżył też szczegóły Morskiego Funduszu Inwestycyjnego, który – jak wskazał – ma dotyczy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Gróbarczyk: Gospodarka morska priorytetem rządu. Przekop Mierzei Wiślanej ruszy w 2018 roku - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1077915,grobarczyk-gospodarka-morska-priorytetem-rzadu-przekop-mierzei-wislanej-ruszy-w-2018-roku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB2bOZjUgw8L__vNd0sZ7EqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1077915,grobarczyk-gospodarka-morska-priorytetem-rzadu-przekop-mierzei-wislanej-ruszy-w-2018-roku.html" target="_blank"&gt;Gróbarczyk: Gospodarka morska priorytetem rządu. Przekop Mierzei Wiślanej ruszy w 2018 roku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minister w swoim wystąpieniu inaugurującym Forum podkreślił, że „gospodarka morska jest branżą, z którą rząd wiąże ogromne szanse i która należy do priorytetów rządu”. Powiedział, że dla rozwoju branży morskiej podstawowe są: przemysł stoczniowy, żegluga, w tym żegluga śródlądowa, eksploatacja portów, rybołówstwo, a także edukacja. „Nasze cele dziś koncentrują się na realizacji już ostatniego elementu planu, finansowego” – powiedział. Chodzi o utworzenie Morskiego Funduszu Inwestycyjnego (MFI). „Bez tych pieniędzy ta branża nie ruszy” – dodał. Wyjaśnił, że Morski Fundusz Inwestycyjny będzie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item></channel></rss>