{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1kyY2pkNEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Sejm consented to the temporary detention of MP PO Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-sejm-wyrazil-zgode-na-tymczasowe-aresztowania-posla-po-stani,nId,2717844",
            "pub_date": "2018-12-06 18:38:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski found the &quot;guilty&quot; of his problems. He pointed to Tadeusz Rydzyk - Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/stanislaw-gawlowski-znalazl-winnego-swoich-problemow-wskazal-na-tadeusza-rydzyka-6323920926222465a",
            "pub_date": "2018-12-04 12:54:01 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Kiedy\u015b zdarzy\u0142o mi si\u0119 cofn\u0105\u0107 Tadeuszowi Rydzykowi dotacj\u0119 na Geotermi\u0119 w Toruniu i wtedy us\u0142ysza\u0142em od jednego z wa\u017cnych dzisiaj kardyna\u0142\u00f3w, \u017ce Rydzyk ..."
        },
        {
            "title": "Gaw\u0142owski on climate summit in Katowice: Catastrophe - Platforma Obywatelska - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Platforma-Obywatelska/181209668-Gawlowski-o-szczycie-klimatycznym-w-Katowicach-Katastrofa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:01 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Ten szczyt b\u0119dzie kosztowa\u0107 250 milion\u00f3w z\u0142otych, tyle zaplanowano wydatk\u00f3w z narodowego funduszu ochrony \u015brodowiska. To dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c te ..."
        },
        {
            "title": "Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski in RMF FM: I do not want to go back to the time of detention. I want to forget about it - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-stanislaw-gawlowski-w-rmf-fm-nie-chce-wracac-do-czasow-aresz,nId,2712578",
            "pub_date": "2018-12-04 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "\"Nie chc\u0119 wraca\u0107 do czas\u00f3w aresztu. Chc\u0119 o tym zapomnie\u0107 i o tym nie m\u00f3wi\u0107\" - powiedzia\u0142 Poranny go\u015b\u0107 RMF FM Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski. \"Tam bardziej ..."
        },
        {
            "title": "The Sejm consented to the temporary arrest of MP Gaw\u0142owski - Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/polityka/10174158/sejm-wyrazil-zgode-na-tymczasowe-aresztowanie-posla-gawlowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "Directly",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "W czwartek 6 grudnia Sejm przychyli\u0142 si\u0119 do wniosku prokuratury w sprawie tymczasowego aresztowania pos\u0142a PO Stanis\u0142awa Gaw\u0142owskiego. Wcze\u015bniej polityk sam zrzek\u0142 si\u0119 immunitetu. W g\u0142osowaniu z 6 grudnia za wyra\u017ceniem zgody na tymczasowe aresztowanie Stanis\u0142awa Gaw\u0142owskiego z Platformy Obywatelskiej opowiedzia\u0142o si\u0119 239 pos\u0142\u00f3w. 175 by\u0142o przeciwnych, a 18 wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu. Wniosek prokuratury zosta\u0142 uwzgl\u0119dniony, poniewa\u017c potrzebna dopiero przeg\u0142osowania wi\u0119kszo\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dna wynosi\u0142a 231 g\u0142os\u00f3w. Jak informuje Polsat News, kolejny wniosek o tymczasowe aresztowanie ma by\u0107 zwi\u0105zany z no..."
        },
        {
            "title": "The Sejm agreed to a temporary detention center for MP Gaw\u0142owski - Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86114/sejm-zgodzil-sie-na-tymczasowy-areszt-dla-posla-gawlowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Sejm wyrazi\u0142 zgod\u0119 na tymczasowe aresztowanie pos\u0142a PO Stanis\u0142awa Gaw\u0142owskiego. W o\u015bwiadczeniu z\u0142o\u017conym dwa tygodnie temu u marsza\u0142ka Sejmu Gaw\u0142owski zgodzi\u0142 si\u0119 na postawienie mu zarzut\u00f3w, natomiast nie by\u0142o w nim zgody na areszt. Dlatego Sejm musia\u0142 jeszcze na obradach plenarnych przeg\u0142osowa\u0107 zgod\u0119 na areszt dla pos\u0142a. Dosz\u0142o do tego podczas dzisiejszych obrad. Przypomnijmy, \u017ce wcze\u015bniej Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski us\u0142ysza\u0142 zarzuty korupcyjne w zwi\u0105zku z tzw. afer\u0105 melioracyjn\u0105. W po\u0142owie lipca wyszed\u0142 z aresztu za por\u0119czeniem maj\u0105tkowym w wysoko\u015bci 500 tys. z\u0142. Kaucj\u0119 wp\u0142aci\u0142a rodzina pos\u0142a."
        },
        {
            "title": "New charges for Gaw\u0142owski. The PO deputy may return for gratuities - To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/85916/nowe-zarzuty-dla-gawlowskiego-posel-po-moze-wrocic-za-kratki.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Prawdopodobnie w pi\u0105tek Sejm przeg\u0142osuje wniosek o poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci karnej Stanis\u0142awa Gaw\u0142owskiego \u2013 informuje \"Gazeta Polska Codziennie\". Prokuratura Krajowa chce postawi\u0107 politykowi Platformy Obywatelskiej nowe zarzuty korupcyjne oraz zarzut prania brudnych pieni\u0119dzy. Chodzi o w\u0105tek zwi\u0105zany z apartamentem w Chorwacji. \"GPC\" pisze, \u017ce akty notarialne tej nieruchomo\u015bci zosta\u0142y znalezione w koszali\u0144skim domu Gaw\u0142owskiego w grudniu 2017 r. podczas przeszukania CBA. W toku \u015bledztwa ustalono, \u017ce apartament to \u0142ap\u00f3wka, jak\u0105 pose\u0142 otrzyma\u0142 w zamian za ustawianie przetarg\u00f3w dla b..."
        },
        {
            "title": "&quot;Rydzyk will take revenge on me&quot;. Gaw\u0142owski&#39;s surprising theory - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/85846/Rydzyk-sie-na-mnie-zemsci-Zaskakujaca-teoria-Gawlowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski z Platformy Obywatelskiej uwa\u017ca, \u017ce jego problemy z prawem maj\u0105 zwi\u0105zek z o. Tadeuszem Rydzykiem, dyrektorem Radia Maryja. Przypomnijmy, \u017ce Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski us\u0142ysza\u0142 zarzuty korupcyjne w zwi\u0105zku z tzw. afer\u0105 melioracyjn\u0105. W po\u0142owie lipca wyszed\u0142 z aresztu za por\u0119czeniem maj\u0105tkowym w wysoko\u015bci 500 tys. z\u0142. Kaucj\u0119 wp\u0142aci\u0142a rodzina polityka. \u2013 Par\u0119 dni temu by\u0142a rocznica funkcjonowania Radia Maryja. A ja mam pewien zwi\u0105zek z ojcem Rydzykiem, kt\u00f3ry powoduje, \u017ce ojciec Rydzyk i ca\u0142e to \u015brodowisko bardzo mnie nie lubi \u2013 przekonywa\u0142 na antenie RMF FM pose\u0142 Platformy. Dalej m..."
        }
    ]
}