<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Janusz Palikot - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1kyZDJnNEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:33:22 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>RMF FM: Janusz Palikot nie stawia się na wezwania - Interia</title><link>https://fakty.interia.pl/polska/news-rmf-fm-janusz-palikot-nie-stawia-sie-na-wezwania-do-tej-pory,nId,2718196</link><guid isPermaLink="false">52781377053869</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fakty.interia.pl/polska/news-rmf-fm-janusz-palikot-nie-stawia-sie-na-wezwania-do-tej-pory,nId,2718196" target="_blank"&gt;RMF FM: Janusz Palikot nie stawia się na wezwania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Interia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rmf24.pl/fakty/news-janusz-palikot-ma-uslyszec-zarzut-nie-stawia-sie-na-wezwania,nId,2718188" target="_blank"&gt;Janusz Palikot ma usłyszeć zarzut. Nie stawia się na wezwania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;rmf24.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24253984,prokuratura-wzywa-na-przesluchanie-janusz-palikot-sie-nie-stawia.html" target="_blank"&gt;Prokuratura wzywa na przesłuchanie, Janusz Palikot się nie stawia. Już po raz trzeci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wiadomosci Gazeta.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/janusz-palikot-unika-prokuratury-polityk-zabral-glos-6325044633163905a" target="_blank"&gt;Janusz Palikot unika prokuratury? Polityk zabrał głos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24255230,prokuratura-palikot-nie-stawia-sie-na-przesluchania-to-nieprawda.html" target="_blank"&gt;Prokuratura: Palikot nie stawia się na przesłuchania. "To nieprawda, jestem zaskoczony"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wiadomosci Gazeta.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0eWV2NWtZQU1FV19jdjZpVWg3TElLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://fakty.interia.pl">Interia</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/klYU1wByebSwo0VewnKAV3Ei4Z5yF9OIvHkt6FESGF_g9HO5dwG-ll-mxoRYJNfCbawb3wl-XQzbZPZQ7Vo_eZMl8FCGb8l2wHqI01mvR8dbVg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Co teraz robi Janusz Palikot? "Warzę piwo i patrzę, jak Kaczyński wybija sobie zęby" - Dziennik.pl</title><link>https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/573147,palikot-radze-biedroniowi-i-nowackiej-wchodzcie-do-po.html</link><guid isPermaLink="false">CBMicmh0dHBzOi8vd2lhZG9tb3NjaS5kemllbm5pay5wbC9wb2xpdHlrYS9hcnR5a3VseS81NzMxNDcscGFsaWtvdC1yYWR6ZS1iaWVkcm9uaW93aS1pLW5vd2Fja2llai13Y2hvZHpjaWUtZG8tcG8uaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/573147,palikot-radze-biedroniowi-i-nowackiej-wchodzcie-do-po.html" target="_blank"&gt;Co teraz robi Janusz Palikot? "Warzę piwo i patrzę, jak Kaczyński wybija sobie zęby"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot krytycznie ocenia politykę Jarosława Kaczyńskiego ("Przez sprawę Gawłowskiego PiS się wykończy") i zachęca opozycję do zjednoczenia ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/zucXZGCUqj_3GA6mJdpmB60JQMgPmUZOaOlEHHs9oHKxnxJ3FXJJ7V0fTCj8Q7Lk3th7m6l6uEWTfgii9gfPE0gE07kTGuQCF-sD_ROnGn7wBLEH5JvYmQgmW9o=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Palikot nie stawia się w prokuraturze? Biznesmen zaprzecza i pisze o „złośliwym ataku” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10174355/palikot-nie-stawia-sie-w-prokuraturze-biznesmen-zaprzecza-i-pisze-o-zlosliwym-ataku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwSRip0YBsDa8qj8hPQnV8qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10174355/palikot-nie-stawia-sie-w-prokuraturze-biznesmen-zaprzecza-i-pisze-o-zlosliwym-ataku.html" target="_blank"&gt;Palikot nie stawia się w prokuraturze? Biznesmen zaprzecza i pisze o „złośliwym ataku”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były polityk Janusz Palikot postanowił sprostować informacje pojawiające się na jego temat publicznie. Z twierdzeniami prokuratury skonfrontował się w liście do redakcji RMF FM. Janusz Palikot znalazł się pod lupą prokuratury w związku ze sprzedażą jednej ze swoich fabryk alkoholu. Śledczy oskarżają byłego posła o niezapłacenie ponad miliona złotych podatku. Niedawno pojawiły się publiczne stwierdzenia, że zarzut przeciwko biznesmenowi został już sformułowany, ale nie może być mu przedstawiony. Palikot miał unikać stawiennictwa na wezwania. Prokuratura mówi o terminach 14 listopada, 27 list...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Janusz Palikot ma usłyszeć zarzut - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/86176/Janusz-Palikot-ma-uslyszec-zarzut.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6DiUtASTOa7IRLaM9QSYkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/86176/Janusz-Palikot-ma-uslyszec-zarzut.html" target="_blank"&gt;Janusz Palikot ma usłyszeć zarzut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak informuje radio RMF FM jest zarzut dla Janusza Palikota, przedsiębiorcy, byłego poseł i lidera Twojego Ruchu. Prokuratura nie może mu jednak ogłosić zarzutu, gdyż Palikot nie stawia się na jej wezwania. Sprawa dotyczy niezapłacenia przez Palikota ponad miliona zł podatku po sprzedaży fabryki alkoholu. Do tej pory wyznaczono mu trzy terminy przesłuchań, ale był polityk nie stawił się na żadne z nich. Pierwsze przesłuchanie zostało wyznaczone na 14 listopada, ale Palikot wysłał na nie jedynie prawnika. Kolejny termin ustalono na 27 listopada, ale wtedy była podobna sytuacja. Dziennikarz R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Komisja VAT: Będzie zawiadomienie o możliwości popełnienia przestępstwa przez Rostowskiego i Nowaka - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10169927/komisja-vat-bedzie-zawiadomienie-o-mozliwosci-popelnienia-przestepstwa-przez-rostowskiego-i-nowaka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhWl8UbngrLXO6U2wDCLtIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10169927/komisja-vat-bedzie-zawiadomienie-o-mozliwosci-popelnienia-przestepstwa-przez-rostowskiego-i-nowaka.html" target="_blank"&gt;Komisja VAT: Będzie zawiadomienie o możliwości popełnienia przestępstwa przez Rostowskiego i Nowaka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przewodniczący komisji śledczej ds. VAT przekazał, że w najbliższych dniach zostanie przygotowane zawiadomienie o możliwości popełnienia przestępstwa urzędniczego przez Jacka Rostowskiego i Sławomira Nowaka. W środę 21 listopada w Sejmie obradowała komisja śledcza ds. VAT. Zeznania złożyła była wiceminister finansów Elżbieta Chojna-Duch. Marcin Horała, szef komisji, powiedział podczas konferencji prasowej, że „z zeznań byłej polityk wynika, że de facto prawo podatkowe w Polsce pisali lobbyści i przedstawiciele firm podatkowych oraz biznesu podatkowego, a siłę polityczną i przełożenie ich de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Nowak i Rostowski złożą wyjaśnienia w prokuraturze. Horała: Mogli popełnić przestępstwo urzędnicze - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/84592/Nowak-i-Rostowski-zloza-wyjasnienia-w-prokuraturze-Horala-Mogli-popelnic-przestepstwo-urzednicze.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0k4xZDVtOdzHeOS1Aw7aoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/84592/Nowak-i-Rostowski-zloza-wyjasnienia-w-prokuraturze-Horala-Mogli-popelnic-przestepstwo-urzednicze.html" target="_blank"&gt;Nowak i Rostowski złożą wyjaśnienia w prokuraturze. Horała: Mogli popełnić przestępstwo urzędnicze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W najbliższych dniach przygotujemy zawiadomienia dotyczące możliwości popełnienia przestępstwa urzędniczego przez b. ministra finansów Jacka Rostowskiego i Sławomira Nowaka, b. szefa gabinetu premiera - powiedział na konferencji prasowej przewodniczący sejmowej komisji śledczej ds. VAT Marcin Horała. Horała mówił o złożeniu do prokuratury dwóch zawiadomień. – Jedno to minister Rostowski, który pracownika kancelarii dużej firmy audytorskiej, międzynarodowej (...) jednocześnie uczynił społecznym doradcą; ta osoba urzędowała w Ministerstwie Finansów, miała gabinet z godłem państwowym, wydawała...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>10 kwietnia 2010 r. To była inna Polska. Przez chwilę - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/26669/10-kwietnia-2010-r-To-byla-inna-Polska-Przez-chwile.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJOpRdpLAO3E5mTGDw9IvcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/26669/10-kwietnia-2010-r-To-byla-inna-Polska-Przez-chwile.html" target="_blank"&gt;10 kwietnia 2010 r. To była inna Polska. Przez chwilę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 kwietnia 2010 roku wstrzymaliśmy oddech. Ucichły spory polityczne. Tak, jak wszystko w tym dniu było inne, tak inna była Polska. Przez chwilę. Czas, który mógł nas zjednoczyć, podzielił nas. Czas, który miał sprawić, że będziemy lepsi, u niektórych spowodował wyjątkowe zbydlęcenie. Spory polityczne i przemysł pogardy wróciły ze zwielokrotnioną siłą. Chyba każdy z nas pamięta chwilę, w której dotarła do niego ta informacja. Ja pisałam wówczas pracę licencjacką, która po odebraniu telefonu na długo zatrzymała się w miejscu. Szybkie włączenie telewizora i niedowierzanie – to nie dzieje się ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Były poseł Nowoczesnej: Jeśli Petru będzie słuchał klakierów, skończy jak Palikot - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10052482/Byly-posel-Nowoczesnej-Jesli-Petru-bedzie-sluchal-klakierow-skonczy-jak-Palikot.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtzbEwh9axGHUDsBE-Oj1EqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10052482/Byly-posel-Nowoczesnej-Jesli-Petru-bedzie-sluchal-klakierow-skonczy-jak-Palikot.html" target="_blank"&gt;Były poseł Nowoczesnej: Jeśli Petru będzie słuchał klakierów, skończy jak Palikot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Oblepiła go duża grupa potakiwaczy – powiedział o Ryszardzie Petru jego były kolega partyjny Grzegorz Furgo. Nowy poseł PO uważa, że lider Nowoczesnej zatopi swoją partię. Grzegorz Furgo, który niedawno wraz z 3 posłów Nowoczesnej przeszedł do Platformy Obywatelskiej w rozmowie z Onetem nie krył swojego rozczarowania osobą Ryszarda Petru. Jego zdaniem lider Nowoczesnej jest „zawodnikiem wagi lekkopiórkowej”. – On myśli, że walczy w wadze ciężkiej. A w wadze ciężkiej poza Kaczyńskim jest wyłącznie Grzegorz Schetyna. To jedyny człowiek, który dziś jest w stanie zmierzyć się z Kaczyńskim i w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Wybór Marianny - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/swiat/29508/Wybor-Marianny.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfRD3GirImJhUouycQ0JYYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 14 May 2017 18:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/swiat/29508/Wybor-Marianny.html" target="_blank"&gt;Wybór Marianny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pod pewnymi względami wybór stojący przed Francuzami przypominał ten, który przed dwoma laty mieli Polacy, a przed pół rokiem USA Kandydaci establishmentowi przypominali trochę naszych opozycjonistów totalnych: Macron – Ryszarda Petru,... Pod pewnymi względami wybór stojący przed Francuzami przypominał ten, który przed dwoma laty mieli Polacy, a przed pół rokiem USA Kandydaci establishmentowi przypominali trochę naszych opozycjonistów totalnych: Macron – Ryszarda Petru, Fillon – Grzegorza Schetynę, a Mélenchon – krzyżówkę Zandberga z Palikotem. Żeby było jasne, pani Le Pen to nie Jarosław K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Pięta o kontrmanifestacjach smoleńskich: Jak można pluć na modlące się staruszki? - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10054386/Pieta-o-kontrmanifestacjach-smolenskich-Jak-mozna-pluc-na-modlace-sie-staruszki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ8EgeDGA1zP0YwyfBFeT4qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 07:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10054386/Pieta-o-kontrmanifestacjach-smolenskich-Jak-mozna-pluc-na-modlace-sie-staruszki.html" target="_blank"&gt;Pięta o kontrmanifestacjach smoleńskich: Jak można pluć na modlące się staruszki?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł PiS Stanisław Pięta w programie „Wolne głosy wieczorem” na antenie TV Republika krytykował osoby biorące udział w kontrmanifestacjach smoleńskich. Słynący z kontrowersyjnych i zaczepnych wypowiedzi poseł Prawa i Sprawiedliwości tym razem stanął w obronie uczestników miesięcznic smoleńskich. Przyznał, że niepokoją go coraz liczniejsze kontrmanifestacje, próbujące zakłócić spotkania osób wspominających katastrofę pod Smoleńskiem. – To, że są ludzie, którzy pamiętają wydarzenia z 10 kwietnia 2010 roku, nie powinno nikomu przeszkadzać. To jest jeden wieczór w miesiącu – zwracał uwagę. – S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Szopka z szopką - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/20012/Szopka-z-szopka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDh6et8eGLSXwBpBKuTAXwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/20012/Szopka-z-szopka.html" target="_blank"&gt;Szopka z szopką&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Powiem szczerze, wznawiając po sześciu latach nieobecności w telewizji „Szopkę noworoczną”, nie spodziewałem się takiej eksplozji złości, nienawiści i złych emocji wobec satyry. Jak bardzo zmieniliśmy się od czasów „Polskiego zoo”, śmieszącego większość, lubianego nawet przez ośmieszanych w nim polityków! A przecież: Cimoszewicz – szakal, Miller – czerwony pająk, Kwaśniewski – dzika świnia nie były to łagodne karykatury, podobnie jak Lis – Michnik, Kaczyńscy – Chomiki, Moczulski – Krogulec czy Rokita – Diabeł. Dlaczego więc „puszysta” Komorowska z obrazu Botero, Kamiński jako Pierrot czy Mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Nowy sondaż poparcia dla partii: Znikająca Nowoczesna i Platforma ponad dwukrotnie słabsza od PiS - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10060915/Nowy-sondaz-poparcia-dla-partii-Znikajaca-Nowoczesna-i-Platforma-ponad-dwukrotnie-slabsza-od-PiS.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9skBwJmVpfdz8anhU5bIgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10060915/Nowy-sondaz-poparcia-dla-partii-Znikajaca-Nowoczesna-i-Platforma-ponad-dwukrotnie-slabsza-od-PiS.html" target="_blank"&gt;Nowy sondaż poparcia dla partii: Znikająca Nowoczesna i Platforma ponad dwukrotnie słabsza od PiS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z najnowszego sondażu Kantar Public wynika, że na naszej scenie politycznej próżno wyglądać jakichkolwiek zmian. PiS i PO nadal dzielą łupy między siebie. Gdyby wybory parlamentarne odbyły się w czerwcu, do urn na pewno poszłoby 29 proc. Polaków, a być może 30 proc. 13 proc. raczej by nie poszło, a 19 zdecydowanie nie chce mieć wpływu na układ sił w Sejmie. 9 proc. badanych nie było pewne, co robić. Spośród tych, którzy chcieliby oddać głos, 39 proc. popiera Prawo i Sprawiedliwość. Rządząca krajem partia umocniła się aż o 4 punkty procentowe w porównaniu z poprzednim miesiące. Drugą siłą w ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Palikot przekroczył kolejną granicę. W skandaliczny sposób zaatakował kard. Dziwisza - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/17966/Palikot-przekroczyl-kolejna-granice-W-skandaliczny-sposob-zaatakowal-kard-Dziwisza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7Hajdrf2fPQPr8V4TnZa8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/17966/Palikot-przekroczyl-kolejna-granice-W-skandaliczny-sposob-zaatakowal-kard-Dziwisza.html" target="_blank"&gt;Palikot przekroczył kolejną granicę. W skandaliczny sposób zaatakował kard. Dziwisza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były poseł Janusz Palikot znany był ze skandalicznych i szokujących zachować i wypowiedzi. Jego klub parlamentarny składał się w znaczącej mierze ze środowiska antyklerykalnego i choć sam Palikot był niegdyś zaangażowany w wydawanie konserwatywnego tygodnika „Ozon”, często nie szczędził bardzo ostrych i kontrowersyjnych słów pod adresem Kościoła. Tym razem nawiązał do tej niechlubnej tradycji obelżywie nazywają kard. Stanisława Dziwisza. Janusz Palikot to postać niezwykle kontrowersyjna i autor sukcesu wyborczego „Ruchu Palikota” w 2011 roku, jednakże działalność jego środowiska nie przyspo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andrzej Rozenek wstąpił do SLD - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/33206/Andrzej-Rozenek-wstapil-do-SLD.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkFgUpUWD70irkIgTCHBBgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/33206/Andrzej-Rozenek-wstapil-do-SLD.html" target="_blank"&gt;Andrzej Rozenek wstąpił do SLD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były poseł Andrzej Rozenek wstępuje do Sojuszu Lewicy Demokratycznej. Wcześniej był posłem Twojego Ruchu Janusza Palikota. Poinformowano o tym na specjalnym briefingu w Sejmie. W 2015 roku Andrzej Rozenek wystąpił z Twojego Ruchu i został posłem niezrzeszonym. Później z byłym przewodniczącym SLD Grzegorzem Napieralskim ogłosił powstanie partii Biało-Czerwoni, której został wiceprzewodniczącym. Ostatnio Rozenek współtworzył stowarzyszenie Inicjatywa Polska.&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Ostre starcie Rozenka i Zawiszy. Wzajemnie oskarżali się o działanie na rzecz Rosji - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10048201/Ostre-starcie-Rozenka-i-Zawiszy-Wzajemnie-oskarzali-sie-o-dzialanie-na-rzecz-Rosji.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgXTKalLGSTsFwZT0X97acqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10048201/Ostre-starcie-Rozenka-i-Zawiszy-Wzajemnie-oskarzali-sie-o-dzialanie-na-rzecz-Rosji.html" target="_blank"&gt;Ostre starcie Rozenka i Zawiszy. Wzajemnie oskarżali się o działanie na rzecz Rosji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W popularny programie Polsat News „Skandaliści” spotkali się Artur Zawisza oraz Andrzej Rozenek, reprezentujący całkowicie przeciwne spektrum poglądów. Tym, co ich połączyło, były wzajemne oskarżenia o sprzyjanie Rosji. W trakcie programu reprezentujący środowisko polskich narodowców Artur Zawisza wyjątkowo negatywnie wypowiadał się na temat problemów Ukrainy i jej obywateli, czemu sprzeciwił się Andrzej Rozenek z partii Biało-Czerwoni. – Pan Zawisza jest w kręgu osób, które propagują tutaj rosyjską rację stanu. Ten atak na Ukrainę nie jest przypadkowy – zaczął. – Pan Rozenek jest znanym ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>W poszukiwaniu straconego koryta - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/24624/W-poszukiwaniu-straconego-koryta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXDJnv42-p_WdWQxX7ERO8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 12:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/24624/W-poszukiwaniu-straconego-koryta.html" target="_blank"&gt;W poszukiwaniu straconego koryta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z czego może się cieszyć „Opozycja totalna”, skoro – najdelikatniej to ujmując – nie ma żadnych sukcesów? Oczywiście, w takiej sytuacji musi się cieszyć z sukcesów cudzych, na które nie miała żadnego wpływu (bo zresztą gdyby... Z czego może się cieszyć „Opozycja totalna”, skoro – najdelikatniej to ujmując – nie ma żadnych sukcesów? Oczywiście, w takiej sytuacji musi się cieszyć z sukcesów cudzych, na które nie miała żadnego wpływu (bo zresztą gdyby miała, to sukcesów tych prawdopodobnie by nie było). Fakt, że polski wniosek o skrócenie kadencji Tuska został w Brukseli zgodnie zignorowany pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Tymochowicz nieprawomocnie skazany. „Tydzień odpoczywam, a później wracam do pracy” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10169769/tymochowicz-nieprawomocnie-skazany-tydzien-odpoczywam-a-pozniej-wracam-do-pracy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhh8ykEGEYggJN-NIJCSaEqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10169769/tymochowicz-nieprawomocnie-skazany-tydzien-odpoczywam-a-pozniej-wracam-do-pracy.html" target="_blank"&gt;Tymochowicz nieprawomocnie skazany. „Tydzień odpoczywam, a później wracam do pracy”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;9 lipca sąd skazał Piotra Tymochowicza na karę trzech lat za posiadanie dziecięcej pornogragii. Na apelację będzie czekał na wolności. Jak mówi w rozmowie z Wirtualną Polską znany ekspert od wizerunku, wraca do pracy. Piotr Tymochowicz jako specjalista ds. wizerunku i marketingu politycznego doradzał wielu polskim politykom. W latach 90. pracował m.in. dla Mariana Krzaklewskiego, później dla Andrzeja Leppera. T. był także konsultantem Janusza Palikota, a przez pewien czas członkiem jego partii. Tymochowicz został zatrzymany pod koniec października 2017 roku na polecenie prokuratury. Sprawa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Ustawa "dekaczystowska". Były poseł ruchu Palikota o końcu rządów PiS - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/39308/Ustawa-dekaczystowska-Byly-posel-ruchu-Palikota-o-koncu-rzadow-PiS.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3FwkW-1ArqzW_ruMB1fnUqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/39308/Ustawa-dekaczystowska-Byly-posel-ruchu-Palikota-o-koncu-rzadow-PiS.html" target="_blank"&gt;Ustawa "dekaczystowska". Były poseł ruchu Palikota o końcu rządów PiS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrzej Rozenek uważa, że gdy skończą się rządy PiS, nowa władza wprowadzi "ustawę dekaczystowską", która odbierze emerytury wszystkim "kaczystom". Były polityk ruchu Palikota mówił w Polsat News o ustawie dezubekizacyjnej, która pozbawia byłych funkcjonariuszy komunistycznej bezpieki wysokich emerytur i zrównuje ich wysokość ze średnimi świadczeniami wypłacanymi przez ZUS, czyli do ok. 2 tys. zł miesięcznie. – To się skończy w ten sposób, że jak PiS straci władzę i przyjdą rozsądni ludzie do władzy, to wprowadzą ustawę dekaczystowską i wszystkim kaczystom odbiorą nie tylko emerytury, mam n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Prof. Kik: Dla PO nie ma alternatywy, bo nie ma takiego frajera, co… - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/457754/Prof-Kik-Dla-PO-nie-ma-alternatywy-bo-nie-ma-takiego-frajera-co.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlPTLXFqgY-cr_3rViCMMYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwsaO5BQ</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 12:35:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/457754/Prof-Kik-Dla-PO-nie-ma-alternatywy-bo-nie-ma-takiego-frajera-co.html" target="_blank"&gt;Prof. Kik: Dla PO nie ma alternatywy, bo nie ma takiego frajera, co…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Jarosław Kaczyński jest z jednej strony najsilniejszym punktem prawicy, a z drugiej strony jej ograniczeniem. Najsilniejszym, bo kieruje najsilniejszą partią prawicy, a jego słabość polega na tym, że szklany sufit tej partii zawsze oscyluje około 30 proc. Jest coś w Jarosławie Kaczyńskim destrukcyjnego, że nie tylko duża część elektoratu go odrzuca, ale odrzucają go także jego współpracownicy – skomentował sprawę dla „Wprost” politolog prof. Kazimierz Kik. Według sondażu przeprowadzonego przez Millward Brown SA gdyby partie prawicowe poszły do wyborów oddzielnie, nie zaś w bloku, zyskałyb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Europoseł o kryzysie w Nowoczesnej. „Dotknął ich syndrom Palikota” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10052653/Europosel-o-kryzysie-w-Nowoczesnej-Dotknal-ich-syndrom-Palikota.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcB-29GTm6JhZIxiX1belYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10052653/Europosel-o-kryzysie-w-Nowoczesnej-Dotknal-ich-syndrom-Palikota.html" target="_blank"&gt;Europoseł o kryzysie w Nowoczesnej. „Dotknął ich syndrom Palikota”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Nowoczesną dotknął syndrom Palikota – powiedział na antenie RMF FM eurodeputowany i szef Prawicy Rzeczypospolitej Marek Jurek. Marek Jurek odniósł się do ostatniego sondażu, w którym PO znalazła się przed PiS. – Do sondaży zawsze trzeba mieć dystans. I to niezależnie od emocji, jakie im towarzyszą – ocenił. – Natomiast to, że rząd dostaje taką ostrogę, taki sygnał, to pewnie dobrze, dlatego, że każda władza musi być świadoma odpowiedzialności – dodał. Eurodeputowany i szef Prawicy Rzeczypospolitej ocenił, że „Nowoczesną dotknął syndrom Palikota”. – Są takie zjawiska, które można wylansowa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Obrona demokracji. W imię czego? - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/38226/Obrona-demokracji-W-imie-czego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENovj63GyaIWbI0Db_-gxosqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/38226/Obrona-demokracji-W-imie-czego.html" target="_blank"&gt;Obrona demokracji. W imię czego?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Bogdański | Siedem lat temu, po walce o krzyż na Krakowskim Przedmieściu, narodził się Ruch Palikota. Teraz może narodzić się coś o wiele bardziej masowego i groźniejszego dla wspólnoty Istotą wydarzeń na warszawskim Krakowskim Przedmieściu sprzed siedmiu lat było poszerzenie katalogu zachowań publicznych, które wydawały się „do pomyślenia”. Owszem, wcześniej toczyły się walki o krzyż, ale były to walki nieprzekraczające pewnych granic. Spierano się o to, czy powinien on wisieć na sali sejmowej, w szkołach, urzędach, szpitalach. Uzyskiwano wyroki sądowe, dyskutowano. Czasem uciekano ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Przy obecnej opozycji to Samoobrona czy Ruch Palikota były jak partie inteligenckie" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/36251/Przy-obecnej-opozycji-to-Samoobrona-czy-Ruch-Palikota-byly-jak-partie-inteligenckie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIk7rDh9QBOlGahptubzZqQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/36251/Przy-obecnej-opozycji-to-Samoobrona-czy-Ruch-Palikota-byly-jak-partie-inteligenckie.html" target="_blank"&gt;"Przy obecnej opozycji to Samoobrona czy Ruch Palikota były jak partie inteligenckie"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przy takiej obecnej opozycji to Samoobrona czy Ruch Palikota były jak partie inteligenckie - ocenił ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski, który odniósł się w ten sposób do dzisiejszych protestów przeciwników PiS. Kiedy na Sali Plenarnej Sejmu w napiętej atmosferze trwało głosowanie, na ulicy Wiejskiej przeciwnicy reformy sądownictwa, prowadzili protest – leżąc przed barierkami, które odgradzają teren parlamentu od ulicy. W momencie ogłoszenia wyniku głosowania w sprawie projektu o Sądzie Najwyższym, leżące osoby, zaczęły tupać w barier. Zachowanie zarówno posłów opozycji, jak i ich zwolenników jes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kaczyński ostro na Krakowskim Przedmieściu: Mamy nowy, wielki atak nienawiści i głupoty - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/29240/Kaczynski-ostro-na-Krakowskim-Przedmiesciu-Mamy-nowy-wielki-atak-nienawisci-i-glupoty.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFm_l4muCkXQ5tbmYfDFi2QqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 19:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/29240/Kaczynski-ostro-na-Krakowskim-Przedmiesciu-Mamy-nowy-wielki-atak-nienawisci-i-glupoty.html" target="_blank"&gt;Kaczyński ostro na Krakowskim Przedmieściu: Mamy nowy, wielki atak nienawiści i głupoty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podczas obchodów kolejnej miesięcznicy smoleńskiej, Jarosław Kaczyński zwrócił się do kontrmanifestantów zgromadzonych przed Pałacem Prezydenckim. – Oni nienawidzą Polski, ale Polska zwycięży – powiedział prezes PiS. – Jest pewna różnica w stosunku do tych lat, kiedy wydawało się, że comiesięczna manifestacja żałobna to coś, czemu nikt nie może się przeciwstawić. Były takie próby ze strony Palikota i jego ludzi, ale skończyło się to szybko. Mamy nowy wielki atak nienawiści i skrajnej głupoty – oświadczył Kaczyński. – Chce was zapewnić, ze my tą walkę wygramy. Jesteśmy w stanie doprowadzić t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Ziemkiewicz o Nowoczesnej: Niech Petru idzie drogą Palikota i jego mentora Jerzego Urbana - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/32891/Ziemkiewicz-o-Nowoczesnej-Niech-Petru-idzie-droga-Palikota-i-jego-mentora-Jerzego-Urbana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEsnn1silzF4a8j1oXK6B0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/32891/Ziemkiewicz-o-Nowoczesnej-Niech-Petru-idzie-droga-Palikota-i-jego-mentora-Jerzego-Urbana.html" target="_blank"&gt;Ziemkiewicz o Nowoczesnej: Niech Petru idzie drogą Palikota i jego mentora Jerzego Urbana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Działacze Nowoczesnej mówią to, z czym są zapraszani do mediów. Nie mają absolutnie żadnej strategii, pomysłu. Najlepszym tego przykładem jest informacja, że Nowoczesna będzie bojkotować obchody 100-lecia odzyskania niepodległości. Pamiętając losy Palikota i jego mentora Urbana, można Petru powiedzieć słowami poety „idź dokąd poszli tamci” – mówi o Nowoczesnej publicysta „Do Rzeczy” Rafał Ziemkiewicz. Ziemkiewicz przypomniał, że Nowoczesna podobnie jak Ruch Palikota zaczynała jako formacja liberalna, która jest zajęta ekonomią i walką z biurokracją, a dopiero potem stała się wściekle lewi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Obchody 85. miesięcznicy smoleńskiej. Policja siłą usunęła Obywateli RP, którzy blokowali przemarsz - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10054185/Obchody-85-miesiecznicy-smolenskiej-Policja-sila-usunela-Obywateli-RP-ktorzy-blokowali-przemarsz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUmsaC1auF6whUttV_1_IAqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 19:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10054185/Obchody-85-miesiecznicy-smolenskiej-Policja-sila-usunela-Obywateli-RP-ktorzy-blokowali-przemarsz.html" target="_blank"&gt;Obchody 85. miesięcznicy smoleńskiej. Policja siłą usunęła Obywateli RP, którzy blokowali przemarsz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policja usunęła siłą Obywateli RP, którzy próbowali blokować przemarsz osób zgromadzonych w związku z obchodami 85. miesięcznicy smoleńskiej. Zgromadzeni na obchodach 85. miesięcznicy smoleńskiej przeszli Krakowskim Przedmieściem przed Pałac Prezydencki. Na trasie przemarszu pojawiły się dwie kontrmanifestacje - Obywateli RP oraz Stowarzyszenia TAMA. Jarosław Kaczyński podczas przemówienia przed Pałacem Prezydenckim wskazywał, że „wydawało się, że comiesięczna manifestacja żałobna to coś, czemu nikt nie może się przeciwstawiać”. Przypomniał, że niegdyś były takie ataki ze strony Janusza Pal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Były poseł Ruchu Palikota i SLD w rękach CBA. Miał wyłudzić 27 mln zł - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/31720/Byly-posel-Ruchu-Palikota-i-SLD-w-rekach-CBA-Mial-wyludzic-27-mln-zl.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn-scJvaAYUz09A1o-u4jQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/31720/Byly-posel-Ruchu-Palikota-i-SLD-w-rekach-CBA-Mial-wyludzic-27-mln-zl.html" target="_blank"&gt;Były poseł Ruchu Palikota i SLD w rękach CBA. Miał wyłudzić 27 mln zł&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były poseł Ruchu Palikota a potem Sojuszu Lewicy Demokratycznej Jan C. został dziś rano zatrzymany przez Centralne Biuro Antykorupcyjne – poinformował zastępca ministra koordynatora ds. służb specjalnych Maciej Wąsik. Jak poinformowało dziś w komunikacie CBA, Delegatura Centralnego Biura Antykorupcyjnego w Łodzi pod nadzorem Prokuratury Okręgowej w Warszawie prowadzi śledztwo przeciwko wieloosobowej grupie zajmującej się wystawianiem nierzetelnych faktur i ich sprzedażą, w celu zaniżania zobowiązań podatkowych VAT i CIT, a także przywłaszczania pieniędzy i wyłudzania środków unijnych. Funkc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Przystawka albo niebyt - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/33157/Przystawka-albo-niebyt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpHg5elObaBZWeyuabOeBEqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 04:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/33157/Przystawka-albo-niebyt.html" target="_blank"&gt;Przystawka albo niebyt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nowoczesna wkracza na tę samą drogę, która wyprowadziła z parlamentu jej niesławnego poprzednika – Ruch Palikota. Na kogo wkurzony jest dziś Ryszard Petru? Na pewno na Grzegorza Schetynę, który dziś jest liderem opozycji i odebrał szefowi Nowoczesnej szarfę przechodnią z napisem: „Potencjalny przyszły premier”. Na pewno na Jarosława Kaczyńskiego – uzasadnienie niepotrzebne. Pewnie też na dziennikarzy, których wciąż najbardziej interesują relacje Petru z poseł Joanną Schmidt. Jednak czy można się im dziwić? Kiedy ostatnio w życiu i karierze szefa Nowoczesnej zdarzyło się coś równie ciekawego...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Eksperyment SLD - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/komentarz-dnia/5263/Eksperyment-SLD.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYP07Kx_JeD9fnQDWsY0HkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 14:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/komentarz-dnia/5263/Eksperyment-SLD.html" target="_blank"&gt;Eksperyment SLD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SLD kilkakrotnie próbowało przekonać Barbarę Nowacką, by porzuciła Janusza Palikota i wybrała Leszka Millera. Skoro to się nie udało Sojusz postanowił stworzyć własną Nowacką. Została nią dr Magdalena Ogórek, oficjalna kandydatka SLD na prezydenta kraju. Barbara Nowacka dała się poznać jako polityk nieagresywny i studzący emocje kolegów z innych partii w telewizyjnych dyskusjach. Wybrała metodę, całkiem nie najgorszą, mocnego dystansu od konfliktu PO-PiS, ale także od SLD, którzy jej zdaniem porzucili lewicowe ideały. Pozycjonuje się w roli kogoś z zewnątrz, zmęczonego bezproduktywnymi spor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Staromyślaki nie rozumio - Do Rzeczy</title><link>https://ziemkiewicz.dorzeczy.pl/subotnik-ziemkiewicza/14940/Staromyslaki-nie-rozumio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKjiJtiZoaDQsEUm8MjcbsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 19 Nov 2016 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ziemkiewicz.dorzeczy.pl/subotnik-ziemkiewicza/14940/Staromyslaki-nie-rozumio.html" target="_blank"&gt;Staromyślaki nie rozumio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zacznę dziś od pewnej szpitalnej opowieści – uprzedzam, zawierającej słowo dosadne. Kiedyś z tego powodu powstrzymałbym się przed jej przytoczeniem, ale dziś, wobec ogólnego przyzwolenia na używanie takich słów, ograniczam się do ostrzeżenia. Owoż, opowiadał mi znajomy, przez pewien czas pracujący jako pielęgniarz, rano w szpitalu dokonuje obchodu świeżo upieczony lekarz, czy może student praktykant, pod okiem starszego kolegi. Zatrzymuje się przy łóżkach i dokonuje wywiadu, zapisuje. Kolejnemu pacjentowi, znać, że człowiekowi prostemu, zadaje serię pytań, ostatnie z nich brzmi: „stolec dzi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ziemkiewicz.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Palikot radzi Nowoczesnej, jak postąpić z PO. Strategia wymierzona w Schetynę - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10047309/Palikot-radzi-Nowoczesnej-jak-postapic-z-PO-Strategia-wymierzona-w-Schetyne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFQss9CpYd8DZstbGvmDtIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 18:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10047309/Palikot-radzi-Nowoczesnej-jak-postapic-z-PO-Strategia-wymierzona-w-Schetyne.html" target="_blank"&gt;Palikot radzi Nowoczesnej, jak postąpić z PO. Strategia wymierzona w Schetynę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot jest co prawda poza wielką polityką od wyborów w 2015 roku, ale co jakiś czas przypomina o sobie m.in. na swoim blogu. Tym razem współprzewodniczący Twojego Ruchu radzi opozycji, jak powinna postąpić, by „zepchnąć PiS do kąta”. Palikot na swoim blogu czasami opisuje to, co dzieje się w polskiej polityce, ale sporo poświęca też sporo miejsca m.in. filmom, które oglądał, lub poleca różne miejsca do zwiedzenie (ostatnio pisał o Łazienkach Królewskich). Tym razem jednak postanowił opisać swoistą „receptę” dla opozycji. Były poseł stwierdza na blogu, że obecna taktyka Platformy Ob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Polscy narodowcy, łączcie się. Powstanie nowa partia - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/opinie/201811169211523-Nowa-partia-polscy-narodowcy-Marek-Jakubiak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIIjiBrPcY8H3t__uYGzyMqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/opinie/201811169211523-Nowa-partia-polscy-narodowcy-Marek-Jakubiak/" target="_blank"&gt;Polscy narodowcy, łączcie się. Powstanie nowa partia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brexit, Polexit... zły exit Prawicowy polityk jest między innymi właścicielem browarów Ciechan, Bojanowo i Lwówek. W Darłowie i Biskupcu buduje dwa nowe browary. Natomiast browar Tenczynek, kupiony w 2014 od syndyka, sprzedał z korzyścią spółce Manufaktura Piwa, Wódki i Wina — w jej radzie nadzorczej zasiada Emil Palikot, a prokurentem jest były szef Twojego Ruchu. Jakubiak obraca więc wielkimi pieniędzmi. Stwierdził, że przeznaczy je na wzmacnianie prawego skrzydła polskiej polityki: na sercu lezy mu los polskich narodowców, którzy jego zdaniem powinni mieć własną partię. Przypomnijmy: Paw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Jest wyrok stołecznego sądu w sprawie Piotra Tymochowicza. „Czuję się jak w filmie” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10167192/jest-wyrok-stolecznego-sadu-w-sprawie-piotra-tymochowicza-czuje-sie-jak-w-filmie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_PND-TTTdCE5FNofhu49QqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10167192/jest-wyrok-stolecznego-sadu-w-sprawie-piotra-tymochowicza-czuje-sie-jak-w-filmie.html" target="_blank"&gt;Jest wyrok stołecznego sądu w sprawie Piotra Tymochowicza. „Czuję się jak w filmie”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Piotr Tymochowicz (wyraził zgodę na publikację nazwiska oraz wizerunku) został skazany na karę trzech lat pozbawienia wolności. Zarzucono mu m.in. posiadanie pornografii dziecięcej. Piotr Tymochowicz jako specjalista ds. wizerunku i marketingu politycznego doradzał wielu polskim politykom. W latach 90. pracował m.in. dla Mariana Krzaklewskiego, później dla Andrzeja Leppera. T. był także konsultantem Janusza Palikota, a przez pewien czas członkiem jego partii. Tymochowicz został zatrzymany pod koniec października 2017 roku na polecenie prokuratury. Sprawa ma związek z przeszukaniem w firmie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Tymochowicz winny. Były doradca polityków skazany za posiadanie dziecięcej pornografii - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83270/Tymochowicz-winny-Byly-doradca-politykow-skazany-za-posiadanie-dzieciecej-pornografii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-hcLnOdbDLGF_en9lfgf0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83270/Tymochowicz-winny-Byly-doradca-politykow-skazany-za-posiadanie-dzieciecej-pornografii.html" target="_blank"&gt;Tymochowicz winny. Były doradca polityków skazany za posiadanie dziecięcej pornografii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Znany specjalista od wizerunku Piotr Tymochowicz został skazany na trzy lata więzienia za posiadanie i rozpowszechnianie dziecięcej pornografii - informuje Polsat News. Wyrok w sprawie Tymochowicza wydał dziś Sąd Rejonowy Warszawa Praga-Północ. Tymochowicz wyraził zgodę na publikację danych osobowych i wizerunku. Specjalista ds. wizerunku był oskarżony o "posiadanie w celu rozpowszechniania" plików z pornografią dziecięcą. Były doradca polityków został skazany na łączną karę 3 lat pozbawienia wolności: 2 lata i 6 miesięcy za "posiadanie w celu rozpowszechniania" pornografii dziecięcej oraz ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Paweł Kukiz - dezintegracja - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRKVDaOO02lfIfUCNG0rTMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html" target="_blank"&gt;Paweł Kukiz - dezintegracja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruch Kukiz15 jest coraz bliższy podzielenia losu Ruchu Janusza Palikota czyli zejścia ze sceny politycznej po jednej kadencji. – Myślę, że po kolejnych wyborach nie zobaczymy Pawła Kukiza w parlamencie – mówi były poseł tego Ruchu Sylwester Chruszcz. W miniony piątek z klubu Kukiz'15 odszedł Marek Jakubiak, znany browarnik, niedawny kandydat na prezydenta Warszawy. Przez prawie pół godziny opowiadał na żywo na swojej stronie na Facebooku o przyczynach tego kroku, a także o tym jak bardzo szanuje Pawła Kukiza i że chciałby nadal z nim współpracować. Nie brzmiało to zbyt wiarygodnie w ustach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Koniec procesu Piotra T. Były doradca polityków usłyszy wyrok ws. dziecięcej pornografii - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/82963/koniec-procesu-piotra-t-byly-doradca-politykow-uslyszy-wyrok-ws-dzieciecej-pornografii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuYUjBf4sawrOtKcGOAWcYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/82963/koniec-procesu-piotra-t-byly-doradca-politykow-uslyszy-wyrok-ws-dzieciecej-pornografii.html" target="_blank"&gt;Koniec procesu Piotra T. Były doradca polityków usłyszy wyrok ws. dziecięcej pornografii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zakończył się proces znanego specjalisty od wizerunku Piotr T. Prokuratura zarzuca mu posiadanie i rozpowszechnianie pornografii dziecięcej i żąda dla niego 4,5 roku pozbawienia wolności. Wyrok w jego sprawie zapadnie już w najbliższy piątek. Znany specjalista od wizerunku, z którym współpracował m.in. Andrzej Lepper i Janusz Palikot, został zatrzymany na polecenie Prokuratury Okręgowej Warszawa-Praga w październiku 2017 roku. Usłyszał wówczas zarzut rozpowszechniania pornografii z udziałem małoletniego. Śledztwo w tej sprawie prowadzone było od 2015 roku. Kolejne zarzuty T. usłyszał w grud...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Jak robić politykę. Słupsk – i wszystko jasne - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/opinie/201810249055645-Jak-robic-polityke-Polska-Sputnik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMN-qDbFmXldEf3Gmvkgy0qGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 17:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/opinie/201810249055645-Jak-robic-polityke-Polska-Sputnik/" target="_blank"&gt;Jak robić politykę. Słupsk – i wszystko jasne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wybory samorządowe 2018: PSL najgorsze czasy ma już za sobą? W zasadzie są dwa takie miejsca na mapie: to Słupsk oraz Brzeszcze, miasto Beaty Szydło, gdzie władzę wziął w sejmiku niezależny lokalny komitet. PiS zdobył tam 23 procent poparcia, zaś Wspólnota Samorządowa Gminy Brzeszcze — prawie 29. Ale ten tekst chciałabym poświęcić miastu zarządzanemu do tej pory przez Roberta Biedronia. Mieszkańcy pokazali dobitnie (podobnie jak mieszkańcy Łodzi), że życzą sobie kontynuacji dotychczasowej polityki. 53,4 procent słupszczan poparło kandydaturę zastępczyni Biedronia, Krystyny Danileckiej-Wojew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>"Słowo tresować ma określoną konotację...". Miller o wypowiedzi Biedronia - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80132/Slowo-tresowac-ma-okreslona-konotacje-Miller-o-wypowiedzi-Biedronia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKF8CXCVxwhTyYi3OM_utxIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80132/Slowo-tresowac-ma-okreslona-konotacje-Miller-o-wypowiedzi-Biedronia.html" target="_blank"&gt;"Słowo tresować ma określoną konotację...". Miller o wypowiedzi Biedronia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Słowo tresować ma w języku polskim określoną konotację. Raczej używa się tego słowa w stosunku do zwierząt, a nie do ludzi – stwierdził były premier Leszek Miller podczas rozmowy w Radiu Plus. – Tresowaliście przez kilka miesięcy Barbarę Nowacką, żeby dołączyła do Koalicji Obywatelskiej – stwierdził wczoraj Robert Biedroń na antenie Tok FM. Te słowa wywołały falę komentarzy. Wielu dziennikarzy i polityków uznało, że Biedroń przekroczył pewne granice i powinien przeprosić za swoją wypowiedź. Podobnego zdania jest Leszek Miller. – Jeżeli pani Nowacka poczuła się urażona, pewnie tak, to Robe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Miller: Nie zagłosuję na Rozenka, bo chciał zniszczyć SLD. Kwaśniewski go popiera? Jest zmienny - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582724,miller-rozenek-kwasniewski-sld-wybory.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2mFrFjvC-VrZWFqOxgOWIqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582724,miller-rozenek-kwasniewski-sld-wybory.html" target="_blank"&gt;Miller: Nie zagłosuję na Rozenka, bo chciał zniszczyć SLD. Kwaśniewski go popiera? Jest zmienny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leszek Miller podkreślił w wywiadzie dla Radia ZET, że jeszcze nie wie na kogo zagłosuje w nadchodzących wyborach na prezydenta stolicy. Zaznaczył jednak, że nie będzie to kandydat SLD Andrzej Rozenek. - Włodzimierz Czarzasty nie dał mi szansy, żeby głosować na kandydata SLD, bo ja z różnych powodów nie mogę głosować na Andrzeja Rozenka - stwierdził. - Najpierw miał być Andrzej Celiński, ja bym chętnie oddał głos na Andrzeja Celińskiego. Ale ja pana Rozenka obserwowałem przez cztery lata w Sejmie, (...) gdzie stał na czele takiej grupy, która chciała za wszelką cenę zniszczyć SLD - wyjaśnił...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Opozycja na manowcach. W lewo marsz ku zatraceniu? - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79215/Opozycja-na-manowcach-W-lewo-marsz-ku-zatraceniu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClAD3Nu5kXjvSPpXUEYVZoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79215/Opozycja-na-manowcach-W-lewo-marsz-ku-zatraceniu.html" target="_blank"&gt;Opozycja na manowcach. W lewo marsz ku zatraceniu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maski opadły. Sojusz Koalicji Obywatelskiej ze środowiskiem Barbary Nowackiej i Nowoczesną, coraz silniejszy antyklerykalizm sprzyjających opozycji mediów świadczą niezbicie o przyjęciu przez opozycję jednoznacznie lewicowego kursu. Problem w tym, że do tej pory kurs ten przynosił same klęski. Siłą Platformy Obywatelskiej w czasie, gdy partia ta rządziła była jej wielonurtowość. Platforma Tuska była formacją obłą, niewyrazistą, wręcz aideologiczną. Budziła niechęć ideowych środowisk. Wyborców przyciągała do siebie jednak tym, że mógł się znaleźć w niej każdy – konserwatysta z liberałem, ant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Ziemkiewicz: Biedroń idzie po elektorat, który nie istnieje - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76177/Ziemkiewicz-Biedron-idzie-po-elektorat-ktory-nie-istnieje.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0BH99TK2zyywnkP6OBtZMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76177/Ziemkiewicz-Biedron-idzie-po-elektorat-ktory-nie-istnieje.html" target="_blank"&gt;Ziemkiewicz: Biedroń idzie po elektorat, który nie istnieje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W Polsce każdy, kto szedł mocno w lewo, przegrywał. Tak było z Palikotem, Nowoczesną, nawet z PO. Droga do wygranej wiedzie przez centrum. Szczególnie w Polsce, gdzie społeczeństwo jest dosyć konserwatywne. Dlatego inicjatywie Roberta Biedronia nie wróżę większego sukcesu – mówi portalowi DoRzeczy.pl Rafał A. Ziemkiewicz. Publicysta tygodnika „Do Rzeczy” odniósł się do wypowiedzi Biedronia, który oznajmił, że chce być premierem. – Nie mam zbyt wielu danych, ale wydaje mi się, że to, co robi w tej chwili Robert Biedroń jest ucieczką do przodu – mówi Rafał A. Ziemkiewicz. – Biedroń wie, że ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Janusz Palikot podejrzany o niezapłacenie miliona złotych podatku - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/zycie/10148006/janusz-palikot-podejrzany-o-niezaplacenie-miliona-zlotych-podatku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKp6hmlsApgRUkT8um1Ol0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/zycie/10148006/janusz-palikot-podejrzany-o-niezaplacenie-miliona-zlotych-podatku.html" target="_blank"&gt;Janusz Palikot podejrzany o niezapłacenie miliona złotych podatku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Polityk i biznesmen Janusz Palikot podejrzewany jest o niezapłacenie podatku dochodowego. Taką informację podała na Twitterze Polska Agencja Prasowa. „Janusz Palikot jest podejrzewany o niezapłacenie ponad 1 mln zł podatku dochodowego od sprzedaży akcji »Polmosu« – dowiedziała się nieoficjalnie Polska Agencja Prasowa. Na polecenie prokuratury służby skarbowe przeszukały firmę prowadzącą księgowość byłego posła” – czytamy we wpisie PAP na Twitterze. Informację podano w piątek 24 sierpnia po godzinie 12:40. Akcje firmy Polmos Janusz Palikot sprzedał w 2006, po wejściu spółki na giełdę. Janusz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Palikot podejrzewany o niezapłacenie ponad milion zł podatku. Jest odpowiedź polityka - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/74929/Palikot-podejrzewany-o-niezaplacenie-ponad-milion-zl-podatku-Jest-odpowiedz-polityka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2zuMP1egNTk97tQ-_fZ88qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/74929/Palikot-podejrzewany-o-niezaplacenie-ponad-milion-zl-podatku-Jest-odpowiedz-polityka.html" target="_blank"&gt;Palikot podejrzewany o niezapłacenie ponad milion zł podatku. Jest odpowiedź polityka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot jest podejrzewany o niezapłacenie ponad 1 mln zł podatku dochodowego od sprzedaży akcji "Polmosu" – dowiedziała się nieoficjalnie Polska Agencja Prasowa. Śledztwo w tej sprawie prowadzi Prokuratura Okręgowa w Warszawie. Na polecenie prokuratury służby skarbowe przeszukały firmę prowadzącą księgowość byłego posła – podaje PAP na Twitterze. Jak potwierdza Prokuratura Krajowa, Prokuratura Okręgowa w Warszawie prowadzi śledztwo "w sprawie", a nie "przeciwko" Januszowi Palikotowi. Śledztwo wszczęto z art. 54 § 1., który brzmi: „Podatnik, który uchylając się od opodatkowania, nie u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Życie po życiu: co dziś robią polityczni emeryci - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/swiat/201808138580326-zycie-po-zyciu-emerytura/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqY3Ibzi9eMH_yq0llSlLIqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/swiat/201808138580326-zycie-po-zyciu-emerytura/" target="_blank"&gt;Życie po życiu: co dziś robią polityczni emeryci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot żegna się z polityką Janusz Palikot postawił na piwa rzemieślnicze. Przedtem zaangażowany w produkcję wódki, teraz spuścił z tonu i promuje lżejsze alkohole. Od posła Kukiz'15 odkupił Browar Tenczynek. Stał się on oficjalnie częścią Manufaktury Piwa, Wódki i Wina — spółki akcyjnej, w której radzie nadzorczej zasiada Palikot Junior — syn byłego posła, Emil. Wraz z ojcem zamierzają rozbudowywać ten segment produkcji. Zainwestowali w Tenczynek już 40 mln zł. — Poprzedni właściciel produkował tu w ciągu roku około 4 tys. hektolitrów piwa. Dzięki inwestycjom w nową linię produkcyj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Janusz Palikot kupił browar od posła Kukiz'15 Marka Jakubiaka - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10141731/janusz-palikot-kupil-browar-od-posla-kukiz15-marka-jakubiaka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELx4JgZCOwHmSuuPokIMvKgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 18:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10141731/janusz-palikot-kupil-browar-od-posla-kukiz15-marka-jakubiaka.html" target="_blank"&gt;Janusz Palikot kupił browar od posła Kukiz'15 Marka Jakubiaka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Kukiz'15 Marek Jakubiak sprzedał byłemu posłowi PO i Twojego Ruchu Januszowi Palikotowi Browar Tenczynek. Marek Jakubiak przekazał w rozmowie z portalem Onet.pl, że sprzedał browar spółce Manufaktura Piwa, Wódki i Wina. Prezesem zarządu firmy powstałej w 2016 roku jest Zbigniew Borowy. W radzie nadzorczej znajdują się: Krzysztof Obłój, Sebastian Podkański i Emil Palikot, syn Janusza Palikota. Sam Janusz Palikot pełni funkcję prokurenta. – Browar dostał skrzydeł, rozwijają się. Bardzo się cieszę, że udało się go uratować i że jest w polskich rękach, na czym bardzo mi zależało. Mam nadz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Die Zeit: Polscy konserwatyści muszą się obawiać Biedronia - DW (Polski)</title><link>https://www.dw.com/pl/die-zeit-polscy-konserwaty%C5%9Bci-musz%C4%85-si%C4%99-obawia%C4%87-biedronia/a-44919462</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1o25j-GuNADhUxZbHP2F0qGQgEKhAIACoHCAow8PehCTD2rJcCMMTWzQM</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pl/die-zeit-polscy-konserwaty%C5%9Bci-musz%C4%85-si%C4%99-obawia%C4%87-biedronia/a-44919462" target="_blank"&gt;Die Zeit: Polscy konserwatyści muszą się obawiać Biedronia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Polski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thomas Dudek – autor analizy opublikowanej w najnowszym wydaniu lewicowo-liberalnego tygodnika – przypomina pełną przeszkód drogę Biedronia – „pierwszego polskiego posła, który otwarcie przyznał się do homoseksualizmu” – do ratusza w Słupsku. Jak pisze Dudek, raz w miesiącu grupa około 20 osób gromadzi się pod słupskim ratuszem, a następnie pod domem Biedronia, aby odmawiać różaniec w intencji „grzesznika”. „Wierzą, że homoseksualizm jest chorobą i uważają, że swoimi modlitwami muszą mnie z tej choroby wyleczyć” – cytuje „Die Zeit” Biedronia. „Takie i jeszcze gorsze, wrogie wobec homoseksua...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Polski)</source></item><item><title>Jakubiak sprzedał browar znanemu politykowi. "Liberał o mocno lewicowych poglądach dogadał się z nacjonalistą" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/71758/Jakubiak-sprzedal-browar-znanemu-politykowi-Liberal-o-mocno-lewicowych-pogladach-dogadal-sie-z-nacjonalista.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaYZzEfe_FM4Wy0XK_N54kqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 05:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/71758/Jakubiak-sprzedal-browar-znanemu-politykowi-Liberal-o-mocno-lewicowych-pogladach-dogadal-sie-z-nacjonalista.html" target="_blank"&gt;Jakubiak sprzedał browar znanemu politykowi. "Liberał o mocno lewicowych poglądach dogadał się z nacjonalistą"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Kukiz'15 Marek Jakubiak sprzedał Januszowi Palikotowi Browar Tenczynek. Fakt sprzedaży Browaru Tenczynek spółce akcyjnej Manufaktura Piwa, Wódki i Wina Marek Jakubiak potwierdził w rozmowie z serwisem Onet. – Browar dostał skrzydeł, rozwijają się. Bardzo się cieszę, że udało się go uratować i że jest w polskich rękach, na czym bardzo mi zależało. Mam nadzieję, że inne browary, które sprzedają, również pójdą w dobre, polskie ręce – podkreślił poseł Kukiz'15. "Negocjacje były twarde i długie" Janusz Palikot skomentował tę transakcję w rozmowie z "Gazetą Wyborczą". Były poseł Platformy O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Partia Palikota właściwie nie istnieje. Ale ciągle bierze państwową kasę - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10126113/partia-palikota-wlasciwie-nie-istnieje-ale-ciagle-bierze-panstwowa-kase.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLrbdxnxRG61cPIAixrXCgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 20 May 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10126113/partia-palikota-wlasciwie-nie-istnieje-ale-ciagle-bierze-panstwowa-kase.html" target="_blank"&gt;Partia Palikota właściwie nie istnieje. Ale ciągle bierze państwową kasę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot pół roku temu na zawsze pożegnał się z polityką, a Twój Ruch dzieli masę upadłościową. W ubiegłym roku partia dostała jednak jeszcze ponad 1,2 mln zł subwencji. Prawie tyle samo ugrupowanie wydało. Na co? Głównie na media i wynagrodzenia dla swoich działaczy – na przykład skarbniczki Danuty Wójcik czy współpracownika Palikota, Łukasza Pilasiewicza. Ponad 125 tys partia wypłaciła w ubiegłym roku kancelarii Krzysztofa Klimkowskiego z Lublina. Za co? Klimkowski odpowiada: – To było opiniowanie projektów ustaw przyjmowanych przez parlament, przyglądaliśmy się temu, co się dzieje ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Miller: Gazeta Wyborcza może pluć sobie w brodę. To środowisko dało większość PiS-owi - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/58603/Miller-Gazeta-Wyborcza-moze-pluc-sobie-w-brode-To-srodowisko-dalo-wiekszosc-PiS-owi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHQitoRAzZGz3BtOf9sGZIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 09:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/58603/Miller-Gazeta-Wyborcza-moze-pluc-sobie-w-brode-To-srodowisko-dalo-wiekszosc-PiS-owi.html" target="_blank"&gt;Miller: Gazeta Wyborcza może pluć sobie w brodę. To środowisko dało większość PiS-owi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leszek Miller ocenił, że w wyborach parlamentarnych w 2015 roku SLD chciało zmontować jedną wielką listę skupiającą środowiska lewicowe. – To by się udało gdyby nie Zandberg – stwierdził. Na pytanie Mariusza Giereja, czy wpływu na porażkę SLD nie miała przypadkiem również "Gazeta Wyborcza", Miller odparł twierdząco. – Oczywiście też. Dzisiaj jeżeli ktoś może sobie pluć w brodę to Gazeta Wyborcza – mówił w programie "Bez cukru". – Gazeta Wyborcza kiedy tylko mogła przyłożyć SLD, to robiła to z dziką namiętność. Gdy się tylko pojawiał jakiś konkurent. Najpierw był to Palikot, później pani Now...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Były poseł Ruchu Palikota oskarżony o nakłanianie do zabójstwa byłej żony. Grozi mu dożywocie - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10101428/byly-posel-ruchu-palikota-oskarzony-o-naklanianie-do-zabojstwa-bylej-zony-grozi-mu-dozywocie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIzXpxSeU5xzy9q8TFsMzgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 11:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10101428/byly-posel-ruchu-palikota-oskarzony-o-naklanianie-do-zabojstwa-bylej-zony-grozi-mu-dozywocie.html" target="_blank"&gt;Były poseł Ruchu Palikota oskarżony o nakłanianie do zabójstwa byłej żony. Grozi mu dożywocie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były poseł partii Ruch Palikota na Sejm VII kadencji oraz dawny redaktor naczelny gazety „Fakty i Mity” Roman K. został oskarżony o nakłanianie do zabójstwa byłej żony. Ma odpowiedzieć również za wyrządzenie szkód majątkowych spółce, która wydawała wspomniany tygodnik. Akt oskarżenia przeciwko Romanowi K. skierował łódzki Wydział Zamiejscowy Departamentu do Spraw Przestępczości Zorganizowanej i Korupcji Prokuratury Krajowej. Sprawa została przekazana do Sądu Okręgowego w Łodzi. Roman K. został oskarżony o wielokrotne nakłanianie Bartłomieja K. do zabójstwa swojej byłej żony Ewy K. oraz suge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Tarczyński: Będziemy samodzielnie posiadać większość konstytucyjną - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/54375/Tarczynski-Bedziemy-samodzielnie-posiadac-wiekszosc-konstytucyjna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcP0gagccix-XrR5uyY1yQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/54375/Tarczynski-Bedziemy-samodzielnie-posiadac-wiekszosc-konstytucyjna.html" target="_blank"&gt;Tarczyński: Będziemy samodzielnie posiadać większość konstytucyjną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Zmiana konstytucji jest potrzebna. Ostatnie spory, sztuczne kłótnie wywołane przez "totalnych" (totalna opozycja - przyp. red.), pokazały że sprecyzowanie niektórych zapisów konstytucyjnych jest konieczne – powiedział w wywiadzie dla portalu DoRzeczy.pl, poseł PiS, Dominik Tarczyński. Mateusz Maranowski, DoRzeczy.pl: 48,7 proc. dla PiSu w najnowszym sondażu dla DoRzeczy.pl. Z Pawłem Kukizem będziecie mogli zmieniać konstytucje. Zmierzacie cały czas do realizacji projektu IV RP i zmiany ustawy zasadniczej? Dominik Tarczyński: Zdecydowanie tak, mówiliśmy o tym, że zmiana konstytucji jest po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Partyjniactwo kaptuje temat aborcji - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/52780/Partyjniactwo-kaptuje-temat-aborcji.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7YEPoZF1qKAPn_2NwC-aMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/52780/Partyjniactwo-kaptuje-temat-aborcji.html" target="_blank"&gt;Partyjniactwo kaptuje temat aborcji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decyzja o wykluczeniu Marka Biernackiego, Joanny Fabisiak i Jacka Tomczaka z powodu postawy wobec projektów ustaw aborcyjnych to strzał w kolano Grzegorza Schetyny. Władze PO wyrzuciły z partii byłego ministra spraw wewnętrznych i dwoje innych doświadczonych parlamentarzystów, ponieważ zagłosowali niezgodnie z podejściem obyczajowej lewicy w sprawie, którą podejmuje się w sejmie rzadziej, niż raz na rok. Być może zasilą oni szeregi obozu rządzącego – byliby dla PiS czy Porozumienia cennym nabytkiem nie tylko jako doświadczeni politycy, ale także jako „nawróceni” byli politycy PO, posiadając...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kim jest Joachim Brudziński, nowy minister spraw wewnętrznych i administracji [SYLWETKA] - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1096642,joachim-brudzinski-sylwetka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvmbSg88w5HBJIKtb7G440qGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1096642,joachim-brudzinski-sylwetka.html" target="_blank"&gt;Kim jest Joachim Brudziński, nowy minister spraw wewnętrznych i administracji [SYLWETKA]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brudziński znany jest z ostrych wypowiedzi. Wśród nich do najsłynniejszych należą jego opinie na temat byłego szefa MSZ Radosława Sikorskiego, którego nazwał "osobą kreującą się na brytyjskiego lorda, która chodzi po salonach europejskich jakby połknął kij od tyczki, a naprawdę zachowuje się skandalicznie". Z kolei po katastrofie smoleńskiej Brudziński powiedział: "Donald Tusk zostawił ciało prezydenta w błocie... w ruskiej trumnie na deszczu. Taki premier nie zasługuje na mój szacunek". Komentując niepochlebne wypowiedzi byłego prezydenta Lecha Wałęsy o ówczesnym prezydencie Lechu Kaczyńsk...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Janusz Palikot żegna się z polityką. „Odpowiedzialność za kraj każe mi tak postąpić” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10095268/janusz-palikot-zegna-sie-z-polityka-odpowiedzialnosc-za-kraj-kaze-mi-tak-postapic.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkqbc6lEdaHfuvuMThxUiMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10095268/janusz-palikot-zegna-sie-z-polityka-odpowiedzialnosc-za-kraj-kaze-mi-tak-postapic.html" target="_blank"&gt;Janusz Palikot żegna się z polityką. „Odpowiedzialność za kraj każe mi tak postąpić”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"To możliwe, choć trudne, ale właśnie odpowiedzialność za kraj każe mi tak postąpić" – przekazał na swoim blogu Janusz Palikot, informując, że odchodzi z polityki. "Podjąłem tę decyzję, aby ostatecznie rozstać się z polityką. Wiem, że wielu oczekuje mojego powrotu. Nieustannie o tym słyszę. Film z moją »przepowiednią« o rządach PiS bije rekordy popularności, a jednak powinienem odejść. Zakładam nawet, że ta decyzja najbardziej zmartwi zwolenników PiS-u, ale trudno" – pisze Janusz Palikot na swoim blogu. "Odchodzę (chociaż boli mnie sytuacja w kraju), aby ktoś nowy odegrał właściwą rolę. Jes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Palikot rezygnuje z polityki. "Odpowiedzialność za kraj każe mi tak postąpić" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/51632/Palikot-rezygnuje-z-polityki-Odpowiedzialnosc-za-kraj-kaze-mi-tak-postapic.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlexCcjXthUCb2So5Rxnr4qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/51632/Palikot-rezygnuje-z-polityki-Odpowiedzialnosc-za-kraj-kaze-mi-tak-postapic.html" target="_blank"&gt;Palikot rezygnuje z polityki. "Odpowiedzialność za kraj każe mi tak postąpić"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Palikot, były prominentny poseł PO, a następnie współzałożyciel Europy Plus i lider lubelskiej listy wyborczej Zjednoczonej Lewicy ogłosił, że całkowicie rezygnuje z polityki. "Powinienem odejść. Zakładam nawet, że ta decyzja najbardziej zmartwi zwolenników PiS-u, ale trudno" - napisał na swoim blogu. Palikot to były prominentny polityk PO, który zasłynął ze skandalicznych happeningów i wypowiedzi. Na jednej z konferencji prasowych przemawiał, mając w ręku silikonowego penisa, zaś innym razem obraził prezydenta Lecha Kaczyńskiego nazywając go "chamem". Palikot odszedł z PO, ponieważ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Stworzył wizerunek Leppera, konsultował się z nim Palikot. Piotr T. zatrzymany za rozpowszechniania dziecięcej pornografii - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/44981/Stworzyl-wizerunek-Leppera-konsultowal-sie-z-nim-Palikot-Piotr-T-zatrzymany-za-rozpowszechniania-dzieciecej-pornografii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPfN39dfLj7FFu9dcWaOVQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/44981/Stworzyl-wizerunek-Leppera-konsultowal-sie-z-nim-Palikot-Piotr-T-zatrzymany-za-rozpowszechniania-dzieciecej-pornografii.html" target="_blank"&gt;Stworzył wizerunek Leppera, konsultował się z nim Palikot. Piotr T. zatrzymany za rozpowszechniania dziecięcej pornografii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Piotr T. jest znanym specjalistą ds. marketingu politycznego, z usług którego korzystał wiele znanych osób. Wczoraj wieczorem mężczyzna został zatrzymany, a stawiane mu zarzuty wyglądają bardzo poważnie. Jak podaje "Fakt" Piotr T. został zatrzymany na zlecenie Prokuratury Okręgowej Warszawa-Praga. Informację o zatrzymaniu specjalisty od marketingu politycznego podało Radio ZET. Mężczyzna podejrzewany jest o rozpowszechnianie treści pornograficznych z udziałem nieletnich i może mu grozić od 6 do 8 lat więzienia.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kolaż Warzechy - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/44688/Kolaz-Warzechy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6Q3rJBNsBbrnNqTlonkHkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 06:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/44688/Kolaz-Warzechy.html" target="_blank"&gt;Kolaż Warzechy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na berlińskim lotnisku Tegel zatrzymała mnie pewna pani – moja czytelniczka, a zarazem pracująca w Niemczech doktor stomatolog. Opowiedziała, jakie – jako lekarz – dostaje zalecenia od niemieckich władz, dotyczące obsługi imigrantów. Po pierwsze – nie należy umawiać imigrantom terminów wizyt przed 12 w południe. Imigranci bowiem długo śpią, gdyż mają traumę związaną ze swoją ucieczką do Europy i muszą odpocząć. Po drugie – imigranci mają prawo do pełnej informacji medycznej, a to oznacza konieczność sprowadzenia tłumacza. Niestety, tłumacze nie zawsze mogą przyjechać akurat wtedy, gdy w gab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item></channel></rss>