<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Igor Tuleya - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuTUd0a01XUXpkeElDY0d3b0FBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:18:20 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>Igor Tuleya: noc św. Bartłomieja jeszcze przed sędziami - Wirtualna Polska</title><link>https://wiadomosci.wp.pl/igor-tuleya-noc-sw-bartlomieja-jeszcze-przed-sedziami-6324193524536961a</link><guid isPermaLink="false">52781371614718</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:06:25 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/igor-tuleya-noc-sw-bartlomieja-jeszcze-przed-sedziami-6324193524536961a" target="_blank"&gt;Igor Tuleya: noc św. Bartłomieja jeszcze przed sędziami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wpolityce.pl/polityka/424228-obled-tuleya-straszy-ze-dojdzie-do-rzezi-sedziow" target="_blank"&gt;Obłęd? Tuleya straszy, że dojdzie do "rzezi" sędziów&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wPolityce.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWoteTVfM2tZQU1FWFNZRE1GZzR6YUlLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://wiadomosci.wp.pl">Wirtualna Polska</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/81Iv1hkxb9rYZakNPZOHZdvZYwQt2Ja-OfUbcB9T0JVrPNQUYWt63PheAVYQciTGGBcRYKD-2VixFQPIMRqDkioBkPpmHihMq5pSSEiI-sJEkNv03L86PDrQJxHfmkdMVP8yr_vTWp0w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Co to znaczy być sędzią niezawisłym? Sędzia Igor Tuleya spotkał się z ostrowianami i przyznał, że jest tchórzem - Gniezno NaszeMiasto.pl</title><link>http://gniezno.naszemiasto.pl/artykul/co-to-znaczy-byc-sedzia-niezawislym-sedzia-igor-tuleya,4902624,artgal,t,id,tm.html</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHA6Ly9nbmllem5vLm5hc3plbWlhc3RvLnBsL2FydHlrdWwvY28tdG8tem5hY3p5LWJ5Yy1zZWR6aWEtbmllemF3aXNseW0tc2VkemlhLWlnb3ItdHVsZXlhLDQ5MDI2MjQsYXJ0Z2FsLHQsaWQsdG0uaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:04:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gniezno.naszemiasto.pl/artykul/co-to-znaczy-byc-sedzia-niezawislym-sedzia-igor-tuleya,4902624,artgal,t,id,tm.html" target="_blank"&gt;Co to znaczy być sędzią niezawisłym? Sędzia Igor Tuleya spotkał się z ostrowianami i przyznał, że jest tchórzem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gniezno NaszeMiasto.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na zaproszenie grupy Ostrowski Spacer Protestacyjny "Łańcuch Światła" na spotkanie przybył Igor Tuleya, sędzia Sądu Okręgowego w Warszawie.&lt;/p&gt;</description><source url="http://gniezno.naszemiasto.pl">Gniezno NaszeMiasto.pl</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/qH5bPi1knwcDphqvnGpJLBy2M_db-penEe3iX8MmLkE1MzQsWrcHQt2khCwI6NPO6qFE1r_bwxdJI9iQ6Rb0HfiNPAi_UxY7kEEy0KKW1czAqBnXOQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Sędzia Tuleya: Walka się nie skończyła - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/85914/Sedzia-Tuleya-Walka-sie-nie-skonczyla.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRlTnaqLqx4PLH0SrysHkAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/85914/Sedzia-Tuleya-Walka-sie-nie-skonczyla.html" target="_blank"&gt;Sędzia Tuleya: Walka się nie skończyła&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jestem przekonany, że niestety ta walka, ta obrona Konstytucji i sądownictwa nie skończyła się - stwierdził sędzia Igor Tuleya. Sędzia Igor Tuleya był gościem Konrada Piaseckiego na antenie TVN 24. W rozmowie z dziennikarzem odniósł się do reformy sądownictwa i ostatnich zmian dokonanych w ustawie o Sądzie Najwyższym. – Jestem przekonany, że niestety ta walka, ta obrona Konstytucji i sądownictwa nie skończyła się. To może jakieś pozorne ustępstwa, natomiast jestem przekonany, że osoby, które wymyśliły tzw. reformy nie zrezygnują z tego i tak naprawdę wszystko przed nami – powiedział Tuleya....&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Prowadził spotkanie z sędzią Igorem Tuleyą. Dostał wezwanie od rzecznika dyscyplinarnego - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/584630,sedzia-brazewicz-spotkanie-igor-tuleya-przesluchanie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7y1vkRYhC4csElw_JNvAAqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/584630,sedzia-brazewicz-spotkanie-igor-tuleya-przesluchanie.html" target="_blank"&gt;Prowadził spotkanie z sędzią Igorem Tuleyą. Dostał wezwanie od rzecznika dyscyplinarnego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sprawa, którą opisuje Onet.pl, rozpoczęła się w połowie października. Wtedy sędzia gdańskiego Sądu Apelacyjnego Włodzimierz Brazewicz otrzymał wezwanie od zastępcy rzecznika dyscyplinarnego sędziów sądów powszechnych, sędziego Przemysława Radzika, który wcześniej orzekał w "rejonie" w Krośnie Odrzańskim. W piśmie pojawia się informacja, że rzecznik dyscyplinarny prowadzi "czynności wyjaśniające w związku z pochodzącą z mediów informacją, dotyczącą udziału 28 września 2018 w Europejskim Centrum Solidarności sędziów w spotkaniu o charakterze politycznym, w tym polityków biorących udział w wyb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Sędziowie chcą dymisji KRS - GazetaPrawna.pl</title><link>http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1318109,sedziowie-chca-dymisji-krs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDk91ljJRVtRyXv5-jvz3WAqGAgEKg8IACoHCAow-KigCTDcl3Aw8diMBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1318109,sedziowie-chca-dymisji-krs.html" target="_blank"&gt;Sędziowie chcą dymisji KRS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GazetaPrawna.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wypełnione ankiety spłynęły dotąd z 29 różnych sądów (wśród nich są m.in. sądy apelacyjne w Katowicach i Krakowie czy też Sąd Okręgowy w Nowym Sączu). W badaniu wzięło udział ponad 800 sędziów. Ale wszystko wskazuje, że na tym się nie skończy. – Te dane będą na bieżąco uzupełniane. Mamy bowiem sygnały z różnych sądów w Polsce, że w najbliższym czasie sędziowie w nich orzekający wypełnią naszą ankietę. Rozprowadzaliśmy ją wśród sędziów własnymi kanałami informacji, nie korzystaliśmy z pomocy prezesów sądów, a w kolportażu pomogło nam m.in. Stowarzyszenie Sędziów Polskich „Iustitia” – mówi Ba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prawo.gazetaprawna.pl">GazetaPrawna.pl</source></item><item><title>Decyzja Ziobry wywoła tsunami. TK już oceniał unijny traktat - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/583422,ziobro-decyzja-trybunal-konstytucyjny-traktat-funkcjonowanie-ue.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkZCjRmynGO-KMI41o0mxMqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/583422,ziobro-decyzja-trybunal-konstytucyjny-traktat-funkcjonowanie-ue.html" target="_blank"&gt;Decyzja Ziobry wywoła tsunami. TK już oceniał unijny traktat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decyzja prokuratora generalnego wywołała istne tsunami. Zbigniew Ziobro chce, aby Trybunał Konstytucyjny zbadał przepis Traktatu o funkcjonowaniu UE pozwalający sądom zadawać Trybunałowi Sprawiedliwości Unii Europejskiej pytania dotyczące kształtu i ustroju władzy sądowniczej. Przeciwnicy pomysłu mówią o pierwszym kroku do wyjścia Polski z UE. Ci, którzy go bronią, uspokajają, że to normalna procedura. Wszyscy zdają się zapominać, że nasz TK już oceniał kwestionowany przez Zbigniewa Ziobrę unijny traktat. Miało to miejsce w 2010 r. TK w pełnym składzie rozpoznawał połączone wnioski grupy po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Ziobro mówi o patologii, Tuleya o odwadze. "Nie martwią mnie pytania zagranicznych sądów" - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/582889,adwokat-sedziego-tulei-nie-wpuszczony-na-przesluchanie-w-krs-dubois-zostalem-wyrzucony.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHz1x8nrwqFMU9ufFkpe6G8qGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/582889,adwokat-sedziego-tulei-nie-wpuszczony-na-przesluchanie-w-krs-dubois-zostalem-wyrzucony.html" target="_blank"&gt;Ziobro mówi o patologii, Tuleya o odwadze. "Nie martwią mnie pytania zagranicznych sądów"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mec. Dubois poinformował PAP, że przesłuchanie z 21 września dotyczyło udziału sędziego Tulei w życiu publicznym. - Przesłuchanie środowe dotyczyło pytań prejudycjalnych - dodał. Według mecenasa chodziło m.in. o pytanie, które do TSUE skierował sędzia Tuleya. zobacz także:Sędzia Tuleya składał wyjaśnienia przed rzecznikiem dyscyplinarnym: To cena za mówienie prawdy » W sieci pojawiła się informacja, że z budynku wyproszono pełnomocnika Tulei, mecenasa Jacka Duboisa. - Za decyzją stoi Przemysław Radzik, sędzia Sądu Rejonowego w Krośnie Odrzańskim, a od 18 czerwca Zastępca Rzecznika Dyscyplin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Adwokat sędziego Tuleji nie wpuszczony na przesłuchanie w KRS. Dubois: Zostałem wyrzucony - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/582889,adwokat-sedziego-tuleji-nie-wpuszczony-na-przesluchanie-w-krs-dubois-zostalem-wyrzucony.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdOWtwH6FMVWFECmt4iGzkqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/582889,adwokat-sedziego-tuleji-nie-wpuszczony-na-przesluchanie-w-krs-dubois-zostalem-wyrzucony.html" target="_blank"&gt;Adwokat sędziego Tuleji nie wpuszczony na przesłuchanie w KRS. Dubois: Zostałem wyrzucony&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sędzia Igor Tuleya został wezwany do KRS w związku z wypowiedziami w jednym z programów telewizyjnych. Krytykował w nich radę, grożą mu za to kary dyscyplinarne. zobacz także:Sędzia Tuleya składał wyjaśnienia przed rzecznikiem dyscyplinarnym: To cena za mówienie prawdy » W sieci pojawiła się informacja, że z budynku wyproszono pełnomocnika Tuleji, mecenasa Jacka Duboisa. - Za decyzją stoi Przemysław Radzik, sędzia Sądu Rejonowego w Krośnie Odrzańskim, a od 18 czerwca Zastępca Rzecznika Dyscyplinarnego Sędziów Sądów Powszechnych nominowany przez Zbigniewa Ziobrę – poinformował portal Oko.pre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Tuleya po raz czwarty przed rzecznikiem dyscyplinarnym. Jego pełnomocnik został wyproszony - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79983/Tuleya-po-raz-czwarty-przed-rzecznikiem-dyscyplinarnym-Jego-pelnomocnik-zostal-wyproszony.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAiODFuna0Qrci38eZC_ugqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79983/Tuleya-po-raz-czwarty-przed-rzecznikiem-dyscyplinarnym-Jego-pelnomocnik-zostal-wyproszony.html" target="_blank"&gt;Tuleya po raz czwarty przed rzecznikiem dyscyplinarnym. Jego pełnomocnik został wyproszony&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sędzia Igor Tuleya kolejny raz zeznawał przed rzecznikiem dyscyplinarnym. Dziś odbyło się czwarte przesłuchanie sędziego warszawskiego Sądu Okręgowego Igora Tuleyi przed rzecznikiem dyscyplinarnym sędziów sądów powszechnych. Sędzia przyprowadził ze sobą pełnomocnika. Obrońca sędziego Tuleyi, mec. Jacek Dubois, został wyproszony z sali zanim rozpoczęło się przesłuchanie. Prawnik ocenił, że to "zaprzeczenie wszelkich standardów", którego nie dopuszczano się nawet za "komuny". Mec. Dubois złożył zażalenie na deczyzję rzecznika dyscyplinarnego. W sprawę zamierza również zaangażować się Rzecznik...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Tuleya przed rzecznikiem dyscyplinarnym. Ziobro: Nie może oczekiwać, że będzie traktowany inaczej niż każdy Kowalski - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80064/Tuleya-przed-rzecznikiem-dyscyplinarnym-Ziobro-Nie-moze-oczekiwac-ze-bedzie-traktowany-inaczej-niz-kazdy-Kowalski.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQ7iQGZ_BhypfF52EVa498qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80064/Tuleya-przed-rzecznikiem-dyscyplinarnym-Ziobro-Nie-moze-oczekiwac-ze-bedzie-traktowany-inaczej-niz-kazdy-Kowalski.html" target="_blank"&gt;Tuleya przed rzecznikiem dyscyplinarnym. Ziobro: Nie może oczekiwać, że będzie traktowany inaczej niż każdy Kowalski&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Rzecznik dyscyplinarny, który prowadzi postępowanie nie podlega ministrowi sprawiedliwości, więc to jest autonomiczne działanie korporacji sędziowskiej i na to nie mam żadnego wpływu - mówił Zbigniew Ziobro, pytany o przesłuchania sędziego Igora Tuleyi. Wczoraj odbyło się czwarte przesłuchanie sędziego warszawskiego Sądu Okręgowego Igora Tuleyi przed rzecznikiem dyscyplinarnym sędziów sądów powszechnych. Sędzia przyprowadził ze sobą pełnomocnika. Obrońca sędziego Tuleyi, mec. Jacek Dubois, został wyproszony z sali zanim rozpoczęło się przesłuchanie. Prawnik ocenił, że to "zaprzeczenie wsz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Gadowski: Prawdziwa partia opozycyjna to Tuleya, Żurek i Gersdorf - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78543/Gadowski-Prawdziwa-partia-opozycyjna-to-Tuleya-Zurek-i-Gersdorf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzYg-SExmKS59JipURJYLkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78543/Gadowski-Prawdziwa-partia-opozycyjna-to-Tuleya-Zurek-i-Gersdorf.html" target="_blank"&gt;Gadowski: Prawdziwa partia opozycyjna to Tuleya, Żurek i Gersdorf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– W Polsce dziś trwa ostateczna batalia o koniec PRL-u – przekonuje publicysta Witold Gadowski. Witold Gadowski przekonuje, że przed Polską stoją dwa scenariusze: albo PiS "złamie potęgę PRL-u w sądownictwie", albo też "prawdziwa opozycja" obroni dawny system. Kim jest "prawdziwa opozycja"? – Na czele prawidzwej partii opozycyjnej stoją pan sędzia Igor Tuleya, pani Małgorzata Gersdorf i pan sędzia Żurek. To jest prawdziwa partia opozycyjna w Polsce – tłumaczył Gadowski. Jego zdaniem ci sędziowie biorą udział w obronie systemu, którego korzenie sięgają Okrągłego Stołu. Jego zdaniem jednak Po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Żurek i Tuleya jednak nie pojawią się na spotkaniu Klubu Obywatelskiego. Poseł Mucha przeprasza - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78253/Zurek-i-Tuleya-jednak-nie-pojawia-sie-na-spotkaniu-Klubu-Obywatelskiego-Posel-Mucha-przeprasza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5ecbzcREwYrE9nYj7vtWoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 15:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78253/Zurek-i-Tuleya-jednak-nie-pojawia-sie-na-spotkaniu-Klubu-Obywatelskiego-Posel-Mucha-przeprasza.html" target="_blank"&gt;Żurek i Tuleya jednak nie pojawią się na spotkaniu Klubu Obywatelskiego. Poseł Mucha przeprasza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po nagłośnieniu przez Sebastiana Kaletę, że Igor Tuleya i Waldemar Żurek wezmą udział w spotkaniu Komitetu Obywatelskiego, poseł Joanna Mucha poinformowała, że sędziowie jednak nie wezmą w nim udziału. "Spotkanie z Sędziami Tuleją i Żurkiem, zaplanowane na 30.09 w Lublinie, nie odbędzie się. Rzeczywiście, spotkania KObywat PKW traktuje jak spotkania wyborcze, dlatego musimy je odwołać. Przepraszam Panów Sędziów za to, że znaleźli się przez nasze niedopatrzenie w takiej sytuacji" – napisała na Twitterze Mucha. "Pani Poseł nie zrozumiała,że kwestia PKW to tylko wątek poboczny. Organizatorem s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Apolityczni sędziowie? Żurek i Tuleya udzielają się w Klubie Obywatelskim - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78248/Apolityczni-sedziowie-Zurek-i-Tuleya-udzielaja-sie-w-Klubie-Obywatelskim.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5LOwqSmW9DPZOl1MUKIfIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78248/Apolityczni-sedziowie-Zurek-i-Tuleya-udzielaja-sie-w-Klubie-Obywatelskim.html" target="_blank"&gt;Apolityczni sędziowie? Żurek i Tuleya udzielają się w Klubie Obywatelskim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sędziowie Żurek i Tuleya wspierają Klub Obywatelski, jako goście specjalni wyborczego spotkania. Co z zasadą apolityczności? O sprawie poinformował na Twitterze Sebastian Kaleta. "Bardzo mocne. Klub Obywatelski, który jest komórką wewnątrz PO zaprasza w toku kampanii wyborczej na spotkanie z aktywnymi sędziami. Nawet oznaczono zaproszenie na spotkanie jako materiał wyborczy. aPOlityczność sędziów Żurka i Tuleyi" – napisał polityk. Kaleta załączył do swojego wpisu plakat/zaproszenie Koalicji Obywatelskiej zachęcający do udziału w spotkaniu, na którym widnieją zdjęcia obu sędziów, a także wzm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Sędzia Tuleja spodziewa się zwolnienia z pracy. "Sędziowie nie dadzą sobie zamknąć ust" - zapowiada - GazetaPrawna.pl</title><link>http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1257090,sedzia-tuleja-spodziewa-sie-zwolnienia-z-pracy-sedziowie-nie-dadza-sobie-zamknac-ust-zapowiada.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEdJQRseT9WJ1jIqSn6CwwqGAgEKg8IACoHCAow-KigCTDcl3Aw8diMBg</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1257090,sedzia-tuleja-spodziewa-sie-zwolnienia-z-pracy-sedziowie-nie-dadza-sobie-zamknac-ust-zapowiada.html" target="_blank"&gt;Sędzia Tuleja spodziewa się zwolnienia z pracy. "Sędziowie nie dadzą sobie zamknąć ust" - zapowiada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GazetaPrawna.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Troje sędziów zostało niedawno wezwanych do złożenia wyjaśnień ws. wypowiedzi dotyczących reformy wymiaru sprawiedliwości. Przed zastępcą rzecznika dyscyplinarnego sędziów sądów powszechnych odpowiadać ma m.in. sędzia warszawskiego sądu okręgowego, Igor Tuleya. zobacz także:Sędziowie wyrazili opinię o zmianach. Teraz są wzywani do rzecznika dyscypliny » - Nie czuję się zdyscyplinowany. Pisma rzecznika są dość enigmatyczne. Mój kontakt z rzecznikiem dyscyplinarnym będzie dotyczył trzech spraw. Jedna dotyczy ujawnienia informacji z postępowania przygotowawczego w sprawie obrad Sejmu w Sali Ko...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prawo.gazetaprawna.pl">GazetaPrawna.pl</source></item><item><title>Sędzia Tuleya zapowiada dalszą walkę. "Nie damy zamknąć sobie ust" - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/76937/sedzia-tuleya-zapowiada-dalsza-walke-nie-damy-zamknac-sobie-ust.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtzNC2tsuZ6GfUtRk-971UqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/76937/sedzia-tuleya-zapowiada-dalsza-walke-nie-damy-zamknac-sobie-ust.html" target="_blank"&gt;Sędzia Tuleya zapowiada dalszą walkę. "Nie damy zamknąć sobie ust"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Igor Tuleya uważa, że polscy sędziowie są poddawani represjom. – Walczymy dalej – zapowiedział w TOK FM. Tuleya komentował postępowanie dyscyplinarne, jakie wobec niego wszczęto. – Pisma rzecznika są dość enigmatyczne. Jedno dotyczy ujawnienia informacji z postępowania przygotowawczego w sprawie sali kolumnowej, drugie – wypowiedzi w programie "Fakty po faktach", w trzecim postępowaniu zostałem wezwany jako świadek ws. wypowiedzi innych sędziów – tłumaczył. Podkreślił, że sędziowie nie dadzą zamknąć sobie ust. – Nie mówimy niczego niezgodnego z prawdą. Wypowiadamy się na temat podstawowych ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Tuleya i szef "Iustitii" zostaną ukarani? Chodzi o ich występy medialne - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76622/Tuleya-i-szef-Iustitii-zostana-ukarani-Chodzi-o-ich-wystepy-medialne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFbXKyzLyc7c8Im8w7tzMQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76622/Tuleya-i-szef-Iustitii-zostana-ukarani-Chodzi-o-ich-wystepy-medialne.html" target="_blank"&gt;Tuleya i szef "Iustitii" zostaną ukarani? Chodzi o ich występy medialne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szef stowarzyszenia sędziów "Iustitia" sędzia Krystian Markiewicz, rzecznik stowarzyszenia Bartłomiej Przymusiński oraz sędzia Igor Tuleya mają wytłumaczyć się z występów w mediach, w których krytykowali nową KRS – informuje portal OKO.press. Sędziowie zostali wezwani do złożenia wyjaśnień przez rzecznika dyscyplinarnego sądów powszechnych. Chodzi o złożenie wyjaśnień ws. ich udziału w programach informacyjnych. Rzecznik stowarzyszenia "Iustitia" Bartłomiej Przymusiński wielokrotnie prezentował krytyczne podejście wobec zmian w wymiarze sprawiedliwości dokonywanych przez rząd. Podobnie wypo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Prokurator krajowy: To, co zrobił Sąd Najwyższy jest rażącym naruszeniem prawa - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76816/Prokurator-krajowy-To-co-zrobil-Sad-Najwyzszy-jest-razacym-naruszeniem-prawa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGS3KOJ1UIfHH1To5cqxADgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 05:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76816/Prokurator-krajowy-To-co-zrobil-Sad-Najwyzszy-jest-razacym-naruszeniem-prawa.html" target="_blank"&gt;Prokurator krajowy: To, co zrobił Sąd Najwyższy jest rażącym naruszeniem prawa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;To, co zrobił SN zawieszając funkcjonowanie kilku przepisów w ustawie o Sądzie Najwyższym to jest moim zdaniem rażące naruszenie prawa – powiedział na antenie TV Republika Prokurator Krajowy Bogdan Święczkowski. Prokurator Krajowy poproszony został o ocenę działań tych sędziów, którzy kierują do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej(TSUE) pytania prejudycjalne. – Te pytania to dla mnie sprawa skandaliczna – oświadczył. Odnosząc się do takiego pytania zadanego przez wydział karny Sądu Okręgowego w Warszawie, o które wystąpił sędzia Igor Tuleya, Święczkowski przyznał, iż w jego przekona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Sędzia Tuleya jest politykiem totalnej opozycji" - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/76412/sedzia-tuleya-jest-politykiem-totalnej-opozycji.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4pBLjwf8gzro0YBCQqx4YqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 19:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/76412/sedzia-tuleya-jest-politykiem-totalnej-opozycji.html" target="_blank"&gt;"Sędzia Tuleya jest politykiem totalnej opozycji"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przewodniczący Komitetu Stałego Rady Ministrów Jacek Sasin w mocnych słowach skrytykował sędziego Tuleję. Polityk Prawa i Sprawiedliwości mówił dzisiaj w programie TVP Info o kierowaniu pytań prejudycjalnych do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej. – Sędziowie robią to tylko i wyłącznie po to, żeby sprawiać wrażenie, że w Polsce mamy jakiś stan niestabilności prawnej – mówił Jacek Sasin. Jego zdaniem sędzia Tuleja zachowuje się jak polityk. – Jest w tej chwili politykiem, a nie sędzią, politykiem totalnej opozycji. W takiej roli występuje – mówił przewodniczący Komitetu Stałego Rady ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Sędzia Tuleya: Stworzono instrumenty, które świetnie służą rządzącym - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/75408/Sedzia-Tuleya-Stworzono-instrumenty-ktore-swietnie-sluza-rzadzacym.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6LTSVLuoJZFbDRWu_OUCkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 11:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/75408/Sedzia-Tuleya-Stworzono-instrumenty-ktore-swietnie-sluza-rzadzacym.html" target="_blank"&gt;Sędzia Tuleya: Stworzono instrumenty, które świetnie służą rządzącym&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Władza, która może wygrać w kolejnych wyborach, wcale nie musi być zainteresowana odwróceniem tego, co zostaje zmieniane w sądownictwie. Stworzono instrumenty, które świetnie służą rządzącym – mówił sędzia Igor Tuleya w Białymstoku. Sędzia, znany z krytycznych wypowiedzi wobec PiS-u, zaznaczył także, że jego zdaniem władza sądownicza jest rujnowana. Tuleya usiłował przekonać słuchaczy, że „sędziowie nie są nadzwyczajną kastą”. –Jesteśmy takimi samymi obywatelami jak państwo, zwykłymi śmiertelnikami. Należę do tej grupy sędziów, którzy uważają, że to, co się dzieje w naszym kraju, to nie s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Sędzia Tuleya zapowiada walkę do końca. "Nie odchodzimy" - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/71392/sedzia-tuleya-zapowiada-walke-do-konca-nie-odchodzimy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEfQkaSM42E-yImvHvC0jsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/71392/sedzia-tuleya-zapowiada-walke-do-konca-nie-odchodzimy.html" target="_blank"&gt;Sędzia Tuleya zapowiada walkę do końca. "Nie odchodzimy"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trzecia władza walczy do końca, nie odchodzimy – oświadczył w programie "Onet Opinie" sędzia Igor Tuleya. – Sędzia jest niezawisły. Powinien orzekać zgodnie z ustawami i własnym sumieniem. Nie powinien ulegać naciskom. Zmiana na stanowisku ministra może skutkować tym, że sędzia pozostanie niezawisły, a zostanie usunięty z zawodu – przekonywał Tuleya. Pytany, czy w swojej karierze zawodowej spotkał się z naciskami z góry, przyznał, że nie. Zaznaczył jednocześnie, że "są próby wywierania takich nacisków na sędziów, nie tylko w okręgu warszawskim, ale też w Polsce". – Są szykany, które mają po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Tuleya do Gersdorf: Proszę się przykuć do biurka - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/70305/Tuleya-do-Gersdorf-Prosze-sie-przykuc-do-biurka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAn5QeKIX-2DkhiEXXKNpoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 15:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/70305/Tuleya-do-Gersdorf-Prosze-sie-przykuc-do-biurka.html" target="_blank"&gt;Tuleya do Gersdorf: Proszę się przykuć do biurka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nie milkną echa sporu wokół Sądu Najwyższego. Część środowiska sędziowskiego nieprzychylna władzy, nieuznająca nowej ustawy o SN, za pierwszą prezes instytucji wciąż uznaje Małgorzatę Gersdorf. Zgodnie z przepisami, które weszły w życie 3 lipca, przeszła ona w stan spoczynku i nie sprawuje już funkcji. Wśród krytyków zmian jest znany z mocno antyrządowych poglądów sędzia Igor Tuleya. Tuleya pojawia się regularnie na wszelkich protestach dot. reformy sądownictwa, udziela także mocnych wywiadów. Dominika Wielowieyska z "Gazety Wyborczej" zamieściła na Twitterze zajawkę swojego programu "Crash...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Lena przy zasypianiu krzyczy "wolne sądy, konstytucja!". Internauci: Zatkało mnie - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/69450/Lena-przy-zasypianiu-krzyczy-wolne-sady-konstytucja-Internauci-Zatkalo-mnie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq1xaT7qzl4JYG47rZvZfAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 19:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/69450/Lena-przy-zasypianiu-krzyczy-wolne-sady-konstytucja-Internauci-Zatkalo-mnie.html" target="_blank"&gt;"Lena przy zasypianiu krzyczy "wolne sądy, konstytucja!". Internauci: Zatkało mnie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W środę w życie wchodzi ustawa o Sądzie Najwyższym. Wielu nie podobają się jej założenia, a przede wszystkim przeniesienie w stan spoczynku sędziów SN, którzy ukończyli 65. rok życia. Chodzi przede wszystkim o I prezes SN, Małgorzatę Gersdorf. Przed Sądem Najwyższym w Warszawie trwają protesty. Nie są one tak liczne, jak manifestacje z lipca ubiegłego roku, gdy na ulice polskich miast wychodziły tysiące ludzi. Przeciwnicy reformy mówią o "łamaniu konstytucji" i "upolitycznieniu Sądu Najwyższego". Podczas wtorkowego protestu zabrała głos kobieta z dzieckiem na ręku, przeciwniczka zmian. Jak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item></channel></rss>