<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Wolność - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV5ZHpONlgyNFNBbkJzS0FBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:13:25 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>Chcą brać pieniądze z Unii, bo są przeciw Unii. Gdzie logika? - fakt.pl</title><link>https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/ruch-narodowy-i-partia-wolnosc-utworzyly-koalicje-do-europarlamentu/mwg9h58</link><guid isPermaLink="false">52781372030239</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:43:06 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/ruch-narodowy-i-partia-wolnosc-utworzyly-koalicje-do-europarlamentu/mwg9h58" target="_blank"&gt;Chcą brać pieniądze z Unii, bo są przeciw Unii. Gdzie logika?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;fakt.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wpolityce.pl/polityka/424442-nasz-wywiad-jackowski-w-europie-rosnie-eurosceptycyzm" target="_blank"&gt;NASZ WYWIAD. Koalicja RN z partią Korwin-Mikkego? Jackowski: "Jest to inicjatywa, której z pewnością należało się spodziewać"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wPolityce.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fakty.interia.pl/raporty/raport-ue-przed-wyborami-europejskimi/artykuly/news-powstala-nowa-koalicja-w-wyborach-do-parlamentu-europejskieg,nId,2716369" target="_blank"&gt;Powstała nowa koalicja w wyborach do Parlamentu Europejskiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Interia&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586745,ruch-narodowy-wolnosc-koalicja-korwin-mikke-winnicki-polexit.html" target="_blank"&gt;Wolność i RN zawiązują koalicję. Korwin-Mikke: Narodowcy mają program na polexit, my mamy program na roz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://wpolityce.pl/polityka/424398-tylko-u-nas-kornel-morawiecki-o-koalicji-rn-z-korwin-mikke" target="_blank"&gt;TYLKO U NAS. Kornel Morawiecki o koalicji RN z Korwin-Mikke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wPolityce.pl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlmLXJqM2tZQU1FYnREQ1pJX01iMlNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.fakt.pl">fakt.pl</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/o3f2VoJ174dPK3qUu4nnnorfw3PdNYrYoMjIB_g_J0f7DCAuxOyi7lVuA2d45QztL9-6H2Np52uIlr_HC5dmeZkruZZer8NDNxPYxMAXiWCA02QOKle8kSdZhbrR3s5ljptLoSS-hrK4Tw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Nowe koło w Sejmie Wolność i Skuteczni proponują program 1000 plus - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10170168/nowe-ugrupowanie-proponuje-1000-liroy-marzec-i-wolnosc-korwin-mikkego-zaciesniaja-wspolprace.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiL_Ibk-z4WFh8_P7o1-0cqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10170168/nowe-ugrupowanie-proponuje-1000-liroy-marzec-i-wolnosc-korwin-mikkego-zaciesniaja-wspolprace.html" target="_blank"&gt;Nowe koło w Sejmie Wolność i Skuteczni proponują program 1000 plus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na konferencji prasowej Piotr Liroy-Marzec, Jacek Wilk oraz Jakub Kulesza (wszyscy do Sejmu weszli z list Kukiz'15) ogłosili utworzenie nowego koła w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>"Łączy nas Polexit". Narodowcy i Korwin-Mikke łączą siły przed wyborami do PE - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/86059/laczy-nas-polexit-narodowcy-i-korwin-mikke-lacza-sily-przed-wyborami-do-pe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAViH5iPDNy-qT10VNz4spgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/86059/laczy-nas-polexit-narodowcy-i-korwin-mikke-lacza-sily-przed-wyborami-do-pe.html" target="_blank"&gt;"Łączy nas Polexit". Narodowcy i Korwin-Mikke łączą siły przed wyborami do PE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruch Narodowy i partia Wolność Janusza Korwin-Mikkego zawiązały koalicję przed przyszłorocznymi wyborami do Parlamentu Europejskiego. Z konferencji liderów obu ugrupowań wynika, że tym co łączy koalicjantów jest eurosceptycyzm. Prezes Ruchu Narodowego Robert Winnicki oraz lider partii Wolność Janusz Korwin-Mikke wystąpili w Sejmie na wspólnej konferencji prasowej. – Chcieliśmy poinformować, że Ruch Narodowy i partia Wolność tworzą koalicję w wyborach do Parlamentu Europejskiego, która będzie startowała z jednoznacznie eurosceptycznym przekazem – powiedział Robert Winnicki. Poseł podkreślał,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Hop do kupki - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/85869/Hop-do-kupki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECA0yC4hFiEP96OUQ9tM4wwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/85869/Hop-do-kupki.html" target="_blank"&gt;Hop do kupki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kuriozalny sondaż w „Super Expressie” – kuriozalne jest nawet nie to, że „bada” on popularność bytów nieistniejących, ale że wprawił w podniecenie polityków „totalnej opozycji” i z lubością oraz pozytywnymi komentarzami cytowany jest w kontrolowanych przez nią mediach. Totalni zobaczyli w nim bowiem obietnicę, że „zjednoczeni” wygrają z PiS. W istocie, z sondażu, w którym do uzyskania arytmetycznej przewagi nad PiS potrzeba zsumowania głosów PO, PSL, SLD, Razem oraz wirtualnych bytów Nowoczesnej i Teraz, oraz pominięcia zapowiadającego konsekwentnie osobny start Biedronia, wynika coś dokład...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wpadka Protasiewicza na Twitterze. Na jego profilu pojawił się film pornograficzny - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10170759/wpadka-protasiewicza-na-twitterze-na-jego-profilu-pojawil-sie-film-pornograficzny.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFt4WK9mU44CQsZSO2nUcgYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10170759/wpadka-protasiewicza-na-twitterze-na-jego-profilu-pojawil-sie-film-pornograficzny.html" target="_blank"&gt;Wpadka Protasiewicza na Twitterze. Na jego profilu pojawił się film pornograficzny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiceszef klubu PSL-UED zaliczył sporą wpadkę na Twitterze. Polityk na swoim profilu podał dalej film pornograficzny. Były europoseł PO, a obecnie członek koalicyjnego klubu parlamentarnego PSL i Europejskich Demokratów podał dalej na Twitterze zaskakujący wpis. W późnych godzinach popołudniowych Protasiewicz podał dalej wpis zawierający film pornograficzny. Kilka godzin później polityk zamieścił na swoim profilu na Twitterze kolejny wpis, w którym tłumaczył się w z wpadki. Żaden postpiąteczek. Niestety, zgubiony telefon, ale już-dzięki handlowej niedzieli- zablokowałem w salonie Orange i wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Sondaż. PiS i PO z dużą przewagą nad resztą stawki - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10170727/sondaz-pis-i-po-z-duza-przewaga-nad-reszta-stawki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4Y8ZIQ5DqQqiMwOrKEEFQqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10170727/sondaz-pis-i-po-z-duza-przewaga-nad-reszta-stawki.html" target="_blank"&gt;Sondaż. PiS i PO z dużą przewagą nad resztą stawki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z najnowszego sondażu przeprowadzonego przez IBRiS dla portalu Onet.pl wynika, że gdyby wybory parlamentarne odbyły się w najbliższą niedzielę, Prawo i Sprawiedliwość mogłoby liczyć na poparcie w wysokości 38,2 procent. Badanie zostało przeprowadzone przez IBRiS dla portalu Onet.pl w dniach 23-24 listopada 2018 roku na grupie 1100 osób. Badanie zrealizowano metodą telefonicznych, standaryzowanych wywiadów kwestionariuszowych wspomaganych komputerowo (CATI). Z sondażu wynika, że Prawo i Sprawiedliwość może liczyć na poparcie w wysokości 38,2 proc. Z kolei oddanie głosu na Platformę Obywatels...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Liroy, Wilk i Kulesza łączą siły. Powstało nowe koło poselskie - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/84678/Liroy-Wilk-i-Kulesza-lacza-sily-Powstalo-nowe-kolo-poselskie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8P2YhEBxlcAWaNn6-7QXcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/84678/Liroy-Wilk-i-Kulesza-lacza-sily-Powstalo-nowe-kolo-poselskie.html" target="_blank"&gt;Liroy, Wilk i Kulesza łączą siły. Powstało nowe koło poselskie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Wolni i skuteczni" – taką nazwę przybrało nowe koło poselskie, które będą współtworzyć posłowie Piotr Liroy-Marzec, Jacek Wilk oraz Jakub Kulesza. – Dzisiaj powstaje konfederacja środowisk wolnościowych i antysystemowych. Od dzisiaj możecie nas obserwować, jak jesteśmy inną siłą od całej reszty w Sejmie. Wspólnie zmienimy kraj" – przekonywał Liroy. Zawiązanie współpracy byłych posłów Kukiz'15 jest pokłosiem współpracy w wyborach samorządowych. – Wspólnie zmienimy Polskę – przekonywał poseł. Jacek Wilk z kolei podkreślił, że ich porozumienie pokazuje, że poszczególni politycy są w stanie od...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Najnowszy sondaż. Dramatyczny wynik Nowoczesnej. Wyprzedziła ją nawet Wolność - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10168863/najnowszy-sondaz-dramatyczny-wynik-nowoczesnej-wyprzedzila-ja-nawet-wolnosc.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOca3yiB1LDPyFLcqjhq80gqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10168863/najnowszy-sondaz-dramatyczny-wynik-nowoczesnej-wyprzedzila-ja-nawet-wolnosc.html" target="_blank"&gt;Najnowszy sondaż. Dramatyczny wynik Nowoczesnej. Wyprzedziła ją nawet Wolność&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dominacja PiS i tylko 2 proc. dla Nowoczesnej - sondaż CBOS przynosi odpowiedź na pytanie o preferencje polityczne Polaków po wyborach samorządowych. Sondaż przeprowadzony przez Centrum Badania Opinii Społecznej jest jednym z pierwszych po wyborach samorządowych. Ankietowani zapytani zostali o to, na którą partię oddaliby swój głos, gdyby wybory do Sejmu odbyły się teraz. Największym poparciem wśród Polaków niezmiennie cieszy się Zjednoczona Prawica. Na koalicję PiS, Porozumienia i Solidarnej Polski swój głos chce oddać 42 proc. respondentów. To o 2 pkt proc. więcej niż w pierwszej połowie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Złe wieści dla opozycji. Platforma traci na koalicji z Nowoczesną - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/84385/Zle-wiesci-dla-opozycji-Platforma-traci-na-koalicji-z-Nowoczesna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2-hByoMCAlNX_TFxnYbQoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/84385/Zle-wiesci-dla-opozycji-Platforma-traci-na-koalicji-z-Nowoczesna.html" target="_blank"&gt;Złe wieści dla opozycji. Platforma traci na koalicji z Nowoczesną&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IBRiS przygotował na zlecenie "Rzeczpospolitej" podwójny sondaż. Uwagę przykuwa zwłaszcza poparcie dla Platformy Obywatelskiej i Nowoczesnej. PiS prowadzi w obu badaniach. Sondaże różnią się terminem ich wykonania oraz ugrupowaniami, jakie w nich uwzględniono – czytamy na łamach "Rz". Pierwszy przeprowadzono w dniach 8-9 listopada, czyli kilka dni po drugiej turze wyborów samorządowych, a drugi 13 listopada – tuż po obchodach setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości. W pierwszym wariancie PiS ma poparcie na poziomie 38 proc., Platforma Obywatelska – 28 proc., SLD – 8 proc., Ku...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>PO dogania PiS. PSL i Nowoczesna poza parlamentem - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/84476/po-dogania-pis-psl-i-nowoczesna-poza-parlamentem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8jDHg_K-VtHmePe-Ni3NMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/84476/po-dogania-pis-psl-i-nowoczesna-poza-parlamentem.html" target="_blank"&gt;PO dogania PiS. PSL i Nowoczesna poza parlamentem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wyniki sondażu przeprowadzonego przez Kantar Millward Brown dla "Faktów" TVN. Sondaż został zrealizowany w dniach 19-20 listopada na ogólnopolskiej, reprezentatywnej próbie telefonów stacjonarnych i komórkowych, wśród osób w wieku powyżej 18 lat. Próba badania wyniosła 1002 osoby. Dotyczy preferencji wyborców w wyborach parlamentarnych. Z badania wynika, że 33 proc. ankietowanych popiera Zjednoczoną Prawicę (PiS+Porozumienie+Solidarna Polska) – spadek o 5 pp. Dalej jest Platforma Obywatelska z poparciem na poziomie 26 proc. – wzrost o 5 pp. Do Sejmu weszłoby jeszcze SLD z 7 proc. – wzrost o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Demokracja koncesjonowana i papierowy patriotyzm - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83362/Demokracja-koncesjonowana-i-papierowy-patriotyzm.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPFyR4zBXNV9wGvcH2ktWsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83362/Demokracja-koncesjonowana-i-papierowy-patriotyzm.html" target="_blank"&gt;Demokracja koncesjonowana i papierowy patriotyzm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TAKI MAMY KLIMAT || Jeżeli ktoś przez ostatnie lata zapomniał, czym były rządy Platformy Obywatelskiej, jeżeli przysnął, przyzwyczaił się do PiS, jeżeli pod wpływem wpadek obecnie rządzących zaczął tęsknić do dawnej władzy, to Hanna Gronkiewicz-Waltz zakazując Marszu Niepodległości skutecznie go z tego politycznego letargu zbudziła. Pani prezydent wydaje się być obrażona na rzeczywistość. Swego czasu gwiazda PO, żelazna dama, kandydatka na prezydenta Polski... Co dzisiaj z tego pozostało? Garść podziękowań i smród afery reprywatyzacyjnej. Partia wypięła się na nią w najtrudniejszym dla niej...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Paweł Kukiz - dezintegracja - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRKVDaOO02lfIfUCNG0rTMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html" target="_blank"&gt;Paweł Kukiz - dezintegracja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruch Kukiz15 jest coraz bliższy podzielenia losu Ruchu Janusza Palikota czyli zejścia ze sceny politycznej po jednej kadencji. – Myślę, że po kolejnych wyborach nie zobaczymy Pawła Kukiza w parlamencie – mówi były poseł tego Ruchu Sylwester Chruszcz. W miniony piątek z klubu Kukiz'15 odszedł Marek Jakubiak, znany browarnik, niedawny kandydat na prezydenta Warszawy. Przez prawie pół godziny opowiadał na żywo na swojej stronie na Facebooku o przyczynach tego kroku, a także o tym jak bardzo szanuje Pawła Kukiza i że chciałby nadal z nim współpracować. Nie brzmiało to zbyt wiarygodnie w ustach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Spięcie Kukiza z Olejnik: Za daleko się pani posuwa - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/82928/spiecie-kukiza-z-olejnik-za-daleko-sie-pani-posuwa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHD4szpD7F14KxxOBnpKzssqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/82928/spiecie-kukiza-z-olejnik-za-daleko-sie-pani-posuwa.html" target="_blank"&gt;Spięcie Kukiza z Olejnik: Za daleko się pani posuwa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Pani redaktor, za daleko pani się posuwa. Za daleko pani idzie z tymi swoimi teoriami – stwierdził Paweł Kukiz w programie Moniki Olejnik. Dziennikarka pytała go, czy polityka kiedyś "nie poniosą emocje", tak jak to miało miejsce kilka dni temu, i nie ujawni na Twitterze informacji niejawnych. Dwa tygodnie temu było głośno o szokujących wpisach Pawła Kukiza dotyczących m.in. Marka Jakubiaka, Kornela Morawieckiego i Jacka Wilka. "Niezależnie od tego, czy konto Kukiza przejął agent Smirnoff, agentka Stolicznaja, czy po prostu emocje, których nie był w stanie powstrzymać, to jest kłopot. Pos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Okazałe zwycięstwo posła Kukiz'15. Przemyśl wybrał nowego prezydenta - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/wybory-samorzadowe-2018/10166031/okazale-zwyciestwo-posla-kukiz15-przemysl-wybral-nowego-prezydenta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOz-RFCiudRdyRebHycQy6YqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/wybory-samorzadowe-2018/10166031/okazale-zwyciestwo-posla-kukiz15-przemysl-wybral-nowego-prezydenta.html" target="_blank"&gt;Okazałe zwycięstwo posła Kukiz'15. Przemyśl wybrał nowego prezydenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chociaż w ostatnich dniach dużo mówi się o kryzysie w Kukiz'15, to w wyborach samorządowych ruch odniósł jedno okazałe zwycięstwo. W Przemyślu Wojciech Bakun zdeklasował kontrkandydata popieranego przez PiS i zostanie nowym prezydentem miasta. W drugiej turze wyborów samorządowych w Przemyślu znaleźli się Wojciech Bakun z Kukiz'15 oraz Janusz Hamryszczak startujący z ramienia PiS. 21 października górą był Bakun, który zgarnął 41,49 proc. głosów. Dwa tygodnie później zdeklasował kontrkandydata i zdobył aż 74,8 proc. poparcia. Tym samym zostanie nowym prezydentem miasta. Kim jest Bakun? Wojci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Korwin-Mikke: 9 kwietnia 2008 roku utraciliśmy niepodległość (wideo) - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/opinie/201811079141383-Janusz-Korwin-Mikke-100-lat-niepodleglosci-UE-zbankrutuje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJiZVM6SY-l0wcu1w6BONEqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/opinie/201811079141383-Janusz-Korwin-Mikke-100-lat-niepodleglosci-UE-zbankrutuje/" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke: 9 kwietnia 2008 roku utraciliśmy niepodległość (wideo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Urban: Niepodległość dziś dla Polski nie jest wartością (wideo) 7 października, ponieważ wtedy Rada Regencyjna, ciało stworzone przez zaborców z bloku Państw Centralnych, zapowiedziała utworzenie Państwa Polskiego. Rada Regencyjna może i była niemiecko-austriacką marionetką, ale utworzyły ją mocarstwa, które jako, że są jakąś władzą, a nie jakiś tam nie wiadomo czym, czym był pierwszy Sejm wybrany w styczniu 1919 roku, więc jest to godne uwagi i szacunku. Czy w takim razie Państwa Polskiego nie utworzyły wspólnym staraniem Niemcy i Austro-Węgry, przed którymi trzyosobowa Rada Regencyjna (zł...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Marek Jakubiak odchodzi z Kukiz'15. Utworzy własną partię? - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10165666/marek-jakubiak-odchodzi-z-kukiz15-utworzy-wlasna-partie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3PW74F4TFA9WyKQHd21fkqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10165666/marek-jakubiak-odchodzi-z-kukiz15-utworzy-wlasna-partie.html" target="_blank"&gt;Marek Jakubiak odchodzi z Kukiz'15. Utworzy własną partię?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Od kilku dni mówiło się o konflikcie w szeregach klubu Kukiz'15. Marek Jakubiak, który w pozytywny sposób wypowiedział się na temat Jakuba Kuleszy, został skrytykowany przez lidera ruchu. Po kontrowersyjnym wpisie Pawła Kukiza w mediach zawrzało, a Jakubiak postanowił zakończyć współpracę z muzykiem. Informację o decyzji Marka Jakubiaka przekazało RMF FM. Z nieoficjalnych doniesień wynika, że polityk w ciągu miesiąca ma poinformować o swoich politycznych planach na przyszłość. Wcześniej w rozmowie z radiem zapowiadał, że jedną z rozważanych przez niego opcji jest utworzenie własnej partii. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Kukiz ostro skomentował wpis Jakubiaka. „Rodzisz czy zapładniasz?” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10164185/kukiz-ostro-skomentowal-wpis-jakubiaka-rodzisz-czy-zapladniasz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTqpEor_CcMIffhrWzGYvcqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw26S5BQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10164185/kukiz-ostro-skomentowal-wpis-jakubiaka-rodzisz-czy-zapladniasz.html" target="_blank"&gt;Kukiz ostro skomentował wpis Jakubiaka. „Rodzisz czy zapładniasz?”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W piątek media obiegła informacja o przejściu rzecznika klubu Kukiz'15 do partii Janusza Korwin Mikkego. Do transferu Jakuba Kuleszy odniósł się na Twitterze Marek Jakubiak. To najwyraźniej nie spodobało się Pawłowi Kukizowi. Dotychczasowy rzecznik ruchu Kukiz'15, Jakub Kulesza, ogłosił 26 października swoje przejście do partii Wolność. Skomentował to na Twitterze Marek Jakubiak. „Dziś z klubu Kukiz'15 wystąpił Jakub Kulesza, to drugi po Adamie Andruszkiewiczu mój synek sejmowy, który podjął taką decyzję. Widać nie nadają się na wegetację. Mam nadzieję, że o nich jeszcze usłyszymy. Całym se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Kukiz przyznaje, że to on dodawał wulgarne wpisy. „Przejął mnie piątek. Popłynąłem” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10164369/kukiz-przyznaje-ze-to-on-dodawal-wulgarne-wpisy-przejal-mnie-piatek-poplynalem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwsliRS1UorYPEguJwldxYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10164369/kukiz-przyznaje-ze-to-on-dodawal-wulgarne-wpisy-przejal-mnie-piatek-poplynalem.html" target="_blank"&gt;Kukiz przyznaje, że to on dodawał wulgarne wpisy. „Przejął mnie piątek. Popłynąłem”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Wczoraj przypomniałem sobie, że to jednak piątkowa noc przejęła i mnie i moje konto na Twitterze” – napisał na swoim Facebooku Paweł Kukiz. W sobotę lider Kukiz'15 tłumacząc się z serii wulgarnych wpisów stwierdził, że „utracił kontrolę nad kontem” i „zmuszony jest je zlikwidować”. W piątek 26 października Jakub Kulesza poinformował, że odchodzi z Kukiz'15 i wstępuje do partii Wolność Janusza Korwin-Mikkego. Skomentował to na Twitterze Marek Jakubiak. „Dziś z klubu Kukiz'15 wystąpił Jakub Kulesza, to drugi po Adamie Andruszkiewiczu mój synek sejmowy, który podjął taką decyzję. Widać nie na...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Korwin-Mikke: To absolutnie zbędna i niczym nieusprawiedliwiona kolejna ingerencja rządu - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/82207/korwin-mikke-to-absolutnie-zbedna-i-niczym-nieusprawiedliwiona-kolejna-ingerencja-rzadu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOz9jYYFUNPZytOJ3i4Gi5AqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/82207/korwin-mikke-to-absolutnie-zbedna-i-niczym-nieusprawiedliwiona-kolejna-ingerencja-rzadu.html" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke: To absolutnie zbędna i niczym nieusprawiedliwiona kolejna ingerencja rządu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"W tej sprawie nie chodzi tylko o wolność uberowców i taksówkarzy, ale o wolność ludzi, którzy korzystają z Ubera" - podkreśla Janusz Korwin-Mikke. We wpisie zamieszczonym na portali społecznościowych lider partii Wolność skomentował doniesienia dotyczące projektu nowej ustawy o transporcie, który może oznaczać koniec Ubera czy Taxify w Polsce. "W tej sprawie nie chodzi tylko o wolność uberowców i taksówkarzy, ale o wolność ludzi, którzy korzystają z Ubera. Ludzie chcą mieć wybór. Mogą jechać Uberem, mogą jechać taksówką" – wskazuje. "Argumentacja rządu jest taka, że Uber jest niepewny, nie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Rzecznik klubu Kukiz'15 przechodzi do partii Korwin-Mikkego - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10163940/rzecznik-klubu-kukiz15-przechodzi-do-partii-korwin-mikkego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYAifC99bxwhee2mYIBK0UqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw26S5BQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10163940/rzecznik-klubu-kukiz15-przechodzi-do-partii-korwin-mikkego.html" target="_blank"&gt;Rzecznik klubu Kukiz'15 przechodzi do partii Korwin-Mikkego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Jakub Kulesza ogłosił swoje przejście do partii Wolność Janusza Korwin-Mikkego. Dotychczasowy rzecznik ruchu Kukiz'15 podkreślił podczas konferencji prasowej, że Dotychczasowy rzecznik ruchu Kukiz'15 Jakub Kulesza ogłosił swój transfer do partii Wolność. Oznacza to, że klub Kukiz'15 zmniejszy się do 28 posłów. Tuż po wyborach liczył 42 parlamentarzystów. Kulesza mówił podczas konferencji prasowej w Sejmie, że „przeszkadza mu współpraca z osobą o nieciekawej, kryminalnej przeszłości jaką ma Dariusz Pitaś (wiceprezes Zarządu Krajowego Kukiz 15 – red.)”. Polityk stwierdził, że „powodem n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Politycy Kukiz'15 o wpisach swojego lidera. „Paweł potrafił zachować się jak mężczyzna” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10164653/politycy-kukiz15-o-wpisach-swojego-lidera-pawel-potrafil-zachowac-sie-jak-mezczyzna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8izRSLevHXC_KXJPTqqG0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10164653/politycy-kukiz15-o-wpisach-swojego-lidera-pawel-potrafil-zachowac-sie-jak-mezczyzna.html" target="_blank"&gt;Politycy Kukiz'15 o wpisach swojego lidera. „Paweł potrafił zachować się jak mężczyzna”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Paweł potrafił zachować się jak mężczyzna i przeprosił za to, co napisał – mówi w rozmowie z Wprost.pl Piotr Apel z Kukiz'15. Chodzi o wpisy Pawła Kukiza na Twitterze, które od piątku są tematem burzliwej dyskusji. Co politycy ugrupowania sądzą o zachowaniu swojego lidera? „Piątkowa noc przejęła i mnie i moje konto na Twitterze” – tak Paweł Kukiz tłumaczył się z wpisów, które pojawiły się na jego profilu w ostatni weekend. „Synek, znaczy jednego masz z Kornelem, a drugiego z Korwinem. Pytanie – ty rodzisz czy zapładniasz te piękne istoty” – pisał lider ugrupowania pod adresem posła Marka ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Kukiz powinien odejść ze speckomisji? Echa nocny wpisów polityka - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82418/Kukiz-powinien-odejsc-ze-speckomisji-Echa-nocny-wpisow-polityka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNlwQb3mR0wiNBvB_vEWgIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82418/Kukiz-powinien-odejsc-ze-speckomisji-Echa-nocny-wpisow-polityka.html" target="_blank"&gt;Kukiz powinien odejść ze speckomisji? Echa nocny wpisów polityka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W zeszły piątek Paweł Kukiz zamieścił na Twitterze szokujące wpisy dotyczące m.in. Marka Jakubiaka, Kornela Morawieckiego i Jacka Wilka. W najnowszym sondażu zapytano Polaków, czy polityk powinien dalej zasiadać w sejmowej komisji ds. służb specjalnych. Najwięcej ankietowanych odparło, że Kukiz powinien odejść ze speckomisji. W najnowszym sondażu portalu rp.pl taką odpowiedź wskazało 47 proc. respondentów. Jedynie 24 proc. badanych jest przeciwnego zdania. Natomiast aż 29 proc. ankietowanych nie ma wyrobionej opinii na ten temat. "Pijak i narkoman" "I taki bacik po pupci....:-) Widze to ! W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Pozycja Koalicji Obywatelskiej umacnia się, nie słabnie też SLD. NAJNOWSZY SONDAŻ - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/584415,sondaz-do-rzeczy-ko-sld-sejm-wybory-pis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnfIMXxs7v-W9N_fAO5dD8qGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/584415,sondaz-do-rzeczy-ko-sld-sejm-wybory-pis.html" target="_blank"&gt;Pozycja Koalicji Obywatelskiej umacnia się, nie słabnie też SLD. NAJNOWSZY SONDAŻ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jednak niezmiennym liderem ze stałą przewagą nad opozycją jest Prawo i Sprawiedliwość. Gdyby wybory odbyły się teraz, partia Jarosława Kaczyńskiego zdobyłaby 42,4 proc. głosów - pisze "Do Rzeczy". Kolejne miejscu w badaniu Estymatora zdobywa Koalicja Obywatelska – 30 proc. głosów, a dalej Sojusz Lewicy Demokratycznej, który pomimo słabego wyniku w wyborach samorządowych, mógłby liczyć aż na 7,4 proc. głosów. zobacz także:Zjednoczona Prawica wygrywa, Koalicja Obywatelska z druga lokatą. SONDAŻ » Dalej plasuje się ugrupowanie Pawła Kukiza – Kukiz'15 – 7,3 proc. głosów, Polskie Stronnictwo Lud...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Morawiecki o wpisach Kukiza: Poziom rynsztoka. Niech się zajmie muzyką - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82287/Morawiecki-o-wpisach-Kukiza-Poziom-rynsztoka-Niech-sie-zajmie-muzyka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMXxoS73Zpdn6EZcgIApTwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82287/Morawiecki-o-wpisach-Kukiza-Poziom-rynsztoka-Niech-sie-zajmie-muzyka.html" target="_blank"&gt;Morawiecki o wpisach Kukiza: Poziom rynsztoka. Niech się zajmie muzyką&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– To, co zaprezentował Paweł Kukiz, to wulgaryzmy na poziomie rynsztoka. To jest tragedia! – ocenił Kornel Morawiecki w rozmowie z "Super Expressem". Cały czas jest głośno o wulgarnych wpisach Pawła Kukiza. Po tym jak Jakub Kulesz opuścił Kukiz'15, lider ugrupowania zamieścił w nocy serię obraźliwych wpisów na Twitterze. Sam Kukiz później przeprosił za całą sytuację i przyznał, że "popłynął", a kontrolę nad nim przejął... piątek. Kornel Morawiecki stwierdził, że rzeczone wpisy są żenujące i Kukiz powinien zrezygnować z polityki. – To przykre co zrobił Paweł Kukiz. Żal mi go, niech zajmie si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Sprzedał wyborców za wiceprezesa u Korwina". Kukiz o odejściu Kuleszy - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81805/Sprzedal-wyborcow-za-wiceprezesa-u-Korwina-Kukiz-o-odejsciu-Kuleszy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQD8YzsyeQ-t-BGJwJgrPIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81805/Sprzedal-wyborcow-za-wiceprezesa-u-Korwina-Kukiz-o-odejsciu-Kuleszy.html" target="_blank"&gt;"Sprzedał wyborców za wiceprezesa u Korwina". Kukiz o odejściu Kuleszy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rzecznik prasowy klubu Kukiz'15 poseł Jakub Kulesza przystąpił do partii Wolność Janusza Korwin-Mikkego. Jego decyzję skomentował na portalu społecznościowym Paweł Kukiz. "Informuję z żalem, że dziś odszedł od nas (znaczy z Klubu K'15) poseł Kulesza Jakub, ur. 12 listopada 1990 w Lublinie....W zamian za wiceprezesa u Korwina w partii "Wolność" sprzedał swoich Wyborców oraz Koleżanki i Kolegów z Klubu. Amen" – napisał na Facebooku lider Kukiz'15. Kukiz'15 traci posła i rzecznika Informację o odejściu z ruchu Pawła Kukiza i przystąpieniu do partii Janusza Korwin-Mikkego Jakub Kulesza przekaza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kryzys w Kukiz'15. "Rz": Powstaje nowy, prawicowy projekt - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82063/Kryzys-w-Kukiz15-Rz-Powstaje-nowy-prawicowy-projekt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3srnDQe0xb2gBPKA3_wsAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82063/Kryzys-w-Kukiz15-Rz-Powstaje-nowy-prawicowy-projekt.html" target="_blank"&gt;Kryzys w Kukiz'15. "Rz": Powstaje nowy, prawicowy projekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na niedawnym kryzysie Kukiz'15 mogą skorzystać narodowcy i wolnościowcy. Portal rp.pl informuje, że na prawo od PiS powstaje nowy projekt polityczny Ostatnie dni były niezwykle ciężkie dla Kukiz'15. Najpierw wybory samorządowe, w których ruch nie uzyskał żadnego mandatu do sejmiku, następnie odejście posła Kuleszy, a w końcu seria wulgarnych nocnych wpisów Pawła Kukiza, który sam przyznał, że to piątkowa noc "przejęła" jego samego, jak i jego konto twitterowe. "I taki bacik po pupci....:) Widzę to! Wilk w ekstazie (w pończochach), łajany przez Jakubiaka w kadzi a obok masturbujący się Korwi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Pijak i narkoman". Mocne słowa o Kukizie - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81947/Pijak-i-narkoman-Mocne-slowa-o-Kukizie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6bMui-BPdXTQjFGF9HrJcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 12:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81947/Pijak-i-narkoman-Mocne-slowa-o-Kukizie.html" target="_blank"&gt;"Pijak i narkoman". Mocne słowa o Kukizie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Jak długo PiS będzie igrał z bezpieczeństwem państwa utrzymując pijaka narkomana na stanowisku wiceprzewodniczącego komisji specsłużb?" – napisał na Twitterze Maciej Maciejowski bliski współpracownik posła Liroya-Marca. Post skierowany był do polityków Prawa i Sprawiedliwości – Joachima Brudzińskiego, Mariusza Błaszczaka oraz Marka Kuchcińskiego, a dotyczył Pawła Kukiza. Komentarz Maciejowskiego związany był z serią nocnych wpisów Kukiza opublikowanych po tym, jak szeregi ruchu Kukiz'15 ouścił Jakub Kulesza, dotychczasowy rzecznik ugrupowania. Poseł postanowił dołączyć do partii Wolność Ja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Jakubiak powoła nową partię? "Czy to się Kukizowi podoba czy nie" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82070/Jakubiak-powola-nowa-partie-Czy-to-sie-Kukizowi-podoba-czy-nie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNKa72hmPhHW5U7h3yludkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82070/Jakubiak-powola-nowa-partie-Czy-to-sie-Kukizowi-podoba-czy-nie.html" target="_blank"&gt;Jakubiak powoła nową partię? "Czy to się Kukizowi podoba czy nie"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marek Jakubiak przyznał podczas dzisiejszej rozmowy w RMF FM, że rozważa powołanie nowej partii politycznej. –Czy to się Pawłowi podoba czy nie. Paweł do tej partii nie będzie musiał wstępować – ocenił polityk. – My wegetujemy dzisiaj jako ugrupowanie. Musimy zrobić ruch do przodu. Czy to się Pawłowi Kukizowi podoba czy nie. Paweł do tej partii nie będzie musiał wstępować – stwierdził Jakubiak podczas dzisiejszej audycji. Poseł dodał, że cały czas prowadzi rozmowy na ten temat w swoim klubie. Jego zdaniem założenie partii jest konieczne, gdyż ruch Kukiz'15 w obecnej formie przestaje być efe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Karczewski: Paweł Kukiz musiał jakoś odreagować - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82094/Karczewski-Pawel-Kukiz-musial-jakos-odreagowac.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYVJ5WMF5UNAp-EelwPUZUqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82094/Karczewski-Pawel-Kukiz-musial-jakos-odreagowac.html" target="_blank"&gt;Karczewski: Paweł Kukiz musiał jakoś odreagować&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stanisław Karczewski skomentował wulgarne wpisy Pawła Kukiza. Wicemarszałek Senatu stwierdził, że twiitty polityka były kompromitujące i przyczyniły się do spadku zaufania dla formacji. "I taki bacik po pupci....:) Widzę to! Wilk w ekstazie (w pończochach), łajany przez Jakubiaka w kadzi a obok masturbujący się Korwin przy odbycie Kornela:) Kto będzie najładniejszy – dostaje wodociągi w Radomiu" – to jeden z szokujących wpisów lidera Kukiz'15. Kukiz sam przyznał, że to piątkowa noc "przejęła" jego samego, jak i jego konto twitterowe. O ostatnie wydarzenia o komentarz został poproszony marsz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Jakubiak odpowiada Kukizowi: Jesteśmy tylko ludźmi - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82011/Jakubiak-odpowiada-Kukizowi-Jestesmy-tylko-ludzmi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEldC_VqBGvXbn5sjSJFNEkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82011/Jakubiak-odpowiada-Kukizowi-Jestesmy-tylko-ludzmi.html" target="_blank"&gt;Jakubiak odpowiada Kukizowi: Jesteśmy tylko ludźmi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paweł Kukiz przyznał się, że jego dziwne wpisy na Twitterze były spowodowane uniesieniami piątkowej nocy. "Kogo nigdy w życiu taki "piątek" nie przejął - niech pierwszy rzuci kamieniem!" – napisał na Twitterze. Teraz do sprawy odniósł się Marek Jakubiak. Kukiz w swoim dzisiejszym wpisie przeprosił za użycie wulgaryzmów. Polityk stwierdził, że taka sytuacja nie powinna mieć miejsca i obiecał, że się poprawi. "Odejście posła Kuleszy i knucia wewnątrz Klubu trochę mnie przerosły. Nie jestem cynikiem, by to wszystko po prostu po mnie spłynęło, więc sam popłynąłem..." – napisał na Facebooku lide...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Korwin-Mikke: Po tych wyborach czuję się jak pies po wyjęciu z pralki - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81404/Korwin-Mikke-Po-tych-wyborach-czuje-sie-jak-pies-po-wyjeciu-z-pralki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_plR-30TZ8iK3D4ZN_2lsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 05:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81404/Korwin-Mikke-Po-tych-wyborach-czuje-sie-jak-pies-po-wyjeciu-z-pralki.html" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke: Po tych wyborach czuję się jak pies po wyjęciu z pralki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po tych wyborach czuję się jak pies po wyjęciu z pralki - przyznaje lider partii Wolność Janusz Korwin-Mikke. We felietonie opublikowanym na łamach portalu Se.pl, Janusz Korwin-Mikke podkreśla, że choć dla partii politycznej walka o miejsca w samorządzie wojewódzkim to "absurd", bo "to miejsce dla tych, co chcą tachlować cudze pieniądze", to jednak był przekonany, że ludzie będą chcieli wiedzieć, kto te pieniądze marnotrawi i rozkrada. "Okazuje się, że tylko 1,5 proc. (jeśli wierzyć sondażom) chce to wiedzieć – reszta chce popierać tych, co je marnują w sposób w miarę przyjemny" – wskazuje....&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wyniki wyborów w Toruniu: Michał Zaleski ponownie prezydentem - Forsal.pl</title><link>https://forsal.pl/artykuly/1288087,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-torun.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFhiYflEbbJK72_yVEiawkqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 08:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://forsal.pl/artykuly/1288087,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-torun.html" target="_blank"&gt;Wyniki wyborów w Toruniu: Michał Zaleski ponownie prezydentem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na Zaleskiego zagłosowało 44 840 wyborców, a Lenz dostał 19 238 głosów. Trzecie miejsce zajął obecny wiceprezydent miasta Zbigniew Rasielewski z PiS - 8,5 proc. głosów, a czwarte Sylwia Kowalska (My Toruń) - 7 proc. głosów. O fotel włodarza miasta ubiegali się także związany z partią Wolność, ale startujący z własnego komitetu Sławomir Mentzen, który otrzymał 3,9 proc. głosów oraz Irena Paczkowska (Kukiz'15), na którą swój głos oddało ok. 1,4 proc. wyborców. Potwierdziły się wcześniejsze nieoficjalne informacje PAP odnośnie do podziału mandatów w radzie miasta. 10 z nich uzyskała Koalicja O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Wyniki wyborów samorządowych 2018. Rzeszów: Tadeusz Ferenc oficjalnie ponownie prezydentem Rzeszowa - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582726,wyniki-wyborow-rzeszow-wybory-samorzadowe-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1NNLIEAHFDeodCnQBo0acqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582726,wyniki-wyborow-rzeszow-wybory-samorzadowe-2018.html" target="_blank"&gt;Wyniki wyborów samorządowych 2018. Rzeszów: Tadeusz Ferenc oficjalnie ponownie prezydentem Rzeszowa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ferenc (KW Stowarzyszenie Rozwój Rzeszowa Tadeusza Ferenca) uzyskał w niedzielę 63,76 proc. poparcia. Kandydat Zjednoczonej Prawicy poseł PiS Wojciech Buczak zdobył 28,86 proc. głosów. Trzeci wynik uzyskał poseł Kukiz’15 Maciej Masłowski (KWW Kukiz’15) – 3,58 proc. głosów. Krzysztof Kaszuba (KWW Wolność w samorządzie) zdobył 2,56 proc. Natomiast kandydat Kongresu Nowej Prawicy Łukasz Belter (KW Kongres Nowej Prawicy) otrzymał 1,23 proc. głosów. 78-letni Tadeusz Ferenc jest prezydentem Rzeszowa od listopada 2002 r. Z wykształcenia jest ekonomistą. Pracę zawodową zaczynał w 1956 r. jako robot...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>PKW podała wyniki wyborów w Warszawie. 56,67 proc. głosów dla Trzaskowskiego - Forsal.pl</title><link>https://forsal.pl/artykuly/1284929,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-warszawa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkFHltuFdB5jzVZ9pz7R6sqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://forsal.pl/artykuly/1284929,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-warszawa.html" target="_blank"&gt;PKW podała wyniki wyborów w Warszawie. 56,67 proc. głosów dla Trzaskowskiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rafał Trzaskowski w I turze wygrał wybory na prezydenta Warszawy, uzyskując 56,67 proc. głosów. Kandydat Zjednoczonej Prawicy Patryk Jaki otrzymał 28,53 głosów – podała w środę Państwowa Komisja Wyborcza. Jak podała PKW na stronie internetowej na Trzaskowskiego głosowało 505 187 osób, na Jakiego - 254 324. Na trzecim miejscu znaleźli się Jan Śpiewak (komitet Wygra Warszawa) oraz Marek Jakubiak (Kukiz’15); obaj dostali po 2,99 proc. głosów W wyborach do Rady Warszawy Koalicja Obywatelska uzyskała 40 mandatów, PiS – 19, jeden mandat zdobyło SLD Lewica Razem – poinformowała w środę Państwowa K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Siostra premiera Morawieckiego nie zostanie burmistrzem - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/wybory-samorzadowe-2018/10162925/siostra-premiera-morawieckiego-nie-zostanie-burmistrzem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsCKsCBCScgHL4IhfNkW8oqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/wybory-samorzadowe-2018/10162925/siostra-premiera-morawieckiego-nie-zostanie-burmistrzem.html" target="_blank"&gt;Siostra premiera Morawieckiego nie zostanie burmistrzem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anna Morawiecka ubiegała się o stanowisko burmistrza Obornik Śląskich, miasta leżącego w województwie dolnośląskim. Przegrała z Arkadiuszem Poprawą, który obecnie pełni tę funkcję. Siostra premiera była jedną z dwojga kandydatów ubiegających się o stanowisko burmistrza miasta. Zgodnie z protokołem Miejskiej Komisji Wyborczej w Obornikach Śląskich polityk Platformy Obywatelskiej – Arkadiusz Poprawa wygrał w pierwszej turze wyborów zdobywając 6615 głosów. Na Annę Morawiecką z Prawa i Sprawiedliwości głosowało 2935 osób. Siostra premiera w powyborczy poniedziałek na oficjalnym profilu na Faceb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Zwolennicy Korwin-Mikkego są za, Nowoczesnej przeciw. Zobacz sondaż o szczepieniach - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80842/Zwolennicy-Korwin-Mikkego-sa-za-Nowoczesnej-przeciw-Zobacz-sondaz-o-szczepieniach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlXNt0WR2_OxeD-SwIDd3YqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80842/Zwolennicy-Korwin-Mikkego-sa-za-Nowoczesnej-przeciw-Zobacz-sondaz-o-szczepieniach.html" target="_blank"&gt;Zwolennicy Korwin-Mikkego są za, Nowoczesnej przeciw. Zobacz sondaż o szczepieniach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Co wpływa na podejście Polaków do kwestii szczepień? Zwolennicy której partii najczęściej popierają obowiązkowe szczepienia, a których dobrowolność? Zobacz sondaż pracowni Estymator dla DoRzeczy.pl! Wśród wszystkich dorosłych Polaków 36% jest za dobrowolnością szczepień dzieci, a 64% opowiada się za szczepieniami obowiązkowymi. Największy odsetek osób popierających dobrowolność szczepień jest wśród zwolenników partii Wolność (77%) a potem wśród elektoratu Prawa i Sprawiedliwości (50%) i Kukiz’15 (49%). Kolejne pozycje w tym rankingu zajmują sympatycy Polskiego Stronnictwa Ludowego (32%) i P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Exit poll: Jacek Sutryk prezydentem Wrocławia - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81254/Exit-poll-Jacek-Sutryk-prezydentem-Wroclawia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhfu87hdRfpRunsnE3cIaYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81254/Exit-poll-Jacek-Sutryk-prezydentem-Wroclawia.html" target="_blank"&gt;Exit poll: Jacek Sutryk prezydentem Wrocławia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeśli potwierdzą się wstępne wyniki sondażowe, to kandydat popierany przez Koalicję Obywatelską – Jacek Sutryk zostanie prezydentem Wrocławia. Sondaże exit poll Sutrykowi dają 50,1 proc głosów, a kolejne miejsce dają Mirosławie Stachowiak-Różeckiej (PiS), z wynikiem 27,8 proc. głosów. Exit poll: PiS wygrywa, Koalicja Obywatelska druga Z sondażowych wyników wyborów wynika, że w całej Polsce, Prawo i Sprawiedliwość uzyskało 32,3 proc. głosów. Drugie miejsce zajęła Koalicja Obywatelska, na którą swój głos oddało 24,7 proc. wyborców. Ostatnie miejsce na podium należy do Polskiego Stronnictwa Lu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>PKW podało frekwencję. Bardzo wysoka - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81374/pkw-podalo-frekwencje-bardzo-wysoka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeD_rZKXdeHKxXnb4rlqEcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81374/pkw-podalo-frekwencje-bardzo-wysoka.html" target="_blank"&gt;PKW podało frekwencję. Bardzo wysoka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Według nowych danych Państwowej Komisji Wyborczej frekwencja podczas wyborów samorządowych wyniosła 54,24 proc. Wiceprzewodniczący PKW Sylwester Marciniak poinformował, że nie ustalono wyników wyborów do żadnego z 16 sejmików. Poinformował jednak, że zakończono już pracę w województwie opolskim. - W tej chwili jest kwestia tylko sprawdzenia i ogłoszenia wyników do sejmiku województwa opolskiego - powiedział. Poinformował jednocześnie, że zatwierdzono protokoły głosowania z 113 542 komisji obwodowych na ogólną liczbę oczekiwanych 117 810 protokołów. Exit poll Z sondażowych wyników wyborów wy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wybory samorządowe 2018: Kandydaci z największą liczbą głosów w największych miastach - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582393,wybory-samorzadowe-2018-polityka-sondaz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9dZf-BKOwYgAQdNDCiaiYqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/582393,wybory-samorzadowe-2018-polityka-sondaz.html" target="_blank"&gt;Wybory samorządowe 2018: Kandydaci z największą liczbą głosów w największych miastach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Warszawa Rafał Trzaskowski wygrywa w pierwszej turze wyborów na prezydenta stolicy z wynikiem 54,1 proc., wynika z sondażu Ipsos. Patryk Jaki zdobył 30,9 proc. Rafał Trzaskowski (Platforma.Nowoczesna Koalicja Obywatelska) wygrał w pierwszej turze wyborów prezydenckich w Warszawie, uzyskując 54,1 proc. głosów. Drugi wynik uzyskał Patryk Jaki z PiS (30,9 proc.) - wynika z sondażu Ipsos. Według sondażu pozostali kandydaci uzyskali: Jan Śpiewak (KWW Jana Śpiewaka – Wygra Warszawa) - 3,0 proc., Justyna Glusman (Miasto Jest Nasze – Ruchy Miejskie) - 2,6 proc., Marek Jakubiak (Kukiz’15) - 2,6 proc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Wyniki wyborów w Rzeszowie: Tadeusz Ferenc wygrał w pierwszej turze - Forsal.pl</title><link>https://forsal.pl/artykuly/1285055,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-rzeszow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEHqfNCDqXFFcY2eLDQYDoqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://forsal.pl/artykuly/1285055,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-rzeszow.html" target="_blank"&gt;Wyniki wyborów w Rzeszowie: Tadeusz Ferenc wygrał w pierwszej turze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ferenc (KW Stowarzyszenie Rozwój Rzeszowa Tadeusza Ferenca) uzyskał w niedzielę 63,76 proc. poparcia. Kandydat Zjednoczonej Prawicy poseł PiS Wojciech Buczak zdobył 28,86 proc. głosów. Trzeci wynik uzyskał poseł Kukiz’15 Maciej Masłowski (KWW Kukiz’15) – 3,58 proc. głosów. Krzysztof Kaszuba (KWW Wolność w samorządzie) zdobył 2,56 proc. Natomiast kandydat Kongresu Nowej Prawicy Łukasz Belter (KW Kongres Nowej Prawicy) otrzymał 1,23 proc. głosów. 78-letni Tadeusz Ferenc jest prezydentem Rzeszowa od listopada 2002 r. Z wykształcenia jest ekonomistą. Pracę zawodową zaczynał w 1956 r. jako robot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Która partia wydała najwięcej na spoty wyborcze? Kwoty zaskakują - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81581/Ktora-partia-wydala-najwiecej-na-spoty-wyborcze-Kwoty-zaskakuja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkDu0I75OqmlO9i6Uw9mdMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81581/Ktora-partia-wydala-najwiecej-na-spoty-wyborcze-Kwoty-zaskakuja.html" target="_blank"&gt;Która partia wydała najwięcej na spoty wyborcze? Kwoty zaskakują&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po wielotygodniowej walce, kampania wyborcze w większości miast i miejscowości dobiegła końca. Spoty wyborcze były jedną z najbardziej popularnych form agitacji wyborczej. Ile wydały partie i ugrupowania na ich emisję? Partia Jarosława Kaczyńskiego na spoty wyborcze wydała ponad 2,5 mln zł. To więcej, niż wydatki wszystkich ugrupowań razem wzięte – wskazuje Press.pl. To dane cennikowe Nielsen Audience Measurement. Spoty PiS emitowane były w TVP 1, TVP Info, Polsacie i należącym do Grupy TVN i Discovery Polska NTL Radomsko. Drugie miejsc pod względem wysokości nakładów na emisję spotów, jest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Są wyniki late poll wyborów samorządowych. PSL traci - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/81314/sa-wyniki-late-poll-wyborow-samorzadowych-psl-traci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN61Bvlq7SH58C67Cfbav4sqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/81314/sa-wyniki-late-poll-wyborow-samorzadowych-psl-traci.html" target="_blank"&gt;Są wyniki late poll wyborów samorządowych. PSL traci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z badania late poll dla TVN24 wynika, że w niedzielnych wyborach PiS zdobył 33 proc., Koalicja Obywatelska 26,7 proc., a PSL – 13,6 proc. Wyniki poniedziałkowego sondażu różnią się nieco od tych opublikowanych w niedzielę wieczorem. Na oficjalne wyniki wciąż czekamy. Według Państwowej Komisji Wyborczej możemy się ich spodziewać najwcześniejszej we wtorek. TVN24 podało wyniki late poll, które wyglądają następująco: PiS – 33 proc., KO – 26,7 proc., PSL – 13,6 proc., SLD – 6,6 proc., Kukiz – 5,9 proc., Bezpartyjni Samorządowcy – 5,8 proc., Wolność – 1,5 proc., Razem – 1,5 proc., Ruch Narodowy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Komitetowi Korwin-Mikkego skończyły się pieniądze, apeluje więc do internautów - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/583327,janusz-korwin-mikke-pieniadze-komitet.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQmtYVjmephlOKXXkyp5EMqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/583327,janusz-korwin-mikke-pieniadze-komitet.html" target="_blank"&gt;Komitetowi Korwin-Mikkego skończyły się pieniądze, apeluje więc do internautów&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W swoim wpisie Korwin-Mikke podkreśla, że "z nadmiaru ostrożności w wyborach samorządowych startuje nie partia, ale Komitet Wyborców 'Wolność w samorządzie'". "Partii nie wolno go finansować" - tłumaczy. Jak zaznacza lider "Wolności", komitetowi niewspieranemu finansowo przez partię "skończyły się pieniądze". psav_embed "Dobrze byłoby jeszcze parę spotów pokazać w telewizji. Jest to bardzo kosztowne. Ale gdybyście wpłacili dość pieniędzy, to może starczyłoby nawet na pokazanie raz jeszcze, jak Liroy wysiada z Czerwonego Tramwaju na przystanku WOLNOŚĆ..." - napisał Korwin-Mikke. zobacz także...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Niespodzianka w Gdańsku. II tura dla Adamowicza i Płażyńskiego - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81226/Niespodzianka-w-Gdansku-II-tura-dla-Adamowicza-i-Plazynskiego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECc58M3N9QqjxaJ3r4_1nEkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 19:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81226/Niespodzianka-w-Gdansku-II-tura-dla-Adamowicza-i-Plazynskiego.html" target="_blank"&gt;Niespodzianka w Gdańsku. II tura dla Adamowicza i Płażyńskiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak wskazują wyniki exit poll, pierwsze miejsce w I turze wyborów na prezydenta Gdańska zajął obecny prezydent miasta – Paweł Adamowicz (36,7 proc. głosów). W II turze wyborów, Adamowicz o prezydenturę powalczy z kandydatem PiS – Kacprem Płażyńskim (32,3 proc. głosów). Trzecie miejsce, za Pawłem Adamowiczem i Kacprem Płażyńskim, zajął Jarosław Wałęsa (Koalicja Obywatelska) z wynikiem 25,3 proc. głosów. To właśnie kandydat Koalicji Obywatelskiej był poza Pawłem Adamowiczem, faworytem do II tury wyborów. Exit poll: PiS wygrywa, Koalicja Obywatelska druga Z sondażowych wyników wyborów wynika, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wassermann zadowolona z wyniku. Walczy o zwycięstwo w Krakowie - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81268/wassermann-zadowolona-z-wyniku-walczy-o-zwyciestwo-w-krakowie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItMi5Y79pDYgwkuseT_HjIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81268/wassermann-zadowolona-z-wyniku-walczy-o-zwyciestwo-w-krakowie.html" target="_blank"&gt;Wassermann zadowolona z wyniku. Walczy o zwycięstwo w Krakowie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mnie popiera tylko Prawo i Sprawiedliwość, Jacka Majchrowskiego cztery największe partie opozycyjne. To bardzo dobry wynik – mówiła Małgorzata Wassermann. Jak podkreśliła kandydatka Zjednoczonej Prawicy na Prezydenta Krakowa, wierzy w to, że mieszkańcy stolicy Małopolski są zmęczeni rządami jej przeciwnika. – Oczywiście nastawiam się na zwycięstwo. (...) Będziemy pokazywać krakowianom, że można lepiej, i szybciej, że można pracować całe cztery lata, a nie tylko na początku – stwierdziła w rozmowie z Polsat News. Sondaż exit poll wskazuje, że zwycięzcą I tury wyborów samorządowych w Krakowie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Pawłowicz: Szkoda Warszawy, miasta moich przodków - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81266/pawlowicz-szkoda-warszawy-miasta-moich-przodkow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6p3fMDlED0V8sC8VjG1dgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81266/pawlowicz-szkoda-warszawy-miasta-moich-przodkow.html" target="_blank"&gt;Pawłowicz: Szkoda Warszawy, miasta moich przodków&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Krystyna Pawłowicz nie kryje rozczarowania sondażowymi wynikami wyborów na prezydenta Warszawy. Posłanka Prawa i Sprawiedliwości. Wbrew przedwyborczym sondażom, wydaje się, że Warszawiacy już w I turze wybrali prezydenta miasta. Sondaże exit poll wskazują, że Rafał Trzaskowski zdobył 54,1 proc. głosów, a Patryk Jaki tylko 30,9 proc. głosów. Rozczarowania tą decyzją mieszkańców stolicy nie kryje posłanka Prawa i Sprawiedliwości Krystyna Pawłowicz. Posłanka Prawa i Sprawiedliwości postanowiła zabrać w tej sprawie głos na portalu społecznościowym. "Szkoda Warszawy, miasta moich Przodków" – nap...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Komitetowi Korwina skończyły się pieniądze. Reakcja internautów - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80626/Komitetowi-Korwina-skonczyly-sie-pieniadze-Reakcja-internautow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBk5GyHtRKxPXmAPAy5dGbYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80626/Komitetowi-Korwina-skonczyly-sie-pieniadze-Reakcja-internautow.html" target="_blank"&gt;Komitetowi Korwina skończyły się pieniądze. Reakcja internautów&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Korwin-Mikke zaapelował do swoich sympatyków o wsparcie finansowe. Polityk zamieścił w internecie wpis, na który negatywnie zareagowali internauci. "Komitetowi skończyły się pieniądze, a dobrze byłoby jeszcze parę spotów pokazać w telewizji. Jest to bardzo kosztowne" – napisał na swoim Facebooku Korwin-Mikke. Wyjaśnił, że "w tych wyborach, z nadmiaru ostrożności, startuje nie partia, lecz Komitet Wyborczy Wyborców 'Wolność w samorządzie'. Partii nie wolno go finansować!". Korwin-Mikke zwrócił się do swoich sympatyków, pisząc, że "gdybyście wpłacili dość pieniędzy, to może starczyłoby...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Fotograf Andrzeja Dudy: Tak się kończy szczucie na uchodźców - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81320/Fotograf-Andrzeja-Dudy-Tak-sie-konczy-szczucie-na-uchodzcow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNvCQ1chq83jHfKF_UjGkMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81320/Fotograf-Andrzeja-Dudy-Tak-sie-konczy-szczucie-na-uchodzcow.html" target="_blank"&gt;Fotograf Andrzeja Dudy: Tak się kończy szczucie na uchodźców&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osobisty fotograf prezydenta, Jakub Szymczuk, nawiązał do przedwyborczego spotu PiS o uchodźcach i zastanawia się, dlaczego na nich "szczuto", a nie wykorzystano na przykład 500 plus. "Jak się szczuje na uchodźców, których nie ma to się tak kończy:) Ludzie lubią pozytywny przekaz, czemu nie było spotów o 500+ które jest ?" – napisał Szymczuk na Twitterze w nocy z niedzieli na poniedziałek, po ogłoszeniu wyników exit poll wyborów samorządowych. Fotograf prezydenta nawiązał do spotu wyborczego PiS zatytułowanego "Bezpieczny samorząd", w którym pojawia się wizja Polski pod rządami opozycji. Sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Dwóch spoconych facetów w pędzie do władzy". Lubnauer o wyborach w Warszawie - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81302/dwoch-spoconych-facetow-w-pedzie-do-wladzy-lubnauer-o-wyborach-w-warszawie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8aMbiDTku0G3G9Fj0P2UsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81302/dwoch-spoconych-facetow-w-pedzie-do-wladzy-lubnauer-o-wyborach-w-warszawie.html" target="_blank"&gt;"Dwóch spoconych facetów w pędzie do władzy". Lubnauer o wyborach w Warszawie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Dwóch spoconych facetów w pędzie do władzy" - w ten sposób przewodnicząca Nowoczesnej Katarzyna Lubnauer nazwała kandydata Zjednoczonej Prawicy na prezydenta Warszawy Patryka Jakiego oraz ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobrę. W rozmowie z Piotrem Witwickim na antenie Polsat News Katarzyna Lubnauer odniosła się do przegranego przez Prawo i Sprawiedliwość boju o Warszawę. – Mam wrażenie, że PiS przegrzało, przestraszyło wyborców dużych miast. Jaki tak bardzo chciał był wybrany, że był jak kameleon, nie miał już żadnej wiarygodności – oceniła szefowa Nowoczesnej. Lubnauer zapewnił, że Ko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>PiS idzie po zwycięstwo? - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80973/PiS-idzie-po-zwyciestwo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrMiMdJfZ5OTnt-yb0w0iAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80973/PiS-idzie-po-zwyciestwo.html" target="_blank"&gt;PiS idzie po zwycięstwo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"PiS wygra wybory" – informuje dzisiejszy "Super Express". Z najnowszego sondażu gazety wynika, że Prawo i Sprawiedliwość pozostaje liderem polskiej sceny politycznej. W badaniu partia Jarosława Kaczyńskiego ma ponad 10 proc. przewagi nad drugą w zestawieniu Koalicją Obywatelską. Mimo zwycięstwa PiS może być jednak skazany na współpracę z Kukiz'15 albo SLD. Na Prawo i Sprawiedliwość chce głosować 34 proc. badanych. Drugie miejsce w badaniu zajęła Koalicja Obywatelska z poparciem w wysokości 24 proc. Na trzecim miejscu znaleźli się Bezpartyjni Samorządowcy, których wskazało 12 proc. responde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Korwin-Mikke: To Warszawiakom ma zależeć, żebym został prezydentem, a nie mi - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81017/korwin-mikke-to-warszawiakom-ma-zalezec-zebym-zostal-prezydentem-a-nie-mi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpCHtZrIJFAbL2mBfIfGQoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81017/korwin-mikke-to-warszawiakom-ma-zalezec-zebym-zostal-prezydentem-a-nie-mi.html" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke: To Warszawiakom ma zależeć, żebym został prezydentem, a nie mi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– To w waszym interesie jest, abym został prezydentem Warszawy, a nie w moim. Ja bym musiał zamiast spokojnie zajmować się rodziną, to siedzieć w tym pałacu – tłumaczy kandydat na prezydenta stolicy, Janusz Korwin-Mikke. – Pan Jaki i Pan Trzaskowski wydają dziesiątki, jak nie setki milionów złotych na tę kampanię, tracą swój cenny czas i jeżdżą jak psy za suką, ganiając za wyborcami. Ja mam inne podejście – tłumaczy Korwin-Mikke, w nagraniu umieszczonymna fanpagu polityka.– Ja mam podejście takie, że to państwo mają szansę, aby mieć dobrego prezydenta Warszawy – dodał Korwin-Mikke. Dalej po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Miał startować z list KNP, podrywał 14-latkę. Polityk rezygnuje z wyborów - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/80900/mial-startowac-z-list-knp-podrywal-14-latke-polityk-rezygnuje-z-wyborow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZ88Xgef_5lAluvWjiInjgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/80900/mial-startowac-z-list-knp-podrywal-14-latke-polityk-rezygnuje-z-wyborow.html" target="_blank"&gt;Miał startować z list KNP, podrywał 14-latkę. Polityk rezygnuje z wyborów&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Masz fajną d*pę" – m.in. takim zwrotem Artur Hippe, kandydat Kongresu Nowej Prawicy do Rady Miasta Rzeszowa, chciał zrobić wrażenie na 14-letniej dziewczynie, z którą pisał na Facebooku. Po tym jak do internetu wyciekła jego korespondencja, polityk zdecydował się zrezygnować z startu w wyborach. Kongres Nowej Prawicy to była partia Janusza Korwin-Mikkego, która w 2014 roku wprowadziła do Parlamentu Europejskiego czterech europarlamentarzystów. Artur Hippe w zbliżających się wyborach miał wystartować z 1 miejsca. Gdy cała sprawa wyszła na jaw mężczyzna zrezygnował z wyborów. "Masz fajną d*p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Trzaskowski deklasuje Jakiego. Zaważyła debata prezydencka? [SONDAŻ] - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/583176,trzaskowski-jaki-wybory-samorzadowe-warszawa-sondaz-i-tura.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7vevcFQGUo8mGLq4GqgCoqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/583176,trzaskowski-jaki-wybory-samorzadowe-warszawa-sondaz-i-tura.html" target="_blank"&gt;Trzaskowski deklasuje Jakiego. Zaważyła debata prezydencka? [SONDAŻ]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gdyby wybory samorządowe w Warszawie odbyły się w ubiegłą niedzielę, zwyciężyłby Rafał Trzaskowski. Kandydat Koalicji Obywatelskiej zdobyłby 42,1 proc. głosów. Za nim uplasowałby się Patryk Jaki (Zjednoczona Prawica) z poparciem na poziomie 31,9 proc. W drugiej turze przewaga Trzaskowskiego wyniosłaby 13,5 punktów procentowych - wynika z sondażu IBRiS dla Onetu. - Z naszych badań wynika, że jeszcze do ostatniego weekendu Patryk Jaki prowadził wyrównaną walkę z Rafałem Trzaskowskim - mówi Marcin Duma, prezes IBRiS. - Z sondażu realizowanego tuż po debacie prezydenckiej wynika, że dystans dzi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>PiS ma ponad dwa razy większe poparcie niż PO - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80150/PiS-ma-ponad-dwa-razy-wieksze-poparcie-niz-PO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPw33dPGf9si8wtFfY4M7cqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 14:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80150/PiS-ma-ponad-dwa-razy-wieksze-poparcie-niz-PO.html" target="_blank"&gt;PiS ma ponad dwa razy większe poparcie niż PO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Najnowszy sondaż CBOS potwierdza niezachwianą pozycję PiS na pozycji lidera polskiej sceny politycznej. Według badań do Sejmu dostałyby się cztery partie. Najwyższym poparciem wśród Polaków cieszy się niezmiennie Prawo i Sprawiedliwość, na które chce głosować 40 proc. badanych. Drugie miejsce zajmuje Platforma Obywatelską, którą wskazało 19 proc. respondentów. Oprócz dwóch największych partii do Sejmu dostałby się jeszcze ruch Pawła Kukiza, na który chce głosować 8 proc. ankietowanych oraz Polskie Stronnictwo Ludowe, które wskazało 5 proc. wyborców. Pod progiem wyborczym znalazł się Sojusz ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Bohdan Łazuka w spocie Korwin-Mikkego i Liroya-Marca - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/79152/bohdan-lazuka-w-spocie-korwin-mikkego-i-liroya-marca.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqLqFpxSG4k--7lzCSlRsMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/79152/bohdan-lazuka-w-spocie-korwin-mikkego-i-liroya-marca.html" target="_blank"&gt;Bohdan Łazuka w spocie Korwin-Mikkego i Liroya-Marca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bohdan Łazuka z kultowej komedii Tadeusza Chmielewskiego "Nie lubię poniedziałku" powraca w spocie wyborczym partii Wolność. W krótkim klipie występują lider tego ugrupowania Janusz Korwin-Mikke oraz ubiegający się o fotel prezydenta Kielc poseł Piotr Liroy-Marzec. – Liroy wysiadający z tramwaju na przystanku "Wolność" to oczywiście nawiązanie do słynnej wypowiedzi Piłsudskiego. A jak tramwaj to kultowa komedia "Nie lubię poniedziałku" ze słynną rolą Bohdana Łazuki – tłumaczy koncepcję Maciej Maciejowski, scenarzysta i realizator spotu, a jednocześnie wiceprezes stowarzyszenia Skuteczni. W ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Korwin-Mikke przyłapany przez straż miejską. „Wjechał jak panisko” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10155622/korwin-mikke-przylapany-przez-straz-miejska-wjechal-jak-panisko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4T96GJsJACrXDiS-OZKnIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10155622/korwin-mikke-przylapany-przez-straz-miejska-wjechal-jak-panisko.html" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke przyłapany przez straż miejską. „Wjechał jak panisko”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janusz Korwin-Mikke zaparkował w niedozwolony sposób na Placu Narutowicza w Warszawie. Jego potknięcie od razu odnotowali przedstawiciele stołecznych ruchów miejskich. Stowarzyszenie Miasto Jest Nasze zamieściło na Facebooku zdjęcie przedstawiające szefa partii Wolność w towarzystwie strażników miejskich. Widać na nim wyraźnie dwie blokady policyjne założone na wozy współpracowników Janusza Korwin-Mikkego. Miejscy aktywiści nie mogli przepuścić takiej okazji i postanowili wyśmiać politycznego przeciwnika na Twitterze. „Ale beka! Janusz Korwin-Mikke wjechał jak panisko na środek placu Naruto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>PiS traci poparcie, ale dalej wygrywa. Najnowszy sondaż - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10156587/pis-traci-poparcie-ale-dalej-wygrywa-najnowszy-sondaz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELG9HCnQ7TC2aCL6ZfudsosqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 15:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10156587/pis-traci-poparcie-ale-dalej-wygrywa-najnowszy-sondaz.html" target="_blank"&gt;PiS traci poparcie, ale dalej wygrywa. Najnowszy sondaż&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prawo i Sprawiedliwość wygrałoby wybory do Sejmu z wynikiem 33,2 proc. poparcia - wynika z najnowszego sondażu przeprowadzonego przez IBRiS dla Onet.pl. Partia Jarosława Kaczyńskiego zanotowała jednak wyraźny spadek. Z sondażu IBRiS dla Onetu wynika, że Prawo i Sprawiedliwość wygrałoby wybory do Sejmu z wynikiem 33,2 proc. poparcia, ale w porównaniu do badania przeprowadzonego w czerwcu, partia Jarosława Kaczyńskiego straciła 4,6 punktów proc. Drugie miejsce w sondażu zajęła Koalicja Obywatelska (Platforma Obywatelska i Nowoczesna), która uzyskała wynik 26,4 proc. Najniższe miejsce na podiu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Ostatnia szansa narodowców - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78742/Ostatnia-szansa-narodowcow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbmHtWa0U8MVsURdym0BZEqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78742/Ostatnia-szansa-narodowcow.html" target="_blank"&gt;Ostatnia szansa narodowców&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TAKI MAMY KLIMAT || Na polskiej scenie politycznej zaczyna brakować miejsca dla narodowców. Nic dziwnego, poza dreszczykiem radykalizmu działacze Ruchu Narodowego nie proponują niczego, co by w oczach wyborców stanowiło alternatywę względem PiS. Kwestia imigrantów może być dla nich ostatnią szansą na podkreślenie swojej odrębności. Jeżeli spojrzymy na czas, jaki upłynął od wyborów w 2015 roku, to okaże się, że narodowcy są środowiskiem, które najbardziej straciło na polskiej scenie politycznej (może obok Nowoczesnej Kropki, jeżeli można w ogóle o niej mówić jako o oddzielnym środowisku, a n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Korwin-Mikke prezydentem - Nikt nic nie dostanie! (wideo) - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/opinie/201809248839630-korwin-mikke-prezydent-warszawy-wybory-kandydat-sputnik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP4t0W0ds6UDKw6wlcuTnAqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 09:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/opinie/201809248839630-korwin-mikke-prezydent-warszawy-wybory-kandydat-sputnik/" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke prezydentem - Nikt nic nie dostanie! (wideo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jaruzelska na prezydenta! Możemy zacząć od Warszawy Warszawa, wbrew obecnym trendom, które ustanawiają „ekoterroryści" (bo smog, spaliny i korki) i chcą z Warszawy wyrzucić samochody, pod rządami pana Janusza stanie się miastem przyjaznym dla kierowców. Nadejdą też lepsze czasy dla ludzi spożywających alkohol pod chmurką. Takich stref, gdzie będzie można wypić legalnie winko, będzie za jego prezydentury więcej. Obecnie są tylko takie dwie po obu stronach Wisły. Zapytałem nawet czy ma to być „Warszawa przyjazna pijącym"? Pan Janusz zaprzeczył, bo ma już hasło swojej kampanii i jest to właśni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Sondaż. PiS umacnia się na pozycji lidera, PSL i Nowoczesna poza Sejmem - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10154157/sondaz-pis-umacnia-sie-na-pozycji-lidera-psl-i-nowoczesna-poza-sejmem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1VgLj6L-ruk0qGQi-_crgqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10154157/sondaz-pis-umacnia-sie-na-pozycji-lidera-psl-i-nowoczesna-poza-sejmem.html" target="_blank"&gt;Sondaż. PiS umacnia się na pozycji lidera, PSL i Nowoczesna poza Sejmem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prawo i Sprawiedliwość utrzymuje się na pozycji lidera. Dalsze miejsca zajmują PO, Kukiz'15 oraz SLD. To wyniki najnowszego sondażu przeprowadzonego przez Kantar Public. Z najnowszego sondażu przeprowadzonego przez Kantar Public wynika, że Prawo i Sprawiedliwość może liczyć na poparcie w wysokości 42 procent. W porównaniu z poprzednim badniem jest to wzrost o 6 punktów procentowych. Platformę Obywatelską popiera 20 proc. ankietowanych. Ugurpowanie Grzegorza Schetyny odnotowało spadek poparcia o 6 punktów procentowych. Na kolejnym miejscu uplasował się ruch Kukiz'15 z poparciem w wysokości 6...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Zjednoczona Prawica bierze sejmiki, PO i Nowoczesna w tyle - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/76993/zjednoczona-prawica-bierze-sejmiki-po-i-nowoczesna-w-tyle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApg4SpKqDunwhbv4LdepSgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/76993/zjednoczona-prawica-bierze-sejmiki-po-i-nowoczesna-w-tyle.html" target="_blank"&gt;Zjednoczona Prawica bierze sejmiki, PO i Nowoczesna w tyle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CBOS przygotował sondaż dotyczący preferencji wyborczych Polaków w kontekście wyborów do sejmików wojewódzkich. 35 proc. badanych, w wyborach do sejmików wojewódzkich, deklaruje poparcie dla Zjednoczonej Prawicy (PiS+Porozumienie+Solidarna Polska). 18 proc. ankietowanych wskazało, że oddałoby głos na Koalicję Obywatelską (PO+Nowoczesna). Poparcie dla Ludowców zadeklarowało 7 proc. biorących udział w badaniu. Na czwartym miejscu plasuje się ugrupowanie Pawła Kukiza z wynikiem na poziomie 6 proc. Dalej jest SLD z 4 proc. poparcia oraz Partia Razem, dla której poparcie zadeklarował 1 proc. bad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Platforma w ogniu krytyki po głosowaniu ws. ACTA 2. "PO tęskni do cenzury" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76891/Platforma-w-ogniu-krytyki-po-glosowaniu-ws-ACTA-2-PO-teskni-do-cenzury.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqgn8_H3WhwU9Dh8KAtNRgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76891/Platforma-w-ogniu-krytyki-po-glosowaniu-ws-ACTA-2-PO-teskni-do-cenzury.html" target="_blank"&gt;Platforma w ogniu krytyki po głosowaniu ws. ACTA 2. "PO tęskni do cenzury"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Politycy PO są powszechnie krytykowani za poparcie tzw. ACTA 2. Ostrych słów nie szczędzą nie tylko działacze PiS. Zdaniem wielu komentatorów nowe prawo może prowadzić do cenzury Internetu. Parlament Europejski poparł dzisiaj projekt dyrektywy o prawie autorskim dotyczącym Internetu, który popularnie nazywany jest "ACTA 2". Projekt wzbudza wiele emocji, a część komentatorów twierdzi, że wprowadza cenzurę w sieci. Na zachowanie posłów PO, którzy poparli nowe rozwiązani, zareagowała ostro Beata Mazurek. "Europosłowie Platformy przeciwko wolności w internecie. ACTA 2 przyjęta przez PE przy wsp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Z mediów do polityki. Dziennikarz szefem biura prasowego partii Korwin-Mikkego - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76549/Z-mediow-do-polityki-Dziennikarz-szefem-biura-prasowego-partii-Korwin-Mikkego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQL8YCSkH55BVhgh8VoOOkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76549/Z-mediow-do-polityki-Dziennikarz-szefem-biura-prasowego-partii-Korwin-Mikkego.html" target="_blank"&gt;Z mediów do polityki. Dziennikarz szefem biura prasowego partii Korwin-Mikkego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marcin Dobski, dziennikarz związany do niedawna z tygodnikiem "Wprost" poinformował o swojej nowej roli. Właśnie rozpoczął współpracę z partią Wolność Janusza Korwin-Mikkego. Informację o nowym zajęciu Marcin Dobski przekazał za pośrednictwem mediów społecznościowych. "Chciałbym zaprosić dziennikarzy do współpracy. Zostałem szefem biura prasowego partii Wolność, która jest w koalicji ze Skutecznymi Piotra Liroya-Marca. Jestem pewny, że będzie nam dobrze się wspólnie pracowało, a będzie interesująco. Bądźcie pewni" – napisał na Twitterze. Dobski wyjaśnił, że decyzja o zmianie profesji i zwią...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Co musi zrobić opozycja, by pokonać PiS? Jest tylko jedna możliwość - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/sondaz/76634/Co-musi-zrobic-opozycja-by-pokonac-PiS-Jest-tylko-jedna-mozliwosc.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfWR-ADYHUFPtYsUk0LCcwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/sondaz/76634/Co-musi-zrobic-opozycja-by-pokonac-PiS-Jest-tylko-jedna-mozliwosc.html" target="_blank"&gt;Co musi zrobić opozycja, by pokonać PiS? Jest tylko jedna możliwość&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nawet gdyby udział w wyborach był obowiązkowy, a na scenie politycznej pojawiłyby się trzy nowe ugrupowania, to Zjednoczona Prawica i tak pozostałaby niekwestionowanym liderem. Z najnowszego sondażu wynika, że tylko szeroka, zjednoczona opozycja ma szanse nawiązać walkę z obozem rządzącym. Portal Ciekawe Liczby postanowił przeprowadzić "eksperymentalne badanie". Zapytano Polaków na jaką partię by zagłosowali, gdyby udział w wyborach był obowiązkowy. Ponadto oprócz ugrupowań, które obecnie funkcjonują, ankietowanym dano możliwość zagłosowania na trzy hipotetyczne partie, których obecnie nie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>To Biedroń i PSL zdecydują o sile Zjednoczonej Prawicy? Zaskakujące sondaże - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/76206/to-biedron-i-psl-zdecyduja-o-sile-zjednoczonej-prawicy-zaskakujace-sondaze.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1Q2MOOQSM_fZE9k93yxPAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/76206/to-biedron-i-psl-zdecyduja-o-sile-zjednoczonej-prawicy-zaskakujace-sondaze.html" target="_blank"&gt;To Biedroń i PSL zdecydują o sile Zjednoczonej Prawicy? Zaskakujące sondaże&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z sondażów IBRiS wynika, że jeżeli Robert Biedroń zrezygnuje z wyborów, a PSL nie wejdzie w skład Koalicji Obywatelskiej, to Zjednoczona Prawica będzie potrzebowała koalicjanta. W przeciwnym razie ZP ma samodzielne rządy. Podczas Forum Ekonomicznego w Krynicy-Zdroju IBRiS przedstawiło najnowsze wyniki badań poparcia dla partii. Agencja zleciła dwa sondaże. W jednym nie uwzględniono nowej partii Roberta Biedronia, a PSL liczono jako osobny twór niezwiązany z Koalicją Obywatelską, a w drugim przyjęto odwrotne założenia. Okazuje się, że taki zabieg może mieć ogromne znaczenie na pozycję Zjedno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Janusz Korwin-Mikke wróci do Brukseli? To plan awaryjny na wypadek porażki w Warszawie - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10147662/janusz-korwin-mikke-wroci-do-brukseli-to-plan-awaryjny-na-wypadek-porazki-w-warszawie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAB9bq2ErF0RiBTYyDVmpQQqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10147662/janusz-korwin-mikke-wroci-do-brukseli-to-plan-awaryjny-na-wypadek-porazki-w-warszawie.html" target="_blank"&gt;Janusz Korwin-Mikke wróci do Brukseli? To plan awaryjny na wypadek porażki w Warszawie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezes partii Wolność wystartuje w wyborach na prezydenta Warszawy. Według doniesień „Super Expressu”, Janusz Korwin-Mikke ma już przygotowany plan awaryjny na wypadek porażki. Janusz Korwin-Mikke od 2014 do 1 marca 2018 roku zasiadał w Parlamencie Europejskim. Polityk po rezygnacji z mandatu eurodeputowanego oznajmił, że wraca do polskiej polityki. „W Brukseli marnowałem potworną ilość czasu, a ja chcę go wykorzystać jak najlepiej, bo w Polsce dzieje się bardzo źle” – napisał wówczas na Facebooku. Po powrocie do Polski prezes partii Wolność zapowiedział start w wyborach samorządowych na pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Korwin-Mikke: Zrobiłem błąd policzkując Boniego, powinienem go kijem obić - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/74796/Korwin-Mikke-Zrobilem-blad-policzkujac-Boniego-powinienem-go-kijem-obic.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRGWDz2kT3sFF0D1D-78zQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/74796/Korwin-Mikke-Zrobilem-blad-policzkujac-Boniego-powinienem-go-kijem-obic.html" target="_blank"&gt;Korwin-Mikke: Zrobiłem błąd policzkując Boniego, powinienem go kijem obić&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zrobiłem błąd policzkując Michała Boniego. Kapusiom nie przysługują zdolności honorowe, więc powinienem go kijem obić, a nie policzkować – komentował w w programie #RZECZoPOLITYCE Janusz Korwin-Mikke, lider partii Wolność, kandydat na prezydenta Warszawy. Zrobiłem błąd policzkując Michała Boniego. Kapusiom nie przysługują zdolności honorowe, więc powinienem go kijem obić, a nie policzkować – komentował w w programie #RZECZoPOLITYCE Janusz Korwin-Mikke, lider partii Wolność, kandydat na prezydenta Warszawy. W rozmowie z red. Jackiem Nizinkiewiczem, Korwin-Mikke wrócił do sytuacji, kiedy poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"To jest, poza mną, pierwszy poważny kandydat". Korwin-Mikke skomentował start Jakubiaka w wyborach - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/74873/To-jest-poza-mna-pierwszy-powazny-kandydat-Korwin-Mikke-skomentowal-start-Jakubiaka-w-wyborach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENz2CUKly9YCcKHHt9IAmEwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/74873/To-jest-poza-mna-pierwszy-powazny-kandydat-Korwin-Mikke-skomentowal-start-Jakubiaka-w-wyborach.html" target="_blank"&gt;"To jest, poza mną, pierwszy poważny kandydat". Korwin-Mikke skomentował start Jakubiaka w wyborach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paweł Kukiz ogłosił dzisiaj, że to Marek Jakubiak powalczy o fotel prezydenta Warszawy. Z tego faktu wydaje się być zadowolony Janusz Korwin-Mikke. Korwin-Mikke w rozmowie z "Super Expressem" stwierdził, że Jakubiak jest poza nim samym pierwszym "poważnym kandydatek". Lider partii Wolność mierzy wysoko, komentując kandydaturę Jakubiaka ocenił, że ma nadzieję, że zmierzą się razem w II turze wyborów. – Wreszcie jest ktoś rozsądny, z kim warto rozmawiać, bo ci dwaj (Jaki i Trzaskowski - red.) to jakieś pajace kompletne – stwierdził polityk. Marek Jakubiak do Sejmu dostał się po raz pierwszy w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Liroy: Nie mogłem zignorować próśb mieszkańców Kielc - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/75022/Liroy-Nie-moglem-zignorowac-prosb-mieszkancow-Kielc.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhAG0fopKdtUV0Pg4vEptwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/75022/Liroy-Nie-moglem-zignorowac-prosb-mieszkancow-Kielc.html" target="_blank"&gt;Liroy: Nie mogłem zignorować próśb mieszkańców Kielc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W ostatnich miesiącach zwracały się do mnie z prośbą, bym wystartował w tych wyborach, różne środowiska i zwykli mieszkańcy Kielc. Jako odpowiedzialny przedstawiciel obywateli, nie mogłem zignorować tych oczekiwań – tak swój start w wyborach na prezydenta Kielc w wywiadzie udzielonym portalowi Onet.pl skomentował poseł Piotr Liroy Marzec, przewodniczący stowarzyszenia Skuteczni. Poseł Liroy Marzec do Sejmu dostał się z listy ruchu Kukiz’15. Po konflikcie z Pawłem Kukizem odszedł z klubu. Jego stowarzyszenie zawarło sojusz wyborczy z partią Wolność Janusza Korwina Mikke. Jak podkreśla Liroy,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"To dla mnie śmieć". Skandaliczne słowa Magdaleny Środy o znanym polityku - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/74328/To-dla-mnie-smiec-Skandaliczne-slowa-Magdaleny-Srody-o-znanym-polityku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1YVlx44NDBBA5kRUaxxSAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/74328/To-dla-mnie-smiec-Skandaliczne-slowa-Magdaleny-Srody-o-znanym-polityku.html" target="_blank"&gt;"To dla mnie śmieć". Skandaliczne słowa Magdaleny Środy o znanym polityku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Korwin Mikke to dla mnie śmieć – stwierdziła prof. Magdalena Środa. Magdalena Środa została poproszona przez "Super Express" o komentarz do wpisu Janusza Korwin-Mikkego na temat molestowania Kory przez księdza. Słowa lidera partii "Wolność" odbiły się szerokim echem i spowodowały falę krytyki pod jego adresem, ale żadna z osób publicznych nie zdecydowała się na takie słowa. – Korwin Mikke to dla mnie śmieć, niewarty komentowania. Powinien odejść z polityki, już dawno to mówiłam – powiedziała prof. Magdalena Środa. O swoich traumatycznych przeżyciach z dzieciństwa artystka opowiedziała w 201...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item></channel></rss>