{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3ZUhwek56UVNBbkJzS0FBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Prime Minister Morawiecki announces a new tax. It will affect drivers - BusinessInsider",
            "link": "https://businessinsider.com.pl/firmy/podatki/nowy-podatek-pis-dla-kierowcow-akcyza-w-gore/g9mv681",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:35 GMT",
            "source_nm": "BusinessInsider",
            "source_url": "https://businessinsider.com.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mateusz Morawiecki on the cover of the Jerusalem Post. &quot;Our Polish ally&quot; - Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/mateusz-morawiecki-na-okladce-jerusalem-post-nasz-polski-sojusznik-6324975527426177a",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:45 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Rzeczpospolita&quot;: The European Commission complains about the Morawiecki government - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-rzeczpospolita-komisja-europejska-skarzy-sie-na-rzad-morawie,nId,2716027",
            "pub_date": "2018-12-05 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Prime Minister Mateusz Morawiecki ate a delicious Silesian dinner for Barb\u00f3rka 2018. &quot;I do not want to brag, but it tasted good&quot; - Dziennik Zachodni",
            "link": "https://dziennikzachodni.pl/premier-mateusz-morawiecki-zjadl-smaczny-slaski-obiad-na-barborke-2018-nie-chce-sie-chwalic-ale-smakowalo/ar/13715404",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Zachodni",
            "source_url": "https://dziennikzachodni.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kik: Morawiecki is the foundation of the PiS government - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86239/Kik-Morawiecki-to-fundament-rzadu-PiS-Jego-wymiana-bylaby-samobojstwem.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Plotki o tym, \u017ce w ramach rekonstrukcji rz\u0105du m\u00f3g\u0142by si\u0119 zmieni\u0107 premier mo\u017ce rozpuszcza\u0107 tylko kto\u015b, kto \u017ale \u017cyczy. Szefowi rz\u0105du lub rz\u0105dom PiS. Morawiecki ..."
        },
        {
            "title": "The wife of the former head of the KNF appeals to Morawiecki: Stop this gruesome situation - Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/wydarzenia/artykuly/586828,agata-kwasniak-knf-zatrzymanie-cba-morawiecki.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "\"Pan zna\u0142 mojego m\u0119\u017ca. Pan w \u015brodowisku bankowym pracowa\u0142 z nim, dobrze si\u0119 o nim wypowiada\u0142. S\u0105dz\u0119, \u017ce pan go ceni\u0142. Bardzo pana prosz\u0119, \u017ceby ta ..."
        },
        {
            "title": "Duda and Morawiecki are an endangered species. For now, on the posters - Katowice.Wyborcza.pl",
            "link": "http://katowice.wyborcza.pl/katowice/7,35063,24253269,duda-i-morawiecki-sa-zagrozonym-gatunkiem-na-razie-na-plakatach.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:58 GMT",
            "source_nm": "Katowice.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://katowice.wyborcza.pl",
            "desc": "Trwa szczyt klimatyczny COP24 w Katowicach. Tymczasem polskie w\u0142adze wyg\u0142aszaj\u0105 na \u015al\u0105sku stwierdzenia stoj\u0105ce w sprzeczno\u015bci z ustaleniami ..."
        },
        {
            "title": "COP24. Mateusz Morawiecki: Poland is the leader of measures to stop global warming - Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24240315,cop24-mateusz-morawiecki-polska-jest-liderem-dzialan-na-rzecz.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:34:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl news",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Premier Mateusz Morawiecki otworzy\u0142 panel Global Climate Action podczas COP24. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polska jest liderem dzia\u0142a\u0144 na rzecz powstrzymania ..."
        },
        {
            "title": "Mateusz Morawiecki: we are leaving coal. Beata Szyd\u0142o: coal is the future - Onet.pl",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/mateusz-morawiecki-odchodzimy-od-wegla-beata-szydlo-wegiel-to-przyszlosc/rdbz7v2",
            "pub_date": "2018-12-05 02:12:27 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "Premier podczas Szczytu Klimatycznego COP24 w Katowicach zaznaczy\u0142, \u017ce zale\u017cno\u015b\u0107 Polski od w\u0119gla maleje i b\u0119dzie dalej mala\u0142a w najbli\u017cszym czasie."
        },
        {
            "title": "Morawiecki is preparing a new car tax. Will it be possible to discourage old cars with large engines? - Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,155287,24246792,morawiecki-szykuje-nowy-podatek-od-aut-zniecheci-do-starych.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:33:59 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Wyborcza",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A gigantic increase in the state prices of the company. By almost 70 percent! - fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/podwyzki-cen-pradu-prezydent-rzeszowa-napisal-do-premiera-morawieckiego/t23b81p",
            "pub_date": "2018-12-02 18:07:07 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Wiele wskazuje na to, \u017ce od pocz\u0105tku stycznia 2019 r. pr\u0105d b\u0119dzie mo\u017cna nazywa\u0107 dobrem niemal luksusowym. Zapowiadane podwy\u017cki s\u0105 tak szokuj\u0105ce, ..."
        },
        {
            "title": "The new opening of Mateusz Morawiecki. This is supposed to be a Polish Dream that connects and does not divide - Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/nowe-otwarcie-mateusza-morawieckiego-to-ma-byc-polish-dream-ktory-laczy-a-nie-dzieli-6323924702464129a",
            "pub_date": "2018-12-04 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Premier podsumowuj\u0105c ostatnie trzy lata rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy nie tylko wylicza\u0142 sukcesy, w tym os\u0142awione 500+. Przy okazji Mateusz Morawiecki ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki: PiS revolution stop. Because we have to win the elections - Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75398,24237743,morawiecki-rewolucja-pis-stop-bo-musimy-wygrac-wybory.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Wyborcza",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Podczas podsumowania trzylecia rz\u0105du PiS premier Mateusz Morawiecki na tle flag Unii i Polski og\u0142osi\u0142 pojednanie narodowe i ch\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy z opozycj\u0105."
        },
        {
            "title": "&quot;Morawiecki goes crazy with taxes.&quot; Storm after our text about &quot;tax armageddon 2019&quot;. We explain why the prices of ALL [VIDEO] will rise - it&#39;s Time!",
            "link": "https://nczas.com/2018/12/06/morawiecki-wariuje-z-podatkami-burza-po-naszym-tekscie-o-podatkowym-armagedonie-2019-wyjasniamy-dlaczego-wzrosna-ceny-wszystkiego-video/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:16:00 GMT",
            "source_nm": "High time!",
            "source_url": "https://nczas.com",
            "desc": "Burza po naszym tek\u015bcie o podatkowym armagedonie, kt\u00f3ry na przysz\u0142y rok przygotowa\u0142 nam mi\u0142o\u015bciwie nas opodatkowuj\u0105cy premier Mateusz Morawiecki."
        },
        {
            "title": "Birthday of Radio Maryja. Robert Winnicki criticizes the Morawiecki prime minister - Onet.pl",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/urodziny-radia-maryja-robert-winnicki-krytykuje-premiera-morawieckiego/h0h37lc",
            "pub_date": "2018-12-03 22:44:33 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "\"Tak po ludzku, nie wstyd by\u0142o w sobot\u0119 na rocznicy Radia Maryja odwo\u0142ywa\u0107 si\u0119 do Matki Bo\u017cej?\" - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do premiera Morawieckiego Robert Winnicki."
        },
        {
            "title": "Morawiecki: President Bush will remain in our memory as the leader of the free world - facts.interia.pl - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/swiat/news-morawiecki-prezydent-bush-pozostanie-w-naszej-pamieci-jako-p,nId,2715993",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:59 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bartkiewicz: Morawiecki connects before noon, in the afternoon it shares - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Polityka/181209953-Bartkiewicz-Morawiecki-przed-poludniem-laczy-po-poludniu-dzieli.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:03:12 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Jeste\u015bmy obozem politycznej zmiany, kt\u00f3ry rozumie potrzeb\u0119 stabilizacji; chcemy zmniejszy\u0107 napi\u0119cie polityczne, nie chcemy, by walki polityczne przypomina\u0142y ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki at the birthday of Radio Maryja. Julia Pitera comments - Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/morawiecki-na-urodzinach-radia-maryja-julia-pitera-komentuje-6323517558753409v",
            "pub_date": "2018-12-03 08:59:00 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Mateusz Morawiecki modli\u0142 si\u0119 za rodak\u00f3w, \"kt\u00f3rzy nie kochaj\u0105 Polski tak mocno jak my\". - Na tym polega problem PiS-u - wprowadzaj\u0105 Ko\u015bci\u00f3\u0142 do polityki."
        },
        {
            "title": "New PiS strategy: Sleep lemmings! - fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/morawiecki-i-pis-maja-nowa-strategie-uspic-lemingi/vkjk3mj",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:17 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Na sobotniej konwencji premier Mateusz Morawiecki m\u00f3wi\u0142 o stabilizacji, przeprasza\u0142 za b\u0142\u0119dy, zaprasza\u0142 opozycj\u0119 do uspokojenia nastroj\u00f3w i wyciszenia."
        },
        {
            "title": "New opening of Morawiecki. PiS will change course. Comment - Onet.pl",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/tylko-w-onecie/nowe-otwarcie-morawieckiego-pis-zmieni-kurs-komentarz/8xmpf9r",
            "pub_date": "2018-12-05 00:39:07 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "Partia rz\u0105dz\u0105ca zamierza z\u0142agodzi\u0107 dotychczasowy kurs, co ma pom\u00f3c we wprowadzeniu nowej oferty programowej pisanej specjalnie pod dwie ..."
        },
        {
            "title": "Who loves Poland the most? According to Morawiecki, the matter is clear. &quot;Radio Maryja Family&quot; - Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24233989,kto-najmocniej-kocha-polske-wedlug-morawieckiego-sprawa-jest.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl news",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Na urodzinach toru\u0144skiej rozg\u0142o\u015bni premier Morawiecki zaapelowa\u0142, by Maryja mia\u0142a te\u017c w opiece tych, kt\u00f3rzy 'nie kochaj\u0105 a\u017c tak mocno Polski jak rodzina ..."
        },
        {
            "title": "The student asked about the rising prices. Morawiecki went crazy! He wants even more regulation - it&#39;s Time!",
            "link": "https://nczas.com/2018/12/02/student-zapytal-o-rosnace-ceny-morawiecki-oszalal-chce-jeszcze-wiecej-regulacji/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "High time!",
            "source_url": "https://nczas.com",
            "desc": "Jak walczy\u0107 z rosn\u0105cymi cenami? Mo\u017cna by pomy\u015ble\u0107, \u017ce nale\u017ca\u0142oby obni\u017cy\u0107 podatki, zmniejszy\u0107 regulacje i pozwoli\u0107 wolnemu rynkowi robi\u0107 \u201eswoje\u201d i ..."
        },
        {
            "title": "Prime Minister Morawiecki spoke at the conference &quot;Work for Poland&quot; - TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/premier-morawiecki-przemawial-na-konferencji-praca-dla-polski,888640.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Po tych trzech latach, kiedy przeprowadzili\u015bmy gruntowny remont naszego domu, kt\u00f3ry nazywa si\u0119 Polska, jest teraz czas na bezpieczny rozw\u00f3j, na spok\u00f3j, na ..."
        },
        {
            "title": "Government reenactment - who should go first? PROBE - Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586427,sondaz-rekonstrukcja-rzadu-kto-powinien-odjesc-pis-polityka-morawiecki-premier.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:56:59 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "Kto powinien odje\u015b\u0107 z rz\u0105du \u2013 takie pytanie pad\u0142o w badaniu na panelu Ariadna na zlecenie WP.pl. - Sprawd\u017a najnowsze informacje polityczne w Dziennik.pl."
        },
        {
            "title": "Prime Minister Morawiecki and PiS Ministers at the birth of Radio Maryja - Torun.Wyborcza.pl",
            "link": "http://torun.wyborcza.pl/torun/7,48723,24232292,premier-morawiecki-i-ministrowie-pis-na-urodzinach-radia-maryja.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:23:18 GMT",
            "source_nm": "Torun.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://torun.wyborcza.pl",
            "desc": "Tysi\u0105ce s\u0142uchaczy Radia Maryja zjecha\u0142o w sobot\u0119 do Torunia na rocznic\u0119 powstania rozg\u0142o\u015bni. Przybyli te\u017c liczni pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i ..."
        },
        {
            "title": "COP24: Prime Minister Morawiecki met with the UN Secretary-General - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/raporty/raport-szczyt-klimatyczny-katowice2018/aktualnosci/news-cop24-premier-morawiecki-spotkal-sie-z-sekretarzem-generalny,nId,2712557",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Thunder after the speech of Prime Minister Morawiecki. &quot;It had a cabaret character&quot; - Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586378,wystapienie-premier-morawiecki-polityka-psl-gospodarka-kukiz-15.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "Mam wra\u017cenie, \u017ce dzisiejsze wyst\u0105pienie Mateusza Morawieckiego mia\u0142o charakter taki troch\u0119 kabaretowy - oceni\u0142 w sobot\u0119 w rozmowie z PAP rzecznik PSL ..."
        },
        {
            "title": "Foreign offensive of Morawiecki. How did she fall out? - To the point",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85759/Zagraniczna-ofensywa-Morawieckiego-Jak-wypadla.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Mija rok od zaprzysi\u0119\u017cenia rz\u0105du Mateusza Morawieckiego. Jednym z wyzwa\u0144, z jakimi musia\u0142 si\u0119 zmierzy\u0107 nowy premier, by\u0142o wygaszenie zagranicznych p\u00f3l..."
        },
        {
            "title": "The second day of the climate summit. Mateusz Morawiecki will meet with the participants - Wirtualna Polska",
            "link": "https://finanse.wp.pl/drugi-dzien-szczytu-klimatycznego-mateusz-morawiecki-spotka-sie-z-uczestnikami-6323863461451393a",
            "pub_date": "2018-12-04 08:27:47 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://finanse.wp.pl",
            "desc": "Na \u015al\u0105sku wiele dzi\u015b si\u0119 b\u0119dzie dzia\u0142o. G\u00f3rnicy obchodz\u0105 swoje \u015bwi\u0119to, a przyw\u00f3dcy pa\u0144stw b\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 o tym, jak zaradzi\u0107 globalnemu ociepleniu."
        },
        {
            "title": "Morawiecki Prime Minister at COP24: Poland was and is a leading advocate of absorbing carbon dioxide through forests - wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/gospodarka/424022-premier-jestesmy-oredownikiem-pochlaniania-co2-przez-lasy",
            "pub_date": "2018-12-04 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"Polska jest jednym z lider\u00f3w dzia\u0142a\u0144 podejmowanych dla powstrzymania globalnego ocieplenia\"."
        },
        {
            "title": "Prime Minister Morawiecki: We should remember with greater reverence mothers and grandmothers, who kept their work in Poland - wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423716-premier-dzieki-dzielnym-kobietom-mozemy-dzis-tu-byc",
            "pub_date": "2018-12-01 22:41:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Powinni\u015bmy z wi\u0119ksz\u0105 czci\u0105 i mi\u0142o\u015bci\u0105 pami\u0119ta\u0107 o naszych matkach, \u017conach, babciach, siostrach, c\u00f3rkach z tamtych lat, kt\u00f3re poprzez swoj\u0105 cich\u0105, wielk\u0105 prac\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "My five Morawiecki - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85815/Moja-piatka-Morawieckiego.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Rz\u0105d z\u0142apa\u0142 zadyszk\u0119, zbiera ciosy z ka\u017cdej strony. Gdy PO by\u0142a w kryzysie przed wyborami w 2011 r., Donald Tusk wymy\u015bli\u0142 tuskobus, ruszy\u0142 w Polsk\u0119 i wygra\u0142."
        },
        {
            "title": "Stefan Niesio\u0142owski on the birthday of Radio Maryja: Morawiecki spat on Poles in the face - Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/stefan-niesiolowski-o-urodzinach-radia-maryja-morawiecki-naplul-polakom-w-twarz-6324241507907713v",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:13 GMT",
            "source_nm": "virtual Poland",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Nieuk i k\u0142amca, kt\u00f3ry nie wie, \u017ce W\u0119gry by\u0142y sojusznikiem Hitlera, kt\u00f3ry forsowa\u0142 kompromituj\u0105c\u0105 ustaw\u0119 o IPN i wiele innych, nagle o\u015bmiela si\u0119 powiedzie\u0107, ..."
        },
        {
            "title": "COP24: Morawiecki met with the Prime Minister of the Netherlands - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/raporty/raport-szczyt-klimatyczny-katowice2018/aktualnosci/news-cop24-morawiecki-spotkal-sie-z-premierem-holandii,nId,2712449",
            "pub_date": "2018-12-03 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Premier Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 w poniedzia\u0142ek na marginesie szczytu COP24 w Katowicach z premierem Holandii Markiem Rutte. Jak poinformowa\u0142 ..."
        },
        {
            "title": "Gowin on Morawiecki&#39;s appearance on the birthday of Radio Maryja - TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/gowin-o-wystapieniu-morawieckiego-na-urodzinach-radia-maryja,888996.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Akurat Mateusza Morawieckiego bym nie pos\u0105dza\u0142 o to, \u017ce chcia\u0142by Polak\u00f3w dzieli\u0107 na lepszych i gorszych pod k\u0105tem stopnia patriotyzmu - podkre\u015bla\u0142 w ..."
        },
        {
            "title": "Will Morawiecki intervene in the MMC Brainville case? There was a telephone - S\u0105deczanin.Info",
            "link": "https://sadeczanin.info/gospodarka/premier-morawiecki-bedzie-interweniowal-w-sprawie-mmc-brainville-byl-telefon",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:02 GMT",
            "source_nm": "S\u0105deczanin.Info",
            "source_url": "https://sadeczanin.info",
            "desc": "Klamka zapad\u0142a \u2013 termin drugiej licytacji maj\u0105tku Miasteczka Multimedialnego ju\u017c jest wyznaczony. Spraw\u0105 maj\u0105tku upad\u0142ej sp\u00f3\u0142ki MMC Brainville ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki: Relations between Poland and Israel are very good - GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://www.gazetaprawna.pl/artykuly/1382171,stosunki-miedzy-polska-a-izraelem-sa-bardzo-dobre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://www.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla izraelskiego dziennika \"The Jerusalem Post\" o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce stosunki mi\u0119dzy Polsk\u0105 i Izraelem s\u0105 bardzo dobre, ..."
        },
        {
            "title": "Prime Minister Morawiecki appointed the Government Plenipotentiary for Cybersecurity - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-premier-morawiecki-powolal-pelnomocnika-rzadu-do-spraw-cyber,nId,2719624",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Jak podaje Ministerstwo Cyfryzacji, premier Mateusz Morawiecki powo\u0142a\u0142 Karola Oko\u0144skiego, sekretarza stanu w Ministerstwie Cyfryzacji, na stanowisko ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki talked to the secretary general of the UN on security in Ukraine - polsatnews.pl",
            "link": "http://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2018-12-04/morawiecki-rozmawial-z-sekretarzem-generalnym-onz-o-bezpieczenstwie-na-ukrainie/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "polsatnews.pl",
            "source_url": "http://www.polsatnews.pl",
            "desc": "Bezpiecze\u0144stwo, zw\u0142aszcza na Ukrainie, a tak\u017ce znaczenie uszczelniania podatk\u00f3w i inkluzywnego wzrostu dla spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej znalaz\u0142y si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Mateusz Morawiecki: The share of energy produced from coal in the energy mix will be decreasing - WNP.PL",
            "link": "https://energetyka.wnp.pl/mateusz-morawiecki-udzial-energii-produkowanej-z-wegla-w-miksie-energetycznym-bedzie-malal,335589_1_0_0.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "WNP.PL",
            "source_url": "https://energetyka.wnp.pl",
            "desc": "Udzia\u0142 energii produkowanej z w\u0119gla b\u0119dzie mala\u0142, ale przecie\u017c nie zaniknie w ci\u0105gu najbli\u017cszej dekady, bo to by\u0142by gigantyczny koszt spo\u0142eczny, ale te\u017c ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki at the climate conference in Katowice - Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85855/Morawiecki-Spotykamy-sie-zeby-zapewnic-warunki-do-zycia-na-Ziemi-naszym-dzieciom.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "To nie konwencje mi\u0119dzynarodowe, a solidarno\u015b\u0107 pokoleniowa tutaj nas przyprowadzi\u0142a i wymaga od nas zintensyfikowania dzia\u0142a\u0144 na rzecz klimatu \u2013 m\u00f3wi\u0142..."
        }
    ]
}