{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWGx0WDJ3MU16aHhFZ0p3YkNnQVAB?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Trzaskowski: Ewa Gawor will stay on the position - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86250/Trzaskowski-Ewa-Gawor-zostanie-na-stanowisku-Jest-kompetentnym-urzednikiem.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski deklaruje, \u017ce Ewa Gawor pozostanie szefow\u0105 biura bezpiecze\u0144stwa warszawskiego ratusza. \u2013 Jest dobrym sprawnym ..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski: The government wants to declare war on us - Warsaw - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Warszawa/312069865-Trzaskowski-Rzad-chce-wypowiedziec-nam-wojne.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:58:42 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jacek Sutryk announces New Year&#39;s Eve 2018 in Wroclaw without fireworks - Wroclaw.Wyborcza.pl",
            "link": "http://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,24251848,sylwester-2018-we-wroclawiu-bez-fajerwerkow-kolejne-miejskie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:39:59 GMT",
            "source_nm": "Wroclaw.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://wroclaw.wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Owsiak comments on Trzaskowski&#39;s decision regarding fireworks - Society - Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Spoleczenstwo/181209541-Owsiak-komentuje-decyzje-Trzaskowskiego-ws-fajerwerkow.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:50 GMT",
            "source_nm": "Republic",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Rafa\u0142 Trzaskowski poinformowa\u0142, \u017ce w tym roku podczas miejskiej imprezy sylwestrowej nie b\u0119dzie pokazu fajerwerk\u00f3w. Do decyzji prezydenta stolicy odni\u00f3s\u0142 ..."
        },
        {
            "title": "Mr. Trzaskowski, when will \u015awierczewskiego Street come back in Warsaw? The right wing will break then with anger - wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424601-panie-trzaskowski-kiedy-wroci-ulica-swierczewskiego",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "No prosz\u0119. Nie ma ju\u017c w Warszawie ulic Lecha Kaczy\u0144skiego, Zbigniewa Romaszewskiego, Zbigniewa Herberta i innych. Wracaj\u0105 dumnie Armia Ludowa, ..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski warns: PiS is trying to start a junk war. Not only in Warsaw - Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24242858,trzaskowski-alarmuje-pis-probuje-zaczac-wojne-smieciowa-nie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl news",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Zacz\u0119\u0142a si\u0119 'trzecia tura wybor\u00f3w'? Tak prezydent Warszawy m\u00f3wi o konflikcie, kt\u00f3ry zaraz mo\u017ce wybuchn\u0105\u0107 wok\u00f3\u0142 odbioru \u015bmieci."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski: My program is available on Facebook - Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-trzaskowski-moj-program-jest-dostepny-na-facebooku,nId,2712438",
            "pub_date": "2018-12-03 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Trzaskowski: M\u00f3j program jest dost\u0119pny na Facebooku - Wszystkich niepokoj\u0105cych si\u0119 o stan mojej strony internetowej uspokajam - szykujemy jej now\u0105 wersj\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski made an important decision. He enraged some Warsaw residents [VIDEO] - SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/lokalne/warszawa/trzaskowski-zakazuje-fajerwerkow-nowe-porzadki-w-miescie-aa-LK1U-MMBp-hV95.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:55 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "W tym roku warszawski sylwester b\u0119dzie bez fajerwerk\u00f3w! Wszystko w trosce o naszych braci mniejszych. - Taki pokaz p\u0142oszy zwierz\u0119ta. Mia\u0142em mn\u00f3stwo tego ..."
        },
        {
            "title": "An acute charge of the president - fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/warszawa/tak-szarzuje-pan-prezydent/qfqecwe",
            "pub_date": "2018-12-04 03:28:10 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "No \u0142adnie! Prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski (46 l.) ma chyba bardzo du\u017co pracy, skoro nie tylko przesiad\u0142 si\u0119 z metra do s\u0142u\u017cbowej limuzyny. I chyba ..."
        },
        {
            "title": "Volumetto Bazar for development? The following spoke: Rafa\u0142 Trzaskowski - Warszawa.Wyborcza.pl",
            "link": "http://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,24245492,bazar-wolumen-pod-zabudowe-glos-zabral-rafal-trzaskowski.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:44:24 GMT",
            "source_nm": "Warszawa.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://warszawa.wyborcza.pl",
            "desc": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski spotka\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 z przedstawicielami stowarzysze\u0144 kupc\u00f3w z bazaru Wolumen i zapewni\u0142 ich, \u017ce z projektu planu ..."
        },
        {
            "title": "Surroundings of Trzaskowskiego - Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10172343/poczatki-trzaskowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "Directly",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Marcin Kierwi\u0144ski i Andrzej Halicki podejmuj\u0105 kluczowe decyzje na zapleczu urz\u0119du?"
        },
        {
            "title": "Trzaskowski: We will open six nurseries next year. And from September nurseries for free - Warszawa.Wyborcza.pl",
            "link": "http://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,24244138,trzaskowski-w-przyszlym-roku-otworzymy-szesc-zlobkow-a-od.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:49:01 GMT",
            "source_nm": "Warszawa.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://warszawa.wyborcza.pl",
            "desc": "\u017b\u0142obki to m\u00f3j absolutny priorytet - m\u00f3wi\u0142 prezydent Rafa\u0142 Trzaskowski, oficjalnie otwieraj\u0105c nowy miejski \u017c\u0142obek na Bielanach. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w przysz\u0142ym roku ..."
        },
        {
            "title": "Korwin-Piotrowska and Szulim, delighted with Trzaskowski&#39;s decision: Bravo, Rafa\u0142! - Dziennik.pl",
            "link": "https://rozrywka.dziennik.pl/plotki/artykuly/586780,rafal-trzaskowski-prezydent-warszawa-fajerwerki-sylwester-strzelanie-agnieszka-szulim-karolina-korwin-piotrowska.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://rozrywka.dziennik.pl",
            "desc": "Rafa\u0142 Trzaskowski zaledwie dwa tygodnie temu zosta\u0142 zaprzysi\u0119\u017cony na prezydenta Warszawy, a ju\u017c podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, kt\u00f3ra przysporzy\u0142a mu wiele sympatii w ..."
        },
        {
            "title": "Warsaw. President Rafa\u0142 Trzaskowski resigned from fireworks on New Year&#39;s Eve - Radio ZET",
            "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/Warszawa.-Prezydent-Rafal-Trzaskowski-zrezygnowal-z-fajerwerkow-na-sylwestra",
            "pub_date": "2018-12-05 22:31:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Zet",
            "source_url": "https://wiadomosci.radiozet.pl",
            "desc": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski poinformowa\u0142, \u017ce podczas tegorocznej imprezy sylwestrowej organizowanej przez sto\u0142eczny ratusz nie b\u0119dzie pokazu ..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski warns: &#39;PiS is trying to start a junk war. Not only in Warsaw &#39;- Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/10,82983,24242415,trzaskowski-alarmuje-pis-probuje-zaczac-wojne-smieciowa-nie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Wyborcza",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Kto obejmie tron brytyjski po kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II? Pe\u0142na lista sukcesji jest naprawd\u0119 d\u0142uga \u00bb. Trwa przygotowywanie Twojego komputera do odtwarzania ..."
        },
        {
            "title": "27th WO\u015aP finale without fireworks! What about &quot;light to heaven&quot;? - Straight",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174295/27-final-wosp-bez-fajerwerkow-co-ze-swiatelkiem-do-nieba.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "Directly",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, \u017ce w tym podczas imprezy sylwestrowej w stolicy nie b\u0119dzie pokazu fajerwerk\u00f3w. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 przy tym na dobro zwierz\u0105t. W czwartek do decyzji tej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Jerzy Owsiak, kt\u00f3ry na Facebooku pyta\u0142 internaut\u00f3w: \u201eStrzela\u0107? Nie strzela\u0107\u201d. W dzisiejszym wpisie poinformowa\u0142, \u017ce fajerwerk\u00f3w podczas 27. fina\u0142u WO\u015aP nie b\u0119dzie. Rafa\u0142 Trzaskowski zapowiedzia\u0142, \u017ce podczas miejskiego sylwestra nie b\u0119dzie pokazu fajerwerk\u00f3w. Prezydent stolicy powiedzia\u0142, \u017ce zamiast tego ratusz zorganizuje pokaz laserowy. Dzi\u0119ki tej decyzji stolica do\u0142\u0105cza do miast, kt..."
        },
        {
            "title": "Capital: Ticket prices and garbage fees may increase. Trzaskowski translates - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86136/Stolica-Ceny-biletow-i-oplaty-za-smieci-moga-wzrosnac-Trzaskowski-tlumaczy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski nie wyklucza podwy\u017cek cen bilet\u00f3w komunikacji miejskiej i op\u0142at za \u015bmieci. Zapowiada za to podwy\u017cki dla nauczycieli. Rafa\u0142 Trzaskowski udzieli\u0142 wywiadu \"Rzeczpospolitej\". By\u0142 pytany mi\u0119dzy innymi o wyw\u00f3z \u015bmieci. Jego zdaniem za problem odpowiada rz\u0105d. \u2013 Nie pozwol\u0119 na to, \u017ceby stolica uton\u0119\u0142a w \u015bmieciach, jak chce PiS. Widz\u0119 pomys\u0142y Ministerstwa \u015arodowiska z PiS, kt\u00f3ry robi wszystko, \u017ceby utrudni\u0107 nam uporanie si\u0119 ze \u015bmieciowym problemem, zapowiadaj\u0105c zamykanie instalacji bez \u017cadnego powodu w wojew\u00f3dztwie, \u017ceby\u015bmy nie mieli gdzie wozi\u0107 \u015bmieci \u2013 powiedzia..."
        },
        {
            "title": "There will be changes in the verification committee. Rabiej goes to the town hall - Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86155/beda-zmiany-w-komisji-weryfikacyjnej-rabiej-przechodzi-do-ratusza.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Pawe\u0142 Rabiej zrezygnowa\u0142 z zasiadania w komisji Patryka Jakiego, kt\u00f3ra wyja\u015bnia afer\u0119 reprywatyzacyjna. Decyzj\u0119 o rezygnacji z zasiadania w komisji weryfikacyjnej Pawe\u0142 Rabiej z\u0142o\u017cy\u0142 na r\u0119ce marsza\u0142ka Sejmu. Polityk poinformowa\u0142 o tym w pi\u0105tek w internetowym programie \"Rzeczpospolitej\" \u2013 \"Rzecz o polityce\". W zwi\u0105zku z wygran\u0105 w Warszawie Rafa\u0142a Trzaskowskiego Rabiej zosta\u0142 wiceprezydentem stolicy. Takie by\u0142y przedwyborcze ustalenia Koalicji Obywatelskiej. Pawe\u0142 Rabiej zasiada\u0142 w komisji kierowanej przez Patryka Jakiego od pocz\u0105tku jej istnienia, czyli od wiosny 2017 r. Na swoje miejsce pol..."
        },
        {
            "title": "New Year&#39;s Eve in Warsaw without fireworks? There is a commentary by Rafa\u0142 Trzaskowski - Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86083/Sylwester-w-Warszawie-bez-fajerwerkow-Jest-komentarz-Rafal-Trzaskowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:43:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Potwierdzam, w tym roku Warszawa nie strzela \u2013 napisa\u0142 prezydent stolicy, Rafa\u0142 Trzaskowski na Twitterze. Jak informuje miasto, decyzja zwi\u0105zana jest z trosk\u0105 o dobro zwierz\u0105t. Jak od lat t\u0142umacz\u0105 organizacje dbaj\u0105ce o przyrod\u0119, ale te\u017c w\u0142a\u015bciciele czworonog\u00f3w, sylwestrowe wystrza\u0142y, to dla zwierz\u0105t ogromny stres. Problem dotyczy zwierz\u0105t domowych, ale te\u017c dziki, kt\u00f3re \u017cyj\u0105c w pobli\u017cu miast s\u0105 jeszcze mniej przyzwyczajone do wystrza\u0142\u00f3w. Przeciwnicy sylwestrowych wystrza\u0142\u00f3w apeluj\u0105 wi\u0119c, aby nie u\u017cywa\u0107 petard i fajerwerk\u00f3w, kt\u00f3rym towarzysz\u0105 g\u0142o\u015bne wybuchy oraz rozb\u0142yski. W tym roku w\u015br\u00f3d mi..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski: Today is not the time for further divisions in the opposition - To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85887/Trzaskowski-Dzisiaj-nie-jest-czas-na-kolejne-podzialy-na-opozycji.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:44:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Jako osobie, mog\u0119 kibicowa\u0107 wszystkim zdolnym politykom, kt\u00f3rzy chc\u0105 walczy\u0107 z \u0142amaniem praworz\u0105dno\u015bci w Polsce. Natomiast uwa\u017cam, \u017ce dzisiaj nie jest czas na tworzenie nowych byt\u00f3w i kolejne podzia\u0142y na opozycji. Dzisiaj jest czas rozm\u00f3w, zw\u0142aszcza, \u017ce my przecie\u017c wszystkich traktujemy podmiotowo \u2013 powiedzia\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski w wywiadzie dla Gazety Wyborczej. Trzaskowski podkre\u015bli\u0142, \u017ce tam gdzie opozycji uda\u0142o si\u0119 zbudowa\u0107 poparcie dla jednego kandydata, tam wygra\u0142a ona z olbrzymi\u0105 przewag\u0105. \u2013 Tu b\u0119dzie podobnie. Mam nadziej\u0119, \u017ce uda nam si\u0119 porozumie\u0107 za r\u00f3wno z PSL-..."
        },
        {
            "title": "Jaki: I have a great anger in me - To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/85908/jaki-mam-w-sobie-wielka-zlosc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Nie ukrywam, \u017ce tak po ludzku mam w sobie wielk\u0105 z\u0142o\u015b\u0107 - przyznaje wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki. W rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem dla \"Rzeczpospolitej\" Patryk Jaki po raz kolejny odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej pora\u017cki w wyborach na prezydenta Warszawy. Przypomnijmy, \u017ce jako kandydat Zjednoczonej Prawicy przegra\u0142 ju\u017c w pierwszej turze z Rafa\u0142em Trzaskowskim reprezentuj\u0105cym Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Na pytanie, czy wci\u0105\u017c prze\u017cywa przegran\u0105 polityk przyzna\u0142, \u017ce \"tak po ludzku ma w sobie wielk\u0105 z\u0142o\u015b\u0107\". \u2013 Mam przekonanie, \u017ce pracowali\u015bmy ci\u0119\u017cej, narzucali\u015bmy ton debacie, mieli\u015bmy ciekawsze pro..."
        }
    ]
}