<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Wolni i Solidarni - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqYmpsZmNXNWtiUklDY0d3b0FBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:53 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>PiS rośnie w siłę. Poseł Wolnych i Solidarnych zasila partię - Wirtualna Polska</title><link>https://wiadomosci.wp.pl/pis-rosnie-w-sile-posel-wolnych-i-solidarnych-zasila-partie-6324671453013633a</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHBzOi8vd2lhZG9tb3NjaS53cC5wbC9waXMtcm9zbmllLXctc2lsZS1wb3NlbC13b2xueWNoLWktc29saWRhcm55Y2gtemFzaWxhLXBhcnRpZS02MzI0NjcxNDUzMDEzNjMzYdIBtQFodHRwczovL3dpYWRvbW9zY2ktd3AtcGwuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93aWFkb21vc2NpLndwLnBsL3Bpcy1yb3NuaWUtdy1zaWxlLXBvc2VsLXdvbG55Y2gtaS1zb2xpZGFybnljaC16YXNpbGEtcGFydGllLTYzMjQ2NzE0NTMwMTM2MzNhP2FtcD0xJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/pis-rosnie-w-sile-posel-wolnych-i-solidarnych-zasila-partie-6324671453013633a" target="_blank"&gt;PiS rośnie w siłę. Poseł Wolnych i Solidarnych zasila partię&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Ireneusz Zyska wystąpił z koła poselskiego oraz partii Wolni i Solidarni i przeszedł do Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwość. Partia Jarosława ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0MU5mNGtZQU1FU1FubU9oYUI1UmZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://wiadomosci.wp.pl">Wirtualna Polska</source></item><item><title>Podrobiony i z błędem w nazwisku. Pod listą partii Kornela Morawieckiego pojawił się podpis lidera Miasto Jest Nasze - Dziennik.pl</title><link>https://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/581650,kornel-morawiecki-wolni-i-solidarni-lista-wyborcza-podpisy-zmarli-afera.html</link><guid isPermaLink="false">CBMijgFodHRwczovL3dpYWRvbW9zY2kuZHppZW5uaWsucGwvd3lib3J5LXNhbW9yemFkb3dlL2FydHlrdWx5LzU4MTY1MCxrb3JuZWwtbW9yYXdpZWNraS13b2xuaS1pLXNvbGlkYXJuaS1saXN0YS13eWJvcmN6YS1wb2RwaXN5LXptYXJsaS1hZmVyYS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.dziennik.pl/wybory-samorzadowe/artykuly/581650,kornel-morawiecki-wolni-i-solidarni-lista-wyborcza-podpisy-zmarli-afera.html" target="_blank"&gt;Podrobiony i z błędem w nazwisku. Pod listą partii Kornela Morawieckiego pojawił się podpis lidera Miasto Jest Nasze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zgłosiliśmy do prokuratury sprawę dotyczącą list wyborczych, na których znalazły się podpisy osób zmarłych - powiedział w poniedziałek lider Wolnych i ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/p_Gqq-oeB-gs_P2KLCfq0dp1cNgK7E50yg5F8tnlTgsQ5qrt5g6C1kjs84Twajn3JjBW-4P0haJTm9eg3rPE4jKNTjArQcb9KWczoKxOFzSZyLtINU9d=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Poseł Ireneusz Zyska dołączył do PiS. Koło WiS kurczy się do pięciu osób - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10174059/posel-ireneusz-zyska-dolaczyl-do-pis-kolo-wis-kurczy-sie-do-pieciu-osob.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyXCzdnRuPq3-7UJklZn3sqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10174059/posel-ireneusz-zyska-dolaczyl-do-pis-kolo-wis-kurczy-sie-do-pieciu-osob.html" target="_blank"&gt;Poseł Ireneusz Zyska dołączył do PiS. Koło WiS kurczy się do pięciu osób&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klub Parlamentarny PiS wzbogacił się o nowego posła. Transfer skomentował Kornel Morawiecki, który życzył byłemu koledze „powodzenia”. Szef Wolnych i Solidarnych nie wydaje się zbytnio zmartwiony utratą członka koła i partii. Kornel Morawiecki nie tylko podziękował odchodzącemu posłowi za współpracę w kole parlamentarnym, ale też życzył mu w czwartek 6 grudnia „powodzenia na politycznie nowej drodze życia”. Ireneusz Zyska, który dołączył do Klubu Parlamentarnego Prawa i Sprawiedliwości, swoją decyzję miał mu przekazać dzień wcześniej, w środę 5 grudnia. Ireneusz Zyska uszczuplił skład Wolny...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>PiS zyskał nowego posła. "Środowisko patriotyczne powinno się konsolidować" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/86104/PiS-zyskal-nowego-posla-Srodowisko-patriotyczne-powinno-sie-konsolidowac.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIE9L3jNoi8IKP-de-gEu9UqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/86104/PiS-zyskal-nowego-posla-Srodowisko-patriotyczne-powinno-sie-konsolidowac.html" target="_blank"&gt;PiS zyskał nowego posła. "Środowisko patriotyczne powinno się konsolidować"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Ireneusz Zyska wystąpił z koła poselskiego oraz partii Wolni i Solidarni i przeszedł do Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwość. – Uważam, że środowisko patriotyczne powinno się dzisiaj konsolidować – mówi poseł Zyska w rozmowie z portalem DoRzeczy.pl. Po odejściu Zyska koło poselskie Wolni i Solidarni składa się obecnie z pięciu posłów: Kornela Morawieckiego, Małgorzaty Zwiercan (sekretarz koła), Sylwestra Chruszcza, Jarosława Porwicha i Adama Andruszkiewicza. W rozmowie z DoRzeczy.pl Ireneusz Zyska podkreślił, że ze środowiskiem prawicy niepodległościowej jest związany od najmł...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Morawiecki oburzony bezczynnością prezydenta ws WSI. „Ja nie rozumiem jakie tam są uwikłania” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10052545/Morawiecki-oburzony-bezczynnoscia-prezydenta-ws-WSI-Ja-nie-rozumiem-jakie-tam-sa-uwiklania.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPupIAJN23iwWdWbq2Z1xEwqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwmaO5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 11:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10052545/Morawiecki-oburzony-bezczynnoscia-prezydenta-ws-WSI-Ja-nie-rozumiem-jakie-tam-sa-uwiklania.htm" target="_blank"&gt;Morawiecki oburzony bezczynnością prezydenta ws WSI. „Ja nie rozumiem jakie tam są uwikłania”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na antenie TVP Info Kornel Morawiecki z ugrupowania Wolni i Solidarni zapewniał, że po kolejnych wyborach Polską nie będzie rządzić ani Schetyna, ani Szydło. - Będzie nowa scena polityczna - przekonywał. Na początku rozmowy w TVP Info Kornel Morawiecki wyraził uznanie dla programów socjalnych wprowadzonych przez PiS od momentu objęcia władzy. Wyraził jednak pewne zastrzeżenie. – W rządzie Beaty Szydło i mojego syna brak jest jednak wymagań, wobec tych ludzi, których się podnosi materialnie na wyższe poziomy. Program poważny to jest program „pomocy i prośby” o to, aby ten ktoś, komu pomagamy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Minister odpowiedział przeciwnikom opłaty paliwowej. Przywołał szokujące statystyki - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10064966/Minister-odpowiedzial-przeciwnikom-oplaty-paliwowej-Przywolal-szokujace-statystyki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMD6lcvhQlAnKyopZfLJv9gqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10064966/Minister-odpowiedzial-przeciwnikom-oplaty-paliwowej-Przywolal-szokujace-statystyki.html" target="_blank"&gt;Minister odpowiedział przeciwnikom opłaty paliwowej. Przywołał szokujące statystyki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minister infrastruktury i budownictwa Andrzej Adamczyk, w programie „Jeden na Jeden” w TVN24 mówił na temat opłaty paliwowej. Jego zdaniem nie powinna ona wpłynąć na cenę paliwa. – Wszyscy ci, którzy dzisiaj mówią o tym, że opłata paliwowa w wysokości 20 groszy uderza w polskie społeczeństwo zapomnieli o tym, że na drogach samorządowych w zeszłym roku zginęło ponad tysiąc osób – mówił Andrzej Adamczyk. Później minister podawał kolejne dane. – Doszło do 15 tys. wypadków, a ponad 1,5 tys. wniosków gmin o dofinansowanie z budżetu państwa remontu dróg, którymi na co dzień poruszamy się do pracy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Co dla PiS oznacza ultimatum prezydenta? Ten scenariusz mocno utrudnia zadanie partii władzy - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10065835/Co-dla-PiS-oznacza-ultimatum-prezydenta-Ten-scenariusz-mocno-utrudnia-zadanie-partii-wladzy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjBIK-vuOFt96jfLKb1kGsqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10065835/Co-dla-PiS-oznacza-ultimatum-prezydenta-Ten-scenariusz-mocno-utrudnia-zadanie-partii-wladzy.html" target="_blank"&gt;Co dla PiS oznacza ultimatum prezydenta? Ten scenariusz mocno utrudnia zadanie partii władzy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wtorkowe oświadczenie prezydenta Andrzeja Dudy wywróciło do góry nogami dyskusję na temat projektu ustawy o Sądzie Najwyższym. Wskazujemy, co zmienia w całej sytuacji prezydencki projekt. Prezydent Andrzej Duda we wtorek poinformował, że zgłosił do marszałka Sejmu ustawę zmieniającą ustawę o Krajowej Radzie Sądownictwa. Prezydent zaproponował, by w ustawie zmienić zapis dotyczący wyboru sędziów. Według projektu prezydenta Sejm wybierałby członków KRS spośród sędziów Sądu Najwyższego, sądów powszechnych, sądów administracyjnych i sądów wojskowych większością 3/5 głosów w obecności co najmnie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Morawiecki o niepotrzebnych obawach syna ws. budżetu: On nie przypuszczał, że to będzie takie proste - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/gospodarka/10057885/Morawiecki-o-niepotrzebnych-obawach-syna-ws-budzetu-On-nie-przypuszczal-ze-to-bedzie-takie-proste.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7Gh66kBhX4ANZwEmFmyBQqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwwaO5BQ</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 06:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/gospodarka/10057885/Morawiecki-o-niepotrzebnych-obawach-syna-ws-budzetu-On-nie-przypuszczal-ze-to-bedzie-takie-proste.html" target="_blank"&gt;Morawiecki o niepotrzebnych obawach syna ws. budżetu: On nie przypuszczał, że to będzie takie proste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kornel Morawiecki, ojciec wicepremiera Mateusza Morawieckiego, wyjawił w rozmowie z portalem Interia, że syn obawiał się, że „budżet mu się nie dopnie”. – A teraz mówi: „ojciec, ja nie przypuszczałem, że to będzie takie proste” – mówił poseł. Marszałek senior, założyciel partii Wolni i Solidarni, poseł koła o tej samej nazwie, Kornel Morawiecki, w rozmowie z portalem Interia wskazywał, że hasła jego ugrupowania nie są dalekie zarówno prezesowi Prawa i Sprawiedliwości Jarosławowi Kaczyńskiemu. – Jesteśmy ludźmi „Solidarności”. Bardzo mało prawdopodobne jest, żeby za dwa i pół roku wygrał PiS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Wyłamali się podczas głosowania. Posłowie PO zawieszeni - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/35312/Wylamali-sie-podczas-glosowania-Poslowie-PO-zawieszeni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlx-5VYGU3q0HZc9IDmMM4qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/35312/Wylamali-sie-podczas-glosowania-Poslowie-PO-zawieszeni.html" target="_blank"&gt;Wyłamali się podczas głosowania. Posłowie PO zawieszeni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Władze klubu Platformy Obywatelskiej zawiesiły do końca września posłów Artura Dunina i Tomasza Głogowskiego. Chodzi o głosowanie nad ustawą reformującą Krajową Radę Sądownictwa. "Kolegium KPPO zawiesiło w prawach członków posłów A. Dunina i T. Głogowskiego na okres do 30.09. Ich błąd nie miał wpływu na wynik głosowania" – poinformował na Twitterze rzecznik Platformy Jan Grabiec. W środę Sejm przegłosował nowelę ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa. Posłowie PO Artur Dunin i Tomasza Głogowski głosowali przeciw, choć reszta członków partii w ogóle nie uczestniczyła w głosowaniu – podobnie ja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Niedyskrecje parlamentarne #36: Młodzi z PO szykują się do rewolucji, a Kaczyński śle emisariuszy do Morawieckiego - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10073857/Niedyskrecje-parlamentarne-36-Mlodzi-z-PO-szykuja-sie-do-rewolucji-a-Kaczynski-sle-emisariuszy-do-Morawieckiego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNWIzWqgJai9uOkF9GvXXIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwsaO5BQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10073857/Niedyskrecje-parlamentarne-36-Mlodzi-z-PO-szykuja-sie-do-rewolucji-a-Kaczynski-sle-emisariuszy-do-Morawieckiego.html" target="_blank"&gt;Niedyskrecje parlamentarne #36: Młodzi z PO szykują się do rewolucji, a Kaczyński śle emisariuszy do Morawieckiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak co tydzień sejmowe korytarze rozbrzmiewały wieloma plotkami i informacjami, o których mówi się tylko szeptem. Eliza Olczyk i Joanna Miziołek specjalnie dla państwa wysłuchały polityków i przygotowały zestawienie najnowszych doniesień, które wkrótce mogą stać się ważnymi wydarzeniami politycznymi. Lub nie. Młodzi politycy Platformy szykują się do rewolucji w partii. A nawet do stworzenia nowego ugrupowania. Joanna Mucha (PO) w rozmowie z Justyną Dobrosz-Oracz z Wyborcza. pl stwierdziła, że Polacy oczekują powstania nowej partii. – Przed wyborami powstanie jakaś nowa partia? – pytała dzie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Morawiecki: Władza sądownicza nie ma nad sobą kontroli. To nienormalne - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/43163/Morawiecki-Wladza-sadownicza-nie-ma-nad-soba-kontroli-To-nienormalne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUmmVPBwDnB7mlV3TkzDAoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/43163/Morawiecki-Wladza-sadownicza-nie-ma-nad-soba-kontroli-To-nienormalne.html" target="_blank"&gt;Morawiecki: Władza sądownicza nie ma nad sobą kontroli. To nienormalne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Władza sądownicza nie ma kontroli nad sobą i sama siebie promuje, ocenia. Tak nie może być. Sędziowie nie mogą wybierać sędziów. To wszystko jest nienormalne. Taka władza, która sama siebie ocenia, kontroluje, to jest władza, która się nazywa kastą – powiedział w Telewizji Republika Kornel Morawiecki. Przewodniczący koła parlamentarnego Wolni i Solidarni powiedział, że zmiana konstytucji musi być w Polsce podjęta "głębiej", ponieważ musi ona być na miarę XXI wieku. Jak tłumaczył, muszą się w niej znaleźć nowe myśli. – We Francji jest układ prezydencki, w Niemczech kanclerski. Czy jest wie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kornel Morawiecki zakłada partię. Będzie konkurencją dla Kukiz'15? - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/28321/Kornel-Morawiecki-zaklada-partie-Bedzie-konkurencja-dla-Kukiz15.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODyK-3Cixu18sgh5hg7NmcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 19:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/28321/Kornel-Morawiecki-zaklada-partie-Bedzie-konkurencja-dla-Kukiz15.html" target="_blank"&gt;Kornel Morawiecki zakłada partię. Będzie konkurencją dla Kukiz'15?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Koło poselskie Wolni i Solidarni przekształci się w partię polityczną. – Nie będziemy opozycją totalną – zapowiada Kornel Morawiecki, założyciel nowego ugrupowania. Informację o "trzęsieniu ziemi na polskiej scenie politycznej" podał serwis Niezależna.pl. Według dziennikarzy portalu partia Morawieckiego może być konkurencją dla ruchu Kukiz'15. – Nie chcemy być opozycją totalną. Tam, gdzie będziemy się zgadzać – będziemy się zgadzać. Będzie to oczywiście konkurencja dla Platformy Obywatelskiej, Nowoczesnej, ale również dla Prawa i Sprawiedliwości – powiedział w rozmowie z "Niezależną" Kornel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Którzy posłowie poparli ustawę o SN? Trzech polityków PiS nie wzięło udziału w głosowaniu - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10066156/Ktorzy-poslowie-poparli-ustawe-o-SN-Trzech-politykow-PiS-nie-wzielo-udzialu-w-glosowaniu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLlFsXpfJmHRyPUl0HUal4qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10066156/Ktorzy-poslowie-poparli-ustawe-o-SN-Trzech-politykow-PiS-nie-wzielo-udzialu-w-glosowaniu.html" target="_blank"&gt;Którzy posłowie poparli ustawę o SN? Trzech polityków PiS nie wzięło udziału w głosowaniu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejm w błyskawicznym tempie przyjął projekt ustawy o Sądzie Najwyższym autorstwa PiS. Uwzględnione zostały wyłącznie poprawki złożone przez przedstawicieli tego ugrupowania. Wcześniej w bloku głosowań odrzucone zostały poprawki posłów opozycji. W głosowaniu nad przyjęciem projektu ustawy w całości udział wzięło 450 posłów. Za przyjęciem projektu ustawy o Sądzie Najwyższym opowiedziało się 235 posłów – 231 przedstawicieli PiS, jeden poseł niezależny Jan Klawiter i 3 członków koła Wolni i Solidarni - Kornel Morawiecki, Małgorzata Zwiercan oraz Ireneusz Zyska. Przeciw było 192 posłów – 135 pol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Marszałek senior broni Kuchcińskiego: To nie jego wina, że ustawy były uchwalane w Sali Kolumnowej - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10038683/Marszalek-senior-broni-Kuchcinskiego-To-nie-jego-wina-ze-ustawy-byly-uchwalane-w-Sali-Kolumnowej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzfuoPT84mvuLlWRgq03zAqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10038683/Marszalek-senior-broni-Kuchcinskiego-To-nie-jego-wina-ze-ustawy-byly-uchwalane-w-Sali-Kolumnowej.html" target="_blank"&gt;Marszałek senior broni Kuchcińskiego: To nie jego wina, że ustawy były uchwalane w Sali Kolumnowej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Koledzy z Platformy, z .Nowoczesnej nie wygrali tej gry po prostu, bo oni grali poniżej pasa – stwierdził na antenie programu pierwszego Polskiego Radia Kornel Morawiecki. Członek koła Wolni i Solidarni komentował kryzys parlamentarny oraz zakończenie przez opozycję protestu. Zdaniem byłego opozycjonisty, cała sytuacja, która miała miejsce w Sejmie od połowy grudnia, „pogorszyła stan społeczny Polaków”. – Nie wolno tak robić, nie wolno okupować mównicy marszałka, fotela marszałka, niezależnie od tego, co się dzieje – mówił o działaniach PO i.Nowoczesnej Morawiecki. Wyraził też radość z za...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Miażdżąca opinia o reformach PiS. Amnesty International ostrzega - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10064925/Miazdzaca-opinia-o-reformach-PiS-Amnesty-International-ostrzega.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQhoxEQdqyXkZjN0_NHQWkqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10064925/Miazdzaca-opinia-o-reformach-PiS-Amnesty-International-ostrzega.html" target="_blank"&gt;Miażdżąca opinia o reformach PiS. Amnesty International ostrzega&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Według Amnesty International, nowelizacje dwóch ustaw, które Sejm uchwalił w środę mogą skutkować „zakończeniem niezależności sądownictwa w kraju”. „Nowelizacja ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa (KRS) stawia ten organ, który chroni niezależność sądów i niezawisłość sędziów, pod kontrolą parlamentu” – podkreślono w komunikacie. Badaczka Amnesty International zajmująca się Polską Barbora Cernusakova stwierdziła, że środowe głosowanie „stwarza duże zagrożenie dla praw i wolności człowieka w Polsce”. – Polska zmierza do sytuacji, w której władze ustawodawcza i wykonawcza będą mieć wpływ na p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Posłanka głosowała „na dwie ręce”. Prokuratura wnioskuje o uchylenie immunitetu - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10078872/Poslanka-glosowala-na-dwie-rece-Prokuratura-wnioskuje-o-uchylenie-immunitetu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKNAbsgakbHE3cw5jG4E7IqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10078872/Poslanka-glosowala-na-dwie-rece-Prokuratura-wnioskuje-o-uchylenie-immunitetu.html" target="_blank"&gt;Posłanka głosowała „na dwie ręce”. Prokuratura wnioskuje o uchylenie immunitetu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prokuratura Okręgowa w Warszawie skierowała do marszałka Sejmu wniosek o uchylenie mandatu posłance Małgorzacie Zwiercan - podaje Polskie Radio. Sprawa ma związek z głosowaniem z kwietnia 2016 roku. W poniedziałek rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie Łukasz Łapczyński poinformował, że za pośrednictwem Prokuratury Generalnej do marszałka Sejmu został skierowany wniosek o wyrażenie zgody na pociągnięcie do odpowiedzialności karnej posłanki Małgorzaty Zwiercan ws. głosowania za innego posła. Przypomnijmy, że 14 kwietnia 2016 podczas głosowania nad kandydaturą sędziego Zbigniewa Jędrzejew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Patryk Jaki nie straci immunitetu, choć chciał likwidacji tego przywileju - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10047909/Patryk-Jaki-nie-straci-immunitetu-choc-chcial-likwidacji-tego-przywileju.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeItBtNtdxEaEFRrlAbPVMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 06:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10047909/Patryk-Jaki-nie-straci-immunitetu-choc-chcial-likwidacji-tego-przywileju.html" target="_blank"&gt;Patryk Jaki nie straci immunitetu, choć chciał likwidacji tego przywileju&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Posłowie głosami przede wszystkim rządzącej koalicji Zjednoczona Prawica odrzucili wniosek o uchylenie immunitetu Patrykowi Jakiemu. Co ciekawe, sam zainteresowany w trakcie kampanii wyborczej opowiadał się za zniesieniem tego przywileju polityków. Przeciwko uchyleniu immunitetu Patrykowi Jakiemu głosowało 230 posłów Prawa i Sprawiedliwości oraz ugrupowań wchodzących w skład Zjednoczonej Prawicy – Polski Razem i Solidarnej Polski. Jedynym obecnym na sali, który wstrzymał się od głosu był sam zainteresowany. Nikt nie był przeciw. Umożliwieniu pociągnięcia posła do odpowiedzialności sprzeciwi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Sejm za nowelą ustawy o KRS. Prawie połowa posłów nie głosowała - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/35281/Sejm-za-nowela-ustawy-o-KRS-Prawie-polowa-poslow-nie-glosowala.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINsNFfAPNxlxZLnXJ5gzJQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/35281/Sejm-za-nowela-ustawy-o-KRS-Prawie-polowa-poslow-nie-glosowala.html" target="_blank"&gt;Sejm za nowelą ustawy o KRS. Prawie połowa posłów nie głosowała&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejm uchwalił nowelizację ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa. Za głosowało 227 posłów, przeciw było 5, nikt się nie wstrzymał. W głosowaniu nie wzięło udziału 228 parlamentarzystów. Za przyjęciem noweli głosował cały klub PiS, jeden poseł niezrzeszony – Jan Klawiter oraz dwóch posłów koła Wolni i Solidarni – Kornel Morawiecki i Małgorzata Zwiercan. Członkowie Platformy Obywatelskiej, Kukiz'15, PSL i Nowoczesnej nie wzięli udziału w głosowaniu, wyjmując swoje karty. Przyjęty przez Sejm projekt ustawy zakłada m.in. wygaszenie kadencji 15 członków KRS będących sędziami. Ich następcy będą wyb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kaczyński: Zapadła decyzja o wycofaniu projektu nowej opłaty paliwowej - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/gospodarka/10065610/Kaczynski-Zapadla-decyzja-o-wycofaniu-projektu-nowej-oplaty-paliwowej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOouQ5OXqeWIMYjekudL79UqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 16:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/gospodarka/10065610/Kaczynski-Zapadla-decyzja-o-wycofaniu-projektu-nowej-oplaty-paliwowej.html" target="_blank"&gt;Kaczyński: Zapadła decyzja o wycofaniu projektu nowej opłaty paliwowej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zapadła decyzja o wycofaniu projektu ustawy o Funduszu Dróg Samorządowych – poinformował w rozmowie z Polską Agencją Prasową prezes Prawa i Sprawiedliwości Jarosław Kaczyński. Projekt ustawy wprowadzał nową opłatę paliwową w wysokości 20 groszy za litr. Pomysł podniesienia opłaty paliwowej o 20 groszy zgłosił minister infrastruktury i budownictwa Andrzej Adamczyk. Jego zdaniem, zyskane w ten sposób środki można skierować do Funduszu Dróg Samorządowych. Poparcia dla projektu nie wykluczyła premier Beata Szydło, podgrzewając spekulacje. Fundusz Dróg Samorządowych miałby co roku dysponować kwo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>To nagranie wzbudzi kolejne kontrowersje wokół głosowania? Zwiercan znów „pomogła” Morawieckiemu - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10036715/To-nagranie-wzbudzi-kolejne-kontrowersje-wokol-glosowania-Zwiercan-znow-pomogla-Morawieckiemu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8NuMwxrFJe-8-6DupScyYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 18:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10036715/To-nagranie-wzbudzi-kolejne-kontrowersje-wokol-glosowania-Zwiercan-znow-pomogla-Morawieckiemu.html" target="_blank"&gt;To nagranie wzbudzi kolejne kontrowersje wokół głosowania? Zwiercan znów „pomogła” Morawieckiemu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podczas słynnego już głosowania w Sali Kolumnowej można zauważyć, jak posłanka Małgorzata Zwiercan z koła Wolni i Solidarni „pomaga” w głosowaniu Kornelowi Morawieckiemu. To już drugi raz, gdy posłanka „podała pomocną dłoń” koledze z koła – w przeszłości zagłosowała za marszałka seniora. O sprawie, jako pierwsza, informowała redakcja portalu fakt24.pl. Oprócz posłów PiS, którzy 16 grudnia pojawili się w Sali Kolumnowej, na posiedzeniu obecni byli także posłowie z koła Wolni i Solidarni. Na samym początku głosowań, gdy pojawia się poseł sekretarz, odpowiedzialny za liczenie głosów, na nagran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Szyszko zostaje na stanowisku. Posłowie odrzucili wniosek o dymisję ministra - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10047893/Szyszko-zostaje-na-stanowisku-Poslowie-odrzucili-wniosek-o-dymisje-ministra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWucQCy8933JtnuQLeX73QqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10047893/Szyszko-zostaje-na-stanowisku-Poslowie-odrzucili-wniosek-o-dymisje-ministra.html" target="_blank"&gt;Szyszko zostaje na stanowisku. Posłowie odrzucili wniosek o dymisję ministra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Posłowie zdecydowali o odrzuceniu wniosku o wyrażenie wotum nieufności wobec ministra środowiska Jana Szyszko. W wieczornym bloku głosowań, podczas drugiego, ostatniego, dnia 38. posiedzenia Sejmu, posłowie zagłosowali za odrzuceniem wniosku o wyrażenie wotum nieufności wobec Jana Szyszko. Za odrzuceniem wniosku opowiedziało się 262 posłów (228 z Prawa i Sprawiedliwości, 25 z Kukiz'15, a także trzech niezrzeszonych, 3 z koła Republikanie i 3 z koła WiS). Od głosu wstrzymało się czterech posłów (wyłącznie z Kukiz'15). Za dymisją ministra środowiska zagłosowało 173 posłów, w tym 122 z Platfor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Marek Suski utarł nosa opozycji. Znów przeciągał posłów na stronę władzy - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10064864/Marek-Suski-utarl-nosa-opozycji-Znow-przeciagal-poslow-na-strone-wladzy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnZItA3hU5UE9lkaC9HtjoqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwsaO5BQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10064864/Marek-Suski-utarl-nosa-opozycji-Znow-przeciagal-poslow-na-strone-wladzy.html" target="_blank"&gt;Marek Suski utarł nosa opozycji. Znów przeciągał posłów na stronę władzy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Według ustaleń Wprost.pl, to poseł Marek Suski uratował Prawo i Sprawiedliwość przed sejmową porażką, gdy opozycja chciała zerwać kworum. Platforma Obywatelska złożyła jednak wniosek o reasumpcję głosowania. W trakcie głosowania nad nowelizacją Ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa na sali sejmowej przebywało 224 posłów Prawa i Sprawiedliwości. Partia Jarosława Kaczyńskiego wraz z jednym posłem niezrzeszonym oraz dwójką członków koła Wolni i Solidarni mogła liczyć na 227 parlamentarzystów biorących udział w głosowaniu. Taką sytuację próbowała wykorzystać opozycja, która postanowiła po raz tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Na polskiej scenie politycznej powstaje nowa partia. Posiada reprezentację w Sejmie - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10052753/Na-polskiej-scenie-politycznej-powstaje-nowa-partia-Posiada-reprezentacje-w-Sejmie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4EdloyEbMoIGmFVLxoSYcqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10052753/Na-polskiej-scenie-politycznej-powstaje-nowa-partia-Posiada-reprezentacje-w-Sejmie.html" target="_blank"&gt;Na polskiej scenie politycznej powstaje nowa partia. Posiada reprezentację w Sejmie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kornel Morawiecki w rozmowie z portalem niezalezna.pl potwierdził, że powołuje do istnienia nową partię. Partia Wolni i Solidarni ma powstać na bazie koła poselskiego o tej samej nazwie. W ocenie Kornela Morawieckiego, który ma stanąć na czele partii, będzie ona „konkurencją dla Kukiz’15, ale nie tylko”. Wśród innych partii, które mogą stracić część wyborców, polityk wymienił: Platformę Obywatelską, Nowoczesną oraz Prawo i Sprawiedliwości. - Chcemy stworzyć konkurencję, która będzie miała udział dla władzy, a jeśli będziemy silni - która będzie rządzić Polską – wskazał Morawiecki. Lider WiS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Morawiecki: Prezydent źle zrobił, że wetował te dwa rozstrzygnięcia - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/reforma-sadownictwa-2017/10066823/Morawiecki-Prezydent-zle-zrobil-ze-wetowal-te-dwa-rozstrzygniecia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtPLJY_pmFFRVwshsgY8qEqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw26S5BQ</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/reforma-sadownictwa-2017/10066823/Morawiecki-Prezydent-zle-zrobil-ze-wetowal-te-dwa-rozstrzygniecia.html" target="_blank"&gt;Morawiecki: Prezydent źle zrobił, że wetował te dwa rozstrzygnięcia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zdaniem lidera koła poselskiego Wolni i Solidarni, Kornela Morawieckiego, mimo zastrzeżeń prezydent powinien ustawy o KRS i SN podpisać, aby w Polsce naprawić system wymiaru sprawiedliwości. – Pan prezydent źle zrobił, że wetował te dwa rozstrzygnięcia legislacyjne, które czekały już właściwie kilkadziesiąt lat. To właściwie odkłada na pół roku albo na rok całą sprawę sądownictwa. Można mieć zastrzeżenia do tych ustaw, ale moim zdaniem trzeba je puścić, realizować, bo to by poprawiło stan sprawiedliwości w Polsce – powiedział polityk koła Wolni i Solidarni. W trakcie swojego orędzia tuż prz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Petru: PiS z Kukizem mogą odrzucić weto. Wtedy rozpocznie się proces wychodzenia z UE - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/36862/Petru-PiS-z-Kukizem-moga-odrzucic-weto-Wtedy-rozpocznie-sie-proces-wychodzenia-z-UE.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRvYAQlx0prlQBDDTvgg5kqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/36862/Petru-PiS-z-Kukizem-moga-odrzucic-weto-Wtedy-rozpocznie-sie-proces-wychodzenia-z-UE.html" target="_blank"&gt;Petru: PiS z Kukizem mogą odrzucić weto. Wtedy rozpocznie się proces wychodzenia z UE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Wypowiedź Fransa Timmermansa jest jednoznaczna. Mówi de facto o tym, że w przypadku odrzucenia weta przez polski parlament, czyli przyjęcia ustawy o SN nastąpi rozpoczęcie procedury w ramach art. 7 – mówił Ryszard Petru, komentując oświadczenie wiceszefa KE. – Taki wariant jest prawdopodobny. PiS z Kukizem i kołami typu Republikanie czy WiS może to weto odrzucić i to oznacza de facto, że Polska stanie się pierwszym krajem, wobec którego rozpoczęto taką procedurę i to oznaczałoby nie tylko sankcje dla Polaków, ale również swego rodzaju proces wychodzenia Polski z UE – dodawał Petru. – Ewid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kornel Morawiecki apeluje do Andrzeja Dudy: Powinien ujawnić aneks do raportu WSI - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/28128/Kornel-Morawiecki-apeluje-do-Andrzeja-Dudy-Powinien-ujawnic-aneks-do-raportu-WSI.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvZT1obImJTNXx6uv314tMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/28128/Kornel-Morawiecki-apeluje-do-Andrzeja-Dudy-Powinien-ujawnic-aneks-do-raportu-WSI.html" target="_blank"&gt;Kornel Morawiecki apeluje do Andrzeja Dudy: Powinien ujawnić aneks do raportu WSI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mija dwa lata od prezydentury, a Andrzej Duda nadal nie publikuje aneksu do raportu WSI. To dla mnie oburzające – oświadczył Kornel Morawiecki, poseł koła Wolni i Solidarni. – Bardzo proszę pana prezydenta, żeby to zrobił. Nie zrobił tego ani Lech Kaczyński, ani Bronisław Komorowski. Nie rozumiem, jakie tam są materiały. Czy one kogoś obciążają i jakie tam są uwikłania. Dlaczego my, Polacy, już prawie trzy dekady po transformacji nie możemy znać prawdy? To jest oburzające – powiedział Morawiecki na antenie TVP Info. Nawiązując do likwidacji zbioru zastrzeżonego IPN, czyli tzw. "zetki", poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Petru komentuje decyzję KE. „Czarne chmury zbierają się nad Polską” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10067131/Petru-komentuje-decyzje-KE-Czarne-chmury-zbieraja-sie-nad-Polska.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAZczun-SgmHUxVT2gI4fEqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10067131/Petru-komentuje-decyzje-KE-Czarne-chmury-zbieraja-sie-nad-Polska.html" target="_blank"&gt;Petru komentuje decyzję KE. „Czarne chmury zbierają się nad Polską”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Jesteśmy w sytuacji bardzo poważnej, niestety czarne chmury zbierają się nad Polską – stwierdził lider Nowoczesnej Ryszard Petru podczas briefingu w Sejmie. – KE jasno podkreśla, że liczy na dialog. Ze strony rządu tej woli jednak nie widać – dodawała z kolei posłanka Monika Rosa. – Wypowiedź Fransa Timmermansa jest jednoznaczna. Ona mówi de facto o tym, że w przypadku odrzucenia weta przez polski parlament, czyli przyjęcia ustawy o SN nastąpi rozpoczęcie procedury w ramach art. 7 przez RE. To było powiedziane jednoznaczne – zaznaczył Ryszard Petru. – Taki wariant jest prawdopodobny. PiS ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Stołeczny ratusz nie podpisze się pod protokołem CBA w sprawie reprywatyzacji - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10045426/Stoleczny-ratusz-nie-podpisze-sie-pod-protokolem-CBA-w-sprawie-reprywatyzacji.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7Ubcn2yUZTt2htho8DDY0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10045426/Stoleczny-ratusz-nie-podpisze-sie-pod-protokolem-CBA-w-sprawie-reprywatyzacji.html" target="_blank"&gt;Stołeczny ratusz nie podpisze się pod protokołem CBA w sprawie reprywatyzacji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiceprezydent Warszawy Witold Pahl poinformował, że przedstawiciele stołecznego ratusza nie podpiszą protokołu po kontroli CBA w sprawie afery reprywatyzacyjnej. Witold Pahl podczas spotkania z dziennikarzami przekonywał, że jeśli chodzi o procedury związane z reprywatyzacją, można mówić o niewystarczającym nadzorze, ponieważ urzędnicy, którzy podejmowali kwestionowane decyzje reprywatyzacyjne zostali zwolnieni. „Gazeta Wyborcza” cytuje wypowiedź pracowników biura prasowego CBA, którzy poinformowali, że brak podpisu przedstawicieli warszawskiego ratusza pod protokołem nic nie zmienia. Doda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Liroy, Wilk i Kulesza łączą siły. Powstało nowe koło poselskie - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/84678/Liroy-Wilk-i-Kulesza-lacza-sily-Powstalo-nowe-kolo-poselskie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8P2YhEBxlcAWaNn6-7QXcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/84678/Liroy-Wilk-i-Kulesza-lacza-sily-Powstalo-nowe-kolo-poselskie.html" target="_blank"&gt;Liroy, Wilk i Kulesza łączą siły. Powstało nowe koło poselskie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Wolni i skuteczni" – taką nazwę przybrało nowe koło poselskie, które będą współtworzyć posłowie Piotr Liroy-Marzec, Jacek Wilk oraz Jakub Kulesza. – Dzisiaj powstaje konfederacja środowisk wolnościowych i antysystemowych. Od dzisiaj możecie nas obserwować, jak jesteśmy inną siłą od całej reszty w Sejmie. Wspólnie zmienimy kraj" – przekonywał Liroy. Zawiązanie współpracy byłych posłów Kukiz'15 jest pokłosiem współpracy w wyborach samorządowych. – Wspólnie zmienimy Polskę – przekonywał poseł. Jacek Wilk z kolei podkreślił, że ich porozumienie pokazuje, że poszczególni politycy są w stanie od...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Nie do końca człowiek-kryształ". Kukiz mocno o Morawieckim: Naciskał, by potajemnie wymienić 16 jedynek - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/83913/nie-do-konca-czlowiek-krysztal-kukiz-mocno-o-morawieckim-naciskal-by-potajemnie-wymienic-16-jedynek.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxpveORBr3N4n1v0lD1f78qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/83913/nie-do-konca-czlowiek-krysztal-kukiz-mocno-o-morawieckim-naciskal-by-potajemnie-wymienic-16-jedynek.html" target="_blank"&gt;"Nie do końca człowiek-kryształ". Kukiz mocno o Morawieckim: Naciskał, by potajemnie wymienić 16 jedynek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tak mniej więcej wygląda polska "polityka". Pod hasłami walki o Polskę dostają się do Sejmu koniunkturaliści, którzy każde kłamstwo czy oszustwo, które maja im służyć do budowania siebie i napychania swoich portfeli nazywają „elementami gry politycznej” - podkreśla Paweł Kukiz. – Chciałbym zostać europosłem, nie wykluczam kandydowania w majowych wyborach do Parlamentu Europejskiego, mam określoną wizję Europy i chcę ją zmieniać od wewnątrz - powiedział Kornel Morawiecki w rozmowie z czwartkowym "Super Expressem". Do politycznych planów marszałka seniora odniósł się na jednym z portali społe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Adam, nie pajacuj". Winnicki kontra Andruszkiewicz - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83278/Adam-nie-pajacuj-Winnicki-kontra-Andruszkiewicz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRrUXK9BZsPC4EbEw4it_QqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83278/Adam-nie-pajacuj-Winnicki-kontra-Andruszkiewicz.html" target="_blank"&gt;"Adam, nie pajacuj". Winnicki kontra Andruszkiewicz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nie ustają dyskusje wokół niedzielnych obchodów Narodowego Święta Niepodległości i marszu, który ma przejść ulicami stolicy. Głos w dyskusji zabrał poseł Adam Andruszkiewicz i szybko został upomniany przez Roberta Winnickiego. – W niedzielę, o godzinie 14 z ronda Dmowskiego ruszy wielki, uroczysty Marsz Niepodległości, pod hasłem „Bóg, honor, ojczyzna”, wbrew zamordystycznym zakusom neoliberałów – zapowiadał w środę w Sejmie poseł niezrzeszony i prezes Ruchu Narodowego Robert Winnicki. Polityk w swoim wystąpieniu wsparł organizatorów Marszu Niepodległości. Adam "nie pajacuj" Dyskusja o nied...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Paweł Kukiz - dezintegracja - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRKVDaOO02lfIfUCNG0rTMqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10166006/pawel-kukiz-dezintegracja.html" target="_blank"&gt;Paweł Kukiz - dezintegracja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruch Kukiz15 jest coraz bliższy podzielenia losu Ruchu Janusza Palikota czyli zejścia ze sceny politycznej po jednej kadencji. – Myślę, że po kolejnych wyborach nie zobaczymy Pawła Kukiza w parlamencie – mówi były poseł tego Ruchu Sylwester Chruszcz. W miniony piątek z klubu Kukiz'15 odszedł Marek Jakubiak, znany browarnik, niedawny kandydat na prezydenta Warszawy. Przez prawie pół godziny opowiadał na żywo na swojej stronie na Facebooku o przyczynach tego kroku, a także o tym jak bardzo szanuje Pawła Kukiza i że chciałby nadal z nim współpracować. Nie brzmiało to zbyt wiarygodnie w ustach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Andruszkiewicz do opozycji: Odwołano marsz i wam się to podoba - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83023/Andruszkiewicz-do-opozycji-Odwolano-marsz-i-wam-sie-to-podoba.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDELztYkZ1TAjQt6CNGfe_gqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83023/Andruszkiewicz-do-opozycji-Odwolano-marsz-i-wam-sie-to-podoba.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz do opozycji: Odwołano marsz i wam się to podoba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przed chwilą prezydent Warszawy, stoją u boku pani Gawor, zwykłej komunistki, zakazała Marszu Niepodległości. I wam to się podoba – mówił do przedstawicieli opozycji poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz. Poseł Adam Andruszkiewicz, odwołanie Marszu Niepodległości komentował podczas sejmowej debaty poświęconej projektowi, który zakłada uznanie dnia 12 listopada Świętem Narodowym, w związku z obchodami Święta Niepodległości. – Przed chwilą prezydent Warszawy, stoją u boku pani Gawor, zwykłej komunistki, zakazała Marszu Niepodległości. I wam to się podoba – mówił do posłów opozycji A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Porwich: Lewica i środowiska tęczowe to w Warszawie tzw. równiejsi - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/83068/porwich-lewica-i-srodowiska-teczowe-to-w-warszawie-tzw-rowniejsi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDA7jr8xqYqwWaDmtd6zX30qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/83068/porwich-lewica-i-srodowiska-teczowe-to-w-warszawie-tzw-rowniejsi.html" target="_blank"&gt;Porwich: Lewica i środowiska tęczowe to w Warszawie tzw. równiejsi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Chodzi o to, aby Polacy mogli w jednym miejscu i w jednym czasie, z biało-czerwonymi flagami na sztandarach, cieszyć się z niepodległości – mówi w rozmowie z portalem DoRzey.pl poseł koła Wolni i Solidarni, Jarosław Porwich. Parlamentarzysta odniósł się m. in. do ostatnich wydarzeń wokół Marszu Niepodległości. DoRzeczy.pl: Prezydent Andrzej Duda wraz z premierem Mateuszem Morawieckim ustalili, że 11 listopada trasą Marszu Niepodległości przejdzie marsz państwowy. To odpowiedź na decyzję prezydent Warszawy, która wydała zakaz zorganizowania marszu narodowców. Czy to jest dobre wyjście z ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Posłanka WiS: Banderole z papierosów i alkoholu wyrzucane do kosza to profanacja godła - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10165333/poslanka-wis-banderole-z-papierosow-i-alkoholu-wyrzucane-do-kosza-to-profanacja-godla.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiNYpABXk97WaEyLADt6_4qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10165333/poslanka-wis-banderole-z-papierosow-i-alkoholu-wyrzucane-do-kosza-to-profanacja-godla.html" target="_blank"&gt;Posłanka WiS: Banderole z papierosów i alkoholu wyrzucane do kosza to profanacja godła&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Posłanka Wolnych i Solidarnych Małgorzata Zwiercan (weszła do Sejmu z list ruchu Kukiz'15) złożyła interpelację poselską do minister finansów Teresy Czerwińskiej, w którym stwierdziła, że wyrzucanie do kosza na śmieci banderoli z... Posłanka Wolnych i Solidarnych Małgorzata Zwiercan (weszła do Sejmu z list ruchu Kukiz'15) złożyła interpelację poselską do minister finansów Teresy Czerwińskiej, w którym stwierdziła, że wyrzucanie do kosza na śmieci banderoli z opakowań po papierosach czy butelek alkoholu, na których znajduje się polskie godło, jest jego profanacją. Na banderolach akcyzy - alk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Andruszkiewicz: Powrót Tuska do władzy jest możliwy - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/82729/andruszkiewicz-powrot-tuska-do-wladzy-jest-mozliwy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZeAt1t0a5sMkORHYOeQRUqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/82729/andruszkiewicz-powrot-tuska-do-wladzy-jest-mozliwy.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz: Powrót Tuska do władzy jest możliwy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Adam Andruszkiewicz z Wolnych i Solidarnych przekonuje, że wyniki wyborów samorządowych udowodniły, że powrót Platformy Obywatelskiej do władzy jest jak najbardziej realny. "Dzisiejsze wyniki są ostrzeżeniem dla tych, którzy uparcie twierdzą, że powrót PO do władzy jest niemożliwy...Otóż jest! Chyba nie muszę tłumaczyć, jak wielką tragedią dla Polski by to było..?" – napisał polityk na Facebooku. Poseł stwierdził, że w obliczu takiego zagrożenia należy zjednoczyć "środowisko patriotyczne", aby nie dopuścić do "wielkiej katastrofy", jaką byłby powrót Tuska do władzy.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andruszkiewicz o Kukiz'15: Żałosne, co tam się dzieje - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82513/Andruszkiewicz-o-Kukiz15-Zalosne-co-tam-sie-dzieje.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS9AdHypwaYkqEPddsxrbYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82513/Andruszkiewicz-o-Kukiz15-Zalosne-co-tam-sie-dzieje.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz o Kukiz'15: Żałosne, co tam się dzieje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Dziś Marek Jakubiak publicznie przyznał, że w Kukiz'15 organizowano po cichu akcję, by go wyrzucić. Żałosne co tam się dzieje. Szkoda..." – napisał poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz ws. odejścia Marka Jakubiaka z Kukiz'15. Poseł Marek Jakubiak odchodzi z klubu Kukiz'15. Poseł w ciągu miesiąca ma poinformować o swojej politycznej przyszłości. – Byłem gotowy wiele znieść. Ale to, co się działo w ostatnich dniach, przelało czarę goryczy. Dostałem informację, że jeden z popleczników Pawła Kukiza obdzwania posłów i żąda głosowania za wyrzuceniem mnie z klubu. Zmuszał do tego także...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Szemrana postać", "zajmował się głównie knuciem". Andruszkiewicz ostro o roli Tyszki w Kukiz'15 - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/82039/Szemrana-postac-zajmowal-sie-glownie-knuciem-Andruszkiewicz-ostro-o-roli-Tyszki-w-Kukiz15.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdBOVxQUgRHAbSfzlBF-foqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/82039/Szemrana-postac-zajmowal-sie-glownie-knuciem-Andruszkiewicz-ostro-o-roli-Tyszki-w-Kukiz15.html" target="_blank"&gt;"Szemrana postać", "zajmował się głównie knuciem". Andruszkiewicz ostro o roli Tyszki w Kukiz'15&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stanisław Tyszka ma prostą taktykę działania w klubie parlamentarnym Kukiz ‘15. Stara się eliminować politycznie osoby, które wybijają się ponad średnią klubu Kukiz ‘15 i cieszą się zaufaniem publicznym - stwierdził poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz. W rozmowie z serwisem wPolityce.pl, Adam Andruszkiewicz mówił o trudnej sytuacji ruchu Pawła Kukiza. Polityk bardzo krytycznie ocenił rolę, jaką w klubie pełni wicemarszałek Sejmu Stanisław Tyszka. Oskarżył go o próby eliminowania osób, które wybijają się ponad średnią i które cieszą się zaufaniem publicznym. – Tak było z Piotrem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Jeśli Jakubiak powołuje się na swój honor, powinien odejść". Andruszkiewicz o Kukizie - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/81883/jesli-jakubiak-powoluje-sie-na-swoj-honor-powinien-odejsc-andruszkiewicz-o-kukizie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcaT0pEch6yiFZ44BGkpdsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 07:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/81883/jesli-jakubiak-powoluje-sie-na-swoj-honor-powinien-odejsc-andruszkiewicz-o-kukizie.html" target="_blank"&gt;"Jeśli Jakubiak powołuje się na swój honor, powinien odejść". Andruszkiewicz o Kukizie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Myślę, że Paweł Kukiz przesadził. Pisać tak brzydkie rzeczy publicznie? To są wpisy dostępne dla wszystkich, również osób niepełnoletnich. Od polityka wymagamy jednak, żeby się w ten sposób nie zachowywał – poseł koła Wolni i Solidarni w rozmowie z portalem DoRzeczy.pl ,odniósł się do ostatnich przetasowań w ruchu Kukiz'15, a także kontrowersyjnych wpisów Pawła Kukiza w mediach społecznościowych. Ugrupowanie Pawła Kukiza, choć wciąż jest trzecią siłą w Sejmie, wydaje się być w poważnym kryzysie. W piątek decyzję o swoim odejściu z ruchu ogłosił Jakub Kulesza, dotychczasowy rzecznik ugrupo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Sejm wybrał nowego Rzecznika Praw Dziecka. Jak głosowali posłowie? - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10163365/sejm-wybral-nowego-rzecznika-praw-dziecka-jak-glosowali-poslowie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrTS5iH9HlCK8khi4i1JgoqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 04:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10163365/sejm-wybral-nowego-rzecznika-praw-dziecka-jak-glosowali-poslowie.html" target="_blank"&gt;Sejm wybrał nowego Rzecznika Praw Dziecka. Jak głosowali posłowie?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W wieczornym bloku głosowań Sejm wybrał Agnieszkę Dudzińską na stanowisko Rzecznika Praw Dziecka. Jej kandydaturę poparło 232 posłów. Za wyborem Agnieszki Dudzińskiej na stanowisko Rzecznika Praw Dziecka głosowało 232 posłów (222 polityków z PiS, 6 z Wolnych i Solidarnych oraz 4 niezależnych). Przeciw głosowało 184 parlamentarzystów (126 z Platformy Obywatelskiej, 24 z Kukiz'15, 20 z Nowoczesnej, 10 z PSL-UED, 2 niezależnych oraz 2 z Liberalno-Społecznych). Głosowanie w Sejmie Sejm Kim jest dr Agnieszka Dudzińska? Dr Dudzińska jest związana na co dzień z Instytutem Studiów Politycznych PAN....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Wyniki wyborów w Lublinie: Krzysztof Żuk wygrywa w pierwszej turze - Forsal.pl</title><link>https://forsal.pl/artykuly/1288089,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-lublin.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyp8EasnicS3jEznnbdiqEqGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 17:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://forsal.pl/artykuly/1288089,wyniki-wyborow-samorzadowych-2018-lublin.html" target="_blank"&gt;Wyniki wyborów w Lublinie: Krzysztof Żuk wygrywa w pierwszej turze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wyniki głosowania podała w poniedziałek wieczorem Miejska Komisja Wyborcza w Lublinie. Żuk jest przewodniczącym lokalnych struktur PO, ale w wyborach samorządowych startował z własnego komitetu (KWW Krzysztof Żuk), w skład którego weszli przedstawiciele PO, Nowoczesnej, PSL, SLD i ugrupowania Wspólny Lublin oraz działacze dzielnicowi i społeczni. Główny konkurent Żuka kandydat Zjednoczonej Prawicy poseł PiS Sylwester Tułajew uzyskał 31,48 proc. głosów. Pozostali kandydaci otrzymali: poseł Kukiz’15 Jakub Kulesza, popierany przez KWW Kukiz, Wolność, Lubelscy Patrioci i Ruchy Miejskie – 2,98 p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Która partia wydała najwięcej na spoty wyborcze? Kwoty zaskakują - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/81581/Ktora-partia-wydala-najwiecej-na-spoty-wyborcze-Kwoty-zaskakuja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkDu0I75OqmlO9i6Uw9mdMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/81581/Ktora-partia-wydala-najwiecej-na-spoty-wyborcze-Kwoty-zaskakuja.html" target="_blank"&gt;Która partia wydała najwięcej na spoty wyborcze? Kwoty zaskakują&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po wielotygodniowej walce, kampania wyborcze w większości miast i miejscowości dobiegła końca. Spoty wyborcze były jedną z najbardziej popularnych form agitacji wyborczej. Ile wydały partie i ugrupowania na ich emisję? Partia Jarosława Kaczyńskiego na spoty wyborcze wydała ponad 2,5 mln zł. To więcej, niż wydatki wszystkich ugrupowań razem wzięte – wskazuje Press.pl. To dane cennikowe Nielsen Audience Measurement. Spoty PiS emitowane były w TVP 1, TVP Info, Polsacie i należącym do Grupy TVN i Discovery Polska NTL Radomsko. Drugie miejsc pod względem wysokości nakładów na emisję spotów, jest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Poważne kłopoty partii Kornela Morawieckiego. Chodzi wpłaty anonimowych darczyńców - Dziennik.pl</title><link>http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/583191,kornel-morawiecki-wis-pkw-sprawozdanie-kontrola-nieprawidlowosci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUhbOgnomfooxBhEfwjqNYqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/583191,kornel-morawiecki-wis-pkw-sprawozdanie-kontrola-nieprawidlowosci.html" target="_blank"&gt;Poważne kłopoty partii Kornela Morawieckiego. Chodzi wpłaty anonimowych darczyńców&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PKW odrzuciła sprawozdanie partii Kornela Morawieckiego. 25 tys. zł. - tyle wpłacił ktoś w 2017 r. na konto Wolnych i Solidarnych, partii kierowanej przez marszałka seniora. Darczyńca podzielił kwotę na kilka wpłat. Na czym polega nieprawidłowość tej operacji? Chodzi o to, że pojedyncza wpłata nie może przekroczyć płacy minimalnej, a w tym przypadku tak się właśnie stało. Anonimowy darczyńca wykorzystał też do przekazania pieniędzy przekazy pocztowe, których nie dopuszcza ustawa o partiach politycznych. Utrudniają one zidentyfikowanie osoby, od której pochodzą. Za posługiwanie się przekazem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>Kłopoty Kornela Morawieckiego? Jego partii grozi potężna grzywna - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80393/Klopoty-Kornela-Morawieckiego-Jego-partii-grozi-potezna-grzywna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwvbKCSes_vGReBTMg2uwQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80393/Klopoty-Kornela-Morawieckiego-Jego-partii-grozi-potezna-grzywna.html" target="_blank"&gt;Kłopoty Kornela Morawieckiego? Jego partii grozi potężna grzywna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PKW odrzuciła sprawozdanie Wolnych i Solidarnych. Partii Kornela Morawieckiego grozi teraz grzywna sięgająca nawet 100 tysięcy zł. Jeden z darczyńców wpłacił na konto partii Morawieckiego w zeszłym roku 25 tys. zł. Ta osoba dokonała łącznie sześciu wpłat – pięć z nich wynosiło po 4,5 tys. zł, a jedna 2,5 tys.Tymczasem prawo mówi, że pojedyncza wpłata nie może przekraczać poziomu minimalnej płacy. Darczyńca ponadto z przekazów pocztowych, które są zakazane, gdyż utrudniają identyfikację darczyńcy. Grzywna zagraża nie tylko partii ale również i osobie wpłacającej pieniądze. PKW wykazała ponad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Zatrudniłem Pana z przekonaniem, że jest Pan uczciwym człowiekiem". Były szef Schetyny krytykuje lidera PO - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80585/Zatrudnilem-Pana-z-przekonaniem-ze-jest-Pan-uczciwym-czlowiekiem-Byly-szef-Schetyny-krytykuje-lidera-PO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJo4w6Up803pfZiLmrYYd38qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80585/Zatrudnilem-Pana-z-przekonaniem-ze-jest-Pan-uczciwym-czlowiekiem-Byly-szef-Schetyny-krytykuje-lidera-PO.html" target="_blank"&gt;"Zatrudniłem Pana z przekonaniem, że jest Pan uczciwym człowiekiem". Były szef Schetyny krytykuje lidera PO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Były wojewoda wrocławski, a jednocześnie były szef Grzegorza Schetyny, w liście otwartym wyraża oburzenie słowami szefa PO o "PiS-owskiej szarańczy". Janisław Muszyński apeluje też do wyborców, aby w zbliżających się wyborach samorządowych nie głosowali na kandydatów Koalicji Obywatelskiej. W latach 1990-1992, Grzegorz Schetyny pełnił funkcje dyrektora Urzędu Wojewódzkiego we Wrocławiu oraz wicewojewody. Ówczesny wojewoda wrocławski, Janisław Muszyński, krytykuje Schetynę. "W związku z Pana wypowiedzią, w której Polacy popierający PiS zostali nazwani "szarańczą", którą należy "strącić" wyra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Ojciec premiera upomniany przez Kaczyńskiego. „Mówił mi, że szkodzę Mateuszowi” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/polityka/10160159/ojciec-premiera-upomniany-przez-kaczynskiego-mowil-mi-ze-szkodze-mateuszowi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIJIs26nQNnoecZVlCoIgIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/polityka/10160159/ojciec-premiera-upomniany-przez-kaczynskiego-mowil-mi-ze-szkodze-mateuszowi.html" target="_blank"&gt;Ojciec premiera upomniany przez Kaczyńskiego. „Mówił mi, że szkodzę Mateuszowi”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezes PiS zwrócił uwagę Kornelowi Morawieckiemu. Jak opowiadał na antenie Polsat News ojciec premiera, miał krótką pogawędkę z Jarosławem Kaczyńskim. Kornel Morawiecki w ostatnich tygodniach sformułował publicznie wiele kontrowersyjnych tez, na szczycie których znajdą się najpewniej tłumaczenia, iż to nie Rosja rozpoczęła wojnę na Ukrainie. Polscy komentatorzy polityczni zwracali uwagę, że swoimi wypowiedziami Morawiecki senior stawia swojego syna w trudnym położeniu. Jak widać, takiego samego zdania jest prezes PiS. Jarosław Kaczyński miał nawet osobiście zwrócić uwagę ojcu premiera. – Pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>PO jak rosyjska pacynka - mocne porównanie Andruszkiewicza - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80318/PO-jak-rosyjska-pacynka-mocne-porownanie-Andruszkiewicza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmERXr-aCSHmY83M67zZs0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80318/PO-jak-rosyjska-pacynka-mocne-porownanie-Andruszkiewicza.html" target="_blank"&gt;PO jak rosyjska pacynka - mocne porównanie Andruszkiewicza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Politycy uczestniczący w programie "Woronicza 17" na antenie TVP Info, dyskutowali nt. rezolucji dot. zwrotu przez Rosję wraku TU 154-M. W ubiegłym tygodniu Zgromadzenia Parlamentarne Rady Europy przyjęło rezolucję wzywającą Rosję do zwrotu Polsce wraku Tu-154M, który 10 kwietnia 2010 r. rozbił się pod Smoleńskiem. Rezolucja powstała na bazie raportu posła sprawozdawcy Pietera Omtzigta z Holandii, który opracował ją na podstawie opinii dwóch ekspertów prawa międzynarodowego. Eksperci wskazali, że w świetle konwencji chicagowskiej, wrak tupolewa powinien zostać zwrócony Polsce. W kontekście ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Biedroń kontra Andruszkiewicz. Poszło o adopcję dzieci - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/78848/biedron-kontra-andruszkiewicz-poszlo-o-adopcje-dzieci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHqFb_esQM2Jxju53NxqM8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 12:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/78848/biedron-kontra-andruszkiewicz-poszlo-o-adopcje-dzieci.html" target="_blank"&gt;Biedroń kontra Andruszkiewicz. Poszło o adopcję dzieci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Powinniśmy wprowadzić małżeństwa osób tej samej płci i adopcję dzieci przez te pary – napisał na Twitterze prezydent Słupska, przedstawiając jak twierdzi pomysł jaki pojawił się podczas spotkania w Szczecinku. Na wpis polityka szybko odpowiedział poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz Prezydent Słupska nie przygotowuje się do wyborów samorządowych. Zgodnie z zapowiedziami z początku miesiąca, polityk prowadzi spotkania w całym kraju, podczas których rozmawia z Polakami na temat ich „potrzeb, marzeń i zdania w wielu kwestiach”. Jedna z takich „rozmów z Polakami” miała miejsce w ubie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Podpisy zmarłych na listach partii Kornela Morawieckiego - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/77916/Podpisy-zmarlych-na-listach-partii-Kornela-Morawieckiego.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7E30fD1VdhANWDT6FSntgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 12:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/77916/Podpisy-zmarlych-na-listach-partii-Kornela-Morawieckiego.html" target="_blank"&gt;Podpisy zmarłych na listach partii Kornela Morawieckiego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Członkowie partii Wolni i Solidarni Kornela Morawieckiego próbowali zarejestrować listę wyborczą z podpisami zmarłych osób. Stacja TVN24 poinformowała, że przedstawiciel WiS użył siły wobec jednego z członków komisji wyborczej w Warszawie. Członkowie partii Morawieckiego próbowali też zarejestrować listę wyborczą z podpisami zmarłych osób. Było ich kilkanaście. Komisja zakwestionowała 198 podpisów z 200 i ma zawiadomić w tej sprawie prokuraturę. W piątek na stronie internetowej Wolnych i Solidarnych pojawiło się oświadczenie Kornela Morawieckiego, który podjął decyzję o cofnięciu pełnomocni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andruszkiewicz do PO: Ulice w Berlinie zamiatać, a nie Polską rządzić - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78564/Andruszkiewicz-do-PO-Ulice-w-Berlinie-zamiatac-a-nie-Polska-rzadzic.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR3nL0PG-X9sY40kRkWW38qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78564/Andruszkiewicz-do-PO-Ulice-w-Berlinie-zamiatac-a-nie-Polska-rzadzic.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz do PO: Ulice w Berlinie zamiatać, a nie Polską rządzić&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz wypomniał Platformie Obywatelskiej, jak Polska wyglądała za ich rządów i dał partii Grzegorza Schetyny złośliwą radę. "PO bredzi coś na temat powrotu do władzy? Partia, za której rządów bezrobocie sięgało kilkunastu procent, płaca minimalna potrafiła wynosić poniżej 1200 zł, a PKB rosło czasem w tempie 1%?" – przypomina na Twitterze Andruszkiewicz. "Wam ulice w Berlinie zamiatać, a nie naszą kochaną Polską rządzić" – dodaje poseł.&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Poseł PO: Słowa Kornela Morawieckiego nie mają politycznego znaczenia - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78469/Posel-PO-Slowa-Kornela-Morawieckiego-nie-maja-politycznego-znaczenia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVPBux3djd-PpCHtT-GB6gqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78469/Posel-PO-Slowa-Kornela-Morawieckiego-nie-maja-politycznego-znaczenia.html" target="_blank"&gt;Poseł PO: Słowa Kornela Morawieckiego nie mają politycznego znaczenia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kornel Morawiecki choćby z racji tego, że jest ojcem premiera, nie powinien mówić, co mu w duszy gra – mówi portalowi DoRzeczy.pl Bogusław Sonik, poseł Platformy Obywatelskiej. Poseł PO odniósł się do dzisiejszej rozmowy w RMF FM, w której gościem był marszałek senior i lider partii Wolni i Solidarni Kornel Morawiecki, ojciec premiera Mateusza Morawieckiego. Polityk stwierdził między innymi, że Donbas zaatakowała strona ukraińska. Ponadto, że błędem byłaby budowa Fortu Trump, czyli amerykańskiej bazy wojskowej w Polsce. – Szanuję Kornela Morawieckiego za przeszłość w opozycji demokratycznej...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Nieznośne poczucie wyższości". Dziennikarka TVN atakuje PiS - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/78193/nieznosne-poczucie-wyzszosci-dziennikarka-tvn-atakuje-pis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYFldCUf10Y78swzCExkfwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/78193/nieznosne-poczucie-wyzszosci-dziennikarka-tvn-atakuje-pis.html" target="_blank"&gt;"Nieznośne poczucie wyższości". Dziennikarka TVN atakuje PiS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Słowa Kaczyńskiego wykluczają jakąkolwiek dyskusję. Pokazują nieznośne poczucie wyższości" – pisze dziennikarka TVN Katarzyna Kolenda-Zaleska we wtorkowej "Gazecie Wyborczej". Kolenda-Zaleska, na co dzień prowadząca "Fakty" w telewizji TVN, zarzuca PiS-owi, że radykalnie obniżył poziom debaty publicznej. Jej zdaniem obecne polskie władze zachowują się w sposób amoralny. Jako przykład takiego zachowania podaje ostatnie zamieszanie wokół Wolnych i Solidarnych, gdzie na listach poparcia dla komitetu Kornela Morawieckiego można było znaleźć nazwiska martwych osób. Problem w tym, że WiS... nie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Panie Kornelu, brzydko się bawicie - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/polska/201809228832507-Polska-Warszawa-wybory-Sputnik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK63DgYxAw9jdg_i5BoSREQqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 17:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/polska/201809228832507-Polska-Warszawa-wybory-Sputnik/" target="_blank"&gt;Panie Kornelu, brzydko się bawicie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zabrakło nawet krzesła Najpierw w ubiegłą sobotę przedstawiciel ugrupowania wtargnął do lokalu komisji wyborczej, choć było już po zakończeniu godzin urzędowania. Ale człowiek Morawieckiego seniora dostał się do lokalu, odpychając jednego z członków komisji i oświadczył, że stamtąd nie wyjdzie, ponieważ ma prawo tam przebywać. Żądał zarejestrowania list komitetu. Na miejsce przyjechała policja, by spisać protokół ze zdarzenia. Dwa dni później, czyli w poniedziałek 17 września mijał termin zgłoszeń list kandydatów startujących w wyborach samorządowych 2018. I znów Wolni i Solidarni mieli pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Kłopoty Andruszkiewicza? Prokuratura wszczyna dochodzenie - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/76970/Klopoty-Andruszkiewicza-Prokuratura-wszczyna-dochodzenie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECWIGe3lVfR2pA6qNpnYdMqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/76970/Klopoty-Andruszkiewicza-Prokuratura-wszczyna-dochodzenie.html" target="_blank"&gt;Kłopoty Andruszkiewicza? Prokuratura wszczyna dochodzenie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prokuratura wszczyna dochodzenie w sprawie rasistowskich wpisów, które miały się pojawić na stronie posła Adama Andruszkiewicza z Wolnych i Solidarnych. Jak ustalił portal DoRzeczy.pl, to może być dopiero początek problemów polityka. Informacje o możliwości popełnienia przestępstwa przekazał prokuraturze Ośrodek Monitorowania Zachowań Rasistowskich i Ksenofobicznych. Sprawa dotyczy wpisów, które miały zostać umieszczone na oficjalnej stronie posła Andruszkiewicza na Facebooku. Rafał Gaweł, założyciel Ośrodka, zapewnia w rozmowie z DoRzeczy.pl, że tej sprawie została zebrana bogata dokumenta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Kornel Morawiecki namawia syna na spotkanie z Putinem. „Nie możemy mówić, że Rosja nam grozi” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10149242/kornel-morawiecki-namawia-syna-na-spotkanie-z-putinem-nie-mozemy-mowic-ze-rosja-nam-grozi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlrifqvqC4IXEcaWErzkIQqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10149242/kornel-morawiecki-namawia-syna-na-spotkanie-z-putinem-nie-mozemy-mowic-ze-rosja-nam-grozi.html" target="_blank"&gt;Kornel Morawiecki namawia syna na spotkanie z Putinem. „Nie możemy mówić, że Rosja nam grozi”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł koła Wolni i Solidarni Kornel Morawiecki uważa, że jego syn Mateusz Morawiecki powinien się spotkać z prezydentem Rosji. Polityk przyznał w rozmowie z „Super Expressem”, że „jest zaniepokojony brakiem gestów wobec tego kraju” ze strony polskich władz. W rozmowie z Super Expressem Kornel Morawiecki przyznał, że jest za zbliżeniem Polski i Rosji. – Dlaczego nie ma spotkania polskich władz z prezydentem Rosji?! To jest konieczne. To jest nasz polski, ale i europejski interes. Powinniśmy dążyć do wielkiej Europy z Rosją – podkreślił Marszałek Senior. Polityk stwierdził, że nie możemy się ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>K. Morawiecki: Rosja nie prowadzi agresywnej polityki - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/tygodnik/72618/k-morawiecki-rosja-nie-prowadzi-agresywnej-polityki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIisq8Y-NI7FMBFT14OwJE0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/tygodnik/72618/k-morawiecki-rosja-nie-prowadzi-agresywnej-polityki.html" target="_blank"&gt;K. Morawiecki: Rosja nie prowadzi agresywnej polityki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z Kornelem Morawieckim, marszałkiem seniorem Sejmu, przewodniczącym koła poselskiego Wolni i Solidarni rozmawia Maciej Pieczyński. Maciej Pieczyński: Dlaczego pan – bohater opozycji antykomunistycznej – sprzeciwia się dekomunizacji? Kornel Morawiecki: Jestem zdecydowanym zwolennikiem dekomunizacji. Sprzeciwiam się jedynie burzeniu pomników sowieckich, bo to z prawdziwą dekomunizacją nie ma nic wspólnego. Przecież to są pomniki sowieckiej okupacji. Armia Czerwona uratowała nas przed zagładą biologiczną. Niemcy chcieli Polaków unicestwić, Rosjanie – „tylko” zniewolić. To jednak zasadnicza róż...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andruszkiewicz: Opozycji zależy, aby sprowokować zamieszki w Polsce - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/71981/andruszkiewicz-opozycji-zalezy-aby-sprowokowac-zamieszki-w-polsce.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOk-zCQxXDZGy3EzQcJDBDAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/71981/andruszkiewicz-opozycji-zalezy-aby-sprowokowac-zamieszki-w-polsce.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz: Opozycji zależy, aby sprowokować zamieszki w Polsce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– To był festiwal nienawiści i radykalizacji ze strony opozycji totalnej. Temu środowisku zależy na tym, aby sprowokować zamieszki w Polsce. Liczą, że zostaną pobici przez policję, a być może dojdzie do dużej bitwy. Zapewne liczą też na to, że uda im się sprowokować zajścia ze zwolennikami Zjednoczonej Prawicy. Chcieliby wysłać w świat taki przekaz, że w Polsce dzieje się coś złego i są starcia na ulicach – powiedział w rozmowie z DoRzeczy.pl poseł Wolnych i Solidarnych Adam Andruszkiewicz o wczorajszym proteście przed Pałacem Prezydenckim. "Niech ogień płonie!" - pod takim hasłem odbył się...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"To nie jest sprawa ani PO, ani PiS-u, czy mojego syna". Morawiecki krytykuje rząd - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/71079/To-nie-jest-sprawa-ani-PO-ani-PiS-u-czy-mojego-syna-Morawiecki-krytykuje-rzad.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSYp1AGNFF7VGl6gX1bbzQqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 19:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/71079/To-nie-jest-sprawa-ani-PO-ani-PiS-u-czy-mojego-syna-Morawiecki-krytykuje-rzad.html" target="_blank"&gt;"To nie jest sprawa ani PO, ani PiS-u, czy mojego syna". Morawiecki krytykuje rząd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marszałek Senior Kornel Morawiecki, choć prywatnie jest ojcem premiera, niejednokrotnie krytycznie ocenia niektóre posunięcia władzy. Tym razem negatywnie odniósł się do polityki wschodniej, jaką prowadzi obecny rząd. – To nie jest sprawa ani PiS-u, ani Platformy, ani tego czy innego rządu, ani tego czy innego premiera, czy mojego syna czy nie. To sprawa relacji między dwoma wielkimi europejskimi narodami i te relacje są złe i trzeba te relacje poprawić. Trzeba robić wszystko czy starać się zrobić bardzo dużo rzeczy, żeby je poprawić – powiedział szef koła Wolni i Solidarni w "Faktach po fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>14 kwietnia będziemy obchodzić nowe święto państwowe? Sejm zajmie się projektem - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10140255/14-kwietnia-bedziemy-obchodzic-nowe-swieto-panstwowe-sejm-zajmie-sie-projektem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYSUUngrAZ9SVnvP9Q1lWYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10140255/14-kwietnia-bedziemy-obchodzic-nowe-swieto-panstwowe-sejm-zajmie-sie-projektem.html" target="_blank"&gt;14 kwietnia będziemy obchodzić nowe święto państwowe? Sejm zajmie się projektem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejmowa Komisja Kultury i Środków Przekazu przyjęła poselski projekt ustawy, który zakłada ustanowienie 14 kwietnia Świętem Chrztu Polski. Projekt Ustawy o Ustanowieniu Święta Chrztu Polski wnieśli posłowie Prawa i Sprawiedliwości, Kukiz'15 oraz koła Wolni i Solidarni w marcu 2017 r. W środę 18 lipca dokument został przyjęty przez sejmową Komisję Kultury i Środków Przekazu. „Chrzest Polski nieobecny w powszechnej świadomości” W uzasadnieniu dokumentu podkreślono, że „Chrzest Polski to kluczowe wydarzenie w dziejach naszego Narodu i Państwa. Poza wymiarem religijnym miał również wymiar strat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Andruszkiewicz: Zamek w Puszczy Noteckiej to III RP w pigułce - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/70215/Andruszkiewicz-Zamek-w-Puszczy-Noteckiej-to-III-RP-w-pigulce.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMW9dC_NwlLeHTggGrPPIBEqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 16:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/70215/Andruszkiewicz-Zamek-w-Puszczy-Noteckiej-to-III-RP-w-pigulce.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz: Zamek w Puszczy Noteckiej to III RP w pigułce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poseł koła Wolni i Solidarnie o budowanym w Puszczy Noteckiej zamku. Od kilku dni trwa ożywiona dyskusja dotycząca budowy ogromnego zamku na terenie Puszczy Noteckiej na obszarze Natura 2000. Jak informuje RMF FM, powiatowy inspektor nadzoru budowlanego nie stwierdził nieprawidłowości dot. powstawania inwestycji. Jednak wielu ta inicjatywa się nie podoba. Jednym z krytyków budowy jest poseł koła Wolni i Solidarni. Zdaniem Adama Andruszkiewicza, to "III RP w pigułce". "Lokalne układy oraz baronowie odgrodzeni murem od biednej okolicy. W czasie kiedy zwykły Polak nie może ściąć drzewka na swo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Nowe fakty ws. śmierci Pawła Chruszcza. Szukał informacji o upadłości konsumenckiej - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/68145/Nowe-fakty-ws-smierci-Pawla-Chruszcza-Szukal-informacji-o-upadlosci-konsumenckiej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN47KD1etIynvFw5XyftKl0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/68145/Nowe-fakty-ws-smierci-Pawla-Chruszcza-Szukal-informacji-o-upadlosci-konsumenckiej.html" target="_blank"&gt;Nowe fakty ws. śmierci Pawła Chruszcza. Szukał informacji o upadłości konsumenckiej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wciąż trwa wyjaśnianie zagadkowej śmierci Pawła Chruszcza, radnego z Głogowa, prywatnie brata posła koła Wolni i Solidarni Sylwestra Chruszcza. Do tragedii doszło na przełomie maja i czerwca. Paweł Chruszcz, radny Głogowa, zaangażowany w wiele ważnych dla lokalnej społeczności spraw, został znaleziony martwy w lesie. Rodzina wyklucza samobójstwo twierdząc, iż mężczyzna "nie miał charakteru, żeby targnąć się na siebie.". Śledztwo zostało objęte nadzorem Prokuratury Krajowej. Wiadomo, że przed śmiercią Paweł Chruszcz zainteresował się sprawą nieprawidłowości dot. lokalnego przedszkola. Miał s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Trzaskowski straszakiem wobec Polaków? Andruszkiewicz ostro o polityku PO - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/67738/Trzaskowski-straszakiem-wobec-Polakow-Andruszkiewicz-ostro-o-polityku-PO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiGA5fr1grUcvFkD9In6qkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 10:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/67738/Trzaskowski-straszakiem-wobec-Polakow-Andruszkiewicz-ostro-o-polityku-PO.html" target="_blank"&gt;Trzaskowski straszakiem wobec Polaków? Andruszkiewicz ostro o polityku PO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Mam wrażenie, że Trzaskowski dla Timmermansa spełnia podobną rolę, co Żyrinowski dla Putina - straszaka wobec Polski" – skomentował ostatnią wypowiedź polityka PO, poseł Adam Andruszkiewicz. W studiu Radia ZET Rafał Trzaskowski stwierdził, że ze względu na "łamanie praworządności" fundusze unijne zostaną "zamrożone" dopóki nie wygra kandydat PO. – Na szczęście dzięki naszym staraniom pieniądze nie przepadają, tylko będą mrożone. Jak wygramy kolejne wybory, to będą odmrożone i Warszawa skorzysta z olbrzymich pieniędzy na inwestycje" – tłumaczył polityk, a jego słowa wywojowały lawinę koment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Morawiecki o reformie Gowina: Ustawa staroświecka. Ona nas cofa - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/67330/Morawiecki-o-reformie-Gowina-Ustawa-staroswiecka-Ona-nas-cofa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPY9644LmWoY1vVhoMda72oqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/67330/Morawiecki-o-reformie-Gowina-Ustawa-staroswiecka-Ona-nas-cofa.html" target="_blank"&gt;Morawiecki o reformie Gowina: Ustawa staroświecka. Ona nas cofa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kornel Morawiecki, legendarny lider Solidarności Walczącej, ojciec obecnego premiera Mateusza Morawieckiego i szef poselskiego koła Wolni i Solidarni ostro skrytykował reformę szkolnictwa wyższego, tzw. Ustawę 2.0. Podczas konferencji prasowej zaapelował do posłów PiS o ponowne przemyślenie i niepopieranie ustawy. Ustawa jest błędna, ma wiele, wiele wad, dzieli społeczność akademicką. Dzieli też Polskę na wielkie uniwersytety i uczelnie peryferyjne. Jest niesprawiedliwa i nienowoczesna. Proszę posłów PiS, by jeszcze raz się zastanowili, czy poprzeć tę błędną ustawę – mówił dziennikarzom Kor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andruszkiewicz: Premier Morawiecki zdał egzamin z zarządzania sytuacją kryzysową - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/65660/andruszkiewicz-premier-morawiecki-zdal-egzamin-z-zarzadzania-sytuacja-kryzysowa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5tsc-b2dGhaGwC5r7HEF8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/65660/andruszkiewicz-premier-morawiecki-zdal-egzamin-z-zarzadzania-sytuacja-kryzysowa.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz: Premier Morawiecki zdał egzamin z zarządzania sytuacją kryzysową&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Uważam, że premier Morawiecki zdał egzamin z zarządzania sytuacją kryzysową, bo wykazał się wyrozumiałością, gdy spotkał się z protestującymi, ale jednocześnie nie uległ emocjom. To bardzo ważne, aby lider nie ulegał emocjom – mówi w rozmowie z DoRzeczy.pl poseł Adam Andruszkiewicz z Wolnych i Solidarnych. DoRzeczy.pl: Po 40. dniach zakończył się protest opiekunów niepełnosprawnych w Sejmie. Jak pan to skomentuje? Adam Andruszkiewicz (Wolni i Solidarni): Uważam, że to bardzo dobrze, że protest się zakończył. Po pierwsze był zbyt emocjonalny, a po drugie został upolityczniony. To szkodziło...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Szef Samoobrony: Chcemy iść do wyborów z Kornelem Morawieckim - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10125216/szef-samoobrony-chcemy-isc-do-wyborow-z-kornelem-morawieckim.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErxOFmlmi1HoaCuUfeQ7VoqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 18:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10125216/szef-samoobrony-chcemy-isc-do-wyborow-z-kornelem-morawieckim.html" target="_blank"&gt;Szef Samoobrony: Chcemy iść do wyborów z Kornelem Morawieckim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przewodniczący Samoobrony Lech Kuropatwiński poinformował w rozmowie z portalem Onet.pl, że chce utworzyć listy wyborcze do sejmików województw wspólnie z ugrupowaniem Wolni i Solidarni, założonym przez Kornela Morawieckiego. – Podpisaliśmy wstępne porozumienie z Wolnymi i Solidarnymi – zdradza Kuropatwiński. – Obecnie odbywamy wewnętrzne konwencje przedwyborcze. Następna odbędzie się w sobotę w Łodzi. Podczas tych spotkań dyskutujemy o tym, jak podejść do tegorocznych wyborów. Do wszystkich 16 sejmików chcemy iść wspólnie z ugrupowaniem pana Morawieckiego, a do powiatów i gmin albo razem, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>„Woronicza 17” opóźnione, opozycja bojkotuje program. Poseł PO kłoci się z SLD - Magazyn FILM</title><link>http://film.com.pl/telewizja-seriale/10126111/woronicza-17-opoznione-opozycja-bojkotuje-program-posel-po-kloci-sie-z-sld.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnH0D0aMI8ELEdnPnmFR0IqGAgEKg8IACoHCAows8SgCTDgt3Aw3tWKAw</guid><pubDate>Sun, 20 May 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://film.com.pl/telewizja-seriale/10126111/woronicza-17-opoznione-opozycja-bojkotuje-program-posel-po-kloci-sie-z-sld.html" target="_blank"&gt;„Woronicza 17” opóźnione, opozycja bojkotuje program. Poseł PO kłoci się z SLD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Magazyn FILM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Niedzielny program „Woronicza 17” został wyemitowany z niemal półgodzinnym opóźnieniem. Nie pojawili się w nim przedstawiciele PO, Nowoczesnej i PSL, którzy bojkotują prowadzącego, Michała Rachonia. W dyskusji udział wziął za to Jerzy Wenderlich z SLD, co z kolei stało się przyczyną sporu między przedstawicielami PO i Sojuszu Lewicy Demokratycznej. Program „Woronicza 17” w niedzielę 20 maja wystartował o godzinie 10:17, czyli z 27-minutowym opóźnieniem. Udział wzięli w nim Ryszard Czarnecki (PiS), Jarosław Porwich (Wolni i Solidarni), Barbara Fedyszak-Radziejowska (Kancelaria Prezydenta), J...&lt;/p&gt;</description><source url="http://film.com.pl">Magazyn FILM</source></item><item><title>Budowa "drugiego Fideszu", młodzi w administracji. Znamy szczegóły kongresu Andruszkiewicza - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/64702/Budowa-drugiego-Fideszu-mlodzi-w-administracji-Znamy-szczegoly-kongresu-Andruszkiewicza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOf9PnfXBA8AxKSBe_14kcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/64702/Budowa-drugiego-Fideszu-mlodzi-w-administracji-Znamy-szczegoly-kongresu-Andruszkiewicza.html" target="_blank"&gt;Budowa "drugiego Fideszu", młodzi w administracji. Znamy szczegóły kongresu Andruszkiewicza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na sobotnim kongresie "Stowarzyszenia dla Polski" poseł Adam Andruszkiewicz zaapeluje o budowę "drugiego Fideszu" oraz zwiększenie zatrudnienia młodych ludzi w administracji państwowej – ustalił portal DoRzeczy.pl. Dwaj posłowie koła Wolni i Solidarni: Adam Andruszkiewicz i Jarosław Porwich ogłosili niedawno powstanie "Stowarzyszenia dla Polski". Jutro w Warszawie odbędzie się jego kongres założycielski. Gdzie? To tajemnica. -- Chodzi o kwestie bezpieczeństwa. Nie ma tutaj żadnego drugiego dna. Każdy, kto chciał uczestniczyć w kongresie, a wcześniej się zgłosił, dostał wszystkie informacje ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Będę robił to, co uważam za słuszne". Czarzasty odpowiada na zarzuty opozycji. Poszło o "Woronicza 17" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/64915/Bede-robil-to-co-uwazam-za-sluszne-Czarzasty-odpowiada-na-zarzuty-opozycji-Poszlo-o-Woronicza-17.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEG1-BG0_mwhZamJrK3Py4qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 20 May 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/64915/Bede-robil-to-co-uwazam-za-sluszne-Czarzasty-odpowiada-na-zarzuty-opozycji-Poszlo-o-Woronicza-17.html" target="_blank"&gt;"Będę robił to, co uważam za słuszne". Czarzasty odpowiada na zarzuty opozycji. Poszło o "Woronicza 17"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Platforma Obywatelska, Nowoczesna i PSL domagają się odsunięcia Michała Rachonia od prowadzenia programu "Woronicza 17" na antenie TVP Info. Przedstawiciele tych partii nie pojawili się w studiu w niedzielę rano. Pojawił się natomiast Jerzy Wenderlich, zaproszony do udziału w programie w ostatniej chwili. Jakie zarzuty wobec Rachonia stawiają PO, Nowoczesna i PSL? Według tych ugrupowań, prowadzący "Woronicza 17" nie zachowuje się jak dziennikarz, ale jak "rzecznik PiS-u". Platforma i Nowoczesna zbojkotowały udział w programie. W studiu, obok przedstawiciela PiS-u, prezydenta oraz Kukiz'15, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Andruszkiewicz i Porwich zakładają stowarzyszenie. Cel? Postawienie Tuska przed Trybunałem Stanu - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/63896/Andruszkiewicz-i-Porwich-zakladaja-stowarzyszenie-Cel-Postawienie-Tuska-przed-Trybunalem-Stanu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgyuFngSwifoilxfuY69I0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/63896/Andruszkiewicz-i-Porwich-zakladaja-stowarzyszenie-Cel-Postawienie-Tuska-przed-Trybunalem-Stanu.html" target="_blank"&gt;Andruszkiewicz i Porwich zakładają stowarzyszenie. Cel? Postawienie Tuska przed Trybunałem Stanu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dwaj posłowie Koła Wolni i Solidarni Adam Andruszkiewicz i Jarosław Porwich ogłosili powołanie do życia "nowej siły politycznej". – Zakładamy stowarzyszenie "DLA POLSKI" – poinformowali politycy. Adam Andruszkiewicz tłumaczył na konferencji prasowej, że celem tej społeczno-politycznej inicjatywy jest aktywizacja młodego pokolenia oraz wymiana elit. Jednym z rozważanych pomysłów jest zaproponowanie wprowadzenia w administracji publicznej parytetów dla młodych osób. – Chcemy przełamać pewien układ, który się wytworzył i całkowicie blokuje wymianę elit w państwie polskim – tłumaczył poseł. Inn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Pójdziemy razem z PiS - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/tygodnik/10122476/pojdziemy-razem-z-pis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAW8Zeh-Sme7_ofQyzndWkqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/tygodnik/10122476/pojdziemy-razem-z-pis.html" target="_blank"&gt;Pójdziemy razem z PiS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Polityka zagraniczna rządu w ogóle mi się nie podoba – mówi Kornel Morawiecki, lider ugrupowania Wolni i Solidarni, ojciec premiera. Podoba się panu „piątka Morawieckiego”? Piątka mi się zawsze podoba (śmiech). Dawniej na targach przybicie piątki oznaczało dobicie interesu. Myślę, że w tym wypadku piątka tak szybko nie zostanie zrealizowana, ale podoba mi się nawiązanie do solidaryzmu społecznego. /n Kup pełną wersję artykułu na e.wprost.pl&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item></channel></rss>