<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Facebook - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:33:41 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>Muzyk z LA wykupił tysiące lajków na FB i wyświetleń na YT, żeby zabukować koncerty w Anglii, na które… nikt nie przyszedł - Aktivist</title><link>http://aktivist.pl/muzyk-z-la-wykupil-tysiace-lajkow-na-fb-i-wyswietlen-na-yt-zeby-zabukowac-koncerty-w-anglii-na-ktore-nikt-nie-przyszedl/</link><guid isPermaLink="false">CBMiiwFodHRwOi8vYWt0aXZpc3QucGwvbXV6eWstei1sYS13eWt1cGlsLXR5c2lhY2UtbGFqa293LW5hLWZiLWktd3lzd2lldGxlbi1uYS15dC16ZWJ5LXphYnVrb3dhYy1rb25jZXJ0eS13LWFuZ2xpaS1uYS1rdG9yZS1uaWt0LW5pZS1wcnp5c3plZGwv0gEA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aktivist.pl/muzyk-z-la-wykupil-tysiace-lajkow-na-fb-i-wyswietlen-na-yt-zeby-zabukowac-koncerty-w-anglii-na-ktore-nikt-nie-przyszedl/" target="_blank"&gt;Muzyk z LA wykupił tysiące lajków na FB i wyświetleń na YT, żeby zabukować koncerty w Anglii, na które… nikt nie przyszedł&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aktivist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zawyżanie czy wykupowanie lajków na Facebooku nie jest niestety nowym fenomenem w show biznesie, jednak niejaki Jered Threatin, muzyk metalowy z Los ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aktivist.pl">Aktivist</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/mv-fYCJRSOEdM-15pldJPWGJklfQECYd1CRkzrx7tnzJgiKmrawMDXi1iM6Qw92pRguRsfAVVWUxT7UjktlsMTJ-cGWLZoUrhLCDsxI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Facebook śledził użytkowników bez ich zgody - CCM Polska</title><link>https://pl.ccm.net/news/2321-facebook-sledzil-uzytkownikow-bez-ich-zgody</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqjtmqBruPHu4mECFkLB00qGAgEKg8IACoHCAowx4GhCTCXjXEw4KGNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.ccm.net/news/2321-facebook-sledzil-uzytkownikow-bez-ich-zgody" target="_blank"&gt;Facebook śledził użytkowników bez ich zgody&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CCM Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook śledził SMS-y i rozmowy telefoniczne użytkowników bez informowania ich o tym. (CCM) — Jak wynika z dokumentów ujawnionych przez brytyjski parlament, lista przewin Facebooka jest bardzo długa. Jedną z najbardziej bulwersujących kwestii jest wiadomość e-mail z wewnętrznej komunikacji firmy od Yul Kwon, szefa działu ds. prywatności Facebooka. W mailu Kwon informuje, że zna sposób na zbieranie danych o użytkownikach serwisu bez konieczności informowania ich o tym. Z udostępnionych informacji możemy się także dowiedzieć, że Facebook zbierał dane o użytkownikach, m.in. treści SMS-ów i ro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.ccm.net">CCM Polska</source></item><item><title>Gdy mają wybór: pieniądze albo prywatność użytkowników, to wybierają to pierwsze - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/12/poufne-dokumenty-facebooka-opublikowane.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfgCNFN9PKfMI1BHvuhrGMqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/12/poufne-dokumenty-facebooka-opublikowane.html" target="_blank"&gt;Gdy mają wybór: pieniądze albo prywatność użytkowników, to wybierają to pierwsze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Niemal 250 stron korespondencji szefów Facebooka ujrzało właśnie światło dzienne. Ujawniono między innymi poufne maile Zuckerberga. Wyłania się z nich obraz firmy, która dla wzrostu potrafi poświęcić wiele… wiele z naszej prywatności. Jeśli w ogóle dało się bardziej zszargać reputację Facebooka, to chyba tylko właśnie w ten sposób. Dając każdemu z nas bezpośredni wgląd w to, jak były w firmie prowadzone dyskusje na kluczowe dla nas tematy, jak zapadały najważniejsze dla użytkowników decyzje. Z dokumentów opublikowanych na stronie parlamentu brytyjskiego wyłania się obraz firmy, która okłam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Nie możesz się zalogować do Facebooka? Spokojnie, nie tylko ty - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-logowanie-problem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENv5j94Y9U03lJ2q8TONV4QqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:06:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-logowanie-problem.html" target="_blank"&gt;Nie możesz się zalogować do Facebooka? Spokojnie, nie tylko ty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chwila przerwy w pracy, można się spokojnie zalogować na Facebooka i... nic. Jakby nasze konto nie istniało albo jakbyśmy z godziny na godzinę zapomnieli do niego hasła. Spokojnie - inni też mają ten problem. Scenariusz w większości przypadków wygląda podobnie. Chcemy się zalogować, wprowadzamy poprawne dane (albo wprowadza je za nas przeglądarka), po czym naszym oczom ukazuje się następujący obrazek: Próba ponownego wpisania hasła nie przynosi żadnego rezultatu. Podobnie próba odzyskania konta czy przypomnienia hasła - żadne maile z Facebooka nie docierają na wskazaną przez nas skrzynkę od...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Facebook chce, żebyś listę prezentów zrobił w formie kolekcji. Później dyskretnie roześlesz ją rodzinie - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/12/kolekcje-na-faceooku-udostepnianie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA05lbkwhYxxczbaZhNY1uYqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:24:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/12/kolekcje-na-faceooku-udostepnianie.html" target="_blank"&gt;Facebook chce, żebyś listę prezentów zrobił w formie kolekcji. Później dyskretnie roześlesz ją rodzinie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z okazji zbliżających się świąt Facebook pozwoli nam zaprosić znajomych do przeglądania, edytowania i komentowania kolekcji. Mikołaje z czekolady już zalewają półki sklepowe, miasta ustawiają kolorowe dekoracje, rodziny zaczyna się kłócić, kto w tym roku robi święta. Magia tego wspaniałego czasu zachęca do dzielenia się więc Facebook... Nie nie, spokojnie, bez paniki, serwis nie podzielił się znów waszymi danymi z jakimiś podejrzanymi elementami. Platforma wprowadziła tylko nową funkcję. Teraz to wy będziecie mogli się podzielić z wybranymi znajomymi swoimi kolekcjami. Zapisywać posty w kol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Manipulacji w mediach społeczniościowych będzie coraz więcej. Również w Polsce - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/12/media-spolecznosciowe-manipulacja-badania.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjHdFaQgH1LxCv_WdeGu-0qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/12/media-spolecznosciowe-manipulacja-badania.html" target="_blank"&gt;Manipulacji w mediach społeczniościowych będzie coraz więcej. Również w Polsce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kłamstwa, manipulacja, dezinformacja, fake-newsy - płatne, pisane na zlecenie opinie publikowane w sieci stają się coraz bardziej powszechnym zjawiskiem. Również w Polsce. Manipulowanie opinią publiczną za pośrednictwem platform mediów społecznościowych staje się coraz większym zagrożeniem życia publicznego. Agencje rządowe i partie polityczne na całym świecie wykorzystują platformy społecznościowe do manipulacji opinią publiczną i rozpowszechniania nieprawdziwych informacji. Cierpi na tym zaufanie do instytucji publicznych, nauki i mediów. Tak zaczyna się wstęp do raportu przygotowanego pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Pamiętacie obraz „Sąd Ostateczny”? Widzę go, gdy patrzę na Facebooka w 2018 roku - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-api-dane-uzytkownikow-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjTzdxQMznQwNtr0me2n50qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:16:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-api-dane-uzytkownikow-2018.html" target="_blank"&gt;Pamiętacie obraz „Sąd Ostateczny”? Widzę go, gdy patrzę na Facebooka w 2018 roku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kiedy pobieżnie spojrzymy na produkty i usługi gigantów technologicznych, zobaczymy darmowe narzędzia i sprzęty ułatwiające lub uprzyjemniające życie. Gdy spróbujemy powiesić ten arkadyjski obrazek na ścianie, ciesząc się z postępów ludzkości na niwie dobroczynności, okaże się, że obraz przestaje być sielankowy. Jeżeli byliście turystycznie w Gdańsku natknęliście się zapewne na „Sąd Ostateczny” Hansa Memlinga. Ten XV-wieczny tryptyk, znajdujący się w zbiorach Muzeum Narodowego w Gdańsku (jego kopię możemy oglądać w Bazylice Mariackiej), pokazuje prosty porządek eschatologiczny. W centrum zn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Chcesz mieć piękne konto na Instagramie? Zastosuj się do tych kilku prostych rad! - Joy.pl</title><link>https://www.joy.pl/gwiazdy/9688/chcesz-miec-piekne-konto-na-instagramie-zastosuj-sie-do-tych-kilku-prostych-rad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3KEVmGzyLYfK2BuneIqEYqGAgEKg8IACoHCAow_b6gCTCgsXAws7-KAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.joy.pl/gwiazdy/9688/chcesz-miec-piekne-konto-na-instagramie-zastosuj-sie-do-tych-kilku-prostych-rad" target="_blank"&gt;Chcesz mieć piękne konto na Instagramie? Zastosuj się do tych kilku prostych rad!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Joy.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oficjalnie żyjemy w dobie technologii i Instagram już dawno stał się czymś więcej niż zwykłym hobby. Wrzucając do Internetu ładne zdjęcia, jesteś obecnie w stanie zebrać całkiem pokaźne grono odbiorców i czerpać z tego konkretne korzyści. Sława zaskoczyła m.in Joannę Kuchtę i wiele innych dziewcząt, warto więc zastanowić się, jak możesz zostać jedną z nich. Bez względu na to, czy po prostu lubisz robić zdjęcia, pozować do zdjęć czy też planujesz osadzić się w temacie biznesowo, na pewno skorzystasz z naszych rad dotyczących podboju Instagrama :) Zwracaj uwagę na kolejność dodawania zdjęć - ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.joy.pl">Joy.pl</source></item><item><title>Felicjańska pobita i uwięziona we własnym mieszkaniu? Niepokojące wpisy na Facebooku - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/prime-time/gwiazdy/10173091/felicjanska-pobita-i-uwieziona-we-wlasnym-mieszkaniu-niepokojace-wpisy-na-facebooku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBH8vEl_Mhjco7U5X830EIUqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw26S5BQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/prime-time/gwiazdy/10173091/felicjanska-pobita-i-uwieziona-we-wlasnym-mieszkaniu-niepokojace-wpisy-na-facebooku.html" target="_blank"&gt;Felicjańska pobita i uwięziona we własnym mieszkaniu? Niepokojące wpisy na Facebooku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ilona Felicjańska w niedzielę wieczorem zamieściła na Facebooku bardzo niepokojące wpisy. Gwiazda twierdziła, że została pobita i uwięziona przez mężczyznę w jej własnym mieszkaniu. Na profilu Ilony Felicjańskiej na Facebooku pojawiły się w nocy z niedzieli na poniedziałek 3 grudnia niepokojące wpisy. Była wicemiss Polonia twierdziła, że została pobita we własnym domu, a policjanci nie pokazali legitymacji, „bo to on zadzwonił”. Sprawą zainteresowali się internauci. Kiedy poradzili Felicjańskiej, aby zawiadomiła służby, ta odpisała, że „jest zamknięta w mieszkaniu i dostała telefon”. W kole...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Ile czasu tracisz na Facebooku? Od dziś powie ci to sam Facebook - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/czas-spedzony-na-facebooku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfoVu-9jt5Sk4o8Bd3QdK4qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/czas-spedzony-na-facebooku.html" target="_blank"&gt;Ile czasu tracisz na Facebooku? Od dziś powie ci to sam Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kilka dni temu największy serwis społecznościowy zaczął udostępniać falami funkcję Czas spędzony na Facebooku. Wraz z aktualizacją dotarła dziś na mój smartfon. Zapowiedź wprowadzenia funkcji zliczającej naszą aktywność odkryto w czerwcu. W ostatnich dnia trafia na kolejne urządzenia. Funkcja Czas spędzony na Facebooku wyliczy średnią korzystania z serwisu. Czas spędzony na Facebooku to do bólu prosta funkcja, podobna do wprowadzonego niedawno Czasu na Instagramie. Na korzyść wersji z Instagrama świadczy jednak bardziej minimalistyczne wzornictwo. Po rozwinięciu w smarfonie listy Ustawienia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Seria porażek i jeden genialny wynalazek Facebooka - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/dymki-czatu-messenger-chat-heads/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5D8L-DLxmmnl_uc8Zv4JkqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/dymki-czatu-messenger-chat-heads/" target="_blank"&gt;Seria porażek i jeden genialny wynalazek Facebooka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z uwagą śledzę losy serwisu społecznościowego Marka Zuckerberga. Ten, całkiem niedawno, stwierdził, że nie ma żadnego zamiaru oddawać firmy w czyjekolwiek ręce, co jest spójne z jego dotychczasowym podejściem. Zuckerberg nauczył się na przestrzeni lat bardzo wiele i przecież od samego początku starał się podejmować wszystkie wyzwania, jakich dostarczyły mu jego wybory, a także inne kłopotliwe sytuacje, na które miał już mniejszy wpływ. Rysy na wizerunku są widoczne krócej lub dłużej, ale błędy popełniają. Kto pamięta HTC First, Facebook Home, Facebook VR i nowego News Feeda? I właśnie te ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Błąd na Facebooku. Użytkownicy Messengera dostają stare wiadomości od znajomych - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10171073/blad-na-facebooku-uzytkownicy-messengera-dostaja-stare-wiadomosci-od-znajomych.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENod08h_FnJLzRgpZn4gjB0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwq6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10171073/blad-na-facebooku-uzytkownicy-messengera-dostaja-stare-wiadomosci-od-znajomych.html" target="_blank"&gt;Błąd na Facebooku. Użytkownicy Messengera dostają stare wiadomości od znajomych&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otrzymałeś powiadomienia o nieprzeczytanych wiadomościach na Messengerze? Okazuje się, że to wina błędu technicnzego komunikatora. W poniedziałek 26 listopada wielu użytkowników Messengera otrzymało powiadomienia o nieprzeczytanych wiadomościach od znajomych. Po wejściu w wiadomość okazywało się, że pochodzą one z przeszłości. Wiele z nich było związanych z rozmowami prowadzonymi nawet kilka lat wcześniej. W mediach społecznościowych pojawiły się skargi od internautów, którzy dostali - rzekomo nowe wiadomości - od osób, które nie żyją bądź z którymi kontakt już dawno został zerwany. Za całe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Facebook zablokował ci konto? Możesz się odwołać do Ministerstwa - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/punkt-kontaktowy-ministerstwo-cyfryzacji-facebook-moderacja-na-facebooku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZ_cIvwl_uVx0DPhdUUyzIqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:32:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/punkt-kontaktowy-ministerstwo-cyfryzacji-facebook-moderacja-na-facebooku.html" target="_blank"&gt;Facebook zablokował ci konto? Możesz się odwołać do Ministerstwa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministerstwo wynegocjowało z Facebookiem stworzenie kolejnej możliwości odwołania się od nieprzychylnej decyzji platformy. Na konferencji prasowej w Ministerstwie Cyfryzacji minister Marek Zagórski wraz z przedstawicielami Facebooka podpisał porozumienie w sprawie weryfikacji odmowy dotyczącej odwołania od decyzji o blokadzie treści, a mówiąc bardziej po ludzku — już niedługo będzie można się odwołać od decyzji Facebooka i usunięciu naszego posta czy zablokowaniu konta o jeden raz więcej. Moderacja na Facebooku nie jest doskonała, dlaczego będzie dodatkowe odwołanie ostatniej szansy. Wyobr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Ministerstwo Cyfryzacji podpisało porozumienie z Facebookiem o dodatkowej weryfikacji decyzji o blokadzie konta - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/ministerstwo-cyfryzacji-podpisalo-porozumienie-z-facebookiem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB_P27gtL59M-HJzRZoD5YqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:33:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/ministerstwo-cyfryzacji-podpisalo-porozumienie-z-facebookiem/" target="_blank"&gt;Ministerstwo Cyfryzacji podpisało porozumienie z Facebookiem o dodatkowej weryfikacji decyzji o blokadzie konta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;To pierwsze takie porozumienie na świecie, poinformowało właśnie Ministerstwo Cyfryzacji, dzięki niemu wydłuży się ścieżka, dzięki której będziemy mogli uruchomić procedurę szczegółowej weryfikacji odmownej decyzji o blokadzie naszego konta lub treści. Aktualnie w przypadku zablokowania nam konta bądź udostępnionych przez nas treści, niewiele tak naprawdę możemy zrobić, próby odwołania się przez formularz Facebooka, kończą się automatyczną odpowiedzią, że blokada była słuszna i koniec. Na mocy podpisanego dziś porozumienia ma to być usystematyzowane, w przypadku odmownej odpowiedzi ze stron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>FAANG leci w dół. Koniec pięknego snu wielkiej piątki - GazetaPrawna.pl</title><link>https://biznes.gazetaprawna.pl/artykuly/1358095,faang-spadek-aktywow-najwiekszych-firm-w-usa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3GLl4MvQriE9eZcfsRhT0qGAgEKg8IACoHCAow-KigCTDcl3AwteOMBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biznes.gazetaprawna.pl/artykuly/1358095,faang-spadek-aktywow-najwiekszych-firm-w-usa.html" target="_blank"&gt;FAANG leci w dół. Koniec pięknego snu wielkiej piątki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GazetaPrawna.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FAANG to skrót oznaczający Facebook-Apple-Amazon-Netflix-Google. W ostatnich latach funkcjonował on jako oznaczenie osobnej klasy aktywów na rynku, w które warto zainwestować. W Stanach Zjednoczonych powstawały kolejne fundusze inwestycyjne, które ładowały pieniądze swoich klientów głównie w te spółki. Bank of America Merril Lynch co miesiąc robi wśród klientów ciekawą ankietę. Pyta ich mianowicie, w co ulokowali największą część swoich środków. Dzięki temu można wyliczyć, jaki jest „most crowded trade” na świecie. Czyli jakie zagranie na rynkach finansowych jest w danym momencie najpopular...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biznes.gazetaprawna.pl">GazetaPrawna.pl</source></item><item><title>YouTube stawia na dłuższą datę ważności. Stories na YouTubie właśnie stały się faktem - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/rusza-stories-na-youtubie-google-ma-swoje-relacje.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9n2A1Q1Z2mbtUwc2CKeisqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:17:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/rusza-stories-na-youtubie-google-ma-swoje-relacje.html" target="_blank"&gt;YouTube stawia na dłuższą datę ważności. Stories na YouTubie właśnie stały się faktem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google jak zwykle nieco spóźnione, jeśli chodzi o media społecznościowe, wreszcie dogoniło resztę stawki. Najgorętszy format ostatnich lat pojawi się także na YouTubie. Platforma pojawienie się tego formatu zapowiadała już w sierpniu. Do tej pory jednak dostęp do niego mieli tylko wybrani partnerzy, którzy testowali, eksperymentowali i publikowali. Google tymczasem zbierał informacje, poprawiał i oceniał. Testy musiały wypaść pomyślnie, bo Stories właśnie wypłynęło na szerokie wody. Dłuższa data ważności. Stories na YouTubie nie będzie wygasać przez 7 dni. Stories na YouTubie nie różnią się...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Zła passa Facebooka trwa. Tym razem to Instagram… ujawniał hasła użytkowników - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/instagram-hasla-gdpr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPIllKJDHvkB_HCk4m6MM8qFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:57:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/instagram-hasla-gdpr/" target="_blank"&gt;Zła passa Facebooka trwa. Tym razem to Instagram… ujawniał hasła użytkowników&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ostatnie tygodnie dla Facebooka to bardzo wyboista droga, której końca wciąż nie widać. Jeżeli wierzyliście, że ich problemy skończyły się po entej wpadce w tym roku, to… nie mam dla was dobrych wiadomości. O tym że wyciekają dane z Facebooka, że prywatne rozmowy i podgląd profilu nie stanowiły w pewnym czasie problemu — prawdopodobnie wszyscy już wiecie, jeżeli śledzicie temat choćby pobieżnie. A teraz problematyczną okazała się jedna z usług, której właścicielem jest Facebook — a mianowicie Instagram. Ten zaliczył głupią wpadkę z… ujawnieniem haseł użytkowników, które można było pobrać wr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>16-latka sprzedana na Facebooku. Za... 500 krów - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/swiat/10169936/16-latka-sprzedana-na-facebooku-za-500-krow.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVfmUfRv_j8CGrX-_Avv_gqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/swiat/10169936/16-latka-sprzedana-na-facebooku-za-500-krow.html" target="_blank"&gt;16-latka sprzedana na Facebooku. Za... 500 krów&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nastolatka została sprzedana na aukcji. Cena, którą zaoferował za nią pragnący poślubić dziewczynkę mężczyzna to 500 krów, trzy samochody i 10 tys. dolarów. Aukcja rozpoczęła się 25 października 2018 roku. Facebook zlikwidował ją dopiero 9 listopada. Facebook, gigant mediów społecznościowych, po raz kolejny ma problemy. Świat obiegła informacja, że jest to medium, które „umożliwiło sprzedaż młodej dziewczyny". W serwisie pojawiła się kontrowersyjna aukcja. Zgłosił się mężczyzna, który chciał poślubić dziewczynkę. Jej ojciec w zamian za wydanie córki za mąż miał otrzymać 500 krów, trzy samoc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Facebook powie Ci… ile zmarnowałeś „na nim” czasu - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-your-time/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmomoufKKfjtgYrD2rqZbsqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-your-time/" target="_blank"&gt;Facebook powie Ci… ile zmarnowałeś „na nim” czasu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Właściwie bez fanfarów, bez szczególnych oklasków w okolicach wczorajszego wieczora na wierzch wypłynęła wiadomość, wedle której Facebook rozpoczyna rollout nowej funkcji wewnątrz serwisu społecznościowego. W specjalnej sekcji w urządzeniach mobilnych będziecie w stanie sprawdzić własne statystyki wykorzystania Facebooka – w skrócie sprawdzicie, ile czasu udało się Wam na nim spędzić. Dla niektórych wyliczony przez giganta czas może okazać się szokiem – rzadko kiedy zauważamy, że nasze nawyki względem aplikacji mobilnych lub pewnych usług zaczynają być problematyczne. Niektórzy użytkownicy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Polacy i media społecznościowe: ilu z nas korzysta z Facebooka i Instagrama? - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/media-spolecznosciowe-w-polsce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHM4oPVUnVS9jTmN-TmCQwqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/media-spolecznosciowe-w-polsce/" target="_blank"&gt;Polacy i media społecznościowe: ilu z nas korzysta z Facebooka i Instagrama?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dożyliśmy czasów w których brak konta na Facebooku budzi powszechne zdziwienie. Przynajmniej jeśli chodzi o ludzi młodych. Mówi się o tym, że media społecznościowe mają też wpływ na tak ważne aspekty naszego życia jak wyniki wyborów. Jeśli jesteście ciekawi jak wyglądają realne liczby użytkowników serwisów takich jak Facebook, Instagram czy Messenger, dziś mamy dla was raport od Napoleon Cat, który pokazuje jak wygląda demografia polskich użytkowników wspomnianych platform. Jeśli dobrze policzyłem, w październiku tego roku, już prawie 44% Polaków korzystało z Facebooka. Nieco mniejszymi lic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Akcje wielkiej piątki spadają. Tego nie można zlekceważyć - Dziennik.pl</title><link>https://wiadomosci.dziennik.pl/opinie/artykuly/585636,apple-facebook-netflix-google-amazon-spadek-wartosci-pieniadze-gielda.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8_dFSYewmly_rWHKz0IroqGQgEKhAIACoHCAow1LWiCTC6h5gCMIXs3wM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.dziennik.pl/opinie/artykuly/585636,apple-facebook-netflix-google-amazon-spadek-wartosci-pieniadze-gielda.html" target="_blank"&gt;Akcje wielkiej piątki spadają. Tego nie można zlekceważyć&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dziennik.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FAANG to skrót oznaczający Facebook-Apple-Amazon-Netflix-Google. W ostatnich latach funkcjonował on jako oznaczenie osobnej klasy aktywów na rynku, w które warto zainwestować. W Stanach Zjednoczonych powstawały kolejne fundusze inwestycyjne, które ładowały pieniądze swoich klientów głównie w te spółki. Bank of America Merril Lynch co miesiąc robi wśród klientów ciekawą ankietę. Pyta ich mianowicie, w co ulokowali największą część swoich środków. Dzięki temu można wyliczyć, jaki jest „most crowded trade” na świecie. Czyli jakie zagranie na rynkach finansowych jest w danym momencie najpopular...&lt;/p&gt;</description><source url="https://wiadomosci.dziennik.pl">Dziennik.pl</source></item><item><title>To ewenement: Polacy „dogadali się" z Facebookiem - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/polska/201811299286527-sputnik-polska-facebook-zuckerberg-ministerstwo-cyfryzacji-weryfikacja-odmowy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-is6YoAEjDId35eUhCfzEqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/polska/201811299286527-sputnik-polska-facebook-zuckerberg-ministerstwo-cyfryzacji-weryfikacja-odmowy/" target="_blank"&gt;To ewenement: Polacy „dogadali się" z Facebookiem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cenzura w internecie: Facebook czuwa 28 listopada Ministerstwo Cyfryzacji podpisało porozumienie z przedstawicielami Facebooka, które przewiduje, że już wkrótce w Polsce pojawi się „punkt kontaktowy". To pierwsze porozumienie tego typu. Dzięki niemu polski użytkownik, którego konto lub udostępnione treści zostały zablokowane, usunięte będzie mógł złożyć wniosek o przeprowadzenie dodatkowej kontroli, czy decyzja Facebooka była słuszna. Jak proces odwoławczy będzie wyglądać w praktyce? Każda osoba w Polsce, która uznała, że jej wpis niesłusznie usunięto, następnie złożyła odwołanie i otrzymał...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Facebook pokazał raport: fałszywe konta liczy się w miliardach, a polskie służby nie są najskuteczniejsze - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-raport-przejrzystosci-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjeDmZGwkZBsQ5INcOl9oIqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-raport-przejrzystosci-2018.html" target="_blank"&gt;Facebook pokazał raport: fałszywe konta liczy się w miliardach, a polskie służby nie są najskuteczniejsze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Opublikowany właśnie przez Facebooka Raport Przejrzystości obejmuje pierwszą połowę 2018 r. Możemy się z niego dowiedzieć, że coraz większa część moderacji jest przekazywana algorytmom, fałszywe konta liczy się w miliardach, a polskie służby nie radzą sobie najlepiej z wydobywaniem danych z serwisu Marka Zuckerberga. Jest coś zabawnego w fakcie, że zaledwie kilka dni po tym, jak w New York Timesie ukazał się artykuł o nieetycznych zagraniach na najwyższych szczeblach Facebooka, firma publikuje Raport Przejrzystości. Nie znajdziemy w nim niestety pikantnych opisów zakulisowych walk o władzę...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Instagram właśnie odkrył, że użytkownicy w nieuczciwy sposób zdobywają popularność. Zamierza z tym walczyć - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/instagram-aplikacje-zwiekszajace-zasieg.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-LX-4ykS4WxGc9U52R2TsqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/instagram-aplikacje-zwiekszajace-zasieg.html" target="_blank"&gt;Instagram właśnie odkrył, że użytkownicy w nieuczciwy sposób zdobywają popularność. Zamierza z tym walczyć&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Instagram zacznie walczyć z użytkownikami, którzy sztucznie zwiększają popularność swoich kont i postów. Aplikacje zwiększające zasięg na Instagramie będą teraz aktywnie tropione. Instagram właśnie odkrył, że część jego użytkowników uczestniczy w nieładnym procederze sztucznego zwiększania zainteresowania swoimi dziełami i kontami. Korzystają do tego z pomocy aplikacji firm trzecich. Ich sprytne algorytmy rozdają z automatu polubienia, obserwowania i mało ambitne, ale liczące się do statystyk komentarze. Firma zapowiada, że chcę z tym walczyć. Aplikacje zwiększające zasięg na Instagramie n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Wspaniały gest Facebooka – nową wersją Messengera upamiętnił Windows Phone’a - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/wspanialy-gest-facebooka-windows-phone.html?full=1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAi8rcq5oB4cHH5EuDCS-pYqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/wspanialy-gest-facebooka-windows-phone.html?full=1" target="_blank"&gt;Wspaniały gest Facebooka – nową wersją Messengera upamiętnił Windows Phone’a&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deszczowa jest to środa, a na dodatek roboty co nie miara. Odpisałem na maile, poczytałem wiadomości ze świata, przejrzałem znajomemu umowę, poszedłem z kotem do weterynarza, wysłałem kolegom ze dwa memy na Messengerze, a potem zmęczony rzuciłem moją Lumię w kąt. Jakoś tak w trakcie zmywania naczyń tknęło mnie, że przecież od czasu Lumii minęło już co najmniej kilka Samsungów Galaxy S, jakiś OnePlus pożyczony od Mateusza Nowaka i HTC 10, no i wreszcie moje spełnienie życiowe, które uczyniło mnie nie tylko lepszym katolikiem, ale i lepszym człowiekiem - iPhone. W te pędy pobiegłem w kierunku...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Pracownicy Facebooka muszą wymienić swoje iPhone'y na smartfony z Androidem - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/iphone-facebook-mark-zuckerberg.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-H9-Iz0cwodyuhzm5AW1UqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:04:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/iphone-facebook-mark-zuckerberg.html" target="_blank"&gt;Pracownicy Facebooka muszą wymienić swoje iPhone'y na smartfony z Androidem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pracownicy największego serwisu społecznościowego świata mają problem - muszą wymienić swoje iPhone’y na smartfony z Androidem. Taki kaprys miał szef Facebooka, Mark Zuckerberg. To o tyle dziwne, że Apple nie jest dla Facebooka bezpośrednim konkurentem. Co prawda firma Tima Cooka rozwija swój komunikator iMessage, który ostatnimi laty mocno wzoruje się na Messengerze (który ostatnio wraca do designu z Windows Phone’a), ale dostępny jest on wyłącznie na urządzeniach jednej firmy. Mark Zuckerberg widzi co prawda w iMessage największego konkurenta dla Messengera, ale jego firma ma dużo większe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Funkcja Unsend w Messengerze już w Polsce - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/83963/funkcja-unsend-w-messengerze-juz-w-polsce.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELURxfNHpe7YIbH3HhNiZxYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/83963/funkcja-unsend-w-messengerze-juz-w-polsce.html" target="_blank"&gt;Funkcja Unsend w Messengerze już w Polsce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Informacje o tym, że Facebook zamierza wprowadzić możliwość skasowania wysłanej za pośrednictwem Messengera wiadomości, pojawił się już w październiku. Messenger rozpoczął wprowadzanie funkcji Unsend w kilku krajach, m.in. w Polsce, Boliwii, Kolumbii oraz na Litwie. Obecnie skasowanie wysłanej już wiadomości jest niemożliwe. Możemy usunąć ją z okna swojego czatu, jednak nie oznacza to, że odbiorca nie może jej odczytać. Jak podają zagraniczne media, do komunikatora zostanie wprowadzona funkcja o nazwie Unsend, która pozwoli użytkownikowi na cofnięcie wysłanej wiadomości. Dzięki Unsend, wiad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Plotka w mediach społecznościowych doprowadziła do linczu. Nie żyją dwie osoby - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/zycie/10168216/plotka-w-mediach-spolecznosciowych-doprowadzila-do-linczu-nie-zyja-dwie-osoby.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXHATjWpkG8lu3o8RdkryAqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/zycie/10168216/plotka-w-mediach-spolecznosciowych-doprowadzila-do-linczu-nie-zyja-dwie-osoby.html" target="_blank"&gt;Plotka w mediach społecznościowych doprowadziła do linczu. Nie żyją dwie osoby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dopiero po kilku miesiącach światowe media poznały całą prawdę o tragicznych wydarzeniach z niewielkiego Acatlán w Meksyku. Okazuje się, że na skutek fałszywego oskarżenia pod koniec sierpnia mieszkańcy miasta zlinczowali dwóch niewinnych mężczyzn. Wszystko wydarzyło się 29 sierpnia po południu. Według opisu BBC, tłum około 100 osób zaczął gromadzić się przed lokalnym posterunkiem policji. Za jego murami w niewielkim areszcie chwilę wcześniej zamknięto 21-letniego Ricardo Floresa i jego wuja 43-letniego Alberto Floresa. Obaj pochodzili z okolicy, a do Acatlán przyjechali jedynie po części p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Najnowsza aktualizacja Messengera zniknęła z waszego telefonu? Nie jesteście sami - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/aktualizacja-messengera-cofnieta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcfXjsTtmV0j8wyaOLiqq8qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:29:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/aktualizacja-messengera-cofnieta.html" target="_blank"&gt;Najnowsza aktualizacja Messengera zniknęła z waszego telefonu? Nie jesteście sami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeśli najnowsza aktualizacja Messengera zniknęła z waszego telefonu, a Messenger wrócił do starej wersji, nie jesteście sami. Facebook ukradkiem wycofuje się ze zmian, przynajmniej na części smartfonów. O tym, że Facebook ma zamiar poważnie przebudować Messengera wiedzieliśmy już od czasów majowej konferencji F8. W końcu naszła wyczekiwana zmiana. Nadeszła i odszeszła. Część z nas miała nawet szansę zobaczyć Messengera 4 na swoich telefonach... przez kilka godzin. Facebook bowiem zadziwiająco szybko wycofał się, przynajmniej u części osób z wprowadzonych zamian. Pojawia się i znika, ślicz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Kiedy nic nie działa jak należy, jedna z najważniejszych firm technologicznych… próbuję sił w handlu detalicznym - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-sklepy-popup/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExnDG7kzc7Hr7AWWsysrM0qFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-sklepy-popup/" target="_blank"&gt;Kiedy nic nie działa jak należy, jedna z najważniejszych firm technologicznych… próbuję sił w handlu detalicznym&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Passa w Facebook w ostatnich miesiącach nie należy do najlepszych. Iiii… wygląda na to, że szybko się to nie zmieni. Prawdą jest, że wpadka goni wpadkę, zaufanie użytkowników leci na łeb, na szyję, a gigant robi co w jego mocy, by utrzymać się na powierzchni i się nie złamać. Bycie największym portalem na świecie zobowiązuje. I faktycznie firma próbuje wziąć odpowiedzialność. Jak za całą aferę z Cambridge Analytica, o której użytkownicy… prawdopodobnie już dawno zapomnieli. A sam Facebook naobiecywał się zmian, co nieco usprawnił, ale w gruncie rzeczy skończyło się na śmiesznie niskiej karz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Media samotnościowe - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/badania-wplywu-mediow-spolecznosciowych-na-zdrowie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGz4mm_lsoTEBLU6oT-Yi4qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:06:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/badania-wplywu-mediow-spolecznosciowych-na-zdrowie.html" target="_blank"&gt;Media samotnościowe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Badania wpływu mediów społecznościowych na zdrowie psychiczne są prowadzone coraz częściej, ale nadal więcej jest w tej sprawie pytań niż odpowiedzi. Najnowszy eksperyment naukowców z Uniwersytety w Pensylwanii sugerują, że intensywne korzystanie z Facebooka, Instagrama czy Snapchata może zwiększyć poczucie osamotnienia. To, że media społecznościowe mogą nie mieć najlepszego wpływu na nasze zdrowie psychiczne, wiemy teoretycznie od dawna. Pokolenie, które dorastało bez dostępu do dobrodziejstw nieustannej komunikacji, wciąż smęci i ględzi, że młodzi tracą życie z nosami w telefonach. Młodz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Gify ze Smokiem Wawelskim i syrenką. Tak Facebook obchodzi 100-lecie odzyskania przez Polskę niepodległości - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-100-lecie-niepodleglosci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV3dJJHEiJypRQwkmz_5ZwqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 09:08:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-100-lecie-niepodleglosci.html" target="_blank"&gt;Gify ze Smokiem Wawelskim i syrenką. Tak Facebook obchodzi 100-lecie odzyskania przez Polskę niepodległości&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook zachęca wszystkich do świętowania 11 listopada w mediach społecznościowych. Ruszyła akcja Biało-czerwone Hi100rie. Facebook postanowił włączyć się w obchody 100-lecia odzyskania przez Polskę niepodległości. Robi to w typowy dla siebie sposób, dodając do galerii gifów kilka okolicznościowych obrazków i zachęcając wszystkich do postowania większej ilości zdjęci i filmów. Facebook świętuje 100-lecie odzyskania niepodległości przez Polskę, uruchamiając akcję Biało-czerwone Hi100rie. Facebook deklaruje, że, chce umożliwić swoim użytkownikom zaprezentowanie przywiązania do biało-czerwony...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Facebook szykuje rewolucję. Użytkownicy prosili o to od dawna - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/83194/Facebook-szykuje-rewolucje-Uzytkownicy-prosili-o-to-od-dawna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpIthSWFQVfHLO8cYreblcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw86K5BQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/83194/Facebook-szykuje-rewolucje-Uzytkownicy-prosili-o-to-od-dawna.html" target="_blank"&gt;Facebook szykuje rewolucję. Użytkownicy prosili o to od dawna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Informacje o tym, że Facebook zamierza wprowadzić możliwość skasowania wysłanej za pośrednictwem Messengera wiadomości, pojawił się już w październiku. Teraz dowiadujemy się, że najprawdopodobniej użytkownicy na skasowanie wiadomości będą mieli 10 minut. Obecnie skasowanie wysłanej już wiadomości jest niemożliwe. Możemy usunąć ją z okna swojego czatu, jednak nie oznacza to, że odbiorca nie może jej odczytać. Jak podają zagraniczne media, do komunikatora zostanie wprowadzona funkcja o nazwie Unsend, która pozwoli użytkownikowi na cofnięcie wysłanej wiadomości. Dzięki Unsend, wiadomość zostan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Hakerzy wykradli prywatne wiadomości użytkowników Facebooka. Wyciek dotyczy 81 tys. kont - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/internet/10165634/hakerzy-wykradli-prywatne-wiadomosci-uzytkownikow-facebooka-wyciek-dotyczy-81-tys-kont.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_uLbvDMlv9KgAkvMYir34qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/internet/10165634/hakerzy-wykradli-prywatne-wiadomosci-uzytkownikow-facebooka-wyciek-dotyczy-81-tys-kont.html" target="_blank"&gt;Hakerzy wykradli prywatne wiadomości użytkowników Facebooka. Wyciek dotyczy 81 tys. kont&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po raz kolejny użytkownicy Facebooka narażeni zostali na niedogodności. Hakerzy przechwycili dane internautów z Rosji, Ukrainy, a także Wielkiej Brytanii, Stanów Zjednoczonych oraz Brazylii. Jak podało BBC, wyciekły dane z wiadomości prywatnych z 81 tysięcy kont użytkowników Facebooka. Hakerzy domagali się 10 centów za informacje pochodzące z konta jednego użytkownika. Początkowo twierdzili, że mają dostęp do 120 mln kont, ale specjaliści ocenili, że nie jest to realne. Większość osób, których wiadomości przechwycono, pochodzi z Ukrainy i Rosji. Wśród poszkodowanych znajdują się jednak takż...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Masz 10 minut, żeby naprawić swoje błędy. Tyle da Facebook na skasowanie wiadomości wysłanej na Messengerze - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-messenger-cofanie-wiadomosci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVJwEzsFF19V3qF9abV9coqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/11/facebook-messenger-cofanie-wiadomosci.html" target="_blank"&gt;Masz 10 minut, żeby naprawić swoje błędy. Tyle da Facebook na skasowanie wiadomości wysłanej na Messengerze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook szykuje opcję cofania wiadomości wysłanych poprzez komunikator Messenger. Już wiemy, jak ta funkcja będzie działać. Messenger to jeden z najpopularniejszych komunikatorów internetowych świata. Jego użytkownicy muszą mieć się jednak stale na baczności. Jeśli tylko nie zdążą ugryźć się w palce, mogą tego srogo żałować. Jak dotąd po wysłaniu wiadomości do innego użytkownika traciło się nad nią kontrolę. Można ją usunąć, ale tylko po swojej stronie. Odbiorca i tak nadal ją widział. Cofanie wiadomości lub edytowanie ich po fakcie to jednak bardzo przydatne funkcja. Na cofnięcie wysłanej...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>USA: Facebook zablokował 115 kont użytkowników - DW (Polski)</title><link>https://www.dw.com/pl/usa-facebook-zablokowa%C5%82-115-kont-u%C5%BCytkownik%C3%B3w/a-46168347</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJjJQ6VPNKXghlqXcqHRkwqGQgEKhAIACoHCAow8PehCTD2rJcCMMTWzQM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pl/usa-facebook-zablokowa%C5%82-115-kont-u%C5%BCytkownik%C3%B3w/a-46168347" target="_blank"&gt;USA: Facebook zablokował 115 kont użytkowników&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Polski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak podał Facebook, amerykańskie organy ścigania poinformowały go o aktywnościach w Internecie, które mogą być powiązane z zagranicznymi podmiotami. Koncern zidentyfikował 30 podejrzanych kont użytkowników na Facebooku i 85 na należącej także do niego platformie Instagram. Istnieje podejrzenie o próby ingerencji w rozpoczynające się we wtorek (6.11.2018) w USA wybory środka kadencji (midterm elections). Konta zostaną poddane gruntownej analizie – podał Nathaniel Gleicher, odpowiedzialny w koncernie za bezpieczeństwo cybernetyczne. Większość stron Facebooka, które są powiązane z tymi kontami...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Polski)</source></item><item><title>Taktyka „kopiowania” Facebooka może i jest żenująca. Ale działa jak cholera - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-snapchat-kopiowanie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIySuIpyKbL6HObZQlPhB6gqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-snapchat-kopiowanie/" target="_blank"&gt;Taktyka „kopiowania” Facebooka może i jest żenująca. Ale działa jak cholera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook skopiował Snapchata i wyszło na to, że przyzwyczajenie do platformy oraz wciskanie Stories wszędzie tam gdzie się da jest skuteczne. Messenger to już od jakiegoś czasu mniejszy śmietnik niż wcześniej, ale w dalszym ciągu odczuwam swego rodzaju obrzydzenie, gdy korzystam z tego programu. Dlaczego? Bo jest tam tego za dużo. Tyle, że Facebookowi jako firmie wcale to nie przeszkadza. Stories okazują się być najbardziej perspektywicznym produktem giganta. Trzeci kwartał oraz wyniki finansowe są już za nami. Zuckerberg może spać spokojnie i wygląda na to, że jeszcze długo tak pozostanie....&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Ten serial obejrzysz tylko na Facebooku. Zobacz pierwszy zwiastun „Queen America” - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/prime-time/10164864/ten-serial-obejrzysz-tylko-na-facebooku-zobacz-pierwszy-zwiastun-queen-america.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHU4q3pikOoHbvVt9LLBTWAqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAw3J-5BQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/prime-time/10164864/ten-serial-obejrzysz-tylko-na-facebooku-zobacz-pierwszy-zwiastun-queen-america.html" target="_blank"&gt;Ten serial obejrzysz tylko na Facebooku. Zobacz pierwszy zwiastun „Queen America”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serial „Queen America” z Catherine Zetą-Jones w roli głównej będzie można oglądać od 21 listopada. W internecie pojawiła się pierwsza zapowiedź produkcji platformy Facebook Watch. Akcja serialu „Queen America” rozgrywa się w Tulsie w Oklahomie. Catherine Zeta-Jones wcieli się w rolę Vicki Ellis – organizatorki wyborów miss. W komedii grają również Judith Light, Victoria Justice, Jennifer Westfeldt, Isabelle Amara, Teagle Bougere, Molly Price, Megan West oraz Rana Roy. Na Facebooku pojawił się już pierwszy zwiastun serialu, który powstaje specjalnie dla platformy Facebook Watch. Co to jest F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Dwa seriale Facebooka, które na pewno obejrzę – premiera jednego z nich lada moment - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/dwa-seriale-facebooka-ktore-na-pewno-obejrze-premiera-jednego-z-nich-lada-moment/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAH7qy2N2DDGHZgJYxH-JL8qFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:06:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/dwa-seriale-facebooka-ktore-na-pewno-obejrze-premiera-jednego-z-nich-lada-moment/" target="_blank"&gt;Dwa seriale Facebooka, które na pewno obejrzę – premiera jednego z nich lada moment&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gdy zajrzycie na podstronę Wikipedii poświęconą oryginalnym, czyli autorskim produkcjom Facebooka, to możecie się potężnie zdziwić. Ta lista programów Facebook Watch zawiera już kilkadziesiąt pozycji, a ja obstawiam, że wy nie słyszeliście jeszcze o żadnej z nich. Nic zaskakującego, skoro są dostępne tylko w języku angielskim, a co więcej, powstają głównie z myślą o amerykańskim widzu. Niektóre z nich to reality show lub programy informacyjne poruszające lokalne, amerykańskie tematy. Ogląda się całkiem miło, ale to tylko ciekawostka. Dziś wszyscy produkują własne seriale – Facebook też Quee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Zła wiadomość dla czekających na upadek Facebooka i dymisję Zuckerberga. Wyniki firmy są doskonałe - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-wyniki-iii-kwartal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy7t_EJdxmGu56OxwRz7s8qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:12:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-wyniki-iii-kwartal.html" target="_blank"&gt;Zła wiadomość dla czekających na upadek Facebooka i dymisję Zuckerberga. Wyniki firmy są doskonałe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na ten dzień czekały media i ta część inwestorów, która domagała się dymisji Marka Zuckerberga. Facebook zaprezentował wyniki za III kwartał. Gdybym był Markiem Zuckerbergiem z utęsknieniem czekałbym na nowy rok. W 2018 r. Facebook boryka się z licznymi skandalami, a jego szef musiał tłumaczyć się przed amerykańskim Senatem i Parlamentem Europejskim. Dodajmy, że spowiadał się, zresztą niezbyt szczerze, z dawnych i bieżących grzechów. Największym z nich była afera wokół Cambridge Analytica. Występy przed politykami były dopiero preludium do późniejszych wydarzeń. Wspólnym mianownikiem kole...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Miało być lepiej, wyszło jak zawsze. Facebook łykał fałszywe reklamy, wykupowane przez dziennikarzy - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/falszywe-reklamy-facebook-dezinformacja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvHdQCDvymN8emfAEubHgEqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:48:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/falszywe-reklamy-facebook-dezinformacja.html" target="_blank"&gt;Miało być lepiej, wyszło jak zawsze. Facebook łykał fałszywe reklamy, wykupowane przez dziennikarzy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rozwiązanie, które miało poprawić przejrzystość życia politycznego na Facebooku, może być świetnym narzędziem dezinformacji. Dziennikarze bez problemu wykupowali reklamy rzekomo opłacane przez senatorów, ISIS, a nawet, o ironio, Cambridge Analytica. W maju tego roku w Stanach Zjednoczonych Facebook wprowadził narzędzie, które miało sprawić, że politykowanie w mediach społecznościowych stanie się nieco bardziej przejrzyste. Idea była prosta — jeśli chcesz zapłacić za polityczną reklamę na największym portalu społecznościowym świata, musisz się pod nią podpisać. To system, który od lat spraw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Facebook Lasso – Musically było jedynie początkiem - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-lasso-rywal-dla-tiktok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjU0Sen78NHRVDZrergwUMqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 12:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-lasso-rywal-dla-tiktok/" target="_blank"&gt;Facebook Lasso – Musically było jedynie początkiem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook musi dbać o młodych Ostatnie miesiące stanowiły same kubły zimnej wody dla Facebooka. Po pierwsze udowodniono im wyjątkowo rozbudowane analizowanie użytkowników oraz danych z nimi związanych i firma starała się bronić, ale wyglądało to dosyć nieporadnie. Zresztą nie mogą z tego zrezygnować, bo to stanowi główne źródło ich zarobków. Po drugie zauważono widoczny odpływ młodszej części użytkowników z głównego serwisu, częściowo na rzecz ich Instagrama, ale niektórzy postanowili zrezygnować w ogóle z ich usług. [ Zapewne mieliście okazję usłyszeć o aplikacji TikTok. Szczególnie za spra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Śmiesznie niska kara dla Facebooka za Cambridge Analytica - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-kara-cambridge-analytica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWDVksa3vEFQmLJnUWIn2kqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:15:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-kara-cambridge-analytica/" target="_blank"&gt;Śmiesznie niska kara dla Facebooka za Cambridge Analytica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nałożona (śmieszna) kara to wynik śledztwa prowadzonego przez urząd komisarza: w jego wyniku stwierdzono, że w latach 2007 – 2014 Facebook przetwarzał dane w niewłaściwy sposób, dając możliwość firmom zewnętrznym dostępu do nich bez wiedzy użytkowników. To zaś stało się punktem zapalnym dla afery Cambridge Analytica, która znacząco wpłynęła na wizerunek giganta – już wcześniej wskazywano na to, że Facebook ma dostęp do zbyt dużej ilości danych. Tyle, że nikt nigdy wprost nie udowodnił, że dzieje się to w tak brutalny i niebezpieczny sposób: właściwie do wypłynięcia na wierzch Cambridge Anal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Messenger 4. Przed nami nowa odsłona aplikacji. Co się zmieni? - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/swiat/10163541/messenger-4-przed-nami-nowa-odslona-aplikacji-co-sie-zmieni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5OapiZS74D-PRsBciA1RYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwq6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/swiat/10163541/messenger-4-przed-nami-nowa-odslona-aplikacji-co-sie-zmieni.html" target="_blank"&gt;Messenger 4. Przed nami nowa odsłona aplikacji. Co się zmieni?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook zapowiada wprowadzenie nowej wersji Messengera. Aplikacja ma być łatwiejsza w obsłudze. Dostępne będą jedynie 3 główne zakładki, zamiast 9 jak to miało miejsce dotychczas. Nowa wersja programu ma zostać udostępniona wszystkim użytkownikom w ciągu kilku tygodni. Zgodnie z zapowiedziami Facebooka, Messenger 4, kolejna wersja popularnego komunikatora, ma być prostsza i wygodniejsza w obsłudze. Serwis Marka Zuckerberga przeprowadził badania, z których wynika, że użytkownicy aplikacji oczekują wprowadzenia takich zmian w aplikacji. Z badań wynika, że 71 proc. internautów uważa prostotę ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>To już koniec Oculus Rift. Czyżby Facebook przejechał się na wirtualnej rzeczywistości? - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/koniec-oculus-rift/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHZ-PJtcyzRQifqseywhbcqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:16:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/koniec-oculus-rift/" target="_blank"&gt;To już koniec Oculus Rift. Czyżby Facebook przejechał się na wirtualnej rzeczywistości?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Choć Facebook jeszcze niedawno zapewniał, że „planuje kolejne wersje Oculus Rift„, w ubiegłym tygodniu porzucił prace nad drugą generacją gogli. Innymi słowy Oculus Rift idzie do piachu. Jest to o tyle ciekawe, a w zasadzie dziwne, że Facebook promował niedawno dość mocno dwa rozwiązania typu all-in-one, czyli Oculus Go i Oculus Quest. Czyżby nie porzucał wirtualnej rzeczywistości, a tylko rezygnował z gogli podłączanych do PC? A może to już w ogóle koniec VR – choć widziałem fajne zastosowania technologii (na przykład Samsung Gear VR na pokazie Mercedesa), to ani Oculusy, ani HTC Vive, Pla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Facebook stworzy nowego Messengera - CCM Polska</title><link>https://pl.ccm.net/news/2291-facebook-stworzy-nowego-messengera</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX1eIg8ulzzkRxIRor9GT8qGAgEKg8IACoHCAowx4GhCTCXjXEw4KGNAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:36:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.ccm.net/news/2291-facebook-stworzy-nowego-messengera" target="_blank"&gt;Facebook stworzy nowego Messengera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CCM Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook zapowiada, że nowa odsłona komunikatora Messenger będzie bardziej intuicyjna w obsłudze i prostsza. (CCM) — Messenger to obecnie kombajn. Gdzieś pomiędzy grami i botami znajdują się nasze konwersacje. Facebook przeprowadził ankietę wśród użytkowników, z której jasno wynika, że ludzie chcą prostego narzędzia do komunikacji. I taki będzie nowy Messenger 4. Dla 71 proc. ankietowanych prostota korzystania z komunikatora jest najważniejsza. Facebook w nowym Messengerze zamierza zmniejszyć ilość zakładek z 9 do 3. W pierwszej znajdą się nasze czaty, w drugiej kontakty, a trzecia będzie s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.ccm.net">CCM Polska</source></item><item><title>Facebook Portal spalony na starcie. Nikt nie uwierzy temu urządzeniu - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-portal-prywatnosc/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7_iqBjgSfsA-VhFvFPlsgqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-portal-prywatnosc/" target="_blank"&gt;Facebook Portal spalony na starcie. Nikt nie uwierzy temu urządzeniu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oczywiście, Google również stoi jedną nogą w obozie firm, które nie poczynają sobie zbyt dobrze z naszymi danymi. Podobnie jest z Amazonem oraz w mniejszym stopniu z Apple. Facebook Portal miał być konkurencją dla urządzeń tych firm i wielu zastanawiało się, czy użytkownicy w ogóle chcą zapraszać do swoich domostw przedsiębiorstwo, które w ostatnim czasie słynie z afer powiązanych z danymi klientów. Jak podawały media tuż po premierze Facebook Portal – ten sprzęt ma nie gromadzić danych na temat użytkowników: a zatem pewnych wzorców zachowań, listy połączeń, zainteresowań, itd. Ponadto, te ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Internet zaczyna dzielić się na ten dla dorosłych i ten dla dzieci. Nie wszystko w tej krainie jest różowe - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/aplikacje-dla-dzieci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2fLW785WJYjGHqN3n2BgIqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:51:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/aplikacje-dla-dzieci.html" target="_blank"&gt;Internet zaczyna dzielić się na ten dla dorosłych i ten dla dzieci. Nie wszystko w tej krainie jest różowe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jest wiele aplikacji przeznaczonych tylko dla najmłodszych (i sporo tylko dla dorosłych), a giganci technologiczni tworzą dziecięce mutacje swoich flagowych produktów. Do katastrofy nie potrzeba wiele. Chwila nieuwagi, kilka pochopnie klikniętych linków i lądujemy w mrocznych zakamarkach internetu. Wystarczy po obejrzeniu jakiegoś pozornie niewinnego filmu na YouTubie iść ścieżką sugerowanych treści lub nieopatrznie zostawić włączone samoodtwarzanie. Po kilku godzinach łapiemy się na tym, że z perwersyjnym zafascynowaniem oglądamy, jak mężczyzna w masce Żwirka smaga szparagami damę przebra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Wyciekły dane z 93 tys. polskich kont - CCM Polska</title><link>https://pl.ccm.net/news/2289-wyciekly-dane-z-93-tys-polskich-kont</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpofFWSVfCLHDQD8oOuHXEqGAgEKg8IACoHCAowx4GhCTCXjXEw4KGNAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:29:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.ccm.net/news/2289-wyciekly-dane-z-93-tys-polskich-kont" target="_blank"&gt;Wyciekły dane z 93 tys. polskich kont&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CCM Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W czasie ostatniego wycieku danych z 50 mln kont z Facebooka, ucierpiało 93 tys. polskich profili. (CCM) — Po informacjach o luce w zabezpieczeniach Facebooka okazało się, że ok. 50 mln kont może być zagrożonych utratą prywatnych danych. Ostatecznie Facebook podał, że doszło do kradzieży danych z 30 mln kont. Ministerstwo Cyfryzacji zwróciło się z pytaniem, ilu polskich użytkowników serwisu społecznościowego Marka Zuckerberga zostało dotkniętych tymi wydarzeniami. Okazuje się, że sprawa dotyczy 93 588 polskich kont na Facebooku, co stanowi zaledwie 0,6% z wszystkich 16 mln użytkowników serw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.ccm.net">CCM Polska</source></item><item><title>Facebook jak Rosja? Zuckerberg jak Putin? - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-jak-rosja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkNtqMCB9_i_RG-DCI7NI8qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 08:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-jak-rosja.html" target="_blank"&gt;Facebook jak Rosja? Zuckerberg jak Putin?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook jest jak Rosja. Spora część świata nie lubi tego kraju, równocześnie korzystając z jego zasobów naturalnych. Wybaczcie tę analogię. Być może jest nieco na wyrost. Wszak Facebook to nie ropa czy gaz, a Zuckerberg to nie Putin. Takie osobliwe skojarzenia przyjdą do głowy niejednemu komentatorowi sytuacji serwisu. Wizerunkowo mamy przecież do czynienia z katastrofą. Facebook zaczyna się jawić światu w trzech wymiarach. Wszystkie one uwypukliły się w bieżącym roku, gdy afera goni aferę. Po pierwsze więc, prezentuje się jako serwis, który otworzył swego czasu strumień z danymi użytkowni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Markowi Zuckerbergowi właśnie urósł nos. Facebook oszukiwał na wynikach wyświetleń wideo - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-oszukiwal-na-wynikach-wyswietlen-wideo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMFSxZJ-LgXB04dhl0-TB4qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 16:52:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-oszukiwal-na-wynikach-wyswietlen-wideo.html" target="_blank"&gt;Markowi Zuckerbergowi właśnie urósł nos. Facebook oszukiwał na wynikach wyświetleń wideo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trudno spodziewać się czegoś ambitnego po serwisie, którego pomysł został podstępnie ukradziony jego prawowitym autorom, a następnie facet w klapkach wysiudał z niego również najważniejszych współtwórców. Autorytet Facebooka z każdym kolejnym dniem nie tyle upada, co leży już od jakiegoś czasu w wizerunkowym rynsztoku i gnije z każdym kolejnym „newsem” ze świata na temat tego, co się tam wyprawia. Dziś, choć było już tego wiele, prawdziwa petarda. Otóż okazało się, że Facebook świadomie i masowo podnosił wyniki w statystykach wyświetleń filmów w serwisie. Podobno była to tylko usterka, któ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Święta trójca marketingu. Jak ogarnąć SEO, reklamy na Facebooku i Google AdWords? - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/reklamy-na-facebooku-kurs-udemy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHHyiCzuEcd6Gv1zTSXVIoqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 18:07:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/reklamy-na-facebooku-kurs-udemy.html" target="_blank"&gt;Święta trójca marketingu. Jak ogarnąć SEO, reklamy na Facebooku i Google AdWords?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wyszukiwarka, Facebook i usługi Google’a. To bez dwóch zdań najważniejsze trzy kanały marketingowe, którymi można dziś dotrzeć do klientów. Każdy marketer i przedsiębiorca powinien mieć je w małym paluszku – na szczęście podstawy nie są takie trudne. Jeżeli przyjmiemy, że reklamować się trzeba tam, gdzie potencjalnie może być klient, to sprawa jest prosta – na Facebooku i w Google’u są wszyscy. A nawet jeśli ktoś nie ma konta na Facebooku, to korzysta z wyszukiwarki giganta z Mountain View, telefonu z Androidem, lub innej usługi, w której można go dosięgnąć właściwie przygotowaną kreacją re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Nowość w WhatsApp sugeruje, jak może działać usuwanie wiadomości w Messengerze - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/whatsapp-messenger-usuwanie-wiadomosci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoeQdMPhOCfjCHnyLp87mAqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 17:45:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/whatsapp-messenger-usuwanie-wiadomosci.html" target="_blank"&gt;Nowość w WhatsApp sugeruje, jak może działać usuwanie wiadomości w Messengerze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook Messenger ma otrzymać funkcję usuwania wysłanych wiadomości. Wiele osób na to czeka i zastanawia się, jakie ograniczenia wprowadzi Facebook. Nowość w aplikacji WhatsApp może być zapowiedzią nadchodzących zmian w Messengerze. Informacja o tym, że Messenger testuje funkcję usuwania wysłanych wiadomości, została przyjęta przez użytkowników bardzo ciepło. Nie dziwię się temu, bo tej funkcji po prostu bardzo brakuje. Podejrzewam że każdemu zdarzyło się kiedyś pomylić okna, albo omyłkowo dotknąć przycisku „wyślij” przy złym awatarze na liście kontaktów. O takie pomyłki jest bardzo łatwo....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Twoje posty na Facebooku mogą zdradzić, czy rozwinie się u ciebie depresja - Zdrowie i medycyna</title><link>https://zdrowie.wprost.pl/psychologia/terapie/10161359/twoje-posty-na-facebooku-moga-zdradzic-czy-rozwinie-sie-u-ciebie-depresja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCpEkgIOLu3P4Awf53Tth4qGQgEKhAIACoHCAowrNCCCzCJxY0DMJuumgY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zdrowie.wprost.pl/psychologia/terapie/10161359/twoje-posty-na-facebooku-moga-zdradzic-czy-rozwinie-sie-u-ciebie-depresja.html" target="_blank"&gt;Twoje posty na Facebooku mogą zdradzić, czy rozwinie się u ciebie depresja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Zdrowie i medycyna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Powszechnie wiadomo, że to, co publikujemy w mediach społecznościowych wiele o nas mówi. Zdaniem naukowców, na podstawie postów na Facebooku można nawet oszacować prawdopodobieństwo rozwoju depresji u danej osoby. Depresja jest bardzo poważną chorobą, która dotyka ludzi na całym świecie. Na szczęście coraz więcej się o niej mówi i problemy psychiczne czy też wizyta u psychiatry przestaje być tematem tabu. Liczba zachorowań na depresję z roku na rok wzrasta, a przecież statystyki opierają się wyłącznie na odnotowanych przypadkach. Wystarczy sobie wyobrazić, jak wiele osób zmaga się z depresj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zdrowie.wprost.pl">Zdrowie i medycyna</source></item><item><title>Facebook Messenger pozwoli ci ugryźć się w język - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/messenger-usuwanie-wiadomosci.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPasPtnzBy--aELFckD_D8MqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:13:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/messenger-usuwanie-wiadomosci.html" target="_blank"&gt;Facebook Messenger pozwoli ci ugryźć się w język&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komunikator Facebook Messenger zamierza wprowadzić drobną funkcję, która uratuje niejedną osobę przed żenującą sytuacją. Będziemy mogli usuwać wysłane wiadomości. Mieliście kiedyś sytuację, kiedy przypadkowo wysłaliście coś na Messengerze do niewłaściwej osoby? Niestety jest to prostsze, niż powinno być, zwłaszcza w momencie, gdy korzystamy z opcji udostępnienia materiału na smartfonie. Wystarczy przypadkowo dotknąć miniaturki innej osoby i można mieć duży problem. A przecież na smartfonie to dość łatwe, bo zdarza się omyłkowo kliknąć ekran, kiedy chcemy go tylko przewinąć. Do tej pory Mess...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Po odchudzonym Facebooku przyszedł czas na odchudzony Messenger - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/messenger-lite-w-wersji-na-ios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpUenkt2Q9jFAkix-oJHx0qFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 15:00:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/messenger-lite-w-wersji-na-ios/" target="_blank"&gt;Po odchudzonym Facebooku przyszedł czas na odchudzony Messenger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Odchudzone aplikacje z dopiskiem Lite od kilku miesięcy cieszą się ogromną popularnością wśród posiadaczy urządzeń z Androidem. Sam pakiet narzędzi Google Go pobierany jest dziesiątki milionów razy. Co prawda założenia twórców są dość jasne — chudsze aplikacje skierowane są dla słabszych telefonów i tabletów. Jednak wszyscy wiemy, że nawet posiadacze flagowców i najlepszych rozwiązań na rynku sięgają po wersje Lite, głównie ze względu na mniejszą wagę, mniejsze obciążenie baterii i szybsze działanie. Po premierze Facebook Lite w wersji na iOS w Turcji, przychodzi czas na kolejne odchudzenie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Oto Facebook dla żałobników. Nowa aplikacja to miejsce na wspominki i kondolencje - Forsal.pl</title><link>http://forsal.pl/artykuly/1256897,everdays-to-facebook-dla-zalobnikow-nowa-aplikacja-to-miejsce-na-wspominki-i-kondolencje.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJfIDCj8U3lKLs8uXCVpz0qGAgEKg8IACoHCAow_bSgCTCBpXAwmIqKAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://forsal.pl/artykuly/1256897,everdays-to-facebook-dla-zalobnikow-nowa-aplikacja-to-miejsce-na-wspominki-i-kondolencje.html" target="_blank"&gt;Oto Facebook dla żałobników. Nowa aplikacja to miejsce na wspominki i kondolencje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forsal.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mark Alhermizi, założyciel i dyrektor Everdays, stwierdził, że niezupełnie. By zbadać temat, wziął udział w konferencjach właścicieli domów pogrzebowych na całym świecie, co poskutkowało uruchomieniem usługi społecznościowej, która łączy ludzi w żałobie. Everdays jest platformą, która ma pomóc ludziom w czasie, który Alhermizi eufemistycznie nazywa „wydarzeniami przełomowymi”. Mowa o śmierci. Jak Alhermizi sam przyznaje, jego aplikację można opisać jako „Facebook śmierci”. Podobieństwa startupów są oczywiste. Everdays ma wiele funkcji, których można oczekiwać od sieci społecznościowej. Na p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://forsal.pl">Forsal.pl</source></item><item><title>Ta funkcja naprawdę ułatwi życie użytkownikom Instagram Stories! - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/instagram-stories-ciecia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMV8M0HYumsBGa0ptzFkqEqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/instagram-stories-ciecia/" target="_blank"&gt;Ta funkcja naprawdę ułatwi życie użytkownikom Instagram Stories!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przed weekendem pisaliśmy o nowej funkcji, która zagościła na Instagramie, a także o planach na rozwiązania kojarzące się ze starą, dobrą Naszą Klasą. Dziś, dotarły do nas kolejne wieści o ulepszeniach, jakich doczekała się platforma, którą od 6 lat zarządza Facebook. Tym razem, coś dla fanów Snapchata. Instagram po raz kolejny zapożycza rozwiązanie, które platforma sygnowana białym duszkiem wprowadziła już dawno temu. Jesteście ciekawi o jaką funkcję chodzi? Kiedy Snapchat zaczynał raczkować na rynku aplikacji mobilnych, nie wierzyłem, że filmy znikające po 24 godzinach mogą się przyjąć. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Nie tylko Google+. Te serwisy społecznościowe już od nas odeszły - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/upadle-serwisy-spolecznosciowe-google.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5PWrm6Uqc8yp-CiBUI8LEqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/upadle-serwisy-spolecznosciowe-google.html" target="_blank"&gt;Nie tylko Google+. Te serwisy społecznościowe już od nas odeszły&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google+ to nie jedyny serwis społecznościowy, który upadł. Mieliśmy wiele kapitalnych miejsc, których już nie ma. Przypomnijmy sobie najlepsze z nich. Google+ zostaje oficjalnie wygaszone. Serwis społecznościowy, choć miał niewielką rzeszę oddanych użytkowników, w szerszej perspektywie okazał się klapą. Google’owi nie udało się stworzyć alternatywy dla Facebooka, a własne pomysły na rozwój nie przyciągnęły użytkowników. Mamy 10 miesięcy na zarchiwizowanie swoich danych z Google+. Po tym czasie serwis zostanie wyłączony dla zwykłych użytkowników. Zostaną jednak zachowane konta firmowe. To ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Wstyd mi, że po informacji o wycieku danych z Google+ uśmiechnąłem się, zamiast złapać się za głowę - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/google-plus-wyciek-danych-facebook.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpIieRvv5WAAz9K95IzL38qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/google-plus-wyciek-danych-facebook.html" target="_blank"&gt;Wstyd mi, że po informacji o wycieku danych z Google+ uśmiechnąłem się, zamiast złapać się za głowę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Coś złego dzieje się z nami, skoro na informacje o kolejnych wyciekach danych reagujemy obojętnością. Bieżący rok pokazał dobitnie, że nasze dane to kiepsko chroniona waluta. W marcu wybuchła afera Cambridge Analytica, która obnażyła mechanizmy Facebooka. Na początku wydawało się nawet, że skandal poważnie wstrząśnie branżą. Mark Zuckerberg został wezwany przed senackie komisje, przesłuchali go również przedstawiciele Parlamentu Europejskiego. Oprócz tego wraz z Sheryl Sandberg odbył swoiste tournée po stacjach telewizyjnych i innych mediach, gdzie najczęściej powtarzanym słowem było „przep...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Facebook sądzi, że chcesz go wpuścić do swojego salonu z kamerą. Oto Facebook Portal - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-portal-glosnik-2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL57BKfJvGra2L3tbG-WHUqGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 14:07:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-portal-glosnik-2.html" target="_blank"&gt;Facebook sądzi, że chcesz go wpuścić do swojego salonu z kamerą. Oto Facebook Portal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook Portal to nowe urządzenie służące do wideorozmów ze znajomymi. Ma stać w salonie, a jego kamerę włączymy wypowiadając komendę głosową. Czy wyobrażasz sobie urządzenie, które umożliwiłoby wideorozmowy z twoimi znajomymi z Facebooka? Sprzęt wyposażony w przyzwoitą kamerkę, spory ekran i głośniki? - Ach, gdyby tylko ktoś stworzył coś tak cudownego… - pomyślał nikt nigdy. W dobie smartfonów osobne urządzenie do wideorozmów wygląda na - ujmując to delikatnie - chybiony pomysł, a jednak Facebook postanowił sprzedawać taki właśnie sprzęt. Facebook Portal to domowy smart-głośnik nastawiony...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Jak uruchomić funkcję „znajomi w pobliżu” w aplikacji Facebook? - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/znajomi-w-poblizu-facebook/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXmeGUmY_rDlxshRthQAYoqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/znajomi-w-poblizu-facebook/" target="_blank"&gt;Jak uruchomić funkcję „znajomi w pobliżu” w aplikacji Facebook?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Funkcja „znajomi w pobliżu” jest obecna na Facebooku już od dłuższego czasu. Nie znam zbyt wielu osób, które z niej korzystają, ale być może wynika to z tego, że sam nie zdecydowałem się na aktywację tej opcji. Wiele wskazuje jednak na to, że platforma chce rozwijać to rozwiązanie. Wczoraj pisałem o tym, że na Facebooku mają pojawić się mapy wskazujące lokalizacje naszych znajomych. W komentarzach pod tekstem pojawiło się pytanie o to w jaki sposób włączyć tę funkcję. Spieszymy więc z wyjaśnieniami i krótkim poradnikiem. Znajomi w pobliżu to rozwiązanie, dzięki któremu możemy wzajemnie udos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Facebook testuje mapy wskazujące lokalizację znajomych. Czy to dobry pomysł? - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/facebook-znajomi-w-poblizu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWdOppE8OpbUIfmTAWE0ZIqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/facebook-znajomi-w-poblizu/" target="_blank"&gt;Facebook testuje mapy wskazujące lokalizację znajomych. Czy to dobry pomysł?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z jednej strony, użytkownicy platform społecznościowych często boją się o swoją prywatność i dane, które trafiają w ręce takich gigantów jak Facebook czy Google. Z drugiej, aplikacje kuszą nas innowacyjnymi funkcjami, które oferują nam rozwiązania o których nie śniło się naszym dziadkom. Przykładem niech będzie opcja „znajomi w pobliżu”, która dawno temu pojawiła się na Facebooku. Parę kliknięć wystarczy, żeby sprawdzić, czy ktoś z naszych przyjaciół kręci się po okolicy. Rozwiązanie to może doczekać się aktualizacji, która jeszcze lepiej wykorzysta geolokalizację w naszych smartfonach. Wyd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Czat z Pawłem Lisickim już 11 października - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79534/Czat-z-Pawlem-Lisickim-juz-11-pazdziernika.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgtmmdB2XdeOwdV4WEYd9gqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79534/Czat-z-Pawlem-Lisickim-juz-11-pazdziernika.html" target="_blank"&gt;Czat z Pawłem Lisickim już 11 października&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W najbliższy czwartek, 11 października, o godz. 13.00 rozpocznie się na Facebooku czat z redaktorem naczelnym "Do Rzeczy" Pawłem Lisickim. Czat odbędzie się na oficjalnym profilu "Do Rzeczy" na Facebooku (@TygodnikDoRzeczy). 11 października, od rana zapraszamy do zadawania pytań na naszym Facebooku!&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Facebook może zapłacić gigantyczną karę. Wszystko przez ogromny wyciek - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-wyciek-atak-kara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5t9uneHcVXrAAdLoV2P-IqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-wyciek-atak-kara/" target="_blank"&gt;Facebook może zapłacić gigantyczną karę. Wszystko przez ogromny wyciek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wygląda na to, że urzędnicy UE zajmujący się kwestiami prywatności użytkowników rozważają nałożenie kary finansowej na Facebooka. W grę wchodzi nawet 1,63 miliarda dolarów. Zanim dojdzie do jakichkolwiek decyzji w tej materii, osoby odpowiedzialne za orzecznictwo poproszą giganta społecznościowego o przekazanie wszelkich informacji związanych z wyciekiem. Irlandzka komisja ds. ochrony danych przekazała Wall Street Journal, iż nieodzowne jest, aby Facebook podzielił się z urzędnikami własnymi ustaleniami dotyczącymi ataku, aby charakter incydentu stał się bardziej transparentny – nie tylko d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Facebookowi chyba uciekają ludzie. Serwis wydłuża czas potrzebny do usunięcia konta - Spider's Web</title><link>https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-usuniecie-konta-30-dni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp31aUgPOHqo-ix4E13o_8qGAgEKg8IACoHCAowyaigCTCMmHAwhvujAQ</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:26:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spidersweb.pl/2018/10/facebook-usuniecie-konta-30-dni.html" target="_blank"&gt;Facebookowi chyba uciekają ludzie. Serwis wydłuża czas potrzebny do usunięcia konta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spider's Web&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gdy po burzliwym rozstaniu postanawiasz skasować wszystkie wspólne zdjęcia czy wiadomości, oczekujesz, że znikną na zawsze. Gdy chcesz pożegnać Facebooka, musisz uzbroić się w cierpliwość. Bardzo dużo cierpliwości. Jeszcze więcej cierpliwości. Wszyscy popełniamy błędy. Facebook dobrze o tym wie, bo w zasadzie nie ma tygodnia, byśmy nie słyszeli o jakiejś jego wpadce. Błędy można popełniać świadomie i nieświadomie. Gdy chcemy usunąć konto w największym serwisie społecznościowym świata, jest to błąd świadomy. Dotychczas serwis dawał nam 2 tygodnie na ochłonięcie, zmianę zdania, wysnucie wnios...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spidersweb.pl">Spider's Web</source></item><item><title>Facebook przyznaje się do błędu. Hakerzy mogli włamać się do 50 milionów kont - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/technologie/10156923/facebook-przyznaje-sie-do-bledu-hakerzy-mogli-wlamac-sie-do-50-milionow-kont.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK62otwJTWDJeHbrHlSS2dYqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwq6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 17:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/technologie/10156923/facebook-przyznaje-sie-do-bledu-hakerzy-mogli-wlamac-sie-do-50-milionow-kont.html" target="_blank"&gt;Facebook przyznaje się do błędu. Hakerzy mogli włamać się do 50 milionów kont&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Przedstawiciele Facebooka potwierdzili, że dane prawie 50 mln użytkowników mogły zostać skradzione przez hakerów. Przestępcy mogli do tego celu wykorzystać lukę w funkcji „Wyświetl jako” – podaje BBC. O poważnej luce, która mogła zostać wykorzystana przez internetowych przestępców władze Facebooka rzekomo dowiedziały się we wtorek 25 września. O sprawie powiadomiono policję. Według BBC, hakerzy mogli włamać się do blisko 50 milionów kont na Facebooku. Do tego celu wykorzystali lukę w funkcji „Wyświetl jako”. „Nie mamy obecnie żadnych dowodów na to, że te konta zostały naruszone” – napisał w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Czy Facebook dalej łamie postanowienia RODO? Istnieją wątpliwości - Antyweb</title><link>https://antyweb.pl/facebook-rodo-custom-audiences/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEu7nrATmXgo0i6XWlghc2oqFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MOS9Aw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://antyweb.pl/facebook-rodo-custom-audiences/" target="_blank"&gt;Czy Facebook dalej łamie postanowienia RODO? Istnieją wątpliwości&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jak wykazuje m. in. Gizmodo, udało się udowodnić, że taki mechanizm jest wykorzystywany na Facebooku. Co ciekawe, także na Instagramie reklamodawcy mogą wysyłać Facebookowi listy numerów telefonów oraz adresów e-mail do lepszego wycelowywania reklam w ramach mechanizmu „custom audiences”. Jest to o tyle ciekawe, że Facebook wcześniej dementował, że korzysta z informacji kontaktowych dotyczących „shadow profiles” – czyli takich, które oficjalnie nie mają konta na Facebooku, aczkolwiek w bazie serwisu istnieją zapisy dotyczące potencjalnych użytkowników, którzy kiedyś mogą takie konto założyć...&lt;/p&gt;</description><source url="https://antyweb.pl">Antyweb</source></item><item><title>Tej funkcji brakowało użytkownikom WhatsApp na Androida! - Antyweb</title><link>http://antyapps.pl/whatsapp-picture-in-picture/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfOPGAv-mHagDTiU7xWb84qFQgEKg0IACoGCAowieYCMNJ5MLbTAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://antyapps.pl/whatsapp-picture-in-picture/" target="_blank"&gt;Tej funkcji brakowało użytkownikom WhatsApp na Androida!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antyweb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WhatsApp to jeden z najpopularniejszych komunikatorów. Osoby odpowiedzialne za jego rozwój na pewno czują presję ze strony konkurentów, dlatego z miesiąca na miesiąc, regularnie otrzymujemy nowe funkcje ułatwiające komunikację za pomocą tego narzędzia. Właśnie ukazała się beta w wersji 2.18.301 do której wprowadzono bardzo użyteczne rozwiązanie. Wiąże się ono z odtwarzaniem filmów, które opublikowano w serwisach takich jak Facebook, Instagram i YouTube. Mimo że WhatsApp od lat dostępny jest zarówno na Androidzie jak i systemie iOS, system od Apple bardzo często otrzymuje pewne funkcje wcześ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://antyapps.pl">Antyweb</source></item><item><title>Facebook oskarżony o stronniczość w sferze ofert pracy - Paszport do Wall Street</title><link>https://www.paszport.ws/facebook-oskarżony-o-stronniczość-w-sferze-ofert-pracy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuZ5J2-m_k0uwSlYVF_g-gqGQgEKhAIACoHCAowkqL0CjDSmNUCMM_-nQU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 22:29:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.paszport.ws/facebook-oskarżony-o-stronniczość-w-sferze-ofert-pracy" target="_blank"&gt;Facebook oskarżony o stronniczość w sferze ofert pracy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Paszport do Wall Street&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© Yastremska / bigstockphoto.com W przeszłości Facebook (NASDAQ: FB) krytykowany był za ułatwianie dyskryminacji ze względu na wiek przez pracodawców czy ze względu na pochodzenie przez osoby zamieszczające na portalu oferty wynajmu mieszkania. Teraz spółce Zuckerberga przychodzi zmierzyć się kolejnymi zarzutami. Tym razem chodzi o domniemaną pomoc w dyskryminacji kobiet w kampaniach rekrutacyjnych, które kierowane są wyłącznie dla mężczyzn. W czwartek pewna grupa kobiet złożyła oficjalną skargę do amerykańskiej agencji rządowej stojącej na straży równych szans w dziedzinie zatrudnienia (Eq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.paszport.ws">Paszport do Wall Street</source></item></channel></rss>