<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Stanisław Michalkiewicz - Najnowsze - Wiadomości Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzTkhsa1pCSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&amp;gl=PL&amp;ceid=PL:pl</link><language>pl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:29:41 GMT</lastBuildDate><description>Wiadomości Google</description><item><title>Stanisław Michalkiewicz obraził ofiarę księdza pedofila. Syn przeprasza za ojca - Wirtualna Polska</title><link>https://wiadomosci.wp.pl/stanislaw-michalkiewicz-obrazil-ofiare-ksiedza-pedofila-syn-przeprasza-za-ojca-6325019451369089a</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHBzOi8vd2lhZG9tb3NjaS53cC5wbC9zdGFuaXNsYXctbWljaGFsa2lld2ljei1vYnJhemlsLW9maWFyZS1rc2llZHphLXBlZG9maWxhLXN5bi1wcnplcHJhc3phLXphLW9qY2EtNjMyNTAxOTQ1MTM2OTA4OWHSAcgBaHR0cHM6Ly93aWFkb21vc2NpLXdwLXBsLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd2lhZG9tb3NjaS53cC5wbC9zdGFuaXNsYXctbWljaGFsa2lld2ljei1vYnJhemlsLW9maWFyZS1rc2llZHphLXBlZG9maWxhLXN5bi1wcnplcHJhc3phLXphLW9qY2EtNjMyNTAxOTQ1MTM2OTA4OWE_YW1wPTEmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:41:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://wiadomosci.wp.pl/stanislaw-michalkiewicz-obrazil-ofiare-ksiedza-pedofila-syn-przeprasza-za-ojca-6325019451369089a" target="_blank"&gt;Stanisław Michalkiewicz obraził ofiarę księdza pedofila. Syn przeprasza za ojca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wirtualna Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Porównał odszkodowanie dla ofiary księdza do wynagrodzenia prostytutki. Stanisław Michalkiewicz został za to zlinczowany przez internautów. Wypowiedź ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo5dGRUNGtZQU1FUWdOU0txZno4YWVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Wszystkie materiały w aplikacji Wiadomości Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://wiadomosci.wp.pl">Wirtualna Polska</source></item><item><title>'Łódź przeciw seksizmowi'. Dziewuchy Dziewuchom pikietowały przed spotkaniem z Michalkiewiczem - Lodz.Wyborcza.pl</title><link>http://lodz.wyborcza.pl/lodz/7,35136,24177622,lodz-przeciw-seksizmowi-dziewuchy-dziewuchom-pikietowaly.html</link><guid isPermaLink="false">CBMia2h0dHA6Ly9sb2R6Lnd5Ym9yY3phLnBsL2xvZHovNywzNTEzNiwyNDE3NzYyMixsb2R6LXByemVjaXctc2Vrc2l6bW93aS1kemlld3VjaHktZHppZXd1Y2hvbS1waWtpZXRvd2FseS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lodz.wyborcza.pl/lodz/7,35136,24177622,lodz-przeciw-seksizmowi-dziewuchy-dziewuchom-pikietowaly.html" target="_blank"&gt;'Łódź przeciw seksizmowi'. Dziewuchy Dziewuchom pikietowały przed spotkaniem z Michalkiewiczem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lodz.Wyborcza.pl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;16 listopada Stanisław Michalkiewicz przyjechał na spotkanie w księgarni im. gen. dyw. Stefana Grota-Roweckiego. Wydarzenie oprotestowały Łódzkie ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lodz.wyborcza.pl">Lodz.Wyborcza.pl</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/fh12aYMnnb2gbJG0Td-ky1gUV4E54ZOEC7SbgDJVfpeYGVoru-Dr73ztRFjxvr1zcIpiPOi7CsdQ-s1Yo84EDIYZ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Audycja z Michalkiewiczem usunięta przez protesty - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10168446/michalkiewicz-mial-byc-gosciem-w-katolickiej-rozglosni-po-protestach-audycji-nie-nadano.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNuze1WQJRullGWrY2pVGIqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10168446/michalkiewicz-mial-byc-gosciem-w-katolickiej-rozglosni-po-protestach-audycji-nie-nadano.html" target="_blank"&gt;Audycja z Michalkiewiczem usunięta przez protesty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W katolickim Radiu Emaus miała zostać nadana rozmowa ze Stanisławem Michalkiewiczem, prawicowym publicystą, który ofiarę księdza pedofila przyrównał...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Syn Michalkiewicz przeprasza za słowa ojca - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/86224/Syn-Michalkiewicz-przeprasza-za-slowa-ojca.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXp2VA7cJH0sfZbl2YmeXgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/86224/Syn-Michalkiewicz-przeprasza-za-slowa-ojca.html" target="_blank"&gt;Syn Michalkiewicz przeprasza za słowa ojca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;List Mateusza Michalkiewicza ukazał się na łamach "Gazety Wyborczej". – Jestem pewien, że teraz panienki, jedna przez drugą, na wyścigi będą sobie przypominać, jak to były molestowane. (...) Miliona złotych to taka panienka jedna z drugą przez całe życie może nie zarobić, a tutaj za jednego sztosa. No to żadne k...rwy nie są tak wynagradzane na całym świecie. Nie wiem jak nasz biedny kraj to wytrzyma – stwierdził Stanisław Michalkiewicz. Publicysta odniósł się w ten sposób do wyroku poznańskiego sądu przyznającego ofierze molestowania seksualnego milion złotych odszkodowania. Słowa Michalki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Wellman: Niedługo będą nas palić na stosie. Ziemkiewicz: Ależ to by skwierczało - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/23002/Wellman-Niedlugo-beda-nas-palic-na-stosie-Ziemkiewicz-Alez-to-by-skwierczalo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4VWizSbeedP8TwdOX2jHwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/23002/Wellman-Niedlugo-beda-nas-palic-na-stosie-Ziemkiewicz-Alez-to-by-skwierczalo.html" target="_blank"&gt;Wellman: Niedługo będą nas palić na stosie. Ziemkiewicz: Ależ to by skwierczało&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dorota Wellman ostro skrytykowała Stanisława Michalkiewicza za słowa odnoszące się do poseł Nowoczesnej. Wysnuła przy okazji czarną wizję przyszłości kobiet w Polsce. Na jej słowa zareagował na Twitterze Rafał Ziemkiewicz. Pod koniec stycznia Stanisław Michalkiewicz zamieścił w serwisie YouTube nagranie, na którym komentował bieżące wydarzenia polityczne. Wśród nich znalazł się incydent z udziałem posłanki Nowoczesnej, która wraz z grupką osób zakłóciła wykład zorganizowany w jednej z toruńskich szkół poświęcony Żołnierzom Wyklętym. – Za okupacji to ku*wy gestapowskie były strzyżone do gołe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Posłanka Nowoczesnej pozwie Michalkiewicza za "ubecką ku**ę" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/22081/Poslanka-Nowoczesnej-pozwie-Michalkiewicza-za-ubecka-kue.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIEeYLHblQHhy7DsdT6xeAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/22081/Poslanka-Nowoczesnej-pozwie-Michalkiewicza-za-ubecka-kue.html" target="_blank"&gt;Posłanka Nowoczesnej pozwie Michalkiewicza za "ubecką ku**ę"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Posłanka Nowoczesnej Joanna Scheuring-Wielgus zapowiedziała pozew przeciwko Stanisławowi Michalkiewiczowi. Komentując zakłócenie przez nią wykładu o Żołnierzach Wyklętych użył sformułowania "ubeckie ku**y". – Jak zauważył Stefan Kisielewski: "nic ludzi tak nie gorszy, jak prawda" i przypuszczam, że klangor, jaki się wobec mnie podniósł, ma taką właśnie przyczynę – komentuje sprawę Michalkiewicz. Pod koniec stycznia Stanisław Michalkiewicz zamieścił w serwisie Youtube nagranie, na którym komentował bieżące wydarzenia polityczne. Wśród nich znalazł się incydent z udziałem posłanki.Nowoczesnej...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Warszawa-Polska-Europa". Warto Rozmawiać dziś o 22.25 w TVP1 - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/nasi-w-mediach/21486/Warszawa-Polska-Europa-Warto-Rozmawiac-dzis-o-2225-w-TVP1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJhc8GykMHFSFAiG6ku53kqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/nasi-w-mediach/21486/Warszawa-Polska-Europa-Warto-Rozmawiac-dzis-o-2225-w-TVP1.html" target="_blank"&gt;"Warszawa-Polska-Europa". Warto Rozmawiać dziś o 22.25 w TVP1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Co zmienia w relacjach Polski i Niemiec wtorkowa wizyta Angeli Merkel? Czy da się pogodzić dwie tak odległe wizje Europy? Na te pytania spróbują odpowiedzieć: prof. Arkadiusz Stempin – Uniwersytet we Freiburgu, Aleksandra Rybińska - publicystka, wpolityce.pl, Stanisław Michalkiewicz – publicysta, "Najwyższy Czas". Co ma zatrute powietrze do pakietu klimatycznego? – zapytamy min. Jana Szyszkę. W programie także – o warszawskim referendum i kolejnych zatrzymaniach gangsterów od nieruchomości: Michał Szczerba – PO i Jacek Sasin – PiS.&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz: Kobiece manifestacje przeciwko Trumpowi finansowane przez Sorosa - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/20494/Michalkiewicz-Kobiece-manifestacje-przeciwko-Trumpowi-finansowane-przez-Sorosa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7jjL5h6Cf0Tpk41y7Fe-kqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 20:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/20494/Michalkiewicz-Kobiece-manifestacje-przeciwko-Trumpowi-finansowane-przez-Sorosa.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz: Kobiece manifestacje przeciwko Trumpowi finansowane przez Sorosa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Publicysta Stanisław Michalkiewicz skomentował manifestacje kobiet, które w zeszłym tygodniu odbyły się w wielu miastach Stanów Zjednoczonych, a także w Europie. Marsze miały być wyrazem protestu przeciwko prezydenturze Donalda Trumpa. W swej wypowiedzi zwrócił uwagę, że manifestacja kobiet ma wiele wspólnego z ideami rewolucyjnymi, a kobiety stały się „proletariatem zastępczym” dla rewolucjonistów. – Robotnicy najemni odwrócili się od rewolucjonistów, a co to za rewolucjonista bez proletariusza, którego mógłby wyzwalać. W związku z tym oko rewolucjonistów odnalazło proletariat zastępczy w ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Zamordyści zawsze zamordystami zostaną". Terlikowski o dziennikarce "Wyborczej" - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/29654/Zamordysci-zawsze-zamordystami-zostana-Terlikowski-o-dziennikarce-Wyborczej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFgQTyEPURqvfrpE_AX1tYqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/29654/Zamordysci-zawsze-zamordystami-zostana-Terlikowski-o-dziennikarce-Wyborczej.html" target="_blank"&gt;"Zamordyści zawsze zamordystami zostaną". Terlikowski o dziennikarce "Wyborczej"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Akcja wycinania ludzi inaczej myślących z przestrzeni publicznej trwa. Teraz „Gazeta Wyborcza” zatroszczyła się o to, że w poznańskim szpitalu, w prywatnych automatach do sprzedaży różnych przekąsek i przedmiotów są książki autorów, którzy jej nie odpowiadają. A konkretniej książki moje i Stanisława Michalkiewicza – wskazuje Tomasz Terlikowski. Komentarz publicysty ma związek z artykułem, jaki ukazał się wczoraj na łamach "Gazety Wyborczej". "Wiem, że dyrekcja szpitala i lekarze mają na co dzień masę poważniejszych medycznych problemów na głowie, a jednak na tę operację dobrze byłoby znaleź...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Unia Europejska to po prostu inna nazwa IV Rzeszy". Michalkiewicz znów szokuje - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/38510/Unia-Europejska-to-po-prostu-inna-nazwa-IV-Rzeszy-Michalkiewicz-znow-szokuje.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFWI15Bx61JH0D17fkTz_0qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/38510/Unia-Europejska-to-po-prostu-inna-nazwa-IV-Rzeszy-Michalkiewicz-znow-szokuje.html" target="_blank"&gt;"Unia Europejska to po prostu inna nazwa IV Rzeszy". Michalkiewicz znów szokuje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unia Europejska to inna nazwa IV Rzeszy, po prostu – mówił w "Politycznym Podsumowaniu Tygodnia" na antenie TV Republika Stanisław Michalkiewicz, prawnik i publicysta. – Rewolucja komunistyczna jest od dawna w pełnym natarciu – uważa Stanisław Michalkiewicz. Publicysta przekonywał, że rewolucja ta zmierza do likwidacji państw i narodów. Jak jednak podkreślił, nawet jeśli to nastąpi to w dalszym ciągu ktoś będzie musiał Unią Europejską kierować. – Myślę, że takim politycznym kierownikiem nadal będą Niemcy. UE to jest inna nazwa IV Rzeszy, po prostu – mówił Michalkiewicz. Gość TV Republika wy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz: W Polsce nie udało się obalić rządu, więc Niemcy pogodzili się, że rządzi PiS - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/21508/Michalkiewicz-W-Polsce-nie-udalo-sie-obalic-rzadu-wiec-Niemcy-pogodzili-sie-ze-rzadzi-PiS.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfsjcNJzj0bukbiFqQC1YsqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/21508/Michalkiewicz-W-Polsce-nie-udalo-sie-obalic-rzadu-wiec-Niemcy-pogodzili-sie-ze-rzadzi-PiS.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz: W Polsce nie udało się obalić rządu, więc Niemcy pogodzili się, że rządzi PiS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zdaniem publicysty Stanisława Michalkiewicza, w związku z nieudaną próbą obalenia rządu Prawa i Sprawiedliwości, do której miało dojść 16 grudnia zeszłego roku, strona niemiecka pogodziła się, że w Polsce będzie rządziła partia Kaczyńskiego. – Skoro operacja się nie udała to w Niemczech uznano, że należy pogodzić się z faktem istnienia Jarosława Kaczyńskiego w Polsce i ustalić tymczasowy modus vivendi – mówił na antenie TV Republika Stanisław Michalkiewicz. Jak podkreśla, w ostatnim czasie byliśmy świadkami dwóch ważnych wydarzeń w polityce zagranicznej, które będą oddziaływały na polską rz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Audycja z Michalkiewiczem wycofana przed emisją. "Presja ma sens" - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/83849/audycja-z-michalkiewiczem-wycofana-przed-emisja-presja-ma-sens.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkpq2frIYtUPnwgG2rVtLgqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/83849/audycja-z-michalkiewiczem-wycofana-przed-emisja-presja-ma-sens.html" target="_blank"&gt;Audycja z Michalkiewiczem wycofana przed emisją. "Presja ma sens"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Katolickie Radio Emaus zrezygnowało z emisji rozmowy ze Stanisławem Michalkiewiczem, publicystą o wyrazistych, prawicowych poglądach. Audycja miała zostać wyemitowana w poniedziałek wieczorem, jednak decyzją szefostwa stacji emisję odwołano. – Dostać milion złotych za molestowanie, że tam kiedyś, ktoś tam wsadził pod spódniczkę, no któż by nie chciał. Miliona złotych to taka panienka jedna z drugą przez całe życie może nie zarobić, a tutaj za jednego sztosa. No to żadne k***y nie są tak wysoko wynagradzane na całym świecie – te słowa Michalkiewicza wywołały prawdziwą burzę. Publicysta odnió...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz: Ukraina – państwo specjalnej troski - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/82189/michalkiewicz-ukraina-panstwo-specjalnej-troski.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWEAVd9RMAENk7LsmPmZ4MqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/82189/michalkiewicz-ukraina-panstwo-specjalnej-troski.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz: Ukraina – państwo specjalnej troski&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Ukraińcy doskonale opanowali sztukę odcinania kuponów od prezentowania Ukrainy jako państwa specjalnej troski. Bardzo wielu ludzi daje się na to nabierać – ocenił publicysta Stanisław Michalkiewicz. W swoim najnowszym wystąpieniu Stanisław Michalkiewicz odniósł się do prób usunięcia pomników lwów z Cmentarza Orląt. Publicysta stwierdził, że to nie pierwsza taka próba ze stron władz ukraińskich. – Ten cmentarz kłuje w oczy zwłaszcza ukraińskich szowinistów – ocenił. Michalkiewicz stwierdził, że polscy politycy mają rozkaz od USA, aby się "podlizywać" Ukraińcom i pozwolili sobie jedynie na ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Przepychanki na spotkaniu z Michalkiewiczem. Wśród poszkodowanych m.in. dziennikarz TVN - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10160721/przepychanki-na-spotkaniu-z-michalkiewiczem-wsrod-poszkodowanych-min-dziennikarz-tvn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEd-0IKzFWEiwHTNHl4QlGsqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwtqK5BQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10160721/przepychanki-na-spotkaniu-z-michalkiewiczem-wsrod-poszkodowanych-min-dziennikarz-tvn.html" target="_blank"&gt;Przepychanki na spotkaniu z Michalkiewiczem. Wśród poszkodowanych m.in. dziennikarz TVN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podczas spotkania z prawicowym publicystą Stanisławem Michalkiewiczem doszło do przepychanek. Wśród poszkodowanych jest dziennikarz TVN. Policja zatrzymała jedną osobę. Spotkanie ze Stanisławem Michalkiewiczem odbyło się w katolickiej księgarni Sursum Corda na Rynku Łazarskim w Poznaniu. Przeciwko wydarzeniu protestowała organizacja Strajk Kobiet. Jako powód podano wypowiedxi publicysty po wyroku sądu, który nakazał Towarzystwu Chrystusowemu zapłatę odszkodowania kobiecie, która jako nastolatka była molesotwana przez księdza. Dostać milion złotych za molestowanie, że tam kiedyś, ktoś tam ws...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Przepychanki na spotkaniu z Michalkiewiczem. Ucierpiał dziennikarz TVN - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/80345/Przepychanki-na-spotkaniu-z-Michalkiewiczem-Ucierpial-dziennikarz-TVN.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaPDgX3d3fFsEfs9tXw-BkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 16:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/80345/Przepychanki-na-spotkaniu-z-Michalkiewiczem-Ucierpial-dziennikarz-TVN.html" target="_blank"&gt;Przepychanki na spotkaniu z Michalkiewiczem. Ucierpiał dziennikarz TVN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podczas spotkania z publicystą Stanisławem Michalkiewiczem w poznańskiej księgarni katolickiej "Sursum Corda" doszło do awantury. Na spotkanie przyszły bowiem osoby, które wcześniej domagały się odwołania wydarzenia, co doprowadziło do przepychanek ze zwolennikami Michalkiewicza. Jednym z poszkodowanych był dziennikarz TVN-u. Do spotkania z Michalkiewiczem doszło w katolickiej księgarni "Sursum Corda" na Rynku Łazarskim w Poznaniu. Wcześniej o odwołanie wydarzenia apelował poznański oddział "Strajku Kobiet". Wszystko za sprawą ostatnich słów publicysty. Właścicielka księgarni poinformowała ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Ofiara księdza pozwie publicystę, który molestowane kobiety porównał do k**ew - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/zycie/10159338/ofiara-ksiedza-pozwie-publicyste-ktory-molestowane-kobiety-porownal-do-kew.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJShwu0Bm2-a4n79SwaKSO8qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 17:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/zycie/10159338/ofiara-ksiedza-pozwie-publicyste-ktory-molestowane-kobiety-porownal-do-kew.html" target="_blank"&gt;Ofiara księdza pozwie publicystę, który molestowane kobiety porównał do k**ew&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Po słowach Stanisława Michalkiewicza pełnomocnicy molestowanej przez księdza Katarzyny zapowiedzieli kolejny pozew. Publicysta w zaatakował słownie ofiary przestępstw seksualnych oraz precedensowy wyrok polskiego sądu. W imieniu Katarzyny, która przed Sądem Apelacyjnym wygrała milionowe odszkodowanie od instytucji kościelnej za molestowanie, wypowiedzieli się jej przedstawiciele z Fundacji „Nie lękajcie się”. – Ta dziewczyna dwie minuty po tym, jak media napisały o tym nagraniu, skontaktowała się ze mną. Płakała jak to czytała. Na pewno wystąpi na drogę sądową przeciwko tej osobie, ale musi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>Milion złotych dla ofiary księdza. Publicysta Radia Maryja: Żadne k**** nie są tak wynagradzane - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10158973/milion-zlotych-dla-ofiary-ksiedza-publicysta-radia-maryja-zadne-k-nie-sa-tak-wynagradzane.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJcj10x5Tc_y2MurOFlqf0qGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 04:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10158973/milion-zlotych-dla-ofiary-ksiedza-publicysta-radia-maryja-zadne-k-nie-sa-tak-wynagradzane.html" target="_blank"&gt;Milion złotych dla ofiary księdza. Publicysta Radia Maryja: Żadne k**** nie są tak wynagradzane&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kilka dni temu Sąd Apelacyjny w Poznaniu utrzymał przełomowy wyrok w sprawie kobiety, która była wykorzystywana seksualnie przez księdza. Ofiara ma otrzymać od Towarzystwa Chrystusowego milion złotych odszkodowania. – Miliona złotych to taka panienka jedna z drugą przez całe życie może nie zarobić, a tutaj za jednego sztosa. No to żadne k**** nie są tak wynagradzane na całym świecie – skomentował wyrok Stanisław Michalkiewicz. Zgodnie z wyrokiem sądu pierwszej instancji, Towarzystwo Chrystusowe ma zapłacić kobiecie wykorzystywanej seksualnie przez księdza odszkodowanie w wysokości miliona z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>OD RZECZY: Polityka miłości w natarciu - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/80153/od-rzeczy-polityka-milosci-w-natarciu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRWaS6p44X9kPyYowC8Di8qGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 14:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/80153/od-rzeczy-polityka-milosci-w-natarciu.html" target="_blank"&gt;OD RZECZY: Polityka miłości w natarciu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;OD RZECZY || Polityka miłości, z której miała słynąć ta fajna, postępowa i tolerancyjna część Polski, powróciła do nas za sprawą Romana Smogorzewskiego – prezydenta Legionowa, od którego miłością (chyba nie tylko platoniczną) bije na kilometr. 1 Smogorzewski pod ostrzałem "Jesteś trochę za ładna. Ale nie, masz wiele innych walorów...", "Mamy tutaj dwie najbardziej aktywne, powiedziałbym wręcz, że napalone...", "Pani od seksu, przepraszam, tak mi się pani kojarzy..." – w takich słowach prezydent Legionowa Roman Smogorzewski opisywał kandydatki do rady miasta. W opublikowanym kilka dni późnie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"Są rzeczy, których nie wolno zaakceptować". Terlikowski o słowach Michalkiewicza - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79691/Sa-rzeczy-ktorych-nie-wolno-zaakceptowac-Terlikowski-o-slowach-Michalkiewicza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvJsBfjRVTWF5vHo2OVUTwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw7qa5BQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79691/Sa-rzeczy-ktorych-nie-wolno-zaakceptowac-Terlikowski-o-slowach-Michalkiewicza.html" target="_blank"&gt;"Są rzeczy, których nie wolno zaakceptować". Terlikowski o słowach Michalkiewicza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Są rzeczy, których nie wolno zaakceptować. Jedną z nich jest obrażanie ofiar pedofilii czy wyśmiewanie ich cierpienia, o porównywaniu odszkodowania za straszliwą traumę do wynagrodzenia dla prostytutek nie wspominając - w ten sposób Tomasz Terlikowski skomentował słowa Stanisława Michalkiewicza. W ocenie publicysty tygodnika "Do Rzeczy", osoby postępujące w ten sposób, nie bronią Kościoła, ale Go niszczą. "Kto tak robi nie jest po stronie Jezusa, bo On jest z ofiarami, a nie z tymi, którzy opowiedzieli się po stronie Antychrysta" – podkreślił. Tomasz Terlikowski wskazał, że "ksiądz, który m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Publicysta Radia Maryja o odszkodowaniu dla ofiary księdza: „Nawet k*** tyle nie zarabia” - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/polska/201810098947870-sputnik-polska-skandaliczne-slowa-publicysty-radia-maryja-milion-za-molestowanie-ktoz-by-nie-chcial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlZE0Igh0AUkP2PoNu1Z5cqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 09:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/polska/201810098947870-sputnik-polska-skandaliczne-slowa-publicysty-radia-maryja-milion-za-molestowanie-ktoz-by-nie-chcial/" target="_blank"&gt;Publicysta Radia Maryja o odszkodowaniu dla ofiary księdza: „Nawet k*** tyle nie zarabia”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Publicysta w felietonie wideo zamieszczonym na swoim kanale na YouTube w skandalicznych słowach skomentował sprawę Katarzyny, która jako 13-latka została wykorzystana przez księdza pedofila i teraz walczy o odszkodowanie za wyrządzoną krzywdę.&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Uważajcie na bachory - Sputnik Polska</title><link>https://pl.sputniknews.com/opinie/201810118969736-sputnik-ksieza-pedofilia-kosciol-Stanislaw-Michalkiewicz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkA9aGV4fRC7jRkj4yhSHsqGQgEKhAIACoHCAowutCECzDnrYEDMLfAgwY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 14:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pl.sputniknews.com/opinie/201810118969736-sputnik-ksieza-pedofilia-kosciol-Stanislaw-Michalkiewicz/" target="_blank"&gt;Uważajcie na bachory&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Polska&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Publicysta Radia Maryja o odszkodowaniu dla ofiary księdza: „Nawet k*** tyle nie zarabia” Zapadł wyrok z rekordowym odszkodowaniem, jakie zakon chrystusowców musi wypłacić ofierze molestowania przez księdza. To milion złotych. Episkopat nie poczuwa się do winy, twierdzi, że wina ciąży wyłącznie na sprawcy. Sąd natomiast był przekonany, że to „przełożeni" narazili ofiarę na gwałt i przetrzymywanie, ponieważ ksiądz Roman B. nigdy nie powinien pracować z młodzieżą. To zakon nie dopełnił swojego obowiązku „weryfikacji" księdza. Sprawa może mieć ciąg dalszy przed Sądem Najwyższym. Polscy hierarc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pl.sputniknews.com">Sputnik Polska</source></item><item><title>Ofiara księdza pozwie Michalkiewicza za słowa o k...ach - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79742/Ofiara-ksiedza-pozwie-Michalkiewicza-za-slowa-o-kach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdvvIG136zd8qv1TgzciOwqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 17:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79742/Ofiara-ksiedza-pozwie-Michalkiewicza-za-slowa-o-kach.html" target="_blank"&gt;Ofiara księdza pozwie Michalkiewicza za słowa o k...ach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Katarzyna, której sąd przyznał milion złotych zadośćuczynienia za to, że była gwałcona przez księdza, pozwie Stanisława Michalkiewicza. – Jestem pewien, że teraz panienki, jedna przez drugą, na wyścigi będą sobie przypominać, jak to były molestowane. (...) Miliona złotych to taka panienka jedna z drugą przez całe życie może nie zarobić, a tutaj za jednego sztosa. No to żadne k...rwy nie są tak wynagradzane na całym świecie. Nie wiem jak nasz biedny kraj to wytrzyma – stwierdził Stanisław Michalkiewicz. Publicysta odniósł się w ten sposób do wyroku poznańskiego sądu przyznającego ofierze mol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz szokuje. Milion zł za molestowanie? "Żadne k**wy nie są tak wynagradzane " - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/79582/Michalkiewicz-szokuje-Milion-zl-za-molestowanie-Zadne-kwy-nie-sa-tak-wynagradzane-.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbBJAz8CHzcm4-tKC46hHkqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 07:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/79582/Michalkiewicz-szokuje-Milion-zl-za-molestowanie-Zadne-kwy-nie-sa-tak-wynagradzane-.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz szokuje. Milion zł za molestowanie? "Żadne k**wy nie są tak wynagradzane "&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miliona złotych to taka panienka jedna z drugą przez całe życie może nie zarobić, a tutaj za jednego sztosa. No to żadne k...rwy nie są tak wynagradzane na całym świecie. Nie wiem jak nasz biedny kraj to wytrzyma – stwierdził Stanisław Michalkiewicz. Publicysta odniósł się w ten sposób do wyroku poznańskiego sądu przyznającego ofierze molestowania seksualnego milion złotych odszkodowania. W połowie września poznański sąd okręgowy przyznał kobiecie gwałconej przez księdza 1 mln zł odszkodowania i dożywotnią rentę w wysokości 800 zł miesięcznie. Ksiądz Roman B. z Towarzystwa Chrystusowego dla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz: Smarzowski to mało spostrzegawczy dureń - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/78397/Michalkiewicz-Smarzowski-to-malo-spostrzegawczy-duren.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERjF_lXUcLinNn0FUtHQ8MqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/78397/Michalkiewicz-Smarzowski-to-malo-spostrzegawczy-duren.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz: Smarzowski to mało spostrzegawczy dureń&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Takie opinie jakie wypowiada pan Smarzowski są po prostu głupie – ocenił publicysta Stanisław Michalkiewicz. – Ja nie wiem, jak będąc takim durniem mało spostrzegawczym, można robić takie filmy. Ale najwidoczniej można. Tak jak do rządzenia państwem nie trzeba jakiś specjalnych kwalifikacji tak może i do kręcenia filmów – mówił Michalkiewicz w rozmowie z portalem Polskie Sprawy. Skąd tak ostre oceny? Publicysta zareagował na pytanie dotyczące poglądów Smarzowskiego na nacjonalizm. – Dlatego go nazywam durniem, że nie zauważa ważnej różnicy między banderowcami a narodowcami polskimi. Nasi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Michalkiewicz: Muzeum POLIN jest ośrodkiem antypolskiej propagandy - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/68664/Michalkiewicz-Muzeum-POLIN-jest-osrodkiem-antypolskiej-propagandy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBt-Bnj_8JoBDdRLRPCCLGAqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/68664/Michalkiewicz-Muzeum-POLIN-jest-osrodkiem-antypolskiej-propagandy.html" target="_blank"&gt;Michalkiewicz: Muzeum POLIN jest ośrodkiem antypolskiej propagandy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Muzeum POLIN powstało z pieniędzy podatnika polskiego. Środowiska żydowskie, wbrew tym opowieściom, chyba się nie dołożyły w ogóle, a nawet jeśli, to w znikomym stopniu. To jest o tyle nieprzyjemne, bo to muzeum nie jest właściwie historycznym w tradycyjnym znaczeniu, ale jest ośrodkiem antypolskiej propagandy w ramach żydowskiej polityki historycznej – mówi publicysta Stanisław Michalkiewicz. Michalkiewicz bardzo krytycznie odniósł się do działalności Muzeum Historii Żydów Polskich POLIN. Zdaniem publicysty, jest ono "antypolskiej propagandy w ramach polityki historycznej żydowskiej". – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"To jest skandal". Michalkiewicz: Prezydent Duda pogrywa z nami w bambuko - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/68542/To-jest-skandal-Michalkiewicz-Prezydent-Duda-pogrywa-z-nami-w-bambuko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMyER26jDO0xoBatmhA4EcqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 15:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/68542/To-jest-skandal-Michalkiewicz-Prezydent-Duda-pogrywa-z-nami-w-bambuko.html" target="_blank"&gt;"To jest skandal". Michalkiewicz: Prezydent Duda pogrywa z nami w bambuko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezydent Duda pogrywa z nami w bambuko – uważa Stanisław Michalkiewicz. W rozmowie z Magna Polonia publicysta odniósł się po raz kolejny do zaproponowanych przez głowę państwa pytań referendalnych. Stanisław Michalkiewicz nie szczędzi słów krytyki pod adresem prezydenta. – Jestem rozczarowany i zdumiony, że prezydent Duda ośmielił się coś takiego publicznie przedstawić – przyznaje publicysta, który komentuje w ten sposób przedstawione przez Andrzeja Dudę pytania, na które Polacy mieliby odpowiedzieć w referendum konsultacyjnym ws. nowej konstytucji. – To jest skandal. (...) Prezydent Duda ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Stanisław Michalkiewicz: Gorące serca, d… zimna - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/67790/Stanislaw-Michalkiewicz-Gorace-serca-d-zimna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpakiujMD5jnrTy7G-Y0PoqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/67790/Stanislaw-Michalkiewicz-Gorace-serca-d-zimna.html" target="_blank"&gt;Stanisław Michalkiewicz: Gorące serca, d… zimna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wszystko to być może, bo widać, że ani wtedy, ani dzisiaj nie mogą wytrzymać bez podpisania jakiejś Volkslisty i tylko Związek Radziecki zmienia położenie; raz jest na wschodzie, a innym razem – na zachodzie – pisze w swoim felietonie Stanisław Michalkiewicz. "Gardłuje jeden z drugim za Polską mocarstwową, a tobie za imperium kąt w szynku, bujna głowo! Tobie naftowa lampka Indiami w butelkach płonie. Nędzę ojczystą przetapiasz w stare, zamorskie kolonie – tym fragmentem wiersza Juliana Tuwima swój felieton na Magna Polonia zaczął Stanisław Michalkiewicz. Publicysta zaznacza, że poeta pisał ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>"To jest dla Polski katastrofa, to jest po prostu okupacja". Michalkiewicz o ustawie 447 - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/62696/To-jest-dla-Polski-katastrofa-to-jest-po-prostu-okupacja-Michalkiewicz-o-ustawie-447.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyY03YmmMyE9qyvIzVvNgIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/62696/To-jest-dla-Polski-katastrofa-to-jest-po-prostu-okupacja-Michalkiewicz-o-ustawie-447.html" target="_blank"&gt;"To jest dla Polski katastrofa, to jest po prostu okupacja". Michalkiewicz o ustawie 447&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;W 1943 roku nasz najważniejszy sojusznik sprzedał Polskę Stalinowi tak ja się sprzedaje krowę rzeźnikowi. Teraz mamy do czynienia z czymś podobnym – stwierdził na antenie Radia Wnet Stanisław Michalkiewicz. Publicysta odniósł się w ten sposób do ustawy s. 447. Izba Reprezentantów Kongresu Stanów Zjednoczonych przegłosowała ustawę 447. Dokument ten przyznaje Departamentowi Stanu USA prawo do wspomagania organizacji międzynarodowych zrzeszających ofiary Holocaustu, a także - co najważniejsze - udzielenia im pomocy poprzez swoje kanały dyplomatyczne w odzyskaniu żydowskich majątków bezdziedzic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Nowe informacje o stanie zdrowia Stanisława Michalkiewicza - Do Rzeczy</title><link>https://www.dorzeczy.pl/kraj/61403/nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-stanislawa-michalkiewicza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvY9gI05t1oAQw2Ie4UPoUqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 06:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dorzeczy.pl/kraj/61403/nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-stanislawa-michalkiewicza.html" target="_blank"&gt;Nowe informacje o stanie zdrowia Stanisława Michalkiewicza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stanisław Michalkiewicz szybko wraca do zdrowia i pisania artykułów. Najnowsze informację o stanie zdrowia publicysty przekazał Tomasz Sommer, redaktor naczelny i współwłaściciel tygodnika konserwatywno-liberalnego „Najwyższy CZAS!”. "Dobre wiadomości od red. Stanisława Michalkiewicza. Zapalenie płuc powoli ustępuje, red. Michalkiewicz został przeniesiony z intensywnej terapii na oddział i czeka go teraz stabilizowanie serca. Jak mi przekazał – od jutra znów będzie pisał teksty!" – napisał na Twitterze Tomasz Sommer. Przypomnijmy, że Stanisław Michalkiewicz w ubiegłym tygodniu w stanie cięż...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item><item><title>Stanisław Michałkiewicz w stanie ciężkim. Koledzy apelują o modlitwę - Wprost</title><link>https://www.wprost.pl/kraj/10115989/stanislaw-michalkiewicz-w-stanie-ciezkim-koledzy-apeluja-o-modlitwe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_XgFgeVq0cvQ48tXn8T5oqGAgEKg8IACoHCAow5-SgCTDB3XAwr6O5BQ</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 15:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wprost.pl/kraj/10115989/stanislaw-michalkiewicz-w-stanie-ciezkim-koledzy-apeluja-o-modlitwe.html" target="_blank"&gt;Stanisław Michałkiewicz w stanie ciężkim. Koledzy apelują o modlitwę&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Wprost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Publicysta i były polityk Stanisław Michałkiewicz trafił do szpitala – poinformowało pismo „Magna Polonia”. Z nieoficjalnych doniesień wynika, że powodem hospitalizacji było zapalenie oskrzeli i problemy kardiologiczne. „Szanowny Pan Stanisław Michałkiewicz znajduje się w szpitalu, w stanie ciężkim. Bardzo prosimy o modlitwę” – poinformowano na Facebooku Magna Polonia. Redakcja w odpowiedzi na jeden z komentarzy dodała, że nie ma upoważnienia do informowania o szczegółach. Problemy ze zdrowiem Michałkiewicza wpłynęły na zmianę jego planów – 8 kwietnia były przewodniczący Unii Polityki Realn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wprost.pl">Wprost</source></item><item><title>"Siła modlitwy działa". Stanisław Michalkiewicz czuje się lepiej - Do Rzeczy</title><link>https://dorzeczy.pl/kraj/60922/Sila-modlitwy-dziala-Stanislaw-Michalkiewicz-czuje-sie-lepiej.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcOn2x2eipvXHNErCVrazIqGAgEKg8IACoHCAow9MigCTCVt3Aw-6S5BQ</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dorzeczy.pl/kraj/60922/Sila-modlitwy-dziala-Stanislaw-Michalkiewicz-czuje-sie-lepiej.html" target="_blank"&gt;"Siła modlitwy działa". Stanisław Michalkiewicz czuje się lepiej&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Do Rzeczy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Portal czasopisma "Magna Polonia" poinformował, że Stanisław Michalkiewicz, który wczoraj trafił do szpitala w stanie ciężkim już czuje się lepiej. "Siła modlitwy działa" – czytamy w komunikacie. "Siła modlitwy działa. Wczoraj stan Pana Stanisława Michalkiewicza był określony jako "bardzo ciężki", dzisiaj uległ poprawie! Pan Stanisław nadal jednak przebywa na oddziale intensywnej terapii. Bardzo prosimy o dalszą modlitwę i przekazywanie tej prośby rodzinie i znajomym" – informuje portal. Popularny publicysta i komentator życia publicznego trafił wczoraj do szpitala w stanie ciężkim. "Szanow...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dorzeczy.pl">Do Rzeczy</source></item></channel></rss>