{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGMxY1daMEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ONLY HERE. Kornel Morawiecki on the RN coalition from Korwin-Mikke - wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424398-tylko-u-nas-kornel-morawiecki-o-koalicji-rn-z-korwin-mikke",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Janusz Korwin-Mikke especially for readers of Super Express: Barb\u00f3rka - SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/janusz-korwin-mikke-specjalnie-dla-czytelnikow-super-expressu-barborka-aa-yDBt-Pmwf-tipR.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:40:04 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "\u015awi\u0119ta Barbara z Nikomedii zosta\u0142a m\u0119czennic\u0105, gdy na tron cesarza Wschodu wst\u0105pi\u0142 Gajusz Galeriusz, prze\u015bladowca chrze\u015bcijan. Wprawdzie w 311 r. wyda\u0142 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Polexit connects us&quot;. Narodniks and Korwin-Mikke join forces before the elections to the EP - Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86059/laczy-nas-polexit-narodowcy-i-korwin-mikke-lacza-sily-przed-wyborami-do-pe.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "To the point",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Ruch Narodowy i partia Wolno\u015b\u0107 Janusza Korwin-Mikkego zawi\u0105za\u0142y koalicj\u0119 przed przysz\u0142orocznymi wyborami do Parlamentu Europejskiego. Z konferencji lider\u00f3w obu ugrupowa\u0144 wynika, \u017ce tym co \u0142\u0105czy koalicjant\u00f3w jest eurosceptycyzm. Prezes Ruchu Narodowego Robert Winnicki oraz lider partii Wolno\u015b\u0107 Janusz Korwin-Mikke wyst\u0105pili w Sejmie na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej. \u2013 Chcieli\u015bmy poinformowa\u0107, \u017ce Ruch Narodowy i partia Wolno\u015b\u0107 tworz\u0105 koalicj\u0119 w wyborach do Parlamentu Europejskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie startowa\u0142a z jednoznacznie eurosceptycznym przekazem \u2013 powiedzia\u0142 Robert Winnicki. Pose\u0142 podkre\u015bla\u0142,..."
        }
    ]
}