{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJqWjJOM0VnSnBkQ2dBUAE?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cf\u30a6\u30b9\u306f\u3001*\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3067\u306f\u306a\u3044\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.ilpost.it/2018/12/08/camera-manovra-fiducia-provvisoria/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:59:26 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.ilpost.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ed\u30b9\u5951\u7d04 - \u30e9\u30fb\u30ec\u30d7\u30d6\u30ea\u30ab",
            "link": "https://rep.repubblica.it/pwa/commento/2018/12/07/news/il_contratto_dell_eros-213700023/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://rep.repubblica.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30ea\u30ca\u3068\u5317\u90e8\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u3001\u90e8\u5c4b\u3067\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\uff1a\u30b4\u30b7\u30c3\u30d7\u3068\u30c8\u30c8\u540d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/cronache/grillina-e-leghista-beccati-fare-sesso-camera-gossip-e-toto-1612374.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Chi sono il deputato della Lega e la collega del Movimento 5 Stelle beccati a fare sesso nei bagni al quarto piano di Montecitorio?"
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9Dall&#39;Ososo alla\u30ab\u30e1\u30e9\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e95\u306b\u505c\u6b62\u306e\u5e74\u4ee3\u9806\u306e\u5c65\u6b74 -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/caso-dall-osso-camera-cronistoria-tappa-tappa-stop-fondo-i-disabili-140600.shtml?uuid=AEf5RYvG",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:41 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30dd\u30dd\u30ed\u5e83\u5834\u306b\u3042\u308b\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\u3001\u3057\u304b\u3057\u8b70\u4f1a\u306e\u8b70\u9577\u5ba4\u306e\u30ec\u30ac\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\uff1a\u300c\u6295\u7968\u3059\u308b\u624b\u6280\u304c\u3042\u308b\u300d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/salvini-piazza-popolo-roma-deputati-lega-aula-camera-c-1612799.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Sabato in Piazza del Popolo si raduna attorno a Salvini il popolo della Lega, ma a Montecitorio si voteranno i 247 ordini del giorno della manovra."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\u306e\u304a\u91d1\u3092\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u306b\u652f\u6255\u3046 - \u30a4\u30eb\u30c6\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.iltempo.it/politica/2018/12/05/news/vitalizi-camera-deputati-montecitorio-sedi-palazzo-scarpellini-sprechi-risparmi-taglio-1097491/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:41:36 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.iltempo.it",
            "desc": "Zitti zitti i deputati sono in cerca di un erede di Sergio Scarpellini, il palazzinaro romano scomparso recentemente che per quasi 20 anni \u00e8 stato padrone di casa ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30e2\u30ea\u30b3\u30fc\u30cd\uff08Federico Mollicone\uff09\u526f\u8b70\u9577\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306e\u4e88\u7b97\u6cd5\u306e\u539f\u6587\u3092\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b -  L&#39;HuffPost",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/2018/12/06/il-deputato-di-fdi-federico-mollicone-strappa-il-testo-della-legge-di-bilancio-alla-camera_a_23610629/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "Il deputato di Fratelli d'Italia, Federico Mollicone, in chiusura del suo intervento alla Camera dei deputati, ha strappato una copia della legge di bilancio."
        },
        {
            "title": "Manovra\u3001Di Maio\u306f\u5730\u9707\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5bb6\u306e\u304a\u91d1\u3092\u6b3a\u304f\uff1a\u300cM5S\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u304f\u6b32\u3057\u304b\u3063\u305f\u300d -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/politica/2018/12/01/news/m_anovra_di_maio_bara_sui_risparmi_della_camera_ai_terremotati_fortemente_voluti_dam_m5s_ma_e_una_proposta_votata_da_tr-213136763/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:03:14 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "\"Ma \u00e8 una proposta votata da tre anni e da tutti\". Simone Baldelli, Forza Italia, padre della proposta accusa: \"Vogliono fare credere che."
        },
        {
            "title": "\u4e8c\u6b21\u767a\u5238\u306e\u5834\u5408\u3001\u540d\u7fa9\u822a\u7a7a\u5238\u306e\u6539\u8a02\u306f\u8b70\u4f1a\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002\u30b7\u30a8\u306f\u8cdb\u6210\u3067\u3059 -  Il Sole 24 ORE",
            "link": "https://francescoprisco.blog.ilsole24ore.com/2018/12/04/secondary-ticketing-lemendamento-sul-biglietto-nominale-passa-alla-camera-ecco-il-testo-approvato/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:01:21 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 ORE",
            "source_url": "https://francescoprisco.blog.ilsole24ore.com",
            "desc": "L'emendamento Battelli alla Legge di Bilancio, per l'introduzione del biglietto nominale ai concerti come misura di contrasto al fenomeno del secondary ticketing ..."
        },
        {
            "title": "Bebe Vio\u306f\u3001\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u3067\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f -  TrevisoToday",
            "link": "http://www.trevisotoday.it/sport/consegna-premio-angi-bebe-vio-7-dicembre-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:38 GMT",
            "source_nm": "TrevisoToday",
            "source_url": "http://www.trevisotoday.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u90e8\u5c4b\u306e\u90e8\u5c4b\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b20\u6642\u306b\u305d\u308c\u3092\u8abf\u3079\u59cb\u3081\u308b -  Il Messaggero",
            "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/manovra_aula_della_camera_iniziera_esaminarla-4151100.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:01:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ilmessaggero.it",
            "desc": "Mercoled\u00ec alle 15 a Montecitorio si terr\u00e0 il question time. Alle ore 20 in Aula inizier\u00e0 la discussione sulla legge di Bilancio. Secondo il deputato di LeU, Stefano ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u8b70\u4f1a\u3067\u306e\u8b70\u8ad6\u304c\u518d\u958b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u306e\u4fe1\u983c\u306e\u8981\u8acb\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a\u76f4\u63a5 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/06/manovra-ripresa-la-discussione-alla-camera-attesa-la-richiesta-della-fiducia-dal-governo-la-diretta/4816848/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:23:42 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Your browser does not currently recognize any of the video formats available. Click here to visit our frequently asked questions about HTML5 video."
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u3001\u75c5\u9662\u306e\u59cb\u307e\u308a\u306b\u304a\u3051\u308b\u7db2\u819c\u75c7\u306e\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0 -  Scisciano ILMONITO News",
            "link": "http://www.sciscianonotizie.it/patologie-della-vista-al-via-alla-camera-dei-deputati-lo-screening-delle-retinopatie/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:47:27 GMT",
            "source_nm": "\u60b2\u9cf4\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9ILMONITO",
            "source_url": "http://www.sciscianonotizie.it",
            "desc": "Un'azione promossa da UICI, IAPB e SOI su iniziativa del parlamentare Paolo Russo Roma, 3 Dicembre \u2013 Prevenire i danni delle patologie della vista e\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\uff1a330\u4eba\u306e\u8cdb\u6210\u3092\u5f97\u3066\u5bb6\u304b\u3089\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u81ea\u7531\u306a\u9053 -  ANSA\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "http://www.ansa.it/sito/notizie/economia/2018/12/07/manovra-al-via-dichiarazioni-di-voto-stasera-la-fiducia-diretta_91437730-5018-4878-8f3b-193c8e0d16d2.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:40:05 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansa.it",
            "desc": "Arriva il primo via libera alla legge di bilancio. Alla Camera votano s\u00ec alla fiducia 330 deputati di M5s e Lega. Ora il confronto prosegue sulle tabelle e sugli ordini del giorno con l'obiettivo di arrivare al voto finale entro oggi. Ma il clima \u00e8 sospeso, da incompiuto. E' assente, dopo aver smentito le voci insistenti di sue dimissioni, il ministro dell'Economia Giovanni Tria, che ieri sera era a Milano alla prima della Scala. Ed \u00e8 ancora assente una soluzione al grande rebus della trattativa con l'Europa per evitare le sanzioni. Matteo Salvini e Luigi Di Maio hanno finora respinto le ip..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u5bb6\u306b\u4fe1\u983c\u3092\u5bc4\u305b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1a330\u8b70\u5e2d\u3001219\u8b70\u5e2d -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/manovra-si-camera-fiducia-192513.shtml?uuid=AEGTtlvG",
            "pub_date": "2018-12-08 08:48:10 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "S\u00ec della Camera alla manovra con 330 s\u00ec, 219 i no e un astenuto. Dopo il Consiglio dei ministri per la variazione della nota di bilancio, iniziato e poi sospeso, l'Aula \u00e8 ripartita dall\u2019articolo 2 ma prima del voto finale sul provvedimento saranno vagliati dai deputati i circa 300 ordini del giorno. Tutto questo mentre sull\u2019esecutivo aumenta la pressione per la riscrittura della legge di Bilancio attesa nel secondo giro al Senato. I due pilastri di politica economica su cui poggia l\u2019intera manovra hanno trovano infatti nel testo attuale solo l\u2019indicazione dei fondi ad hoc per il 2019 da 9 e..."
        },
        {
            "title": "Tria Lega-M5\u306e\u8105\u5a01\u3078\u306e\u81ea\u4fe1\uff1aVAT\u306e\u4e0a\u6607\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u53ef\u80fd\u3067\u3059 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/fiducia-sulla-manovra-tria-minaccia-lega-m5s-si-rischia-1613106.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:23:42 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Antonio Signorini Ok della Camera al testo, ma il ministro chiede correttivi a reddito M5s e quota 100. Oppure... \u00c8 il giorno delle smentite. Quelle del diretto interessato, il ministro dell'Economia che ieri ha assicurato di non volersi dimettere. E anche della maggioranza e del governo che - ufficialmente - ha confermato la fiducia al ministro dell'Economia. Salvo poi metterlo in difficolt\u00e0 con una manovra che sembra sempre di pi\u00f9 un'equazione irrisolvibile. Ieri, dopo la notizia del Giornale a proposito degli Sms di Giovanni Tria esasperato dal braccio di ferro con Matteo Salvini e Luigi..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u653f\u5e9c\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\uff1a\u5bb6\u306b\u5e30\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u30b0\u30ea\u30ea\u30cb\uff1f\u30de\u30f3\u30b3\u306f\u30c8\u30a4\u30ec\u3092\u304d\u308c\u3044\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b&quot;  -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/governo-incapace-deve-andare-casa-i-grillini-manco-sanno-1613109.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:30 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Fabrizio de Feo Berlusconi \u00e8 pessimista sulla manovra e lancia l'allarme sulla nube sovranismo che avanza. Giallo sui contatti con Mattarella: \"Consentirebbe un esecutivo di centrodestra\". Ma il Colle nega Roma - Silvio Berlusconi sale sul palco dell'Ergife, alla convention organizzata da Antonio Tajani, e si presta alle domande di Costanza Calabrese. Un colloquio in cui non risparmia qualche punzecchiatura a Matteo Salvini, detta un giudizio sempre pi\u00f9 critico verso i Cinquestelle, rivela che Forza Italia non cambier\u00e0 nome e lascia intravedere all'orizzonte un governo di centrodestra con l..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\uff1a\u5341\u4e07\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e83\u5834\u3002\u305d\u3057\u3066\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u307e\u305f\u30015S  -  La Stampa\u3092\u8a98\u60d1\u3059\u308b",
            "link": "https://www.lastampa.it/2018/12/08/italia/salvini-piazza-per-centomila-e-la-lega-seduce-anche-i-s-GNBBLnJUXuQuAwv7LplvYM/pagina.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d1",
            "source_url": "https://www.lastampa.it",
            "desc": "\u00abMi capita sempre pi\u00f9 spesso, andando in giro per Roma, di sentire \u201cDaje Matt\u00e8!\u201d\u00bb. Matteo Salvini in versione nazionalpopulista attraversa la Piazza del Popolo che oggi spera di riempire di 100 mila militanti (ma il capolavoro del Valadier ne tiene al massimo 50 mila), fan, follower, amministratori che si riverseranno nella Capitale da 200 pullman, tre treni speciali e \u00abmacchine, biciclette, motorini...\u00bb, come si diverte a dire il leader della Lega. Vuole l\u2019abbraccio del suo popolo, di quelli che hanno \u00abvoglia di correre, sognare, ricostruire un Paese che qualcuno ha svenduto\u00bb. Un popolo so..."
        },
        {
            "title": "Lega  -  ilGiornale.it\u306b\u884c\u304f\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b30\u306e\u30b0\u30ea\u30eb",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/trenta-grillini-pronti-passare-lega-1613257.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:12 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Francesco Curridori I grillini sono sempre pi\u00f9 alle prese von i loro malumori interni e, nel Palazzo, si vocifera un imminente passaggio di 20 deputati e 12-15 senatori prima al gruppo misto e, poi, verso la Lega di Matteo Salvini Nel giorno in Matteo Salvini spera di riempire piazza del Popolo con 100mila militanti leghisti, tra i grillini serpeggiano ancora molti malumori, soprattutto dopo il passaggio di Matteo Dell'Osso a Forza Italia. Il leader del Carroccio cercher\u00e0 di tranquillizzare il suo elettorato spiegando che nella finanziaria. \"C\u2019\u00e8 molto a favore delle imprese tranquilli, ques..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u7b97\u6cd5\u306f2019\u5e74\u307e\u3067\u8b70\u4f1a\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1a12\u670810\u65e5\u304b\u3089\u4e0a\u9662 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/la-legge-di-bilancio-2019-passa-alla-camera-dal-10-dicembre-in-senato-002792493.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:44:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Viene approvato in tarda serata alla Camera il testo della Legge di Bilancio 2019, attraverso il voto di fiducia. La stessa procedura sar\u00e0 adottata a partire dal prossimo 10 dicembre anche in Senato per la sua approvazione definitiva. Il 18 dicembre dovrebbe concludersi l\u2019iter anche a Palazzo Madama. Ancora nulla di chiaro sulla riforma delle pensioni e sul Reddito di Cittadinanza: si dovr\u00e0 attende il passaggio in Senato. Il percorso in Parlamento della Legge di Bilancio Un vero e proprio tour de force l\u2019iter di approvazione che si \u00e8 avuto in queste settimane e in questi giorni alla Camera ..."
        },
        {
            "title": "Irene Pivetti\uff1a\u00ab\u3082\u3057\u79c1\u304c\u307e\u3060\u5317\u90e8\u30ea\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u308c\u3070\uff1f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\u306f\u8a93\u3044\u3092\u53d6\u308b\u304c\u3001\u79c1\u306f\u53e4\u3044\u30ac\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u6765\u305f &quot; - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30fb\u30c7\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9",
            "link": "https://video.corriere.it/irene-pivetti-se-sono-ancora-leghista-salvini-prende-voti-ma-io-sono-vecchia-guardia/80772800-fa55-11e8-a868-3ca0c519d197",
            "pub_date": "2018-12-07 23:12:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://video.corriere.it",
            "desc": "L\u2019ex Presidente della Camera alla prima della Scala di Milano tra lirica e politca L\u2019ex Presidente della Camera alla prima della Scala di Milano tra lirica e politca"
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306fForza Italia\u306b100,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u72af\u7f6a\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059M5S\u3092\u6b8b\u3059 -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/dall-osso-abbandona-m5s-forza-italia-rischio-penale-100mila-euro-155700.shtml?uuid=AEsDWavG",
            "pub_date": "2018-12-08 11:38:17 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Dieci milioni l'anno, in tutto 30 milioni nel triennio, da destinare a un fondo ad hoc presso il Mit per interventi \u00abdi innovazione tecnologica delle strutture, contrassegno e segnaletica per la mobilit\u00e0 delle persone con disabilit\u00e0\u00bb. Per essersi visto prima accontonare, e poi respingere, questo emendamento alla manovra in commissione Bilancio della Camera il deputato Matteo Dall'Osso, eletto nelle file del M5S, lascia il Movimento approdando tra le fila di Forza Italia. E via a un nuovo caso, perch\u00e9 con la sua decisione l\u2019ex pentastellato si espone alle conseguenze previste dall\u2019impegno so..."
        },
        {
            "title": "Renzi\u3068\u30b9\u30d4\u30f3\u30aa\u30d5\u4eee\u8aac\u306f\u3001\u6c11\u4e3b\u515a\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f11\u5e74\u3076\u308a\u306e\u7b2c6\u671f\u3068\u306a\u308b -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/renzi-l-addio-il-pd-sesta-scissione-undici-anni--124113.shtml?uuid=AE0bNWvG",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:17 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Se alla fine il nuovo contenitore oltre il Pd creato da Matteo Renzi nascer\u00e0 davvero, per i dem sar\u00e0 la sesta scissione in undici anni. Al di l\u00e0 delle smentite, il possibile nuovo partito resta un\u2019opzione in campo, a maggior ragione dopo il ritiro di Marco Minniti dalla corsa congressuale. E il lancio della \u201ccosa\u201d di Renzi potrebbe essere gi\u00e0 a gennaio, prima delle primarie Pd fissate il 3 marzo e delle elezioni europee di fine maggio. \u00abNon chiedetemi di fare il burattinaio del congresso\u00bb, ha scritto su Fb lo stesso Renzi. E in modo forse rivelatore ha aggiunto: \u00abDa mesi non mi preoccupo de..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u5ce1\u5f53\u5c40\u3001M5s\uff1a &quot;\u5909\u5316\u306a\u3057\u3001\u4ee4\u3067\u6b66\u88c5\u3057\u3066\u3044\u308b&quot;  - \u5357\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "link": "https://messina.gazzettadelsud.it/articoli/politica/2018/12/08/autorita-dello-stretto-il-m5s-nessuna-modifica-e-blindata-nel-decreto-93c2a371-585f-4c80-9e8d-8a637eaf359f/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:47 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://messina.gazzettadelsud.it",
            "desc": "\u00abIl decreto \u00e8 blindato, non ci possono essere modifiche, perch\u00e9 rischierebbe di crollare l\u2019intera impalcatura\u00bb. Il capogruppo alla Camera del movimento 5Stelle \u00e8 stato perentorio: \u00abL\u2019obiettivo del Governo, gi\u00e0 condiviso dal Senato, sostenuto anche dalla Camera dei deputati \u00e8 istituire la XVI Autorit\u00e0 di sistema portuale dello Stretto, che comprende Messina, Milazzo, Reggio Calabria e Villa San Giovanni\u00bb. Il resto, sembra dire Francesco D\u2019Uva, sono legittime prese di posizione da parte di altri parlamentari, ma che stanno al livello di chiacchiere, di atti destinati a rimanere sulla carta, c..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0ANSA\uff1aDelrio\u304c\u6c11\u4e3b\u515a\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30f3\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3001Tav  -  ANSA\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc\u3078\u306e\u653b\u6483",
            "link": "http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/12/07/forum-ansa-alle-15-con-il-capogruppo-del-pd-alla-camera-delrio_ba9d8b3d-b4d5-4d1f-9c53-e37e431a3f8a.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:59:37 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansa.it",
            "desc": "Graziano Delrio si ritaglia un ruolo di mediatore nel congresso del Pd, lanciando l'idea di \"una cabina di regia\" con tutti i candidati che permetta di far parlare i Dem \"con una sola voce\". La proposta \u00e8 stata lanciata durante il Forum Ansa, nel quale ha anche attaccato sulla questione Tav: il Pd far\u00e0 un'esposto alla Corte dei Conti se non verr\u00e0 pubblicato il bando per i lavori. Parlando del congresso del Pd, il capogruppo alla Camera ha ammesso che \u00e8 stato \"commesso l'errore\" di non cambiare lo Statuto del Pd, cosa che avrebbe permesso di accorciare i tempi e avere il nuovo segretario gi\u00e0..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b3\u30e9\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u3001\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u60b2\u5287\uff1a\u00ab\u305d\u308c\u306f\u81f4\u547d\u7684\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3057\u3001\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u4eba\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u3044\u305f\u3002\u9996\u76f8\u30b3\u30f3\u30c6\u306f\u8ca0\u50b7\u8005\u306b\u884c\u304f -  Corriere della Sera",
            "link": "https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_08/tragedia-discoteca-ad-ancona-salvini-un-minuto-silenzio-manifestazione-roma-691208c2-fabb-11e8-9a80-9105c7a1d976.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "\u00ab\u00c8 una tragedia che lascia impietriti, non si pu\u00f2 morire cos\u00ec\u00bb: queste le parole del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, sul gravissimo incidente in una discoteca in provincia di Ancona. \u00ab\u00c8 una tragedia che lascia impietriti. Il pensiero di tutti - dice il capo dello Stato - \u00e8 di vicinanza e solidariet\u00e0 alle famiglie delle giovanissime vittime, al loro dolore lacerante, e alle condizioni dei tanti feriti con l\u2019augurio di pronta guarigione. Si dovr\u00e0 fare piena luce sull\u2019accaduto, accertando eventuali responsabilit\u00e0 e negligenze. I cittadini hanno diritto alla sicurezza ovunque, n..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u304c\u91d1\u3092\u56de\u53ce\u3059\u308b\u306e\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308bFriuli\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306e\u8cc7\u91d12018  -  Corriere Delle Alpi",
            "link": "https://corrierealpi.gelocal.it/belluno/cronaca/2018/12/08/news/fondi-di-confine-col-friuli-i-municipi-aspettano-di-recuperare-i-soldi-2018-1.17541590",
            "pub_date": "2018-12-08 08:53:49 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30ec\u30fb\u30a2\u30eb\u30d4",
            "source_url": "https://corrierealpi.gelocal.it",
            "desc": "I Comuni bellunesi, trevigiani e veneziani che confinano col Friuli Venezia Giulia riceveranno 15 milioni di euro l\u2019anno prossimo ed altri 30 fra il 2020 ed il 2021. Si tratta del Fondo (ex Letta) delle aree di confine, una misura per la montagna \u2013 come ha spiegato il deputato grillino Federico D\u2019Inc\u00e0, questore alla Camera per conto del Movimento 5 stelle \u2013 prevista dalla legge di bilancio 2019. La dotazione \u00e8 stata aumentata di 5 milioni di euro l\u2019anno, portandola a 45 milioni di euro. Il Fondo era stato istituito l\u2019anno scorso con la Finanziaria 2018. Quest\u2019anno, per\u00f2, non \u00e8 stato distrib..."
        },
        {
            "title": "\u67d4\u8edf\u306a\u5e74\u91d1\u3068\u30af\u30a9\u30fc\u30bf100\uff1a\u8b70\u4f1a\u304b\u3089\u306e\u6700\u521d\u306e\u5927\u4e08\u592b\u3001\u4e0a\u9662\u306e\u305f\u3081\u306e\u5f85\u3063\u3066\u6210\u9577\u3059\u308b - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/pensioni-flessibili-e-quota-100-primo-ok-dalla-camera-cresce-lattesa-per-il-senato-002792367.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:31:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Le ultime novit\u00e0 sulle pensioni ad oggi 8 dicembre 2019 vedono arrivare il voto di fiducia alla legge di bilancio presso la Camera, mentre cresce l'attesa per la discussione in Senato. Il passaggio appare fondamentale perch\u00e9 si entrer\u00e0 nei dettagli della quota 100 e del reddito di cittadinanza, oltre che degli altri provvedimenti inerenti il comparto. Nel frattempo dall'opposizione prosegue il pressing sulla maggioranza in merito alle scelte politiche effettuate, mentre i Comitati degli esodati incontrano i sindacati in vista del prossimo confronto tra parti sociali e Governo. Pensioni fles..."
        },
        {
            "title": "CASE REGENI / El Sebaie\uff1a\u30d5\u30a3\u30b3\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u306fGiulio\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/esteri/2018/11/30/caso-regeni-el-sebaie-liniziativa-di-fico-fa-male-a-giulio-e-allitalia/1816078/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:34:23 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "\u201cCon questa decisione di Roberto Fico siamo tornati a quando l\u2019Italia voleva ritirare il suo ambasciatore in Egitto: dal punto di vista delle indagini sul caso Regeni non si ottiene niente, ma si rovinano invece i rapporti politici ed economici fra i due paesi\u201d. Cos\u00ec dice il corrispondente egiziano Sherif el Sabaie a ilsussidiario.net, dopo che il presidente della Camera d\u2019accordo con tutti i capigruppo parlamentari ha dichiarato la sospensione delle relazioni diplomatiche con il parlamento egiziano. Cosa pensa della decisione di Roberto Fico? Ha tutta l\u2019aria di una decisione a titolo perso..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a9\u30fc\u30bf100\u3068\u6539\u9769\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3/\u5bfe\u7b56\u3001Ganga\uff08\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff09\u3078\u306e\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/11/23/riforma-pensioni-2019-federmanager-pronta-a-sostenere-quota-100-ultime-notizie/1811662/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:05 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "RIFORMA PENSIONI DENTRO LA MANOVRA La riforma delle pensioni deve entrare nella Legge di bilancio, \u201cevitando di delegare una materia di tale delicatezza a successivi provvedimenti\u201d. \u00c8 quanto mette in luce Ignazio Ganga, secondo cui \u00e8 comunque necessario che su Quota 100 e i temi previdenziali il Governo apra un confronto con i sindacati. Stando a quanto riporta knews.it, il Segretario confederale del Cisl che ricordato che le confederazioni \u201cstanno presentando in tutta Italia la piattaforma unitaria con cui i sindacati affrontano vari temi per lo sviluppo dell\u2019economia e del lavoro insieme ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b3\u30ca\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u3002 Mattarella\uff1a &quot;\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306b\u6b7b\u306c\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044&quot;  -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/politica/ancona-morti-discoteca-1.4334380",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:38 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "Morti in discoteca ad Ancona, la notizia sulla Bbc L'home page di LeFigaro.fr The Washington Post Il sito della Cnn Elmundo.es L'home page de El Pa\u00ecs La Frankfurter Allgemeine Roma, 8 dicembre 2018 - Dalla Bbc alla Cnn, passando per Le Monde fino all'indiano Navjian: la notizia della tragedia nella discoteca Lanterna Azzurra di Corinaldo campeggia sui siti di tutto il mondo. E l'hashtag #Ancona \u00e8 al top nei trend mondiali di Twitter. La maggior parte dei siti internazionali, commentando la drammatica notizia, ricorda la ressa di Torino, lo scorso anno in occasione della finale di Champions,..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u5f8c\u3001\u5927\u7d71\u9818\u9078\u306e\u6700\u9ad8\u9078\u6319\u533a\u306e\u5f8c\u3001\u6b8b\u308a\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304c\u9032\u3080 -  La Gazzetta del Mezzogiorno",
            "link": "https://www.lagazzettadelmezzogiorno.it/news/home/1089258/elezioni-dopo-altola-cav-a-primarie-il-resto-del-centrodestra-va-avanti.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30c3\u30bf\u30c7\u30eb\u30e1\u30c3\u30c4\u30a9\u30b8\u30fc\u30ce",
            "source_url": "https://www.lagazzettadelmezzogiorno.it",
            "desc": "C\u2019\u00e8 stato un tempo in cui Silvio Berlusconi, con un cenno della mano, spostava le montagne. Se non altro, quelle del centrodestra. Oggi, negli anni del populismo e del governo gialloverde, la musica \u00e8 molto diversa. L\u2019appello lanciato dal Cavaliere affinch\u00e9, in Puglia, le questioni di Bari e Foggia si risolvano con una scelta unitaria e senza le odiate primarie (\u00abstrumento gi\u00e0 fallito\u00bb), ma ricorrendo al tavolo nazionale dei conservatori, non sembra essere stato raccolto dagli alleati. Almeno non dalle rispettive dirigenze pugliesi. I compagni di viaggio degli azzurri - Lega, Fratelli d\u2019Ita..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u8c4a\u304b\u306a\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u4e16\u754c\u306b\u7531\u6765\u3057\u307e\u3059 - \u30af\u30a4\u30d5\u30a3\u30a2\u30f3\u30b6",
            "link": "https://quifinanza.it/fisco-tasse/parlamentare-piu-ricco/243673/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:51:27 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "Dal mondo del calcio a quello della politica, ecco chi \u00e8 il parlamentare che ha dichiarato il maggior numero di guadagni nel 2017. La Presidenza del consiglio ha pubblicato i compensi dei dirigenti degli uffici di diretta collaborazione del presidente del Consiglio, il vicepremier e i sottosegretari, o di chi ricopre un ruolo a essi equiparato. Il tutto avveniva lo scorso settembre 2018, il che port\u00f2 a scoprire una palese disparit\u00e0 di stipendio tra il premier Conte e il suo portavoce. Quest\u2019ultimo percepisce infatti ben 160mila euro lordi annui. La pubblicazione di tali dati ha scatenato la..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\uff1a\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u4fe1\u983c\u304c330\u30e6\u30fc\u30ed - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://it.euronews.com/2018/12/07/manovra-passa-la-fiducia-alla-camera-con-330-si",
            "pub_date": "2018-12-07 21:38:11 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e",
            "source_url": "https://it.euronews.com",
            "desc": "Passa la fiducia alla Camera sulla manovra con 330 si, 219 no e un astenuto. Nel giorno dell\u2019Immacolata ci sar\u00e0 il voto finale al testo che quindi passer\u00e0 al Senato, dove verr\u00e0 modificato. E poi torner\u00e0 alla Camera in quella che si chiama la \u201cnavetta\u201d finch\u00e9 il testo non verr\u00e0 approvato identico dalle due Camere. Il conto alla rovescia \u00e8 gi\u00e0 iniziato. Se entro la prossima settimana non si raggiunger\u00e0 l' intesa con l\u2019Unione europea si rischia non solo la procedura d\u2019infrazione, ma anche di piombare nell\u2019esercizio provvisorio di bilancio. Molti punti della manovra saranno corretti al Senato, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\u6539\u9769/ Ghiselli\uff1a100\u4ee5\u4e0a\u306e\u30af\u30a9\u30fc\u30bf\u306f\u3001\u653f\u5e9c\uff08\u6700\u65b0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff09\u304b\u3089\u3088\u308a\u591a\u304f\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/11/20/riforma-pensioni-2019-e-quota-100-boeri-rischio-di-sedi-inps-prese-dassalto-ultime-notizie/1809628/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:05 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "GHISELLI: OLTRE QUOTA 100 SERVE ALTRO Roberto Ghiselli torna a chiedere al Governo di aprire un confronto sulla riforma delle pensioni con i sindacati. Il Segretario confederale della Cgil evidenzia che \u201csolo attraverso un proficuo confronto si potrebbero valutare i diversi aspetti di una riforma che superi strutturalmente, per tutti, la legge Fornero, andando oltre le misure annunciate, forse utili sul piano mediatico, ma inique e non sostenibili sul piano sociale. Invece, da mesi imperversano ipotesi e stime, promesse che alimentano aspettative, ma anche disillusioni e timori\u201d. Secondo qu..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u4e0a\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u3001Mattarella\u306f\u6cd5\u5f8b/ Quirinale\u76f2\u76eeSalvini\u3092\u516c\u5e03\u3057\u516c\u5e03\u3059\u308b\uff1a\u5931\u671b\u3057\u305fFico\u53ca\u3073Mimmo Lucano  -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/decreto-sicurezza-mattarella-firma-e-promulga-la-legge-quirinale-blinda-salvini-delusi-fico-mimmo-lucano/1817903/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:34:23 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Questa mattina Sergio Mattarella ha promulgato la legge di conversione del Decreto Sicurezza di fatto traducendo in effettiva pubblicazione (a breve sulla Gazzetta Ufficiale, ndr) il testo tanto contestato dalle opposizioni quanto voluto dal suo ideatore, il Ministro degli Interni Matteo Salvini. Il provvedimento era stato approvato definitivamente dalla Camera dei deputati la settimana scorsa grazie al voto di fiducia che aveva \u201creplicato\u201d la stessa modalit\u00e0 anche al Senato giusto qualche settimana precedente: le polemiche interne al Movimento 5 Stelle \u2013 con la base spaccata tra i pro-Di M..."
        },
        {
            "title": "\u90e8\u5c4b\u6295\u7968\u306f330\u3067\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u30012\uff05\u3067\u306f\u9ad8\u96fb\u5727\u306e\u307e\u307e\u3067\u3059\u3002\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306f\u4e0a\u9662\u3067\u9006\u3055\u307e\u306b\u3055\u308c\u308b -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/politica/2018/12/08/news/manovra_ok_camera_a_fiducia_con_330_si_ma_sul_2_resta_alta_tensione-213701505/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:17:07 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "Arriva il primo via libera alla legge di bilancio. Alla Camera votano s\u00ec alla fiducia 330 deputati di M5s e Lega. Questo passaggio, superato tra le proteste delle opposizioni, \u00e8 una pura formalit\u00e0 in quanto il testo approvato da Montecitorio sar\u00e0 quasi interamente riscritto dal governo con un maxiemendamento: \u00e8 gi\u00e0 atteso al Senato per la settimana prossima e dovr\u00e0 contenere i correttivi chiesti dalla Ue all'esecutivo gialloverde. Ora che \u00e8 passata la fiducia, la Camera dovr\u00e0 approvare la manovra. In sostanza, \u00e8 passata la mozione di fiducia del governo per blindare il provvedimento. Ma il ..."
        },
        {
            "title": "Matteo Salvini\u3001\u80cc\u666f\uff1aLega\u306e\u305f\u3081\u306eM5s\u3092\u96e2\u308c\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b30\u306eMPs  -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408479/matteo-salvini-retroscena-trenta-parlamentari-pronti-lasciare-m5s-per-entrare-lega.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:52 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Matteo Salvini non pu\u00f2 dirlo ma \u00e8 preoccupato per la tenuta di Luigi Di Maio e dei gruppi del Movimento 5 stelle. Con il vicepremier grillino il leader della Lega sta portando avanti la linea dura contro Bruxelles ed \u00e8 convinto che dopo le elezioni europee \"in Europa ci sar\u00e0 il finimondo, cambier\u00e0 tutto, la nuova Commissione dovr\u00e0 i nostri voti e quelli dei movimenti identitari\". Ma \u00e8 preoccupato. Lo ha confidato, rivela la Stampa in un retroscena, ai suoi fedelissimi: teme che possa tornare Alessandro Di Battista, che possa prevalere l'area di sinistra del Movimento, quella di Roberto Fico..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306fM5S\u3092\u96e2\u308c\u3001Forza Italia\u306b\u884c\u304f\u3002\u4eca\u3001\u5f7c\u306f10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u8ca0\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b -  Il Secolo XIX",
            "link": "http://ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/07/ADcz9MwC-italia_rischia_lascia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 06:47:08 GMT",
            "source_nm": "XIX\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://ilsecoloxix.it",
            "desc": "Roma - \u00abLascio il gruppo M5S e aderisco a Forza Italia\u00bb. Cos\u00ec Matteo Dall\u2019Osso, deputato di Di Maio, malato di Sla annuncia il cambio di casacca attraverso una intervista al Giornale. \u00abCi ho creduto, davvero\u00bb, dice il parlamentare che ha preso atto della bocciatura dei suoi emendamenti a tutela dei disabili. Casus belli l\u2019emendamento per il fondo per i disabili respinto \u00abper le solite motivazioni - sottolinea - mancanza di coperture economiche. Ma parliamo di 10 milioni di euro per tre anni considerato che Roma da sola soffre una mancanza di 2 milioni solo per quest\u2019anno a causa di permessi..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\uff1a\u307e\u3059\u307e\u3059\u300c\u9752\u3044\u300d -  Giornale di Puglia",
            "link": "https://www.giornaledipuglia.com/2018/12/la-california-sempre-piu-blu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:54:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30aa\u30ca\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d7\u30fc\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.giornaledipuglia.com",
            "desc": "di DOMENICO MACERI* - L'elezione in California \u00e8 stata \u201cbizzarra\u201d. Parla Paul Ryan, l'attuale speaker della Camera, cercando di giustificare le perdite di seggi repubblicani nel Golden State nell'elezione di met\u00e0 mandato il mese scorso. Ryan ha insistito che il giorno dopo l'elezione la sconfitta non sembrava cos\u00ec schiacciante ma dopo tre settimane \u201ctutti i candidati repubblicani avevano perso\u201d. Ryan criticava il fatto che lo spoglio in California ha preso troppo tempo contrastando il sistema del Wisconsin, il suo Stato, dove, secondo lui, i risultati si sanno immediatamente. L'asserzione d..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30ac\u3001\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\u3001\u6b63\u65b9\u5f62\u306e\u6311\u6226\u3078\uff1a\u30ed\u30fc\u30de\u306eSILVIO BUZZANCA\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e200\u30d0\u30b9\u30683\u5217\u8eca -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/politica/2018/12/08/news/lega_grande_mobilitazione_per_riempire_piazza_del_popolo-213664432/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:16:07 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "ROMA - Duecento pullman e tre treni speciali, la mobilitazione dei militanti sui social all'insegna degli hastag #primagliitaliani o #dalleparoleaifatti. La macchina organizzativa per riempire alle 11 di militanti e simpatizzanti la romana piazza del Popolo \u00e8 in piena attivit\u00e0. La sfida del leader del Carroccio \u00e8 raggiungere quota 100mila manifestanti. Una mobilitazione rilanciata ieri pomeriggio da Matteo Salvini con un videmessaggio su Twitter registrato durante un sopralluogo nel luogo della manifestazione: \"Questa piazza sar\u00e0 domani un mare di entusiasmo, di calore, di affetto, di e..."
        },
        {
            "title": "\u97f3\u697d\u3068\u4e09\u8272\u306e\u9593\u306e\u30dd\u30dd\u30ed\u5e83\u5834\u3067\u306e\u7fa4\u8846\u306e\u30c7\u30e2 -  Il Secolo XIX",
            "link": "http://ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/08/ADxwzBxC-manifestazione_tricolori_popolo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 13:41:13 GMT",
            "source_nm": "XIX\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://ilsecoloxix.it",
            "desc": "Roma - Matteo Salvini \u00e8 salito sul palco di piazza del Popolo a Roma per salutare i sostenitori riuniti per la seconda grande manifestazione nazionale della Lega. Il ministro dell\u2019Interno indossa una felpa bordeaux con la scritta \u201cPolizia\u201d. Il leader leghista ha preso la parola dal palco e ha invitato la piazza ad osservare un minuto di silenzio in memoria delle vittime di Corinaldo: \u00abUna festa non pu\u00f2 essere una festa se stanotte ragazze e ragazzi che sono andati a divertirsi sono morte. Questa giornata \u00e8 una giornata di affetto, riflessione e preghiera. Oggi ci stringiamo attorno alle fam..."
        },
        {
            "title": "Polverini\uff1a\u300c\u79c1\u306fDell&#39;Ososo da Berlusconi\u3092\u6301\u3063\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/polverini-cos-ho-portato-dellosso-berlusconi-1612919.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:47 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Chiara Sarra La \"traghettatrice\" azzurra racconta come ha raccolto lo sfogo del grillino Dall'Osso e convinto a passare in Forza Italia \"Matteo Dall'Osso ha gi\u00e0 incontrato Silvio Berlusconi\". A raccontarlo \u00e8 Renata Polverini, la \"traghettatrice\" che ha raccolto lo sfogo del deputato grillino, convincendolo a passare in Forza Italia. \"Non \u00e8 stato facile\", racconta lei stessa, \"Domenica scorsa ero in commissione Bilancio per sostituire un collega. Era una seduta andata per le lunghe. Dal governo era arrivata a Matteo la richiesta di ritirare i suoi emendamenti a favore delle persone disabili,..."
        },
        {
            "title": "Matteo Salvini\u3082\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u738b\u3068\u306a\u308a\u307e\u3059\uff1a\u8ab0\u304c\u6b63\u65b9\u5f62\u306b\u306a\u308b\u306e\u3067\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408471/matteo-salvini-re-napoli-pullman-corteo-roma-si-prende-tutta-italia.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:11:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "A due giorni dalla manifestazione di piazza del Popolo ieri, sulla direttrice di via del Corso, era gi\u00e0 tutto un via vai di parlamentari, dirigenti e semplici militanti della Lega. \u00abC' \u00e8 grande attesa per questo \"abbraccio politico\" fra un leader sempre pi\u00f9 riconosciuto come tale e la sua gente. Leggi anche: Manovra, lo sfregio del grililno Fico al leghista Borghi: l'accusa infamante in aula, la reazione brutale Volevo respirare l' aria della vigilia per rendermi conto meglio, poi, del fatto che la riempiremo tutta\u00bb, assicura Rossano Sasso, deputato pugliese che incrociamo al ritorno dal su..."
        },
        {
            "title": "Manovra\u3001Salvini\uff1a &quot;\u5973\u6027\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u304a\u91d1\u306f\u305d\u3053\u306b\u3042\u308b&quot;\u3002 Carfagna\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046 -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/politica/2018/12/07/news/manovra_salvini_rassicura_la_carfagna_i_soldi_per_i_figli_delle_vittime_di_femminicidio_ci_saranno_-213671232/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:21:00 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "ROMA - Il fondo di bilancio di 10 milioni destinato ai figli delle vittime di femminicidio entrer\u00e0 nella manovra. Lo assicura il ministro dell'Interno Matteo Salvini, durante una trasmissione televisiva poco prima che la Camera voti la fiducia sulla manovra con 330 s\u00ec e 219 no. \"Quei soldi nella manovra economica ci saranno. Ho sentito il ministro alla Famiglia e alla Disabilit\u00e0, e quei soldi ci saranno. Parlo a nome del governo\", assicura il ministro dell'Interno, intervistato da Barbara D'Urso a Pomeriggio Cinque su Canale Cinque. \"Un sacrosanto ripensamento. Grazie per avere raccolto l'..."
        },
        {
            "title": "PENSIONI REFORM 2019 /\u30af\u30a9\u30fc\u30bf100\u306eSalvini\u306e\u8a00\u8449 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/11/13/riforma-pensioni-2019-e-quota-100-aduc-contro-la-tesi-del-ricambio-generazionale-ultime-notizie/1805353/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:05 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "SALVINI SU QUOTA 100 Matteo Salvini \u00e8 tornato a parlare della riforma delle pensioni, spiegando che gli interventi principali, tra cui ovviamente spicca Quota 100, saranno disponibili \u201call\u2019inizio del nuovo anno e ci sar\u00e0 libert\u00e0 di scelta. Chi vuole ha il diritto di recuperare i propri contributi, la propria vita e la propria pensione, mentre chi riterr\u00e0 di voler rimanere sul posto di lavoro potr\u00e0 farlo\u201d. Il vicepremier, parlando al Palazzo delle esposizioni a Roma con i giornalisti, secondo quanto riporta Mf-Dow Jones ha ricordato di aver \u201cgirato l\u2019Italia per 5 anni impegnandomi a smontare..."
        },
        {
            "title": "\u6c11\u4e3b\u515a\u3084\u5916\u3067\u306f\u3001\u5143\u9996\u76f8\u306e\u518d\u4efb\u306b\u9ec4\u8272\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u767e\u4eba\u306e\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30a2\u30cb - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/18_dicembre_08/nel-pd-o-fuori-cento-renziani-bivio-48c72ed4-fa76-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 07:24:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://roma.corriere.it",
            "desc": "MILANO Un centinaio di parlamentari in cerca d\u2019autore. \u00c8 la maxi pattuglia di renziani, pi\u00f9 o meno ortodossi, in attesa che l\u2019ex premier dia un segnale, anche da dietro le quinte, che faccia da bussola politica ai circa 70 deputati (su 111 del Pd) e 31 senatori (su 52) rimasti in balia delle onde. Nel Pd, specie dopo il ritiro di Marco Minniti dalla corsa per le primarie, il quadro \u00e8 sempre pi\u00f9 indecifrabile. La ricerca di un candidato alternativo, per tenere insieme le truppe renziane, \u00e8 spasmodica. Ma ieri \u00e8 naufragato anche il tentativo di trovare la quadra su Lorenzo Guerini per sfidare..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001330\u306e\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u5bb6\u306e\u81ea\u4fe1/\u6700\u65b0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306e\u691c\u67fb\u4e0b\u306e\u6559\u5ba4\u306b\u304a\u3051\u308b\u7dca\u5f35 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/8/manovra-fiducia-della-camera-con-330-si-ultime-notizie-tensioni-in-aula-allesame-del-testo/1820139/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:05 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "La manovra incassa la fiducia della Camera, primo importante \u201cs\u00ec\u201d da parte di 330 deputati fra Lega e Movimento 5 Stelle. Ma come ricorda l\u2019agenzia Ansa, i lavori sono tutt\u2019altro che finiti anche perch\u00e9 bisogner\u00e0 capire come muoversi nei confronti dell\u2019Unione Europea, che pi\u00f9 volte ha bocciato in via ufficiale la manovra stessa, chiedendo di rivedere le misure cardine. Salvini e Di Maio hanno per\u00f2 sempre respinto le idee di Tria e Conte per ridurre il deficit al 2%, quindi alcune modifiche a Quota 100 e al reddito di cittadinanza, di conseguenza vi \u00e8 una sensazione di incompletezza nell\u2019ari..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30ec\u30ac\u30c7\u30e2\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u3063\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068 - \u30ec\u30bf\u30fc43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/articoli/cronaca/2018/12/08/manifestazione-8-dicembre-roma-lega/227131/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "Sono decine di migliaia i partecipanti arrivati l'8 dicembre alla manifestazione della Lega a piazza del Popolo. I Alle 11 \u00e8 stato osservato un minuto di silenzio per ricordare le sei vittime della discoteca Lanterna Azzurra di Corinaldo, in provincia di Ancona, dove il vicepremier Matteo Salvini ha deciso di recarsi nel pomeriggio. Dopo il minuto di silenzio, s'\u00e8 aperta la manifestazione con il ministro della Pa, Giulia Bongiorno a cui sono seguiti sul palco i ministri Marco Bussetti, Gianmarco Centinaio, Lorenzo Fontana, Erika Stefani, e il sottosegretario Giancarlo Giorgietti. Intorno al..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ce\u30d6\u30e9\u3001\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\uff1a\u300cEU\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u300d/\u5927\u81e3\uff1a\u300c100\u3068\u6240\u5f97\u306e\u8a55\u4fa1\u300d -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/manovra-goldman-sachs-spread-necessario-per-correzioni-moscovici-a-tria-resta-iter-procedura-dinfrazione/1818134/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:34:23 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Nuove dichiarazioni del ministro dell\u2019Economia Giovanni Tria, intervenuto in Commissione Bilancio alla Camera. \u00abC\u2019\u00e8 un\u2019interlocuzione con la Commissione Ue, un dialogo sempre pi\u00f9 costruttivo con la finalit\u00e0 di riuscire ad evitare che l\u2019Italia entri in procedura di infrazione\u00bb, la conferma del titolare del Tesoro, che ha aggiunto: \u00abQualsiasi accordo \u00e8 subordinato al fatto che non si toccano le priorit\u00e0 di intervento comunicate al parlamento: l\u2019azione deve permettere di mantenere ci\u00f2 che voi state discutendo\u00bb. Prosegue l\u2019economista: \u00abLe due misure principali, quote 100 e reddito di cittadinan..."
        },
        {
            "title": "MANOVRA\u3001EU\u901a\u77e5\uff1a\u300c\u5909\u66f4\u306a\u3057\u306e\u4fb5\u5bb3\u624b\u7d9a\u304d\u300d/\u30dc\u30c3\u30c1\u30e3\uff1a\u300c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u4e0d\u6cc1\u306e\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/2/manovra-maratona-alla-camera-proroga-di-tasi-e-bonus-cultura-conte-vertice-lunedi-devo-decidere/1817402/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:34:23 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "L\u2019avviso dell\u2019Ue ma non solo: anche Confindustria boccia la manovra del Governo M5s-Lega. Ecco le parole del presidente Vincenzo Boccia riportate da Il Sole 24 Ore: \u00abla manovra \u00e8 debole dal punto di vista economico. Gli effetti si cominciano a vedere nel combinato disposto di un rallentamento dell\u2019economica globale, della Germania e di una manovra che ancora deve esprimere i suoi effetti ma \u00e8 chiaro che una manovra espansiva, quindi poco riguarda la crescita e corre il rischio di diventare una manovra prociclica ed accelerare la criticit\u00e0 in termini di crescita\u00bb. Duro anche Matteo Renzi: \u00abI..."
        },
        {
            "title": "Boldrini-Salvini\u3001\u30b9\u30ab\u30a4/\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u7814\u7a76\u306b\u304a\u3051\u308b\u55a7\u5629\u3001\u5927\u81e3\u306e\u652f\u6301\u8005 &quot;Avanticos\u00eccapitano&quot;  -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/30/faccia-a-faccia-tra-boldrini-e-salvini-video-fuorionda-a-sky-cancella-messaggi-sessisti-ministro-no/1816712/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:05 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Continua ad essere molto dibattuto sui social il battibecco Salvini-Boldrini avvenuto negli studi di Sky Tg 24. L\u2019ex presidente della camera ha intimato al ministro di togliere da Facebook gli insulti alle minorenni, che a loro volta lo avevano pesantemente insultato durante una manifestazione scolaresca. Il popolo del web sembrerebbe essersi schierato maggiormente dalla parte del leader della Lega, come del resto era prevedibile visto il notevole consenso di cui sta godendo lo stesso in questi ultimi mesi. Lucafort, ad esempio, scrive: \u00abSe qualcuno auspica la vostra morte con tanto di cart..."
        }
    ]
}