{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5rTW5od1p4SUNhWFFvQUFQAQ?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\u306f\u3044\u3064\u304b\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u306a\u304f\u3066\u3082\u9000\u8077\u3059\u308b -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/05/vittorio-sgarbi-va-in-pensione-senza-avere-mai-lavorato-un-giorno-e-anche-lui-dice-in-effetti-e-incredibile/4814510/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:39:49 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\uff1a\u5b50\u4f9b\u3001\u5e74\u9f62\u3001\u30ac\u30fc\u30eb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3002\u7f8e\u8853\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b - \u653f\u6cbb\u7684\u6e29\u5ea6\u8a08",
            "link": "https://www.termometropolitico.it/1361767_2018-12-08-vittorio-sgarbi-figli-eta-e-fidanzata-chi-e-il-critico-darte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:35:38 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u6e29\u5ea6\u8a08",
            "source_url": "https://www.termometropolitico.it",
            "desc": "Vittorio Sgarbi \u00e8 uno dei critici d'arte pi\u00f9 conosciuti dal pubblico italiano, famoso soprattutto grazie alle sue colorite apparizioni televisive."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\uff1a\u00ab\u79c1\u306f2\u301c3,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u5e74\u91d1\u3092\u5fb4\u53ce\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u4f7f\u3046...  -  Il Messaggero",
            "link": "https://www.ilmessaggero.it/italia/vittorio_sgarbi_pensione-4157592.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ilmessaggero.it",
            "desc": "\u00abL'uomo che \u00e8 andato in pensione senza lavorare un giorno\u00bb. Titola cos\u00ec il settimanale Panorama l'intervista realizzata a Vittorio Sgarbi che, all'et\u00e0 di 66 anni, ..."
        },
        {
            "title": "Lisippo\u3001Sgarbi\u306e\u63d0\u6848\uff1a\u00ab\u3042\u306a\u305f\u304c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u623b\u3063\u305f\u3089\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ede\u5728\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u00bb -  Il Messaggero",
            "link": "https://www.ilmessaggero.it/spettacoli/cultura/lisippo_sgarbi_italia_roma-4153887.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:41:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ilmessaggero.it",
            "desc": "L'Odissea dell'Atleta Vittorioso di Lisippo sembra avere un approdo tutto italiano. Ma \u00e8 la sua Itaca finale ad animare un dibattito tra esperti. Dopo che la Corte ..."
        },
        {
            "title": "Salerno &quot;NowArt&quot;\u3001Vittorio Sgarbi  -  Salernonotizie.it\u306b\u3088\u308b\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u56fd\u969b\u5c55",
            "link": "https://www.salernonotizie.it/2018/12/04/a-salerno-nowart-mostra-internazionale-di-arte-contemporanea-con-vittorio-sgarbi/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "Salernonotizie.it",
            "source_url": "https://www.salernonotizie.it",
            "desc": "InArte Werkkunst Gallery vi aspetta per l'inaugurazione della terza edizione di NOWART, ciclo di mostre internazionali, presiedute dal Prof. Vittorio Sgarbi il 6 ..."
        },
        {
            "title": "\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306a\u3057\u306eCarabinieri\uff1a\u30a6\u30a7\u30d6\u3067\u8b70\u8ad6\u304c\u59cb\u307e\u308a\u3001Sgarbi\u304c\u5f7c\u306e\u300c\u60b2\u9cf4\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u300d -  Il Secolo d&#39;Italia",
            "link": "http://www.secoloditalia.it/2018/12/carabinieri-senza-telefonino-sul-web-si-apre-un-dibattito-e-sgarbi-urla-la-sua/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:32:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://www.secoloditalia.it",
            "desc": "Carabinieri, stop al telefonino: la foto dei 3 militari al telefono all'unisono diventa virale e sul web si apre un dibattito. Anche Sgarbi \u201curla\u201d la sua..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u591c12\u67088\u65e5\u306eRAI 3\uff1a\u30b2\u30b9\u30c8Vittorio Sgarbi\u3068Kasia Smutniak\u306e &quot;THE WORDS OF THE WEEK&quot;\u3078\u306e\u671f\u5f85 -  la-notizia.net",
            "link": "https://www.la-notizia.net/2018/12/08/anticipazioni-per-le-parole-della-settimana-dell8-dicembre-stasera-su-rai-3-ospiti-vittorio-sgarbi-e-kasia-smutniak/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:55:21 GMT",
            "source_nm": "la-notizia.net",
            "source_url": "https://www.la-notizia.net",
            "desc": "Anticipazioni per \"LE PAROLE DELLA SETTIMANA\" dell'8 dicembre su RAI 3: ospiti Vittorio Sgarbi e Kasia Smutniak.Questa sera alle 20:15, su RAI 3."
        },
        {
            "title": "Sgarbi\u306fPaolo Borsellino\u3068Enzo Tortora\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059\uff1a\u4eca\u65e5\u306f\u3001Steles\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u3059...  -  Il Messaggero",
            "link": "https://www.ilmessaggero.it/viterbo/sgarbi_rende_omaggio_paolo_borsellino_ed_enzo_tortora_oggi_intitolazione_delle_stele_sutri-4157163.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:54:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ilmessaggero.it",
            "desc": "Due cippi commemorativi in onore di Paolo Borsellino ed Enzo Tortora. Il Comune di Sutri (Viterbo), guidato da Vittorio Sgarbi, ha deciso di ricordare cos\u00ec \"due ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b9\u30eb\u30ac\u30d3\u3068\u30ab\u30e9\u30f4\u30a1\u30c3\u30b8\u30e7\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u3001Lyrick\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u30c8\u30a5\u30eb\u30cd\u3001\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8 - \u30a2\u30c3\u30b7\u30b8\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30a4",
            "link": "https://www.assisioggi.it/arte-cultura/teatro/vittorio-sgarbi-con-spettacolo-caravaggio-46292/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8",
            "source_url": "https://www.assisioggi.it",
            "desc": "Sar\u00e0 il teatro Lyrick di Assisi a ospitare, nell'ambito della stagione Tourn\u00e9 2018/2019 (promossa da AUCMA e MEA Concerti), il prossimo 28 marzo\u201cLeonardo\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b6\u30eb\u30d3\u535a\u58eb\u30b8\u30ad\u30eb\u535a\u58eb\u3068\u30cf\u30a4\u30c9\u6c0f -  Italiafruit News",
            "link": "http://www.italiafruit.net/DettaglioNews/47247/in-diretta-da/sgarbi-dottor-jekyll-e-mister-hyde",
            "pub_date": "2018-12-03 05:01:20 GMT",
            "source_nm": "Italiafruit\u306e\u6700\u65b0\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://www.italiafruit.net",
            "desc": "Vittorio Sgarbi a due facce. Per chi voleva ascoltare una lezione di storia dell'arte e per chi si aspettava che tenesse fede al proprio cognome. Ecco allora che ..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi /\u653f\u6cbb\u304b\u3089\u30bb\u30af\u30b7\u30fc\u306a\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8Paola  -  Il Sussidiario.net\u307e\u3067\u3001\u300c\u6708\u984d3\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3001\u8cc3\u8cb8\u65997\u4e07\u30c9\u30eb\u300d\u3092\u8cbb\u3084\u3059",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/cinema-televisione-e-media/2018/12/7/vittorio-sgarbi-spendo-30mila-euro-al-mese-solo-7-per-laffitto-dalla-politica-alla-sexy-assistente-paola/1819969/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:34:36 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Vittorio Sgarbi continua a far discutere. Il critico d\u2019arte con le sue dichiarazioni, crea sempre il malcontento generale e anche le ultime, potrebbero infastidire il grande pubblico. Sgarbi infatti, ha candidamente ammesso di spendere pi\u00f9 di 30mila euro al mese, 7mila solamente per pagare il suo affitto. Le sue spese quotidiane principali, sono davvero incredibili ma anche la sua pensione non sar\u00e0 da meno ed infatti, con 51 anni di contributi, percepir\u00e0 tra i 2500 e i 3500 euro. Il deputato della Repubblica italiana intervistato da Panorama ha ammesso di spendere cifre molto importanti. \u201cA..."
        },
        {
            "title": "Sgarbi\u306f &quot;\u4e00\u65e5\u50cd\u304b\u305a\u306b\u5f15\u9000&quot; /\u8ad6\u4e89\u304c\u52c3\u767a\u3001\u30d1\u30ce\u30e9\u30de\u3078\u306e\u30a2\u30fc\u30c8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u53cd\u5fdc -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/5/sgarbi-in-pensione-senza-lavorare-un-giorno-scoppia-la-polemica-la-risposta-del-critico-darte-a-panorama/1819078/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:48 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Panorama ha descritto Vittorio Sgarbi come \u201cl\u2019uomo andato in pensione senza lavorare un giorno\u201d. La polemica scoppia attorno al critico d\u2019arte, deputato della Repubblica italiana e sindaco del comune di Sutri in provincia di Viterbo. Si trata di un caso previdenziale sui generis con l\u2019uomo che \u00e8 andato in pensione dopo 51 anni di contributi da funzionario dei Beni Culturali anche se molti figurativi. Sgarbi ribadisce di essere in aspettativa da oltre trent\u2019anni, dal 1985: \u201cEro sempre in aspettativa gratuita e non mi pagavano. In effetti \u00e8 incredibile perch\u00e9 primo non l\u2019ho chiesto, ma me l\u2019h..."
        },
        {
            "title": "Oliviero Toscani\u306escazzi\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u5199\u771f - \u4e16\u754c\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notiziedalmondo-it.blogspot.com/2018/12/la-fotografia-della-sinistra-italiana.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notiziedalmondo-it.blogspot.com",
            "desc": "Se potessimo scattare un\u2019istantanea utile a rappresentare l\u2019incoerenza della sinistra Bob\u00f2, essa avrebbe le facce di Vauro e di Oliviero Toscani. S\u00ec perch\u00e9, se da un lato il vignettista ha scritto una lettera al Presidente della Repubblica in cui frigna perch\u00e9 Matteo Salvini ha pubblicato una sua foto \u201ccon l\u2019intento di connotare la mia persona come esempio negativo, un 'Nemico' da additare al disprezzo\u201d, dall\u2019altro il fotografo ha recentemente definito Giorgia Meloni una \u201critardata, brutta e volgare\u201d. In questi vizi privati e pubbliche virt\u00f9 c\u2019\u00e8 tutta l\u2019incoerenza delle sinistre per le qual..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\u306f\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u306a\u304f\u3066\u3082\u5f15\u9000\u3059\u308b\uff1a2500\u301c3000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30c1\u30a7\u30c3\u30af - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/cronaca/2018/12/vittorio-sgarbi-andra-in-pensione-senza-mai-aver-lavorato-assegno-tra-2500-e-i-3000-euro-002790887.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Vittorio Sgarbi, noto critico d'arte, politico e personaggio TV, andr\u00e0 in pensione per sopraggiunti limiti d'et\u00e0. Sgarbi si ritirer\u00e0 con cinquantuno anni di contributi nonostante sia in aspettativa dal lontano 1985, senza aver mai realmente lavorato come funzionario ai Beni Culturali. Vittorio Sgarbi va in pensione da dipendente dei Beni Culturali senza lavorare dal 1985 Il critico d'arte, arrivato a 66 anni, andr\u00e0 in pensione con la legge Fornero lasciando il ruolo da funzionario al ministero, dove per\u00f2 non ha mai lavorato. L'aspettativa di Sgarbi si spiega con gli impegni politici: difatt..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b9\u30ac\u30eb\u30d3\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30a4\u30aa\u3068\u306e\u5bfe\u6226\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u308b - \u30ec\u30bf\u30fc43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/video/vittorio-sgarbi-luigi-dimaio-matrix/34637/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:58:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "A Matrix su Canale5 il deputato di Forza Italia Vittorio Sgarbi ha attaccato a testa bassa il ministro Luigi Di Maio dopo la bufera sul lavoro nero del padre."
        },
        {
            "title": "\u5287\u5834\u306e\u5973\u512a\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6b4c\u624b\uff1a\u3053\u308c\u306fOttavia Fusco  -  Donna Glamour",
            "link": "https://www.donnaglamour.it/ottavia-fusco-biografia-e-curiosita/curiosita/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u5973\u6027",
            "source_url": "https://www.donnaglamour.it",
            "desc": "Sapevi che Ottavia Fusco \u00e8 stata scartata per ben due volte dal Festival della Canzone Italiana di Sanremo? Le curiosit\u00e0 sull\u2019attrice e cantante! Nata ad Asti il 19 gennaio del 1967 (Capricorno), Ottavia Fusco \u00e8 un\u2019attrice teatrale e non solo visto che l\u2019artista pu\u00f2 vantare anche una carriera come cantante avendo inciso un album frutto di importanti collaborazioni. Ha due gatti che mostra spesso sul profilo Instagram; Per chi non la conoscesse, abbiamo raccolto alcune chicche tutte da leggere sulla sua vita professionale e privata! Chi \u00e8 Ottavia Fusco: biografia Si trasferisce a Roma da gio..."
        },
        {
            "title": "Maisto\u306fSgarbi\u306b\u71b1\u72c2\u7684\u306b\u7b54\u3048\u305f &quot;\u5c55\u89a7\u4f1a\u3068\u5229\u76ca\u76f8\u53cd&quot;  -  La Nuova Ferrara",
            "link": "https://lanuovaferrara.gelocal.it/ferrara/cronaca/2018/12/06/news/maisto-replica-duro-a-sgarbi-mostre-e-conflitto-d-interessi-1.17537234",
            "pub_date": "2018-12-06 01:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30cc\u30aa\u30d0\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9",
            "source_url": "https://lanuovaferrara.gelocal.it",
            "desc": "Gli attacchi che Vittorio Sgarbi ha rivolto l\u2019altro giorno alla giunta ferrarese (accusata, tra l\u2019altro, di scelte sbagliate in tema di arte), ad Andrea Buzzoni (ex direttore delle Gallerie civiche di Arte Moderna, nonch\u00e8 nipote del grande regista ferrarese Florestano Vancini) ed a Ferrara Arte, ieri hanno suscitato la reazione di Massimo Maisto. basta attacchi Il vice sindaco, nonch\u00e8 assessore alla cultura, ha affermato con decisione: \u00abNon concepisco e non ho mai concepito la politica come urla e attacchi personali. Adesso viene addirittura attaccata una persona, Andrea Buzzoni, che \u00e8 in p..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306b\u6765\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u3001\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30d4\u306f\u52d5\u304b\u3055\u308c\u307e\u3059\uff1a\u300c\u6b7b\u5f8c\u3001\u79c1\u306f\u4e00\u4eba\u3067\u611f\u3058\u307e\u3057\u305f\u300d - \u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.today.it/gossip/vip/vieni-da-me-lorenzo-crespi-si-commuove-dopo-la-sua-morte-mi-sono-sentito-solo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:32 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.today.it",
            "desc": "Ospite della puntata di venerd\u00ec 7 dicembre del programma di Rai Uno \u2018Vieni da me\u2019 \u00e8 stato Lorenzo Crespi che a Caterina Balivo ha raccontato molto della sua vita, personale e professionale. L\u2019attore protagonista di \u2018Gente di mare\u2019 si \u00e8 sottoposto all\u2019intervista della cassettiera durante la quale ha rivelato alcuni particolari sulla sua infanzia: \u201cMio padre \u00e8 morto 4 anni fa, \u00e8 andato via quando ne avevo 2. Ho il suo cognome ma i figli sono di chi li cresce, non di chi li fa. Ho vissuto senza di lui ma avevo 4 zii che mi viziavano\u201d, ha confidato. \u201cPoi mi hanno cresciuto mia mamma e mia nonna..."
        },
        {
            "title": "Surgbi\u30011985\u5e74\u4ee5\u6765\u3001\u4f11\u6687\u4e2d\u9000\u8077\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u300d - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/sgarbi-in-aspettativa-dal-1985-va-in-pensione-non-lho-chiesto-io-regola-democratica-002790347.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:47:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Vittorio Sgarbi non ha certo bisogno di presentazioni. Il suo successo \u00e8 dovuto all'essere diventato un personaggio televisivo che ha provato a spiegare l'arte agli italiani. Il suo sbarco in politica \u00e8 diventato, inoltre, l'occasione per portare in Parlamento molte delle sue battaglie. Sono spesso toni molto forti i suoi, soprattutto quando c'\u00e8 da bacchettare Luigi Di Maio ed il Movimento Cinque Stelle. E si sa quanto i grillini tengano al tema delle pensioni, argomento che oggi riguarda anche Sgarbi che ottiene il lasciapassare per congedarsi dal lavoro, secondo qualcuno, senza aver prati..."
        },
        {
            "title": "\u6982\u5ff5\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c8\u306f\u6539\u3056\u3093\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30cb\u30ad\u30b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u79c1\u306e\u771f\u5b9f\u306f\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/larte-concettuale-non-si-falsifica-ecco-mia-verit-su-de-1610251.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:04:09 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Vittorio Sgarbi \"Mozzarella in carrozza\" o nasi enormi sono opere immateriali \u00c8 incredibile. Con tanti danni e furti al patrimonio artistico italiano, quella stessa procura di Roma, eterno porto delle nebbie che, dopo reiterate denunce e presidi di \u00abItalia nostra\u00bb e miei, con i documenti dell'anno di costruzione (1930, cio\u00e8 88 anni fa) del Villino Naselli in via Ticino a Roma, nel comprensorio del quartiere Copped\u00e8, non fece nulla per impedirne l'abbattimento (neanche fosse stata propriet\u00e0 dei Casamonica), ora, sulla base di un esposto di un avvocaticchio, autoproclamatosi senza titoli espe..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\u306f\u300c\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u306a\u304f\u3066\u300d\u9000\u8077\u3059\u308b -  DiariodelWeb.it",
            "link": "https://www.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20181206-534237",
            "pub_date": "2018-12-06 10:08:25 GMT",
            "source_nm": "DiariodelWeb.it",
            "source_url": "https://www.diariodelweb.it",
            "desc": "ROMA \u2013 Vittorio Sgarbi va in pensione. No, non nel senso che non lo vedremo pi\u00f9 in parlamento come deputato, a Sutri come sindaco o in televisione come opinionista. Nel senso che, a partire dal prossimo anno, il famoso politico e critico d'arte percepir\u00e0 l'assegno previdenziale, a 66 anni d'et\u00e0. \u00abVado in pensione con la Fornero, cio\u00e8 con le regole pi\u00f9 severe, per limite anagrafico\u00bb, rivela in una lunga intervista rilasciata ai microfoni di Panorama. Posto s\u00ec, lavoro no L'aspetto curioso della sua vicenda, semmai, sta nel fatto di essere, come titola lo stesso settimanale: \u00abL\u2019uomo che \u00e8 anda..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u306a\u304f\u3066\u5f15\u9000\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d -  Giornale oggi",
            "link": "http://giornale-oggi.blogspot.com/2018/12/vittorio-sgarbi-me-ne-vado-in-pensione.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://giornale-oggi.blogspot.com",
            "desc": "In pensione senza aver mai lavorato un giorno. \u00c8 questa la rocambolesca vicenda del deputato Vittorio Sgarbi che lascer\u00e0 il ruolo da funzionario del ministero dei Beni Culturali con 51 anni di contributi versati pur essendo in aspettativa dal 1985. \u201cEro sempre in aspettativa gratuita, non mi pagavano\u201d, precisa Sgarbi al settimanale Panorama che gli dedica persino la copertina.\u201cIn effetti \u00e8 incredibile. Primo: non l\u2019ho chiesto, me l\u2019hanno comunicato. Secondo: vado in pensione con la legge Fornero, ovvero le regole pi\u00f9 severe per limite anagrafico\", spiega il 66 critico d'arte che attualmente..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u50cd\u3044\u3066\u3044\u306a\u304f\u3066\u5f15\u9000\u3057\u305f\u304c\u3001\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3057\u3001\u6b32\u3057\u304f\u306a\u3044\u300d -  HuffPost Italia",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/2018/12/05/vittorio-sgarbi-vado-in-pensione-senza-aver-lavorato-ma-non-lho-chiesta-e-non-la-volevo_a_23609316/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "Si pu\u00f2 raggiungere legalmente la pensione senza lavorare da quasi 25 anni? Se hai avuto la carriera di Vittorio Sgarbi si. Ed \u00e8 lo stesso Sgarbi a raccontarlo, in un'intervista a Panorama. \"Vado in pensione, ma non sono un pensionato [...] lavorerei finch\u00e9 non muoio. Guarda che \u00e8 giusto per chiunque faccia attivit\u00e0 intellettuali\". Il critico d'arte e parlamentare dovrebbe percepire tra i 2500 e i 3500 euro (\"il conto ancora non lo so\"). \"Il pensionamento non l'ho chiesto, me l'hanno comunicato. Secondo: vado in pensione con la legge Fornero, ovvero le regole pi\u00f9 severe per limite anagrafico..."
        },
        {
            "title": "&quot;Compianto&quot;\u3001\u5931\u308f\u308c\u305f\u5091\u4f5c\u306e\u8a18\u61b6 -  La Gazzetta di Modena",
            "link": "https://gazzettadimodena.gelocal.it/tempo-libero/2018/12/05/news/compianto-ricordi-del-capolavoro-perduto-1.17529098",
            "pub_date": "2018-12-05 03:00:26 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30c3\u30bf\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e2\u30c7\u30ca",
            "source_url": "https://gazzettadimodena.gelocal.it",
            "desc": "MODENA. Una serata tutta dedicata all\u2019arte, venerd\u00ec alle 21, al Forum Monzani Bper, per ricordare Guido Mazzoni (Modena 1450 circa \u2013 1518) nel quinto centenario della morte. Ad organizzarla \u00e8 l\u2019associazione no profit Rel Arte (Religione ed Arte) che ha chiamato Vittorio Sgarbi a parlare del grande scultore modenese, autore di opere eccelse di arte sacra in terracotta policroma, con gruppi di figure a grandezza naturale, come quelle del \u201cCompianto sul Cristo morto\u201d custodito nella chiesa di San Giovanni Battista, in piazza Matteotti.. Otto le figure di questo gruppo modenese, che hanno perdu..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fSgarbi\u306b\u5e74\u91d1\u3092\u652f\u6255\u3063\u305f\u653f\u7b56\u3067\u3059 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/e-la-politica-che-ha-pagato-la-pensione-a-sgarbi/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:40:34 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Vittorio Sgarbi va in pensione con gli stessi diritti, suo malgrado, di un qualsiasi politico. In un\u2019intervista rilasciata a Panorama, invece, il critico d\u2019arte sembrava volesse trasformare la comunicazione ricevuta dall\u2019Inps in un gesto dadaista di suprema derisione delle masse. \u201cL\u2019uomo che \u00e8 andato in pensione senza lavorare un giorno\u201d, come lo definisce enfaticamente il settimanale ora guidato dal direttore/padrone Maurizio Belpietro, ci avrebbe fregato tutti rendendosi protagonista di un caso previdenziale sui generis. \u201cVado in pensione come funzionario dei Beni culturali con 51 anni di..."
        },
        {
            "title": "Sgarbi\u306fFerrara\u5e02\u9577\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001League  -  ilGiornale.it\u306e\u652f\u63f4\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/cronache/sgarbi-si-candida-sindaco-ferrara-e-incassa-lappoggio-lega-1610823.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:25:52 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Ivan Francese Il celebre critico d'arte si dice pronto a tutto pur di mandare a casa l'attuale amministrazione di centrosinistra. E la Lega applaude Vulcanico. Inesauribile. Trascinatore. Vittorio Sgarbi non si ferma mai e questa volta annuncia la propria intenzione di candidarsi a sindaco di Ferrara, la citt\u00e0 di cui \u00e8 originario, alle elezioni amministrative previste per la primavera. Il critico d'arte, deciso a \"conquistare l'amministrazione della citt\u00e0 e restituirle il suo primato culturale\", vorrebbe correre con la sua lista \"Rinascimento\" ma non per questo intende rinunciare agli allea..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u3001\u30bb\u30af\u30b7\u30fc\u306a\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30d1\u30aa\u30e9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b8b\u9177\u306a\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30d3\u30fc\uff1a\u80cc\u4e2d\u306e\u3072\u3069\u3044\u75db\u307f -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/sfoglio/13406591/domenica-live-vittorio-sgarbi-paola-replica-gag-autogrill-dolore-schiena-barbara-d-urso-canale-5-domenica-2-dicembre.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:46:27 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "A Domenica Live di Barbara D'Urso, nella puntata di domenica 2 dicembre, ospiti in studio Vittorio Sgarbi e la sua sexy-assistente \"schiava\", la giovanissima Paola. I due sono tornati a parlare dell'ormai famoso video, diventato virale, nel quale si rotolavano per terra in un autogrill. Ed \u00e8 stata confermata la prima versione dei fatti: \"Stavo comprando dei libri che erano in offerta a 1,90 euro. Siccome ne avevo gi\u00e0 presi una quarantina, Paola voleva fermarmi. Ecco tutto\", ha spiegato Sgarbi mentre Paola annuiva. Insomma, il critico d'arte non era affatto ubriaco, cos\u00ec come i maligni hanno..."
        },
        {
            "title": "Sgarbi\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u5e02\u9577\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ANSA Agency",
            "link": "http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/12/03/sgarbi-corro-da-sindaco-a-ferrara_7cfe0ffc-95a6-4a41-90a1-d896020e9069.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:08:41 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansa.it",
            "desc": "(ANSA) - BOLOGNA, 3 DIC - \"Ho deciso di presentare alle prossime amministrative ed europee la mia lista, per conquistare l'amministrazione della citt\u00e0 (Ferrara, ndr) e restituirle il suo primato culturale\". Lo dice Vittorio Sgarbi all'edizione ferrarese del Resto del Carlino lanciando Rinascimento nell'agone elettorale della sua citt\u00e0 natale, sottolineando che \"la differenza con il 1999 \u00e8 che stavolta vinciamo\". Sgarbi parla di un accordo con Alan Fabbri della Lega ed esprime piena sintonia col Carroccio anche sul tema sicurezza: \"Se uno entra in casa mia per delinquere, lo uccido senza ind..."
        },
        {
            "title": "Vittorio Sgarbi\u3068\u653f\u6cbb\uff1a\u5f7c\u306f\u5f7c\u306eFerrara  -  Ultima Voce\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d70\u308a\u305f\u3044",
            "link": "https://www.ultimavoce.it/vittorio-sgarbi-candidatura-ferrara/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:29 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://www.ultimavoce.it",
            "desc": "La dichiarazione a mezzo stampa Queste le parole di Vittorio Sgarbi, rilasciate durante un intervista al Resto del Carlino di Ferrara. \u201cHo deciso di presentare alle prossime elezioni amministrative ed europee la mia lista, per conquistare l\u2019amministrazione di Ferrara e restituirle il suo primato culturale\u201d La sua lista si chiama Rinascimento, e pu\u00f2 contare \u201cillustri\u201d alleanze. Infatti lo stesso critico d\u2019arte afferma di avere un accordo con Alan Fabbri, esponente leghista ferrarese.Nel corso della chiacchierata con il giornale, Sgarbi ha fortemente criticato l\u2019attuale governo cittadino. Dap..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30aa\u30c8\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30d3\u306e\u30d1\u30aa\u30e9\u30fb\u30ab\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8/\u30aa\u30fc\u30c8\u30b0\u30ea\u30eb\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u300c\u3053\u3053\u306b\u306f\u3069\u3046\u306a\u3063\u305f\u306e\u304b\u300d\uff08Domenica Live\uff09 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/cinema-televisione-e-media/2018/12/2/paola-camarco-sexy-assistente-di-vittorio-sgarbi-il-video-dellautogrill-era-colpa-mia-domenica-live/1817505/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:17:03 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Paola Camarco la misteriosa e sexy assistente di Vittorio Sgarbi, era ospite presso gli studi di Domenica Live, assieme al noto critico d\u2019arte. Nel salotto di Barbara D\u2019Urso la conduttrice ha incalzato appunto i due personaggi in merito all\u2019ormai famosissimo video del senatore che si rotola a terra in un Autogrill. A spiegare come sono andate realmente le cose \u00e8 stata proprio Paola, che incalzata dalla D\u2019Urso ha ammesso: \u00abErano le 3 di notte, si \u00e8 messo a sfogliare tutti i libri, una cinquantina, pagina per pagina. Non \u00e8 che non voglio che spenda i suoi soldi, ci mancherebbe, ma alle 3 di n..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306e\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30d3\u30eb\u5e02\u9577\uff1a\u7f8e\u8853\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u300c\u7279\u7570\u306a\u300d\u9078\u629e -  ZON",
            "link": "https://zon.it/vittorio-sgarbi-sindaco-ferrara/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:19:02 GMT",
            "source_nm": "ZON",
            "source_url": "https://zon.it",
            "desc": "Il critico d\u2019arte Vittorio Sgarbi si candida alle amministrative di Ferrara con Rinascimento. Ne avevamo davvero bisogno? Vittorio Sgarbi, ormai da molti anni, non \u00e8 pi\u00f9 un semplice critico d\u2019arte. Da un po\u2019 di anni a questa parte si reinventa qui e l\u00ec assumendo vari ruoli, passando dal fare l\u2019opinionista a candidarsi come politico. Ed \u00e8 proprio per quest\u2019ultimo aspetto che vi sono particolari aggiornamenti. Infatti, il critico di Ro ha ufficializzato la scelta di candidarsi alle prossime elezioni amministrative come sindaco di Ferrara. L\u2019uomo ha lanciato ufficialmente il suo movimento, Rin..."
        },
        {
            "title": "Sgarbi\u306fRinascimento  -  La Nuova Ferrara\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3059",
            "link": "https://lanuovaferrara.gelocal.it/ferrara/cronaca/2018/12/02/news/sgarbi-si-candida-a-sindaco-con-la-lista-rinascimento-1.17522270",
            "pub_date": "2018-12-02 20:17:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30cc\u30aa\u30d0\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9",
            "source_url": "https://lanuovaferrara.gelocal.it",
            "desc": "FERRARA. Vittorio Sgarbi \u00e8 un fiume in piena e l\u2019arrabbiatura la esterna alla sua maniera, non certo con il fioretto, ma a colpi di badile. Nel nome di Florestano Vancini, il grande regista ferrarese scomparso 10 anni fa e che in questi mesi si celebra in citt\u00e0 la sua opera artistica, si \u00e8 scatenata una polemica che a detta del critico d\u2019arte ha fatto traboccare il vaso ed ha convinto Sgarbi a candidarsi a sindaco di Ferrara, per liberarla a suo dire \u00abdal comunismo che l\u2019ha frenata in tanti anni\u00bb. Prendendo spunto da una critica che gli aveva mosso Andrea Buzzoni, per tanti anni direttore d..."
        }
    ]
}