{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Y1djemN6UVNBbWwwS0FBUAE?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u52b4\u50cd\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\uff1a\u300c\u7d0d\u54c1\u307e\u3067\u50cd\u304f\u9078\u629e\u80a2\uff1f\u5f7c\u306f\u8105\u8feb\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u308b &quot; -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/07/maternita-giuslavorista-lopzione-di-lavorare-fino-al-parto-espone-a-ricatti-ginecologi-valutazione-caso-per-caso/4820177/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:15 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Vincenzo Martino, vicepresidente dell'associazione Avvocati Giuslavoristi Italiani, \u00e8 contrario alla possibilit\u00e0 inserita nella manovra: \"Il consenso pu\u00f2 essere ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\u3002 18\u5e74\u9593\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u306fIsee  -  Repubblica.it\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.repubblica.it/economia/2018/12/05/news/manovra_maternita_lavoro-213464630/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:43 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "Le donne potranno restare al lavoro fino al nono mese: l'emendamento approvato alla legge di Bilancio. Ma ci vorr\u00e0 il via libera del medico. Sale a 1500 euro il ..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30eb\u30fc\u30eb\uff1a\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u81ea\u7531\uff1f -  HuffPost Italia",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/titti-di-salvo/nuove-norme-sulla-maternita-ma-quale-liberta_a_23610506/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "Dalla Legge di Bilancio che sar\u00e0 approvata alla Camera spunta una nuova norma che riguarda la maternit\u00e0. Dice che."
        },
        {
            "title": "\u598a\u7523\u5a66\u7d66\u4ed8\u304c\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u50cd\u304f\u304b -  QuiFinanza",
            "link": "https://quifinanza.it/lavoro/come-funziona-indennita-maternita-libere-professioniste/243362/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "Anche le donne che esercitano la propria attivit\u00e0 in maniera indipendente hanno diritto alla maternit\u00e0, vi sono delle nozioni importanti da sapere."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u5bb6\u65cf\u3068\u540c\u5c45\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u51fa\u7523\u3068\u63f4\u52a9\uff1a\u7279\u5225\u4f11\u6687\u306b\u95a2\u3059\u308bINPS\u306e\u660e\u78ba\u5316 -  Disabili.com",
            "link": "https://www.disabili.com/legge-e-fisco/articoli-legge-e-fisco/maternita-e-assistenza-ai-familiari-e-conviventi-disabili-precisazioni-dell-inps-sul-congedo-straordinario",
            "pub_date": "2018-12-03 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "Disabili.com",
            "source_url": "https://www.disabili.com",
            "desc": "La Corte Costituzionale precisa che i periodi di congedo straordinario non vanno conteggiati nei 60 giorni. Vediamo in quali casi."
        },
        {
            "title": "Manovra\u3001Cgil\uff1a\u6bcd\u6027\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u306a\u3044\u7d0d\u54c1\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b -  TGCOM",
            "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/politica/manovra-cgil-lavorare-fino-al-parto-non-sostiene-la-maternita_3178934-201802a.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "TGCOM",
            "source_url": "https://www.tgcom24.mediaset.it",
            "desc": "\"La maternit\u00e0 non si sostiene facendo scomparire l'obbligo di astensione dal lavoro prima della nascita, cos\u00ec non si garantisce la libert\u00e0 alle lavoratrici, n\u00e9 si ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u5e87\u8b77\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3001\u79fb\u6c11\uff1a\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306e\u4fee\u6b63 - \u30b9\u30ab\u30a4Tg24",
            "link": "https://tg24.sky.it/politica/2018/12/05/emendamenti-legge-di-bilancio-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:36 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ab\u30a4Tg24",
            "source_url": "https://tg24.sky.it",
            "desc": "La Commissione bilancio ha dato mandato ai relatori di riferire in Aula sul testo, che approda alla Camera con diverse novit\u00e0. Rinviati al Senato gli interventi su ..."
        },
        {
            "title": "MATERNITY LEAVE / 9\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u6bcd\u89aa\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/12/6/congedo-maternita-al-lavoro-fino-al-9-mese-la-prova-che-litalia-non-e-un-paese-per-mamme/1819135/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:06 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Dai brogliacci degli emendamenti sulla Legge di bilancio che stanno volando da una stanza all\u2019altra, una polpetta avvelenata, spacciata per grand gourmet, riguarda i congedi lavorativi sia per maternit\u00e0 che per paternit\u00e0. Riecheggiano due provvedimenti a detta del Governo \u201cinnovativissimi\u201d sul congedo di maternit\u00e0 e il congedo di paternit\u00e0. Il congedo di maternit\u00e0 \u00e8 obbligatorio ed \u00e8 a tutela della madre lavoratrice e del nascituro \u2013 Testo Unico n.151/del 2001 \u2013 e prevede l\u2019astensione dal lavoro per un periodo di cinque mesi a cavallo della fine gravidanza a parto. La legge prescrive che si..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\uff1a\u598a\u5a209\u30f6\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Nostrofiglio",
            "link": "https://www.nostrofiglio.it/news/maternita-si-potra-lavorare-fino-al-nono-mese-di-gravidanza",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nostrofiglio",
            "source_url": "https://www.nostrofiglio.it",
            "desc": "Novit\u00e0 in arrivo per tutte le future mamme lavoratrici. Con la manovra cambiamenti in vista per il congedo per le future mamme che lavorano. Chi vorr\u00e0 e avr\u00e0 anche il via libera del medico potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, prolungando quindi l'intero periodo di astensione in congedo maternit\u00e0 di 5 mesi a dopo il parto. E' questo quello che prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglia approvato dalla commissione Bilancio della Camera. Questo nuovo sistema viene proposto come 'alternativa' all'attuale, che impone invece l'obbligo di astensio..."
        },
        {
            "title": "&quot;Inps\u306f\u6bcd\u6027\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u3001\u5bc4\u4ed8\u306f\u6255\u308f\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044&quot;  -  Corriere del Mezzogiorno",
            "link": "https://corrieredelmezzogiorno.corriere.it/bari/cronaca/18_dicembre_08/inps-nega-maternita-nessun-contributo-stato-versato-df6c203e-fade-11e8-b693-b1e907339c35.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 12:13:06 GMT",
            "source_nm": "Corriere del Mezzogiorno",
            "source_url": "https://corrieredelmezzogiorno.corriere.it",
            "desc": "\u00abSe fossi stata una ragazza madre ora starei morendo di fame e insieme a me anche i miei figli\u00bb. Sara, nome di fantasia, ha 31 anni ed \u00e8 appena diventata mamma. \u00abLa sua \u00e8 una storia emblematica: il racconto di chi \u00e8 stato sfruttato e poi ha scoperto di essere anche stato derubato - denuncia Cgil Sindacato Lavoratori Comunicazione di Taranto - da circa un anno lavora per Planet Group, call center che opera a Taranto. Qualche tempo fa giunta al suo settimo mese di gravidanza, ha chiesto di andare in maternit\u00e0: \u201cEra un mio un diritto \u2013 ha spiegato Sara \u2013 perch\u00e9 avevo maturato ben pi\u00f9 dei tre m..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u598a\u7523\u5a66\u4f11\u6687\u3067\u306e\u885d\u7a81\uff1a\u300c\u5973\u6027\u306f\u8105\u8feb\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d -  Il Mattino di Padova",
            "link": "https://mattinopadova.gelocal.it/italia-mondo/2018/12/07/news/scontro-sul-nuovo-congedo-di-maternita-donne-piu-esposte-al-rischio-di-ricatti-1.17538295",
            "pub_date": "2018-12-07 04:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30eb\u30de\u30c3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1",
            "source_url": "https://mattinopadova.gelocal.it",
            "desc": "\u00e8 opportuno lavorare durante l\u2019ultimo mesi di gravidanza ed \u00e8 opportuno rimettere in discussione questo che sembrava un altro dei diritti acquisiti ereditati dal passato? \u00c8 stata la Lega a sollevare la questione con un emendamento presentato due giorni fa, che intende offrire la possibilit\u00e0 alle donne di lavorare fino alla fine della gravidanza e di usufruire invece dei cinque mesi di congedo di maternit\u00e0 dopo la nascita del bambino, a condizione che ci sia il via libera da parte del medico. L\u2019emendamento \u00e8 stato approvato dalla commissione Bilancio della Camera introducendo un profondo mut..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u4f11\u6687\u3001\u8b70\u8ad6\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30eb\u30fc\u30eb - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "link": "https://www.corriere.it/economia/18_dicembre_05/congedo-maternita-nuove-regole-che-fanno-discutere-7335e6cc-f8ca-11e8-95fd-6a8b22868d97.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "Se c\u2019\u00e8 un ambito in cui l\u2019Italia \u00e8 considerata all\u2019avanguardia rispetto ad altri paesi europei, \u00e8 proprio quello relativo al congedo di maternit\u00e0. I cinque mesi di astensione obbligatoria previsti per le madri (circa 21 settimane) e retribuiti totalmente, sono considerati preziosi. Di pi\u00f9, sacri. Tanto che quando si comincia a parlare di modifiche al congedo, si alza sempre il livello di attenzione e di polemiche. Ieri la levata di scudi non c\u2019\u00e8 stata ma l\u2019emendamento della Lega alla manovra (approvato dalla commissione Bilancio della Camera) che prevede che le lavoratrici possano restare a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u4f11\u6687\u306e\u65b0\u898f\u5165\u4f1a\u300118\u5e74\u9593\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3068\u5272\u5f15\u30ab\u30fc\u30c9 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/economia/2018/12/manovra-novita-in-arrivo-per-congedo-maternita-bonus-18-anni-e-carta-sconti-002791323.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Novit\u00e0 in arrivo per il congedo di maternit\u00e0. Un emendamento alla manovra presentato dalla Lega, infatti, prevede la possibilit\u00e0 per le donne di rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, mentre per i pap\u00e0 sar\u00e0 possibile di usufruire di un giorno in pi\u00f9 di congedo obbligatorio che passano, cos\u00ec, da quattro a cinque. Altre novit\u00e0 presenti nella manovra in discussione in Parlamento e che riguardano la famiglia sono la conferma del bonus 18 anni, anche se con un importo ridotto e la carta sconti per le famiglie in difficolt\u00e0 dalla quale sono esclusi gli immigrati. Congedo maternit\u00e0: a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3068\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc\u3001\u4ed5\u4e8b\u30679\u6708\u307e\u3067\u3002\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u80b2\u5150\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3068\u7236\u89aa\u4f11\u6687 -  greenMe.it",
            "link": "https://www.greenme.it/vivere/speciale-bambini/29687-manovra-maternita-paternita-bonus-nido",
            "pub_date": "2018-12-05 14:27:32 GMT",
            "source_nm": "greenMe.it",
            "source_url": "https://www.greenme.it",
            "desc": "Al lavoro fino al nono mese utilizzando tutti e cinque di mesi per la maternit\u00e0 dopo il parto. Lo prevede un emendamento alla Manovra approvato dalla commissione Bilancio alla Camera. Novit\u00e0 anche sul fronte bonus nido e congedo paternit\u00e0. Ecco cosa potrebbe cambiare dal 2019. Tante potrebbero essere le novit\u00e0 a partire dal prossimo anno, piccole e grandi, con nuove possibilit\u00e0 offerte alle mamme lavoratrici, ai neopap\u00e0 e in generale alle famiglie. Congedo di maternit\u00e0 I cinque mesi di astensione dal lavoro, la cosiddetta maternit\u00e0 obbligatoria, potrebbero cambiare veste. Oggi, le donne in ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u66872019\uff1a\u51fa\u7523\u5f8c5\u30f6\u6708\u306e\u5150\u7ae5\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b\u68c4\u6a29 -  Money.it",
            "link": "https://www.money.it/congedo-maternita-2019-cinque-mesi-dopo-parto",
            "pub_date": "2018-12-06 09:38:54 GMT",
            "source_nm": "Money.it",
            "source_url": "https://www.money.it",
            "desc": "La Legge di Bilancio 2019 introduce una nuova forma di utilizzo per il congedo di maternit\u00e0: ci si potr\u00e0 assentare per 5 mesi dopo il parto, ma solo con il via libera del medico."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a32019\uff1a\u3059\u3050\u306b\u5909\u66f4\u304c\u8d77\u3053\u308b -  BimbiSaniBelli",
            "link": "https://www.bimbisaniebelli.it/mamma/bonus-bebe/maternita-2019-cambiamenti-in-arrivo-14159",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:08 GMT",
            "source_nm": "BimbiSaniBelli",
            "source_url": "https://www.bimbisaniebelli.it",
            "desc": "Cambiamenti in arrivo per la maternit\u00e0 a partire dal 2019. Quello pi\u00f9 eclatante, e anche pi\u00f9 discusso, prevede la possibilit\u00e0 per la futura mamma di lavorare \u2013 previo parere favorevole del ginecologo \u2013 fino al nono mese di gravidanza (attualmente questa possibilit\u00e0 si ferma all\u2019ottavo mese), usufruendo quindi dell\u2019intero congedo obbligatorio (5 mesi) dopo la nascita del beb\u00e8. Bonus asilo nido Sale invece da 1.000 a 1.500 euro annui e viene esteso fino al 2021 il bonus per l\u2019iscrizione agli asili nido sia pubblici sia privati. A partire del 2022, invece, il bonus sar\u00e0 ricalcolato ma non potr..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\uff1a\u6bcd\u6027\u4f11\u6687\u306e\u5909\u66f4\u65b9\u6cd5 -  Euronews Italiano",
            "link": "https://it.euronews.com/2018/12/05/manovra-come-cambia-il-congedo-di-maternita",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e",
            "source_url": "https://it.euronews.com",
            "desc": "Cambia con la manovra il congedo di maternit\u00e0 obbligatorio. Un emendamento a firma Lega, passato in Commissione Bilancio, prevede che i 5 mesi di astensione potranno essere presi tutti dopo la nascita del bambino. Adesso invece \u00e8 obbligatorio lasciare il lavoro uno o due mesi prima. Cresce anche il bonus per l'asilo nido arrivato a 1500 euro e aumenta di un solo misero giorno il congedo per i pap\u00e0, che potranno restare a casa 5 giorni Ma cosa succede nel resto di Europa?593543_EN.pdf) A sorpresa l'Italia \u00e8 uno dei paesi con il congedo obbligatorio pi\u00f9 lungo. La direttiva dell'Unione europea..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u306f\u9769\u547d\u7684\u3067\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u914d\u9054\u306e\u65e5\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/rivoluzionato-congedo-maternit-si-potr-lavorare-fino-giorno-1612004.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:35:23 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Francesca Angeli La scelta spetter\u00e0 alla donna. La normativa precedente resta in vigore Roma - Al lavoro fino al nono mese di gravidanza. Una scelta che spetter\u00e0 alla donna ovviamente con il parere favorevole del medico. La manovra cambia le regole del congedo parentale, o meglio amplia il ventaglio delle possibilit\u00e0. Restano in piedi le misure precedenti ma viene data alla mamma in attesa l'opportunit\u00e0 di rimanere al lavoro fino al nono mese con la specifica autorizzazione del proprio ginecologo e di un medico esperto di sicurezza sul lavoro. In questo modo si potr\u00e0 godere del periodo di a..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u3001\u4f11\u6687\u3001\u5e7c\u7a1a\u5712\u306f\u5927\u6b53\u8fce\u3067\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u3053\u308c\u306f\u51fa\u751f\u306e\u6e1b\u5c11\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u505c\u6b62\u3059\u308b\u304b\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/06/maternita-ben-vengano-congedi-e-bonus-asili-ma-non-e-cosi-che-si-ferma-il-calo-delle-nascite/4815654/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:59 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Sul fronte del sostegno alla maternit\u00e0 e paternit\u00e0 arrivano, senza dubbio, alcune buone notizie: sono state inserite nella manovra finanziaria la possibilit\u00e0 per le donne di lavorare fino al nono mese, l\u2019aumento del bonus per l\u2019asilo nido, l\u2019allungamento a cinque giorni del congedo di paternit\u00e0. La prima \u00e8 una misura liberale che le donne aspettavano da tempo, perch\u00e9 molte misure teoricamente volte a proteggere donne e bambini finiscono spesso per essere un ostacolo per le madri, limitando la loro libert\u00e0. Come, ad esempio, il divieto per le lavoratrici autonome di fatturare in gravidanza, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\u3068LdB2019\uff1a\u30af\u30a9\u30fc\u30bf100\u3068RdC\u306e\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3001\u598a\u5a66\u306e\u5909\u5316 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/pensioni-e-ldb2019-stop-temporaneo-su-quota-100-e-rdc-cambia-la-maternita-002790585.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:19:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Le ultime novit\u00e0 sulle pensioni ad oggi 6 dicembre 2018 vedono emergere nuovi dettagli sull'iter di discussione parlamentare della quota 100 e del reddito di cittadinanza, con il fulcro del dibattito che prender\u00e0 probabilmente forma a partire dal prossimo 16 dicembre 2018 in Senato. Nel frattempo i tecnici della maggioranza proseguono le verifiche e gli approfondimenti in merito ai provvedimenti, con la prospettiva di riuscire a raccogliere fino a due miliardi di euro per ogni misura rispetto ai budget stanziati inizialmente. Infine, importanti novit\u00e0 arrivano anche in merito alla maternit\u00e0..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\u30019\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u7387 - \u6295\u7a3f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notiziedi-posta.blogspot.com/2018/12/maternita-al-lavoro-fino-al-9-mese-vota.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notiziedi-posta.blogspot.com",
            "desc": "Se c\u2019\u00e8 un ambito in cui l\u2019Italia \u00e8 considerata all\u2019avanguardia rispetto ad altri paesi europei, \u00e8 proprio quello relativo al congedo di maternit\u00e0. I cinque mesi di astensione obbligatoria previsti per le madri (circa 21 settimane) e retribuiti totalmente, sono considerati preziosi. Di pi\u00f9, sacri. Tanto che quando si comincia a parlare di modifiche al congedo, si alza sempre il livello di attenzione e di polemiche. Ieri la levata di scudi non c\u2019\u00e8 stata ma l\u2019emendamento della Lega alla manovra (approvato dalla commissione Bilancio della Camera) che prevede che le lavoratrici possano restare a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u7236\u89aa\u3068\u4ea1\u547d\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261954_maternita-paternita-e-bonus-asilo-le-novita",
            "pub_date": "2018-12-06 08:24:16 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Fino a quando pu\u00f2 lavorare una donna incinta? Quanti giorni di permesso spettano al padre? Quanto si prende per le rette del nido? Non sar\u00e0 un cambiamento obbligatorio, semmai una possibilit\u00e0 in pi\u00f9 per la donna lavoratrice che aspetta un bambino. La manovra 2019 introduce una novit\u00e0 importante sul congedo di maternit\u00e0. Chi \u00e8 alla prima esperienza e si chiede fino a quando si pu\u00f2 lavorare, deve sapere che alle due alternative finora esistenti (il 2 mesi + 3 e 1 + 4) se ne aggiunge una terza, che potremmo denominare \u00ab0 + 5\u00bb. In sostanza, chi lo desidera pu\u00f2 lavorare fino al giorno del parto ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u30cd\u30b9\u30c8\u3068\u30d9\u30d3\u30fc\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\uff1a\u7740\u4fe1\u306e\u5ef6\u9577\u3068\u8abf\u6574 -  Modern Woman",
            "link": "https://www.donnamoderna.com/news/i-nostri-soldi/bonus-bebe-bonus-nido-novita",
            "pub_date": "2018-12-04 15:36:45 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u4ee3\u5973\u6027",
            "source_url": "https://www.donnamoderna.com",
            "desc": "- Shutterstock Sono in arrivo \u2013 salvo ripensamenti e marce indietro \u2013 proroghe e rinnovi per alcune delle forme di sostegno alla maternit\u00e0 e alla famiglia varate nelle precedenti legislature, a cominciare dai bonus per i nidi e i nuovi nati Bonus per l\u2019asilo nido o l\u2019assistenza a casa Un emendamento alla legge di Bilancio, in lavorazione in Parlamento, conferma il bonus nidi e porta il bonus annuale da 1.000 a 1.500 per il triennio 2019 \u2013 2021, con il ritorno a 1.000 euro nel 2022. Si tratta del contributo che viene erogato alle famiglie per aiutare a pagare le rette di asili nido pubblici ..."
        },
        {
            "title": "\u7236\u89aa\u4f11\u66872019\uff1a\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u304c5\u65e5\u9593\u306b\u306a\u308b - \u8ca1\u653f\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.informazionefiscale.it/congedo-paternita-2019-cinque-giorni-novita-domanda-INPS",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:17 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u653f\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.informazionefiscale.it",
            "desc": "Congedo di paternit\u00e0: con un emendamento alla Legge di Bilancio approvato alla Camera, nel 2019 sale a 5 giorni. Prevista anche la possibilit\u00e0 di un giorno in pi\u00f9 per astenersi dal lavoro in sostituzione della madre. L'articolo 4 della legge n. 92 del 2012 ha istituito per il padre lavoratore dipendente, anche adottivo e affidatario, il congedo obbligatorio e il congedo facoltativo, alternativo al congedo di maternit\u00e0 della madre, da richiedere entro e non oltre il quinto mese di vita del figlio. La Legge di Bilancio del 2017 aveva previsto in via sperimentale, per le nascite del 2018, l'au..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306e\u6700\u65b0\u306e\u4fee\u6b63 -  Letter43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/articoli/politica/2018/12/05/manovra-navigator-immigrati-congedi-bonus-cultura/227090/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "Dal congedo di paternit\u00e0 a quello delle neomamme fino ai navigator da assumere nei centri per l'impiego. Sono tra gli ultimi emendamenti approvati in attesa della presentazione della manovra la sera del 5 dicembre. IMMIGRATI ESCLUSI DALLA CARTA FAMIGLIA Tra le misure, \u00e8 passata anche la proposta della Lega di togliere la carta sconti alle famiglie di immigrati. L'emendamento limita la platea dei destinatari della carta istituita nel 2016 per i nuclei italiani o \"stranieri\" residenti in Italia alle sole famiglie italiane \u00abovvero appartenenti a Paesi membri dell'Ue\u00bb. Rispetto alla norma prece..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b9\u30d4\u306e\u6642\u306b\u50cd\u304f - \u3059\u3079\u3066\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261701_lavorare-durante-la-naspi",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Il lavoratore che perde il lavoro involontariamente riceve un aiuto dallo Stato chiamato Naspi. Questo sussidio pu\u00f2 essere revocato se il disoccupato trova un nuovo lavoro. Il lavoro \u00e8 considerato, gi\u00e0 a partire dal primo articolo della Costituzione repubblicana, il vero fondamento della Repubblica. Con il lavoro, infatti, ogni persona si guadagna le risorse necessarie a vivere, cresce moralmente e spiritualmente e raggiunge una propria affermazione personale. Pu\u00f2, tuttavia, accadere che all\u2019improvviso il lavoro viene meno. Una crisi aziendale, la chiusura di un reparto o di un ufficio, l\u2019i..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u4f11\u6687\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\uff1a\u598a\u5a209\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/maternita-novita-per-il-congedo-al-lavoro-fino-al-nono-mese-di-gravidanza-002790471.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Arrivano grandi novit\u00e0 per le neo mamme lavoratrici, grazie al nuovo emendamento della Lega,dedicato alle politiche della famiglia, approvato dalla Commissione Bilancio della Camera. La nuova proposta annuncia che chi ne avr\u00e0 il desiderio, con il benestare del dottore, avr\u00e0 la facolt\u00e0 di trattenersi al lavoro, fino al nono mese e godere del periodo di astensione dei 5 mesi, subito dopo il parto. Nel nuovo schema, chiamato \"maternit\u00e0 agile\",i datori di lavoro dovranno dare la precedenza alle richieste in arrivo da mamme con figli sotto i tre anni e da genitori con figli disabili. L'idea \u00e8 st..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u598a\u5a20\u7b2c9\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  QuiFinanza",
            "link": "https://quifinanza.it/lavoro/cambia-il-congedo-di-maternita-si-potra-lavorare-fino-al-nono-mese-di-gravidanza/243133/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:08 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "Cambia con la manovra il congedo di maternit\u00e0. Chi vorr\u00e0 (previa autorizzazione del medico) potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese, portandosi in dote l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. \u00c8 quanto prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglia approvato dalla commissione Bilancio della Camera. Il nuovo sistema, ribattezzato maternit\u00e0 \u201cagile\u201d viene proposto come alternativa all\u2019attuale, che impone invece la sospensione dall\u2019attivit\u00e0 lavorativa nei due mesi prima del parto e nei 3 successivi o 1 mese prima e nei 4 successivi (maternit\u00e0 flessi..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u307e\u3067\u3001\u51fa\u7523\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3002\u5916\u56fd\u4eba\u3078\u306e\u5207\u624b\u63f4\u52a9 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/maternita-al-lavoro-fino-al-parto-taglio-sussidio-agli-stranieri/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:41:00 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Cambia forma il congedo maternit\u00e0: le mamme che vorranno (con via libera del medico), potranno rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, portandosi cos\u00ec in dote l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi dopo il parto. Questa una delle misure contenute nel pacchetto dedicato alle politiche delle famiglia previste dalla manovra. Le altre prevedono che il congedo obbligatorio per i pap\u00e0 passi da quattro a cinque giorni con la possibilit\u00e0 di utilizzare un ulteriore giorno di congedo, che \u00e8 facoltativo, in alternativa alla madre. Novit\u00e0 anche per il bonus asilo, che per il triennio 2019..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u306f\u300c\u30a2\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u300d\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff1a9\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\uff08\u5e0c\u671b\u8005\u5411\u3051\uff09 -  Unione Sarda.it",
            "link": "https://www.unionesarda.it/articolo/economia/2018/12/05/arriva-la-maternita-agile-al-lavoro-per-chi-vuole-fino-al-nono-me-2-805579.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:48:29 GMT",
            "source_nm": "Unione Sarda.it",
            "source_url": "https://www.unionesarda.it",
            "desc": "Le future mamme che lo vorranno, previa autorizzazione del medico, potranno lavorare fino al nono mese e far slittare i cinque mesi di congedo obbligatorio a dopo la nascita del beb\u00e9. Si chiama maternit\u00e0 \"agile\" ed \u00e8 il nuovo schema \"in alternativa\" a quello tradizionale che impone la sospensione dall'attivit\u00e0 lavorativa nei due mesi prima del parto e nei 3 successivi o 1 mese prima e nei 4 successivi (maternit\u00e0 flessibile). \u00c8 questo uno degli emendamenti approvati in commissione Bilancio alla Camera. Tra le novit\u00e0 anche il bonus asili nido, che sale da 1.000 a 1.500 euro annui mentre viene..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\uff1a\u6700\u65b0 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Mondo",
            "link": "https://newsmondo.it/congedo-maternita-manovra/economia/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:54:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://newsmondo.it",
            "desc": "Il Governo al lavoro per definire gli ultimi dettagli della manovra. La Lega ha proposto un emendamento che rivoluziona il congedo di maternit\u00e0. ROMA \u2013 Ore decisive per quanto riguarda la manovra. Nella serata di mercoled\u00ec 5 dicembre 2018 il testo \u00e8 atteso in Aula per la discussione ma intanto si lavora duramente in Commissione per cercare di definire gli ultimi dettagli prima della fiducia. Tanti gli emendamenti inseriti negli ultimi giorni con la Lega che ha voluto a tutti i costi mettere una proposta dedicata al congedo di maternit\u00e0. L\u2019emendamento del Carroccio \u2013 accettato dai membri del..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u306b\u306a\u308b\u305f\u3081\u306e5\u65e5\u9593\u306e\u4f11\u6687\uff1a\u6700\u521d\u306e\u884c\u65b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.today.it/economia/congedo-neo-papa-2019-5-giorni.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:04:44 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.today.it",
            "desc": "Dal prossimo anno i neo pap\u00e0 avranno diritto a 5 giorni di congedo, per la nascita dei figli. La commissione Bilancio della Camera ha approvato un emendamento al ddl bilancio che proroga anche al prossimo anno la misura e aggiunge un giorno, rispetto al 2018. Piccoli passi in avanti: basti pensare che in Germania sono nove le settimane retribuite al 65% per i neo-pap\u00e0, in Svezia quattordici al 76%, in Spagna pi\u00f9 di due al 100% e in Francia 28, al 20%. Il congedo obbligatorio per i pap\u00e0 va chiesto - a meno di novit\u00e0 che non sembrano in vista - nei primi 5 mesi di vita del neonato. Quando nas..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u30019\u6708\u307e\u3067\u306e\u4f5c\u696d\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3059\u308bCGIL\uff1a &quot;\u4e0d\u5b89\u5b9a\u306a\u30df\u30ca\u306e\u81ea\u7531&quot;  -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/05/maternita-la-cgil-contro-governo-su-possibilita-di-lavorare-fino-al-nono-mese-mina-liberta-delle-precarie/4816095/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:20:21 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "\u201cRendere legale la possibilit\u00e0 di lavorare durante la gravidanza mina la libert\u00e0 delle donne, soprattutto di quelle precarie e meno tutelate\u201d. Dopo il via libera in commissione Bilancio alla Camera dell\u2019emendamento della Lega alla manovra, la Cgil (per il momento in totale solitudine) si schiera contro il provvedimento. La modifica infatti, che essendo presentata dal partito di maggioranza sar\u00e0 quasi sicuramente approvata definitivamente, prevede che le neomamme lavoratrici possano (previo parere medico) chiedere di lavorare fino alla fine della gravidanza e poi usare i cinque mesi di mater..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u7533\u8acb - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/251273_domanda-di-disoccupazione-2",
            "pub_date": "2018-12-02 15:07:27 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Perdere il lavoro significa ritrovarsi, da un momento all\u2019altro, senza quell\u2019attivit\u00e0 che consente ad ogni individuo di procurarsi i mezzi necessari a vivere e a garantire un\u2019esistenza dignitosa alla propria famiglia. Per questo \u00e8 previsto un aiuto economico per chi perde il lavoro. Uno dei compiti principali di uno Stato Sociale \u00e8 quello di offrire un sostegno alle persone nei momenti pi\u00f9 difficili della loro esistenza. Nella nostra societ\u00e0 il lavoro \u00e8 l\u2019attivit\u00e0 umana attraverso la quale un individuo si guadagna i mezzi necessari per vivere e cerca di offrire alla propria famiglia una vit..."
        }
    ]
}