{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZDJ0aWMyZG1hQklDYVhRb0FBUAE?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Assolavoro\u306e\u8b66\u5831\uff1a\u5c0a\u53b3\u306e\u6cd5\u4ee4\u306e\u305f\u3081\u306b1\u6708\u304b\u308953000\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u304b\u3089 -  La Stampa",
            "link": "https://www.lastampa.it/2018/12/05/economia/lallarme-di-assolavoro-da-gennaio-mila-persone-a-casa-per-effetto-del-decreto-dignit-oMyWlwFZ6h33kvmSuutCMJ/pagina.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:32:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d1",
            "source_url": "https://www.lastampa.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assolavoro\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b16,000\u4ee5\u4e0a\u306e\u96c7\u7528\u6a5f\u4f1a -  QuiFinanza",
            "link": "https://quifinanza.it/lavoro/assolavoro-a-natale-oltre-16mila-opportunita-di-lavoro/243237/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "Assolavoro, a Natale oltre 16mila opportunit\u00e0 di lavoro."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b16000\u3092\u8d85\u3048\u308b\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u4f1a - \u672a\u6765",
            "link": "https://www.avvenire.it/economia/pagine/assolavoro-oltre-16mila-nuove-opportunita-a-natale",
            "pub_date": "2018-12-04 15:28:54 GMT",
            "source_nm": "Avvenire",
            "source_url": "https://www.avvenire.it",
            "desc": "A fianco ai settori tradizionali (Turismo, Gdo, Moda e Lusso) crescono anche le offerte nel mondo digitale."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u306e\u5c0a\u53b3\u3001\u4e0d\u5b89\u5b9a\u306a\u30d6\u30fc\u30e0\uff1a53,000\u4ef6\u306e\u5148\u7269\u5951\u7d04/ Federmeccanica\u3068Assolavoro\u306e\u8b66\u5831 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/12/6/decreto-dignita-boom-precari-53-mila-contratti-a-termine-lallarme-di-federmeccanica-e-assolavoro/1819237/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:09 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Decreto dignit\u00e0, boom precari: 53 mila contratti a termine, questo l\u2019allarme lanciato da Assolavoro. Come sottolineato da La Stampa, il dato si riferisce alle persone che a partire dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere riavviate al lavoro attraverso le agenzie per il lavoro, poich\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato. Quella dell\u2019Associazione Nazionale delle Agenzie per il Lavoro \u00e8 una stima prudenziale, con una proiezione sull\u2019intero settore dei dati rilevati dagli operatori associati: la richiesta \u00e8 quella di \u00abcorreggere il tiro a tutela dei lav..."
        },
        {
            "title": "IL CASO / Di Maio\u3068\u96c7\u7528\u4ee3\u7406\u5e97\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u767a\u3059\u308b\u30a2\u30e9\u30fc\u30e0 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/11/26/il-caso-cosi-di-maio-puo-risvegliare-le-associazioni-delle-agenzie-per-il-lavoro/1813210/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:09 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Le Agenzie per il lavoro sono dei caporali! Questo \u00e8 quanto ha sostanzialmente affermato il Ministro Di Maio ad Andrea Scanzi e Luca Sommi al talk show politico \u201cAccordi&Disaccordi\u201d andato in onda, sul Nove, venerd\u00ec 10 novembre. L\u2019affermazione ha immediatamente provocato la reazione dei dipendenti delle Agenzie che hanno fatto girare in rete una chiara comunicazione con l\u2019hashtag #iononsonouncaporale. La comunicazione \u00e8 partita da un dipendente di Adecco, Andrea Morzenti, titolare del blog intornoallavoro.com, ed \u00e8 stata condivisa dai dipendenti di altre Agenzie fino ad arrivare a oltre 4mi..."
        },
        {
            "title": "Assolavoro\uff1a\u5c0a\u53b3\u306e\u6cd5\u4ee4\u306e\u305f\u3081\u306b1\u6708\u304b\u308953000\u4eba -  Il Secolo XIX",
            "link": "http://www.ilsecoloxix.it/p/economia/2018/12/05/ADZca5uC-assolavoro_persone_gennaio.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:44:28 GMT",
            "source_nm": "XIX\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://www.ilsecoloxix.it",
            "desc": "Roma - Sono circa 53mila le persone che a partire dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere riavviate al lavoro attraverso le Agenzie per il Lavoro perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato, secondo quanto previsto da una circolare del Ministero (n.17 del 31 ottobre 2018) che ha retrodatato a prima dell\u2019entrata in vigore della legge di conversione del cosiddetto Decreto Dignit\u00e0 il termine da considerare per questi lavoratori assunti dalle Agenzie. Si tratta di una stima prudenziale, approssimata per difetto, elaborata da Assolavoro, l\u2019Associazione Na..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u4e0a\u306e\u5c0a\u53b3\uff1aAssolavoro\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011\u6708\u304b\u30895\u4e07\u4eba\u306e\u5931\u696d\u8005\u304c\u5897\u3048\u308b - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/decreto-dignita-secondo-assolavoro-produrra-50-mila-disoccupati-in-piu-da-gennaio-002790813.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Esiste il rischio concreto che dal prossimo 1 gennaio 2019 pi\u00f9 di 50.000 lavoratori assunti attraverso la mediazione delle Agenzie per il Lavoro private non vedano rinnovato il proprio contratto di lavoro a tempo determinato a causa delle disposizioni attuative della Circolare n\u00b017 del 31 ottobre 2018 emanata dal Ministero del Lavoro, guidato dal Vicepremier Luigi Di Maio. La Circolare ministeriale, infatti, secondo quanto riferisce il quotidiano \"La Stampa\", avrebbe anticipato, retrodatandolo a prima dell'entrata in vigore della legge di conversione del Decreto Dignit\u00e0, il termine di scade..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u4e0a\u306e\u5c0a\u53b3\u3001\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u4ed5\u4e8b\u3002\u4e0d\u5b89\u5b9a\u306a\u7206\u5f3e\uff1a53000\u30a6\u30a9\u30fc\u30af -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/economia/decreto-dignita-lavoro-precari-1.4330822",
            "pub_date": "2018-12-05 23:46:32 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "Roma, 6 dicembre 2018 - Circa 53mila lavoratori avviati dalle Agenzie per il Lavoro rischiano di dover essere lasciati a casa per effetto del Decreto Dignit\u00e0 e, specialmente, per una circolare del Ministero guidato da Luigi Di Maio che ha finito per restringere le maglie gi\u00e0 rigide del provvedimento originario. A lanciare l\u2019allarme sono i vertici di Assolavoro, l\u2019Associazione degli operatori privati. Ma, come non bastasse, a un mese dall\u2019avvio operativo di tutte le nuove regole, scende in campo anche lo stato maggiore di Federmeccanica che, nella tradizionale indagine congiunturale, sottoli..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u306e\u5c0a\u53b3\u3001\u671f\u9650\u4ed8\u304d\u5951\u7d04\u306e\u8b66\u544a -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/economia/13407824/decreto-dignita-allarme-per-i-contratti-a-termine.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Roma, 5 dic. (Adnkronos/Labitalia) - L'effetto del decreto dignit\u00e0potrebbe essere un boomerang per i contratti a tempo determinato. Secondo le stime di Assolavoro sono 53mila le persone che non potranno essere ricollocate dalle agenzie del lavoro a gennaio. A lanciare l'allarme \u00e8 anche Federmeccanica che ieri, illustrando i dati dell'indagine congiunturale sull'industria metalmeccanica, ha annunciato, con riferimento al Decreto Dignit\u00e0, che il 30% delle imprese del settore non rinnover\u00e0, alla data di scadenza, i contratti a tempo determinato in essere. Nel dettaglio Assolavoro, nella nota d..."
        },
        {
            "title": "DecretoDignit\u00e0\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4ff5\u3002\u3053\u306e\u4e0d\u5177\u5408\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30d6\u30ba\u30fb\u30a2\u30af\u30c8\u306e\u3059\u3079\u3066\u3067\u3042\u308b -  Affaritaliani.it",
            "link": "http://www.affaritaliani.it/economia/decreto-dignita-quante-balle-la-colpa-e-tutta-del-jobs-act-576231.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "Affaritaliani.it",
            "source_url": "http://www.affaritaliani.it",
            "desc": "\u201cSono circa 53 mila le persone che, a partire dal 1\u00b0 gennaio 2019, non potranno essere riavviate al lavoro attraverso le agenzie per il lavoro perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato, secondo quanto previsto da una circolare del ministero (n.17 del 31 ottobre 2018) che ha retrodatato a prima dell'entrata in vigore della legge di conversione del cosiddetto 'decreto Dignit\u00e0' il termine da considerare per questi lavoratori assunti dalle agenzie\u201d. Questa \u00e8 la dichiarazione di Assolavoro, l\u2019associazione nazionale di categoria delle Agenzie del Lavoro,..."
        },
        {
            "title": "DecretoDignit\u00e0\u3001Assolavoro\uff1a\u300c\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30821\u4e073000\u4eba\u304c1\u6708\u4ee5\u6765\u5bb6\u306b\u3044\u307e\u3059\u300d - \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5915\u65b9",
            "link": "http://serata0italiana.blogspot.com/2018/12/decreto-dignita-assolavoro-da-gennaio.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u591c",
            "source_url": "http://serata0italiana.blogspot.com",
            "desc": "Sono circa 53.000 le persone che dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere riavviate al lavoro dalle Agenzie per il Lavoro perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato. E\u2019 l\u2019effetto della circolare del Ministero del 31 ottobre che ha considerato compresi nelle nuove misure anche i lavoratori con contratti stipulati prima dell\u2019entrata in vigore della legge di conversione del Decreto Dignit\u00e0. Lo si legge in una nota di Assolavoro che parla di \u00abstima prudenziale\u00bb. \u00abSi tratta - si legge in una nota - di una stima prudenziale, approssimata per difetto, elabo..."
        },
        {
            "title": "&quot;Esodati&quot; Di Maio\uff1a\u30ea\u30b9\u30af\u306e\u3042\u308b400\u30ab\u6240 - \u30a8\u30fc\u30c6\u30eb",
            "link": "http://suetere-it.blogspot.com/2018/12/esodati-di-maio-400-posti-rischio.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb",
            "source_url": "http://suetere-it.blogspot.com",
            "desc": "Per ora i posti a rischio nel Salernitano sono circa 400. Ma il numero potrebbe addirittura diventare molto pi\u00f9 cospicuo e interessare una pi\u00f9 ampia platea di lavoratori. A lanciare l\u2019allarme \u00e8 la Cgil provinciale, che punta il dito contro il Decreto dignit\u00e0 voluto dal ministro Luigi Di Maio che, secondo il sindacato, invece di generare opportunit\u00e0 e di blindare i lavoratori, produrrebbe ulteriore disoccupazione. Un esempio? La difficolt\u00e0, in base alla nuova normativa, per i lavoratori con contratto a tempo determinato, di ottenere una proroga. Alla scadenza del contratto, infatti, si potre..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5c0a\u53b3\u3092\u300c\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u305f\u6570\u5343\u306e\u5951\u7d04\u300d -  Avvenire",
            "link": "https://www.avvenire.it/economia/pagine/a-rischio-migliaia-di-contratti",
            "pub_date": "2018-12-06 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Avvenire",
            "source_url": "https://www.avvenire.it",
            "desc": "Doppio allarme sul rinnovo dei contratti lanciato da Assolavoro, l\u2019Associazione nazionale delle Agenzie per il lavoro, e da Federmeccanica. Tutto per effetto del decreto Dignit\u00e0. Sono circa 53mila, infatti, le persone che a partire dal prossimo 1\u00b0 gennaio non potranno essere riavviate al lavoro attraverso le Agenzie per il lavoro (Apl) perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato, secondo quanto previsto da una circolare del ministero del Lavoro (n.17 del 31 ottobre 2018) che ha retrodatato a prima dell\u2019entrata in vigore della legge di conversione del..."
        },
        {
            "title": "Decretodignit\u00e0\uff1a3\u793e\u306e\u3046\u30611\u793e\u304c\u5b9a\u671f\u5951\u7d04\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u306a\u3044 -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/impresa-e-territori/2018-12-05/decreto-dignita-contratti-termine-rischio-un-impresa-metalmeccanica-tre-non-li-rinnovera-152002.shtml?uuid=AEnkJbtG",
            "pub_date": "2018-12-05 20:11:34 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Due campanelli d\u2019allarme sui contratti a tempo determinato(compresa la somministrazione) in scadenza. A suonarli sono Federmeccanica e Assolavoro che \u201clamentano\u201d gli effetti negativi del decreto dignit\u00e0 del luglio scorso (Dl 87/2018), entrato a pieno regime dal 1\u00b0 novembre. Un provvedimento che ha stabilito una stretta su pi\u00f9 fronti, a partire dal ritorno della causale, le \u201cmotivazioni\u201d che devono essere indicate per poter stipulare il contratto e che in passato hanno generato contenzioso nelle aule dei giudici del lavoro. Tanto che la stipula dei contratti \u201cflessibili\u201d ha subito una frenat..."
        },
        {
            "title": "\u5c0a\u53b3\u306e\u5f71\u97ff\u5c0a\u53b3\uff1a1\u6708\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6700\u4f4e53000\u4eba\u3001\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u306730\uff05 -  LaPresse",
            "link": "https://www.lapresse.it/economia/dl_dignita_calo_occupazione-914591/news/2018-12-05/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse",
            "source_url": "https://www.lapresse.it",
            "desc": "L'allarme lanciato da Assolavoro e Federmeccanica conferma la frenata delle assunzioni nel mercato del lavoro rilevata dall'Istat"
        },
        {
            "title": "\u6a5f\u68b0\u4f01\u696d\u306f\u5951\u7d04\u306e30\uff05\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u306a\u3044 -  Lettera43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/articoli/economia/2018/12/05/decreto-dignita-imprese-meccaniche/227085/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "Il risultato della indagine congiunturale di Federmeccanica \u00e8 preoccupante: \u00abCon riferimento al Decreto Dignit\u00e0, il 30% delle imprese\u00bb del settore metalmeccanico \u00abnon rinnover\u00e0, alla data di scadenza, i contratti a tempo determinato in essere, si legge infatti in un comunicato della federazione di settore\u00bb. Dalla stessa indagine emerge come il settore metalmeccanico sia in fase di \u00absostanziale stagnazione\u00bb a partire dai primi mesi del 2018. Nel terzo trimestre dell'anno la variazione congiunturale \u00e8 risultata pari al +0,1% dopo il -0,6% del primo e il +0,8% del secondo mentre in termini ten..."
        },
        {
            "title": "\u4ee4\u306e\u5f71\u97ff\u5c0a\u53b3\uff1a1\u4e075000\u4eba\u306e\u5931\u696d\u8005 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/effetti-decreto-dignit-gennaio-50mila-disoccupati-1611887.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:20:30 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Luca Romano Assolavoro e Fermeccanica lanciano l'allarme: \"Le aziende non rinnoveranno i contratti a termine che sono in scadenza\" Dal prossimo anno circa 53mila lavoratori potrebbero perdere il lavoro. \u00c8 questo l'allarme lanciato da Assolavoro che ha analizzato gli effetti del dl Dignit\u00e0 fortemente voluto dal Movimento Cinque Stelle. Secondo l'associazione pi\u00f9 di 50mila lavoratori dal primo gennaio 2019 non potranno avere un rinnovo di contratto perch\u00e9 avranno gi\u00e0 raggiunto i 24 mesi che rappresentano il limite massimo per i rinnovi fissato dal dl Dignit\u00e0 per i contratti a tempo determinat..."
        },
        {
            "title": "Decretodignit\u00e0\u3001Federmeccanica\uff1a\u300c30\uff05\u306e\u4f01\u696d\u304c\u5b9a\u671f\u5951\u7d04\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u306a\u3044\u300d -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/economia/2018/12/05/news/lavoro_decreto_dignita_-213478870/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:08:24 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": "MILANO - Gli effetti del decreto dignit\u00e0 potrebbero rivelarsi molto diversi rispetto alle attese del governo. L'allarme arriva da Federmeccanica, che nella sua indagine congiunturale sull'industria spiega che, in riferimento al provvedimento varato dalla maggioranza gialloverde, \"il 30% delle imprese non rinnover\u00e0, alla data di scadenza, i contratti a tempo determinato in essere\". Uno su tre in altre parole rischia di rimanere a casa. Numeri preoccupanti che fanno il pari con quelli diffusi da Assolavoro, secondo cui sono circa 53.000 le persone che dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0a\u53b3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u771f\u306e\u30c7\u30fc\u30bfDignity  -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/i-veri-dati-dietro-lattacco-al-dl-dignita/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:41:08 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Un nuovo attacco al decreto Dignit\u00e0 che scatena le polemiche delle opposizioni, dal Pd a Forza Italia, ma con numero un po\u2019 ballerini. L\u2019ultimo scontro sul provvedimento voluto dai 5Stelle arriva per mano di Federmeccanica e Assolavoro. Secondo un sondaggio del sindacato delle industrie metalmeccaniche, il 30% delle imprese affiliate non rinnover\u00e0 i contratti a tempo determinato in scadenza. L\u2019associazione delle agenzie interinali, invece, lancia l\u2019allarme per 53 mila lavoratori in somministrazione che non si potranno rinnovare. Apriti cielo. Il Partito democratico attacca e parla di \u201cdecre..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u548c\u306e\u4ee4\u306e\u5c0a\u53b3\uff1aDi Maio\u304c\u8d77\u696d\u5bb6\u306b\u3068\u3063\u3066\u707d\u5bb3\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u6700\u521d\u306e\u7d50\u679c\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b -  DiariodelWeb.it",
            "link": "https://www.diariodelweb.it/economia/articolo/?nid=20181206-534251",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:43 GMT",
            "source_nm": "DiariodelWeb.it",
            "source_url": "https://www.diariodelweb.it",
            "desc": "ROMA - Il decreto dignit\u00e0 sta dando i primi frutti: ne \u00e8 convinto il vicepremier e ministro del Lavoro, Luigi Di Maio. I dati sulle comunicazioni obbligatorie del terzo trimestre 2018 evidenzierebbero un aumento del tasso di trasformazione dei contratti a tempo determinato in indeterminato. Sono 56,4 mila i contratti in pi\u00f9 rispetto allo stesso periodo del 2017, trasformati da tempo determinato a tempo indeterminato. \"Sono questi i primi effetti reali del decreto dignit\u00e0\u00bb: cos\u00ec Di Maio ha commentato la crescita del tasso di trasformazione dei contratti segnalata dall\u2019Osservatorio sul lavoro..."
        },
        {
            "title": "Federmeccanica\uff1a\u300c\u5c0a\u53b3\u306e\u6cd5\u4ee4\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u91d1\u5c5e\u52a0\u5de5\u4f01\u696d\u306e30\uff05\u304c\u671f\u9650\u4ed8\u304d\u5951\u7d04\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u306a\u3044\u300d -  HuffPost Italia",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/2018/12/05/federmeccanica-col-decreto-dignita-il-30-delle-imprese-metalmeccaniche-non-rinnovera-i-contratti-a-tempo-determinato_a_23609269/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "\"Con riferimento al Decreto Dignit\u00e0, il 30% delle imprese\" del settore metalmeccanico \"non rinnover\u00e0, alla data di scadenza, i contratti a tempo determinato in essere\". Lo afferma Federmeccanica nel comunicato relativo alla sua Indagine congiunturale sull'Industria Metalmeccanica. Federmeccanica aggiunge: \"Il 37% intende trasformarli in contratti a tempo indeterminato mentre un altro 33% si riserva di decidere, valutando la situazione alla scadenza\". Come spiega il direttore generale Stefano Franchi, l'associazione \"monitorer\u00e0 il trend, anche in relazione alla decisione delle imprese che no..."
        },
        {
            "title": "\u5c0a\u53b3\u306e\u8cbb\u7528\uff1a\u3088\u308a\u9ad8\u4fa1\u306a\u4ed5\u4e8b\u3001\u5bb6\u306753000  - \u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.today.it/economia/decreto-dignita-grane-lavoratori-aziende.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:07:44 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.today.it",
            "desc": "Dopo Capodanno ci sar\u00e0 un brutto risveglio per circa 53mila italiani. Parliamo delle persone che dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere riavviate al lavoro attraverso le Agenzie per il Lavoro perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato, secondo quanto previsto dalla circolare del Ministero del Lavoro n.17 del 31 ottobre 2018, che ha retrodatato a prima dell\u2019entrata in vigore della legge di conversione del cosiddetto Decreto Dignit\u00e0 il termine da considerare per questi lavoratori assunti dalle Agenzie. A lanciare l'allarme \u00e8 Assolavoro, l'Associazion..."
        },
        {
            "title": "DlDignit\u00e030\uff05\u30e1\u30ab\u30cb\u30ab\u30eb\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u5951\u7d04\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u89d2\u5ea6",
            "link": "http://angolo-it.blogspot.com/2018/12/dl-dignita-30-polo-meccanica-non.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30fc\u30ca\u30fc",
            "source_url": "http://angolo-it.blogspot.com",
            "desc": "Con riferimento al Decreto Dignit\u00e0, il 30% delle imprese\" del settore metalmeccanico \"non rinnover\u00e0, alla data di scadenza, i contratti a tempo determinato in essere\". Lo afferma Federmeccanica presentando i dati della sua Indagine congiunturale sull'Industria Metalmeccanica. Sono circa 53.000 le persone che dal 1\u00b0 gennaio 2019 non potranno essere riavviate al lavoro dalle Agenzie per il Lavoro perch\u00e9 raggiungeranno i 24 mesi di limite massimo per un impiego a tempo determinato. E' l'effetto della circolare del Ministero del 31 ottobre che ha considerato compresi nelle nuove misure anche i ..."
        },
        {
            "title": "Di Maio\u306e\u52b9\u679c\u306f\u6b21\u306e\u3068\u304a\u308a\u3067\u3059\uff1a1\u6708\u304b\u308953000\u4eba\u5c11\u306a\u3044\u4ed5\u4e8b -  Il Foglio",
            "link": "https://www.ilfoglio.it/economia/2018/12/05/news/ecco-l-effetto-di-maio-da-gennaio-53-mila-posti-di-lavoro-in-meno-227877/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:44:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30eb\u30d5\u30a9\u30b0\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.ilfoglio.it",
            "desc": "In principio fu la manina, una delle tante, che beffarda fece apparire un numero laddove un numero non c'era. E cos\u00ec Luigi Di Maio, lo scorso luglio, tuonava contro la relazione tecnica sul decreto dignit\u00e0: \u201cC'\u00e8 scritto che far\u00e0 perdere 8 mila posti di lavoro in un anno, ma quel numero, che per me non ha alcuna validit\u00e0, \u00e8 apparso la notte prima che il decreto venisse inviato al Quirinale\u201d. Assolavoro ha presentato le prime conseguenze del Decreto Dignit\u00e0. Con questa legge voluta da Di Maio da gennaio ci saranno 53Mila posti di lavoro in meno. Con il JobsAct oltre un milione di posti di lav..."
        }
    ]
}