{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEppTURKbk1HWjVFZ0pwZENnQVAB?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 14:30:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "M5S\u3001Dall&#39;Osso\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u96e2\u308c\u3001Fi\u306b\u884c\u304f\uff1a\u300c\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d04\u675f\u306f\u306a\u3044\u300d\u3002\u30dc\u30fc\u30c9\u306f\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3092\u304b\u3051\u308b -  Repubblica.it",
            "link": "https://www.repubblica.it/politica/2018/12/07/news/dall_osso_m5s_forza_italia-213641796/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:15 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://www.repubblica.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "M5S\u3001Dall&#39;Osso\u306eDi Maio\uff1a\u00ab\u79c1\u306fMatteo\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001\u307e\u305a\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u00bb -  Corriere della Sera",
            "link": "https://video.corriere.it/m5s-maio-dall-osso-conosco-matteo-prima-capiamo-cosa-successo/2e8d4732-fa31-11e8-a868-3ca0c519d197",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://video.corriere.it",
            "desc": "Il vicepremier commenta il passaggio del deputato dal Movimento a Forza Italia."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Ososo\u3001Roberto Fico\uff1a &quot;\u8ab0\u3082100,000\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/07/dallosso-roberto-fico-nessuno-gli-ha-chiesto-100-mila-euro-non-so-cosa-sia-successo-gli-parlero/4820807/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:53 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "di F. Q. | 7 dicembre 2018. Pi\u00f9 informazioni su: Diritti dei Disabili, Disabili, Disabilit\u00e0, Forza Italia, Movimento 5 Stelle, Roberto Fico. \u201cIeri sera ho ricevuto come ..."
        },
        {
            "title": "Forza Italia\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c6\u30a3\u30d6\u3067Dall&#39;Oso\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3068\u3066\u3082\u7d20\u6575\u3067\u306f\u306a\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3001\u79c1\u306f\u5c11\u3057\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\u300d -  Affaritaliani.it",
            "link": "http://www.affaritaliani.it/coffee/video/politica/dall-osso-ad-iniziativa-di-forza-italia-ho-ricevuto-messaggi-poco-carini-sono-un-po--sotto-shock.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "Affaritaliani.it",
            "source_url": "http://www.affaritaliani.it",
            "desc": "(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018Dall'Osso ho ricevuto messaggi poco carini, sono un po' sotto shockL'iniziativa di Forza Italia all'Hotel Ergife di..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Ososo\u3001\u5f7c\u306e\u4fee\u6b63\u6848\u3078\u306e\u8a34\u3048\uff08\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\uff09\uff1a &quot;\u5c31\u52b4\u8005\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u4ed5\u4e8b\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u4eba\u306b\u306f\u304a\u91d1\u3092\u6255\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f&quot;  -  La Stampa",
            "link": "https://www.lastampa.it/2018/12/07/italia/dallosso-lappello-sul-suo-emendamento-bocciato-date-soldi-a-chi-non-ha-lavoro-e-non-a-chi-non-pu-lavorare-8iQE4TQFl6tMG5elMEOgUJ/pagina.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d1",
            "source_url": "https://www.lastampa.it",
            "desc": "L'intervento in commissione bilancio del deputato Dall'Osso dello scorso 3 dicembre in cui presentava un emendamento per i fondi ai disabili, poi bocciato, ..."
        },
        {
            "title": "M5s\u306e\u526f\u8b70\u9577\u306b\u9078\u3070\u308c\u305fMatteo Dall&#39;Ososo\u304cForza Italia\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300cThe Movement\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u6065\u305a\u304b\u3057\u304f\u3057\u307e\u3059\u3002\u300d -  L&#39;HuffPost",
            "link": "https://m.huffingtonpost.it/2018/12/07/matteo-dallosso-eletto-deputato-con-m5s-passa-a-forza-italia-il-movimento-umilia-noi-disabili_a_23611332/?utm_hp_ref=it-politica",
            "pub_date": "2018-12-07 07:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://m.huffingtonpost.it",
            "desc": "Lo sfogo in un'intervista al Giornale: \"Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro\""
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306fForza Italia\u306b100,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u72af\u7f6a\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059M5S\u3092\u6b8b\u3059 -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/dall-osso-abbandona-m5s-forza-italia-rischio-penale-100mila-euro-155700.shtml?uuid=AEsDWavG",
            "pub_date": "2018-12-08 11:38:17 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Dieci milioni l'anno, in tutto 30 milioni nel triennio, da destinare a un fondo ad hoc presso il Mit per interventi \u00abdi innovazione tecnologica delle strutture, contrassegno e segnaletica per la mobilit\u00e0 delle persone con disabilit\u00e0\u00bb. Per essersi visto prima accontonare, e poi respingere, questo emendamento alla manovra in commissione Bilancio della Camera il deputato Matteo Dall'Osso, eletto nelle file del M5S, lascia il Movimento approdando tra le fila di Forza Italia. E via a un nuovo caso, perch\u00e9 con la sua decisione l\u2019ex pentastellato si espone alle conseguenze previste dall\u2019impegno so..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306fM5S\u3092\u96e2\u308c\u3001Forza Italia\u306b\u884c\u304f\u3002\u4eca\u3001\u5f7c\u306f10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u8ca0\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b -  Il Secolo XIX",
            "link": "http://ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/07/ADcz9MwC-italia_rischia_lascia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 06:47:08 GMT",
            "source_nm": "XIX\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://ilsecoloxix.it",
            "desc": "Roma - \u00abLascio il gruppo M5S e aderisco a Forza Italia\u00bb. Cos\u00ec Matteo Dall\u2019Osso, deputato di Di Maio, malato di Sla annuncia il cambio di casacca attraverso una intervista al Giornale. \u00abCi ho creduto, davvero\u00bb, dice il parlamentare che ha preso atto della bocciatura dei suoi emendamenti a tutela dei disabili. Casus belli l\u2019emendamento per il fondo per i disabili respinto \u00abper le solite motivazioni - sottolinea - mancanza di coperture economiche. Ma parliamo di 10 milioni di euro per tre anni considerato che Roma da sola soffre una mancanza di 2 milioni solo per quest\u2019anno a causa di permessi..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u306e\u8105\u8feb\u3068\u9055\u6cd5\u7f70\u91d1\u3053\u3053\u306b &quot;\u6b63\u76f4\u306a\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc&quot;  -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/cronache/eletti-ricattati-e-multe-illegali-ecco-partito-degli-onesti-1613096.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:49 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Michele Brambilla La penale prevista dal regolamento \u00e8 incostituzionale. I parlamentari hanno il diritto di cambiare gruppo \u00c8 davvero il governo del cambiamento, e il Movimento Cinque Stelle \u00e8 davvero \u00abil nuovo\u00bb, perch\u00e9 non s'era mai visto dare (o minacciare, vedremo come andr\u00e0 a finire) centomila euro di multa a un parlamentare che abbandona il proprio gruppo: e che, per giunta, non l'abbandona per rovesciare una maggioranza, non l'abbandona per fare cadere un governo, ma l'abbandona perch\u00e9 \u00e8 malato, gravemente malato, ed \u00e8 deluso perch\u00e9 alla faccia delle promesse il suo partito non accogl..."
        },
        {
            "title": "Matteo Dall&#39;Ososo\u3001Forza Italia  -  ilGiornale.it\u3067\u306e\u5931\u671b\u3057\u305f\u30b0\u30ea\u30eb",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/ecco-chi-matteo-dallosso-grillino-deluso-passato-forza-1612892.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:48 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Domenico Ferrara Dalle sfuriate in Parlamento alla lotta contro la sua malattia e per tutelare i disabili. Ecco chi \u00e8 Dall'Osso \"Ma come, per anni non ci avete cagato di striscio e ora che c'\u00e8 un po' di attenzione avete da criticare? Ma andatevene un po' affanculo...\". A Matteo Dall'Osso i giri di parole non piacciono. E ne ha dato dimostrazione all'improvviso il 7 agosto 2018 alla Camera quando scagli\u00f2 cos\u00ec la sua furia contro le opposizioni che osavano contestare il ministero per \"Famiglia e disabili\". Un'intemerata sicuramente fuori le righe ma comprensibile. Perch\u00e9 Dall'Osso la disabili..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u306e\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u6c0f\uff1a\u300c\u9055\u61b2\u3001\u652f\u6255\u308f\u306a\u3044\u300d -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/politica/video/berlusconi-su-penale-a-dall-osso-incostituzionale-non-pagher%C3%A0-1.4333888",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:21 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "\"\u00c8 incostituzionale quindi non pagher\u00e0 nulla\". Silvio Berlusconi commenta cos\u00ec la richiesta di una penale da 100 mila euro per l'uscita del pentastellato Matteo Dall'Osso dai 5S e il suo ingresso in Forza Italia. Malato di Sla, Dall'Osso lascia dopo la bocciatura di un suo emendamento alla manovra per potenziare il fondo per disabili. Secondo il vicepresidente di Forza Italia Antonio Tajani, \"E' la dimostrazione che non c'\u00e8 nessuna fuga da Forza Italia. Il partito si candida a essere rappresentante dell'Italia che produce in un momento in cui c'\u00e8 forte malcontento nei confronti di un govern..."
        },
        {
            "title": "D&#39;Attis\u3001Dell&#39;Ososo\u306e\u7f70\u91d1\uff1f\u79c1\u306f\u8cc7\u91d1\u3092\u96c6\u3081\u308b -  ANSA Agency",
            "link": "http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2018/12/07/dattismulta-a-dellossoraccolgo-fondi_d242b5f3-59c8-4d19-9b7d-f49c9d9b1a45.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:27 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansa.it",
            "desc": "(ANSA) - ROMA, 7 DIC - \"Se \u00e8 vero che il collega Matteo Dall'Osso, per aver scelto Forza Italia come gruppo politico che tutela le minoranze, deve al movimento 5s ben 100 mila euro, mi propongo promotore della raccolta fondi per sostenere la sua indipendenza e libert\u00e0 come la Costituzione ci insegna\". Lo afferma Mauro D'Attis, parlamentare di Forza Italia. Leggi l'articolo completo su ANSA.it"
        },
        {
            "title": "Forza Italia\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c6\u30a3\u30d6\u3067Dall&#39;Oso\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3042\u307e\u308a\u3046\u308c\u3057\u304f\u306a\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3001\u79c1\u306f\u3061\u3087\u3063\u3068\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u300d -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408437/dall-osso-ad-iniziativa-di-forza-italia-ho-ricevuto-messaggi-poco-carini-sono-un-po-sotto-shock.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:01 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://tv.liberoquotidiano.it",
            "desc": "(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018 Dall'Osso ho ricevuto messaggi poco carini, sono un po' sotto shock L'iniziativa di Forza Italia all'Hotel Ergife di Roma per presentare la contro-manovra. Presente il leader Silvio Berlusconi e Matteo Dall'Osso, deputato M5s passato al partito forzista. / fonte facebook Forza Italia Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev"
        },
        {
            "title": "M5S\u3001Dall&#39;Osso\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u793e\u4f1a\u7684\u6012\u308a -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408405/m5s-rabbia-social-contro-dall-osso.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Roma, 7 dic. (AdnKronos) - \"Dall'Osso alla ciccia, mo s\u00ec che se magna come se deve!\", \"delusione estrema\", \"spero sia uno scherzo\", \"finiscila di fare la vittima\". La decisione a sorpresa del deputato Matteo Dall'Ossodi abbandonare il Movimento 5 Stelle peraderire a Forza Italianon viene digerita dalla base M5S. E cos\u00ec, sulla pagina Facebook dell'ormai ex esponente grillino, molti fan 5 Stelle decidono di esternare delusione e rabbia prendendo di mira Dall'Osso con commenti al vetriolo. Gli attacchi si concentrano soprattutto sotto il video con lo sfogo in Commissione Bilancio del deputato ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30c6\u30aaDall&#39;Ososo\uff1a\u00ab\u79c1\u306f\u3001\u7121\u52b9\u306b\u3001M5S\u3092\u6b8b\u3059\uff1aDi Maio\u3082\u79c1\u3092\u697d\u3057\u307e\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff1f\u7d33\u58eb &quot; - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30fb\u30c7\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9",
            "link": "https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/matteo-dall-osso-io-disabile-esco-m5s-anche-maio-mi-ha-preso-giro-berlusconi-signore-c9b8e3c0-fa5d-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:20:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "ROMA \u2014 Le danno del traditore, \u00abMi dispiace. Sono vicino a queste persone, gli voglio bene\u00bb. Ma come? Loro la insultano e lei gli vuoi bene? Alcuni le augurano la morte. \u00abCosa le devo dire, non hanno capito. Chi non \u00e8 disabile non pu\u00f2 capire. E allora deve essere educato a capire\u00bb. Matteo Dall\u2019Osso \u00e8 distrutto. Due giorni che non avrebbe mai immaginato. Una valanga d\u2019odio che si \u00e8 abbattuta sulla sua decisione improvvisa di lasciare il Movimento 5 Stelle e passare al gruppo di Forza Italia. Lo stop agli emendamenti a favore dei disabili. Il voltafaccia dei colleghi 5 Stelle. La decisione di..."
        },
        {
            "title": "M5S\u3001Dall&#39;Osso\u306eDi Maio\uff1a\u300c\u79c1\u306fMatteo\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001\u307e\u305a\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/politica/video/m5s-di-maio-su-dall-osso-conosco-matteo-prima-capiamo-cosa-%C3%A8-successo-1.4333304",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:07 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "\"Conosco Matteo Dall'Osso e voglio capire perch\u00e9 ha fatto questa scelta\". Luigi Di Maio commenta cos\u00ec il passaggio del deputato pentastellato al gruppo di Forza Italia. Malato di Sla, Dall'Osso lascia dopo la bocciatura di un suo emendamento alla manovra per potenziare il fondo per disabili. Sulla possibile penale da 100 mila euro per l'uscita dai 5 Stelle, il vicepremier non entra nel merito e ribadisce: \"Prima voglio capire cos'\u00e8 successo\"."
        },
        {
            "title": "\u6255\u3044\u623b\u3057\u30015S\u8981\u6c42\u306e\u9038\u8131 -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408349/restituzioni-5s-chiedono-deroga.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Roma, 7 dic. (AdnKronos) - L'addio di Matteo Dall'Ossoal gruppo M5S Camera e la sua adesione alla compagine di Forza Italia lasciano spiazzati parlamentari e vertici grillini. Una vicenda vissuta come un fulmine a ciel sereno - il deputato bolognese non avrebbe informato n\u00e9 colleghi n\u00e9 direttivo della sua decisione, avviando direttamente il dialogo con gli azzurri - che si intreccia anche con la problematica questione delle restituzioni degli stipendi, la cui deadline \u00e8 fissata per il 10 dicembre. Pi\u00f9 precisamente, il termine ultimo per effettuare il versamento di 6mila euro alla Protezione..."
        },
        {
            "title": "Di Maio\u306fDall&#39;sososo\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3092\u304b\u3051\u308b\uff1a\u300c\u6700\u521d\u306b\u7406\u89e3\u3057\u305f\u3044\u300d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/maio-frena-sulla-penale-dallosso-voglio-capire-1612887.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:40 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Luca Romano \ufeff - \"Adesso dacci 100mila euro\" - \"Dall'Osso? Lo abbiamo lasciato indietro\" Dopo le polemiche per l'addio di Matteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle per approdare a Forza Italia, M5s si spacca sulla penale Dopo le polemiche per l'addio diMatteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle per approdare a Forza Italia (come rivelato da ilGiornale) sono emerse alcune indiscrezioni su una presunta \"vendetta\" da parte dei piani alti del Movimento. Secondo alcune indiscrezioni emerse nel corso della giornata, alcune fonti avrebbero rivelato la volont\u00e0 di far pagare una penale da 100mil..."
        },
        {
            "title": "Forza Italia\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3067M5s\u3001Dall&#39;Osso\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3061\u3087\u3063\u3068\u3057\u305f\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u3001\u5c11\u3057\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\u300d -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/08/m5s-dallosso-alliniziativa-di-forza-italia-ho-ricevuto-messaggi-poco-carini-sono-un-po-sotto-choc/4821749/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:58:03 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "\u201cHo ricevuto messaggi poco carini, sono sotto choc\u201d. Lo ha detto il deputato Matteo Dall\u2019Osso, ex-esponente storico del Movimento 5 stelle che in questi giorni ha deciso di passare a Forza Italia. Il parlamentare ha parlato proprio durante l\u2019iniziativa organizzata dal partito guidato da Silvio Berlusconi all\u2019hotel Ergife di Roma L'articolo M5s, Dall\u2019Osso all\u2019iniziativa di Forza Italia: \u201cHo ricevuto messaggi poco carini, sono un po\u2019 sotto shock\u201d proviene da Il Fatto Quotidiano."
        },
        {
            "title": "&#39;Cdx\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u30b3\u30eb\u30fc\u30eb\u30aa\u30d5\u304b\u3089&#39; Silvio\u306e\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u58f0\u660e -  Affaritaliani.it",
            "link": "http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/governo-a-sentire-berlusconi-ha-gia-fatto-le-consultazioni-con-mattarella-576478.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:04:00 GMT",
            "source_nm": "Affaritaliani.it",
            "source_url": "http://www.affaritaliani.it",
            "desc": "\"Se cade il governo vanno bene entrambi le soluzioni: o elezioni o nuovo governo. Sono stato alcuni giorni fa dal Capo dello Stato e mi ha detto che, in tal caso, consentirebbe al centrodestra di trovare una maggioranza in Parlamento che lo sostenesse\". Lo ha detto il leader di FI Silvio Berlusconi, parlando all\u2019iniziativa in corso all\u2019hotel Ergife di Roma. Berlusconi: fonti Quirinale, mai espresse opinioni su scenari - Il presidente della Repubblica nei suoi colloqui non ha mai espresso la sua opinione su scenari politici eventuali. E' quanto si apprende da fonti del Quirinale."
        },
        {
            "title": "5\u3064\u661f\u30682\u3064\u306e\u30b5\u30a4\u30ba -  Corriere della Sera",
            "link": "https://www.corriere.it/caffe-gramellini/18_dicembre_08/cinque-stelle-2-misure-massimo-gramellini-97b6eb6c-fa65-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:58:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "C\u2019era una volta un partito che non era un partito, ma un movimento. E non un movimento qualsiasi, ma uno attento alla povert\u00e0, alla diversit\u00e0, all\u2019onest\u00e0 e a ogni genere di bont\u00e0 che finisse per \u00e0. Vi abitavano un deputato idealista e una viceministra con delega alle gaffe. Il deputato si chiamava Dall\u2019Osso, aveva la sclerosi multipla e un desiderio nel cuore: migliorare la vita dei disabili. Present\u00f2 un emendamento pieno di \u00e0, ma i colleghi glielo bocciarono e lui per disperazione pass\u00f2 all\u2019opposizione. E non un\u2019opposizione qualsiasi, ma Forza Italia. Apriti cielo e le cinque stelle! I vec..."
        },
        {
            "title": "M5s\u306f\u9aa8\u304b\u3089\u30c8\u30ea\u30ac\u30fc\u3092\u6d17\u3046\u3002 &quot;\u4eca\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306b10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6255\u3063\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044&quot;  -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/purga-m5s-sul-grillino-dallosso-adesso-dacci-100mila-euro-1612704.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:03 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Luca Romano Dopo l'annuncio del passaggio a Forza Italia di Dall'Osso, scatta la vendetta pentastellata: \"Deve pagare la penale\" Il passaggio di Matteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle a Forza Italia agita e non poco i grillini. Ad annunciare la svolta \u00e8 stato lo stesso (ormai ex) grillino a ilGiornale: \"Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i Cinque Stelle\". La decisione \u00e8 maturata dopo la bocciatura dei suoi emendamenti alla Manovra in favore dei disabili. Dall\u2019Osso, sempre a ilGiornale spiega: \"Mi sono sentito solo, in parte tradito, umiliato. E..."
        },
        {
            "title": "Luigi Di Maio\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306b\u5c48\u8fb1\u3092\u899a\u3048\u307e\u3057\u305f\uff1aM5S\u306b\u3088\u3063\u3066\u88cf\u5207\u3089\u308c\u305f\u30b0\u30ea\u30eb\u306fForza Italia\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408235/luigi-di-maio-umiliato-grillino-abbandonato-matteo-dall-osso-passa-forza-italia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:45 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Qualche giorno fa aveva sparato ad alzo zero contro la sottosegretaria all'Economia, Laura Castelli, reduce dalla figuraccia televisiva con l'ex ministro Pier Carlo Padoan: \"Lei che non ha studiato \u00e8 al governo e io ho studiato no\". Parole pesantissime, a indicare l'impreparazione l'incapacit\u00e0 di gran parte della compagine govenativa del Movimento 5 Stelle, quelle proferite da Matteo Dall'Osso, deputato grillino. O meglio, ex deputato grillino. Perch\u00e8 Dall'osso, da ieri, \u00e8 un onorevole di Forza Italia. Una mosca bianca, in una fase in cui la tendenza \u00e8 quella verso movimenti nella direzione..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Ososo\u306fForza Italia\u306b\u6e21\u308a\u307e\u3059\u3002 M5s\u306f10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u7f70\u91d1\u3092\u6c42\u3081\u308b -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/politica/matteo-dallosso-forza-italia-1.4333017",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:24 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "Bologna, 7 dicembre 2018 - \"Sono stato tradito dal Movimento 5 Stelle. Passo a Forza Italia\". L'annuncio arriva dal grillino (ormai ex) Matteo Dall'Osso che in un'intervista al Giornale denuncia il fatto di essere stato \"umiliato, mi hanno trattato male\" soprattutto relativamente alla battaglia sulla lotta alla disabilit\u00e0: \"Gli onorevoli hanno pensato solo alla politica e non al bene comune\". Il pomo della discordia alcuni emendamenti a tutela dei disabili che il governo ha chiesto di ritriare in Commissione Bilancio. Da qui, il tentatvio di Dall'Osso di presentare un emendamento, ma marte..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9Dall&#39;Ososo alla\u30ab\u30e1\u30e9\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e95\u306b\u505c\u6b62\u306e\u5e74\u4ee3\u9806\u306e\u5c65\u6b74 -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/caso-dall-osso-camera-cronistoria-tappa-tappa-stop-fondo-i-disabili-140600.shtml?uuid=AEf5RYvG",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:20 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Il deputato M5s Matteo Dall\u2019Osso, alla seconda legislatura in rappresentanza del Movimento, ha annunciato che passer\u00e0 per protesta a Fi dopo che il suo emendamento alla manovra, che prevedeva un fondo per finanziare soluzioni che garantissero la mobilit\u00e0 alle persone disabili (lo stesso Dall\u2019Osso \u00e8 afflitto da sclerosi multipla), \u00e8 stato bocciato dalla Commissione Bilancio della Camera. La proposta di modifica, pi\u00f9 volte accantonata, \u00e8 stata alla fine respinta dalla commissione Bilancio della Camera. \u00abHo chiesto al gruppo M5S di firmare il mio emendamento ma dai banchi del governo \u00e8 stata d..."
        },
        {
            "title": "Matteo Dall&#39;Osso\u306fM5s\u3092\u53bb\u308a\u3001Forza Italia / Direttivo\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u306b\u884c\u304f\uff1a\u793e\u4f1a\u7684\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u653b\u6483\u3055\u308c\u305f\u4ee3\u7406\u4eba -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/7/matteo-dallosso-lascia-il-m5s-e-aderisce-a-forza-italia-no-a-emendamento-per-dare-piu-fondi-a-disabili/1819797/",
            "pub_date": "2018-12-08 14:14:38 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Il web si \u00e8 diviso: chi appoggia la decisione di Marco Dall\u2019Osso di lasciare il M5s e chi ritiene errata la scelta di passare a Forza Italia. E non mancano gli attacchi diretti all\u2019ormai ex pentastellato, reo di \u201cessersi venduto\u201d a Silvio Berlusconi. E del Movimento 5 Stelle ha parlato il dem Andrea Marcucci: \u00abLa logica \u00e8 quella del colpirne uno per \u2018educarli\u2019 tutti. Il deputato M5S Matteo Dall\u2019Osso ha lasciato il suo gruppo e subito \u00e8 arrivata la penale: 100 mila euro da versare all\u2019associazione privata che detiene la maggioranza assoluta dei Cinque Stelle.Si perch\u00e9 il M5S \u00e8 una creatura d..."
        },
        {
            "title": "M5s\u3001\u8981\u56e0\uff1a\u300cDall&#39;Ososo\uff1f\u6211\u3005\u306f\u305d\u308c\u3092\u5f8c\u306b\u6b8b\u3057\u307e\u3057\u305f\u300d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/m5s-fattori-dallosso-abbiamo-lasciato-indietro-1612797.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:39 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Luca Romano L'addio di Matteo Dall'Osso ai Cinque Stelle, come ha rivelato ilGiornale, comincia ad agitare e non poco il Movimento. La Fattori fa mea culpa Elena Fattori \u00e8 una delle poche che fa mea culpa. L'addio di Matteo Dall'Osso ai Cinque Stelle, come ha rivelato ilGiornale, comincia ad agitare e non poco il Movimento. La senatrice M5s per\u00f2 non grida alla vendetta come ha gi\u00e0 fatto l'M5s chiedendo indietro a Dall'Osso i soldi delle restituzioni e una penale da 100mila euro, la Fattori cerca di capire i motivi di questo passagguo a Forza Italia da parte dell'ex M5s: \"Matteo ci lascia. P..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u88cf\u5207\u308a\u8005\u3092\u58f2\u3063\u305f\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u300d\uff1aDall&#39;Ososo-ilGiornale.it\u3067\u306e5S\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u4fae\u8fb1",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/venduto-traditore-muori-insulti-choc-contro-dallosso-1612851.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:28 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Chiara Sarra La base grillina scatenata contro il deputato che ha scelto di passare a Forza Italia: \"Vuoi soltanto tenerti tutti i soldi\" \"Un altro avido senza spina dorsale\". \"Appartieni alla peggior specie di essere umano\". \"Ho sentito parlare un figlio di tr... che si fa eleggere tra i Cinque Stelle e poi passa a Forza Italia al grido Onest\u00e0, onest\u00e0. Se non scende il cristo a fulminarlo, spero ci pensi qualche altra divini\u00e0\". E poi una serie di \"Giuda\", \"venduto\" e \"traditore\". Non appena il deputato Matteo Dall'Osso, disabile e afflitto da sclerosi multipla dal 2013, ha annunciato di vo..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9\u30d0\u30fc\u30b9\u30c8Dall&#39;Ososo  - \u6700\u5f8c\u306e\u8a18\u4e8b",
            "link": "http://ultimoarticolo.blogspot.com/2018/12/scoppia-caso-dallosso.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u8a18\u4e8b",
            "source_url": "http://ultimoarticolo.blogspot.com",
            "desc": "(foto da Facebook/Matteo Dall'Osso) Pubblicato il: 08/12/2018 06:37 Il caso Dall'Osso scuote tutto il Movimento 5 Stelle. La notizia del passaggio del deputato bolognese dal gruppo M5S Camera a quello di Forza Italia, arrivata ieri, ha colto di sorpresa colleghi parlamentari e vertici pentastellati tra stupore e rammarico. Dall'Osso ha puntato il dito contro gli ex colleghi, accusandoli di aver bocciato i suoi emendamenti pro-disabili alla legge di bilancio. Nella mattinata di ieri una autorevole fonte del direttivo 5 Stelle alla Camera spiegava all'Adnkronos che nel codice etico grillino \u00e8..."
        },
        {
            "title": "Lega  -  ilGiornale.it\u306b\u884c\u304f\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b30\u306e\u30b0\u30ea\u30eb",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/trenta-grillini-pronti-passare-lega-1613257.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:12 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Francesco Curridori I grillini sono sempre pi\u00f9 alle prese von i loro malumori interni e, nel Palazzo, si vocifera un imminente passaggio di 20 deputati e 12-15 senatori prima al gruppo misto e, poi, verso la Lega di Matteo Salvini Nel giorno in Matteo Salvini spera di riempire piazza del Popolo con 100mila militanti leghisti, tra i grillini serpeggiano ancora molti malumori, soprattutto dopo il passaggio di Matteo Dell'Osso a Forza Italia. Il leader del Carroccio cercher\u00e0 di tranquillizzare il suo elettorato spiegando che nella finanziaria. \"C\u2019\u00e8 molto a favore delle imprese tranquilli, ques..."
        },
        {
            "title": "Polverini\uff1a\u300c\u79c1\u306fDell&#39;Ososo da Berlusconi\u3092\u6301\u3063\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/polverini-cos-ho-portato-dellosso-berlusconi-1612919.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:47 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Chiara Sarra La \"traghettatrice\" azzurra racconta come ha raccolto lo sfogo del grillino Dall'Osso e convinto a passare in Forza Italia \"Matteo Dall'Osso ha gi\u00e0 incontrato Silvio Berlusconi\". A raccontarlo \u00e8 Renata Polverini, la \"traghettatrice\" che ha raccolto lo sfogo del deputato grillino, convincendolo a passare in Forza Italia. \"Non \u00e8 stato facile\", racconta lei stessa, \"Domenica scorsa ero in commissione Bilancio per sostituire un collega. Era una seduta andata per le lunghe. Dal governo era arrivata a Matteo la richiesta di ritirare i suoi emendamenti a favore delle persone disabili,..."
        },
        {
            "title": "\u90e8\u5c4b\u3001\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3002\u526f\u8b70\u9577\u306eDall&#39;Osso\u306fGrillo\u304b\u3089Berlusconi\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\u3002\u305d\u3057\u3066\u6df7\u4e71 - \u790e\u77f3",
            "link": "http://pietraangolare.blogspot.com/2018/12/camera-addio-shock-il-deputato-dallosso.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u790e\u77f3",
            "source_url": "http://pietraangolare.blogspot.com",
            "desc": "\u00abMi sono sentito solo, tradito, umiliato. E mi sono sentito disabile\u00bb. Matteo Dall\u2019Osso, deputato, malato di Sla, lascia M5S e passa a Forza Italia. Con il benvenuto e i complimenti di Berlusconi in persona. La rottura si consuma in commissione, nel corso dell\u2019esame della manovra, quando Dall\u2019Osso presenta un emendamento per 30 milioni da destinare a un fondo per interventi per la mobilit\u00e0 delle persone con disabilit\u00e0. Bocciato. Ora a norma dello statuto di M5S, dovrebbe pagare una penale di 100mila euro. Ma alla camera scatta il caso. Gasparri (Fi) minaccia di denunciare Grillo e Di Maio p..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Osso\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\u30015S\u306b\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046\u4ee3\u7406\u4eba - \u6700\u5f8c\u306e\u8a18\u4e8b",
            "link": "http://ultimoarticolo.blogspot.com/2018/12/chi-e-dallosso-il-deputato-che-dice.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u8a18\u4e8b",
            "source_url": "http://ultimoarticolo.blogspot.com",
            "desc": "(foto da Facebook/Matteo Dall'Osso) Pubblicato il: 07/12/2018 16:34 \"Life is amazing!\" Matteo Dall'Osso usa poche parole, chiare, per raccontare la sua storia: \"Mi chiamo Matteo, faccio parte del M5S da prima che si chiamasse cos\u00ec\" scrive sulla sua pagina Facebook il deputato pentastellato che oggi ha annunciato la sua uscita dal Movimento Cinque Stelle per passare nei ranghi di Forza Italia e che ora rischia una penale da 100mila euro. Laureato in ingegneria elettronica, 40 anni, Dall'Osso dice di essersi interessato alla politica per raccontare la sua battaglia contro la sclerosi multipla..."
        },
        {
            "title": "Matteo Dall&#39;Ososo\u306fM5s\u3092\u96e2\u308c\u3001Forza Italia\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  Lettera43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/articoli/politica/2018/12/07/matteo-dallosso-forza-italia-m5s/227149/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "Matteo Dall'Osso ha annunciato, attraverso un'intervista a il Giornale, di aver deciso di lasciare il Movimento 5 stelle passando all'opposizione aderendo a Forza Italia. \u00abPrima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i cinquestelle. Lascio il gruppo e aderisco a FI\u00bb, ha spiegato il deputato malato da tempo di Sla. \u00abMi sono sentito solo, tradito, e umiliato. Per la prima volta mi sono sentito davvero disabile. Mi hanno trattato male\u00bb, ha aggiunto. Tutto \u00e8 nato dopo che il governo ha respinto un suo emendamento per potenziare il fondo per i cittadini disabili. \u00ab..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u304c\u653b\u6483\u306b\u623b\u308b &quot;\u3053\u308c\u306f\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u653f\u5e9c&quot;  -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/berlusconi-torna-allattacco-questo-governo-incapaci-1612936.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:07 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Chiara Sarra Il Cavaliere Silvio Berlusconi all'assemblea di Forza Italia: \"Questo \u00e8 un governo di incapaci\". E difende Dall'Osso, passato da M5S a FI: \"La penale \u00e8 incostituzionale\" \"Dobbiamo mandare a casa questo esecutivo di incapaci e di dilettanti. Prima dicevo che erano buoni per pulire i cessi, ora credo che non siano capaci nemmeno di quello\". Silvio Berlusconi presenta la sua \"contromanovra\" e torna ad attaccare il governo gialloverde. \"Voteremo no a questa fiducia su una legge che dovr\u00e0 essere riempita di contenuti. Non si \u00e8 mai vista una cosa simile\", ha esordito il Cavaliere nel..."
        },
        {
            "title": "M5s\u3001Dall&#39;Ososo\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6d99\u306e\u544a\u767a\uff1a\u300c\u79c1\u3092\u6368\u3066\u306a\u3044\u3067\u3001\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u826f\u5fc3\u306b\u8a34\u3048\u307e\u3059\u300d -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/07/m5s-la-denuncia-commossa-di-dallosso-al-governo-non-lasciatemi-solo-faccio-appello-alla-vostra-coscienza/4820553/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:59 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "\u00c8 il 3 dicembre. In Commissione Bilancio il deputato del M5s, Matteo Dall\u2019Osso, presenta una serie di emendamenti a favore dei disabili. La maggioranza, che ha dato parere contrario, gli chiede di ritirarli, ma Dall\u2019Osso va avanti con la firma dei gruppi di opposizione. Nel video, l\u2019appello dell\u2019ex esponente grillino, passato ufficialmente a Forza Italia, che chiede ai colleghi di appoggiare le sue modifiche. La Commissione, almeno quel giorno, accantoner\u00e0 l\u2019emendamento con parere favorevole. Tuttavia, il giorno successivo, nella seduta di marted\u00ec 4, verr\u00e0 bocciato. Ora Dall\u2019Osso rischia di..."
        },
        {
            "title": "Matteo Dall&#39;Osso\u306fM5S\u3092\u96e2\u308c\u3001Forza Italia\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f\uff1a\u4eca\u3067\u306f\u5f7c\u306f\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u306715\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u8ca0\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  LaPresse",
            "link": "https://www.lapresse.it/politica/matteo_dall_osso_lasci_am5s_fi_penale_150mila_euro-919374/news/2018-12-07/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse",
            "source_url": "https://www.lapresse.it",
            "desc": "L'ex deputato grillino affetto da sla abbandona in polemica per la bocciatura di un suo emendamento in favore dei disabili"
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff1a\u300c\u4eca\u65e5\u3001\u30b0\u30ea\u30ea\u30cb\u304c\u30c8\u30a4\u30ec\u3092\u304d\u308c\u3044\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u306e\u3060\u308d\u3046...\u300d -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408386/silvio-berlusconi-grillini-pulire-cessi-ho-dubbi-sarebbero-capaci.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "\u00c8 una giornata di polemiche roventi, il 7 dicembre, quella tra Forza Italia e il Movimento 5 Stelle. Dopo il passaggio del deputato Matteo Dell'Osso dal M5S agli azzurri, il \"fuggitivo\" \u00e8 stato coperto di critiche da quasi tutti gli ex compagni di partito, che ggli ha pure chiesto il pagamento di una penale di 100mila euro. Dall'altra parte, i forzisti si sono detti nauseati dal trattamento riservato a Dall'Osso e anche Silvio Berlusconi, che lo aveva incontrato ieri, \u00e8 intervenuto nella polemica non risparmiandosi il pungente, humor dei tempi migliori: \"Sono molto pessimista, una volta (er..."
        },
        {
            "title": "M5s\u3001Dall&#39;Osso\u306f\u8449\u3092\u6b8b\u3057\u3001Fi\u306b\u767b\u9332\u3057\u307e\u3059\u3002\u969c\u5bb3\u8005\u57fa\u91d1\u306b\u3082\u3063\u3068\u304a\u91d1\u3092\u6255\u3046\u305f\u3081\u306e\u6539\u6b63\u6848\u306f\u306a\u3044\u300d -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/07/m5s-dallosso-se-ne-va-e-si-iscrive-a-fi-preso-in-giro-detto-no-ad-emendamento-per-dare-piu-soldi-al-fondo-disabili/4819821/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:39 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "\u201cPrima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i Cinque Stelle\u201d. Matteo Dall\u2019Osso se ne va e aderisce al gruppo di Forza Italia alla Camera, che lo accoglie nelle sue fila. Il deputato ex pentastellato, malato di Sla, ha annunciato in un\u2019intervista a Il Giornale la sua uscita, formalizzata dagli azzurri venerd\u00ec mattina. Di Maio: \u201cPenale? Non so, voglio capire\u201d \u2013 Una decisione che \u2013 secondo l\u2019Andkronos \u2013 porter\u00e0 i vertici del Movimento a chiedere sia la penale da 100mila euro prevista in caso di abbandono del gruppo parlamentare sia di \u201cversare i soldi delle res..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u88cf\u5207\u3089\u308c\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f&#39;\uff1aDell&#39;Oso\u306fM5S\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u3092\u9078\u3076\u3001\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u652f\u6255\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/tradito-e-usato-dellosso-lascia-m5s-e-sceglie-berlusconi-dovra-pagare-una-penale-002791841.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Diversi opinionisti della scena politica avevano lanciato il sospetto che presto il Movimento Cinque Stelle avrebbe dovuto fare i conti con dei parlamentari che, mal digerendo l'alleanza con la Lega, avrebbero potuto abbandonare la propria missione grillina, confluendo in altre realt\u00e0. Tuttavia, non \u00e8 per una una politica troppo votata a \"destra\" che Matteo Dell'Osso ha scelto di lasciare il partito capeggiato da Luigi Di Maio. Il deputato, malato di Sla, si \u00e8 sentito tradito e ha preferito abbandonare la casacca penstellata, per indossare quella di Forza Italia. Una scelta motivata dalla m..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u306e\u526f\u75c5\u6c17\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306eForza\u306bDi Maio\u3092\u6b8b\u3059\uff1a\u305d\u3057\u3066M5S\u306f10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Unione Sarda.it",
            "link": "https://www.unionesarda.it/articolo/politica/2018/12/07/deputato-malato-di-sla-lascia-di-maio-per-forza-italia-e-m5s-gli-1-806682.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:51 GMT",
            "source_nm": "Unione Sarda.it",
            "source_url": "https://www.unionesarda.it",
            "desc": "Lascia il Movimento 5 Stelle ritenendosi \"usato\" e \"preso in giro\". E passa a Forza Italia. Matteo Dall'Osso, deputato malato di Sla e alla sua seconda legislatura, si \u00e8 sentito \"solo, umiliato e tradito\" dopo la bocciatura di un suo emendamento che potenziava il fondo per i disabili. \"Per mancanza di coperture economiche, le solite motivazioni. Ma parliamo di dieci milioni di euro per tre anni\", ha lamentato Dall'Osso. \"Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro. Mi sono sentito disabile. Non posso pi\u00f9 restare con il Movimento,e per questo passo a Forza Italia, dove la diversit\u00e0 \u00e8 un..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u6642\u9593\u306e\u5236\u5fa1\u3002\u79d8\u5bc6\u306e\u9810\u91d1\u8005\u306e\u63a7\u8a34\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u9280\u884c\u306e\u305f\u3081\u306e\u76fe\u3092\u98db\u3070\u3059 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/03/manovra-piu-controlli-sugli-orari-delle-slot-salta-lo-scudo-per-le-banche-contro-i-ricorsi-dei-risparmiatori-truffati/4809865/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:23:24 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Salta lo scudo per le banche contro i ricorsi dei risparmiatori truffati. Lo prevede un emendamento alla manovra firmato da tutti i gruppi parlamentari di maggioranza e opposizione, che modifica il comma con il salvacondotto per gli istituti mandati in risoluzione e per le due Popolari venete cedute a Intesa. Obbligazionisti e azionisti potranno sempre agire in giudizio per il risarcimento della parte di danno eccedente il ristoro previsto dalla legge di Bilancio, che si ferma al 30% della cifra persa per un massimo di 100mila euro. Con un\u2019altra proposta di modifica presentata dal M5s arriv..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30d6\u30e1\u30f3\u30c85\u30b9\u30bf\u30fc\uff1a\u7269\u8a9eDall&#39;Ososo\u3068\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u9854 -  ZON",
            "link": "https://zon.it/movimento-5-stelle-disabili/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:25:37 GMT",
            "source_nm": "ZON",
            "source_url": "https://zon.it",
            "desc": "Il deputato Matteo Dall\u2019Osso, indignato per la gestione del partito sui disabili, passa a Forza Italia. Il deputato \u00e8 malato di sclerosi multipla Il Movimento 5 Stelle \u00e8 molto bravo a \u201clavare i panni sporchi\u201c, quando vengono recapitati da altri partiti. Ma la faccenda \u00e8 molto diversa se, ad attaccare direttamente il partito, \u00e8 un deputato facente parte del partito. Il deputato Matteo Dall\u2019Osso, infatti, ha attaccato direttamente il partito su una questione delicata: la gestione dei casi sui disabili. \u201cPrima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i 5 Stelle. La..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff1a\u300c\u30de\u30c3\u30bf\u30ec\u30c3\u30e9\u306f\u4e2d\u592e\u306b\u653f\u5e9c\u3092\u5f62\u6210\u3059\u308b\u6a29\u5229\u3092\u8a31\u3059\u300d -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408435/berlusconi-mattarella-consentirebbe-a-centro-destra-di-formare-un-governo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:02 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://tv.liberoquotidiano.it",
            "desc": "(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018 Berlusconi Mattarella consentirebbe a centro-destra di formare un Governo L'iniziativa di Forza Italia all'Hotel Ergife di Roma per presentare la contro-manovra. Presente il leader Silvio Berlusconi e Matteo Dall'Osso, deputato M5s passato al partito forzista. Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev"
        },
        {
            "title": "&quot;Forza Italia\u3068\u306e\u52d5\u304d\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3067\u88cf\u5207\u3089\u308c\u305fgrillino\u3092\u7121\u52b9\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f&quot;  -  Giornale oggi",
            "link": "http://giornale-oggi.blogspot.com/2018/12/io-disabile-grillino-tradito-dal.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://giornale-oggi.blogspot.com",
            "desc": "\u00abPrima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i Cinquestelle. Lascio il gruppo M5s e aderisco a Forza Italia\u00bb. Matteo Dall'Osso \u00e8 alla sua seconda legislatura con i pentastellati ma la sua storia con i grillini \u00e8 iniziata oltre 10 anni fa quando ha portato la sua esperienza come malato di Sla e il suo impegno a favore dei disabili dentro il Movimento. \u00abIo ci ho creduto, davvero\u00bb, afferma con amarezza. La sua non \u00e8 stata una decisione facile ma \u00e8 diventata inevitabile dopo la bocciatura dei suoi emendamenti a tutela dei disabili. E ieri Dall'Osso ha incontrato ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u767a\u8868\u306e\u300c\u30c1\u30e5\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u5909\u5316\u300d\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306eDall&#39;Ososo\u306fForza Italia\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u661f\u3092\u6b8b\u3059 -  BolognaToday",
            "link": "http://www.bolognatoday.it/politica/dall-osso-forza-italia-5-stelle-disabili.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:10 GMT",
            "source_nm": "BolognaToday",
            "source_url": "http://www.bolognatoday.it",
            "desc": "Il deputato bolognese Matteo Dall'Osso lascia il Movimento 5 Stelle e passa a Forza Italia, il motivo sarebbe la bocciatura dei suoi emendamenti sui disabili. \"Mi sono sentito solo, in parte tradito, umiliato. E mi sono sentito disabile. Mi hanno trattato male\", ha detto in un'intervista a Il Giornale 2mi era stato chiesto di ritirare i miei emendamenti a tutela dei disabili per parere contrario insieme ad altri gi\u00e0 respinti. Uno di questi \u00e8 stato oggetto di contrattazione. Ho chiesto al gruppo M5s di firmare il mio emendamento, nulla di pi\u00f9, ma dai banchi del governo \u00e8 stata data indicazi..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff1a\u300c\u30de\u30bf\u30ec\u30e9\u306f\u3001\u4e2d\u9053\u53f3\u6d3e\u653f\u6a29\u3092\u8a31\u53ef\u3059\u308b\u3068\u79c1\u306b\u8a00\u3063\u305f\u300d - \u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30eb\u30c0",
            "link": "https://www.unionesarda.it/articolo/politica/2018/12/07/berlusconi-mattarella-mi-ha-detto-che-consentirebbe-un-governo-di-1-806749.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:25 GMT",
            "source_nm": "Unione Sarda.it",
            "source_url": "https://www.unionesarda.it",
            "desc": "Cambier\u00e0 il simbolo ma non il nome del partito, quel \"Forza Italia\" che ormai da 24 anni - salvo la breve parentesi del Pdl - accompagna la vita politica di Silvio Berlusconi. Il Cav, intervenuto all'assemblea di Forza Italia a Roma, ha toccato diversi argomenti, a partire dalla manovra: \"Una legge senza contenuti. Salvini ha lasciato a M5S le decisioni sull'economia, e siamo nelle mani di un governo di dilettanti, di incapaci, anche umanamente lontani da un grado minimo di cultura. Voteremo no a questa fiducia su una legge che dovr\u00e0 essere successivamente riempita di contenuti, non si \u00e8 ma..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Ososo\u306e\u72af\u7f6a\u8005\uff1f\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30a4\u30aa\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u304c\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30c4\u30a1\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\u3092\u300c\u8ee2\u5012\u300d\u3055\u305b\u308b - \u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.today.it/politica/matteo-dall-osso-penale-m5s-forza-italia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:09 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.today.it",
            "desc": "Matteo Dall'Osso dovr\u00e0 pagare la penale da 100mila euro? \"Voglio capire prima cosa \u00e8 successo\" spiega il leader del Movimento 5 stelle Luigi Di Maio: \"Conosco Matteo e Forza Italia \u00e8 la cosa pi\u00f9 lontana da lui. Non \u00e8 una persona che fa queste cose. Voglio capire prima cosa \u00e8 successo, perch\u00e9 ha fatto questa scelta\". Nel nuovo codice etico pentastellato, in vigore dall'anno scorso, si legge come in caso di \"abbandono del gruppo parlamentare del MoVimento 5 Stelle e/o iscrizione ad altro gruppo parlamentare vige l'obbligo di pagare al MoVimento 5 Stelle, entro dieci giorni - a titolo di pena..."
        },
        {
            "title": "Conte\u306e\u5f31\u70b9\u306fEU\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u300c\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u305f\u3081 -  Il Foglio",
            "link": "https://www.ilfoglio.it/politica/2018/12/04/news/perche-la-debolezza-di-conte-puo-risolvere-la-trattativa-con-lue-227548/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30eb\u30d5\u30a9\u30b0\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.ilfoglio.it",
            "desc": "Roma. Sar\u00e0 forse vero, come dice Michele Dell\u2019Orco, sottosegretario grillino ai Trasporti, mentre si gode la sua sigaretta sotto la pioggia fine che bagna il cortile di Montecitorio, che \u201cGiuseppe Conte la mediazione la pratica per professione\u201d, essendo avvocato prima ancora che avvocato del popolo, \u201ce che dunque \u00e8 un bene che la stia gestendo lui, questa trattativa con Bruxelles\u201d. O forse, detta con le parole pi\u00f9 sbrigative di qualche ministro leghista, la verit\u00e0 \u00e8 che \u201cil premier \u00e8 in grado di sostenere qualsiasi cosa e il suo contrario: e questo pu\u00f2 essere una risorsa\u201d. Sta di fatto che,..."
        },
        {
            "title": "12\u67088\u65e5\u306e\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c0\u30f3\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30c4\u30a1\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u3001\u30c9\u30eb\u30aa\u30bd\u526f\u53f8\u4ee4\u5b98\u304c\u6d41\u5165\u3057\u307e\u3059\u3002 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/08/in-edicola-sul-fatto-quotidiano-del-8-dicembre-il-deputato-dallosso-confluisce-nel-gruppo-di-forza-italia/4821497/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:41:51 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Il caso B. lancia la campagna acquisti sui grillini: \u201cStanno arrivando\u201d Il deputato Dall\u2019Osso lascia M5S e va in Forza Italia. L\u2019ex Cavaliere: \u201cDa noi niente contributi, potete tenervi tutto lo stipendio. E non c\u2019\u00e8 la regola dei due mandati\u2026\u201d di Gianluca Roselli Il Partito del Pilu di Marco Travaglio L\u2019altra sera, intervistato da Corrado Formigli come la Pizia di Delfi in procinto di rompere le acque e sgravare l\u2019oracolo, un tizio in evidente stato confusionale litigava con la grammatica e la sintassi italiane cercando di compitare qualche pensierino di senso compiuto. Era Vincenzo Boccia, ..."
        },
        {
            "title": "B.\u98df\u6599\u54c1\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u6765\u3066\u3044\u308b\u300d -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/b-lancia-la-campagna-acquisti-sui-grillini-stanno-arrivando/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:40:33 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Prima li corteggia. E poi li insulta. Non proprio una grande strategia quando si vorrebbe dare vita a un governo di centrodestra, con Salvini che molla Di Maio e l\u2019aiuto di una cinquantina di responsabili da pescare tra i deputati grillini. Gli stessi che ieri pomeriggio Silvio Berlusconi, davanti alla platea della kermesse forzista all\u2019Ergife, ha stigmatizzato cos\u00ec: \u201cTempo fa avevo detto che i 5 Stelle nelle mie aziende li avrei presi solo per pulire i cessi. Ora nemmeno per questo\u2026\u201d. Risate, applausi. E ancora: \u201cI miei parlamentari raccontano scene raccapriccianti: alla Camera girano pers..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u8ab0\u3082\u5f8c\u308d\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u60b2\u3057\u3044\u3088\u3001\u5922\u898b\u3066\u3044\u308b\u4eba\u304c\u5931\u308f\u308c\u3066\u60b2\u3057\u3044\u3088&quot;  -  HuffPost Italia",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/2018/12/07/sono-triste-perche-nessuno-doveva-rimanere-indietro-sono-triste-perche-perde-chi-ha-sognato_a_23611643/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "Elena Fattori, senatrice cionque stelle \u00e8 la prima esprimersi per l'addio, polemico dal M5s, di Matteo Dall'Osso. \"Matteo ci lascia. Passa a FI - scrive su Fb la Fattori-.Sospendo il giudizio ma sono triste. Sono triste perch\u00e9 Matteo \u00e8 una persona speciale. Sono triste perch\u00e9 lo abbiamo lasciato indietro. Sono triste perch\u00e9 lasciamo indietro tante persone deboli. Sono triste perch\u00e9 nessuno doveva rimanere indietro. Sono triste perch\u00e9 cos\u00ec vince la vecchia politica. Sono triste perch\u00e9 perde chi ha sognato\"."
        },
        {
            "title": "M5S\u306fDall&#39;Ososo\u306b100,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  Giornalettismo",
            "link": "https://www.giornalettismo.com/archives/2686935/dallosso-penale-m5s",
            "pub_date": "2018-12-07 13:41:15 GMT",
            "source_nm": "Giornalettismo",
            "source_url": "https://www.giornalettismo.com",
            "desc": "Oltre al danno, la beffa. Il Movimento 5 Stelle ha chiesto al deputato malato di Sla, Matteo Dall\u2019Osso, la penale di 100mila euro prevista per il passaggio da un gruppo parlamentare all\u2019altra. Si tratta di una misura prevista all\u2019interno dello statuto del Movimento 5 Stelle, disciplinata da una scrittura privata. Il deputato Dall\u2019Osso, alla sua seconda legislatura, aveva annunciato di voler passare tra le fila di Forza Italia perch\u00e9 era stato umiliato dal Movimento 5 Stelle. Dall\u2019Osso penale, la richiesta di 100mila euro dal M5S Fonti parlamentari interpellate dall\u2019agenzia Adkronos hanno ri..."
        },
        {
            "title": "Dall&#39;Ososo\uff08M5S\uff09\uff1a\u300cThe Five Stars\u306f\u969c\u5bb3\u8005\u306b\u5c48\u8fb1\u3092\u4e0e\u3048\u3001Forza Italy\u306b\u8db3\u3092\u8e0f\u307f\u5165\u308c\u300110\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6255\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d - \u30dd\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notiziedi-posta.blogspot.com/2018/12/dallosso-m5s-i-cinque-stelle-umiliano-i.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notiziedi-posta.blogspot.com",
            "desc": "\u00abPrima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso pi\u00f9 restare con i Cinque Stelle. Lascio il gruppo M5S e aderisco a Forza Italia\u00bb. Lo ha annunciato il deputato pentastellato Matteo Dall\u2019Osso, malato di Sla, in un\u2019intervista al Giornale in cui spiega: \u00abMi sono sentito solo, in parte tradito, umiliato. E mi sono sentito disabile. Mi hanno trattato male\u00bb. Ora, in base a quanto ciascun eletto dei Cinque Stelle ha firmato con il Movimento, lo aspetta un pagamento di 100 mila euro. Infatti, secondo il codice interno dei Cinque Stelle, in caso di abbandono del gruppo parlamentare del M..."
        },
        {
            "title": "Forza Italia\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\u306b11\uff05\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ed\u30b4\u3092\u8ffd\u52a0 -  Giornale oggi",
            "link": "http://giornale-oggi.blogspot.com/2018/12/forza-italia-sale-all11-nuovo-logo-alle.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://giornale-oggi.blogspot.com",
            "desc": "Roma - Il centrodestra unito \u00e8 sempre pi\u00f9 forte nei sondaggi. Una rilevazione del 6 dicembre di Tecn\u00e9 conferma un trend in crescita per la coalizione che al momento non c'\u00e8, registra un consenso in aumento per Forza Italia e regala ai tre partiti che governano in tante regioni una percentuale che gli consentirebbe di aggiudicarsi tranquillamente una maggioranza in Parlamento in caso di nuove elezioni. Se Forza Italia si attesta all'11%, la Lega \u00e8 in crescita al 32,1% e Fratelli d'Italia \u00e8 al 4,3%. Cifre che con l'aggiunta di altre forze minori vedono il centrodestra toccare quota 47,7% con ..."
        },
        {
            "title": "M5S Matteo Dall&#39;Ososo\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u00ab\u5c48\u8fb1\u00bb\u3092\u6c42\u3081\u3089\u308c\u3001Forza Italia  -  Giornalettismo\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f",
            "link": "https://www.giornalettismo.com/archives/2686905/dall-osso-deputato-disabile-m5s-forza-italia",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:16 GMT",
            "source_nm": "Giornalettismo",
            "source_url": "https://www.giornalettismo.com",
            "desc": "Cosa chiedeva per i disabili al Movimento 5 Stelle Matteo Dall\u2019Osso, il deputato malato di sla che ha annunciato il suo passaggio dal gruppo pentastellato a Forza Italia, e che dice di essere stato \u00abusato\u00bb, \u00abpreso in giro\u00bb, e in parte \u00abumiliato\u00bb, dai suoi colleghi? La definitiva rottura con il M5S \u00e8 arrivata sugli emendamenti alla manovra finanziaria in questi giorni all\u2019esame delle commissioni e delle aule parlamentari. Come ha spiegato lo stesso parlamentare in un\u2019intervista al Giornale, sono stati gli stessi 5 Stelle a decidere la bocciatura delle sue proposte di modifica alla legge, a n..."
        },
        {
            "title": "Matteo Dall&#39;Ososo\u304cFI\u306b\u6e21\u3059\uff1a\u300cM5\u306f\u969c\u5bb3\u8005\u3092\u5c48\u8fb1\u306b\u3059\u308b\u300d -  Notizie.it",
            "link": "https://www.notizie.it/politica/2018/12/07/matteo-dallosso-passa-a-fi-m5s-umilia-i-disabili/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:07 GMT",
            "source_nm": "Notizie.it",
            "source_url": "https://www.notizie.it",
            "desc": "\u201cMi sono sentito tradito\u201d. Parole amare quelle di Matteo Dall\u2019Osso, eletto deputato M5s alle elezioni che hanno portato alla nascita del governo gialloverde. In un\u2019intervista a Il Giornale, Dall\u2019Osso ha raccontato di come si sia sentito tradito dai suoi stessi compagni del Movimento, che non hanno dimostrato alcuna sensibilit\u00e0 nei confronti degli emendamenti da lui proposti in favore dei disabili. L\u2019emendamento per disabili Matteo Dall\u2019Osso ha dato tutto per il Movimento. Ma il direttivo dei Pentastellati non ha voluto ascoltarlo: \u201cMi sono sentito tradito e umiliato. Mi sono sentito disabil..."
        }
    ]
}