{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE14TXpkeEVnSnBkQ2dBUAE?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 12:25:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u4f11\u6687\uff1a\u6700\u521d\u306e\u6708\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u990a\u5b50\u7e01\u7d44\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 -  Horizo\u200b\u200bn School",
            "link": "https://www.orizzontescuola.it/congedo-parentale-primo-mese-adozioni-internazionali-consulenza/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30e9\u30a4\u30be\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.orizzontescuola.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306f\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\uff1a\u5973\u6027\u306f9\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/05/maternita-le-donne-potranno-lavorare-fino-al-nono-mese-aumenta-bonus-asili-e-congedo-di-paternita-sale-a-5-giorni/4814612/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:26 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7236\u89aa\u306e\u4f11\u6687\u306f5\u65e5\u9593\u306b\u5ef6\u9577 -  Horizo\u200b\u200bn School",
            "link": "https://www.orizzontescuola.it/il-congedo-per-i-papa-aumenta-a-5-giorni/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30e9\u30a4\u30be\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.orizzontescuola.it",
            "desc": "Nel 2019 i pap\u00e0 avranno diritto a 5 giorni di congedo, per la nascita dei figli."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306f\u6b21\u306e\u3068\u304a\u308a\u3067\u3059\uff1a\u89aa\u306e\u4f11\u6687\u3068\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u5272\u5f15 -  Cronachedi.it",
            "link": "https://cronachedi.it/2018/12/05/ecco-le-novita-della-manovra-congedo-parentale-e-sconti-sulle-auto-elettriche/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:40:59 GMT",
            "source_nm": "Cronachedi.it",
            "source_url": "https://cronachedi.it",
            "desc": "Roma - Terminato l'esame in commissione Bilancio della Camera, la manovra \u00e8 arrivata nell'Aula di Montecitorio. Non ci sono le norme pi\u00f9 importanti."
        },
        {
            "title": "\u304a\u5225\u308c\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7236\u89aa2019\uff1a\u4ed5\u4e8b\u304b\u3089\u5bb6\u30675\u65e5\u9593 - \u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.today.it/economia/congedo-neo-papa-2019-5-giorni.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:04:44 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.today.it",
            "desc": "Dal prossimo anno i neo pap\u00e0 avranno diritto a 5 giorni di congedo, per la nascita dei figli. La commissione Bilancio della Camera ha approvato un ..."
        },
        {
            "title": "MATERNITY LEAVE / 9\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u6bcd\u89aa\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/12/6/congedo-maternita-al-lavoro-fino-al-9-mese-la-prova-che-litalia-non-e-un-paese-per-mamme/1819135/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Dai brogliacci degli emendamenti sulla Legge di bilancio che stanno volando da una stanza all\u2019altra, una polpetta avvelenata, spacciata per grand gourmet, riguarda i congedi lavorativi sia per maternit\u00e0 che per paternit\u00e0. Riecheggiano due provvedimenti a detta del Governo \u201cinnovativissimi\u201d sul congedo di maternit\u00e0 e il congedo di paternit\u00e0. Il congedo di maternit\u00e0 \u00e8 obbligatorio ed \u00e8 a tutela della madre lavoratrice e del nascituro \u2013 Testo Unico n.151/del 2001 \u2013 e prevede l\u2019astensione dal lavoro per un periodo di cinque mesi a cavallo della fine gravidanza a parto. La legge prescrive che si..."
        },
        {
            "title": "PATERNITY LEAVE /\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u5c0e\u304f\u62e1\u5f35\u6a5f\u80fd -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/lavoro/2018/11/19/congedi-di-paternita-la-proroga-che-puo-portare-litalia-in-cima-alleuropa/1808705/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "Il congedo di paternit\u00e0, ossia quello speciale congedo fruibile dal lavoratore padre con l\u2019obiettivo di essere pi\u00f9 presente e vicino al bambino in occasione del parto e nei primi mesi di vita dello stesso, potrebbe non essere rinnovato per l\u2019anno a venire. Non vi \u00e8 infatti, a oggi, traccia nella Legge di Bilancio per il 2019 del rifinanziamento di tale previsione normativa. Il congedo di paternit\u00e0 fu introdotto come misura sperimentale dall\u2019articolo 4, comma 24, lettera a), della Legge 28 giugno 2012, n. 92 (Legge Fornero). La normativa originaria prevedeva il diritto per i lavoratori padri..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u4f11\u6687\u3001\u8b70\u8ad6\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30eb\u30fc\u30eb - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "link": "https://www.corriere.it/economia/18_dicembre_05/congedo-maternita-nuove-regole-che-fanno-discutere-7335e6cc-f8ca-11e8-95fd-6a8b22868d97.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "Se c\u2019\u00e8 un ambito in cui l\u2019Italia \u00e8 considerata all\u2019avanguardia rispetto ad altri paesi europei, \u00e8 proprio quello relativo al congedo di maternit\u00e0. I cinque mesi di astensione obbligatoria previsti per le madri (circa 21 settimane) e retribuiti totalmente, sono considerati preziosi. Di pi\u00f9, sacri. Tanto che quando si comincia a parlare di modifiche al congedo, si alza sempre il livello di attenzione e di polemiche. Ieri la levata di scudi non c\u2019\u00e8 stata ma l\u2019emendamento della Lega alla manovra (approvato dalla commissione Bilancio della Camera) che prevede che le lavoratrici possano restare a..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\uff1a\u598a\u5a209\u30f6\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Nostrofiglio",
            "link": "https://www.nostrofiglio.it/news/maternita-si-potra-lavorare-fino-al-nono-mese-di-gravidanza",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nostrofiglio",
            "source_url": "https://www.nostrofiglio.it",
            "desc": "Novit\u00e0 in arrivo per tutte le future mamme lavoratrici. Con la manovra cambiamenti in vista per il congedo per le future mamme che lavorano. Chi vorr\u00e0 e avr\u00e0 anche il via libera del medico potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, prolungando quindi l'intero periodo di astensione in congedo maternit\u00e0 di 5 mesi a dopo il parto. E' questo quello che prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglia approvato dalla commissione Bilancio della Camera. Questo nuovo sistema viene proposto come 'alternativa' all'attuale, che impone invece l'obbligo di astensio..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u306f\u9769\u547d\u7684\u3067\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u914d\u9054\u306e\u65e5\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/rivoluzionato-congedo-maternit-si-potr-lavorare-fino-giorno-1612004.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:35:23 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Francesca Angeli La scelta spetter\u00e0 alla donna. La normativa precedente resta in vigore Roma - Al lavoro fino al nono mese di gravidanza. Una scelta che spetter\u00e0 alla donna ovviamente con il parere favorevole del medico. La manovra cambia le regole del congedo parentale, o meglio amplia il ventaglio delle possibilit\u00e0. Restano in piedi le misure precedenti ma viene data alla mamma in attesa l'opportunit\u00e0 di rimanere al lavoro fino al nono mese con la specifica autorizzazione del proprio ginecologo e di un medico esperto di sicurezza sul lavoro. In questo modo si potr\u00e0 godere del periodo di a..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u598a\u7523\u5a66\u4f11\u6687\u3067\u306e\u885d\u7a81\uff1a\u300c\u5973\u6027\u306f\u8105\u8feb\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d -  Il Mattino di Padova",
            "link": "https://mattinopadova.gelocal.it/italia-mondo/2018/12/07/news/scontro-sul-nuovo-congedo-di-maternita-donne-piu-esposte-al-rischio-di-ricatti-1.17538295",
            "pub_date": "2018-12-07 04:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30eb\u30de\u30c3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1",
            "source_url": "https://mattinopadova.gelocal.it",
            "desc": "\u00e8 opportuno lavorare durante l\u2019ultimo mesi di gravidanza ed \u00e8 opportuno rimettere in discussione questo che sembrava un altro dei diritti acquisiti ereditati dal passato? \u00c8 stata la Lega a sollevare la questione con un emendamento presentato due giorni fa, che intende offrire la possibilit\u00e0 alle donne di lavorare fino alla fine della gravidanza e di usufruire invece dei cinque mesi di congedo di maternit\u00e0 dopo la nascita del bambino, a condizione che ci sia il via libera da parte del medico. L\u2019emendamento \u00e8 stato approvato dalla commissione Bilancio della Camera introducendo un profondo mut..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u306e\u5909\u66f4\uff1a\u7b2c9\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f -  Il Sole 24 Ore",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-05/manovra-2019-sale-5-giorni-congedo-obbligatorio-i-papa--133742.shtml?uuid=AEWkEXtG",
            "pub_date": "2018-12-05 14:37:58 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Sale da quattro a cinque giorni, nel 2019, il congedo obbligatorio per i pap\u00e0. Lo prevede un emendamento alla manovra approvato in commissione Bilancio alla Camera. Viene prorogato anche il congedo facoltativo, ossia la possibilit\u00e0 di astenersi dal lavoro un ulteriore giorno in sostituzione della madre. Ci\u00f2 significa che questo giorno di assenza in pi\u00f9 pu\u00f2 essere utilizzato dal pap\u00e0 solo a condizione che la neo mamma rinunci a un giorno del proprio congedo. Durante il congedo l\u2019Inps riconosce al pap\u00e0 lavoratore un bonus-indennit\u00e0 pari al 100% della normale retribuzione giornaliera percepita..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u66872019\uff1a\u51fa\u7523\u5f8c5\u30f6\u6708\u306e\u5150\u7ae5\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b\u68c4\u6a29 -  Money.it",
            "link": "https://www.money.it/congedo-maternita-2019-cinque-mesi-dopo-parto",
            "pub_date": "2018-12-06 09:38:54 GMT",
            "source_nm": "Money.it",
            "source_url": "https://www.money.it",
            "desc": "La Legge di Bilancio 2019 introduce una nuova forma di utilizzo per il congedo di maternit\u00e0: ci si potr\u00e0 assentare per 5 mesi dopo il parto, ma solo con il via libera del medico."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u5de3\u3068\u8d64\u3061\u3083\u3093\u30dc\u30fc\u30ca\u30b92019\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u5909\u66f4\u306f\u3059\u3050\u306b\u6765\u308b -  Nostrofiglio",
            "link": "https://www.nostrofiglio.it/bonus-bebe/bonus-nido-e-bonus-bebe-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nostrofiglio",
            "source_url": "https://www.nostrofiglio.it",
            "desc": "Il bonus asilo nido \u00e8 stato confermato da un nuovo emendamento alla legge di Bilancio in Parlamento: per il triennio 2019-2021 il bonus annuale sar\u00e0 portato da 1000 a 1500 euro. Questo sar\u00e0 dunque il contributo erogato a tutte le famiglie - che faranno richiesta - per aiutare a pagare le rette di asili nido pubblici e privati e per far assistere a casa i bambini pi\u00f9 piccoli che hanno malattie croniche. Per il sostegno a casa la somma sar\u00e0 pagata in una unica soluzione. Negli altri casi, sulla base della documentazione delle spese fatte mese per mese, saranno erogate 11 rate mensili di ugual..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u4f11\u6687\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\uff1a\u598a\u5a209\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/maternita-novita-per-il-congedo-al-lavoro-fino-al-nono-mese-di-gravidanza-002790471.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Arrivano grandi novit\u00e0 per le neo mamme lavoratrici, grazie al nuovo emendamento della Lega,dedicato alle politiche della famiglia, approvato dalla Commissione Bilancio della Camera. La nuova proposta annuncia che chi ne avr\u00e0 il desiderio, con il benestare del dottore, avr\u00e0 la facolt\u00e0 di trattenersi al lavoro, fino al nono mese e godere del periodo di astensione dei 5 mesi, subito dopo il parto. Nel nuovo schema, chiamato \"maternit\u00e0 agile\",i datori di lavoro dovranno dare la precedenza alle richieste in arrivo da mamme con figli sotto i tre anni e da genitori con figli disabili. L'idea \u00e8 st..."
        },
        {
            "title": "\u8a31\u53ef\u8a3c104\uff1a\u635c\u67fb\u6a5f\u95a2\u3078\u306e\u76ee - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/250342_permessi-104-occhio-alle-agenzie-investigative",
            "pub_date": "2018-12-07 15:52:32 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Il lavoratore dipendente che abbia un familiare in condizioni di handicap pu\u00f2 godere di specifici permessi ma deve usarli solo per la finalit\u00e0 assistenziale altrimenti rischia pesanti conseguenze sul posto di lavoro. L\u2019handicap \u00e8 una problematica sanitaria e sociale alla quale lo Stato ha, da sempre, cercato di dare risposte concrete. Sono molte le disposizioni normative che prevedono agevolazioni e trattamenti di favore per le persone colpite da handicap e per i loro familiari. Una di queste agevolazioni consiste nella possibilit\u00e0 di usufruire di permessi retribuiti per assistere la person..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u4f11\u6687\u306e\u65b0\u898f\u5165\u4f1a\u300118\u5e74\u9593\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3068\u5272\u5f15\u30ab\u30fc\u30c9 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/economia/2018/12/manovra-novita-in-arrivo-per-congedo-maternita-bonus-18-anni-e-carta-sconti-002791323.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Novit\u00e0 in arrivo per il congedo di maternit\u00e0. Un emendamento alla manovra presentato dalla Lega, infatti, prevede la possibilit\u00e0 per le donne di rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, mentre per i pap\u00e0 sar\u00e0 possibile di usufruire di un giorno in pi\u00f9 di congedo obbligatorio che passano, cos\u00ec, da quattro a cinque. Altre novit\u00e0 presenti nella manovra in discussione in Parlamento e che riguardano la famiglia sono la conferma del bonus 18 anni, anche se con un importo ridotto e la carta sconti per le famiglie in difficolt\u00e0 dalla quale sono esclusi gli immigrati. Congedo maternit\u00e0: a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\uff1a\u6bcd\u6027\u4f11\u6687\u306e\u5909\u66f4\u65b9\u6cd5 -  Euronews Italiano",
            "link": "https://it.euronews.com/2018/12/05/manovra-come-cambia-il-congedo-di-maternita",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e",
            "source_url": "https://it.euronews.com",
            "desc": "Cambia con la manovra il congedo di maternit\u00e0 obbligatorio. Un emendamento a firma Lega, passato in Commissione Bilancio, prevede che i 5 mesi di astensione potranno essere presi tutti dopo la nascita del bambino. Adesso invece \u00e8 obbligatorio lasciare il lavoro uno o due mesi prima. Cresce anche il bonus per l'asilo nido arrivato a 1500 euro e aumenta di un solo misero giorno il congedo per i pap\u00e0, che potranno restare a casa 5 giorni Ma cosa succede nel resto di Europa?593543_EN.pdf) A sorpresa l'Italia \u00e8 uno dei paesi con il congedo obbligatorio pi\u00f9 lungo. La direttiva dell'Unione europea..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3068\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc\u3001\u4ed5\u4e8b\u30679\u6708\u307e\u3067\u3002\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u80b2\u5150\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3068\u7236\u89aa\u4f11\u6687 -  greenMe.it",
            "link": "https://www.greenme.it/vivere/speciale-bambini/29687-manovra-maternita-paternita-bonus-nido",
            "pub_date": "2018-12-05 14:27:32 GMT",
            "source_nm": "greenMe.it",
            "source_url": "https://www.greenme.it",
            "desc": "Al lavoro fino al nono mese utilizzando tutti e cinque di mesi per la maternit\u00e0 dopo il parto. Lo prevede un emendamento alla Manovra approvato dalla commissione Bilancio alla Camera. Novit\u00e0 anche sul fronte bonus nido e congedo paternit\u00e0. Ecco cosa potrebbe cambiare dal 2019. Tante potrebbero essere le novit\u00e0 a partire dal prossimo anno, piccole e grandi, con nuove possibilit\u00e0 offerte alle mamme lavoratrici, ai neopap\u00e0 e in generale alle famiglie. Congedo di maternit\u00e0 I cinque mesi di astensione dal lavoro, la cosiddetta maternit\u00e0 obbligatoria, potrebbero cambiare veste. Oggi, le donne in ..."
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u7684\u7406\u7531\u3067\u672a\u6255\u3044\u306e\u4f11\u6687 - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/262085_permessi-non-retribuiti-per-motivi-personali",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:45 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "In quali casi i lavoratori possono fruire di permessi retribuiti e di congedi non retribuiti per motivi personali specificamente previsti. In presenza di particolari esigenze personali, il lavoratore dipendente pu\u00f2 beneficiare di permessi retribuiti, o di periodi di assenza pi\u00f9 lunghi (aspettativa o congedo) non retribuiti [1], cio\u00e8 senza il diritto di percepire lo stipendio. Durante l\u2019assenza i dipendenti conservano il posto di lavoro e al termine del periodo hanno diritto, salvo rinuncia espressa, di rientrare nella stessa unit\u00e0 produttiva o in un\u2019altra attivit\u00e0 situata nello stesso comun..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u9769\u547d\u306e\u89aa\u306e\u4f11\u6687\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u7d0d\u54c1\u307e\u3067\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  QUOTIDIANO.NET",
            "link": "https://www.quotidiano.net/politica/congedo-parentale-manovra-1.4329565",
            "pub_date": "2018-12-05 10:53:05 GMT",
            "source_nm": "QUOTIDIANO.NET",
            "source_url": "https://www.quotidiano.net",
            "desc": "Roma, 5 dicembre 2018 - Dal pacchetto di emendamenti alla manovra 2019 - che ha avuto l'ok in Commissione Bilancio - emergono ogni giorno novit\u00e0: dopo la Tampas tax (l'Iva sugli assorbenti non \u00e8 stata tagliata) e l'assunzione di 12mila collaboratori Ata nelle scuole, il governo gialloverde cambia idea sul congedo di paternit\u00e0, che aumenta invece di ridurre, e di maternit\u00e0, con le donne che possono decidere di rimanere al lavoro fino al nono mese. I nuovi provvedimenti rivelano un'attenzione particolare alle famiglie giovani. PACCHETTO FAMIGLIA - La grande novit\u00e0 \u00e8 che una donna incinta potr..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3001\u5973\u6027\u306f\u51fa\u7523\u3059\u308b\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff08\u5fc5\u8981\u306a\u5834\u5408\uff09 -  Fanpage.it",
            "link": "https://www.fanpage.it/congedo-maternita-le-donne-potranno-se-vogliono-lavorare-fino-al-parto/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:51 GMT",
            "source_nm": "Fanpage.it",
            "source_url": "https://www.fanpage.it",
            "desc": "Per le mamme che lavorano ci sono novit\u00e0 in arrivo. Un emendamento della Lega, approvato in commissione Bilancio alla Camera, nell'ambito delle politiche per la famiglia, stabilisce che le donne in gravidanza, se le condizioni fisiche lo permettono e con il via libera del medico, potranno rimanere al lavoro fino al nono mese, senza sacrificare l'intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. Il nuovo sistema viene proposto come 'alternativa' all'attuale, che impone invece l'obbligo di astensione (di uno o due mesi) prima della nascita del bambino, durante i tre mesi dopo il parto ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u3001\u4f11\u6687\u3001\u5e7c\u7a1a\u5712\u306f\u5927\u6b53\u8fce\u3067\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u3053\u308c\u306f\u51fa\u751f\u306e\u6e1b\u5c11\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u505c\u6b62\u3059\u308b\u304b\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/06/maternita-ben-vengano-congedi-e-bonus-asili-ma-non-e-cosi-che-si-ferma-il-calo-delle-nascite/4815654/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:59 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Sul fronte del sostegno alla maternit\u00e0 e paternit\u00e0 arrivano, senza dubbio, alcune buone notizie: sono state inserite nella manovra finanziaria la possibilit\u00e0 per le donne di lavorare fino al nono mese, l\u2019aumento del bonus per l\u2019asilo nido, l\u2019allungamento a cinque giorni del congedo di paternit\u00e0. La prima \u00e8 una misura liberale che le donne aspettavano da tempo, perch\u00e9 molte misure teoricamente volte a proteggere donne e bambini finiscono spesso per essere un ostacolo per le madri, limitando la loro libert\u00e0. Come, ad esempio, il divieto per le lavoratrici autonome di fatturare in gravidanza, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306e\u6700\u65b0\u306e\u4fee\u6b63 -  Letter43",
            "link": "https://www.lettera43.it/it/articoli/politica/2018/12/05/manovra-navigator-immigrati-congedi-bonus-cultura/227090/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "Lettera43",
            "source_url": "https://www.lettera43.it",
            "desc": "Dal congedo di paternit\u00e0 a quello delle neomamme fino ai navigator da assumere nei centri per l'impiego. Sono tra gli ultimi emendamenti approvati in attesa della presentazione della manovra la sera del 5 dicembre. IMMIGRATI ESCLUSI DALLA CARTA FAMIGLIA Tra le misure, \u00e8 passata anche la proposta della Lega di togliere la carta sconti alle famiglie di immigrati. L'emendamento limita la platea dei destinatari della carta istituita nel 2016 per i nuclei italiani o \"stranieri\" residenti in Italia alle sole famiglie italiane \u00abovvero appartenenti a Paesi membri dell'Ue\u00bb. Rispetto alla norma prece..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u7b97\u6cd5\uff1a\u5bb6\u65cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  QuiFinanza",
            "link": "https://quifinanza.it/soldi/legge-di-bilancio-tutte-le-novita-per-la-famiglia/243283/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:18:55 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "La legge di Bilancio delinea un vero e proprio \u2018pacchetto famiglia\u2019 che riguarda congedo maternit\u00e0, paternit\u00e0, carta famiglia e bonus asilo. Vediamo nel dettaglio tutte le novit\u00e0 presenti in Manovra. Cambia il congedo maternit\u00e0 Cambia con la manovra il congedo di maternit\u00e0. Chi vorr\u00e0 (previa autorizzazione del medico) potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese, portandosi in dote l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. Nel testo si spiega che \u201c\u00e8 riconosciuta alle lavoratrici la facolt\u00e0 di astenersi dal lavoro esclusivamente dopo l\u2019evento del parto entro i cinque mesi succe..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30eb\u30fc\u30eb\uff1a\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u81ea\u7531\uff1f -  HuffPost Italia",
            "link": "https://www.huffingtonpost.it/titti-di-salvo/nuove-norme-sulla-maternita-ma-quale-liberta_a_23610506/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.it",
            "desc": "Dalla Legge di Bilancio che sar\u00e0 approvata alla Camera spunta una nuova norma che riguarda la maternit\u00e0. Dice che \"in alternativa a quanto previsto dalla legge 151/2001, alle lavoratrici e\u0300 riconosciuta la facolta\u0300 di astenersi dal lavoro esclusivamente dopo il parto entro i cinque mesi successivi allo stesso, a condizione che il medico competente attesti che tale opzione non porti pregiudizio alla salute della donna e del bambino.\" Oggi il congedo di maternit\u00e0 \u00e8 riconosciuto in modalit\u00e0 diverse a seconda della tipologia di lavoro. Per le lavoratrici dipendenti \u00e8 possibile astenersi dal lav..."
        },
        {
            "title": "\u598a\u5a209\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u5973\u6027\u3002\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Finanza.com",
            "link": "http://www.finanza.com/Finanza/Notizie_Italia/Italia/notizia/Donne_al_lavoro_fino_al_nono_mese_di_gravidanza_Ultime_novi-499956",
            "pub_date": "2018-12-05 15:46:58 GMT",
            "source_nm": "Finanza.com",
            "source_url": "http://www.finanza.com",
            "desc": "Donne al lavoro fino al nono mese di gravidanza, aumento del bonus asilo nido a 1500 euro e bonus 18enni legato all\u2019Isee. Sono queste le ultime novit\u00e0 in tema di welfare previste in un emendamento alla legge di bilancio, due a firma della Lega e uno dell'ex ministra Maria Elena Boschi. \u201cPotremo migliorare la qualit\u00e0 della vita degli italiani e specie delle parte pi\u00f9 debole con questo pacchetto welfare\u201d, cos\u00ec all\u2019Ansa il vicepremier Luigi Di Maio commentando le ultime misure. Vediamo nel dettaglio cosa prevedono. Congedo maternit\u00e0 Partendo dal congedo di maternit\u00e0, il primo emendamento prese..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u65b0\u3057\u3044\u51fa\u7523\u4f11\u6687\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u914d\u9054\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30b9\u30ab\u30a4Tg24",
            "link": "https://tg24.sky.it/politica/2018/12/05/manovra-2019-congedo-maternita-.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:17:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ab\u30a4Tg24",
            "source_url": "https://tg24.sky.it",
            "desc": "Cambia con la manovra il congedo per le neomamme lavoratrici. Chi vorr\u00e0, dopo il via libera del medico, potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese, portandosi \"in dote\" l'intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. \u00c8 quanto prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglie approvato dalla commissione Bilancio della Camera. (TUTTI GLI EMENDAMENTI ALLA MANOVRA) Il nuovo sistema viene proposto come \u201calternativa\u201d all'attuale, che impone invece l'obbligo di astensione (di uno o due mesi) prima della nascita del bambino (COME FUNZIONA IL CONGEDO IN EUROPA). Sale..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u89aa\u306f\u914d\u9054\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff1aLega  -  ilGiornale.it\u306e\u63d0\u6848\u306b\u306f\u3044",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/mamme-potranno-lavorare-fino-parto-ecco-proposta-lega-1611787.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:40:04 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Gioele Anni Emendamento del Carroccio alla manovra: possibilit\u00e0 di sfruttare tutto il congedo dopo il parto. Pi\u00f9 soldi al bonus asili nido Le mamme potranno lavorare fino ai giorni precedenti al parto, se lo vorranno. \u00c8 la proposta della Lega approvata con un emendamento nella manovra finanziaria. La commissione Bilancio della Camera ha accolto nella seduta notturna del 4 dicembre una modifica voluta dal Carroccio, parte di un pacchetto dedicato alle politiche delle famiglia. Le lavoratrici potranno scegliere di lavorare fino al parto e godere dei cinque mesi di maternit\u00e0 direttamente dopo ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b9\u30d4\u306e\u6642\u306b\u50cd\u304f - \u3059\u3079\u3066\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261701_lavorare-durante-la-naspi",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Il lavoratore che perde il lavoro involontariamente riceve un aiuto dallo Stato chiamato Naspi. Questo sussidio pu\u00f2 essere revocato se il disoccupato trova un nuovo lavoro. Il lavoro \u00e8 considerato, gi\u00e0 a partire dal primo articolo della Costituzione repubblicana, il vero fondamento della Repubblica. Con il lavoro, infatti, ogni persona si guadagna le risorse necessarie a vivere, cresce moralmente e spiritualmente e raggiunge una propria affermazione personale. Pu\u00f2, tuttavia, accadere che all\u2019improvviso il lavoro viene meno. Una crisi aziendale, la chiusura di un reparto o di un ufficio, l\u2019i..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u6027\u30019\u30f6\u6708\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u7387 - \u6295\u7a3f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notiziedi-posta.blogspot.com/2018/12/maternita-al-lavoro-fino-al-9-mese-vota.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notiziedi-posta.blogspot.com",
            "desc": "Se c\u2019\u00e8 un ambito in cui l\u2019Italia \u00e8 considerata all\u2019avanguardia rispetto ad altri paesi europei, \u00e8 proprio quello relativo al congedo di maternit\u00e0. I cinque mesi di astensione obbligatoria previsti per le madri (circa 21 settimane) e retribuiti totalmente, sono considerati preziosi. Di pi\u00f9, sacri. Tanto che quando si comincia a parlare di modifiche al congedo, si alza sempre il livello di attenzione e di polemiche. Ieri la levata di scudi non c\u2019\u00e8 stata ma l\u2019emendamento della Lega alla manovra (approvato dalla commissione Bilancio della Camera) che prevede che le lavoratrici possano restare a..."
        },
        {
            "title": "\u7236\u89aa\u4f11\u66872019\uff1a\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u304c5\u65e5\u9593\u306b\u306a\u308b - \u8ca1\u653f\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.informazionefiscale.it/congedo-paternita-2019-cinque-giorni-novita-domanda-INPS",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:17 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u653f\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.informazionefiscale.it",
            "desc": "Congedo di paternit\u00e0: con un emendamento alla Legge di Bilancio approvato alla Camera, nel 2019 sale a 5 giorni. Prevista anche la possibilit\u00e0 di un giorno in pi\u00f9 per astenersi dal lavoro in sostituzione della madre. L'articolo 4 della legge n. 92 del 2012 ha istituito per il padre lavoratore dipendente, anche adottivo e affidatario, il congedo obbligatorio e il congedo facoltativo, alternativo al congedo di maternit\u00e0 della madre, da richiedere entro e non oltre il quinto mese di vita del figlio. La Legge di Bilancio del 2017 aveva previsto in via sperimentale, per le nascite del 2018, l'au..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\uff1a\u6700\u65b0 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Mondo",
            "link": "https://newsmondo.it/congedo-maternita-manovra/economia/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:54:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://newsmondo.it",
            "desc": "Il Governo al lavoro per definire gli ultimi dettagli della manovra. La Lega ha proposto un emendamento che rivoluziona il congedo di maternit\u00e0. ROMA \u2013 Ore decisive per quanto riguarda la manovra. Nella serata di mercoled\u00ec 5 dicembre 2018 il testo \u00e8 atteso in Aula per la discussione ma intanto si lavora duramente in Commissione per cercare di definire gli ultimi dettagli prima della fiducia. Tanti gli emendamenti inseriti negli ultimi giorni con la Lega che ha voluto a tutti i costi mettere una proposta dedicata al congedo di maternit\u00e0. L\u2019emendamento del Carroccio \u2013 accettato dai membri del..."
        },
        {
            "title": "\u96c7\u7528\u4e3b\u306b\u3088\u3063\u3066\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\u6cd5\u5f8b\u306e\u8a31\u53ef104  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/260709_permessi-legge-104-negati-dal-datore-di-lavoro",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:48 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Tra i vari strumenti di tutela dei disabili, la Legge 104 ha introdotto dei permessi speciali a favore dei parenti dei disabili. Le assenze del parente sono retribuite ma in quel periodo di tempo il dipendente deve effettivamente dedicarsi all\u2019assistenza del disabile. Oltre al diritto di avere dei posti riservati nei luoghi di lavoro, le norme che puntano ad abbattere le cosiddette barriere architettoniche, i posti auto riservati, sgravi fiscali, etc. i disabili sono tutelati anche nel loro diritto ad essere assistiti. Proprio per questo la legge 104 ha istituito a favore dei lavoratori dip..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u4f11\u6687\u3092\u9577\u304f\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 - \u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261226_come-allungare-le-ferie-di-natale",
            "pub_date": "2018-12-04 08:30:19 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "In quali modi \u00e8 possibile continuare le vacanze natalizie in modo lecito e ritardare il ritorno al lavoro senza rischiare sanzioni disciplinari? Le vacanze natalizie durano sempre troppo poco: la magica atmosfera familiare che si riesce a creare in queste giornate svanisce subito, soltanto all\u2019idea di ritornare al lavoro. Ma c\u2019\u00e8 un modo per poter allungare le vacanze natalizie senza rimetterci lo stipendio, ovvero utilizzando delle \u201cstrategie lecite\u201d? L\u2019argomento merita una particolare attenzione: va da s\u00e9 che l\u2019utilizzo di un\u2019assenza retribuita per finalit\u00e0 illecite, cio\u00e8 non conformi allo..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3001\u7236\u89aa\u3068\u4ea1\u547d\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261954_maternita-paternita-e-bonus-asilo-le-novita",
            "pub_date": "2018-12-06 08:24:16 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Fino a quando pu\u00f2 lavorare una donna incinta? Quanti giorni di permesso spettano al padre? Quanto si prende per le rette del nido? Non sar\u00e0 un cambiamento obbligatorio, semmai una possibilit\u00e0 in pi\u00f9 per la donna lavoratrice che aspetta un bambino. La manovra 2019 introduce una novit\u00e0 importante sul congedo di maternit\u00e0. Chi \u00e8 alla prima esperienza e si chiede fino a quando si pu\u00f2 lavorare, deve sapere che alle due alternative finora esistenti (il 2 mesi + 3 e 1 + 4) se ne aggiunge una terza, che potremmo denominare \u00ab0 + 5\u00bb. In sostanza, chi lo desidera pu\u00f2 lavorare fino al giorno del parto ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u307e\u3067\u3001\u51fa\u7523\u307e\u3067\u306e\u4ed5\u4e8b\u3002\u5916\u56fd\u4eba\u3078\u306e\u5207\u624b\u63f4\u52a9 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/maternita-al-lavoro-fino-al-parto-taglio-sussidio-agli-stranieri/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:41:00 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Cambia forma il congedo maternit\u00e0: le mamme che vorranno (con via libera del medico), potranno rimanere al lavoro fino al nono mese di gravidanza, portandosi cos\u00ec in dote l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi dopo il parto. Questa una delle misure contenute nel pacchetto dedicato alle politiche delle famiglia previste dalla manovra. Le altre prevedono che il congedo obbligatorio per i pap\u00e0 passi da quattro a cinque giorni con la possibilit\u00e0 di utilizzare un ulteriore giorno di congedo, che \u00e8 facoltativo, in alternativa alla madre. Novit\u00e0 anche per il bonus asilo, che per il triennio 2019..."
        },
        {
            "title": "\u80b2\u5150\u4f11\u6687\u306e\u9769\u547d\u304a\u7236\u3055\u3093\u306f\u5bb6\u306b5\u65e5\u9593 - \u660e\u3089\u304b\u306b",
            "link": "http://chiaramente-it.blogspot.com/2018/12/rivoluzione-congedo-parentale-papa-casa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u306f\u3063\u304d\u308a",
            "source_url": "http://chiaramente-it.blogspot.com",
            "desc": "Roma, 5 dicembre 2018 - Dal pacchetto di emendamenti alla manovra 2019 - che ha avuto l'ok in Commissione Bilancio - emergono ogni giorno novit\u00e0: dopo la Tampas tax (l'Iva sugli assorbenti non \u00e8 stata tagliata) e l'assunzione di 12mila collaboratori Ata nelle scuole, il governo gialloverde cambia idea sul congedo di paternit\u00e0, che aumenta invece di ridurre, e di maternit\u00e0. \"Opzione Donna \u00e8 nel pacchetto pensioni - ha detto il vicepremier pentastellato Luigi Di Maio - e ieri sera il congedo di paternit\u00e0 obbligatorio \u00e8 passato da 4 a 5 giorni\". Cambia anche - per emendamento della Lega approv..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u30cd\u30b9\u30c8\u3068\u30d9\u30d3\u30fc\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\uff1a\u7740\u4fe1\u306e\u5ef6\u9577\u3068\u8abf\u6574 -  Modern Woman",
            "link": "https://www.donnamoderna.com/news/i-nostri-soldi/bonus-bebe-bonus-nido-novita",
            "pub_date": "2018-12-04 15:36:45 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u4ee3\u5973\u6027",
            "source_url": "https://www.donnamoderna.com",
            "desc": "- Shutterstock Sono in arrivo \u2013 salvo ripensamenti e marce indietro \u2013 proroghe e rinnovi per alcune delle forme di sostegno alla maternit\u00e0 e alla famiglia varate nelle precedenti legislature, a cominciare dai bonus per i nidi e i nuovi nati Bonus per l\u2019asilo nido o l\u2019assistenza a casa Un emendamento alla legge di Bilancio, in lavorazione in Parlamento, conferma il bonus nidi e porta il bonus annuale da 1.000 a 1.500 per il triennio 2019 \u2013 2021, con il ritorno a 1.000 euro nel 2022. Si tratta del contributo che viene erogato alle famiglie per aiutare a pagare le rette di asili nido pubblici ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u7523\u4f11\u6687\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u598a\u5a20\u7b2c9\u6708\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  QuiFinanza",
            "link": "https://quifinanza.it/lavoro/cambia-il-congedo-di-maternita-si-potra-lavorare-fino-al-nono-mese-di-gravidanza/243133/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:08 GMT",
            "source_nm": "QuiFinanza",
            "source_url": "https://quifinanza.it",
            "desc": "Cambia con la manovra il congedo di maternit\u00e0. Chi vorr\u00e0 (previa autorizzazione del medico) potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese, portandosi in dote l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. \u00c8 quanto prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglia approvato dalla commissione Bilancio della Camera. Il nuovo sistema, ribattezzato maternit\u00e0 \u201cagile\u201d viene proposto come alternativa all\u2019attuale, che impone invece la sospensione dall\u2019attivit\u00e0 lavorativa nei due mesi prima del parto e nei 3 successivi o 1 mese prima e nei 4 successivi (maternit\u00e0 flessi..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u65b0\u3057\u3044\u4f11\u6687\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u307e\u3067\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u4ed5\u4e8b -  LaPresse",
            "link": "https://www.lapresse.it/politica/manovra_cambia_congedo_maternita_-913912/news/2018-12-05/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse",
            "source_url": "https://www.lapresse.it",
            "desc": "Aumenta anche il bonus per l'iscrizione agli asili nido. Pi\u00f9 risorse per tagliare le liste d'attesa in ospedale, ma meno fondi per il bonus 18enni"
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u30ca\u30b9\u30d4\uff1a\u91d1\u984d2019  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/261017_disoccupazione-naspi-importo-2019",
            "pub_date": "2018-12-04 04:56:04 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Grazie alla rivalutazione delle pensioni, nel 2019 aumenter\u00e0 la soglia massima della Naspi e cambieranno i limiti utili al calcolo dell\u2019indennit\u00e0. La perequazione, cio\u00e8 l\u2019adeguamento delle prestazioni corrisposte dall\u2019Inps al costo della vita, non ha effetto soltanto sulle pensioni, ma anche su alcuni sussidi a sostegno del reddito: uno di questi \u00e8 la Naspi, cio\u00e8 l\u2019indennit\u00e0 di disoccupazione per i lavoratori dipendenti. Nel dettaglio, la rivalutazione 2019 dei trattamenti Inps determiner\u00e0 l\u2019aumento dell\u2019importo massimo della Naspi e della soglia utile al calcolo, rispettivamente pari a 1.3..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u3001\u65b0\u3057\u3044\u8449\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u7d0d\u54c1\u307e\u3067\u50cd\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u5de3\u306e\u305f\u3081\u306e\u8ca9\u58f2\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9 - \u30e1\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notiziedi-posta.blogspot.com/2018/12/manovra-nuovi-congedi-si-potra-lavorare.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notiziedi-posta.blogspot.com",
            "desc": "Congedi di maternit\u00e0 e bonus per gli asili nido: due importanti novit\u00e0 sono state approvate attraverso altrettanti emendamenti passati in commissione bilancio che sta discutendo della manovra. Il primo dei due riguarda da vicino le mamme lavoratrici. Chi vorr\u00e0 (con via libera del medico) potr\u00e0 rimanere al lavoro fino al nono mese, portandosi `in dote\u00b4 l\u2019intero periodo di astensione di 5 mesi a dopo il parto. \u00c8 quanto prevede un emendamento della Lega dedicato alle politiche delle famiglia approvato dalla commissione Bilancio della Camera. Il nuovo sistema viene proposto come `alternativa\u00b4 a..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3104\u306f\u62d2\u5426\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/259838_i-permessi-104-possono-essere-negati",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:58 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "La legge protegge in vari modi le persone colpite da disabilit\u00e0. Una delle forme di tutela offerte a questi soggetti consiste nel diritto dei loro familiari ad avere dei permessi sul lavoro per l\u2019assistenza. Sono molte le leggi con le quali lo Stato cerca di aiutare e sostenere le persone colpite dalla disabilit\u00e0. Tra le varie forme di tutela troviamo i permessi 104. Si tratta di una particolare tipologia di permessi retribuiti, che prendono il nome dalla legge che li ha istituiti. In sostanza, il dipendente che ha un familiare disabile pu\u00f2, per poterlo assistere, prendere dei permessi paga..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30fc\u30d0\u306f\u5bb6\u65cf\u3092\u52a9\u3051\u307e\u3059\uff1a\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3001\u80b2\u5150\u4f11\u6687\u306e\u5909\u66f4 -  DiariodelWeb.it",
            "link": "https://www.diariodelweb.it/italia/articolo/?nid=20181205-534174",
            "pub_date": "2018-12-05 12:43:05 GMT",
            "source_nm": "DiariodelWeb.it",
            "source_url": "https://www.diariodelweb.it",
            "desc": "ROMA \u2013 Una donna incinta potr\u00e0 scegliere se lavorare fino al giorno del parto, con l'ok del medico, e stare con il bambino o la bambina per cinque mesi dopo la nascita. \u00c8 una delle novit\u00e0 della manovra che riguardano la famiglia approvate in commissione Bilancio della Camera e che vanno dai congedi per i pap\u00e0 e le mamme all'incremento a 1.500 euro per il bonus annuale per gli asili nido fino a nuove finalit\u00e0 per il Fondo della famiglia. Donne al lavoro fino al parto, con l'ok del medico La donna lavoratrice potr\u00e0 scegliere se rimanere in attivit\u00e0 fino al giorno del parto e dunque conservare..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u6708\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044104\u6cd5\u5f8b\u306e\u8a31\u53ef\uff1a\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u308b\u304b\uff1f - \u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "link": "https://www.laleggepertutti.it/257966_permessi-legge-104-non-usufruiti-nel-mese-che-fine-fanno",
            "pub_date": "2018-12-02 12:00:46 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5247",
            "source_url": "https://www.laleggepertutti.it",
            "desc": "Chi non fruisce di tutte e tre le giornate mensili di permessi retribuiti per assistere un familiare disabile pu\u00f2 cumularle successivamente? Per i lavoratori dipendenti che assistono un familiare con handicap grave, riconosciuto ai sensi della legge 104 [1], la legge prevede la possibilit\u00e0 di usufruire di permessi retribuiti pari a 3 giorni al mese, frazionabili anche a ore. Lo stesso diritto spetta anche, in prima persona, ai lavoratori dipendenti disabili con handicap grave riconosciuto. I permessi sono retribuiti dall\u2019Inps, anche se sono anticipati dal datore di lavoro, pertanto \u00e8 necess..."
        }
    ]
}