{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ6ZEcwd0VnSnBkQ2dBUAE?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 12:18:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u300146\u902e\u6355\uff1a\u9996\u9577\u306e\u65b0\u3057\u3044\u982d\u90e8\u3002\u30ea\u30ca\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30c9\u30fc\u30e0\u306f\u518d\u3073\u5143\u6c17\u306b\u306a\u308b\uff1a -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/04/mafia-46-arresti-anche-il-nuovo-capo-dei-capi-la-cupola-e-tornata-a-riunirsi-dopo-la-morte-di-toto-riina/4810841/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:31:01 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Ottanta anni, ufficialmente gioielliere, Settimino Mineo \u00e8 ritenuto dalla procura antimafia di Palermo l'erede del padrino di Corleone. Sarebbe stato designato al ..."
        },
        {
            "title": "\u8239\u3067\u30cf\u30b7\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7f72\u540d &quot;Tot\u00f2Riina&quot;\u306e\u8ca0\u8377\uff1a5000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u767a\u4f5c - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.palermotoday.it/cronaca/veliero-toto-riina-hashish-sequestro.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:40:34 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "https://www.palermotoday.it",
            "desc": "Un'imponente operazione antidroga. Grazie a un'intuizione del nucleo di polizia economico-finanziaria di Palermo che ha inoltrato la segnalazione al reparto ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9/\u975e\u4eba\u9053\u7684\u306a\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u306e41bis\uff1f\u305f\u3076\u3093\u306f\u3044\u3001\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u8650\u6bba -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/cultura/2018/10/26/il-caso-disumano-il-41bis-a-provenzano-forse-si-ma-anche-le-stragi-mafiose/845988/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "C\u2019\u00e8 da sempre un dibattito sul carattere dell\u2019articolo 41 bis dell\u2019ordinamento penitenziario. La sua approvazione e applicazione ebbero luogo nel 1992-1993 per l\u2019impegno del governo e personalmente del suo stesso presidente, il costituzionalista e uomo politico socialista Giuliano Amato. Il punto da cui partire \u00e8 l\u2019opposizione di mezzo parlamento, di numerosi giuristi (cattolici e no), delle preoccupazioni sorte in seno a molti partiti (compreso il Pci) alla trasformazione in legge del decreto varato dal governo (l\u2019ultimo) Andreotti. Per non parlare dall\u2019accoglimento parziale che il 41 bis ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u306f\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f\u3002\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3067\u306f\u3001 &quot;Cupola&quot;\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u304c\u8fd4\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Corriere della Sera",
            "link": "https://www.corriere.it/cronache/18_dicembre_04/a-palermo-arrestato-l-erede-riina-mafia-torna-regola-cupola-6898e134-f7a7-11e8-bfca-f74cf4634191.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:20:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "Per continuare a esistere, Cosa nostra torna all\u2019antico e ricomincia dalle vecchie regole svelate da Tommaso Buscetta al giudice Giovanni Falcone. L\u2019inchiesta della Procura di Palermo e dei carabinieri del comando provinciale che ha portato al fermo di quarantasei indiziati di associazione mafiosa certifica la ricostruzione della \u00abcommissione provinciale\u00bb della mafia, la Cupola che governava prima dell\u2019assalto corleonese e dell\u2019instaurazione della dittatura di Tot\u00f2 Riina. Morto il \u00abcapo dei capi\u00bb, altri boss meno famosi ma di lungo corso \u2013 il pi\u00f9 anziano, Settimo Mineo, ha ottant\u2019anni, ha s..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u67f1\u306f\u307e\u3060\u68ee\u3068\u30c9\u30f3\u30ce\u3092\u8feb\u5bb3\u3059\u308b - \u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://notizie-veloci.blogspot.com/2018/12/la-gogna-giustizialista-perseguita.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://notizie-veloci.blogspot.com",
            "desc": "Roma. Uno dei pubblici ministeri del processo sulla cosiddetta trattativa stato-mafia, Vittorio Teresi, invoca la gogna pubblica e l\u2019intervento dello stato etico nei confronti di due suoi ex imputati, spalleggiato dal quotidiano di riferimento del giustizialismo italiano (Il Fatto Quotidiano). Si tratta degli ex vertici del Ros dei Carabinieri, il generale Mario Mori (poi anche direttore del Sisde) e il colonnello Giuseppe De Donno, condannati in primo grado dalla Corte d\u2019assise di Palermo con l\u2019accusa di aver stretto una trattativa con Cosa nostra negli anni delle stragi, attraverso una lo..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3067\u300180\u6b73\u306e\u5b9d\u77f3\u5546 - \u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30fb\u30c7\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9",
            "link": "https://roma.corriere.it/notizie/cronaca/18_dicembre_04/mafia-gioielliere-80enne-era-l-erede-riina-palermo-2b8326f2-f7fb-11e8-bfca-f74cf4634191.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 08:21:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://roma.corriere.it",
            "desc": "\u00abSembra di rileggere i verbali di Tommaso Buscetta sulla struttura e le regole di Cosa nostra\u00bb, dice il procuratore di Palermo Franco Lo Voi. Ma stavolta, alla base della \u00abretata\u00bb che ha portato al fermo di 46 presunti mafiosi, non ci sono le dichiarazioni del 1984, bens\u00ec intercettazioni del 2018. In trentaquattro anni la mafia siciliana \u00e8 passata per varie faide intestine da centinaia di morti, la guerra allo Stato con gli \u00abomicidi eccellenti\u00bb e le stragi, fino all\u2019arresto di tutti i boss (meno uno: Matteo Messina Denaro). A cominciare da Tot\u00f2 Riina che quelle regole aveva stravolto instau..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\uff1a\u30c9\u30fc\u30e02.0\u3001\u6709\u52b9\u306a47\u99c5 - \u30de\u30eb\u30b5\u30e9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.marsalanews.it/mafia-cupola-2-0-convalidati-47-fermi/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:21 GMT",
            "source_nm": "MarsalaNews",
            "source_url": "https://www.marsalanews.it",
            "desc": "Scarcerata solo una donna, accusata di essere \u2018cassiera\u2019 clan Settimino Mineo, 80 anni, considerato il nuovo capo dei capi, il successore a Toto\u2019 Riina (foto ANSA) Sono stati convalidati dai Gip di Palermo e Termini Imerese 47 dei 48 fermi eseguiti nell\u2019ambito dell\u2019inchiesta \u2018Cupola 2.0\u2019 della Dda del capoluogo siciliano, che ha svelato il tentativo di ricostituzione della commissione provinciale di Cosa nostra. Tra i provvedimenti convalidati anche quello del boss Settimo Mineo, capomafia del clan di Pagliarelli, ritenuto il nuovo capo della Cupola palermitana. L\u2019unica scarcerata, per manc..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u306e\u96fb\u8a71\u3092\u6295\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3001\u305d\u3057\u3066\u76d7\u8074\u306e\u60aa\u5922 -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/cronaca/13407552/lo-devi-buttare-quel-telefono-l-erede-di-riina-e-l-incubo-intercettazioni.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Palermo, 5 dic. (AdnKronos) - \"Davvero cos\u00ec gli dico... quando sei a lato di me lo devi buttare il telefono\". Settimo Mineo, ritenuto dagli investigatori il nuovo capo dei capi e finito in manette ieri insieme ad altre 45 persone nell'ambito del blitz antimafia della Dda di Palermo cheieri ha azzerato la 'Cupola 2.0', era ossessionato dall'idea di poter essere intercettato. Niente cellulare, incontri all'aperto e in luoghi sempre diversi. Nessuna comunicazione diretta per le 'convocazioni'. Per eludere il controllo delle forze dell'ordine i carabinieri del Comando provinciale di Palermo, gu..."
        },
        {
            "title": "Riina\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u304cDome  -  ilGiornale.it\u3092\u518d\u5efa\u3057\u305f\u5b9d\u77f3\u5e2b",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/gioielliere-lerede-riina-aveva-ricostruito-cupola-1611525.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:25 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Valentina Raffa Con Settimo Mineo, preso insieme a 46 mafiosi, erano tornate le vecchie regole: \"Si \u00e8 fatta una bella cosa...\" Ottant'anni ben portati, gioielliere, Settimo Mineo, capo mandamento di Pagliarelli, \u00e8 l'erede di Tot\u00f2 Riina, il capo dei capi. Cosa nostra si era riorganizzata, designando il suo vertice. E lo Stato, attraverso i carabinieri del Comando provinciale di Palermo, coordinati dalla Dda di Palermo, ha mandato tutto per aria, sgominando la neo costituita Commissione provinciale di Cosa nostra palermitana. Le manette sono scattate per 46 fra boss e gregari ritenuti a vario..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3042\u306a\u305f\u304c\u79c1\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u308b\u3068\u304d\u306f\u96fb\u8a71\u3092\u304b\u3051\u308b&quot;\uff1a\u30dc\u30b9\u306e\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u30df\u30cd\u30aa\u306e\u4e88\u9632\u63aa\u7f6e\u3001\u4f1a\u8b70\u3068 &quot;\u9003\u3052\u305f&quot;\u3068\u306e\u30ad\u30b9 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30b7\u30ea\u30a2",
            "link": "http://palermo.gds.it/2018/12/06/quando-sei-con-me-butta-il-cellulare-le-precauzioni-del-capo-mafia-mineo-lincontro-e-il-bacio-con-gli-scappati_963618/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2",
            "source_url": "http://palermo.gds.it",
            "desc": "Se c\u2019\u00e8 un\u2019immagine che dimostra un mutamento certo negli assetti di Cosa nostra \u00e8 quella di Settimo Mineo, il boss di Pagliarelli, che secondo i carabinieri sarebbe stato anche a capo della nuova Cupola, che bacia rispettosamente uno degli esponenti di spicco tra i clan degli \u201cscappati\u201d, Francesco Inzerillo, detto \u201cFranco u tratturi\u201d, al vertice della famiglia mafiosa di Passo di Rigano, nonch\u00e9 fratello di Totuccio, assassinato nel 1981 agli albori della seconda guerra di mafia. Un abbraccio avvenuto il 22 maggio dell\u2019anno scorso, a poche ore dall\u2019omicidio del boss Giuseppe Dainotti e alla ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001Inzerillo\u306e\u5fa9\u5e30\u3001Cupola\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u306e\u4f1a\u5408 -  Repubblica.it",
            "link": "https://palermo.repubblica.it/cronaca/2018/12/05/news/mafia_il_ritorno_degli_inzerillo_gli_incontri_con_il_capo_della_cupola-213420723/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:20:06 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://palermo.repubblica.it",
            "desc": "Settimo Mineo voleva essere il presidente di garanzia per tutte le famiglie mafiose di Palermo. L\u2019uomo del dialogo dopo la morte del \u201ctiranno\u201d Tot\u00f2 Riina, il capo della Cupola che avrebbe ricucito tutte le fratture del passato, una soprattutto, quella con i \u201cperdenti\u201d della seconda guerra di mafia, gli Inzerillo di Passo di Rigano. L\u2019ultima indagine dei carabinieri svela le grandi manovre per ricostituire la Cupola, anche se ancora restano misteriosi alcuni nomi del governo mafioso. Chi siede nella commissione provinciale in rappresentanza di Passo di Rigano, di Brancaccio, di Santa Maria d..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u4ea4\u6e09\u306fD&#39;Amelio\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30a2\u30c3\u30d7\u3057\u300193\u5e74\u306e\u4ed6\u306e\u8650\u6bba\u3092\u6d3b\u6027\u5316\u3057\u305f -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/la-trattativa-accelero-via-damelio-e-attivo-le-altre-stragi-del-93/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:40:16 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "La Corte di Assise di Palermo afferma che i vertici del Ros e i loro mandanti (purtroppo occulti, ma riferibili temporalmente al primo governo di Giuliano Amato) hanno sulla coscienza gli omicidi di Borsellino e dei suoi angeli custodi. \u201cPu\u00f2 ritenersi provato oltre ogni ragionevole dubbio che fu proprio l\u2019improvvida iniziativa dei carabinieri del Ros (la trattativa con Vito Ciancimino, nda ) a indurre Riina a tentare di sfruttare ai propri fini quel segnale di debolezza delle istituzioni pervenutogli dopo la strage di Capaci\u201d, organizzando a tempo di record quella di via D\u2019Amelio appena 57 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3001\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3078\u306e\u6253\u6483\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f46\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3001\u30ea\u30ca\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 - \u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "link": "https://www.corriere.it/cronache/18_dicembre_04/palermo-duro-colpo-mafia-46-fermati-c-l-erede-riina-91983cca-f792-11e8-baf6-49fdfe8622d6.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 09:57:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u30c7\u30e9\u30bb\u30e9",
            "source_url": "https://www.corriere.it",
            "desc": "Si era riorganizzata nel solco della \u00abtradizione\u00bb costituendo una nuova cupola attraverso un vertice ma i carabinieri di Palermo l\u2019hanno azzerata con un blitz che ha portato in carcere 46 persone. Al vertice, secondo le accuse della direzione distrettuale antimafia del capoluogo siciliano, c\u2019era il gioielliere Settimino Mineo. L\u2019ottantenne, dopo la morte del boss Tot\u00f2 Riina, sarebbe stato designato, lo scorso 29 maggio, al vertice della cosiddetta commissione provinciale di Cosa nostra durante un summit \u00abstorico\u00bb: il primo che sarebbe stato convocato dopo 25 anni proprio per scegliere i nuo..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a9\uff1a\u300c\u79c1\u3092\u6b7b\u5211\u306b\u3057\u305f\u306e\u306f\u30c8\u30c8\u30fb\u30ea\u30fc\u30ca\u3060\u3063\u305f\u3002\u4eca\u65e5\u306f\u79c1\u304c\u307e\u3060\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3059\u304b\u3069\u3046\u304b\u308f\u304b\u3089\u306a\u3044 &quot; -  Fanpage.it",
            "link": "https://tv.fanpage.it/maurizio-costanzo-fu-toto-riina-a-condannarmi-a-morte-non-so-se-oggi-parlerei-ancora-di-mafia/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:17:26 GMT",
            "source_nm": "Fanpage.it",
            "source_url": "https://tv.fanpage.it",
            "desc": "Maurizio Costanzo \u00e8 una delle celebrit\u00e0 intervistate da Piero Chiambretti nella puntata di \u201c#CR4 \u2013 La Repubblica delle donne\u201d, in onda mercoled\u00ec 5 dicembre su Retequattro. L'ospitata si \u00e8 concentrata in particolar modo sull'attentato mafioso che Costanzo sub\u00ec, insieme a Maria De Filippi, nel 1993. Una bomba con 70 chili di tritolo collocata da Cosa Nostra esplose nei pressi della loro vettura e solo per un puro caso non ci furono vittime. A me risulta, dai magistrati, che i mafiosi cercarono prima di fare l\u2019attentato al Parioli, dove venne persino Messina Denaro, latitante da sempre, a ver..."
        },
        {
            "title": "Cosa Nostra\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u3067\u64ae\u5f71\u3002\u30ea\u30ea\u30ca\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3001\u4e0a\u53f8\u3067\u3059Settimo Mineo Video  -  Repubblica.it",
            "link": "https://palermo.repubblica.it/cronaca/2018/12/04/news/palermo_nuova_cupola_cosa_nostra_blitz_carabinieri-213340849/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:23:08 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://palermo.repubblica.it",
            "desc": "La Cupola di Cosa nostra \u00e8 tornata a riunirsi, il 29 maggio scorso. Non accadeva dal 1993. I capi delle famiglie di Palermo si sono ritrovati per eleggere il nuovo padrino, l\u2019erede di Tot\u00f2 Riina morto un anno fa. E\u2019 l\u2019ottantenne Settimo Mineo, ufficialmente gioielliere con negozio in corso Tukory, il pi\u00f9 anziano fra i boss della mafia siciliana, il giudice Falcone l\u2019aveva arrestato nel 1984 e lui spavaldo aveva detto all\u2019interrogatorio: \u201cNon so di che parla, cado dalle nuvole\u201d. Una vita per la mafia. Ma il mandato di Settimo Mineo \u00e8 gi\u00e0 scaduto: all\u2019alba, la procura di Palermo diretta da Fr..."
        },
        {
            "title": "Padrini Founders\u3001Travaglio\u3068Lillo\u306e\u65b0\u3057\u3044\u672c\u306eState-Mafia\u4ea4\u6e09\u306e\u6587\u7ae0\u3002 12\u67086\u65e5\u306b\u51fa\u767a -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/05/padrini-fondatori-la-sentenza-sulla-trattativa-stato-mafia-nel-nuovo-libro-di-travaglio-e-lillo-in-uscita-il-6-dicembre/4814907/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:38 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Quella del 20 aprile 2018 \u00e8 una sentenza storica, un fondamentale passo in avanti nel processo di Norimberga allo Stato italiano. Che riscrive il finale della Prima Repubblica e l\u2019inizio della Seconda e condanna per lo stesso reato (violenza o minaccia a corpo politico dello Stato) tanto gli uomini di mafia \u2013 Leoluca Bagarella e Antonino Cin\u00e0, unici picciotti superstiti fra gli imputati dopo la morte di Provenzano e Riina \u2013 quanto gli uomini dello Stato ovvero i capi del Ros Subranni, Mori e De Donno e l\u2019inventore di Forza Italia Marcello Dell\u2019Utri. La Corte di Assise di Palermo, dunque, ha..."
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u306e\u57fa\u672c\u7684\u6a29\u5229\u3068\u72af\u7f6a\u3068\u306e\u6226\u3044\uff1a\u30a8\u30c9\u30a5\u88c1\u5224\u6240\u306f\u82b8\u8853\u3092\u64c1\u8b77\u3059\u308b\u3002\u6761\u7d043\u6761 - \u30a4\u30c8\u30a5\u30b9",
            "link": "https://www.iusinitinere.it/diritti-fondamentali-dellindividuo-e-lotta-alla-criminalita-la-corte-edu-difende-lart-3-della-convenzione-15290",
            "pub_date": "2018-12-04 13:20:14 GMT",
            "source_nm": "itinere\u306eIus",
            "source_url": "https://www.iusinitinere.it",
            "desc": "\u201cLo Stato deve assicurare che una persona sia detenuta in condizioni compatibili con il rispetto della dignit\u00e0 umana, che le modalit\u00e0 e il metodo di esecuzione della misura privativa della libert\u00e0 non la sottopongano a sacrifici o privazioni di intensit\u00e0 superiore all \u2019inevitabile livello di sofferenza inerente alla detenzione\u201d: lo dichiara la Corte Europea dei diritti dell\u2019uomo con la sentenza 55080/13, pronunciandosi in definitiva sulla questione relativa al giusto bilanciamento tra l\u2019art. 41 bis della legge sull\u2019Ordinamento penitenziario (l. 26 luglio 1975 n. 354) e l\u2019art. 3 della Conven..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30b5\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d6\u30ea\u30b6\u30fc\u30c9\uff1a\u624b\u9320\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30ca\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/news/cronache/mafia-blitz-contro-nuova-cosa-nostra-manette-lerede-riina-1611143.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:20:17 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Gioele Anni Settimo Mineo, ottant'anni, era stato eletto dalle famiglie della Cupola nella scorsa primavera. In tutto 46 arresti Cosa nostra si stava riorganizzando, ma le forze dell'ordine con un blitz portano in cella 46 persone. \u00c8 il risultato dell'operazione \"Cupola 2.0\" scattata questa mattina all'alba in varie zone d'Italia contro persone accusate di far parte della mafia siciliana. In manette \u00e8 finito anche Settimo Mineo, 80enne palermitano che sarebbe stato designato come capo della Cupola mafiosa dopo la morte di Tot\u00f2 Riina, avvenuta nel novembre 2017. Le indagini hanno permesso ag..."
        },
        {
            "title": "Cosa Nostra\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u3067\u64ae\u5f71\u3057\u3001Riina  -  LaPresse\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f",
            "link": "https://www.lapresse.it/cronaca/colpo_alla_nuova_cupola_di_cosa_nostra_arrestato_l_erede_di_riina-910525/video/2018-12-04/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse",
            "source_url": "https://www.lapresse.it",
            "desc": "Leggi le ultime notizie, guarda video e foto di politica, economia, cronaca, sport, gossip su LaPresse. | LaPresse"
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306b\u68ee\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u9858\u3063\u3066&quot;  - \u30a4\u30eb\u30d5\u30a1\u30c3\u30c8Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/il-messaggio-di-mori-ai-pm-spero-di-vederli-morti/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:40:13 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "\u201cIo mi curo per vivere a lungo, perch\u00e9 devo veder morire qualcheduno dei miei nemici\u201d. Parola del generale Mario Mori, 79 anni, invitato nei giorni scorsi a parlare di legalit\u00e0 con gli studenti dell\u2019istituto comprensivo di Serino, un piccolo centro in provincia di Avellino. Conversando con i giornalisti alla fine del suo intervento, inserito in un ciclo di cinque iniziative di educazione alla legalit\u00e0 patrocinate dal Comune e organizzate da Sante Massimo La Monaca, giudice onorario esperto del Tribunale di Sorveglianza di Salerno, l\u2019ex vicecapo del Ros dei carabinieri negli anni 90 e poi ca..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u30aa\u30d6\u30b3\u30b5\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u3002\u30ea\u30df\u30ca\u30fb\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d1\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3001\u30df\u30cd\u30aa\u3092\u902e\u6355",
            "link": "https://www.lastampa.it/2018/12/04/italia/mafia-decapitata-la-nuova-cupola-di-cosa-nostra-arrestato-il-boss-mineo-erede-di-riina-sSA6QsgqnrQZ8iykIql2cK/pagina.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:49:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d1",
            "source_url": "https://www.lastampa.it",
            "desc": "Le cosche mafiose, dopo anni, avevano ricostruito la loro struttura. Era stata ricreata la storica \u00abCupola\u00bb di \u00abCosa nostra\u00bb. Emerge da un\u2019indagine della Dda di Palermo, che ha disposto il fermo di 46 persone, tra cui il nuovo capo dell\u2019organizzazione, Settimo Mineo. Il boss che nel 1984 rispose \u00abcado dalle nuvole\u00bb all\u2019interrogatorio di Falcone dopo l\u2019arresto. Il maxi blitz - nome in codice: operazione \u00abCupola 2.0\u00bb - dei carabinieri del comando provinciale contro il nuovo gotha di Cosa nostra \u00e8 scattato questa mattina all\u2019alba: e tra i 46 - fra boss e gregari \u2013 fermati c\u2019\u00e8 l\u201980enne Mineo, u..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u304a\u91d1\u3092\u3064\u3051\u3066\u3001\u3044\u3064\u304b\u79c1\u3092\u7206\u5f3e\u306b\u3059\u308b&quot;\uff1a\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u300148\u4eba\u306e\u902e\u6355\u306b\u81f3\u308b - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.palermotoday.it/cronaca/mafia/arresto-giusto-francesco-mangiapane-cupola-misilmeri.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:33 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "http://www.palermotoday.it",
            "desc": "Dopo il blitz antimafia Cupola 2.0 e tre giorni di latitanza anche Giusto Francesco Mangiapane finisce in carcere. I carabinieri del Nucleo investigativo di Palermo e della stazione di Misilmeri hanno arrestato il 42enne, nato a Ciminna ma residente proprio a Misilmeri. E\u2019 stato catturato questa notte, alle 4, e portato in galera a Termini Imerese. Mangiapane era sfuggito alla cattura nel corso dell\u2019operazione che \u00e8 servita a smantellare l\u2019organizzazione criminale e ad arrestare il presunto erede del capomafia Tot\u00f2 Riina. Il 42enne, considerato uno degli affiliati della famiglia di Misilmer..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\uff1aBagheria\u304b\u3089Noce\u307e\u3067\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u3067\u306f\u307e\u3060\u982d\u306e\u306a\u3044\u7fa9\u52d9 -  Giornale di Sicilia",
            "link": "http://palermo.gds.it/2018/12/05/mafia-a-palermo-da-bagheria-alla-noce-nella-nuova-cupola-alcuni-mandamenti-ancora-senza-capo_963287/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2",
            "source_url": "http://palermo.gds.it",
            "desc": "Nella riunione in cui \u00e8 stata decisa la composizione della nuova cupola mafiosa non tutti i mandamenti sono stati affidati. Nell\u2019ordinanza di fermo dell\u2019operazione Cosa nostra 2.0 \u00e8 scritto che \u00abil riferimento ai mandamenti di San Giuseppe Jato e Corleone, correlato a quello dei vecchi di paese che erano presenti alla riunione lascia ritenere che verosimilmente tutte e 15 le articolazioni mandamentali di Cosa nostra palermitana fossero rappresentate nel corso della riunione\u00bb. Ma nell\u2019incontro non era stato deciso il capomafia di Bagheria, in gioco ci sarebbero Gioacchino Mineo e Giuseppe Sc..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u306e\u30a2\u30f3\u30c1\u30de\u30d2\u30a2\u306e\u624b\u8853\u3002\u30e9\u30fb\u30c0\u30c0\uff1a\u300c\u30ea\u30ea\u30ca\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u300d - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce",
            "link": "https://it.euronews.com/2018/12/04/operazione-antimafia-a-palermo-la-dda-arrestato-il-successore-di-riina",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e",
            "source_url": "https://it.euronews.com",
            "desc": "Settimino Mineo, 80 anni, ufficialmente gioielliere, un \"curriculum\" mafioso di decenni: sarebbe lui secondo una indagine della Dda di Palermo l'erede di Tot\u00f2 Riina alla testa della mafia siciliana. Mineo \u00e8 stato arrestato insieme ad altre 45 persone dai Carabinieri del comando provinciale. Le indagini avrebbero documentato come Mineo, nella sua qualit\u00e0 di capomafia pi\u00f9 anziano tra quelli liberi, abbia riunito la Commissione provinciale di Cosa Nostra il 29 maggio di quest'anno: una riunione che non avveniva dall'arresto di Riina, nel 1993. Mineo, di cui aveva parlato il pentito Tommaso Bus..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c7\u3068\u5f7c\u306e\u5f1f\u5b50\u3001\u64cd\u4f5cCupola\uff1a\u902e\u6355\u8005\u306e\u540d\u524d - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.palermotoday.it/cronaca/mafia/operazione-cupola-nomi-arrestati-4-dicembre-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:18:00 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "http://www.palermotoday.it",
            "desc": "Un vero e proprio terremoto ha sconquassato i vertici della mafia palermitana. Stamattina in una maxi operazione i carabinieri hanno messo a segno 46 arresti. In manette anche il nuovo capo dei capi, quello che \u00e8 stato definito l'erede di Tot\u00f2 Riina: Settimo Mineo. Ecco i nomi degli arrestati: La scalata del gioielliere erede di Tot\u00f2 u curtu Folla davanti alla caserma, l'uscita degli arrestati | Video I quattro componenti della nuova Cupola Settimo Mineo, ritenuto al vertice della commissione provinciale di Cosa nostra Gregorio Di Giovanni, capo del mandamento di Porta Nuova Filippo Salvato..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3Cupola 2.0\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30bb\u30d7\u30c8\u306e\u30d3\u30c7\u30aa -  ilGiornale.it",
            "link": "http://www.ilgiornale.it/video/cronache/operazione-cupola-20-sicilia-video-delle-intercettazioni-1611329.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:21:01 GMT",
            "source_nm": "ilGiornale.it",
            "source_url": "http://www.ilgiornale.it",
            "desc": "Il video delle intercettazioni tra i membri della nuova cupola di Corleone. L'operazione dei Carabinieri ha portato a 46 fermi per associazione per delinquere di tipo mafioso. Tra questi anche Settimino Mineo, considerato l'erede del super boss Tot\u00f2 Riina. LaPresse \ufeff"
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30b5\u30fc\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u6253\u6483\uff1a\u305d\u308c\u3089\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30ea\u30ca\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://tv.liberoquotidiano.it/video/tv-news/13406990/colpo-a-cosa-nostra-46-arresti-fra-loro-l-erede-di-riina.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:02 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://tv.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Milano (askanews) - I clan mafiosi di Palermo si stavano riorganizzando per ricostruire la nuova Cupola di Cosa Nostra. Avevano gi\u00e0 scelto anche il nuovo \"capo dei capi\" ma sono stati fermati da un'operazione dei Carabinieri di Palermo che ha portato all'arresto di 46 persone. Fra i fermati c'\u00e8 anche l'erede di Tot\u00f2 Riina, morto 1 anno fa. Si chiama Settimo Mineo, capo mandamento di Pagliarelli; negli anni '80 fu arrestato e processato nel Maxiprocesso istruito da Giovanni Falcone e venne condannato a 5 anni. Gli indagati sono accusati di associazione mafiosa, estorsioni consumate e tentate..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30b4\u30c3\u30c9\u30d5\u30a1\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u508d\u53d7\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a &quot;\u3042\u306a\u305f\u306e\u5a18\u306b\u5f01\u8b77\u58eb\u3092\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002\u305d\u3046\u3059\u308c\u3070\u3001\u8ab0\u3082\u304c\u5211\u52d9\u6240\u304b\u3089\u9003\u3052\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059&quot;\u30d3\u30c7\u30aa - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.palermotoday.it/video/operazione-cupola-arresti-mineo-video-intercettazioni.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:59:41 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "http://www.palermotoday.it",
            "desc": "La scalata del gioielliere erede di Tot\u00f2 u curtu Folla davanti alla caserma, l'uscita degli arrestati | Video I boss pizzicati dalle telecamere dei carabinieri | Video - scarica l'app di PalermoToday o leggi su PalermoToday"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u65b0\u3057\u30447\u4e16\u30df\u30ce\u30fb\u30c9\u30fc\u30e0/\u6700\u65b0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u3053\u308c\u306f\u59d4\u54e1\u4f1a\u304c\u4f5c\u3063\u305f\u5834\u6240\u3067\u3059 -  Il Sussidiario.net",
            "link": "https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/4/mafia-colpo-a-nuova-cupola-cosa-nostra-46-arresti-arrestato-boss-settimo-mineo-e-lerede-di-toto-riina/1818262/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:33 GMT",
            "source_nm": "Sussidiario.net",
            "source_url": "https://www.ilsussidiario.net",
            "desc": "La nuova Cupola 2.0 della mafia era comandata dal boss 80enne Settimo Mineo, ma ovviamente il gioielliere gi\u00e0 noto alle forze dell\u2019ordine non era l\u2019unico che aveva il \u201cprivilegio\u201d di far parte della commissione provinciale di Cosa Nostra, l\u2019insieme di tutti i capi dei mandamenti. Il quotidiano La Sicilia svela coloro che erano entrati a far parte della nuova organizzazione di vertice della mafia siciliana, a cominciare proprio da Settimo Mineo, il reggente del mandamento mafioso di Pagliarelli, quindi Filippo Bisconti, reggente del mandamento mafioso di Misilmeri \u2013 Belmonte Mezzagno, e infi..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u64cd\u4f5c\uff1a\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u505c\u6b6246\u3001\u307e\u305f\u3001\u30b3\u30b5\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u982d\u304c\u3042\u308b -  LaPresse",
            "link": "https://www.lapresse.it/cronaca/mafia_operazione_contro_la_nuova_cupola_46_fermi_a_palermo_c_e_anche_il_capo_di_cosa_nostra-910281/news/2018-12-04/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:53:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse",
            "source_url": "https://www.lapresse.it",
            "desc": "Tra i fermati anche Settimo Mineo, erede di Riina. Le indagini hanno consentito di cogliere in presa diretta la fase di riorganizzazione"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\uff1aTot\u00f2Riina\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u9ad8\u9f62\u8005\u306e\u4e0a\u53f8Settimo Mineo\u3092\u542b\u308046\u4eba\u306e\u902e\u6355 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "link": "https://it.blastingnews.com/cronaca/2018/12/mafia-46-arresti-tra-cui-lanziano-boss-settimo-mineo-lerede-di-toto-riina-002789255.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:02:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Il 29 maggio di quest'anno la Cupola di Cosa Nostra era tornata a riunirsi, non accadeva dal 1993. Gli esponenti dei clan di Porta Nuova, Pagliarelli, Bagheria, Villabate e Misilmeri-Belmonte Mezzagno avevano eletto il nuovo capo dopo la morte di Tot\u00f2 Riina, ma la sua reggenza \u00e8 durata pochi mesi. Settimo Mineo, 80 anni, \u00e8 stato arrestato nel corso di un'operazione antimafia dei carabinieri coordinata dai magistrati della Dda che ha fatto scattare le manette per 46 persone tra boss e gregari dell'organizzazione. Il nuovo capo della Cupola L'ottantenne Settimo Mineo \u00e8 ufficialmente un gioiel..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3002\u79c1\u306fSettimino Mineo\u3001Cosa nostra\u306e\u65b0\u3057\u3044\u982d\u3092\u53d6\u3063\u305f\uff1a\u5f7c\u306fToto Riina\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3060\u3063\u305f -  Fanpage.it",
            "link": "https://www.fanpage.it/mafia-preso-settimino-mineo-il-nuovo-capo-di-cosa-nostra-era-lerede-di-toto-riina/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:54:51 GMT",
            "source_nm": "Fanpage.it",
            "source_url": "https://www.fanpage.it",
            "desc": "Da questa mattina \u00e8 in atto un vero e proprio terremoto che distrugge i vertici della principale organizzazione criminale siciliana, Cosa nostra: 46 arresti, in manette il nuovo capo dei capi, quello che \u00e8 stato definito l'erede di Tot\u00f2 Riina: si tratta di Settimino Mineo, 80 anni, ufficialmente gioielliere, gi\u00e0 capo del mandamento di Pagliarelli. Gi\u00e0 condannato a 5 anni al maxi processo istruito da Giovanni Falcone, fu riarrestato 12 anni fa per poi tornare in libert\u00e0 dopo una condanna a 11 anni. Lui e le altre persone fermate devono rispondere a vario titolo anche di estorsioni consumate ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u30b4\u30c3\u30c9\u30d5\u30a1\u30fc\u30b6\u30fc\u3092\u596a\u3063\u305f\u3002\u5f93\u3063\u3066\u30c9\u30fc\u30e0\u306f\u518d\u5efa\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f -  Avvenire",
            "link": "https://www.avvenire.it/attualita/pagine/mafia-ecco-la-nuova-cupola-preso-l-ultimo-padrino",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:44 GMT",
            "source_nm": "Avvenire",
            "source_url": "https://www.avvenire.it",
            "desc": "La vecchia guardia per la nuova mafia. Settimo Mineo, 80 anni, - lo \"zio Settimo\" - incoronato capo della commissione provinciale di Palermo, \u00e8 tra i 46 fermati di oggi nell'operazione dei carabinieri \"Cupola 2.0\". Che ha sventato i piani di riorganizzazione delle cosche decapitando, di fatto, la nuova organizzazione che proprio in Mineo aveva individuato l'erede di Tot\u00f2 Riina, morto un anno fa. Quel posto di capo dei capi era vacante, infatti, dal 17 novembre 2017. Mineo, boss del mandamento di Pagliarelli, con un negozio di gioielleria nel centro storico di Palermo, era stato designato ca..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5bdf\u306e\u8b66\u544a\uff1a &quot;\u30bb\u30eb\u3067\u3082\u3001\u7d99\u627f\u306e\u6226\u4e89\u304c\u518d\u958b\u3059\u308b&quot;  - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "http://www.palermotoday.it/cronaca/mafia/mafia-operazione-cupola-46-arresti-reazioni-sindacato-polizia-penitenziaria.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:46:01 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "http://www.palermotoday.it",
            "desc": "\u201cL\u2019arresto di Settimino Mineo, considerato il nuovo capo di Cosa nostra, insieme ad altre 46 persone, \u00e8 destinato a riaccendere nelle carceri e in particolare nei 13 istituti penitenziari dove sono reclusi i 740 detenuti per reati di criminalit\u00e0 organizzata e terrorismo in regime di carcere duro (41 bis) la lotta alla successione\u201d. L\u2019allarme viene dal segretario generale del sindacato di polizia penitenziaria Aldo Di Giacomo evidenziando che \u201cnon \u00e8 un caso che dopo la morte del boss Tot\u00f2 Riina, Mineo \u00e8 stato designato al vertice della commissione mandamentale di cosa nostra solo dopo aver o..."
        },
        {
            "title": "\u72b6\u614b\u306f\u5b58\u5728\u3057\u3001\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3088\u308a\u5f37\u3044\u3067\u3059 -  L&#39;Espresso",
            "link": "http://espresso.repubblica.it/attualita/2018/12/04/news/nuova-cupola-1.329174",
            "pub_date": "2018-12-04 10:53:46 GMT",
            "source_nm": "L&#39;\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "source_url": "http://espresso.repubblica.it",
            "desc": "La mafia voleva ricomporre la commissione di Cosa nostra, e pochi giorni dopo l'anniversario della strage Falcone nominava il 29 maggio scorso il nuovo capo, Settimo Mineo, 80 anni, che succede a Salvatore Riina. Oggi \u00e8 stato arrestato dai carabinieri su richiesta dei pm della Procura antimafia di Palermo, e con lui i nuovi componenti della cupola. Sono 46 gli arresti. La commissione di Cosa nostra ha il ruolo strategico di indirizzare le mosse della mafia, e decidere anche delitti importanti. Il nuovo tentativo di ricomporre la Cupola \u00e8 stato subito scoperto e bloccato sul nascere dagli in..."
        },
        {
            "title": "Settimo\u3092 &quot;zu&quot;\u3068\u3059\u308b\u3002\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u30ea\u30ea\u30ca\u30c9\u30fc\u30e0\u306f\u3059\u3067\u306b\u5b8c\u6210\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/preso-zu-settimo-e-gia-finita-la-prima-cupola-post-riina/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:41:05 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Ottanta anni, il curriculum criminale di un travet di Cosa Nostra, fin dal maxiprocesso di Falcone (condannato a 5 anni) e a una nuova condanna 11 anni nel 2001: per magistrati e investigatori \u00e8 il gioielliere Settimo Mineo, negozio nei pressi della stazione centrale, indicato con una certa enfasi dalla politica come \u201cl\u2019erede di Tot\u00f2 Riina\u201d, il nuovo capo della Cupola palermitana che ricostituita a 26 anni dalle stragi (anche se, assicura il procuratore nazionale Federico Cafiero De Raho, \u201cla strategia stragista non \u00e8 pi\u00f9 condivisa\u201d) \u00e8 stata disarticolata dall\u2019inchiesta \u201cNuova Cupola\u201d, cond..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3001Cosa Nostra\u306e\u5730\u65b9\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u518d\u69cb\u6210\uff1a46\u4eba\u306e\u902e\u6355 - \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://it.euronews.com/2018/12/04/palermo-ricostituivano-la-commissione-provinciale-di-cosa-nostra-46-arresti",
            "pub_date": "2018-12-04 15:48:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e",
            "source_url": "https://it.euronews.com",
            "desc": "Sei mesi dopo la morte in carcere dello storico capo di Cosa nostra Salvatore Riina, avvenuta il 17 novembre 2017, le famiglie palermitane hanno cominciato a darsi da fare per ricostituire la Commissione provinciale, la cupola mafiosa che non si riuniva da 25 anni. Una attivit\u00e0 frenetica documentata in diretta dai carabinieri che grazie a decine di intercettazioni ambientali hanno portato all'arresto di 46 persone. Al centro dell'attivit\u00e0 organizzativa, l'ottantenne Settimo Mineo, capomandamento di Pagliarelli, che molto si \u00e8 dato da fare per ristabilire le vecchie regole di Cosa nostra, cr..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u518d\u751f\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5439\u304d -  Giornale di Sicilia",
            "link": "http://palermo.gds.it/2018/12/05/mafia-colpo-a-un-mostro-che-sa-rigenerarsi_962925/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:55:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2",
            "source_url": "http://palermo.gds.it",
            "desc": "Tremila pagine (anzi 3.327) per scrivere la storia della nuova mafia del dopo Riina. E, allo stesso tempo, per colpirla. Se a morte, lo dir\u00e0 il tempo. Per\u00f2 la ferita inferta \u00e8 pesante, una lama che affonda nelle carni di un mostro che si stava rigenerando. Altro che catatonica, boccheggiante o sbandata. Cosa Nostra a Palermo aveva gi\u00e0 da tempo elaborato il lutto per la perdita del \u2013 non da tutti amatissimo \u2013 capo dei capi. E nel frattempo aveva deciso di riesumare codici, metodi, regole e perfino volti del suo passato per riorganizzare il presente e proiettarsi nel futuro. Dando la chiara s..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0\u30a2\u30f3\u30c9\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b2\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u3053\u3053Cupola 2.0  -  Il Sole 24 Ore\u306e\u4e8b\u52d9\u3067\u3059",
            "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-04/droga-e-gioco-online-ecco-affari-cupola-20--112904.shtml?uuid=AEYATfsG",
            "pub_date": "2018-12-04 15:26:37 GMT",
            "source_nm": "Il Sole 24 Ore",
            "source_url": "https://www.ilsole24ore.com",
            "desc": "Mettere a sistema le relazioni, rafforzare il controllo sul territorio, continuare la penetrazione nell\u2019economia, massimizzare i profitti dei grandi business criminali: dalla droga al gioco on line. Con una governance della mafia forte ricostituendo e rendendo operativa quella Commissione provinciale in cui siedono i principali rappresentanti dei 15 mandamenti del palermitano e che non si riuniva dal 1993, anno in cui fu arrestato Tot\u00f2 Riina: Commisione che, si ricorder\u00e0, \u00e8 stata fondata alla fine degli anni \u201850, al Grand Hotel et des Palmes di Palermo, durante una riunione tra i rappresent..."
        },
        {
            "title": "\u5175\u820e\u306e\u524d\u3067\u7fa4\u8846\uff1a\u64cd\u4f5cCupola\u3001\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u306e\u51fa\u53e3|\u30d3\u30c7\u30aa - \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.palermotoday.it/video/mafia-nuova-cupola-arresti-uscita-immagini.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:48:50 GMT",
            "source_nm": "PalermoToday",
            "source_url": "https://www.palermotoday.it",
            "desc": "Smantellata la nuova cupola di cosa nostra, 46 arresti La scalata del gioielliere erede di Tot\u00f2 u curtu I boss pizzicati dalle telecamere dei carabinieri | Video - scarica l'app di PalermoToday o leggi su PalermoToday"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u5927\u5b66\u306e\u30c9\u30fc\u30e0\u3068\u5f7c\u306e\u59bb\u3092\u88cf\u5207\u308b\u7981\u6b62\uff1a\u30ea\u30caCosa\u306e\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u5f8c\u3001\u53e4\u3044\u30eb\u30fc\u30eb\u306b\u623b\u3063\u305f -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/04/mafia-una-cupola-collegiale-e-il-divieto-di-tradire-la-moglie-cosi-dopo-riina-cosa-nostra-e-tornata-alle-vecchie-regole/4811539/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:18:36 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Non solo una nuova commissione con un nuovo capo dei capi. Ma anche una \u201ccosa scritta\u201d, cio\u00e8 la verbalizzazione delle vecchie regole dell\u2019onorata societ\u00e0 che boss e gregari sono tenuti di nuovo a rispettare. Compreso uno dei precetti pi\u00f9 antichi: un uomo d\u2019onore non pu\u00f2 avere relazioni extraconiugali, altrimenti \u00e8 fuori dall\u2019organizzazione. Una regola che in passato aveva bloccato la carriera criminale di Tommaso Buscetta, il boss dei due mondi e dalle mille avventure sentimentali. \u00c8 una mafia che cerca di tornare alle regole di un tempo quella che emerge dall\u2019ultima operazione della procur..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\uff1aDDA\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3001\u30c9\u30fc\u30e0\u306f25\u5e74\u9593\u4f1a\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f -  Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/cronaca/13407140/mafia-dda-palermo-cupola-non-si-riuniva-da-25-anni.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Palermo, 4 dic. (AdnKronos) - La Cupola di Cosa nostra non si riuniva da \"almeno 25 anni\". Ne sono convinti i magistrati della Direzione distrettuale antimafia di Palermo che hanno coordinato l'indagine, denominata 'Cupola 2.0' che oggi ha portato al fermo di 46 persone. \"A seguito della scomparsa di Bernardo Provenzano e, soprattutto, di Salvatore Riina, risulta invece essere stata ricostituita nella sua piena natura, la riunione periodica dei capi-mandamento, storicamente denominata Commissione provinciale di cosa nostra\", dicono gli inquirenti. Provenzano \"\u00e8 stato fino al momento della s..."
        },
        {
            "title": "Riina\u306e\u5f8c\u306e\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30c9\u30fc\u30e0\u3092\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3057\u3066\u9996\u3092\u50be\u3051\u305f - \u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30a2\u306e\u8a18\u8005\u4f1a\u898b",
            "link": "https://www.cronachedellacampania.it/2018/12/risorta-e-decapitata-la-cupola-palermitana-del-dopo-riina/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:53:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30a2\u306e\u5e74\u4ee3\u8a18",
            "source_url": "https://www.cronachedellacampania.it",
            "desc": "A mezzogiorno del 29 maggio scorso quattro boss palermitani, tutti sotto indagine, fanno perdere le proprie tracce per qualche ora. Spariscono. E nessun aiuto agli investigatori, che da mesi li tengono sotto controllo, arriva dai cellulari che, stranamente, non danno indicazioni sui loro spostamenti. Uno di loro, Francesco Colletti, capomafia di Villabate, non volendo, fornira\u2019 pero\u2019 agli inquirenti la chiave del mistero. E in auto a un uomo d\u2019onore raccontera\u2019 minuto per minuto, non sapendo di essere intercettato, la cronaca del summit appena concluso tra i piu\u2019 influenti padrini palermita..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fCosa Nostra\u3092\u518d\u7de8\u3057\u3066\u3044\u305f\uff1a46\u505c\u6b62\u3001\u4e0a\u53f8\u3092\u902e\u6355Settimo Mineo  -  Il Secolo XIX",
            "link": "http://www.ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/04/ADw4hwtC-stavano_riorganizzando_arrestato.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 09:21:54 GMT",
            "source_nm": "XIX\u4e16\u7d00",
            "source_url": "http://www.ilsecoloxix.it",
            "desc": "Palermo - Operazione \u00abCupola 2.0\u00bb. Individuata la nuova Commissione provinciale di Cosa nostra e arrestato il nuovo capo. Ben 46 i fermi di indiziato di delitto disposti dalla Direzione distrettuale antimafia di Palermo ed eseguiti dai carabinieri del comando provinciale per associazione di tipo mafioso, estorsioni, fittizia intestazione di beni, porto abusivo di armi, danneggiamento a mezzo incendio e concorso esterno. Le indagini hanno permesso di cogliere in presa diretta la fase di riorganizzazione all\u2019interno di Cosa nostra, di documentare la ricostituzione della Commissione provincial..."
        },
        {
            "title": "Settimo Mineo\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1fCosa Nostra\u3001Tot\u00f2Riina\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  Sky Tg24",
            "link": "https://tg24.sky.it/cronaca/approfondimenti/settimo-mineo-boss.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:39:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ab\u30a4Tg24",
            "source_url": "https://tg24.sky.it",
            "desc": "La vecchia guardia per la nuova mafia. Settimo Mineo, 80 anni, - lo \"zio Settimo\" - incoronato capo della commissione provinciale di Palermo, tra i 46 fermati nell'operazione dei carabinieri \"Cupola 2.0\", \u00e8 ritenuto l'erede di Tot\u00f2 Riina, morto un anno fa. Quel posto di capo dei capi era vacante, infatti, dal 17 novembre 2017. Boss del mandamento di Pagliarelli, di lui parl\u00f2 Buscetta Con Mineo, dunque, Cosa Nostra sarebbe tornata a riunirsi, almeno nella commissione provinciale di Palermo (con i clan di Porta Nuova, Poagliarelli, Bagheria, Villabate e Misilmeri) cosa che non avveniva formal..."
        },
        {
            "title": "Settimo Mineo\u3001Cosa Nostra\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u982d\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Mondo",
            "link": "https://newsmondo.it/chi-e-settimo-mineo/cronaca/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://newsmondo.it",
            "desc": "Chi \u00e8 Settimo Mineo, il nuovo boss della mafia dopo la caduta di Tot\u00f2 Riina. Dal maxi processo ai vertici di Cosa Nostra. Gioielliere di ottant\u2019anni e capo della Mafia siciliana, ecco chi \u00e8 Settimo Mineo (conosciuto anche come Settimino), l\u2019erede di Tot\u00f2 Riina, il nuovo boss arrestato il 4 dicembre 2018 con l\u2019accusa di essere il nuovo numero uno di Cosa Nostra. Mafia, i primi passi di Settimo Mineo: il maxi processo La prima volta che il nome di Mineo viene alla luce per la sua attivit\u00e0 mafiosa \u00e8 il 1984, nel pieno della lotta combattuta da Falcone e Borsellino contro la criminalit\u00e0 organiz..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306f\u300145\u306e\u4ed6\u306e\u4eba\u3068\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f &quot;\u30b8\u30e5\u30a8\u30e9\u30fc&quot;\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u914d\u3055\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30fc\u30e0\u3092\u7a81\u7834\u3057\u305f - \u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6",
            "link": "https://www.lasicilia.it/news/palermo/207215/mafia-decapitata-la-nuova-cupola-retta-da-un-gioielliere-arrestato-con-altri-45.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6",
            "source_url": "https://www.lasicilia.it",
            "desc": "PALERMO - A mezzogiorno del 29 maggio scorso quattro boss palermitani, tutti sotto indagine, fanno perdere le proprie tracce per qualche ora. Spariscono. E nessun aiuto agli investigatori, che da mesi li tengono sotto controllo, arriva dai cellulari che, stranamente, non danno indicazioni sui loro spostamenti. Uno di loro, Francesco Colletti, capomafia di Villabate, non volendo, fornir\u00e0 per\u00f2 agli inquirenti la chiave del mistero. E in auto a un uomo d\u2019onore racconter\u00e0 minuto per minuto, non sapendo di essere intercettato, la cronaca del summit appena concluso tra i pi\u00f9 influenti padrini pal..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30bf\u30ea\u30a2\u300137\u4eba\u306e\u88ab\u544a\u306f\u7701\u7565\u5100\u5f0f\u3092\u9078\u629e -  Giornale di Sicilia",
            "link": "http://palermo.gds.it/2018/12/04/operazione-talea-palermo-i-37-imputati-scelgono-il-rito-abbreviato_962748/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:10:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2",
            "source_url": "http://palermo.gds.it",
            "desc": "Hanno chiesto tutti di essere processati col rito abbreviato i 37 tra boss e gregari di Cosa nostra indagati nell\u2019operazione della dda di Palermo denominata Talea che un anno fa decapit\u00f2 i vertici dei mandamenti mafiosi palermitani di Resuttana e San Lorenzo e Tommaso Natale. Tra gli imputati anche Maria Angela Di Trapani, moglie di Salvino Madonia, boss condannato all\u2019ergastolo anche per l'omicidio dell\u2019imprenditore Libero Grassi e Giuseppe Biondino, figlio dell\u2019autista di Tot\u00f2 Riina. Biondino fu investito della guida del mandamento, gli furono dati il libro mastro delle estorsioni e il ma..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30fc\u30b5\u30ce\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u64ae\u5f71\uff1a\u30ea\u30ca\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3092\u902e\u6355\u30d3\u30c7\u30aa -  Unione Sarda.it",
            "link": "https://www.unionesarda.it/articolo/news/italia/2018/12/04/mafia-colpo-alla-nuova-cupola-di-cosa-nostra-arrestato-l-erede-di-137-804994.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:17:53 GMT",
            "source_nm": "Unione Sarda.it",
            "source_url": "https://www.unionesarda.it",
            "desc": "\u00c8 in corso una maxioperazione antimafia, coordinata dalla Direzione distrettuale antimafia di Palermo. La Dda ha disposto un fermo di indiziato di delitto, eseguito dai carabinieri, nei confronti di 46 persone ritenute a vario titolo responsabili di associazione per delinquere di tipo mafioso, estorsioni consumate e tentate, con l'aggravante di avere favorito l'associazione mafiosa, fittizia intestazione di beni aggravata, porto abusivo di armi comuni da sparo, danneggiamento a mezzo incendio, concorso esterno in associazione mafiosa. Dopo i colpi durissimi degli ultimi anni, Cosa nostra st..."
        },
        {
            "title": "Ingroia\uff1a &quot;Mineo\uff1fCosa Nostra\u306f\u5931\u6557\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30c3\u30b7\u30fc\u30caDenaro\u306f\u4e0a\u53f8\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Affaritaliani.it",
            "link": "http://www.affaritaliani.it/cronache/cosa-nostra-ingroia-messina-denaro-ndrangheta-575858.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "Affaritaliani.it",
            "source_url": "http://www.affaritaliani.it",
            "desc": "Antonio Ingroia, ex procuratore aggiunto di Palermo e pm del processo sulla trattativa Stato mafia, analizza in un'intervista ad Affaritaliani.it la portata dell'arresto di Settimo Mineo, nominato come erede di Tot\u00f2 Riina ai vertici di Cosa Nostra. Antonio Ingroia, che cosa ci dice dell'attuale organizzazione di Cosa Nostra l'indagine che ha portato all'arresto di Mineo? Ci dice che in un momento di obiettiva difficolt\u00e0 sul piano militare Cosa Nostra stava tentando un ritorno alle origini. Cosa Nostra viene da anni di colpi durissimi, subiti da parte dello Stato negli ultimi vent'anni. Con ..."
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089\u3001\u300cCosa Nostra\u300d\u306fTot\u00f2Riina\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u518d\u7de8\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f.UT I NOMI  -  Campania\u306eChronicles",
            "link": "https://www.cronachedellacampania.it/2018/12/cosi-cosa-nostra-si-era-riorganizzata-dopo-la-morte-di-toto-riina-tutti-i-nomi/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:36:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30a2\u306e\u5e74\u4ee3\u8a18",
            "source_url": "https://www.cronachedellacampania.it",
            "desc": "Dopo l\u2019arresto di Tot\u00f2 Riina, il 15 gennaio 1993, l\u2019organo di comando di Cosa nostra, la commissione provinciale risult\u00f2 decapitata, ma pur cessando di funzionare rest\u00f2 in vita almeno nelle regole che ne costituivano il fondamento. Bernardo Provenzano, pur assumendo il ruolo di vertice di Cosa nostra e di coordinamento tra i vari mandamenti, non risulta abbia mai presieduto riunioni plenarie, anche in ragione di quella \u201cstrategia della sommissione\u201d con cui ha diretto l\u2019organizzazione criminale. Una situazione che non trov\u00f2 l\u2019entusiasmo degli uomini d\u2019onore che non apprezzarono anzi la situa..."
        },
        {
            "title": "Giarrusso\uff08M5s\uff09\uff1a &quot;Cosa Nostra\u304c\u30c9\u30fc\u30e0\u3092\u518d\u73fe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u6b62\u3081\u307e\u3057\u305f&quot;  -  Affaritaliani.it",
            "link": "http://www.affaritaliani.it/cronache/cosa-nostra-giarrusso-arresto-mineo-575743.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "Affaritaliani.it",
            "source_url": "http://www.affaritaliani.it",
            "desc": "\"Si tratta di una reazione improtante da parte delle strutture dello Stato\". Mario Michele Giarrusso, senatore di spicco del Movimento Cinque Stelle ed ex componente della Commissione Antimafia della scorsa legislatura, commenta in un'intervista ad Affaritaliani.it l'arresto di Settimo Mineo, considerato come l'erede di Tot\u00f2 Riina. \"E' stato soffocato sul nascere il tentativo di riorganizzare Cosa Nostra alla vecchia maniera, con una Cupola e un capo unico\", dice Giarrusso ad Affaritaliani.it. \"Si \u00e8 trattato di un tentativo molto pericoloso\", prosegue Giarrusso, \"perch\u00e9 dimostra che Cosa No..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30e1\u30f3\u30e2\u30fb\u30e2\u30ea -  Il Fatto Quotidiano",
            "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/memento-mori/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:40:11 GMT",
            "source_nm": "Il Fatto Quotidiano",
            "source_url": "https://www.ilfattoquotidiano.it",
            "desc": "Far\u00e0 piacere ai pm Di Matteo, Teresi, Tartaglia, Del Bene e all\u2019ex pm Antonio Ingroia, apprendere dalla viva voce del condannato in primo grado a 12 anni Mario Mori, generale dei carabinieri in pensione, gi\u00e0 comandante del Ros e direttore del Sisde, che devono morire presto, possibilmente prima di lui. Il noto galantuomo lo va ripetendo in ogni dove: in tv, sui giornali e ultimamente anche nelle scuole. Almeno in quelle che l\u2019hanno scelto come testimonial di legalit\u00e0 e invitato a educare i loro studenti. In passato le scolaresche avevano la sfortuna di incontrare personaggi che Cosa Nostra ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u53f8\u3078\u306e\u6253\u6483\u3068\u82e5\u3044\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u51fa\u8840 -  Avvenire",
            "link": "https://www.avvenire.it/opinioni/pagine/non-si-dissangui-pi-la-vera-antimafia",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Avvenire",
            "source_url": "https://www.avvenire.it",
            "desc": "Sono ben 46 gli arrestati, a Palermo, con l\u2019accusa di aver ricostituito, nello scorso maggio, poco dopo la morte di Tot\u00f2 Riina, la nuova 'cupola' mafiosa del capoluogo siciliano. Tra essi, Settimo Mineo, ufficialmente rispettabile gioielliere, in realt\u00e0 accusato di essere l\u2019anziano capo riconosciuto del mandamento di Pagliarelli, scelto per guidare la 'commissione provinciale' di Cosa Nostra, che si ricostituiva per la prima volta dopo il 1993. Dopo la scomparsa del 'capo dei capi', dunque, la mafia, fino a questo momento operante in ordine sparso, si era sentita autorizzata a eleggere il s..."
        }
    ]
}