<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>臺灣港務公司 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRjk1Wm1aNmRoSUZlbWd0VkZjb0FBUAE?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:19:17 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>回應立委質疑成長停滯港務公司：全年貨櫃量將創新高| 財經 - 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2018-12-05/176395</link><guid isPermaLink="false">CBMiLmh0dHBzOi8vbmV3dGFsay50dy9uZXdzL3ZpZXcvMjAxOC0xMi0wNS8xNzYzOTXSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2018-12-05/176395" target="_blank"&gt;回應立委質疑成長停滯港務公司：全年貨櫃量將創新高| 財經&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法院今（５）日審查108年度中央政府總預算案關於交通部單位預算，有立委批評近年台灣國際商港貨櫃裝卸量有所停滯，要求刪減預算，再凍結20％經費。然而台灣 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">新頭殼</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/Q49PIfUDjSlI4cd-3jyCxGV9fjHER43ipLm-e7Zp7Ydwu4UUvdUKGEn1NPK7l0UafJcMZkxAmzXCxlFf7u_2-sd3K7peucP3=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>台灣港務公司舉辦廉政法令有獎徵答| 地方 - NOWnews</title><link>https://www.nownews.com/news/20181203/3100991/</link><guid isPermaLink="false">CBMiLmh0dHBzOi8vd3d3Lm5vd25ld3MuY29tL25ld3MvMjAxODEyMDMvMzEwMDk5MS_SAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:23:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181203/3100991/" target="_blank"&gt;台灣港務公司舉辦廉政法令有獎徵答| 地方&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台灣港務公司於今(3)日下午，在該公司舉辦員工廉政法令有獎徵答活動，以讓公司員工瞭解推動廉政的施政理念及廉政倫理規範。 台灣港務公司員工廉政法令有獎徵 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Ywz7Hew4T1l3ZGkRiEwe7GDKZsc8CDBFgEtKlz6m1DcZ1cAwdfgS29cngwLyF5kkQzXju8Xe19uRDS-DkdI47ELWbBeyCyZoT4eWYiiVk91ZRuSbXM-2l13NrX_VUd2nItfc-QXVdVz1rF82lMmLZHnWKMLa=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>商港碼頭維管未納風險評估監院函請台灣港務檢討改進- 政治 - 自由時報電子報</title><link>http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/2611380</link><guid isPermaLink="false">CBMiOWh0dHA6Ly9uZXdzLmx0bi5jb20udHcvbmV3cy9wb2xpdGljcy9icmVha2luZ25ld3MvMjYxMTM4MNIBAA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/2611380" target="_blank"&gt;商港碼頭維管未納風險評估監院函請台灣港務檢討改進- 政治&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由時報電子報&lt;/font&gt;&lt;p&gt;監察院交通及採購委員會日前審核2016年度中央政府總決算，認定台灣港務公司對轄管商港碼頭的維護管理未納入風險評估概念、未善用資訊系統，且碼頭構造物也 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.ltn.com.tw">自由時報電子報</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/h0GhaEenzdr4XO7iocQ5KWb3EoIMSLG-bxTy5WpZESMk084SyMYYNe2e1h8ArkeJNydkQN1ocAPeIYVj5nMBFbUFRHbr4QeBsf0d8jdv9Ua8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>港務公司打造國際遊艇生態圈 可容納80公尺遊艇 - 大紀元</title><link>http://www.epochtimes.com/b5/18/11/12/n10846944.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMiM2h0dHA6Ly93d3cuZXBvY2h0aW1lcy5jb20vYjUvMTgvMTEvMTIvbjEwODQ2OTQ0Lmh0bdIBgQFodHRwczovL3d3dy1lcG9jaHRpbWVzLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuZXBvY2h0aW1lcy5jb20vYjUvMTgvMTEvMTIvbjEwODQ2OTQ0Lmh0bS9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.epochtimes.com/b5/18/11/12/n10846944.htm" target="_blank"&gt;港務公司打造國際遊艇生態圈 可容納80公尺遊艇&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大紀元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大紀元2018年11月12日訊】（大紀元記者張原彰台灣台北報導）臺灣港務公司正與高雄市政府規劃推動亞洲新灣區遊艇碼頭專區招商案，期能在高雄打造國際級遊艇 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.epochtimes.com">大紀元</source></item><item><title>假消息！網傳高雄港務大樓倒塌 發文者致歉 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C07U10M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQ1tfh_G1MBwXXd_u8EtAYqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:47:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C07U10M1" target="_blank"&gt;假消息！網傳高雄港務大樓倒塌 發文者致歉&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有網友在臉書PO文，留言「海邊路港務大樓倒塌」，還附上大樓鋼骨疑似傾倒的照片，網路上一時譁然。還以為發生重大意外，還好經過求證，確認大樓倒塌只是假訊息，警方表示，目前沒有接獲民眾報案，並未追查po文者，但已掌握狀況。 網路上幾張鋼骨橫躺的照片，配上聳動的倒塌標題，一時間陸續有網友轉傳，消防局、警察局、連交通部都打電話到港務公司查證。 原來是視角的問題，把還在興建中，往港邊延伸的裙樓鋼骨結構拍進去，乍看確實能唬人。 興建中的高雄港埠旅運中心，今年7月10日剛舉行上樑典禮，預計後年2月完工。17到21號碼頭總長726公尺的範圍，將可停泊國際級郵輪，供旅客出入境。內部也設置免稅商店、餐飲空間和觀景平台等設施，總工程斥資45億，並以地下2層、地上15層鋼構金屬帷幕曲面，做為建築造型。 在旅運中心的前方就有輕軌站，完工後成為高雄新景點地標的前景可期。下午也有網友PO文道歉，表示會主動去警察局說明，因為散佈謠言，已經觸犯社會秩序維護法，還有新修的災害防救法，罪責更重。警方雖然還沒有接獲民眾檢舉，但強調已經掌握這件假消息的狀況。 （民視新聞／鄭博暉、陳家祥 高雄市報導） 【延伸閱讀】 - 台南漁光島填土「面目全非」 高雄港務說在「養灘」&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>惡劣！謊稱「高雄港埠旅運中心倒塌」貼文者今遭警方傳訊 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/691374</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8Aki_iiO0ni-jXoHznTOsqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/691374" target="_blank"&gt;惡劣！謊稱「高雄港埠旅運中心倒塌」貼文者今遭警方傳訊&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一名網友7日在臉書PO圖文，聲稱高雄港埠旅運中心倒塌，但高雄警消出面闢謠，否認消息。由於該網友住在新北市，現已協調三峽分局偵查隊通知他8日前去說明，將以違反社會秩序維護法，移送法院簡易庭裁處。該名網友下午也在爆料公社貼文道歉，自己未經查證引起誤會。 仍在興建中的高雄港埠旅運中心，預計2019年底完工，建築包含地下2層、地上15層。經查，該名姓「范姜」的網友PO出的照片，應是從旅運大樓高點往下方拍攝，乍看讓人以為大樓倒塌，但其實是現場施工情形。 高雄港務警察總隊表示，依現行法令，散播假消息，以社會秩序維護法第63條第1項第5款「散佈謠言，足以影響公共之安寧者」偵辦，也就是可處3日以下拘留或3萬元以下罰鍰。 高雄港埠旅運中心（Df910105@Wikipedia / CC BY-SA 4.0） 傳高雄港務局倒塌遭傳喚 貼文者出面道歉 該網友今下午也在爆料公社PO文道歉，「關於剛剛的貼文，確實是我未經查證而導致大家誤會，散佈假消息的責任，我會去警察局說明，非常對不起。」 為嚴懲假消息，內政部部務會報昨已通過「社會秩序維護法部分條文修正草案」，明確定義假訊息須符合故意、虛假、危害三要素，若散布不實之事使公眾產生畏懼或恐慌者，依法可處3萬元以上、30萬元以下罰鍰。另也通過「災害防救法修正草案」，對於散布災害不實資訊，造成危害甚至傷亡，最高可處無期徒刑，提醒民眾勿以身試法。 高雄港埠旅運...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>迎今年最末班國際郵輪 威士特丹號16日二度訪高雄 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3520153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUjp3WTd3gTY6LWjIyBlUAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3520153" target="_blank"&gt;迎今年最末班國際郵輪 威士特丹號16日二度訪高雄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年度最末一艘泊靠高雄港的國際郵輪「威士特丹號」預訂16日抵達，屆時高雄港區「棧1號」到「棧10號」庫將開放，並舉辦系列慶祝活動，當日高雄市民可與威士特丹號國際郵輪旅客共同見證這項歷史時刻。 「威士特丹號」是8萬2348噸荷蘭籍郵輪，船身長290米，滿載客量為1916人，荷美郵輪是嘉年華旗下的高階郵輪，近3年預計將有9航次長程線搭載歐美旅客到高雄港。上月8日「威士特丹號」首航高雄，本月是二度造訪。 港務公司說，未來將安排更多在地文化的體驗及國際行銷，以吸引更多郵輪及國際旅客到港，也讓讓高雄在地的優質農漁產品能有效行銷出去。 高雄市海洋局表示，在市府團隊與高雄港務分公司共同合作下，107年造訪高雄港的國際郵輪多達54艘次，其中以高雄為母港的有32 艘次；郵輪旅客進出人次突破5萬，為高雄帶來500萬美元以上的觀光產值，折合新台幣約1億5千萬。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>玩笑開大了！網傳高雄港務大樓倒塌 貼文網友出面道歉 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181207/3109409/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsm16xZISj6GSjY7bzLllkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:08:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181207/3109409/" target="_blank"&gt;玩笑開大了！網傳高雄港務大樓倒塌 貼文網友出面道歉&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲被網友誤指倒塌的高雄港埠旅運中心目前仍在興建中。（圖／翻攝自臉書「臺灣港務股份有限公司高雄港務分公司」, 2018.12.07） 今（7）日一名網友在臉書 po 文指稱高雄「海邊路港務大樓倒塌」，並附上大樓鋼骨疑似傾倒的照片，不少網友信以為真，以為發生重大意外，但查證後確認是假消息，照片是從制高點往下拍，將延伸的鋼骨結構拍得像是大樓倒塌， po 文的網友也再度發文致歉。 據了解，今日臉書、 LINE 流傳高雄海邊路務大樓倒塌的訊息，同時附上一張從制高點往下方拍攝港務大樓鋼骨結構的照片，使得延伸至港邊的鋼骨結構，視覺效果像是大樓倒塌一般。 ▲網上流傳高雄港務大樓倒塌的照片，其實是從高處往下拍的視覺效果。（圖／翻攝自爆料公社, 2018.12.07） 疑似散布假消息的網友下午在臉書「爆料公社」 po 文致歉，「關於剛剛的貼文，確實是我未經查證而導致大家誤會，散佈假消息的責任，我會去警察局說明，非常對不起」。警方也呼籲，散布謠言足以影響公共案寧者已觸犯《社會秩序維護法》，可處 3 日以下拘留或新台幣 3 萬元以下罰鍰。 事實上，位在高雄市海邊路的高雄港埠旅運中心仍在興建中，今年 7 月才舉行上梁典禮，建築包含地下 2 層、地上 15 層，預計 2019 年底完工。 ▲網友po文致歉。（圖／翻攝自爆料公社, 2018.12.07）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>壽山運軍砲古道整修 年底開放 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9422/2478774</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqTmZMDfKI7EaCpVyS2wNQqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 15:25:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9422/2478774" target="_blank"&gt;壽山運軍砲古道整修 年底開放&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高市都發局最近檢視壽山資產，發現壽山有一古道是早期運軍砲的道路，頗富神秘感，從古道可眺望整個港區，是值得開發的休憩點，正重新整理，預計年底開放供民眾通行。 都發局說，從文獻上可看出，高市壽山在清領時期是軍事要地，壽山大坪頂砲台的3尊阿姆斯壯後膛砲，是由哨船頭海關沿著登山街60巷古道搬運上山。 經考證發現從日治至戰後時期的環境變遷，正進行歷史場域修復工程，要還原咾咕石牆、古道、機槍堡、防空壕等設施，整理莎草濕地、山泉水道自然地景，年底完工開放後可為哈瑪星增添休閒去處。 都發局表示，台灣首任巡撫劉銘傳為強化打狗港防務，1886年在壽山建大坪頂砲台，1889年向英國採購31尊阿姆斯壯後膛砲，其中3尊以人力沿登山街60巷的石階古道運送上山。 日治時期居住哈瑪星的日人步行古道登山攬勝，1923年日本皇太子裕仁亦曾登古道俯瞰港灣美景，並在1928年興闢壽山紀念公園，古道遂變身為「展望道」，遊憩功能取代清領時的軍事運輸用途。 都發局長李怡德說，據1944年美軍拍攝的航測照片顯示，登山街60巷中山大學宿舍區及下方平台在二戰期間屬港務官舍，至今還有防空壕及機槍堡等軍事遺跡；市府與中山大學合作，將古道及周邊場域修復納入「興濱計畫」，期望讓市民重溫不同時期隱沒於古道、待人尋味的城市記憶。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>航海節舉辦【花現臺中港】植栽活動 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170630/2583401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZ6IZ270r343OrtY9S7rO8qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170630/2583401" target="_blank"&gt;航海節舉辦【花現臺中港】植栽活動&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;慶祝106年航海節，臺中港務分公司30日上午在臺中港中一路與中橫一路交會處的舊鐵道旁草坪，舉辦「花現臺中港植栽活動」。（圖／記者陳應交攝 , 2017.06.30） 為慶祝106年航海節，臺中港務分公司提早於30日上午9時，在臺中港中一路與中橫一路交會處的舊鐵道旁草坪，舉辦「花現臺中港植栽活動」。由總經理鍾英鳳主持，並邀請立法委員顏寬恆、市議員劉淑蘭、楊典忠、王立任、地方仕紳及工商企業代表們共襄盛舉場面盛大隆重洋溢歡樂喜悅。 活動參加人員計約300人，臺中港務分公司特別準備夏堇、百日草、孔雀草、千日紅、天使花等花苗共3,000株，藉著共同種下一棵棵欣喜的花苗，期待化為朵朵希望之花，表達向海洋致敬及向港口禮讚的心意。 總經理鍾英鳳在致詞時說到，臺中港因環境特殊，受季風及土質等自然因素影響，種植的樹木及花草生長不易，但歷經多年在港區綠美化的努力，現在已有綠意盎然花木扶疏的成效，且在臺中港團隊的努力之下，104年11月取得 歐洲海港組織( ESPO)生態港認證。近年更努力推廣港區的環境管理，也感謝港區各界的支持協助，讓臺中港成為一個乾淨優質的綠色港埠。 活動結束後，看到大家親手種下的花苗迎風搖曳，佇立在舊鐵道旁，心情頓時愉悅起來，除為港區周邊里民提供花彩繽紛的休閒活動空間，更為中部海線地區創造一個新的觀光景點。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>基隆防空洞藏路網 大洞像大堂 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9402/2534317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCZhrcY2d1dAf1isPwl6XoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 15:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9402/2534317" target="_blank"&gt;基隆防空洞藏路網 大洞像大堂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;二次大戰美軍為切斷日本後援臍帶，鎖定基隆港轟炸；為保人命、保軍備武器，基隆港附近的防空洞多又密集。台大建築與城鄉研究所學生林佩儀等人探勘研究，揭開防空洞群神秘面紗，發現有些防空洞曾經很貼近庶民，只是被遺忘了。 林佩儀與同學組成「化被洞為主洞」小組，今年到基隆研究防空洞群。她說，民國60年代出版的基隆年鑑清點全市有682個防空洞，應該是全台現存最多防空洞的城市。這些防空洞有軍方的、港務公司的，也有私人挖的；小的僅容數人，大的整輛車都可以開進去。 這群學生已走踏基隆港四周30多處防空洞，還有很多還無緣造訪。他們發現，國有國法、班有班規，各地防空洞也有專屬「防空洞守則」，標示請勿於洞內吸菸、大聲喧譁、隨地吐痰及便溺、隨地丟棄果皮紙屑或壅塞洞口張望走動。 林佩儀說，訪問中山三路貴美雜貨店老闆，聽到很多防空洞貼近庶民生活的故事。像早年有人在防空洞開牛肉麵店，冬暖夏涼，但山洞後來被港務局收回，「往事只能回味。」 基隆港西岸中山三路旁有多座防空洞防爆門，有次看到洞門沒鎖，學生們走進去發現竟有「路網」串聯。林佩儀說，走著、走著竟通到高遠新村下方的大防空洞，感覺像是座大廳堂，想像在那兒辦音樂會一定會很轟動。 文史工作者李正仁指出，基隆港旁就是山，地質堅硬，港務單位早年挖了很多防空洞。基隆港西岸高遠新村那座山，上頭以前住著築港高官，可說是港務局神經中樞重要基地，山裡頭可能已被挖空供避難。 李正仁...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>花蓮今年首艘 豪華遊輪入港 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9403/2351075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-kVEZmb1FXXH-9czUks4YqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 15:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9403/2351075" target="_blank"&gt;花蓮今年首艘 豪華遊輪入港&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年第一艘申請花蓮港靠泊的豪華遊輪「卡莉多麗號（Caledonia）」，昨上午帶來80名觀光客，前往太魯閣等地旅遊，傍晚離港，轉往基隆港靠泊。花蓮港務公司指出，2015年全年有18艘次申請入港，觀光客達4萬餘人，但去年減少至11艘次，今年僅9艘次已申請。 巴哈馬籍的卡莉多麗號遊輪僅載客80人，服務人員有79位，採取一對一的服務，且與一般有上千間客房的郵輪不同，卡莉多麗船身僅90公尺，只有57間豪華艙房；平均每人每日最低艙房費用高達500英鎊，折合新台幣約2萬元，屬高價位遊輪。 面對遊輪數量減少，花蓮港務分公司表示，有的遊輪會到高雄、基隆港停泊，各有各的主打航線，不一定會來花蓮旅遊；不過花蓮有國際知名景點太魯閣，以及花東縱谷美景，會努力提升觀光旅客能見度，升級周遭環境設施。 花蓮港務分公司指出，今年申請靠泊的9艘遊輪中，預計25日就有南冠號、福倫丹號2艘遊輪要進港，加上行駛於花蓮至蘇澳間的麗娜輪，當天有3艘郵輪停靠，創花蓮港新紀錄。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>基隆港又黑了 凶手即旭川河倒壩 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9404/2689179</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL32FEZxe-HZhXEHwYAmWsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:08:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9404/2689179" target="_blank"&gt;基隆港又黑了 凶手即旭川河倒壩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「到底誰弄黑了基隆港？」一張網友po的基隆港區烏黑一半的空拍照，引發基隆市長與基隆港務分公司互相打臉大戰。市長林又昌認為是港內作業船攪動底泥所致，但港務分公司卻目擊旭川河橡皮壩消氣倒壩，滾滾黑水流入港區所致。 面對各執一詞，市府表示，今天將和港務公司共同研商，徹底找出解決方法。 市議員張芳麗昨天在臨時會中提緊急動議，要求市府拿出改善之道，也引起議員們砲聲隆隆。議會結束，市長林右昌接受訪問時，秀出前天有人拍到橡皮壩內的旭川河口水是黃的，橡皮壩外是黑的，因此，認定基隆港港區「黑一半」不是倒壩造成，也不是旭川河的髒水排到港區。 他還說，前天坐車經過基隆港，曾看到三艘作業船在旭川河口，啟動著引擎造成很大攪動力，基隆港內底泥被掀起才是主因。 話才說完，基隆港務分公司勞安處長林瑞才等人下午到旭川河口了解，剛好遇到倒壩，原本在壩內黃綠色河水，在橡皮壩消氣倒壩後，強大水流宣洩入港，不一會兒，基隆港港區就被弄黑了。 林瑞才說，只要旭川河橡皮壩倒壩，就會有這種情形發生，而且鄰近作業撈垃圾的都是小船，吃水淺，不會碰到底泥。 當時在場基隆市府工務處長張元良則說，倒壩後水流沖刷把基隆港的底泥一起沖出去，產生交互作用，會先暫停倒壩操作，以免出現水位差就產生黑色水。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>新加坡籍船失去動力 風吹船頭撞凹碼頭4公尺 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7321/2569292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMY8hfebiVWK1bd3NXAshB0qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 03:28:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7321/2569292" target="_blank"&gt;新加坡籍船失去動力 風吹船頭撞凹碼頭4公尺&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「這一撞，損失不小，一定要向船公司求償」，高雄務局人員今天上午趕到58號碼頭，碼頭被撞寬有5公尺，深約4公尺，除高雄港警總隊會開罰外，港務公司也正在現場會勘後開會，再決定如何賠償。 港警表示，今天上午6點50分APL JEDDAH船名譯名吉達(新加坡籍)，早上從69號碼頭離岸，原本要從第2港口出港，因船隻太多改由第1港口出港，不知何故，船到前鎮河出海口58碼頭時，船隻突然失去動力，當時風向太大，船頭被風吹向碼頭，導致船頭撞到58碼頭岸，無人傷亡。 APL原為美商，在台成立分公司超過30年，1997年與新加坡商海皇輪船（NOL）合併，現為全世界排名第八大貨輪集團。高雄港務分公司到現場會勘發現可能引水途中失去動力，上午高雄地區風大，船艏被風吹偏，撞進碼頭，碼頭人員回報，管線正常，已派潛水人員檢視碼頭鋼板樁受損情形。 高雄港警總隊表示，這艘APL JEDDAH吉達輪由楊姓領港人員引領，出一港口前失去動力撞擊碼頭，吉達輪為2萬5千噸、長197米貨櫃輪，目前先由拖船拖至61及62浮筒復位。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>APL貨櫃輪失動力 高港58號碼頭被撞凹 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-07-07/91603</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4Fhtm4__X2uuHaqs72E2UqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 11:58:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-07-07/91603" target="_blank"&gt;APL貨櫃輪失動力 高港58號碼頭被撞凹&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 美國航商總統輪船公司（APL）貨櫃輪今(7)天出港前撞擊高雄港58號碼頭，碼頭及船艏嚴重受損，由於碼頭旁邊就是石化專區碼頭，所幸沒有造成管線受損氣體外洩，沒有造成傷亡。高雄港務分公司已派員搶修，並表示，己會同警方、航港局、航商等單位進行會勘，調查釐清肇事原因。 高雄港務分公司指出，貨櫃輪在引水途中失去動力，船艏撞進碼頭，造成碼頭嚴重凹陷無法使用，不過據李長榮、鴻洋等碼頭人員回報，管線正常，已派潛水人員檢視碼頭鋼板樁受損情形，港務公司派出拖船將貨櫃輪拖至61及62浮筒復位，並將拖帶至53號碼頭等待港務及保險調查。 高雄港警總隊表示，這艘2萬5千噸、長197米的吉達輪（APL JEDDAH）貨櫃輪為新加坡籍，由楊姓領港人員引領，計畫從1港口出海，不明原因失去動力，被風力吹襲撞擊碼頭。 高雄港務分公司則指出，吉達輪是今天清晨5時42分原從高雄港69號碼頭駛離準備第由2港口出港，但因當時出港船隻太多改由第1港口出港，行經58號碼頭時，在清晨6時30分疑因失去動力失控，當時風大被吹偏，船頭被吹向碼頭，導致船首撞進58號碼頭，造成碼頭岸邊撞破1個大洞，地面大片龜裂，船首也受損，港務人員及該船保險公司等人員正在場評估受損狀況，並會同警方、航港局、航商等單位進行會勘。 APL原為美商，在美國歷史超過160年，在台成立分公司超過30年，1997年與新加坡商海皇輪船（NOL...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>市港合作 讓港灣笑得更燦爛 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/plus/9405/2219984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGM-rd1jGbbmJW7Ndh4BFdEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 19:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/plus/9405/2219984" target="_blank"&gt;市港合作 讓港灣笑得更燦爛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;交通部前部長陳建宇前年中到基隆，曾要求基隆港務分公司在當年年底前，把「微笑港灣」做起來，做為回應市港合作的起步，也當是送給市民建港130周年的賀禮。這份賀禮雖然遲到了，還好仍趕在建港130周年的去年底，讓基隆港微笑起來。 基隆市、基隆港僅一牆之隔，多年來卻各自為政。市長林右昌上任後，馬上與港公司簽訂基隆市港發展策略聯盟，前年4月首次會議拋出西三倉庫不拆了，轉型文化創意觀光專用區。 前年8月20日，基隆市港發展策略聯盟第二次專案小組會議拍板，港公司花3000萬元闢微笑港灣，第一期淨空田寮河出口到西岸海關大樓沿岸碼頭，總長780公尺，寬1.8公尺走道，串聯海洋廣場等4廣場，供民眾散步、親水、看船、賞鷹，去年中完工，第二期再往西二西三，基港大樓、文化中心擴展。 微笑港灣必經的海洋廣場，之前木板爛到不行，鐵釘鬆落，處處暗藏危機，卻是東補西補，海洋廣場不整建，微笑港灣就笑不起來。市府去年初爭取營建署補助，廣場木板全面換新，在建港130周年慶祝活動前開放啟用。 港公司也趕在去年底，把微笑港灣第一期工程做完，送給市民建港130周年的賀禮雖然遲到，但總是個好的開始。 微笑港灣成形，市港合作也跨出成功一步，未來，市港還有很多合作議題，如何讓基隆港不臭，如何讓港內不再漂垃圾，如何發展水岸觀光，如何把郵輪客留在基隆消費，都需要坐下來，好好研商，基隆市要更好，唇齒相依的市港，誰都不能置身事外。&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>高市港329合資土地開發 期創5千億產值 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-27/83562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE865wViW6bkMOXKvlZ_Ac8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:18:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-27/83562" target="_blank"&gt;高市港329合資土地開發 期創5千億產值&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 高雄市長陳菊今(27)天表示，高雄市政府與台灣港務公司合資成立的「高雄港區土地開發公司」，3月29日揭牌營運。 陳菊今天在市議會作施政報告時，作以上表示。她說，市府已和各國公營事業包含台電、中油、台糖、台銀、台肥、台灣菸酒公司等取得合作開發的共識，以國家與城市的共同利益為出發點，共生共榮發展。台灣港務公司總經理郭添貴表示，台灣港務公司、市府要與這6家公司成立「亞洲新灣區聯盟」，往後合作開發新灣區。 根據台灣港務公司與高市府的規畫，開發區域包括高雄港1到22號碼頭，預計10年內開發135公頃，盼能創造5000多億元產業價值、提供至少5萬個就業機會。 第1期先開發30公頃地，含括3號船渠到10號碼頭、16號、17號碼頭、淺一、淺二、淺三，未來會朝向引進文創、數位、遊憩、餐飲、金融等相關產業，並結合觀光、遊輪、遊艇和會展產業。 也是台灣港務公司董事的高雄市副市長史哲說，港區土地開發公司經立法院、高雄市議會同意成立並通過預算，資本額1億元，港務公司出資51%、5100萬元，高市府有49%、出資4900萬元；公司成立之後，董事長由港務公司派任，總經理由高市府指派，公司經營採總經理制。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>海洋油汙染圍堵應變救難 是這樣做的 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-06-30/90799</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC53wi4PPtpbJJ1lITaeDWkqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 03:01:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-06-30/90799" target="_blank"&gt;海洋油汙染圍堵應變救難 是這樣做的&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 海洋油汙染造成生態嚴重破壞，為能迅速解決不慎的油汙染或海上意外，相關單位必須進行例行的應變演練，台中市環保局29日於台中港西6碼頭舉辦「106年度台中市海洋油汙染緊急應變暨海上救難聯合演練」，練模擬化學運輸船載運「乙酸乙酯」於台中港西六碼頭卸料過程中，因電線走火產生高溫爆炸，導致燃油大量洩漏流入海中，船上船員因不耐高溫跳海求生。 台中市環保局表示，發生油汙染事件時，為掌握緊急應變的黃金時間，市府已建立緊急應變分工機制，透過良好溝通聯繫，滾動式更新掌握應變量能，並透過實際演練提升救災人員緊急應變熟稔度，同時檢視應變流程順暢度，確保各項應變設備及人員皆能保持最佳狀態，將災情影響降至最低。 這次模擬事故發生後，船東緊急通報台中港務分公司請求救援，並由台中港務分公司橫向通報第三岸巡總隊、第三海巡隊、環保局及台中港務消防隊等相關單位，救援落海船員，並以攔油索圍堵海面油汙，並進行油汙清除、回收等作為。同時，事故主也依照「廠內緊急應變計畫」，成立「廠區應變指揮中心」，進行緊急搶救及通報相關單位請求支援。 共計16個公民營單位近百人投入救災，出動救災車輛19台及船舶5艘參與演練，過程順利圓滿，以熟練的速度完成汙染圍堵工作，展現緊急應變處理高效率。 環保局長白智榮指出，「防災勝於救災，防災工作做的好，災情自然能減少」，台中市對於港口防災相當重視，除了建立應變小組，針對港區...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>高雄港洲際二期2年後完工 19座深水碼頭開啟新港市時代 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2726604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8Qi6Cb-dD1dUa9w37whJAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:34:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2726604" target="_blank"&gt;高雄港洲際二期2年後完工 19座深水碼頭開啟新港市時代&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄港區開發工程不斷進行，台灣港務公司今天表示，從2011年啟動的高雄港洲際二期工程計畫，會如期如質在2019年完工，屆時填築422.5公頃的新生地上將有19座深水碼頭；目前已展開高雄港第七貨櫃中心招商作業，積極招攬國際大型航商或碼頭經營商進駐。 臺灣港務公司表示，目前正辦理的「高雄港洲際貨櫃中心第二期工程計畫」，是大型填海造陸計畫，位於高雄港二港口南側外海水域， 預定填築新生地約422.5公頃，興建19座深水碼頭，其中5席新式深水貨櫃碼頭，提供2萬2000TEU級大型貨櫃船靠泊，貨櫃年裝卸能量達400萬TEU；10席專用碼頭，可供現有舊港區民間業者遷移作業，打造南部新儲槽區；另4席為散雜貨碼頭，可提供中島港區部分大宗散雜貨碼頭遷移，讓舊港區1到22號碼頭轉型為親水遊憩觀光地帶。 港務公司的計畫期程從2011年啟動，預計到到2019年底完成，總經費為1200.5億元，其中政府負擔344.5億元，民間投資營運設施856億，已發包第1標海堤及防波堤工程、第2標岸線工程、第3標S4到S5碼頭工程、第4標新生地填築工程和第5標區內道路工程，這些工程明年會陸續完工，並在2019年底前如期如質完成各項政府投資的建設。 關係高雄港發展的第7貨櫃中心，目前已進入高招商階段，台灣港務公司已邀請國際大航商及專業貨櫃碼頭裝卸公司參訪，要招攬國際大型航商、碼頭經營商進駐，如招商順利，預計2020年開...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>市港合作論壇 賀陳旦、賴清德出席 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2664601</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM4BJ6ERUXXR4_60qtN6WwqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 15:11:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2664601" target="_blank"&gt;市港合作論壇 賀陳旦、賴清德出席&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;交通部長賀陳旦昨天在第4屆市港合作發展論壇表示，港市發展因大船化、聯盟分合等趨勢，甚至受大陸一帶一路影響，正面臨很大競爭；交通部樂見港與地方結合，把「人」的痕跡帶進來，讓更多人願意到這個港、市來體驗。 第4屆市港合作發展論壇昨天在高市圖書總館進行，賀陳旦、台南市長賴清德受邀致詞，原定出席的高市長陳菊因接待日本交流協會新任理事長谷崎泰明，不克參與，改由副市長史哲出席。 賀陳旦說，全世界的港和所在的市、縣因為船變大，所選擇的港、所攬貨物的集散就跟著變化；因為聯盟在改變，船商和航運公司之間，不管是財物或貨物的來源、航線上的互補、互惠等，都會改變，這5年來聯盟的分分合合，使每一個港都面臨高度競爭；甚至中國大陸提出一帶一路，都會使這些競爭加劇。 他說，過去港比較偏重貨的發展，現在「人」的痕跡要帶進來。港跟「人」結合，每個港都留下來很多歷史痕跡，把這些「痕跡」找回來。 賴清德肯定論壇有「合作共榮、結合都市景觀、深入市民生活」功能，在這個合作平台裡，有助縣市首長對城市擘劃的藍圖，融入整個港的發展，對每個城市都是很好的消息。 台灣港務公司昨天也與高雄、台南、台中、基隆、新北市、宜蘭縣、花蓮縣簽署「台灣港群市港合作發展宣言」。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>公務關務人員升官、交通事業升資考試 11月4日起舉行 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170622/950880.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrXhRm5ds__bWI7slUUZXgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170622/950880.htm" target="_blank"&gt;公務關務人員升官、交通事業升資考試 11月4日起舉行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲106年交通事業鐵路、公路、港務人員升資考試11月4日登場（圖／本報照） 記者張暐珩／台北報導 考試院院會22日通過106年公務、關務人員升官等考試，以及106年交通事業鐵路、公路、港務人員升資考試，定於106年11月4日（星期六）至11月6日（星期一）在臺北、臺中、高雄及花蓮等4考區同時舉行筆試。其中，公務、關務人員簡任升官等考試僅設臺北考區，並於6日舉行口試。 考試院說明，本5項考試均屬現職人員晉升官等（資位）考試。交通事業鐵路、公路、港務人員升資考試暫定錄取名額分別為鐵路人員2092名、公路人員234名、港務人員59名，合計暫定錄取名額2385名。 有關應考資格、應試科目、成績計算及錄取標準等，分別依照各該考試規則等規定辦理，相關規定將載明於各項考試應考須知。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>給戀人的告示 微笑港灣開放「下跪」… - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9404/2399825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDV-yrUPVidqdeiBRdYWxoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 15:59:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9404/2399825" target="_blank"&gt;給戀人的告示 微笑港灣開放「下跪」…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;基隆港「微笑港灣」闢設內港步道，近日豎立的告示牌寫著開放「下跪求婚、談場戀愛、牽手散步」，網友紛紛大讚「好閃啊！」 基隆港內港原本被阻隔，東西岸無法相連。去年港務公司與基隆市政府執行微笑港灣計畫，設置內港步道、燈飾、鋪設地磚等，第一期工程已打造完成並開放，每天都有不少遊客造訪。 民眾可從西岸旅客中心一直走到B1碼頭、小艇碼頭、海洋廣場，到東岸基港大樓前的飛鳶廣場，沿途盡賞港邊風光。 眼尖的網友發現，港務公司的告示牌很有創意，禁止民眾在碼頭釣魚、游泳、騎車、跨越欄干，但開放事項很特別，包括牽手散步、談場戀愛、下跪求婚。網友說，適合晚上來一場浪漫的約會。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>炸射訓練險砸漁民 空軍稱依程序公告宣導：將加強溝通 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170314/884139.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN954RY7XCdKhIql-TmmA8sqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 04:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170314/884139.htm" target="_blank"&gt;炸射訓練險砸漁民 空軍稱依程序公告宣導：將加強溝通&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲空軍司令部。（圖／翻攝自google map） 記者楊佳穎／台北報導 空軍日前在澎湖草嶼進行戰機練習彈炸射，雖然依法在安檢所公告，仍有一對不知情父子駕船出海，險遭水泥彈擊中，引發漁民反彈，痛批草菅人命。對此，空軍司令部14日表示，炸射訓練均依程序發布「對海（空）實彈射擊報告單」，並函送相關單位協助公告宣導，後續將加強與漁民溝通，並請相關單位協助公告宣導射擊資訊，以維護民眾安全。 媒體報導，空軍日前在澎湖草嶼石礁靶場進行戰機炸射演訓，但未向附近漁民廣播宣導、派船艦警戒，仍有不知情漁船前往作業，險遭水泥彈砸中。對此，空軍司令部今日表示，相關炸射訓練均依程序發布「對海（空）實彈射擊報告單」，並函送海巡署、漁業署、民航局及各港務局等相關單位協助公告宣導。 空軍強調，彈藥投擲訓練均按標準作業程序及遵守公告射擊時段，後續將加強與澎湖地區漁民溝通，並請相關單位協助公告宣導射擊資訊，以維護民眾安全。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>花蓮維納斯藝廊驛站 升級書屋 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/plus/10204/2201943</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILT61nHSaLpJ20aESvibmEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:12:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/plus/10204/2201943" target="_blank"&gt;花蓮維納斯藝廊驛站 升級書屋&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;花蓮市共有6座圖書旅行驛站，市公所修繕其中位於維納斯藝廊的旅行驛站，把原本的書箱升級為特色書屋，昨天邀請地方人士開啟書屋，市長魏嘉賢歡迎民眾多加利用。 花蓮市立圖書館為扎根閱讀，除了每年編列預算購置圖書，並向誠品文化藝術中心、國家圖書館等單位募集圖書，民國100年起陸續成立6座圖書旅行驛站。 其中維納斯藝廊驛站位於花蓮港邊，相關設備受到海風侵蝕，市立圖書館長蔡淑香為提供民眾更好的閱讀環境與藏書空間，將原本的書箱修繕升級為書屋，藏書量也從200冊擴增為600冊，將提供遊客、單車族、休閒散步民眾，最佳的濱海閱讀環境。 市長魏嘉賢、藝廊主人林滿津、港務公司花蓮分公司秘書處長張自英等人昨天共同開啟書屋。書屋打開後，左邊有龍王魚與在地特產曼波的圖騰，面對大海閱讀，象徵悠游智慧的大海，右邊有台灣藍鵲與在地的烏頭翁圖騰，象徵飛翔在智慧的天空。&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>豪華郵輪上心臟病發 女子搭海巡快艇急送醫 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2503891</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4a1ne5nhqtepZlyYA5fYsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 12:40:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2503891" target="_blank"&gt;豪華郵輪上心臟病發 女子搭海巡快艇急送醫&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新加坡籍65歲許姓女子，今天傍晚從基隆港搭乘豪華郵輪「藍寶石公主號」，準備前往日本沖繩時，才離港半個多鐘頭，突然疑似心臟病發，整個人癱軟無力，船務人員緊急報案，海巡出動快艇將她接回，目前已經送醫搶救中。 基隆海巡隊指出，今天晚間5點48分獲報，表示該郵輪在野柳岬北方約4海里處，有1名婦人身體不適，疑似心臟病發，緊急派遣20噸級的PP-2008巡防艇艇，但由於海象惡劣，大約6點18分抵達現場。 海巡說，藍寶石公主號今晚約5點11分離港，不到半小時女子就突然病發，經接駁後救援後，於晚間7點04分返抵基隆港，後續交由港務消防隊將她送醫急救。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>基隆港郵輪客屢創佳績 2017預估可破89萬人次 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/9/2234631</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUSG6Z2W7c1NfHQJn4rZ7IqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 02:58:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/9/2234631" target="_blank"&gt;基隆港郵輪客屢創佳績 2017預估可破89萬人次&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;基隆港經營郵輪母港有成，除了位於亞洲航線樞紐的先天優勢，多年來針對國內外積極行銷，打開知名度，遊客人數每年以20%成長，Fly-Cruise機入船出的組合方式也大受歡迎，基隆港務分公司預估，今年可望突破89萬人次，再創新高。 基隆港務分公司棧埠事務處客運業務科經理林欣緯說，歐美經濟不佳，消費力下降，郵輪市場衰退嚴重，很多郵輪公司轉移陣地到亞洲發展，大環境對基隆港發展郵輪母港有利，為提高競爭力，基隆港西二、三碼頭浚深，明年底全世界最大22.5萬噸海洋綠洲郵輪就能進來了。 多年來配合觀光局針對國內外積極行銷，在國人郵輪旅遊市場中獲得很好的成績。Fly-Cruise機入船出的組合也大有的成長，吸引很多國外遊客搭飛機來台，坐船出去，是近年的新趨勢。 今年年基隆港仍持續看好，從排定的船期預估，國際旅客將達到89萬人次，年成長率達30%以上，達到歷史新高。 林欣緯說，港公司打的是團體戰，他們期待高雄港的加入，為國內的郵輪市場帶來更多的選擇，且以台灣的角度而言，更可成為國際間推廣一程多靠的新亮點，吸引國際郵輪增加靠泊機會，樂見其成。 基隆港郵輪人數 101年 27.4萬 102年 39.9萬 103年 44.9萬 104年 56.4萬 105年 66.3萬 106年 89萬（預估）&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>基隆港改造 明年美美迎「盛世」 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9402/2738226</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwfoHEKJsWI6_3DXjvakfEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9402/2738226" target="_blank"&gt;基隆港改造 明年美美迎「盛世」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;贏得亞洲最佳郵輪母港美名的基隆港，被批通關國門「掉漆」；交通部協調基隆港與基隆市後，決定興建約300公尺的空中綠廊，且綠廊不只具備功能性，還兼顧都市環境和景觀。 本報日前報導，基隆港客運量成長，今年旅客人數估計將突破90萬人次，但遊輪一艘艘靠港，遊客一波波湧進，基隆港客運服務空間卻不足，且通關動線混亂。 基隆港務分公司計畫在基港大樓後方打造空中綠廊，橫跨東3、4碼頭，長約300公尺。建成後1樓停車，2樓做為通關廊道，也有商業設施，供遊客邊走邊看風景、買東西，3樓是空中花園綠地，供民眾登高看海、看船。 交通部次長范植谷前天到基隆參加火車站南廣場啟用儀式時說，公主遊輪旗下最大的盛世公主遊輪，明年3月要到基隆港，港務分公司「有一個很完整的規畫」，做為通關和遊客旅運服務設施，目前正跟市府做最後磋商。 基隆市長林右昌說，旅運設施改善是有必要的，他請港務公司趕快提出好的方案，但空中綠廊不能只考慮功能性，還要兼顧都市環境和景觀及市區交通衝擊，如有好的方案，市府會全力協助。 公主遊輪行銷總監陳欣德表示，很感謝政府知道明年盛世公主要來，它的規模比藍寶石公主大很多，旅客最在意上下船動線。基隆港的通關建物改善遠不如旅客成長，樂見政府積極研討，希望到時候能獲得旅客讚賞。 基隆港今年8月在濟州郵輪論壇中榮獲亞洲最佳郵輪母港頭銜；今年3月從義大利出廠下水的盛世公主號則獲選亞洲最佳遊輪；盛世公主號今年6月...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>陸客真的不來？交通部擬用遊輪南向 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-05-03/85794</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOzD9S2gNt6bsIwnv9eeX0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 05:15:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-05-03/85794" target="_blank"&gt;陸客真的不來？交通部擬用遊輪南向&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 陸客真的不來？立法院今（3）日召開交通委員會會議，針對遊輪產業發展進行報告與詢答，陸客觀光人次成為立委關切重點。交通部次長王國材表示，據統計今年1月至3月期間，透過遊輪來台陸客僅432人次，相較於去年同期的3403人次大為減少。 王國材表示，實際上在今年度1月至3月期間，並無任何中國籍遊輪入境台灣，來台的陸客可能甚至僅是從香港、澳門等地轉運而來，足見中國管制政策的效果。 根據交通部提供資料，配合政府新南向政策之推動，突破陸客減少的困境，台灣港務公司、陽明海運公司及萬海航運公司已於今年遠赴越南海防，實考察港口投資環境。 交通部觀光局也和香港、菲律賓、海南及廈門共組亞洲郵輪聯盟ACC（Asia Cruise Cooperation），其中菲律賓在今年1月至3月間來台旅客人次有高達4762人，高於去年同期的中國旅客人次。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>產官學郵輪菁英齊聚處女星號 共創台灣郵輪產業經濟 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/09/2556480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvhnFcree3myiLyeAB2rWgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 09:40:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/09/2556480" target="_blank"&gt;產官學郵輪菁英齊聚處女星號 共創台灣郵輪產業經濟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;由台灣國際郵輪協會主辦，雲頂郵輪集團、台灣港務公司協辦、高雄市政府觀光局及海洋局合作辦理之「2017年海上郵輪論壇」6月9日於麗星郵輪集團所屬「處女星號」郵輪盛大展開。計有來自交通部觀光局、航港局、台灣港務公司、大學院校、國外駐台觀光代表、高雄及基隆市政府等400餘位郵輪產官學代表參與本次海上郵輪論壇，激盪出台灣郵輪經濟及旅遊市場策略，為台灣後續郵輪產業發展勾勒推動方針。 全球郵輪市場版圖近年來朝亞洲地區移動，亞洲郵輪旅客數逐年成長，2016年已近10%，依據CLIA報告指出，台灣已成為亞洲地區主要客源第2名，顯示國人對於郵輪旅遊已逐漸成型。為掌握發展郵輪產業先機，本次論壇邀集國內外郵輪貴賓進行為期2天之海上郵輪論壇，使與會貴賓置身郵輪探討台灣郵輪產業發展方向，本次論壇為國內首創，更提供與會貴賓身歷其境感受，同時也凝聚產官學界共識及發展目標。 對於行政院今年訂定台灣郵輪產業發展策略設定之3大目標包括突破100萬旅客人次，進出港達600艘次與帶動300億觀光產值等，高雄市將全力配合推動。其中在縱向方面配合中央共同合作鼓勵國際郵輪航商開闢高雄郵輪航線、串聯南台灣觀光資源及景點，提供郵輪旅客高品質服務，擴大旅客來源鼓勵fly-cruise旅遊方式。橫向部分積極與台灣港務公司合作，共創郵輪友善泊靠環境及通關品質，配合高雄港旅運大樓興建進度整合周邊交通、景觀與旅客服務接待等市港合作事務...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>高雄市港成立土開公司 林全讚陳菊有魄力 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-29/83707</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInX5uvMpIvStp_jftY_RQsqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 09:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-29/83707" target="_blank"&gt;高雄市港成立土開公司 林全讚陳菊有魄力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 高雄市政府與台灣港務公司合資成立的「高雄港區土地開發公司」，今(29)天揭牌營運，是亞洲新灣區開發完成最具關鍵的一步，行政院長林全盛讚高雄市長陳菊是有魄力、有想法，可為港區開發創造新模式；陳菊則指從市港合一到港市合作的共生共榮發展，沒有行政院大力支持是辦不到的。 林全說，全球港灣城市競爭激烈，高雄港也必須要有前瞻、創新的行政組織，才能集中資源招商引資。他說，未來土地開發公司可以將高雄最精華的港灣土地做最有效的利用，吸引文創、數位內容、遊艇郵輪等國際性的新興產業投資進駐，創造就業機會，讓人民感受到生活環境明顯提升。 陳菊表示，高雄港歷經日治時代，過去一直是封閉的禁區，一道圍牆讓港和市形同平行線，無法整合規劃。陳菊說，市府參照法國馬賽「歐洲地中海」、德國漢堡「海港新城」等國際經驗，提出「碼頭、水域與後線土地」三合一整體開發，與合資成立開發公司的構想，並邀請各國營企業加入「亞洲新灣區聯盟」。 她指出，亞洲新灣區佔地590公頃，的土地面積國有與公營事業佔了7成，大約455公頃，未來10年陸續開發高雄舊港區及周遭135公頃土地，優先開發台糖港埠商業區、愛河灣與第三船渠、蓬萊商港區及高雄展覽館周邊的國營事業土地，目前己有國內外多組開發商主動接觸，土地開發公司成立後，將全力衝刺招商，預估可為高雄創造5萬個就業機會，並帶來千億元產值，讓高雄再生，成為國家與城市的進步力量...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>南市漁光島想設水訓中心 賴清德爭取前瞻補助 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/2595776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkAdUwO5wmn4wTkC_z-eywqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:53:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/2595776" target="_blank"&gt;南市漁光島想設水訓中心 賴清德爭取前瞻補助&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台南市漁光島被諷刺為全國最簡陋的帆船訓練基地，市長賴清德極力爭取開發為國家級水上訓練中心，台南市政府教育局表示，前瞻計畫已將水域運動開發列入，將設置10處，以漁光島為全國少數可進行全年海上運動的優勢，絕對可爭取到，也將會是最美麗的海岸景點之一。 海上運動是台南市的強項之一，因為台南的帆船訓練基地漁光島被認為是除大鵬灣之外，最適合海上運動的場所，不僅夏天常可見風浪板、帆船，冬天因地形影響，屬於月牙灣，不受東北季風影響，常吸引他縣市或外國隊伍來此訓練。 台南市政府教育局體育處長吳國珉表示，行政院前瞻計畫已把水域開發列入，將在全台設置10處，每處補助6千萬元，以漁光島的環境優勢絕對能申請到。目前港務公司正辦理漁光島海埔新生地登錄，完成後將把現帆船訓練基地委由市府管理；市府也為設置水上訓練中心展開規畫，下個月將就水文調查進行招標。 等前瞻計畫通過，體育署就會通知開會，要求送計畫，核定後就可展開軟硬體建設，港務公司也計畫興建休閒度假中心。 台南市安平國中寒暑假將水域運動列入輔導課程，就在漁光島上課。學生學會玩風浪板、獨木舟，也增長自信與能力。校長陳進明表示，寒暑假水域運動有8堂課，許多學生國一時還是菜鳥，但國二時已成老手。 學生表示，國一剛玩獨木舟及風浪板會怕怕的，但一回生二回熟，現在覺得有趣與好玩。問學生下次辦體驗營是否參加？學生說，「絕不會錯過」。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>2印尼船員淪為「人質」 返鄉遙遙無期 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/03/01/2423222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmWC05loAZM3gCpeRgngWIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 11:47:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/03/01/2423222" target="_blank"&gt;2印尼船員淪為「人質」 返鄉遙遙無期&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者鄧至傑／澎湖報導 一艘紐埃籍的客輪「云海號」於去年2月25日於澎湖吉貝嶼東南方約4.6浬海域擱淺，為了鑑識客輪是否漏油觸犯海洋污染防治法，以及處理船隻善後問題，職司單位高雄港務局以「商港法」第53條行文內政部移民署，對船上11名包括船長、輪機長在內的11名船員提出限制離境要求。 ▲6名船員仍有2名被境管。（圖／鄧至傑） 依據「商港法」第53條內文「船舶於商港區域外因海難或其他意外事故致擱淺、沉沒或故障漂流者，航港局應命令船長及船舶所有人採取必要之應變措施，並限期打撈、移除船舶及所裝載貨物至指定之區域。前項情形，必要時，航港局得逕行採取應變或處理措施；其因應變或處理措施所生費用，由該船舶所有人負擔。第一項擱淺、沉沒或故障漂流船舶之船長及船舶所有人未履行移除前或有不履行移除之虞，航港局得令船舶所有人提供相當額度之財務擔保。未提供擔保前，航港局得限制相關船員離境。」 但是據船長及負責處理抽油及拆解船隻業務的朝國建設公司及港務局承辦人員表示，海難發生的第二天(2月26日)，印尼林姓船東即飛來澎湖處理善後，不但參加了港務局的善後處理會議，同時還在澎湖住了3個月。林姓船東指出，頭一個月他仍抱著搶救船隻的希望，但後來輪機長告訴他實在無法修補了，才於3月下旬開始抽取船上的所有油料，期間也與朝國建設公司及高雄港務局商談處理費用及賠償問題。 林姓船東非常氣憤的指出，原來都談好隔天簽約的400...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>高雄港區開發 多組企業有意願 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9422/2425549</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtMF3cqfVQM3m6XWKhA6JsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:53:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9422/2425549" target="_blank"&gt;高雄港區開發 多組企業有意願&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高市府與台灣港務公司合組「高雄港區土地開發公司」，希望將港區開發再造。市府昨表示，第一階段鎖定港區第三船渠及愛河灣30公頃水域，併同陸域轉型開發，已有國內外多組開發商表達投資意願。 市府都發局長李怡德表示，高雄港區土地開發公司提出「碼頭、水域與後線土地」三合一開發，第一階段針對港區第三船渠及愛河灣30公頃水域，騰出水域及碼頭使用，結合駁二藝術特區，多組開發商已主動接觸願投資。 李怡德說，高雄港區土地開發公司主要負責開發台灣港務公司30公頃土地，已接觸產業包括文創影視、免稅購物、觀光休閒、遊艇俱樂部等。至於6家國公營事業土地，將依位置特色朝會展、體感等不同產業開發。 李怡德表示，亞洲新灣區開發至今10年來，共為高雄市新增1100多家產業進駐、創造1萬500多個就業機會，企業營業額也突破280多億元，這些只利用了約3分之1土地，還有大片土地待開發，將帶來可觀商機。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>空拍見「基隆港黑一半」 林右昌：問題不在市府 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2687741</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRjWhjcYCLcICUSj-bgtMsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 04:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2687741" target="_blank"&gt;空拍見「基隆港黑一半」 林右昌：問題不在市府&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;昨天中午，王姓民眾在基隆人集團臉書PO了一張基隆港空拍照，基隆港竟黑了一半，這張空拍照怵目驚心，大家都在問，基隆港怎麼了。 下午，基隆市政府工務處下水道科出來說明，洪延良科長說，旭川河口排入基隆港前設有截流站橡皮壩，每天會把流下來的廢水抽一千噸，到汙水截流站，再排去和平島汙水處理場處理。 早上抽完廢水後，橡皮壩消氣倒壩，造成原旭川河廢水流到基隆港，橡皮壩只有抽水時間才會立壩，平時都是是倒壩，今天可能潮差較大，基隆港水位比較低，旭川河衝出去比較快，底泥都帶出去，才會產生黑色水色，把基隆港弄黑一半。 今天早上，張芳麗議員在議會提緊急動議案，要求市府說明，環保局表示，流入基隆港的三條河川經採樣，水是接近透明的顏色，代表這三河川水質沒有改變。 許多議員感到難以置信，有人質疑市府根本是把基隆港當汙水處理場，還有人建議把旭川河上的三樓建築拆掉，讓旭川河重見天日，徹底整治旭川河。 議會結束後，市長林右昌對記者澄清，昨天市府洪科長的說明錯誤，黑掉基隆港的不是市政府。 他指出，昨天有人拍橡皮壩兩邊的水顏色不一樣，橡皮霸內的旭川河口水是黃的，橡皮壩外才是黑的，昨天洪科長對外說明錯誤，基隆港黑一半不是倒壩造成，也不是旭川河髒的水排到港區。 昨天，他剛好座車經過，看到有三艘作業船靠泊在旭川河口，港區的海水在攪動，倒壩不可能造成港區的海水攪動，而且是非常劇烈，他合理懷疑是港務局作業船隻，馬達引擎啟動，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>布袋港爭取前瞻 轉型國際商港 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9418/2435382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUbNQuyouiUUJyQe0aiO18qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 16:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9418/2435382" target="_blank"&gt;布袋港爭取前瞻 轉型國際商港&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;嘉義縣布袋港是重要海運門戶，目前只供5000噸以下船舶客輪候潮進出，縣府提報布袋港轉型再生國際商港計畫，爭取行政院前瞻基礎建設補助，其中南北海堤延長工程預算50億元，關係5000噸以上大型客輪能否進港。行政院政務委員張景森日前視察布袋港，答應指示國家發展委員會納入，讓布袋港轉型露出曙光。 布袋港在過去兩岸未隔絕年代，因距離近，商船往來頻繁，贏得「小上海」美譽，後因戰亂中斷直航，防波堤未延長，加上漂沙淤積，商港發展受限。隨著時代環境變遷，兩岸交流及經濟觀光發展需求，民意不斷要求布袋港轉型，縣長張花冠日前帶主管參加澎湖龍門港與布袋港通航後，陪張景森視察布袋港簡報，爭取支持轉型再生計畫 。 縣府綜合規畫處長李明岳說，張景森支持布袋港南北海堤延長工程，工程完工才能供5000噸以上大型客輪進出，讓旅客可連同車輛一起開上客輪到澎湖，若以每年50萬名旅客產生的觀光效益計算，將可超過建設港口投資的預算。澎湖縣有離島建設基金，計畫購置公營大型客輪經營嘉澎航線。 李明岳指出，布袋港主管機關是交通部航港局，航務委託民營台灣港務公司經營管理，官民單位都是政府投資經營，張景森認為不宜只從布袋港經營成效考量，且航港局有編列港務基金，若布袋港轉型再生獲行政院支持，可直接動支基金，加快轉型工程，不必透過前瞻基礎建設補助。 布袋港 小檔案 布袋港位布袋鎮以西濱海地區，面臨台灣海峽，北距台中港50海浬，南距安平...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>台電在臺中港設置離岸風電組裝碼頭 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170721/2591569</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqAAKg6RBQ591SdJ6t6BXsqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 12:50:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170721/2591569" target="_blank"&gt;台電在臺中港設置離岸風電組裝碼頭&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台灣港務公司及台灣電力公司合作在台中港成立離岸風力發電組裝碼頭奠定台灣綠能發電的發展基礎（圖／陳應交攝 , 2017.07.21） 為提升綠能源建設美化海岸風景臺灣港務股份有限公司經過一年來的努力，在行政院、交通部的支持下，歷經無數次溝通協調，終於完成備受各界矚目，離岸風電關鍵基礎建設-臺中港離岸風電組裝碼頭，21日下午與台灣電力股份有限公司簽訂契約，奠定了政府推動離岸風電發展基石。 簽約典禮象徵政府落實能源轉型政策的重要里程碑，由台灣電力公司董事長朱文成及台灣港務公司董事長吳盟分公同主持現場貴賓雲集，一片喜氣洋洋，交通部范植谷次長、經濟部楊偉甫次長及台中市副市長林依瑩應邀參加親自蒞臨見證簽約典禮。臺灣港務股份有限公司台中港務分公司總經理鍾英鳳強調將持續招商引資，吸引國內外離岸風力發電產業進駐，期盼帶動國內風機零組件供應鏈產業聚落，產業技術與人才深根臺灣，成為國際性綠色能源之指標性產業據點，締造臺灣成為風電產業王國，風動全球。 台灣港務公司董事長吳盟分表示，政府為推動綠色能源政策，民間期待能源轉型建立低碳、永續家園，在綠色能源中尤以離岸風電發展最具指標。臺灣具有海上優良風場之地理優勢，依據英國4C Offshore的研究資料顯示，全球評比風況最好的20處海域風場中，臺灣海峽就佔了16處，臺中港正是距離這些潛力風場最近的國際商港，加上航道及碼頭水深、後線場地發展空間足夠，基礎建...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>公主遊輪邀癌友登輪 披婚紗圓夢 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2498014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMTiludcw5d49UENHUCgqYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:26:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2498014" target="_blank"&gt;公主遊輪邀癌友登輪 披婚紗圓夢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;公主遊輪與台灣港務公司今天舉辦「Oh~My Princess 白色饗宴」公益活動，邀請上百位乳癌病友在高雄港登上頂級郵輪鑽石公主號，重披白紗走紅毯，以曼妙舞姿展現自信。 交通部長賀陳旦、高市副市長許銘春、台灣港務公司董事長吳盟分也到場同歡，並分別抽出6張今年10月從高雄郵輪母港出發前往香港、下龍灣的公主遊輪船票，致贈與會病友。 許多病友克服心理、生理上的障礙，花費數月精心準備，只期待在親友、貴賓面前有最完美的演出，甚至有病友表示，無論身體狀況如何，一定要撐到上公主遊輪那天，堅毅、熱愛生命的態度讓賀陳旦等在場官員動容，給予祝福與掌聲。 病友們也在「未來心願卡」寫下對自己的期許，1年後港務公司將寄回給所有病友，預祝她們抗癌成功，並看見自己1年前的願望成真。 主辦單位並安排體驗郵輪上豪華設施及在餐廳享受高檔料理。吳盟分表示，過去南部朋友想搭乘郵輪都必須北上基隆，路途遙遠，今年高雄港母港航次大增，想搭豪華郵輪不必捨近求遠，且高雄港地理位置優越，業者順勢開發出香港、下龍灣的南向航線，產品選擇更加廣泛。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>戰機炸射民眾險嚇死 空軍稱按SOP公告演訓資訊 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/03/14/2440224</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXOxbgg0Qs74tjE3WoP_OcqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 09:44:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/03/14/2440224" target="_blank"&gt;戰機炸射民眾險嚇死 空軍稱按SOP公告演訓資訊&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者呂炯昌／台北報導 空軍13日起在澎湖草嶼進行戰機練習彈炸射，不過漁民卻砲轟通報虛應了事，只公布在安檢所公告欄，也未派出船艦在演習區域警戒。空軍對此回應表示，彈藥投擲訓練均按標準作業程序及遵守公告射擊時程，後續將加強與漁民溝通，並請相關單位協助公告宣導射擊資訊，以維護民眾安全。 根據《蘋果日報》報導，13日上午有民眾在草嶼南塭東側釣魚，附近還有漁船在作業，忽然間聽到雲層內有戰機呼嘯而過，接著一顆炸彈就穿過雲層直墜南塭東側，雖然沒有爆炸，但巨大的撞擊力仍令人震撼。漁民驚呼「當場嚇死了!」痛批軍方沒有事先公告射擊時程。 空軍司令部今（14）日回應表示，炸射訓練均依程序發布「對海（空）實彈射擊報告單」，並函送海巡署、漁業署、民航局及各港務局等相關單位協助公告宣導。 空軍司令部強調，彈藥投擲訓練均按標準作業程序及遵守公告射擊時段，後續將加強與澎湖地區漁民溝通，並請相關單位協助公告宣導射擊資訊，以維護民眾安全。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台中港40年首件重大外資 三井OUTLET動土 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-21/95534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkqV8Vv96LR2vRVsFIZZF8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 05:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-21/95534" target="_blank"&gt;台中港40年首件重大外資 三井OUTLET動土&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 「三井OUTLET PARK 台中港」今（21）日舉行動土儀式，台中市長林佳龍稱這是台中港開港40年來第一件重大外資；「地主」立法院副院長蔡其昌亦表示，台中港過去有港無市，被視為邊陲地帶，這樣的印象將隨著三井投資扭轉，也讓全台第二大城更具實質意義。 「三井OUTLET PARK 台中港」動土典禮，包含台中市長林佳龍、立法院副院長蔡其昌、交通部政務次長范植谷、立委黃國書、港務公司董事長吳盟分、三井不動產株式會社常務執行役員船岡昭彥、市府經發局長呂曜志、市議員尤碧鈴、劉淑蘭、瑞助營造董事長張正岳等人都到場，場面熱鬧。 林佳龍表示，三井OUTLET PARK是台中港第一個重大外資，將帶動雙港副都心整體發展。而內政部已正式通過台中市區域計畫，讓「大台中123」奠基工程納入中央的發展計畫中，加上前瞻基礎建設補助海線鐵路雙軌高架化，交通部並補助市府評估雙港輕軌，讓「客從雙港入、貨從雙港出」，海空客貨聯運，鏈結在地、國際、未來。過去落後的海線、將快速發展。 立法院副院長蔡其昌則說，海線鄕親等待40年，他也努力10幾年，終於海線要開始大步向前，未來接著前膽計畫的台中環線、捷運藍線、海岸觀光藍帶（溼地、漁港、海生館、電力博物館）都會接續登場！日本三井不動產集團投資25億元，首開台灣四大國際商港之先，在台中港打造中台灣最大規模的Outlet Park，今天舉行動土典禮，見證...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>嘉泥轉型跨足旅館、醫療照護 今日暫停交易原因傍晚公告 - 鉅亨網</title><guid isPermaLink="false">CAIiEA7ROnqvCFmuxWHAWI4OAn0qFggEKg4IACoGCAowlZppMPeNCzC0rRQ</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 01:24:04 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鉅亨網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;嘉泥 (1103-TW) 近年積極轉型，除了資產開發之外，也跨足旅館及醫療照護產業，該公司今 (30) 日股票暫停交易，上午將召開董事會，預計在傍晚對外宣布重大訊息，目前公司不對外表示意見。市場推估，可能與處分重大資產投資、或是土地開發案有關，另外，日前與台灣港務公司民事訴訟二審調解成立也引來關注。 嘉泥從 2013 年開始積極轉型，除了傳產的水泥、倉儲物流外，再拉出資產開發及旅宿服務兩條主軸線，今年 6 月股東會也宣布成立嘉和健康生活公司，打造全方位旅宿服務，主要項目為旅館事業體及醫療照護體系，跨足產後護理之家，鎖定兩岸坐月子中心市場。 嘉泥指出，目前最大獨資飯店開發案位於日本沖繩國際通的中心點，是當地政經、交通、藝文樞紐位置，占地 1453 坪，樓高 13 層，建築總樓板面積 7000 坪，預計規劃 239 間客房、4 大特色餐廳及那霸市規模最大的宴會廳，目標 2020 年東京奥運前開幕。 嘉泥力拚轉型，從本業水泥轉型到資產開發、旅館及醫療照護等，這在台股封關日暫停交易，引來外界關注。 市場推估，因應資產開發的資金需求，嘉泥加速處理資產，目前中國大陸江蘇的聯合水泥廠是否處分最受關注，據指出，聯合水泥年產能 150 萬公噸，去年虧損 9000 餘萬元，如果出售可望有超過 20 億元的進帳。 另外，市場也推測，嘉泥企業總部都更，擴充台北港的營運也有可能山現重大進展；面對市場傳...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>不吵了！ 柯文哲與賀陳旦會面獲初步共識 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-07-31/93831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjzASRoy6AEqa1OPkV8JzUqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:09:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-07-31/93831" target="_blank"&gt;不吵了！ 柯文哲與賀陳旦會面獲初步共識&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 台北市長柯文哲先前針對台北車站聯合防災中心、基隆輕軌等議題多次槓上交通部，甚至與交通部次長王國材隔空交火，火藥味十足。柯文哲今（31）日率相關局處首長前往交通部，與交通部長賀陳旦及主管會面，雙方聚焦於世大運交通、北車聯合防災中心、基隆輕軌及台北捷運人力等議題意見交流。交通部與北市府皆發布新聞稿表示，目前已獲得初步共識。 交通部指出，為加強2017世大運宣傳，交通部除協助於旅客經常出入及使用之各大主要交通樞紐、大眾交通運輸工具系統、重要觀光地區等相關地點撥放宣傳影片或設置廣告宣傳品，此項工作已由交通部觀光局、台鐵局、高公局、中華郵政公司、桃機公司、民航局、港務公司、高鐵公司等單位配合辦理。另再主動提供調整匝道儀控、台高鐵乘車優惠等協助、並洽請桃捷公司在世大運期間延長營運時間至晚間11時半。 此外，建置北車聯合防災中心係北市府消防局主政計畫，交通部台鐵局每年均結合北市府及國軍等單位辦理大型演練，並於4鐵共構區每半年辦理一次聯合防災演練。目前台鐵局除依原訂時程在108年3月前完成聯合防災中心外，在8月世大運前，將另設臨時指揮中心，加邀請商場進駐，以應變事件通報與緊急應變需要，並持續至聯合防災中心完成設置。 至於基隆輕軌捷運進入台北市區工程，是前瞻基礎建設項目，目前計畫之端點設於南港展覽館站，經鐵工局初步研議，並無技術窒礙。另有關延伸至南港站，經初研亦具有工程可...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>商旅、金融、購物…亞灣區商機可期 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9402/2373240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnKLQXs164nK9E7R0iaeDoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 15:45:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9402/2373240" target="_blank"&gt;商旅、金融、購物…亞灣區商機可期&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄啟動港市合作新模式，高市府除了與港務公司組合開發公司，也與國公營事業成立「亞洲新灣區聯盟」，將港區國公營事業土地一併納入開發。許多國公營事業已開始擘劃藍圖，期待土地開發創造新的產值。將引入商旅、金融、購物等民間企業投資，亞灣區商機可期。 台電、台糖、台酒、中油、台肥、台銀等國公營事業，在高雄港區共占約30多公頃土地，堪稱「大地主」，昨天成立「亞洲新灣區聯盟」，將與市府攜手開發土地。 台電董事長朱文成表示，台電土地面積5.31公頃，預計今年即可公告招商，將發展會展、商旅、育成及購物生活等複合機能，創造約227.6億元的民間投資。 中油董事長陳金德說，中油持有土地面積5.7公頃，面臨水岸第一街廓，臨近高雄展覽館、高雄軟體園區，部分土地正在進行土汙整治，未來開發將以支援高軟及科技園區的產業需求，提供企業設總部、研發、商務、購物休閒等投資。 「台銀將引入商旅、金融、購物等機能，也能對亞洲新灣區開發聯盟提供相關資金協助。」台銀董事長呂桔誠說，台銀在亞灣區土地面積約5.6公頃，會在市府協助下開發，更歡迎企業向台銀融資。 台肥土地位於夢時代商圈，土地面積達15.92公頃，台肥董事長康信鴻說，配合區內既有的夢時代、IKEA、台鋁等大型開發案，很適合發展居住、購物休閒業。 台糖董事長黃育徵說，台糖土地緊臨海洋文化與流行音樂中心、駁二藝術特區，閒置的土地短期內可開發，未來將朝觀光及文創發展，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>基隆港東海街「圓山飯店」 日商進駐了 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2610017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxSxScC-uMmG-HtNjqe2AkqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 07:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2610017" target="_blank"&gt;基隆港東海街「圓山飯店」 日商進駐了&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;基隆港務分公司位於東海街1號，原本是辦公室，過去是員工訓練所的大樓，因建築古色古香，以琉璃瓦紅柱子建成，地方俗稱它是東海街「圓山飯店」。 「圓山飯店」全棟為三層樓建物（包含地上二層、地下一層），總樓地板面積為2445.41平方公尺，周邊空地有1520平方公尺，這是港公司近年重大招租案，去年底招租時引發熱議，對於大樓未來用途，也有許多想像。 得標業者光伸真珍株式會社特助黃以錚說，他們取得10年經營權，用社長的姓Kawasaki為這裡命名為「基隆港河崎廣場」。 他們社長是位85歲的阿嬤，台南出生，旅居日本60多年，社長為回饋家鄉台灣，想把日式免稅店進駐到國內各大港口，基隆港是第一站，他們看好基隆港東客西貨，先來搶下灘頭堡。 黃以錚表示，基隆港是郵輪母港，基隆卻沒能把遊客留下來，很可惜，他們正和郵輪業者洽談，在5點上船前，免費接駁遊客到這裡用餐、買免稅商品，也可以到附近的海門天險，太平輪紀念碑走走逛逛，或坐在樓上喝咖啡和輪船進出。 「基隆港河崎廣場」一、二樓要做熊大庄觀光工廠，賣化妝品、保養品，熊主題餐廳，地下一樓是日式免稅商店，還有婚宴廣場，可容納70桌，外面還有貨櫃市集，預計8月底開幕，社長阿嬤會來。 最近有眼尖民眾發現，廣場前多了一顆約一層樓高的「巨蛋」，黃以錚說，這是歌詩達幸運號拆卸下來的雷達，他買下作為裝置藝術，呼應母公司，「是不是很像珍珠？」&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>高雄大港開唱 音樂打破港市分裂 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-25/83507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZcfRTTv3IC8vJzY4wW6IIqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 10:19:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-25/83507" target="_blank"&gt;高雄大港開唱 音樂打破港市分裂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 高雄大港開唱今、明2天今明兩晚在高雄駁二藝術特區登場，市長陳菊25日與民眾由駁二特區跨行臨時搭建的浮橋，進入高雄港蓬萊商港區的大港開唱「南霸天」主舞台區，並宣布，用音樂把高雄港最後的禁區打開，未來大港空橋會把高雄港市的分裂縫合。 陳菊說，蓬萊商港區是高雄港最後一個禁區，今天以音樂正式解放最後一個商港，象徵高雄港進入新的階段，更是代表港市合作共生共榮，意義深遠。她說，過去追求港市合一，有非法多的法令要突破非常困難，開放蓬萊商港區對高雄的未來非常重要。 她還指出，流行音樂中心明年10月一定完工，港市組公司也式對外招商，流音中心不但是年輕人的天地，不論是創意或推動流行音樂都進入不同紀元，未來大港空橋會把高雄港市的分裂縫合，進入新世代，是年輕人追求夢想的地方。 蓬萊商港區位於駁二藝文特區對岸，長久以來披著神秘面紗，除了偶有國際遊輪泊靠帶來觀光客外，平時僅有船塢、露置場、港灣設施、辦公室、倉庫坐落其間，出入口由港警哨所管控。 高雄文化局這次舉辦大港開唱，特別與港務公司合作，架起長120公尺、寬10公尺的大型浮橋「大港橋 Mega Bridge」，由駁二的大義區通往位於蓬萊商港區九號露置場的南霸天舞台，初估可容納4500人，要讓民眾與樂團一同嗨翻這個禁區。台灣港務公司總經理郭添貴表示，將興建一座橫跨水域，橋高50米、橋面高30米的大港橋聯結兩區。 陳菊今天與滅火器樂...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>亞洲新灣區 公共運輸串連景點 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9422/2317249</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgLXnUxITJpqHLdFmH7kq8qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:47:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9422/2317249" target="_blank"&gt;亞洲新灣區 公共運輸串連景點&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄亞洲新灣區開發是高市府重要課題，希望落實「港市合一」，市府與台灣港務公司合作成立「高雄港灣土地開發公司」。台灣港務公司董事長吳盟分昨表示，今年3、4月間這家國內第一間由市府和中央合營的公司將成立，積極規畫高雄港區200多公頃土地、招商與開發作業，致力舊港區的水岸更新再造，可望加速港灣及國、公有土地開發速度。 由高雄夢時代附近國民營事業等地主組成的「高雄DC21地主開發促進會」昨天舉辦「亞洲新灣區開發戰略」國際研討會，邀吳盟分談高雄港區開發計畫。吳盟分表示，「高雄港灣土地開發公司」原本應該早就要成立，但去年底立法院才同意核定，主要目標是引進外部技術、能力及企業化的經營效率，希望促進高雄港、市永續經營。 高市府交通局長陳勁甫說，未來亞洲新灣區規畫以公共運輸串連沿線景點，進而銜接、整合捷運、輕軌、觀光街車、低地板公車、渡輪和公共自行車等，希望能鼓勵民眾多多搭乘公共運輸系統。 美國加大柏克萊分校PATH研究機構計畫主持人詹景堯提到「亞洲新灣區無人駕駛接駁車推動策略」，建議提供無縫接軌的多模式移動服務，更重要的是要有創意地利用公共設施及資源。 城都國際開發顧問公司總經理徐強宇表示，205兵工廠由高市府主導土地開發，將打造為「國際經濟特區」，希望市府就開發定位、土地配置、交通建設、亮點旗艦產業計畫、產業招商引資策略等完整規畫，以利向國際招商。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>劉世芳：高雄產轉聯盟 全力推動國家新灣區 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-29/83718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjn33qjpNgSdJAyTh_8zSUqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 11:21:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-29/83718" target="_blank"&gt;劉世芳：高雄產轉聯盟 全力推動國家新灣區&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 針對亞洲新灣區聯盟和高雄港區土地開發公司正式成立，由民進黨立委劉世芳與多位民共同發起的「高雄產業轉型聯盟」表示，將會一起全力以赴，共同推動國家新灣區！ 劉世芳表示，當年，高雄港腹地像租界，被港務局、國防部、國公營事業分割佔據，阻隔、封閉、延宕開發，將高雄市民排拒在外。「港市合一」是終極理想，卻引來爭權的猜忌及抗拒，誰當「一」，其他人就得無條件奉送領土？無法前行，只成僵局。 曾任高雄市副市長更是高雄市長陳菊得力左右手的劉世芳強調，菊姐沒有怕難，用十年歲月，以和諧的「合作」取代零和遊戲的「合一」，任內與港務公司蕭丁訓前董事長開啟合作的默契。仍然是等到新政府上台，港市合組公司才能成立，七大國公營事業才釋出善意， 加入亞灣聯盟，共同開發國家新灣區！ 她同時也感謝，高雄市前後任的市長，謝長廷前市長、兩位前代理市長陳其邁、葉菊蘭以及陳菊市長，持續推動，才有今天的成果。 為落實國家前瞻建設，啟動高雄產業轉型聯盟，劉世芳在3月23日號召民進黨立委邱議瑩、邱志偉、李昆澤、許智傑與賴瑞隆，以及超過20位高雄市議員，共同宣示成立「高雄產業轉型聯盟」。 劉世芳表示，2010年，她擔任高雄副市長時期，亞洲新灣區就是高雄所提出的大型經濟建設計畫，但苦於當時的中央政府，不願意提供資源，導致計畫延宕，幸好在多位民意代表的奔走，才逐漸展開序幕，發展出亞洲新灣區。 劉世芳強調，亞洲新灣區只...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>L'Austral南冠郵輪首航澎湖港 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/09/2556338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoA1uhcb4qo-rfZUZR3AZ8qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/09/2556338" target="_blank"&gt;L'Austral南冠郵輪首航澎湖港&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲法國籍郵輪南冠號（L'Austral）於今(9)日首航澎湖港，該輪是繼今年4月7日首航澎湖的銀幻號之後，第2艘靠泊馬公商港的國際郵輪。（圖／記者鄧至傑攝2017 06 09） 由威爾森通運股份有限公司代理之法國籍郵輪南冠號（L'Austral）今(9)日首航澎湖港，該輪是繼今年4月7日首航澎湖的銀幻號之後，第2艘靠泊馬公商港的國際郵輪。臺灣港務公司高雄港務分公司馬公管理處林建宏處長偕同澎湖縣政府洪棟霖參議代表致贈首航紀念牌、首航紀念品以示祝賀。 南冠郵輪上午7時由高雄港引水人辦事處胡延章主任親自領航進港，靠泊馬公商港1號碼頭，臺灣港務公司特安排拖船以噴水禮迎接該船進港，澎湖縣政府為歡迎郵輪旅客，在碼頭舉辦一系列迎賓活動，特別邀請深具在地文化特色的戰鼓鼓陣及電音三太子陣頭表演，供旅客下船時拍照留念。 ▲澎湖縣政府洪棟霖參議代表致贈首航紀念牌、首航紀念品以示祝賀。（圖／記者鄧至傑攝2017 06 09） 今天搭乘該輪來澎的旅客有160人，年齡層多以中、高齡之歐美人士為主，其中又以美國籍居多，今天參加由旅行社安排的澎湖本島一日遊，於下午5點離港前往香港。 南冠輪（L'Austral），隸屬法國Compagnie du Ponant公司， 2011年建造，總噸10,700噸，船長142公尺、寬18公尺，最高載客數264人。本次航程靠泊港口依序為大阪－岡山－廣島－宇和島－屋久島－奄美...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>基隆仙洞巖 一生一定要來一次 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9404/2436988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzLjq38PP7RjDEHQDkxg8YqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 15:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9404/2436988" target="_blank"&gt;基隆仙洞巖 一生一定要來一次&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;基隆最大的海蝕洞仙洞巖，早年要坐船才到得了，洞內還能聽到浪濤回聲，「仙洞聽濤」成了基隆八景之一，文史工作者莊耀輝說，如今雖聽不到濤聲，但洞內大自然鬼斧神功、墨寶，還有窄到會被卡住的別有洞天，一生一定要來一次。 仙洞巖在基隆港西岸，海蝕洞因地表抬升而露出，洞深80公尺以上，相傳有修行者在此得道而成名。基隆港未築港前，要從和平島划船才到得了仙洞巖裡，海浪拍岸聲響傳至洞內，產生蕩氣迴腸回音，就是基隆八景「仙洞聽濤」來由。 日本人到基隆築港時，發現仙洞地區有腹地可靠岸，建設基隆就從仙洞開始，港務大樓、工程處等都集中此處，仙洞國小學生數最多時將近2000人，極盛一時。 日本人築港填海造陸後，到仙洞不用再乘船，可沿海岸碼頭走，後來鑿山洞開路進出更方便，但政經中心往東岸、市區發展，人口外流，仙洞巖離海越來越遠，聽不到濤聲，漸漸沒落。 莊耀輝說，他少年時很喜歡到仙洞巖玩，山洞內冬暖夏涼但燭光微弱，膽子小的人只敢在大洞玩，玩捉迷藏時，他會躲到全長約60公尺的小洞，中間很窄，那時候身材苗條，穿梭自如，現在太胖走不過去，會卡住。 但鑽過小洞後「別有洞天」，有石桌、石床，他建議遊客若到仙洞巖，不管是用蹲的、趴著都要鑽過，絕對不虛此行，洞內大自然鬼斧神功，還有清朝騷人墨客在石壁上留下墨寶，也值得一看。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>文／她在這裡執政11年 最後任期仍想翻轉命運 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170327/892844.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMipBiEtiC_sKaLhDoALObYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 05:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170327/892844.htm" target="_blank"&gt;文／她在這裡執政11年 最後任期仍想翻轉命運&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲陳菊在市議會第二屆第五次大會進行施政報告。（圖／取自陳菊臉書） 記者張暐珩／綜合報導 高雄市長陳菊27日用超過8千字闡述執政11年成果，以及剩下1年9個月任期內，如何持續讓高雄「加速翻轉」。施政報告分為生態交通全球盛典、改善空污、健康照護與疾病防治、亞灣開發、交通、觀光文化、區域建設七大主軸。陳菊最後以「高雄經驗十年有成」作結論，她說，珍惜在職務上每一天，盼能打造高雄未來百年繁榮。 以下是陳菊施政報告全文： 議長、副議長，各位議員女士先生，各位市民朋友⋯ 2017年新的會期開始，在這裡向各位議員以及所有的市民，報告這半年來高雄市政的進展。首先，鳳山溪再生水廠動土，這是全台第一座萬噸級的再生水廠。輕軌捷運第一階段即將通車，第二階段也已經動工。捷運紅線的岡山路竹延伸線，國發會已經審查通過，總經費300億。鐵路地下化後，上面的綠色廊道，中央決定無償提供土地，並且補助園道建設經費42.7億。巿府與台灣港務公司合資組成的港區土地開發公司即將正式掛牌運作，共同開發舊港區。大林蒲鳳鼻頭普查專案辦公室也已經開張，正在展開普查工作。這些都是攸關高雄未來百年發展的重大計畫。 高雄正在翻轉，過去被稱為文化沙漠，現在駁二藝術特區、捷運美麗島站的光之穹頂、市立圖書館總館，都是高雄的文化地標。要看國際級的演唱會，一定要到世運主場館。兩年之內，衛武營的國家藝術文化中心，愛河旁的海洋文化流行音樂中心，都會...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>「集盒‧KUBIC」貨櫃聚落開幕 打造青年創意舞台 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-31/83856</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAklyk-K1x5zYELwfaBxuIYqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-31/83856" target="_blank"&gt;「集盒‧KUBIC」貨櫃聚落開幕 打造青年創意舞台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 貨櫃也可以玩創意，亞洲新灣區的「集盒‧KUBIC」貨櫃聚落今（31）日開櫃啟用，高雄市長陳菊表示，貨櫃聚落顛覆高雄人對貨櫃的認知，象徵高雄的轉型，並將成為年輕人盡情展現活力熱情與揮灑創意的舞台。 陳菊指出，「亞洲新灣區」以文創、科技、商貿及觀光帶動城市轉型，是高雄最重要的翻轉計畫，因此邀請年輕人共同參與，把貨櫃進行各式變化，而「集盒」便是在這種信念下產生的計畫。她說，「集盒」」兼具展覽、論壇、共同創作與青年創業等複合機能，期待熱血青年及新創事業來此齊聚，營造新灣區的創新形象。 開幕活動由「集盒‧KUBIC」進駐團隊共同編導的音樂舞蹈劇「打開集盒」開場，並由舞者邀陳菊為「集盒‧KUBIC」LOGO拼上最後一塊拼圖。陳菊期許進駐團隊營運順利，提供市民最好的創作及服務。 陳菊說，市府歷經十年突破港市合作的困境，兩天前才與港務公司合組「高雄港區土地開發公司」，以國家隊陣容向全世界招商引資。未來亞洲新灣區將創造各種就業機會，扮演高雄產業升值的重要角色，市府將與年輕人共同努力，讓新灣區成為年輕人美夢成真的園地。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>高雄港首度出現海上巨無霸 光長度就4百公尺 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2573927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6ZhnwCWqogRifm00kR35AqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:12:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2573927" target="_blank"&gt;高雄港首度出現海上巨無霸 光長度就4百公尺&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;海運市場上營運中的1.8萬TEU以上巨型貨櫃輪近年來陸續下水，是未來各主力航商遠歐、美西航線將常態性配置1.8萬TEU級貨櫃輪，高雄港第二港口迴船池水深達17公尺、直徑600公尺，貨櫃碼頭多達26座以上，昨天就首度出現海上巨無霸，也讓高雄港務公司有新的作業經驗。 高港表示，有高效率港勤及碼頭服務，與專業的引水人領港作業，未來絕對能充分提供1萬8千TEU貨櫃輪靠泊的優質服務。 這艘海上巨無霸是馬士基集團(MAERSK LINE)旗下1.8萬TEU(20呎標準貨櫃單位)級巨型貨櫃輪「麥司克麥金尼」(MAERSK MC-KINNEY MOLLER)，昨天首航高雄港，停靠第五貨櫃中心現代公司租用77號貨櫃碼頭，是第一次靠泊高雄港。 這艘船總長近400公尺、船寬59公尺、總噸位達19萬4849噸，是海運界口中的「大傢伙」。 為確保進港作業順利，台灣港務公司日前就聯繫港區引水人、快桅在台分公司、港勤公司等單位討論及聯繫以確保這艘好比「航空界的A380空中巴士客機」的海上巨無霸進出港作業順利。 高港表示，這艘1.8萬TEU的正當穩健的駛抵第二港口，同一時段正好有4艘進港船以及3艘出港船，高港高度戒備，啟動船舶進出港分流機制，靈活協調與調度，同時間出港船2艘改由第一港口出港北上，紓解當時第二港口內的海上交通狀況，港勤公司派出4艘5200及4000匹馬力拖船以及專業的引水人領港作業下，終於順利...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>林右昌：基隆港國門改建不要4億回饋金 改利益共享 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2725101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxkT60qcwiCZTb9R5xPtWQqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 02:34:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2725101" target="_blank"&gt;林右昌：基隆港國門改建不要4億回饋金 改利益共享&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對基隆港東岸旅客中心老舊改建新旅運大樓問題，因為4億元回饋金「卡關」，基隆市長林右昌今天明確表明，「要4億元是前朝的事情」，現在作法和過去考量完全不同，不會再要這4億元，改為只要一部分回饋金，一部分採利益共享方式，日後港公司有賺錢後，再來回饋。 國人瘋郵輪旅行，郵輪母港基隆港預估年底會破90萬人次，日前還拿下亞洲最佳郵輪母港桂冠，和上海港同等級了，但基隆港建築老舊，進出「國門」被批寒酸。 馬政府時代核定60億興建國際級海港旅運大樓，將基隆港轉型成國際郵輪重要基地，但因基隆市政府要4億回饋金，加上西三倉庫被保留，案子被卡死。 林右昌針對郵輪產業提出他的看法，他說，「東岸旅運中心老舊，是前政府要4億回饋金，不要再談這件事情了，這是前朝的事情，不能再這樣子解讀，現在的作法和前朝的考量已經完全不同，和港公司已改採取比較長遠的合作方式」。 他表示，會採取一部分回饋金，一部分利益共享的方式，港公司有賺錢再回饋地方。 林右昌表明，西二、西三碼頭倉庫未來會是第二個郵輪旅運中心，未來甚至有可能在東六、東七建置第三座郵輪旅運中心。基隆港已成為亞洲郵輪母港，市港整體發展已和三年前態勢完全不同，未來包括完成軍港遷移、東岸櫃場西遷等，均是配合此一趨勢所做的戰略性思考。 今年郵輪人次到目前搭乘86萬人次，四分之三是國內旅客，四分之一是國外旅客。基隆郵輪產業在這關鍵時間點，思考如何讓國人搭乘郵輪和產業連...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>高雄港發展郵輪母港 今上半年可望突破7萬名遊客造訪 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/16/2567089</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKROckomUFeQuiu7F91eqJMqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 09:44:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/16/2567089" target="_blank"&gt;高雄港發展郵輪母港 今上半年可望突破7萬名遊客造訪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;郵輪旅遊市場正夯，去年僅有不定期郵輪 24 艘次、 42,998 名旅客造訪的高雄港，今年在台灣港務公司積極爭取國際郵輪停靠，或以高雄港為母港，光是上半年度就有麗星郵輪旗下處女星號及公主遊輪旗下的藍寶石公主號來台，預計 6 月底進出高雄港旅客將突破 7 萬人，創下歷年來旅客人數最高紀錄。 麗星郵輪集團旗下「處女星號」今年開創郵輪三母港旅遊形式，巡遊高雄港-香港-馬尼拉；為了讓更多的高雄及南部旅客瞭解國際郵輪旅遊模式與船上旅遊設施，今年 3 月至 5 月開放 4 航次供民眾登輪參觀，由導覽人員帶領進行全船的設施介紹，共吸引超過一萬人報名參加。 港務公司指出，今年申請來高雄港靠泊郵輪航次已達 88 艘次，其中以高雄港為母港郵輪有 46 艘次，全年度以高雄港為母港的航次已達到 52.27% ，今年上半年高雄港旅客約 7 萬人，已經超越去年全年高雄港進出的旅客 42,998 名，成長幅度明顯，預估今年將有 12 萬 7000 名旅客造訪高雄港，帶動高雄觀光產業發展。 港務公司業務副總蔡丁義表示，高雄港務分公司全力推動高雄港朝郵輪母港邁進，在上半年由麗星郵輪旗下「處女星號」領軍，創下超過 7 萬名的進出港人次，下半年度則有公主遊輪旗下「藍寶石公主號」以高雄為母港，前進沖繩、香港、下龍灣等地，高雄港發展為郵輪母港已有初步成效，未來會持續爭取郵輪停靠或以高雄港作為母港。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>「海景第一排」棧庫要拆了 高雄漁人碼頭景觀將轉型 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2702100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVUTJpP02kzi_HSpv6AM4AqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2702100" target="_blank"&gt;「海景第一排」棧庫要拆了 高雄漁人碼頭景觀將轉型&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄市七賢路底的漁人碼頭將要展現新面貌，不是漁人碼頭要改建，是長形的沿港棧庫要拆了，全區域約900坪要開發為商業使用，轉型為水岸遊憩觀光區域。 台灣港務公司和高雄市政府合組高雄港區土地開發公司要共同開發港區土地，港務公司與相關國公營企業釋出土地，開發公司負責招商，近期確定的開發目標就是現在的漁人碼頭，也就是港務公司「棧二庫」和「棧二之一庫」所在，總面積3000平方公尺（900多坪）。 這排庫房目前做為港務公司一部分單位的辦公室，因為面對高雄港域，港務公司人員稱這排辦公室是「海景第一排」─大風大雨時坐在辦公室就可以看到海浪猛烈打上岸，熾熱的大晴天得防海面反射上來的陽光刺傷眼睛。 漁人碼頭北面隔著大片停車場就是鐵道文化園區、駁二蓬萊倉庫區，高雄輕軌預計9月底可以延駛到這個地帶，緊鄰漁人碼頭的香蕉碼頭則是許多觀光客停留用餐的熱門地點。開發公司估計一旦此處舊倉庫拆除、開發為水岸休閒暨商業區，可以帶動鹽埕區、鼓山哈瑪星的發展。 港務公司表示，透過高雄港區土地開發公司積極開發高雄港舊港區周邊碼頭空間，同時連結舊港區水岸遊憩機能、駁二藝術文化區域，也藉由水岸輕軌擴大串聯亞洲新灣區，希望將高雄港舊港區碼頭周邊區域形塑出新風貌。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>高雄港土地開發公司成立 林全大讚陳菊有魄力！ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170330/894734.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwrhhYayKEBm2SEHlvwOdIqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 22:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170330/894734.htm" target="_blank"&gt;高雄港土地開發公司成立 林全大讚陳菊有魄力！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲高雄港區土地開發公司成立，林全出席啟動典禮。（圖／高市府提供） 政治中心／綜合報導 為有效開發閒置土地，高雄市政府與台灣港務公司共同出資成立「高雄港區土地開發公司」，與中油、台糖、台電、台銀、台灣菸酒及台肥等國營企業共同簽署加入「亞洲新灣區聯盟」，並在29日於君鴻飯店舉辦「亞洲新灣區聯盟暨高雄港區土地開發公司成立」典禮，象徵港灣再造計畫正式啟動，對此，行政院長林全也出席。 從「港市分治」到「港市合作」過程艱辛漫長，市長陳菊致詞時表示，過去高雄港是禁區，一道圍牆讓港、市如同平行線無法整合規劃，高雄為台灣最重要的港灣城市，今日策略聯盟成立，未來港市與國營企業不分彼此，順應全球化快速變遷的趨勢，加速改革創新腳步，才能真正回應市民的期待。 陳菊指出，亞洲新灣區佔地590公頃，其中國營企業佔地415公頃，約佔整體面積七成，隨著灣區五大基礎建設完工啟用，及十處市地公辦重劃陸續啟動，將高雄最精華的港灣土地作最有效率的利用，吸引會展文創、數位內容、休閒遊憩等產業投資進駐，將作為領導南台灣企業動能的引擎 陳菊也說，「高雄港區土地開發公司」是市港攜手創新共榮重要里程碑，將專責辦理土地規劃及招商開發業務，將在未來十年開發高雄舊港區及周遭135公頃土地，盼為高雄創造五萬個就業機會，帶來超過十億元產值，真正實現港市合一，利益共享。 此外，對於「「高雄港區土地開發公司」的成立，林全稱讚陳菊是有魄力、有...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>郵輪市場拓展至東南亞 高雄將成亞洲樞紐 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-01-04/80711</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI11QlktADXgNDDZx-eOAjIqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 13:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-01-04/80711" target="_blank"&gt;郵輪市場拓展至東南亞 高雄將成亞洲樞紐&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 麗星郵輪總裁洪茂林4日表示，2017年麗星郵輪將對台灣已發展成熟的東北亞郵輪市場拓展至東南亞，並使高雄逐步成為亞洲樞紐地位。 洪茂林指出，麗星郵輪3至5月規劃了17個航次舶靠高雄，推出以高雄、香港、馬尼拉為聯合母港，佬渥（Laoag）為掛靠港，行走6天行程，這個航線鏈結台、港、菲，預計將帶來3萬多人次，並廣為向東南亞旅客行銷高雄在地美食美景。 麗星高級副總裁吳明發說，4到5月是菲律賓人的暑假，可以搭乘遊輪出遊的人多屬高消費客群，而且菲律賓人喜歡家族旅遊，一個家族出遊人數常常多達2、30人，預期這個航線將為高雄港帶來豐沛的觀光收益。 高雄市海洋局說，今年預報航班已達41艘次，預估進出港人次將達到10萬人次。 洪茂林今天偕同吳明發、台灣國際郵輪協會理事長吳勛豐等人拜會高市府，與高雄市副市長史哲洽談交換2017年高雄郵輪佈局計畫。史哲表示，市府為推動高雄港成為郵輪母港，與港務公司合作推動「亞洲新灣區」建設，目前郵輪旅運大樓全力建設中，啟用後提供更佳的服務品質，以利迎接全球各地郵輪旅客並提供便捷舒適通關環境。 吳勛豐提議，在處女星號泊靠高雄港時，與交通部觀光局、高市府及台灣港務公司合作辦理亞洲地區郵輪論壇，向國際宣示高雄成為郵輪母港的潛力。 海洋局指出，高雄市具有海空雙港，具備了各項成為母港的條件，2017麗星郵輪集團處女星號蓄勢待發重返高雄港，同時也在評估20...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>鄭文燦：爭取增加機場回饋比例 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9410/2317287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1vI_gzMiDQm5OEGl98OyUqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:07:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9410/2317287" target="_blank"&gt;鄭文燦：爭取增加機場回饋比例&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;桃園市港合一協會昨天由市議員黃傅淑香等人陪同登記立案，創始人藍照慶認為可透過桃園捷運、航空城等單位和桃園機場公司交叉持股進行，協會智庫陳韜則認為如今時機成熟，期待6年內完成。 桃園市長鄭文燦說，市港合一、市港合作都是好事，原先他就建議市府和桃園機場要深化合作，而航空城園區發展條例也有所連結，未來港市合作是必然的，只是目前機場營收回饋地方的比例依然偏低，他還會再和中央協調爭取。 藍照慶等人並表示，未來將和新北、高雄、台中、台南、基隆等「港都」舉辦圓桌會議，推動市港合一。 「桃園機場造成的問題都在桃園，但9成的回饋卻要補貼其他機場。」黃傅淑香、張肇良、彭俊豪等人認為，機場位在桃園，長久以來卻屬於中央直轄，形同特區，影響桃園整體規畫，應該市港合一共謀發展。 陳韜說，桃園機場今年檯面上有50億盈餘，旅客人次破4千萬，無形擴散利益可能超過千億，但在地政府管不到，早該整合，朝蔡英文總統「中央監管、地方管理」模式前進。 陳韜認為，高雄、桃園市府分別參與台灣港務、桃園機場公司人事是個好的開始，也象徵時機上已經成熟，可以著手推動市港合一。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>輕軌通車帶動觀光潮 高港土開公司開發千坪商場 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2555227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDArQNLhYQFXXe4x2aVRUEYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 02:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2555227" target="_blank"&gt;輕軌通車帶動觀光潮 高港土開公司開發千坪商場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄輕軌今天進行第一期工程第三階段通車，從高雄展覽館站（Ｃ8）通車到駁二大義站（C12)跨越愛河，這段可看到愛河美景，預計帶來更多的觀光人潮，台灣港務公司與高雄市政府共同投資成立高雄港區土地開發公司，看準觀光服務產業及多元商業設施服務機能發展，決定要開發棧2庫及棧2-1庫，目前已進行歷史建築的修復再利用規劃設計，預計107年第1季以約3000平方公尺的商場新面貌重啟營運。 土開公司表示，這個區域位在市區，西側面對高雄港區，配合高雄市政府推動亞洲新灣區計畫，結合隔鄰高雄駁二藝術特區、哈瑪星鐵道文化園區等景點，已形成匯集相當的觀光資源，加上輕軌通車後，將可帶動更多觀光人潮，具高度開發利益，選擇優先加速推動開發，商場經營模式，將以複合式商場規畫為優先考量。 台灣港務公司與高雄市政府透過港市合作利基，成立高雄港區土地開發公司，除開發港區土地外，更進一步組成「亞洲新灣區合作開發聯盟」整合港區內中油、台電、台糖、台肥、台酒、台銀等土地開發總體效益，推動舊港區水岸更新再造與亞洲新灣區的建設，要招攬全球優質企業進駐。 伴隨著船舶大型化及大型海運聯盟重組，高雄港營運重心已逐漸向南擴張，舊港區轉型，進一步與親水、遊憩及觀光結合，成為高雄港未來發展方向。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>前年68艘 台中港國際郵輪今年只來2艘 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/2482048</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmsHBLABAFLXO1Y8Jy3chkqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 04:56:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/2482048" target="_blank"&gt;前年68艘 台中港國際郵輪今年只來2艘&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台中市民進黨市議員楊典忠今天在議會質詢時指出，台中要發展郵輪觀光，前年郵輪班次達68艘、去年10艘，今年只有2艘。跟去年比較，基隆港持平、高雄港增加、花蓮港減少一半，銳減對台中觀光發展不利。觀光旅遊局長陳盛山表示，台中港港埠碼頭設施正在進行整治，才影響今年郵輪停靠數。 台中市觀光旅遊局2年來陸續舉辦亞洲郵輪論壇、中台灣郵輪觀光踩線活動，中央訂定今年全台郵輪觀光目標上看50億元，旅客要突破100萬人次、停泊郵輪達600艘。 議員楊典忠表示，台中港郵輪觀光的先天條件不足、後天又失調，沒有郵輪專屬碼頭，迴船池距離客運碼頭過遠，旅客登船、下船不便。在聯外交通部分，市區客運308一天36班，行經台灣大道停靠站多又有塞車問題；公路客運直達台北一天12班次，距離台鐵台中站24公里、沙鹿站5.9公里，旅遊環境不友善。 觀旅局長陳盛山表示，台中港港埠碼頭設施正在進行整治，麗星郵輪、公主郵輪號今年改以停靠基隆、高雄為主，觀旅局已多次向台灣港務公司商談台灣四大郵輪港定位與發展，台中港應以5萬噸上下作為郵輪靠泊，水深可以達16、17米，所以高達12萬噸的海洋量子號都可以進到台中港，環境持續改善中。 台中市副市長林陵三表示，台中港潮差5公尺問題，影響旅客上、下船通道，市府已協調台中港務局，儘速蓋一座符合停靠規定的郵輪碼頭。這2年努力規劃把台中港與4個國際港納入亞洲郵輪經濟圈內，今年邀請郵輪業者到中台灣...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>曾拿下美國進步建築獎 基隆新地標卻不蓋了 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2591097</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnoARbpWPbg9nZaO6e_GfsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:19:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2591097" target="_blank"&gt;曾拿下美國進步建築獎 基隆新地標卻不蓋了&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;基隆港積極發展為郵輪母港，2012年完成新海港大樓國際競圖，並和得標業者Neil M. Denari Architects╱宗邁建築師事務所團隊完成簽約，原預定2015年底第1期海運客貨中心落成啟用，旅客服務量從每小時500人提升至1500人。 該建築順著基隆的景觀與風向採用懸臂設計，使用綠色山岳及藍色海洋混合顏色，前衛、耳目一新的基隆新地標，2015年初拿下美國進步建築獎，無比風光。 「進步建築獎」是美國建築師協會出版之官方月刊「建築師雜誌」，為未來或興建中的概念建築提案所舉辦的獎項，至今已有60多年歷史。這個獎項受到全球建築師注目，「高雄港埠旅運中心」也曾拿過此國際殊榮。 高雄港埠旅運中心預計2年後完工，基隆港的新海港大樓卻胎死腹中，不蓋了，徒留紙上光榮。 基隆港務分公司工程處長沈光青說，新海港大樓預定地位於基隆港西4至西6號碼頭，基地面積近5公頃，總工程建造費加上軍方遷建要62億元。因前市府要4億元回饋金，加上西3倉庫被列歷史建物，走不下去，2016年行政院通過修正計畫，確定不蓋了。 他們另提西2、3倉庫做旅客中心，西4、5、6碼頭招商BOT蓋會展中心和旅運大樓，希望用「特許」為回饋金解套。 基隆市長林右昌反駁說，都市計畫法基隆港及正濱漁港周邊地區細部計畫是前市長發布的，港埠用地變更容積又放大，一定要回饋，但市府的角度是要促進投資，不會為了要回饋金去卡港務公司，也不會死要錢。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>亞洲最佳郵輪母港 基隆港勝出 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2695847</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVP_3Aa2qEVPrF22Qy851MqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 15:27:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2695847" target="_blank"&gt;亞洲最佳郵輪母港 基隆港勝出&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017年濟州郵輪論壇日前舉辦，基隆港從亞洲眾多郵輪港口中，脫穎而出獲「亞洲最佳郵輪母港」，基隆港務分公司總經理劉詩宗說，這是郵輪乘客和航商對基隆港效率的肯定。 郵輪市場蓬勃發展，基隆港國際遊輪加上兩岸渡輪，2014年有753航次，55萬人次搭乘；2015年902航次，68萬人次搭乘；去年881航次、75萬人次搭乘；今年1到7月已有630航次，55萬人次搭乘，預估年底會達1072航次，93萬人，年年成長。 基隆港務分公司總經理劉詩宗說，該項評比除看搭乘人次，還派神秘客對郵輪乘客和航商做問卷，郵輪客在意可及性和便利性，航商要求通關效率。基隆港和市區只有一牆之隔，得天獨厚。郵輪開到基隆港就進到市區，交通、景點、購物都方便，熟門熟路的船員下船就走路去買菜、買球鞋、手機。 基隆港務分公司整建西岸碼頭時，聽取郵輪業者、船長需求，連纜樁型狀、負荷情形都和航商商量，通關作業力求流暢、快速、便利、安全，西二三碼頭水深從9公尺濬深到11公尺，已有10萬噸郵輪泊靠，世界最大的22萬噸郵輪明年要來也沒問題。 劉詩宗表示，基隆港是百年老港，過去一直是北部進出門戶，未來要把門戶角色連結到未來，基港大樓會再拉皮，90年歷史的西二、三倉庫，將蓋新建物串連2處歷史建物，西四到六要蓋旅運中心，已在招商，周遭環境會再改善。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>洲際貨櫃中心工程擾「漁」 港務公司終同意補償 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/2535911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhTfG7GIEoBpFTs7YzpK5oqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 09:50:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/2535911" target="_blank"&gt;洲際貨櫃中心工程擾「漁」 港務公司終同意補償&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄港洲際貨櫃中心第二期工程遭漁民指控干擾海流及魚苗，影響漁獲，歷經一年多的協商，台灣港務分公司董事會今天終於通過補償方案與機制，紛爭落幕。 高雄市海洋局表示，洲際二期工程以抽砂填築土地工法進行，92年通過環評，100年經行政院核定，由於工地位在商港區，施工期間並未限制漁業活動，但鄰近高雄、小港及林園地區漁民認為工程影響漁船進出，增加航行距離，且施工可能導致海域環境遭破壞，干擾海流及魚苗，影響漁民收益，105年3月間一度動員船隻阻撓施工，要求補償。 海洋局長王端仁說，市長陳菊非常重視漁民生存權，指示各局處與港務公司加強溝通。這件事經邀集三個區漁會與港務分公司協商不下數十次，台灣港務公司董事會今天終於通過補償方案，很慶幸包括漁民團體等多方都能坐下來好好溝通，讓事件圓滿落幕，相關補償金屆時會由漁會轉發漁友們。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>亞灣聯盟成立 陳菊:港市紛擾畫句點 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9402/2373239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGggQy3zT7WWkoynij6UC0qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 15:40:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9402/2373239" target="_blank"&gt;亞灣聯盟成立 陳菊:港市紛擾畫句點&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在行政院長林全見證下，高雄市政府與台灣港務公司合組的「高雄港區土地開發公司」昨天成立，市、港並與中油、台電、台糖、台銀、台灣菸酒、台肥等合組「亞洲新灣區聯盟」，共同開發灣區土地。林揆肯定這是再造高雄邁向未來的基礎工作新模式，也是國內、甚至是國際港口城市開發的典範，非常有意義，會是台灣的驕傲。 「高雄港區土地開發公司」成立儀式在高市85大樓君鴻酒店74樓觀景平台舉行。林揆、高市長陳菊、交通部次長王國材、台灣港務公司董事長吳盟分與亞洲新灣區聯盟各公司董事長與會。 陳菊表示，高雄港區土地開發公司資本額1億元，港務公司出資5100萬元，高市府出資4900萬元；亞洲新灣區土地590公頃，土開公司與聯盟未來十年會合作開發135公頃，創造5萬個就業機會、帶動近千億元產值，讓高雄港灣的再生成為國家與城市進步的力量。 林揆表示，港口、港區與市區結合很不容易，加上很多既有產業，把舊港區變為新港區，比都市更新龐雜和困難，陳菊不畏困難，很努力在做。林揆稱許這個新模式可作為台灣、世界其他港口都市的參考和典範；亞洲新灣區已有展覽館、市立圖書總館、海洋文化及流行音樂中心、旅運大樓，並有輕軌串連，未來跟港、水、環境、現代化建築、生活機能結合，其成就會是台灣的驕傲。 高雄港區土地開發公司、亞洲新灣區聯盟昨天成立，多年來推動港市合一的陳菊說，港市間的紛擾就此畫下句點。 11年前，陳菊初任高雄市長時，已沒落的高雄...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>山洞牛肉麵不見了 議員自爆「兇手」是我 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2607817</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmMJh4zho94f4zJQq5Kzr8qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 07:40:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2607817" target="_blank"&gt;山洞牛肉麵不見了 議員自爆「兇手」是我&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;十多年前，在防空洞內用餐，是許多人老基隆人的回憶，中山三路上，那家經常高朋滿座的卞家牛肉麵，更是人氣牛肉麵店，但後來山洞牛肉麵被趕出去，成了絕響，讓人直呼可惜。 基隆市議員張錦煌說，「兇手是我啦！」 張錦煌指出，十多年前他一直辦會勘，希望把基隆的防空洞釋放出來發展觀光，但當時的航港局太保守，他一直催，結果，航港局竟決定把防空洞全部封掉，把牛肉麵店趕出去，所以，「兇手」是我。 卞家牛肉麵以前的用餐區在防空洞內，防空洞內高約3公尺，深度約20公尺，可容納50名顧客。別有情趣且冬暖夏涼，常有遊客慕名而來，體驗躲防空洞、吃牛肉麵的滋味。 該牛肉麵店搬到別處後，雖然湯頭沒變，但沒了山洞的場景味道就不一樣，他想把這樣特別的味道找回來。 張錦煌議員今天請航港局打開基隆港西岸防空洞辦會勘，一群人一走進防空洞，幽暗中涼風徐徐，暑氣全消，裡頭有大洞有小洞，這邊通那邊，讓人大開眼界。 張錦煌說，基隆市有682個防空洞，密度之高冠全台，基隆港西岸的防空洞都很大，可以躲上千人，他懷疑高遠新村那座山，上頭以前住著築港高官，是港務局的重要基地，山裡頭可能都被挖空了，防空洞觀光潛力十足，應該好好發展。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>截流站倒壩基隆港變陰陽海？ 林右昌澄清 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-09-07/97093</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEMch8eG8a_xibIFhqpGQYqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 05:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-09-07/97093" target="_blank"&gt;截流站倒壩基隆港變陰陽海？ 林右昌澄清&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 針對基隆港昨（6）日發生基隆河黑一半變「陰陽海」事件，基隆市工務處下水道科科長洪延良昨指出，是因旭川河口的橡皮壩倒壩，可能加上遇到潮差較大，造成旭川和髒水排入港區。不過，基隆市長林右昌今（7）日澄清，洪科長說明是錯誤的，旭川河倒壩不可能造成海水這麼劇烈攪動，懷疑是因港務局作業船隻的引擎啟動，造成港內底泥掀起。 一名王姓網友昨於臉書社團「基隆人集團」分享一張俯瞰基隆港的照片，驚見基隆河竟然黑了一半，變成「陰陽海」，看了讓人怵目驚心。科長洪延良說，旭川河口排入基隆港前設有橡皮壩截流污水，可能是截流完污水後，橡皮壩倒壩，剛好遇到退潮，把髒水排到港區裡面，才會產生基隆港黑一半的情形。 林右昌上午出席基隆市議會第18屆臨時會，會後受訪表示，洪科長說明應該是錯誤的，因為昨日他坐車經過時，發現剛好有三艘作業船隻靠泊在旭川河口，看見整個港區的海水攪動，而旭川河倒壩不可能造成海水這麼劇烈地攪動，合理懷疑這次港區這麼多黑水產生，是因港務局作業船隻馬達引擎啟動的力量，造成基隆港內底泥掀起來。 林右昌說，旭川河水深7至8米左右，所以倒壩根本不可能造成這麼大的力量，他強調接下來市政府會進一步跟港務公司討論協調，看要如何加速港區的底泥清淤，不然，事實上包括郵輪開始在啟動的時候，都會造成基隆港底泥被掀起，港區水的顏色就會改變。 林右昌也提到，關於基隆市幾條主要河川，在這次都爭取了中央...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>客輪擱淺布袋外海 張花冠籲建立海事事故協調平台 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-04-08/84207</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW101kn1KWClLxVMtfMmqoqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 07:12:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-04-08/84207" target="_blank"&gt;客輪擱淺布袋外海 張花冠籲建立海事事故協調平台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 嘉義縣布袋港往返馬公的「凱旋3號」交通船7日擱淺布袋外海，目前故障客輪已拖回港區，由於8日凌晨346名乘客才拿到行李離開，嘉義縣長張花冠呼籲航港局南部航務中心、經營管理布袋港的台灣港務股份有限公司等相關單位，應建立「海事事故協調機制與平台」，才能在發生意外時，及時協助民眾處理相關問題。 這起事故發生在7日傍晚6點多，待民眾離開遊客中心時，已經是8日凌晨1點多，前後耽延大約7小時。張花冠到場慰問驚魂未定的旅客，並分發麵包與飲料等物資，立委蔡易餘、副縣長吳芳銘、雲嘉南濱海風景區管理處長徐振能、文觀局長許有仁、布袋鎮長陳鳳梅和縣議員蔡瑋傑等人也在場關心，並協助安排旅客住宿及交通接駁等事宜。 張花冠認為，此次海難事件很幸運無人傷亡，但相關處理機制闕如，才讓旅客滯留港區那麼久，航港局、港務公司與船運公司等相關單位應建立「海事事故協調平台」，定期舉辦「海事防災演練」，才能在事故發生時及時因應。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>頂級公主遊輪 10月高雄港啟航 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9422/2236438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHffLW1o1zqmiz0q3MDVN_gqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 19:35:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9422/2236438" target="_blank"&gt;頂級公主遊輪 10月高雄港啟航&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;世界第一大遊輪集團旗下遊輪品牌「公主遊輪」看好高雄國際遊輪母港市場的發展潛力，今年10月推出頂級遊輪「藍寶石公主號」，開闢以高雄為母港的遊輪行程，估計可帶來超過5千萬元觀光效益，帶動南台灣遊輪市場。 公主遊輪國際營運執行副總裁Anthony Kaufman昨來台宣布今年10月高雄港母港啟航計畫，攜手打造高雄港市合作，也替南部旅客帶來全新旅遊型態。 台灣港務公司表示，今年預計會有646艘次遊輪、102萬人次來台，其中以基隆或高雄為母港預計有494艘次、78萬人次，今年將是以台灣為母港蓬勃發展的一年。 港務公司指出，據「國際郵輪協會」2016年分析，台灣目前是亞洲地區第二大客源市場，僅次於大陸，已高於新加坡、日本等國家，台灣有強大的遊輪客源市場實力。 往年以台灣為母港出發航程大多以基隆港為主，業者看好南台灣市場，「公主遊輪」、「麗星郵輪」調派旗下遊輪進駐高雄，發展從高雄出發的行程，讓南部地區民眾不用往北部跑，搭乘遊輪旅行更為便利。 公主遊輪將於今年10月開闢以高雄為母港的遊輪行程，推出高雄出發前往沖繩、宮古島5天4夜、6天5夜及香港、下龍灣6天5夜的旅程，提供消費者高雄出發的全新選擇。 「麗星郵輪」市場部表示，今年3到5月規畫14航次停靠高雄港，推出以高雄、香港、馬尼拉為聯合母港，佬沃（Laoag）為掛靠港的6天5夜行程，航線預計可帶來3萬多人次遊客。 港務公司表示，打造台灣遊輪...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>南向政策新進展 台與沙巴港簽合作備忘錄 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-04-04/83964</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4nnCFryR1fQgBSLVdKRs0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:08:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-04-04/83964" target="_blank"&gt;南向政策新進展 台與沙巴港簽合作備忘錄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 政府推動南向政策又有新的進展,台灣港務公司表示已在昨(3)日和馬來西亞沙巴港務集團簽署備忘錄，雙方將就多項港務相關業務與投資營運事宜進行合作。 台灣港務公司表示，公司董事長吳盟分於2日起偕同台灣世曦工程顧問公司及萬海航運公司等企業前往馬來西亞、越南等東南亞國家進行實地考察，3日首站到訪馬來西亞國營企業沙巴港務集團(SPSB)，並由吳盟分與沙巴港務集團簽署合作備忘錄，雙方同意將結合各自資源及優勢，進行各項港口投資營運策略、港口規劃與作業效率等面向密切合作及交流。 台灣港務公司指出，位於東馬來西亞婆羅洲北端的沙巴港群由SPSB經營管理，目前是一個以發展旅運、油品及貨物運輸為主的港口，其地理區位優越，鄰近菲律賓、印尼、越南及中國等主要新興市場。這次考察行程也特地邀集台灣世曦工程顧問公司一同前往，探詢碼頭、物流、倉儲之規劃或基礎建設等相關投資商機。 台灣港務公司表示，雙方已初步討論後續除進行各項投資評估，以提升彼此的業務範疇與營運績效。臺灣港務公司期盼藉此次合作啟動東南亞投資布局，並邀集航商、製造業等業者共同參與南向投資，希望將貨物引導至台灣轉運，強化台灣港口的樞紐地位。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>借鏡溫哥華 陳菊要讓亞洲新灣區大翻身 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-06-13/89199</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr0bMAMQ-ysGZPeZKP5NE4qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 08:59:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-06-13/89199" target="_blank"&gt;借鏡溫哥華 陳菊要讓亞洲新灣區大翻身&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 高雄市長陳菊與高雄市議會議長康裕成，今 (13) 日抵達加拿大溫哥華，參訪福溪地區(False Creek)，陳菊對溫哥華兼顧開發與生態環境的作法肯定，希望福溪地區成功轉型經驗，用更靈活與彈性的招商策略，引入多元開發項目、模式，加速亞洲新灣區開發。 這次訪團由身兼溫哥華都市規劃諮詢委員，與當地華人社團「綠色文化交流俱樂部(Green Club)」會長林聖哲解說導覽。 陳菊說，溫哥華近年在各項全球最佳居住城市調查中名列前茅，除了都市的優質環境與生活品質外，兼顧開發及環境的發展策略更是值得觀摩與學習。 今年3月，高市府與臺灣港務公司合作成立港區土地開發公司，並和港區周邊土地所屬的7家國營事業組成亞洲新灣區聯盟，要讓亞洲新灣區成為國家級的水岸再生區域。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item></channel></rss>