<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>蘭陽技術學院 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRjltYkhReGR4SUZlbWd0VkZjb0FBUAE?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:15:11 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>不敵少子化老字號技職學校砍到剩一個科系| 生活 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181205/3104502/</link><guid isPermaLink="false">52781414329458</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181205/3104502/" target="_blank"&gt;不敵少子化老字號技職學校砍到剩一個科系| 生活&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.storm.mg/article/682743" target="_blank"&gt;少子化衝擊！172系所明年停招蘭陽技術學院僅招1系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://udn.com/news/story/11322/3520824" target="_blank"&gt;蘭陽技術學院明年停招6系 僅剩餐旅系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn 聯合新聞網&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp5Mk02TGtvQU1FU3J3aWpxLW15Q2lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;前往 Google 新聞查看完整報導&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>註冊率低又教學品質欠佳 南榮科大108年停招 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/1043638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRkBM9m_4z-E2r3_giuMb0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/1043638" target="_blank"&gt;註冊率低又教學品質欠佳 南榮科大108年停招&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;少子化，讓不少學校招生愈來愈困難。位在台南鹽水的南榮科技大學，因為註冊率連年不佳，107學年度日間部註冊率甚至只剩2成5，加上教學品質欠缺改善，因此教育部經私校諮詢會決議，確定將停止它108學年度全部學制的招生。 創校超過50年的蘭陽技術學院，前幾天傳出要停招6個系所，少子化，讓不少學校飽受招生之苦，但如今又有私立科大，也被教育部裁定，停止108學年度全部學制的招生。偌大的南榮科大校區，位在台南鹽水，但如今學生數只剩1650人。尤其前年，爆發校長黃聰亮，涉嫌販售假學歷和假證照的醜聞後，更讓招生雪上加霜。 107年日間部註冊率，甚至只剩兩成五，加上教學品質改善方案。遲遲沒有獲得通過，因此教育部依法經私校諮詢會決議，停止南榮科大招生，但這只是停招並非停辦，也就是學校至少必須正常營運3年，等所有學生畢業，才可以提出停辦申請。 至於校方表示，已經入學的學生，將依法頒發學位證書，不影響權益。想轉學的也會提供協助，強調校務運作正常，將希望能與企業或基金會洽談，採取中信金融管理學院模式，走產學合一的路線，然而南榮科大的狀況，恐怕只是大專技職院校問題的冰山一角，沒有自我特色和有效規劃，少子化衝擊，恐怕會讓更多學校陷入危機。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 註冊率僅3成 教部證實南榮科大108年全面停招 難抵少子化衝擊 大專朝精簡系所在...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>少子化衝擊！ 蘭陽科技學院停收6科系 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/1041713</link><guid isPermaLink="false">CAIiED50K6ZoZ7dDxgDiWotKdRoqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:20:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1041713" target="_blank"&gt;少子化衝擊！ 蘭陽科技學院停收6科系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;受到少子化衝擊，許多學校面臨學生短少危機，而在宜蘭的蘭陽技術學院，創校超過50年，本來有7個系所，如今決議在108學年度停招6個系，要轉型小而美經營觀光專門學校。 一下課，體育館內不少學生搶場地，打籃球、 打羽球，但這景象未來恐怕不會出現。 因應少子化減招是一定勢必的，少子化衝擊，宜蘭唯一的大專技職院校「蘭陽技術學院」，原本七個科系，但108學年度後將停招六系，因此只剩下 一個 餐旅管理系繼續招生 學校要減招，有些人不免擔心未來到畢業前權益，會不會受到影響。 副校長劉建良表示 ：「學生權益不受影響。」 蘭陽技術學院，創校已經超過50年，前身叫做復興工商專科學校，曾經是宜蘭最高學府，全盛時期學生8千多人，但少子化下，現在只剩下 1372人，明年開始要轉型成為觀光專門學校。 廚房就是教室，學生專注聽講、動手操作，校方求轉型，因為宜蘭飯店多，餐旅系以就業為導向。 副校長劉建良表示：「未來學校發展重點，也是宜蘭發展重點。」 學生減少，校方力求轉變，才能求生存。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 康寧遭重罰恐停招 師生帶斯里蘭卡生赴教部陳情 董事長校長各罰50萬 康寧大學108年全部停招 亞太技術學院變空城 學區店家生意剩1成 少子化衝擊私校 發展教學亮點逆境求生 高教危機？博士招嘸人 台大、交大等37系所掛零&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>大專校院172系所明年停招 這所學校未來只剩1系 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181205edi005</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0yCJGAVHNyD3nRioOXO4YqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:17:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181205edi005" target="_blank"&gt;大專校院172系所明年停招 這所學校未來只剩1系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;受到少子化衝擊，根據教育部統計，已核定108學年度大專校院共有172系所停招，包括一般大學的96系所及技職校院的76系所，知名頂尖大學科系也名列其中。其中宜蘭縣私立蘭陽技術學院，決議108學年起停招6系，僅保留餐旅管理系繼續招生，未來將轉型為觀光專門學校。 108學年度各學制班別申請停招並經教育部核定有96系所，停招名單中，知名頂尖大學也在列，例如「交通大學的電子工程學系學士班和電機資訊學士班」停招。另一方面，為因應時代變化，交大也新增了人工智慧技術與應用碩士學位學程、資電駭客與安全碩士學位學程、資訊學位博士班等。教育部技職司主管的技職校院則有76系所停招，多是在職專班或進修部；此外，因招生狀況不好，明年亦有不少院校五專部停招。 其中創校50多年的宜蘭縣私立蘭陽技術學院，原設有7系，因學生數銳減，決議108學年起停招6系，僅保留餐旅管理系繼續招生；校方表示，6科系停招後，現有學生可讀到畢業、教師優離優退，未來擬轉型為觀光專門學校。 少子化情形還在擴大，可預期未來此狀況只會越來越嚴重，教育部預估，108學年大專新生人數為24萬人，111學年大專新生人數將下降至18.9萬人，117學年更只剩15.6萬人。 更多鏡週刊報導 銀髮族具「軟實力」 美國速食店雇主超愛用 政大英檢畢業門檻確定違法 準律師拿到遲來的畢業證書 37博士班招生掛零 連頂尖大學也難逃&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>風評：大專院校172系停招，冰河後仍有大海嘯 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/685653</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7ZOiGMY19wyf1GJGDgUFIqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/685653" target="_blank"&gt;風評：大專院校172系停招，冰河後仍有大海嘯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國內高教經過幾年的冰河期後，今年開始迎來海嘯：根據教育部統計，108學年度全台大專校院共有172個系所停招，這堪稱一次小型的高教海嘯，因為未來還有更大的海嘯等在後面；雖然這次停招有不少是進修部、在職專班，大學部相對不多，但很快停招就會擴及大學部了，可列為「瀕臨絕種」的科系名單仍一長串。 根據教育部資料，108學年度全台大專校院共有172個系所停招，一般大學共有96個系所停招，技職校院則有76個系所，以碩博班及在職專班停招較多，學士班停招較少。停招科系中，除了交大是為整合「大電機系」而有熱門科系停招外，大部份都是少子化帶來的衝擊所致，雖然私大科系停招是大宗，但也有國立大學或甚至頂尖大學的科系停招。其中蘭陽技術學院最淒慘：原本有7科系，停招6系後只剩下餐旅管理系一個科系繼續招生。 對172系所停招，教育部的反應是認為「大學因應國家需求和社會發展，增設和調整系所是常態」，這話說得沒錯，直白的講其實就是大學系所也要根據就業市場需求調整，否則學生念了4年畢業卻求職處處碰壁，所學與專長市場毫無需要，對學生而言是浪費4年生命，對社會而言是浪費高教資源，這種科系終究難以存活。也因此，108學年度也有新增49個系所，其中有13個與人工智慧（AI）、資訊安全相關。 不過，教育部沒說的是：增減之間還是以減少為主，而且這會是未來的主流趨勢。少了172系所、增加49系所，整體而言還是減少上百系所，再回...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>蘭陽技術學院 明年起刪六科系只留餐旅管理系 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C05N03M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVbd4I1XVQ04Df9mxSNVSoqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C05N03M1" target="_blank"&gt;蘭陽技術學院 明年起刪六科系只留餐旅管理系&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;不敵少子化衝擊！宜蘭私立蘭陽技術學院，創校50多年，曾是宜蘭縣最高學府，也是縣內唯一的大專技職院校，但少子化因素，學生人數銳減，因此學校決議從明年起，七個科系停招六個科系，只保留餐旅管理學系，希望轉型為小而美的觀光專門學校。 學生們三五成群，活力四射的拿球拍、籃球在體育館運動，不過這樣熱鬧的場景，未來可能會越來越難看到。 已有52年歷史的私立蘭陽技術學院，創校超過半世紀，曾是宜蘭縣最高學府，也是縣內唯一的大專技職院校，全盛時期學生達8000多人，但不敵少子化衝擊，學生人數銳減，目前僅剩1372人。因此考量產業環境，決議從108學年起將現有的七個科系，停招六系，只保留餐旅管理學系，預計4年後退場。 學生憂喜參半，不過校方強調，明年起停招的科系會讓學生念到畢業，獎助學金也不會受影響。至於老師該給的離退金也依法辦理。 餐旅管理系目前有300多名學生，校方預計明年招生122人，希望轉型為小而美的觀光專門學校，培養觀光專業人才，結合在地發揮，讓學校能永續經營。 （民視新聞／黃富溢宜蘭報導）&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>蘭陽技術學院聘阿基師任客座教授 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170703/2584428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXNHi2K51ZPY-3F-Ucopz4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 11:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170703/2584428" target="_blank"&gt;蘭陽技術學院聘阿基師任客座教授&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院聘請阿基師擔任客座教授（圖／記者李清貴翻攝 , 2017.07.03） 蘭陽技術學院聘請台灣名廚阿基師（鄭衍基）擔任客座教授，今（3）天特地舉行記者會，阿基師還親自下廚，以道地的頭城在地食材，製作「馬告龜山島角蝦」、「海菜鹿角菜」與「石花凍甜點」，並當場示範一道獨家私房菜「夏日海洋之戀」—乾烹黑喉配綠醬給現場與會來賓品嘗。頭城鎮長曹乾舜、頭城家商校長詹光弘等都出席這項記者會。 阿基師表示，民以食為天，食以味為先，味以鮮為首，美味的料理，選擇「新鮮的食材」，不浪費、不過度烹飪，就可以輕鬆料理出美味的食物，他今天料理所選擇的黑喉，就是在夏季宜蘭沿海特有的漁產，每年此時都能吸引大批饕客爭相採購。 頭城鎮長曹乾舜表示，頭城是擁有好山好水的好所在，蘭陽技術學院能聘請阿基師到頭城來創作與海產有關的美味饗宴，是頭城最好的觀光行銷，也是學生們最大的福氣。而每年都舉辦的福神弄龜文創活動當中的「福神饗宴」，長期都是由蘭陽技術學院承辦，希望明年的活動，有機會邀請阿基師來開菜單，讓頭城在地美味更加發揚光大。 頭城家商校長詹光弘表示，蘭陽技術學院像一雙大手，牽著頭城家商學弟妹的小手在餐飲這個專業領域前進。希望未來頭城家商的同學們，能有機會一起向阿基師學習。 蘭陽技術學院校長林淑莉表示，頭城的烏石港擁有陸、海、空的觀光資源，是全台唯一擁有這三項地理條件的城市。而春夏秋冬所捕撈的漁產都是全台饕...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>職探夢工廠 提供國中小多元學習 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170707/2585784</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGij8gkB2m-Y8A_WTpZwDUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170707/2585784" target="_blank"&gt;職探夢工廠 提供國中小多元學習&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;宜蘭縣第一座國民中學區域職業試探與體驗示範中心正式啟用（圖／記者李清貴翻攝 , 2017.07.06） 宜蘭縣第一座國民中學區域職業試探與體驗示範中心，6日正式在宜蘭國中揭牌啟用，名為「職探夢工廠」的職業試探與體驗示範中心，將規畫「設計群」與「餐旅群」課程，未來更將與宜蘭高商、頭城家商與蘭陽技術學院等學校及業界師資合作，提供技藝教育學習情境，同時開辦國中與國小高年級學生職業試探與體驗活動。 教育部國民及學前教育署為落實十二年國民基本教育提供學生多元學習、試探機會及適性揚才的理念，106年度在全國設立16座區域職業試探與體驗示範中心，宜蘭國中獲核定設立宜蘭縣第一座國民中學區域職業試探與體驗示範中心。宜蘭縣政府表示，位於宜蘭國中的區域職業試探與體驗示範中心，將結合耕莘專校師資，規畫「設計群」與「餐旅群」課程，未來也會與宜蘭高商、頭城家商與蘭陽技術學院等學校及業界師資合作，提供技藝教育學習情境，同時開辦國中與國小高年級學生職業試探與體驗活動，落實技職教育向下扎根，讓學生與職業認知課程接軌。 縣府指出，試探與體驗的過程是夢的追逐，更是夢的圓滿，宜蘭國中區域職業試探與體驗示範中心命名為「職探夢工廠」，希望蘭陽地區的孩子們能更貼近夢想、建構夢想、進一步讓夢想成形、為未來夢想開路。縣府同時表示，宜蘭縣國中及國小學生可以「班」為單位，在課間到宜蘭國中職探夢工廠進行體驗課程，或以個別報名方式參...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>日本藝術國際初賽 百餘學子爭代表權 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-07-04/91229</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXAAnSC_AUWw4g-GNZljcQqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:24:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-07-04/91229" target="_blank"&gt;日本藝術國際初賽 百餘學子爭代表權&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 來自國內16所大學院校100多名學生今（4）日齊聚台中市弘光科技大學，參加第67屆日本藝術國際競賽台灣初賽權，比賽共分長髮創意造型組、新娘宴會彩妝造型組、女子剪染造型組、髮包頭造型等4組，各組前三名除獲得東京來回機票補助，更可10月24日更將代表台灣到日本參加決賽。 承辦比賽的弘光科大美髮造型設計系副教授戴美瑩表示，連續幾年舉辦初賽來提升我國學生的國際競爭力，她觀察發現，今年參賽的後起新秀的潛力很有水準。 參加比賽的學校包括弘光科大、嶺東科大、環球科大、台南應用科大、建國科大、醒吾科大、育達科大、台中科大、黎明科大、萬能科大、崇右技術學院、新生醫護管理專門學校、屏科大、育英醫護管理學校、蘭陽技術學院、經國管理暨健康學院等。 日本藝術祭國際競賽已經邁入第67屆，由日本厚生勞動省等官方單位聯合舉辦，參賽對象以美髮沙龍業界職業設計師及各校優秀學生為主，是日本知名的美容盛會。戴美瑩說，初賽賽程比照日本規定，學生不能用吹風機、電棒，只能運用剪刀、梳子，展現創新手作技法。 比賽從上午10點50分開始，各組選手聚精會神使出平時累積的功力，把自己最好的一面表現出來，由於比賽時間只有40分鐘，因此比賽鈴聲一響起，選手雙手就開始在人頭上把心中構想的作品呈現出來。 第二次參加比賽的選手郭家敏說，比賽前每天都在練習，希望自己有很好的成績，「比賽的選手每一個都很厲害，過程超緊張。...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>捨名校念五專 他不悔：喜歡的事物想從高中就接觸 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2508765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuSGgA3Xg9713D9z1_T0XAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 01:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2508765" target="_blank"&gt;捨名校念五專 他不悔：喜歡的事物想從高中就接觸&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;宜蘭學子俞承中5年前就讀中華國中以全校前10名、基測95分的佳績畢業，為了一圓建築師夢想，放棄宜蘭高中資優班，改進蘭陽技術學院的建築系五專部就讀。5年後的今天，獲畢業設計第1名的優秀成績，對於人生選擇他一點也不後悔，只因「喜歡的事物，想從高中就開始接觸。」 宜蘭縣內主攻建築教育的學校有宜蘭大學建築與永續環境規劃研究所、蘭陽技術學院建築系、羅東高工建築科，三校每年一度共同舉辦的教學成果展，是宜蘭建築界的重大盛事，今年展覽昨天起在文化中心第二、三展覽室盛大展出。 這次展覽主題「砌圖」，象徵一磚一瓦疊砌而成的建築物，是經由數年辛勤學習下用一紙一頁累積而成形；學生時期，或許作品還是「紙上談兵」，但每張圖都展現出每個建築人的獨特想像和觀點，作品有30餘件。 以畢業設計第1名畢業的蘭陽技術學院學生俞承中，與另兩名同學合作設計作品「蘇澳阿里史溪的未來生活居住想像」，探討永續自然環境且較大尺度的公共性建築，規劃出他們認為完美的溪旁居住生活空間。 三層的公共建築融入宜蘭早期騎樓元素，上層綠地可以散步，中層則是住宅空間，下層河畔則能規劃市集和商業活動；三人互相討論規劃，俞承中負責設計和繪製3D模型。 俞承中回憶道，當初基測考出高分，可以上宜蘭高中資優班，但他喜歡建築，尤其獨鍾「綠建築」，那時想法比較單純，「既然喜歡建築，為什麼不能從高中開始接觸？明明有五年專業教育的體制，為什麼不能好好利用、好好...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>蘭陽技術學院落實「綠色校園」政策 表現優異獲表揚 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170726/2593422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKN71Pssd4Rw00MkTDUeL1QqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170726/2593422" target="_blank"&gt;蘭陽技術學院落實「綠色校園」政策 表現優異獲表揚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院以電力監控系統掌握校內用電狀況。（圖／記者李清貴翻攝 , 2017.07.26） 蘭陽技術學院執行「綠色校園政策」，省電節能成效優異，獲宜蘭縣政府評選為「105年民間企業與團體綠色採購績優單位」，8月1日將接受頒獎表揚。 蘭陽技術學院自100年起開始執行「綠色校園政策」，將校園內的設備更換為擁有經濟部能源署核可標章的節能設備，並在校內推廣環保省電觀念。根據經濟部能源局記載的數據，蘭陽技術學院所添購的節能設備，五年來一共節省6900瓩，相當於省下334萬元的電費以及近4500公斤的碳排放。 蘭陽技術學院校長林淑莉表示，省電節能是全球趨勢，雖然添購節能設備的造價相對來說比較昂貴，且成效並非立竿見影，但一想到可以為地球盡一份心力，為孩子們上一次環保教育課，使理念向下扎根，還是毅然決然地執行這項計畫，近幾年的成效也相當不錯，因此獲得宜蘭縣政府的肯定。 林淑莉校長強調，除了投資節能設備之外，在學生的教育課程上，也融入綠能環保概念，健康休閒管理系，設置了全台唯一的３D綠休閒教室，教室內包含飛行傘、風帆、獨木舟等，全都是不耗費任何電力的綠休閒運動，往後全球的氣候環境勢必是越來越嚴峻，綠休閒運動的市場發展潛力無窮，將課程融合綠能，不僅環保，也賦予蘭院孩子更多的競爭力。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>宜蘭十四校聯合舞展 「快閃」出擊 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/03/19/2447435</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa7fILoQ4TO4fp4ZfufERIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 15:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/03/19/2447435" target="_blank"&gt;宜蘭十四校聯合舞展 「快閃」出擊&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者李清貴／宜蘭報導 由一群熱愛街舞的宜蘭年輕人所發起，動員宜蘭縣內14所高中及大專院校街舞社團共同參與的「聯合舞展–喚」將於6月4日在中興文創園區登場。為了讓更多人知道這項訊息，他們最近展開「快閃」行動，繼上個月19日在礁溪湯圍溝公園的「快閃」行動之後，今（19）日下午兩點在宜蘭火車站旁的幾米公園「快閃」演出，接著4月23日在宜蘭市新月廣場也會有「快閃」演出，最後一次則選在羅東的中山公園，但日期還沒有確定。 宜蘭十四校學生一起跳舞的影片最近在網路爆紅，創下三、四百萬的點閱率，這群宜蘭的孩子，透過以「舞」會友，創造不一樣的人生經驗。在醫院擔任護理師的李曼萍，是這項活動的總召，也是活動的發起人。李曼萍表示，去年4月開始號召一群街舞同好組成團隊，主要是希望帶動跳舞風氣，喚醒大家對街舞的記憶。他們一起跳舞的影片PO在網路上，意外引起熱烈迴響。除了李曼萍之外，副總召邱證升、公關陳凱傑、舞監莊智為、陳怡伊，影片拍攝及製作葉柏辰都是20多歲的年輕人。他們每個人各有不同工作，但有一個共同興趣就是跳舞。 李曼萍表示，她從國中開始跳舞，斷斷續續已經有十年的時間。由於媽媽是舞蹈老師，所以要找到學校的舞蹈社團，相對比較容易一點。雖說容易，但也花了不少時間逐一聯繫，最後找到羅東高商、羅東高工、宜蘭高商、宜蘭高中、蘭陽女中、頭城家商、慧燈中學、南澳高中、聖母護專、耕莘專校、蘭陽技術學院、佛光大學、宜蘭...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台觀學院早上開學，下午馬上辦轉學、14個學校到場「拉客」 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/79215</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAO724IGOgYjxFnsgj6YEyIqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/79215" target="_blank"&gt;台觀學院早上開學，下午馬上辦轉學、14個學校到場「拉客」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;少子化衝擊，台灣即將退場的大學又添一間。花蓮縣的台灣觀光學院（台觀）因為招生未達標，明年除了廚藝系外，各系將停招，導致學校今（20）日早上才舉辦開學 「始業式」，下午馬上就另外舉行「學生安置說明會」，現場還有14個學校到場拉生。有學生就嘆說，「讀書還滿像一場賭博，但也只能這樣子」。 《中央社》8日報導，台觀今年日間部只招到74個學生（廚藝系佔35個），招生率僅有4成左右，台觀董事會決議除了廚藝系外，其他各系不再開設新生班，已招收進來的新生，可以轉進廚藝系，或協助轉到其他學校。 《自由時報》報導， 教育部技職司長楊玉惠8日表示， 台觀自民國一○二年開始就被列入教育部專案輔導學校名單，該校招生狀況長期不佳，原本打算一○六學年停招，但該校老師和董事會遊說，希望「再給一次機會拚拚看」，不過暑假招生情況還是很慘，日間部7個系只招到74名學生、註冊率只有4成，加上進修部的65位新生、五專部的24人，全校只有163名新生。 考量該校一個月的人事費約需5、6百萬元，董事會認為入不敷出，決定一○六學年「維持停招」，只保留招生狀況最好的「廚藝系」，其他系所的新生還未入學就要「被轉學」，創下台灣高教史上的首例。 台觀學院今天早上舉辦 「始業式」，下午馬上就舉行「學生安置說明會」，現場有14個學校到場拉生，包括台北城市科技大學、崇右影藝科技大學、經國管理暨健康學院、蘭陽技術學院、慈濟科技大學、大漢技...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>宜蘭老縣長林才添舊宅 化身匾額博物館 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2600760</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMmuyf3RpBU8XvAWmSu0YcqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 23:55:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2600760" target="_blank"&gt;宜蘭老縣長林才添舊宅 化身匾額博物館&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;或橫或豎掛在廳堂的「匾額」是一個人功名聲望的具體象徵，宜蘭縣前縣長林才添一生獲贈無數，逝世後原本散置家中，月前經其孫林士傑整理，古厝搖身一變成為匾額博物館，其中最早更可溯至民國39年，近來開放參觀，透過匾額可以側觀老縣長一生故事。 林才添生於民前9年，曾任頭城鄉鎮長、宜蘭水利委員會主委、宜蘭縣教育會理事長、宜蘭縣議員、議長等要職，民國27年創辦蘭陽窯業株式會社，民國49年至52年擔任宜蘭縣長，卸任後深耕教育界，55年任復興工商專科學校董事長，育才無數。 身兼要職、德高望重，讓林才添屢屢獲企業界、政界贈與匾額，林才添過世後原本散置家中，今年林才添之孫林士傑回古厝整理匾額，將匾額拭淨後重新掛上，家中宛如匾額博物館，各式筆風、橫直匾額讓人大開眼界。 近30面匾額中，最早者可溯至民國39年，林才添當選宜蘭縣首屆民選議員所獲贈，「言行中正」四字筆風穩健，黑字烙刻在木質板上，古樸卻剛硬有力。 林才添曾任宜蘭縣教育會理事長，民國50年縣長任內開創初中志願免試升學，民國51年首創「宜蘭縣國民學校教學改進服務團」，下設國語文、體育、音樂、自然四組，由於實施效果良好，民國52年全省各縣市比照辦理，時至今日，此制度仍以「宜蘭縣國民教育輔導團」繼續實施，民國55年創立私立復興工專。雖然他正式學歷僅小學，但畢生重視教育，生涯從另一面匾額「興學典範」中就可窺見。 林士傑說，其實該面匾額由時任宜蘭縣長游錫...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>最堅強的女孩X上百人的集氣＝命中注定要幸福 - Readmoo 閱讀最前線</title><link>https://news.readmoo.com/2017/03/22/girl-happiness/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnciEl59qkCPELKIIT8W_cqGQgEKhAIACoHCAow6qDeCjCfztUBMMKimQI</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 01:20:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.readmoo.com/2017/03/22/girl-happiness/" target="_blank"&gt;最堅強的女孩X上百人的集氣＝命中注定要幸福&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Readmoo 閱讀最前線&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文／楊懷民 人間處處有溫情—血染的「幸福」。 她被取名叫「幸福」，因為有上百的學生與愛媽為她付出愛心，為她集氣加油！只因為這可憐的孩子，被人砍得渾身是血，刀刀深可見骨，多少愛狗人士，拼命的把她從鬼門關前拉回來。 第一次看到這孩子，是在羅東湖光醫院的休養室裡，她渾身佈滿了像拉鍊一樣的縫線，像是一條條巨大的蜈蚣，加上左眼突出，因為青光眼而失明。我覺得心好酸，只能把手伸進籠子，試著想安慰她，但是她下一個動作，卻讓我當場眼眶發熱，眼淚幾乎奪眶而出，因為她主動用前腳搭上了我的手！ 我輕輕握著她的手，含著淚、帶著笑跟她說：「趕快好起來，帶妳回北館的家，以後妳就是我的孩子，我不會再讓人傷害妳，絕不會！」 感謝蘭陽技術學院的林巧雯和一群同學們，她們第一個發現了渾身帶血的「幸福」，但是一轉眼就失去了傷狗的蹤跡。巧雯急忙上網求救，宜蘭的愛媽們都紛紛出動，也許狗兒受傷，更要隱藏自己，愛媽們都一無所獲！只有愛狗的林儷璇，就是不肯放棄！終於，在第二天，她循著血跡，找到了躲在車下，奄奄一息的狗兒，只是體重太重了，又怕傷到孩子，她急忙通知學生們，一起把狗狗搬到了動物醫院急救。當時坐鎮在宜蘭北館的大城莉莉，也直接衝到醫院關懷這個傷勢沉重的受虐兒！ 因為當時狗狗皮開肉綻，已經接近昏迷，有的醫院不敢收，有的醫院要求先付高價，大家七嘴八舌地討論是否送往台北？ 但是莉莉姊卻擔心狗狗的傷勢已經不能承受宜蘭-台北的顛簸...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.readmoo.com">Readmoo 閱讀最前線</source></item><item><title>「卡達修」App 自行車檢修自己來 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/plus/9407/2052403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYONHFUN5GSCWhHAgHRWm0qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/plus/9407/2052403" target="_blank"&gt;「卡達修」App 自行車檢修自己來&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院健康休閒管理系老師許育銘，結合擴增實境與App，推出自行車實境檢修系統，下載並掃描自行車圖片，以手機或平板電腦掃描連結，可以即時解答行車檢查與保養的問題。 蘭陽技術學院指出，自行車運動蔚為風潮，但如果個人在鄉野田間享受自然之美時，遇到突發狀況，例如鏈條脫落、車子爆胎等，或是車行借來的變速自行車，不知如何隨著地形的改變來調整速度等，自救是最好的方法。 健康休閒管理系老師許育銘為此推出「自行車實境檢修」系統，即以擴增實境（AR）結合App系統，只要用手機或平板電腦，對準自行車卡的圖案後點選，即會出現專業的自行車教練講解。 校方表示，這種利用一張卡就能完成自行車檢修的技術叫「卡達修」，可以解決自行車保養維修的疑問，節省自行車檢查與故障排除時間，更可應用在考自行車的專業證照練習。 根據使用過的老師與學生指出，「卡達修」功能很OK，從簡單的煞車調整、坐姿與安全帽怎麼戴最合適，到難度比較高的拆輪換胎都有清楚說明，十分實用，也會介紹給親友。 校方把連結放在官網首頁，民眾可上網下載圖卡、App與說明，手機上網尋找AURASMA擴增實境軟體後安裝；安裝開啟後，搜尋輸入schtmid，如需要登入帳號為「lanyang」，密碼為「lanyang」，在schtmid的Public Auras內點選Following，開啟AURASMA軟體，掃描自行車圖卡即可，一卡在手，有如專業教練帶著走。&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>多圖/掀翻歷史建築屋頂！ 宜蘭14校舞展熱血爆棚 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2503710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7066bEeM_SN1pzXTNage0qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 11:29:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2503710" target="_blank"&gt;多圖/掀翻歷史建築屋頂！ 宜蘭14校舞展熱血爆棚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;宜蘭14校聯合舞展今天傍晚在宜蘭縣五結中興文創園區登場，吸引超過千人到場欣賞，各街舞社團輪番上陣，現場氣氛嗨翻天。 主辦單位表示，整齣展演從2016年4月開始籌備，原本人力和物力資源都很薄弱，一路上吸引更多志同道合的學校和學生加入，如今看到成果展現，感動難以言喻。 參演學校包括羅東高工、羅東高商、南澳高中、聖母專校、耕莘專心、頭城家商、宜蘭高中、宜蘭高商、蘭陽女中、慧燈高中、宜蘭大學、佛光大學、淡江大學、蘭陽技術學院等校，和不少宜蘭在地業餘職業舞團。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>蘭陽休閒系陸海空新秀 業界搶人 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9403/2397524</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6OIyhdu4jHRnlOtfLv7DIqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:51:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9403/2397524" target="_blank"&gt;蘭陽休閒系陸海空新秀 業界搶人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院健康休閒管理系結合在地產業，培養優秀的飛行傘國手、自行車領隊與獨木舟教練等；學生一畢業，業界就搶著要人，尤其飛行傘好手年薪更可達上百萬。 健康休閒管理系以「陸海空」3D綠休閒做為教育重點，大三生進入業界實習，有些獲得職場肯定與任用，大四就開始以兼差性質在校外工作，學生還沒畢業就許多經驗。 蘭技推廣教育中心主任廖中孚表示，新生入校學會游泳及救生能力後，接下來是水域休憩課程，校方結合宜蘭產業特色，發展獨木舟，目前很多學生都有能力導覽解說及指導操舟；時下自行車運動超夯，校方也訓練學生取得領隊執照，將來帶團更專業安全。 廖中孚說，比較特別是飛行傘課程，學校從以前的社團性質，直到近年納入必修課，培訓出不少好手，例如2011年4名飛行傘國手中，林可揚、張宇爵、江巧瑜都是蘭技培育出來的學生，代表前往捷克參加國際航空聯盟的世界定點錦標賽。 據了解，有些畢業不久的飛行傘新秀，在各飛行基地擔任教練，年薪皆上百萬元，很受業界肯定。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>玉里高中玩造型 芭比變千面女郎 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/story/7322/2140304</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlW-TNUgU1_tYZ3rKZ9upoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 20:44:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/story/7322/2140304" target="_blank"&gt;玉里高中玩造型 芭比變千面女郎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;為了讓學生實際設計服裝與造型，國立玉里高中時尚造型科與蘭陽技術學院時尚美容設計系合作，讓學生替芭比娃娃設計整體造型，學生們發揮創意，有學生替芭比設計了火辣造型、有的則為個性牛仔風，設計感十足。 為提升整體造型概念，玉里高中時尚造型科主任陳彥杏認為，與大專院校合作主要希望藉由其師資、先進設備與專業技能，提升學校老師與學生的專業素養，多方交流對學生好處很多。 時尚造型科二年級的林禮振表示，一般人認為男生的手不夠巧，但因他很喜歡髮型設計，努力透過不斷練習、慢慢進步，這次特別幫芭比設計了火辣造型風，搭配包包頭，同學都誇讚很有特色，希望多吸收不同的造型風格，未來希望能順利當上髮型師。 高三的劉詩勤特地為芭比設計了雪白新娘裝，她說，因為材料有限、更能激盪腦力，讓自己學習如何利用手邊的材料，並在很短時間內設計造型。&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>IG五大超人氣瀑布景點 高低落差視覺震撼 - MOOK 景點家</title><link>http://www.mook.com.tw/article.php?op=articleinfo&amp;articleid=14221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGK1fOCVoQTAhKQSIIFc-AqGQgEKhAIACoHCAowt5reCjClu9UBMJXnmAI</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.mook.com.tw/article.php?op=articleinfo&amp;articleid=14221" target="_blank"&gt;IG五大超人氣瀑布景點 高低落差視覺震撼&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MOOK 景點家&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文／MOOK景點家編輯部整理報導 台灣是座相當特殊的小島，由於位在地震帶交界，山谷奇景也特別多，也因此壯闊的瀑布也非常多。各種不同的瀑布所帶來的是不同的視覺震撼效果，常吸引許多遊客與拍照打卡族長途跋涉，為了一探壯麗景觀。景點家蒐集了五大IG詢問度超高的熱門瀑布景點，非常推薦給喜歡冒險的遊客們。 無論遠觀或近距離欣賞，都能帶來不同感受 (圖片來源／礁溪鄉公所) 1. 宜蘭 - 猴洞坑瀑布 鄉賢傳說早期石洞內有甚多獼猴居處其中 (圖片來源／礁溪鄉公所) 在猴洞坑瀑布可眺望蘭陽地區景色 (圖片來源／礁溪鄉公所) 2. 南投 - 青龍瀑布 巨流挾帶轟雷水聲，氣勢磅礡有「中部最美瀑布」的稱號 (圖片來源／杉林溪遊樂) 向源侵蝕的龍穴 (圖片來源／中央地質調查所) 3. 新北 - 十分瀑布 十分瀑布經常被外國旅行頻道列為世上最漂亮的瀑布之一 (圖片來源／New Taipei City Travel) 由於岩石與水流呈反方向，所以瀑布中的流水皆呈不規則狀 (圖片來源／New Taipei City Travel) 4. 新北 - 信賢瀑布 清晨時的信賢瀑布景觀，陽光溫柔灑落霧氣上相當美麗 (圖片來源／交通部觀光 夢幻絕美的飛瀑景觀 (圖片來源／交通部觀光局) 5. 新北 - 望古瀑布 望古瀑布美景宛如絕世秘境 (攝影／MOOK景點家張盈盈) 與望古瀑布對望的綠意水岸，優美寧靜的風光 (攝影...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.mook.com.tw">MOOK 景點家</source></item><item><title>宜蘭的日本時代 20年力作出書 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/plus/9407/2210610</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVNS2-XqvRgt7mt0roNnugqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 21:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/plus/9407/2210610" target="_blank"&gt;宜蘭的日本時代 20年力作出書&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;研究史學的林正芳耗費20年，完成與出版《宜蘭的日本時代》，記錄1895年到1945年、從日本戰敗清朝，割讓台灣、到日本投降，完整重繪那半世紀的宜蘭風貌。 宜蘭是林正芳的出生與成長地，文化大學中文系文藝創作組畢業、史學研究所碩士、廈門大學歷史學博士，曾任國中、高中教師，蘭陽技術學院講師，《宜蘭市志》、《續修頭城鎮志》總編纂，目前是蘭陽博物館助理研究員。 「一位學者如果在文史研究有很好成果，就要把成果貢獻給民眾！」林正芳昨天發表新書《宜蘭的日本時代》，說明出書的意義，他花了20年時間，研究1895年到194年間，台灣在日本統治下，宜蘭地區的社會文化與政治經濟發展，集結成果出書。 書中圖文並茂，除正文外，有豐富珍貴的舊照片和地圖，另有大事記作為簡便快速的檢索，了解宜蘭歷史，既好看又實用，林正芳說，就是希望這是本普及化的專書與讀物，總字數約兩萬字，文字簡明。 「日本統治下的台灣，有人稱為『日據時代』，凸顯日本殖民統治的事實，有人主張稱為『日治時代』，中性描述統治主體，但一般的宜蘭人習慣稱呼『日本時代』」對於史觀，林正芳在緒論開宗明義，提出這段歷史用的是宜蘭觀點。 蘭陽博物館長陳碧琳指出，宜蘭的日本時代曾被後繼政權在國族仇恨下試圖抹滅，還好有史學者長期默默耕耘，不離不棄，數十年磨一劍，完成這本史料豐富、又結合人性溫度的地方史專書，期待這段對宜蘭影響深遠、卻又不被重視的宜蘭歷史，能透過本...&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>操槍的國軍手改拿鍋鏟 官兵報考丙級證照全過關 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/3302211</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwWf2I94Ld4vU_11_vtC04qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 09:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/3302211" target="_blank"&gt;操槍的國軍手改拿鍋鏟 官兵報考丙級證照全過關&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院開辦「陸軍步兵第六軍團153旅中餐丙級證照班」，今天在中餐教室進行「迷彩廚藝競賽」成果發表會，場面熱鬧，參與競賽的隊伍都端出拿手好菜，展現傲人的廚藝。 蘭陽技術學院向來對地方發展與國防事務的推動不遺餘力，除配合國防部募兵計畫，實施ROTC大學招生外，同時也結合軍方辦理軍人在職進修教育，其中「陸軍步兵第六軍團153旅中餐丙級證照班」去年12月開訓至今6個月，由蘭陽技術學院榮獲國際特金牌的餐旅系許良民老師指導。 學員拿出軍人認真嚴謹的學習態度，共有20人進行證照考試且全數通過，監評稱讚他們的表現超出一般的水準，證照考試結束後，蘭陽技術學院把成品分享給頭城鎮弱勢團體，每樣料理均受好評。 推廣教育中心何啟豪主任說，蘭院在辦理軍人在職進修教育上，長久以來受到國軍大力支持，所謂「人是鐵，飯是鋼」，希望經由第二專長培訓，讓軍中學員回到各單位，都能為官兵們提供最美味的料理，養足精神保國衛民。 下梯次的中餐及烘焙證照班將於8月20日開訓，有了這次經驗，相信未來參與的官兵們對於考照必然信心滿滿。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>「蘭陽牧夫」游天白現身蘭院畢業典禮 捐百萬助學 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/3216393</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDv77p2e4JSTKBRamwipnwqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 13:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/3216393" target="_blank"&gt;「蘭陽牧夫」游天白現身蘭院畢業典禮 捐百萬助學&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院今舉行畢業典禮，充滿離情依依，樂齡大學還出現「夫妻檔」同學一起畢業。目前在進修學院就讀的游天白，事業有成、勇於進學，特別致贈100萬元獎助學金鼓勵成績優異的清寒子弟，也送出12台小冰箱，讓學生住宿環境更舒適，全場師生給予熱烈掌聲。 游天白原本是國立宜蘭農校畢業，外號「蘭陽牧夫」，他經營展場事業有成，熱心助人，目前在蘭陽技術學院就讀進修學院，為鼓勵孩子向學，他致贈100萬元幫助成績優異或清寒子弟學生，另贈12台單門小冰箱給學生宿舍，讓離家住宿學生的學習環境更加舒適。這份特別的禮物，由蘭陽技術學院董事長劉石純代表收下。 為善不欲人知的游天白原本婉拒現身，但校方希望他傳達正向力量，他當場期勉學生畢業後不畏艱難，勇往直前，有著跌倒再爬起的毅力，更記得要飲水思源，感恩每一位栽培你的師長。 蘭陽技術學院畢業生共406人，校方依序頒發學業成績優異獎、頭城鎮鎮長獎、體育成績優異獎、社團貢獻獎、熱心服務獎、熱愛生命獎。畢業典禮尾聲，五專部建築系學生陳煌用流行的RAP代表畢業生致謝詞，全體畢業生行謝師禮，最後齊聲高唱校歌，為典禮劃下完美句點。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>「藝遊室」有意思 蘭院首屆建築與室內設計系成果展 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/3190952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZs7yeP__FTnAtwwE9mmWgqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 08:48:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/3190952" target="_blank"&gt;「藝遊室」有意思 蘭院首屆建築與室內設計系成果展&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院建築與室內設計系主辦的宜蘭縣空間設計科系所教學成果展，在縣文化局展出，包括蘭院、宜大與羅工共3所學校歷年來合作的學習成果，作品大多與在地建築、人文歷史有關，在豐富文化底蘊中，展現設計系科學生的無限創意及活力，展期到本月19日。 蘭陽技術學院建築與室內設計系、國立宜蘭大學建築與永續規劃研究所、國立羅東高級工業職業學校建築科合辦名為「藝遊室」展覽。由蘭院建築與室內設計系老師鄧朝元籌劃，蕭明宏及蕭字鈞等業界教師策展指導，讓每個學生發覺不同空間文化價值作為創作分子，設計出7組精彩展創意空間，展出作品大致分為老屋翻修、商業住宿空間、觀光遊憩空間3大類。 值得一提是作品都與在地文化相關，以宜蘭行口作為基地翻修成文藝空間｢書叢｣；以頭城遊客中心發想的「頭城遊客中心暨故事館新舊設計」；以蘇澳白米社區地方永續發展文化作為繪本設計「老時光，新設計」；提供宜蘭婦女在產後有個舒適的休息空間的「馨情產後護理之家」；以遠離都市享受大自然帶給人們清新與悠閒而設計的森林民宿「星月森林民宿」；以給騎乘台二線的單車族、重機騎士休憩空間的「兩輪.驛站」及每年宜蘭童玩節活動為設計發想的「童玩」公園設計。 校長林淑莉表示，在蘭陽技術學院室內設計系，推疊累積的不只是技巧，更有環境給予學生的眼界與心境，遊玩、設計出更有創意、美學的室內空間，歡迎大家一起到「藝遊室」欣賞學生的作品。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>浪漫時尚婚禮小物搞大創意 讓人想婚了 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2955355</link><guid isPermaLink="false">CAIiELql4u8fyv7wg65vlhzt5XQqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 22:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2955355" target="_blank"&gt;浪漫時尚婚禮小物搞大創意 讓人想婚了&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蘭陽技術學院時尚系月前辦理婚禮小物專題競賽，曾邀請宜蘭縣黃大魚文化藝術基金會參與比賽評分，賽後精選10組作品，昨天起在百果樹紅磚屋藝文沙龍展出2周，每件作品都是純手工製作，浪漫精巧，讓人讚嘆學生創意無限。 知名作家黃春明一手打造的百果樹紅磚屋位於宜蘭市火車站對面，布置典雅，除書畫展覽外，也有藝術電影及文藝導覽，是許多文青及文學作家善緣聚集的地方，蘭陽技術學院第一次與黃大魚基金會合作在百果樹辦展，還安排精油香膏DIY製作。 蘭院校長林淑莉表示，非常感謝黃春明先生及黃大魚基金會，希望以後能有許多優秀的學生作品在此展出，這對學生而言，是很好表現的機會。 「好美喔」，參觀民眾不禁讚嘆作品美麗，該校時尚美容設計系主任陳惠龍表示，現在婚禮趨向精緻化，許多婚禮小物講求獨特性及客製化，也適合當成婚宴結束後的贈禮，這次學生們不限材料，把平常學的彩繪、美甲等技巧用於創作。 學生設計作品中包含「永恆的愛」乾燥花擴香蠟、「花開」玫瑰咖啡杯蠟燭雕塑、「蝶」擴香石紙條夾、「當愛」穿上結婚禮服的手工香水跟口紅等共10組青春洋溢的創意作品。學生王淳妤說明製作「花開」，光是用大豆蠟手工捏的花朵，曾經失敗過四、五次，很花心思。 蘭院時尚系學生畢業後的出路很廣，有些學生還沒畢業就已經有個人的工作室，校方希望這次展出作品有機會與婚宴相關業者結合，把學生設計的婚禮小品轉化成飾品或贈品。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>時代力量3歲了，首波提名全台21位「年輕人」參選地方議員 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/88087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA12Z5ZBHASHZujSeRcmJIsqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 12:31:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/88087" target="_blank"&gt;時代力量3歲了，首波提名全台21位「年輕人」參選地方議員&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 時代力量自2015年一月正式成立，昨（20）日舉行3週年黨慶，首波21位議員參選人登台亮相，立委黃國昌說，今年最重要任務，就是把有理想的年輕人，送進地方議會，他和立委洪慈庸還難得大展歌喉。 時代力量在大直典華舉辦3週年黨慶暨募款餐會，5位立委黃國昌、徐永明、林昶佐、洪慈庸和高潞•以用•巴魕剌全員到齊，並公布首波直轄、縣轄市議員參選人。 餐會請來鄭弘儀主持，席開127桌，時力立委宛如成了人形立牌，民眾紛紛要求合照，現場熱鬧滾滾，林昶佐拿出領帶，高潞•以用獻出親手畫的油畫，徐永明捐出珍藏的桌球國手陳思羽簽名球拍拍賣，協助募款，洪慈庸和黃國昌則上台獻唱我的未來不是夢和世界第一等。 首波提名，被問及大綠、小綠年底選戰會怎麼合作？黃國昌說，時代力量今年最重要任務，就是把有熱情和理想的年輕人，送入議會，這21人每個都接地氣，希望大家給時力在地方扎根的機會。 而與民進黨之間的關係，他說，議員選舉是複數選區選舉，讓時代力量在每個地方議會都有黨團，對台灣地方政治的發展，絕對有正面意義。 至於縣市長會推人或和民進黨合作？黃國昌說，現在最重要的是完成議員提名，縣市長有待黨內提名小組和決策委員進一步討論。 時代力量首波參選人以地方年輕世代為主，來自法律服務、醫療健康、文化保存、環境保護、青年創業、公共行政、親子教育等各個領域。透過這樣的舉才，時代力量也希望證明，政治工作並不是專屬於政治世...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>陽大附醫推動 頭城翻轉長照劣勢 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/11322/2919029</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgo6aB-MUGzvsro2U3a8a4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:01:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/11322/2919029" target="_blank"&gt;陽大附醫推動 頭城翻轉長照劣勢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;宜蘭縣頭城鎮老年人口比率近15%，過去被列管為「長照資源不足地區」，但4年前國立陽明大學附設醫院配合衛福部計畫，開始與周邊長照機構建立起密實的照服網絡，長照服務涵蓋率短時間從20%以下躍升至58%，已成為國內典範。 頭城的長照歷程始於4年前，當時頭城鎮長照資源普遍不足，失能人口1199人中僅168人使用長照服務。當時衛生福利部提出「偏遠（含山地離島）及長照服務據點計畫」，宜蘭市的陽大附醫長期投入社區醫護服務，102年帶頭申請加入，103年6月獲得衛福部核准，加入頭城鎮的長照服務行列。 先是在社區活動中心設立「頭城活樂長照據點」，設照管專員，提供臨櫃服務，與制定全面而方便的評估流程，同時整合在地資源，提供頭城鎮失能民眾一系列居家照顧服務。 頭城獅子會也捐贈「福國號」長照專車，頭城扶輪社也捐贈輔具一批，蘭陽技術學院學生更主動訪視總數達405位身心障礙及65歲以上民眾。 經過4年努力，至106年底，頭城鎮失能人口長照服務涵蓋率已提升至58%，據點也於105年，榮獲衛福部考評優等。 陽大附醫表示，配合中央推行長照2.0的社區整體照顧模式，長照據點階段性任務於106年底暫時告一段落；原本業務則轉交由宜蘭縣長期照護服務管理所負責。 昨天陽大附醫舉行感恩茶會，現場離情依依。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>台觀學院註冊率墊底，校長：數據沒意義，轉型培育東部棒球人才 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/86445</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9kvYtvNFk3xcDewK_ELgwqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 05:47:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/86445" target="_blank"&gt;台觀學院註冊率墊底，校長：數據沒意義，轉型培育東部棒球人才&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 教育部最新公布大專註冊率，台灣觀光學校、南榮、華梵、和春、蘭陽等吊車尾的院校今（28）日指出，目前沒有退場計畫，各校還力求轉型或調整教學，台觀打算培育棒球人才。 - 大專「全校」註冊率首次曝光：17間低於「死亡線」，但有3所100% 按照「教育部輔導私立大專校院改善及停辦實施原則」規定，全校學生數未達3000人，且最近2年新生註冊率未達6成的學校，可依《私立學校法》第55條規定，要求限期改善，並進行專案輔導，也就是俗稱的「專案輔導名單」。 花蓮縣壽豐鄉的私立台灣觀光學院於民國102年開始，就被教育部列為專案輔導學校，招生狀況長期不佳。董事會原本今年就打算停招，但在學校教職員請求下，決定再試一年。然而最終事與願違，今年日間部只招到74個學生，招生率僅約4成，完全沒達到當初設定的6成目標。 台觀學院本學年僅註冊率29.87%，僅115名新生註冊，在開學前一週宣布6系停招，台觀董事會已決議明年除廚藝系外，各系都不再招收新生。9月開學時，便開始轉介學生到鄰近的大專校院，但舊生如果不願轉學，可以原校念到畢業。 - 台觀學院早上開學，下午馬上辦轉學、14個學校到場「拉客」 台觀校長劉家榛接受記者訪問時說，所有建設都放在學校，教職員工薪水也沒少發，校產已信託，台灣運動彩券捐資新台幣6000萬元同時信託，學校財務沒有問題。 劉家榛說，新董事會名單中7位董事已確定4位，將於明年1月...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>評鑑獲選「蘭陽金柑王」果實鮮甜 農藥零檢出 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9734/2867330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5p_Z3QX6osUdN7h7nmD8QqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:22:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9734/2867330" target="_blank"&gt;評鑑獲選「蘭陽金柑王」果實鮮甜 農藥零檢出&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;宜蘭縣「蘭陽黃金柑」評鑑比賽揭曉，今年由礁溪鄉農會輔導的農民游淑珍奪冠，亞軍是員山鄉農會輔導的游耀東，季軍由礁溪鄉農會輔導的蔡玉美拿下，另外吳美芳、林庭財、林溪源、游枝發、林楊珠子、林春煌、李玉菁、游麗敏、林明宗及羅錫衡等10位農民獲得優勝。 全國9成以上金棗產自宜蘭，金棗又名金柑，屬於口味酸甜的鹼性水果，近年來經過農委會花蓮農改場等單位輔導農民技術改良，果肉甜度與風味都大幅提升，部分農民採取有機栽培，此次參與黃金柑比賽產品全都經過農藥檢驗合格，今天由縣農會在新月廣場舉辦頒獎典禮。 代理縣長陳金德與有意參選縣長的羅東鎮長林姿妙都到場，鼓勵優秀農民。宜蘭縣農會同時舉辦農特產品展售活動，特別安排「金柑鮮果 DIY」、「米穀粉金柑鬆餅DIY」，讓民眾體驗手做樂趣，另有在地好米製成的「一元米果」及「一元肉圓」等好康回饋。 主辦單位還準備「金棗茶」、「梅香金棗」、「鴨油雞肉絲飯」及「 山金棗雞湯」等農產品試吃，各攤位有段木香菇、三星蔥、有機茶、有機蔬菜、有機米、紅藜、蘭花、甜柿、雪梨、蜜蘋果、南澳白蝦及溪和漁產等優良農產品特價供應，吸引數千名消費者參與活動選購商品，氣氛很熱絡。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>為宜蘭作育「音」才 羅徹特獲頒榮譽市民 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/11322/2783196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQNDSkkbZFH1UF4NRE7Q0MqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/11322/2783196" target="_blank"&gt;為宜蘭作育「音」才 羅徹特獲頒榮譽市民&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;瑞士籍指揮家羅徹特昨天獲頒宜蘭市榮譽市民，市長江聰淵表彰他為宜蘭作育音樂人才，為音樂節創作與貢獻，羅徹特昔日學生也一起感謝這位國際名家。 86歲的密吉爾．羅徹特（(Michel Rochat）是瑞士知名指揮、作曲家，曾任洛桑音樂學院院長兼教授，多次獲國際指揮大賽首獎、金牌獎等，曾任羅馬尼亞、土耳其伊斯坦堡交響樂團等指揮。1985年他來台，在台灣國家交響樂團等擔任指揮。 羅徹特1992年到1999年間在宜蘭，曾擔任當代樂坊指揮，指導蘭陽戲劇團為其編寫樂譜，並以音樂會方式將蘭陽戲劇團帶上國家音樂廳舞台，與蘭陽舞蹈團合作，以宜蘭故事為主軸創作舞劇《葛瑪蘭公主》等。 宜蘭市長江聰淵昨天頒贈榮譽市民市鑰、獎狀表彰。「宜蘭是我最美的回憶與感動。」羅徹特說，宜蘭風情與人物都留在他心中，雖然回去瑞士，也常會想念宜蘭，想說還能為宜蘭做些什麼。 當代樂坊執行長李建興表示，羅徹特教授剛到宜蘭時，還沒有演藝廳，也沒有其他專業表演空間，宜蘭許多學子需到台北上課，能有國際知名指揮願意到宜蘭來任教實屬不易。 昨表彰儀式中，昔日他所指導的當代樂坊、蘭陽舞蹈團和蘭陽戲劇團師生也都演出答謝，並且致贈紀念品、宜蘭名產金棗蜜餞、牛舌餅、鴨賞等給羅徹特回味。羅徹特這次回台，也在11月1日到5日的2017丟丟銅蘭城國際音樂節再指揮演出。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>全國運動會宜蘭登場 開幕表演展現蘭陽四特色 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-10-21/101262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIz8Je_LRf0MD9HZrpNYHTUqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 16:57:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-10-21/101262" target="_blank"&gt;全國運動會宜蘭登場 開幕表演展現蘭陽四特色&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 106年全國運動會今(21)日在宜蘭運動公園正式登場，來自全國22個縣市總計約7000名選手，將在33種類、39個項目裡爭取338面金牌，而除了賽事以外，今日開幕典禮中由宜蘭縣體操吊環王子陳智郁及田徑玉兔女神游雅君點燃聖火，並由同樣為宜蘭運動員的長拳選手余芷萱代表選手、田徑裁判郭德其代表裁判，一同宣示運動員精神，宣告為期6天的全國運動會正式開始!! 全運會開幕表演以「看見台灣，看見宜蘭」的精神為核心，並以「山、海、敬神及運動英雄」四大蘭陽特色主題故事來呈現，其中「山」是以影像帶領觀眾一覽宜蘭沿海及龜山島的美麗風光，「海」則是藉由蘇澳南安國小以油桶鼓舞蹈展現鯖魚季豐收喜悅，而「敬神」則由壯三新涼樂團及漢陽北管劇團展演配合著傳統曲牌演奏出民間特有的歡慶樂章。最後由蘭陽舞蹈團帶來的「運動英雄」，以細緻的表演和台灣特技團的各種挑戰人體極限的技藝向所有不畏艱難的英雄致敬，而上半場的演出由金曲歌手亂彈阿祥結合公正國小體操隊，重現經典名曲「完美落地」，讓上半場表演畫下完美的逗號。 隨著蔡英文總統以及賴清德行政院長致詞結束，會旗由多位不同項目的選手護旗進場，並由宜蘭在地的選手余芷萱、裁判郭德其紛紛代表宣誓體育精神，並緊接著讓新生代運動員宜蘭縣體操吊環王子陳智郁及宜蘭縣田徑玉兔女神游雅君，一同點燃大會聖火，也正式的宣告全國運動會正式開始!!聖火點燃後，開幕典禮正式結束，天...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>總統挺全民運動：上網加入單項協會 金牌入股 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-10-21/101260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTP44WKx43C836VZxlHKc8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 16:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-10-21/101260" target="_blank"&gt;總統挺全民運動：上網加入單項協會 金牌入股&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 連日大雨卻未影響，106年全國運動會今(21)日在宜蘭運動公園正式登場，天空雖短暫飄著小雨，更多時候卻是太陽現身照耀大地，此次全運會開幕表演除展現蘭陽四大特色，更邀請金曲歌手亂彈阿祥重現經典「完美落地」，帶出「翻滾吧!男孩」永不放棄的體育精神，而除了精彩的表演外，蔡英文總統也現身開幕典禮，致詞祝賀大會順利，並強調未來體育發展。 隨著行政院長賴清德致詞結束，蔡英文總統上台更是強調「運動員很拚，所以政府更要做大家的後盾」，她提到「政府除了要推動體育預算倍增，投入資源支持我們的選手，建構更完善的運動環境之外，現在我們的體育改革已經打開了參與各項協會的大門」，她表示「我要請我們所有關心運動的國人，現在就挑選你最關心的運動項目，上網加入單項協會。」 單項協會開放全民參與，旨在邀請全民參與單項運動協會，除防止協會被少數家族或派系把持，更能監督、參與協會運作，也擁有協會理、監事的選舉與被選舉權，她說「上網加入單項協會，這就是台灣社會的金牌入股計畫，請大家來當選手的伙伴，把關心運動變成全民運動。」 此外蔡英文總統也讚揚日前世大運中台灣選手所爭取到的好成績，表示：「全國運動會是國家最高等級的競技運動會，今年也有很多世大運的奪牌選手會代表自己的家鄉，在全運會展現世界級的競技水準」，並盼望全運會能成為優秀的選手的搖籃。 而全國運動會最後就在蔡英文總統宣布「今年全國運動會正式開...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>全運會開幕典禮開放二階段索取入場券 數量有限 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2750877</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJivM4_gnr_2uJn-B0EVKAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 08:21:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2750877" target="_blank"&gt;全運會開幕典禮開放二階段索取入場券 數量有限&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;全國運動會21日將在宜蘭縣舉行，開幕典禮5點登場，主辦單位明天起開放民眾索取開幕典禮入場券，3000張分成兩階段發放；至於開幕晚上8點到9點「宜蘭之夜」則是免票入場，有盧廣仲、徐佳瑩及亂彈阿翔等藝人開唱。 全國運動會21日到26日在宜蘭，主辦單位準備3000張入場券供民眾免費索取，第一階段12日到2日可到宜蘭縣政府文化局服務台、羅東文化工場服務台索取，兩個點各1000張。 索票第二階段在開幕典禮當天中午12點到下午4點，提供1000張在宜蘭運動公園田徑場南側門帳篷開放索取，每人限領2張，詳細索票辦法公告在官網。 宜蘭副縣長朱壽騫表示，開幕的精彩度絕對不輸國慶，開幕典禮前2小時，下午2點25分到4點安排「全民國防」先炒熱氣氛，民眾熟知的「阿帕契」會停宜蘭運動公園體育館前大草坪，供拍照合影，還有神龍高空跳傘、特戰操演及國軍娃娃舞等表演。 開幕典禮主題是「看見台灣、看見宜蘭」，演繹「山、海、敬神和運動英雄」四大蘭陽特色主題故事，開幕聖火點燃後，8點登場的宜蘭之夜是免費入場，歡迎民眾欣賞藝人演出。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item></channel></rss>