<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>科技大學 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVFUxY214ck9Xc1NCWHBvTFZSWEtBQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:30:59 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>二技技優入學招生簡章公告 30校提供573名額│TVBS新聞網 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/1038199</link><guid isPermaLink="false">CBMiJWh0dHBzOi8vbmV3cy50dmJzLmNvbS50dy9saWZlLzEwMzgxOTnSAXJodHRwczovL25ld3MtdHZicy1jb20tdHcuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9uZXdzLnR2YnMuY29tLnR3L2FtcC9saWZlLzEwMzgxOTk_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/1038199" target="_blank"&gt;二技技優入學招生簡章公告 30校提供573名額│TVBS新聞網&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;108學年度二技技優入學招生簡章今天公告，共30校參與招生，提供招生名額573名，考生需依簡章規定登錄資格，待通過資格審查並完成繳費後才可報名。&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>註冊率低又教學品質欠佳 南榮科大108年停招 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/1043638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRkBM9m_4z-E2r3_giuMb0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/1043638" target="_blank"&gt;註冊率低又教學品質欠佳 南榮科大108年停招&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;少子化，讓不少學校招生愈來愈困難。位在台南鹽水的南榮科技大學，因為註冊率連年不佳，107學年度日間部註冊率甚至只剩2成5，加上教學品質欠缺改善，因此教育部經私校諮詢會決議，確定將停止它108學年度全部學制的招生。 創校超過50年的蘭陽技術學院，前幾天傳出要停招6個系所，少子化，讓不少學校飽受招生之苦，但如今又有私立科大，也被教育部裁定，停止108學年度全部學制的招生。偌大的南榮科大校區，位在台南鹽水，但如今學生數只剩1650人。尤其前年，爆發校長黃聰亮，涉嫌販售假學歷和假證照的醜聞後，更讓招生雪上加霜。 107年日間部註冊率，甚至只剩兩成五，加上教學品質改善方案。遲遲沒有獲得通過，因此教育部依法經私校諮詢會決議，停止南榮科大招生，但這只是停招並非停辦，也就是學校至少必須正常營運3年，等所有學生畢業，才可以提出停辦申請。 至於校方表示，已經入學的學生，將依法頒發學位證書，不影響權益。想轉學的也會提供協助，強調校務運作正常，將希望能與企業或基金會洽談，採取中信金融管理學院模式，走產學合一的路線，然而南榮科大的狀況，恐怕只是大專技職院校問題的冰山一角，沒有自我特色和有效規劃，少子化衝擊，恐怕會讓更多學校陷入危機。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 註冊率僅3成 教部證實南榮科大108年全面停招 難抵少子化衝擊 大專朝精簡系所在...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>雄工、高科大與光寶科技推「產學攜手專班」 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3494349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAi_COcfcTkqw_THO9DUZcAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:28:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3494349" target="_blank"&gt;雄工、高科大與光寶科技推「產學攜手專班」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄市教育局、高雄高工、高雄科技大學與上市公司光寶科技，共同推動「產學攜手專班」，今天在雄工簽約。將從108學年度起招募遴選出60名高三生成立專班，透過職場實習遴選優秀學子至高科大機械與自動化工程系就讀，並於大四成為光寶科技正式員工。 高市府蔡副秘書長柏英表示，高雄市落實推動職業教育，培育優質產業人才與促進在地就業，107年度已推動中正高工、海青工商、樹德家商、三信家商、大榮高中與立志中學等6校11班，延伸與高雄市大專院校與優質企業合作模式。另教育局也積極推動職業試探、職業準備及產學攜手合作模式，目的是結合高職、技專院校與產業界三方合作，兼顧學生升學與就業。 這次的「產學攜手專班」，預計自108學年度起，由高雄高工7科、17班的學生中，招募遴選出60名高三生成立專班，並安排高雄科大教師與光寶業師一同參與專班授課。學生透過高三時八周職場實習，畢業後再次甄審，遴選出約40名學生錄取至高科大機械與自動化工程系就讀，並於大四成為光寶科技正式員工。 高雄市教育局長王進焱表示，高雄高工有許多優秀畢業生選擇高科大就讀，高雄科大也協同高雄高工教師共同輔導在學生進行專題製作，並參與國內外各式展覽與競賽獲得佳績無數。同時高雄科大與光寶科技因地理位置相近、技術研發領域相符，未來也可透過「教育部促進產學連結合作育才平台計畫」，持續加深合作關係。 雄工楊狄龍表示，雄工是南部地區指標性的工業類科學校，獲...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>余伯泉觀點：國發會宜推動友善的留學環境─康寧斯里蘭卡案的思考 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/619447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrMJI5io1ZqUj7R9CUuTwEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/619447" target="_blank"&gt;余伯泉觀點：國發會宜推動友善的留學環境─康寧斯里蘭卡案的思考&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;少子化海嘯衝擊台灣的經濟發展與國家安全。就高等教育而言，私立科大協會理事長葛自祥校長曾預估目前的100所私立大學約66所要關門，哀鴻遍野。但筆者在「高等教育十字路」的願景（風傳媒2017.11.16）的尾段，認為全球華語熱，華語是全球第2大語言產業，台灣與中國是全球兩大華語輸出國，因此外國生來台華語留學的動機強。既然來台動機強，只要台灣掃除留學障礙，少子化海嘯「不僅不足擔憂」，剛好是台灣發展價值專屬「華語留學產業」的無窮動力。那麼到底留學障礙是什麼？ 近日康寧大學招收斯里蘭卡留學生案，被一些媒體報導為「荒腔走板」，教育部認為康寧「犯下嚴重疏失」因此給予嚴懲。事實真相果真如此嗎？筆者認為不見得，一些媒體與教育部恐混淆了一些事實真相。本案正好點出台灣值得改善的一些留學障礙。 康寧大學（取自康寧大學官網） 筆者先點出媒體訊息的4個自相矛盾。 矛盾1：一些媒體說斯里蘭卡學生在台南的屠宰場工作，被壓榨剝削，學生很可憐。但是台南當地媒體中華日報2018.11.6的報導是「只有屠宰場的老闆善待他們----仍有學生在屠宰場工作。為了保護老闆，不希望媒體窮追猛打」「屠宰場老闆對他們最好」。似乎「對學生最好的屠宰場老闆」被報導為壓榨剝削者？ 矛盾2：一些媒體很肯定的報導斯里蘭卡學生是拿「觀光簽證」來台，因此國民黨立委跟進質詢是不是有力人士關說，才能以觀光簽證來台就學。但康寧說學生都有「工作證」，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>《李家同談教育》：我完全不能瞭解目前的「免試升學」有什麼好處 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/107418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhmHSqg226OhU14QTicuMIqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/107418" target="_blank"&gt;《李家同談教育》：我完全不能瞭解目前的「免試升學」有什麼好處&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：李家同 一、免試升學可行嗎？ 我們有太多的同學因為升學而用功到了極點，因此政府老是在想一些方法來減輕升學的壓力，雖然政府沒有確切地說他們要實行免試升學，但他們卻不斷地提起這種機制。 現在的免試升學只是局部的，但我們仍可以從目前的免試升學看出它是否有意義。免試升學的辦法是指定A國中可以有幾個名額免試進入附近的B高中，B高中樂於接受這種學生，但他們當然要收功課非常好的學生，通常只有全班前三名以內的學生可以經由這種管道升學。 問題是，如此的升學方法，能減輕學生升學的壓力嗎？當然不會的，因為那所鄰近的高中要收前三名以內的同學，同學們恐怕會更用功。最糟糕的是：這種方法還會引起同學之間的互相惡性競爭，會對每一次考試的分數非常的在意，老師們當然變成了家長埋怨的對象，只要能爭到較好的分數，家長一定會爭取，對老師形成了很大的困擾。 我因此完全不能瞭解目前的免試升學有什麼好處，在我看來，這種辦法，只有使孩子要更加用功。 政府也談到了最終的免試升學辦法，到了那個時候，可以以考試招生的明星高中少之又少，台北市也許只有一所建中，也就是說，將來的高中全部都是社區高中，國中生就在附近的高中就讀，你如住在板橋，就去念板橋高中，如果在師大附中附近，就去念師大附中，如此一來，學生幾乎沒有升學壓力了。在過去，你要想念師大附中，一定要用功念書，現在只要你住在師大附中附近，就可以進師大附中了。 問題來了。 問題（...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>擺脫「國立合併、私立退場」二分法，「私校整併」何嘗不是新解？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/107064</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlMSSmI5xPFWkCEsYc4ZSMqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:53:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/107064" target="_blank"&gt;擺脫「國立合併、私立退場」二分法，「私校整併」何嘗不是新解？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：許家瑋 台灣，美麗的小島，3萬6千多平方公里內，住有2300萬人，光是大專院校總計就有157所（不含軍警校院、宗教研修學院、空中大學），早在2013年9月，時任教育部長蔣偉寧便曾公開宣布，教育部研議私立大學退場機制的四大指標——學生數未滿3000人、2年註冊率低於60%、評鑑太差、積欠教職員薪水，只要有其中一項達標便列入輔導，期限內未能改善，便會啟動解散、整併或轉型的作業。時隔5年，有9所大專校院經過整併濃縮成了4所、3所大專院校不敵少子化與資源不均的現實而退場，並有1所學校確定停招並正朝停辦退場邁進。 從過往5年來的大專院校異動來看，教育部似乎有意無意的將大專院校的瘦身工程，簡化為國立合併、私立退場的二分法。然而，台灣157所大專院校中，國立也僅佔49所（31%），真正導致高教亂象的私立大專院校，至今只減少了5所。實際上，2015年的高教創新轉型方案，就已經開放了私私併，並在2015年成功將康寧護專與康寧大學整併為康寧大學。甚至，在2017年，教育部便宣布開放公私併、高教技職合併，換句話說，單純以大學總數瘦身來說，私私併、公私併或許是一個值得嘗試的解方。 在這個國立大學整併的可能性越來越多的時候，私校若能跟上時代趨勢，推動整併的協調與相關工程，對於大專校院整體的瘦身，肯定有很大的幫助。 理論上來說，私立大專院校辦學初期為「捐資興學」，學校法人成立之後的校務走向，與董事會...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>我在沙漠唸科大：多元又封閉的校園，是沙烏地對未來的嘗試 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/106411</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFztSOL9ApuLS_eRHQpXEYqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 23:54:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/106411" target="_blank"&gt;我在沙漠唸科大：多元又封閉的校園，是沙烏地對未來的嘗試&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;寫過了幾篇介紹沙烏地的文章，不過除了阿拉伯社會的大小事，在沙烏地還有一個非常非常特別的特區：阿卜杜拉國王科技大學（KAUST），也是筆者目前就讀的學校與來沙烏地討生活的契機。這所大學非常年輕，2009年才創立，至今也才不過創校10年，而目前也尚未有大學部，不過縱使校齡年輕與人數不多，但是這仍然不減國王科大的特別風采。 先王阿卜杜拉國王（Abdullah bin Abdulaziz）為了因應沙烏地在後石油時代的發展而創立國王科大，先王與沙烏地阿美石油公司共同投資200億美金作為學校資產（不含學校建設與營運費用），砸下重金就為了讓國王科大成為中東的「加州理工」。 做為沙烏地前端科技的理工大學，校內的研究領域除了材料化學、電子電機、資工等等常見的理工科學外，還有專門屬於沙烏地的特科系：紅海生態、沙漠農業與水資源中心。除此之外，因為沙烏地阿美石油公司也是建校資金的來源之一，許多科系與研究中心皆有與其合作以達到促進沙烏地本地研究實力進步的重要功能。 除了單純的業界合作以外，國王科大內為了真正落實沙烏地本地企業的進步，也在校內設立了自己的科學園區與新創基地，在概念上非常類似於新竹的清大交大與竹科的關係，彼此有著密切的關聯與合作。 當然，草創初期在招生與聘請老師上並不容易，畢竟沙烏地對許多人來說還是一個非常封閉且保守的特別國家，但是在先王祭出重金禮聘之下，來自世界各地的名教授、研究人員與學...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>少子化衝擊 台灣高等教育面臨崩解危機 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018A17L08M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtkybPkao0JWtkOjKZ9yNMqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:16:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018A17L08M1" target="_blank"&gt;少子化衝擊 台灣高等教育面臨崩解危機&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;受少子化衝擊，近年頻傳私校經營不善、甚至即將被迫退場，就連公立大學也興起併校風。根據教育部去年資料，175所大專院校，至少17校註冊率低於6成的「死亡線」，被「留校察看」，這次的康寧其實平均招生率還將近8成，像台灣觀光學院上一屆甚至不到3成，台灣高等教育環境，恐怕正面臨崩解危機！ 因應少子化，教育部近來積極主導公立大學合併，卻頻頻遭遇學生反對，2016年開始，陽明和交大傳合併，開出第一槍；接著南藝大和成大也有意，但最後只有清華和竹教大成功。 其實私校衝擊更大，去年教育部首度公佈大專院校註冊率，全台173所，註冊率前3名都是國立科大，台科大更是零缺額；但也有17校低於6成的「死亡線」，最危險的台灣觀光學院，甚至不到3成！ 另外華梵大學，南榮科大和和春技術學院，也都只有3成多一點。甚至有網站列出50所「溺水」大學，預測4年內將一一面臨退場。 2015年，大學適齡人口還有130.4萬人，但2016年迅速減少，推估到了2020年，只剩下109.6萬人。大學供過於求，各校其實都在尋求因應、或退場，康寧創先例改制回專科，就被說是「以退為進」。 教育部直言，康寧狀況特別，像亞太技術學院想退場，就爆發校產爭議，師生和董事會大戰。興國則是成功轉為中信管理學院，逆轉招生率，但私校退場勢必成為教育部的燙手山芋。 （民視新聞／綜合報導） 【延伸閱讀】 - 受少子化影響還有他！駕訓班教練薪水減 - 賴...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>巴拉圭總統獲台科大名譽博士 兩國打造中南美洲最好的科大 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181008/1276678.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhc1WTgz6-xd2M6d2-IKb4qFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181008/1276678.htm" target="_blank"&gt;巴拉圭總統獲台科大名譽博士 兩國打造中南美洲最好的科大&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國立台灣科技大學與巴拉圭共同打造台巴科技大學，台科大今（8日）天頒授巴拉圭阿布鐸總統(Mario Abdo Benitez)名譽博士學位，並由副總統陳建仁見證，教育部長葉俊榮、外交次長劉德立皆與會出席。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>泰晤士2019世界大學排名 朝陽科大蟬聯1000+大 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/3390695</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYr4eauAmcEY5L4x6_DE28qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 09:29:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/3390695" target="_blank"&gt;泰晤士2019世界大學排名 朝陽科大蟬聯1000+大&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;英國泰晤士高等教育特刊公布2019全球最佳大學排名，朝陽科技大學今年再度蟬聯1000+大。朝陽科大校長鄭道明今天說，朝陽科大連續兩年入榜1000+大，也是台灣唯一上榜的私立科技大學，尤其產學金額名列全球第526名，在國內年輕大學中名列前茅，展現研究產學能量。 鄭道明說，英國泰晤士高教特刊邁入第15屆，朝陽科大去年榮獲全球最佳大學排名1000+、亞洲地區大學排名301-350、全球新興經濟體最佳大學排名350+、亞太地區最佳大學排名250+，四項排名全都是台灣唯一進榜的私立科大，今年蟬聯2019全球最佳大學排名1000+，要歸功全校師生的努力，也代表校方推動國際化受國際肯定。 鄭道明指出，朝陽科大禮聘國際級師資加入教學研究團隊，如俄羅斯科學院士暨波蘭工程學院院士史齊伯博士（Dr. Miroslaw Skibniewski）、愛丁堡大學商學院榮譽教授佛列克博士（Dr. James Fleck）等；校方培育校內兼具學術和產業實力的教授，理工學院院長鄭家齊以傑出學術貢獻，獲選波蘭工程學院外籍院士。 朝陽科大與逾627所海外學校簽訂學術合作或策略聯盟協議，交流遍及世界五大洲，也積極延聘國內外博士後研究員，成立非破壞檢測研發中心、朝陽健康農糧中心，以及污泥資源再利用研發中心等三大校級研究中心，帶動研發與產學績效。 鄭道明說，朝陽科大獲教育部核定自2019年起增設航空機械系，將聘任外籍機師...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>台灣科技大學校長廖慶榮：工作、求學不衝突 打造「一舉多得」效益 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=45978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9x1EBDOd0l5a7GVHNx8r8qGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=45978" target="_blank"&gt;台灣科技大學校長廖慶榮：工作、求學不衝突 打造「一舉多得」效益&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;明志工專畢業前，我就知道我的下一步，就是要出國念書。 那時，明志工專畢業生有超過一半都進入同集團體系的台塑相關企業工作，台塑更把明志學生當大學生看待，非常重視。但我在實習時就發現，在台塑組織中，很多主管都講閩南語，但我的閩南語不行，就算這是個人人稱羨的好企業，自己未來在工作上一定會發生瓶頸。 在經濟起飛的1980年代，年輕人不怕找不到好工作，但我明白，只有工專的學歷還是太低了，日後若想更上層樓，一定要有更好的學歷。 那時，台灣的教育體系對於技職學生要進入研究所，並不友善。當年五專畢業的學生，必須先進入二技，取得大學同等學歷資格，才能報考研究所；但想要考二技還不能直接報考，規定要有一年的工作經驗，很多人於是先去補習班待一年。當時也只有一所二技，如果沒考上等於要再花一年重考。 換句話說，就算過程一切順利，我想取得碩士學歷，也得先耗一年待補習班，然後上完兩年二技，再讀完研究所，至少要五年才能拿到文憑。 但我做完功課後發現，如果我直接到美國念碩士，不只有更多學校可以選擇，還有不少學校是一年制的碩士學位。若一切順利，等於只用一年，我就能拿到碩士文憑。 台灣五年vs.美國一年，我當然是選擇直接出國。最後我申請到美國理工領域有名的伊利諾理工學院，一年拿到管理科學碩士。 我還記得，畢業後回國參加同學會時，班上有好幾位同學才正要準備考二技。我對他們說，「你還在準備考試，而我已經拿到碩士了，正考...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>飛機修護全國技能競賽金牌 差一點就放棄 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/3313526</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlVKLH13WZ1ebP0twZyYJUqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 12:04:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/3313526" target="_blank"&gt;飛機修護全國技能競賽金牌 差一點就放棄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;桃園市龍潭私立方曙商工飛機修護科，今年有3位選手參加48屆全國技能競賽決賽，以高職生身分打敗國立科大及空軍航空技術學院選手，林秉緯獲金牌獎、古湘琳拿下第四名。 已錄取彰師大工業教育系的林秉緯，暑假受訓差一點退縮放棄，在指導老師鼓舞下，打破去年學長林天一創下的全國銀牌紀錄，拿到全國競賽金牌，將繼續參加10月分國手選拔，邁向國際賽。 方曙商工校長馮愛琴表示，學校飛機修護科近年來，在全國技能、技藝競賽及無人機競賽，都穩居高職第一的名次，使得飛機修護科聲名大噪、遠近馳名，今年飛修科更是氣勢如虹，在全國技能競賽獲金牌及第四名優勝，再創高峰佳績，可見飛修科的專業學習，不輸給大專院校及軍方的學生。 林秉緯曾是106年教育部全國技藝競賽飛機修護金牌得主，今年直接取得勞動部全國技能競賽決賽資格，一舉擊敗來自北中南區分區的13位好手，勇奪金牌。他能夠在蟬聯多次金牌的空軍航空技術學院選手中勝出，更是難能可貴。 獲第四名優勝三年級學生古湘琳，曾是北區分區賽的金牌得主，未來可依技優甄審入學科大相關規定加分25%成績。去年乙級證照飛修科高三報考學生，通過率高達7成，具有乙級證照可在未來科大升學技優甄審中加分15%，進入理想的大學就讀。 有鑑參賽選手有名額限制，無法讓每位學生如願參加選手培訓，方曙商工在暑期，另開飛機修護乙級證照班、空軍航校職場體驗一週課程，以及中華科大產學攜手大學預修課程，國際志工交流課...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>桃園六和高中統測40%錄取國立科大 電機科破50% - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3300161</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASpH3OhtpynHDz9o4ijiTsqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 10:11:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3300161" target="_blank"&gt;桃園六和高中統測40%錄取國立科大 電機科破50%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;桃園市六和高中今年統測升學績效卓越，國立科大錄取率為40%，每2.5人即有1人錄取國立科大。 六和高中表示，今年高職部共有270位畢業生，其中透過繁星、申請、聯合登記分發各管道錄取國立科大有106位，包括：臺灣科技大學4位、台北科技大學5位、臺灣師大1位、台北商業大學5位、彰化師範大學2位、雲林科技大學8位、高雄科技大學20位、高餐大1位等，為歷年來最佳成績，升學表現持續創新高。 其中機電科國立科大錄取率突破5成，每2人有1人可上國立科大，稱霸桃園市之公私立學校，排名全國第5。徐仕倫、賴宏霖都是六和國中部直升學生，國中時對學科缺乏興趣入學成績都是5B，經過機電科3年紮實的訓練，找到自己的學習興趣後參加統測，徐仕倫錄取臺灣科技大學、賴宏霖錄取臺灣師範大學。 六和高中資訊科國立大學錄取率45％、應用外語科40％。應用日語科黃發泉原本就讀普通科，因為興趣轉科至應用日語科，苦讀三年且克服身體上的不適，統測成績637分是全國第2高分，錄取第一志願臺北科技大學。 應用日語科潘柔安原本興趣是普通科，但進入六和應用日語科就讀後，對語言學習產生濃厚興趣，今年統測考試考出個人最佳成績，順利錄取第一志願臺北科技大學。 校長林繼生表示，六和高中高職科人數不多但校舍新穎、設備精實老師教學認真，即使入學成績不佳的同學，經過3年的教導之後多能考出最佳成績，今年考取臺科大、北科大的人數再破歷史紀錄是全體師生...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>霸氣出手！科大3000萬招待新生赴南韓參訪 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018720U13M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPLRZMs0oOLJTOcaoG-OL0qGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:17:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018720U13M1" target="_blank"&gt;霸氣出手！科大3000萬招待新生赴南韓參訪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;科技大學新生報到，不過現場卻更像出國旅遊說明會。剛入學沒多久，就能海外旅遊，而且還完全免費，連部分負擔都不要，讓學生好興奮。 原來校方發現，過去學生跟著老師到海外參賽或參訪，回國後不但學習態度更積極，視野也擴大許多，因此嘗試針對新生，開辦海外體驗課程。 遠東科大副校長鐘明吉說：「我們去韓國交流的學生，回來反應都相當不錯，所以今年就想針對新生舉辦。」再加上校方和韓國當地的東國大學早有交流，由南韓官方的觀光公社，協助安排文化體驗和知名景點的參訪，如果推動成果顯著，明年（2019年）還計畫參訪日本，持續為新生安排國際交流。 這次招待出國的，是日間部四技新生，今年（2018年）有1200人，採自由報名，估計參加率約有85％，分批啟程，行前先介紹南韓的食、衣、住等特色和歷史文化，在校生還穿起當地傳統服裝簡報，場面也相當熱絡。 過去校方拚招生，也曾祭出送電腦或獎學金誘因，但迴響還不如辦出國熱烈，大環境少子化科大搶新生，砸3000萬不手軟，霸氣十足。 （民視新聞／鄭博暉、林俊明台南市報導） 【延伸閱讀】 - 下大雨阿里山台18線單線通車 樹德科大前淹水 - 水果過剩有解了？屏科大推「水果粉圓」 天然又繽紛&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>早年失學拼命讀完大學 1封信讓校長召她回校頒獎 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/3249348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiMairjlMsSnMcPBSgy_SwqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 09:58:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/3249348" target="_blank"&gt;早年失學拼命讀完大學 1封信讓校長召她回校頒獎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;十年寒窗終如願！雲林縣虎尾科技大學工業管理系四技生廖蕙慈，今年以全校最高齡53歲畢業，回顧早年失學，本著10年前向病重母親的承諾，決心重拾書本，10年全勤苦讀完成學業，但畢業當天沒領到全勤獎，喜中帶有些許落寞，她寫信向校長覺文郁傾吐心聲，覺校長今天召她回校頒獎，並決定將把取消多年的全勤獎再恢復。 「敬愛的覺校長您好：我是工管系四技日校今年的畢業生廖蕙慈，也許校長會錯過我的書信，也可能被視為垃圾訊息，但我還是抱著希望給您捎了這封信。學生年紀遲至53歲才成為貴校的畢業生，乃因受傳統重男輕女的觀念而失學，14歲國小畢業典禮的下午就進入工廠，直到20歲媒妁之言結婚生子，一路上跌跌撞撞30幾載，含辛茹苦過程非三言兩語可表達....」 虎科大校長覺文郁日前在Email讀著這封學生寄來的郵件，深受感動，尤其信中詞句真誠表達，讓覺校長對自己也是來自海口偏村，早年苦學的情境，從心中油然而生，趕緊請學務處，通知廖同學再回校接受他親頒的「勤學獎」，並指示學校從下學年開始，把畢業典禮取消多年的全勤學，再重新恢復頒發。 回首當年，廖蕙慈說，為分擔家計，國小畢業被迫中斷學業，22年前母親重病，對她說了一句話「沒讓妳繼續升學心覺有愧」，她潸然淚下，向母親許諾「我將來會讀大學…」。 於是她決心重返校園，從國中夜補校，每天風雨無阻，再忙都不敢曠課，到高職夜校兢兢業業一路苦學不倦，成績名列前茅，還獲縣長獎及全勤...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>通識在線》綜合高中政策，原來是玩假的？ - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/460959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjFEbDn74NxTQ0QJRyjo30qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 22:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/460959" target="_blank"&gt;通識在線》綜合高中政策，原來是玩假的？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在類似美國諸多地廣人稀的地理環境下，設置綜合高中融合多元取向課程，確實可以在無法分設不同類型高中的條件限制下，促使不同性向之學生，均可在同一所學校內獲得適性發展的機會。 1995年，行政院教育改革委員會在《第二期諮議報告書》中，即引進前述美國的綜合高中學制，而提出「建立以綜合高中為主體的高級中等教育制度」之改革建議，並希望藉此暢通升學管道；同年，教育部旋即確立我國高中職比例，在二十一世紀前將調整為五比五，且確立未來我國高中學制將以綜合高中為主流的此一重大政策。據此，「綜合高級中學」無論是在1999年的《高級中學法》，抑或是2013年的《高級中等教育法》中，均被正式納入高中的四種類型之一，並係以「提供包括基本學科、專業及實習學科課程，以輔導學生選修適性課程」為目的之學校。 教育部自始宣稱，凡於高級中等教育階段選擇就讀綜合高中的學生，其一年級課程即以試探為主，並自二年級起依學生之適性發展分化，選擇學術學程（以升讀大學為主）、專門學程（以升讀科技大學、技術學院、或就業）或跨學程（綜合學程），藉以提供性向未定或性向多元之學生延後分化並獲得適性發展之機會。 事實上，自1999年確立綜合高中政策以來，教育部即不斷投入大量資源以進行政策引導；一時之間，確也使得綜合高中成為教育先進理念的代名詞，更隱然成為解決我國高級中等教育各項沉痾的萬靈丹，似乎學生只要進入綜合高中就讀，即不但可以具備基本能...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>南台科大領頭羊 實踐學甲區宅港偏鄉社區長輩健康關懷 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180709/1209297.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHGRkRb2_Px-Mkgd8Isb5sqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzCwkYMG</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 15:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180709/1209297.htm" target="_blank"&gt;南台科大領頭羊 實踐學甲區宅港偏鄉社區長輩健康關懷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;為發揮在地關懷精神，善盡大學社會責任實踐，協助社區長照永續發展，南台科技大學依社區需求，全國首創，進行跨6校系聯盟及跨專業異業結合，組成服務團隊，9日前進到台南市學甲區宅港里，為社區長輩們，進行創新健康醫療服務評估活動，獲得很高的評價。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>私校積極接軌國際 科大產學成就亮眼 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKj3hzg_dL_ORtBf-Qfmds0qGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44865" target="_blank"&gt;私校積極接軌國際 科大產學成就亮眼&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;《遠見》最佳大學排行榜共有五大構面：「社會影響」「學術成就」「教學表現」「國際化程度」以及「推廣及產學收入」，34大指標。 除了總排名外，觀察五大構面，誰的表現佳？哪些指標，誰勝出？也能看出各校的特色。 首先是「社會影響」構面，包含企業最愛大學生、校長互評、「弱勢學生助學計畫」補助之受惠學生人數比率、學雜費減免人數、學校論文在媒體談論次數，共五項指標。 過去兩年，《遠見》僅針對前二項指標，看的是代表「軟實力」的社會聲望，但今年加入後三項，是大學社會責任及輿論討論度的指標，使得整個面向，更為全面。 綜觀2018年「社會影響」前20大，前五名都被國立大學占據，台大第一外，成大第二。其中成大在企業最愛大學生細項指標上，更奪得第一。 有趣的是，這個面向擠進前20大，除了成大，包括嘉南藥理大學、南臺科大、崑山科大、遠東科大及台南應用科大，都位於台南，形成另類高教「台南幫」，成績突出主因，都在於對弱勢學生格外照顧。 例如在「社會影響」排名第八的嘉藥，全校有4278名學生學雜費減免，每1000人就有138.5人在「弱勢學生助學計畫」獲得補助。 據了解，該校更常藉助活動幫助清寒學生。去年底，嘉藥老人服務事業管理系、高齡產業發展中心就舉行「樂齡大學成果發表暨愛心義賣」，將中心老人的種子盆栽、油畫作品年曆和手作品義賣，所得半數幫助弱勢和低收入學生。 「學術成就」構面，包含中文論文數、教師平均中文...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>長中資訊科專業與實作紮實 孕育技優搖籃高中北科大 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180628/1200964.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQ0lxmu3giFv02uV-GzThwqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzC_lIMG</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 02:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180628/1200964.htm" target="_blank"&gt;長中資訊科專業與實作紮實 孕育技優搖籃高中北科大&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;106學年度台南市長榮中學高職部資訊科楊士杰同學，四技二專統測成績高達503.5分，且其透過『技藝技能優良甄審入學』管道，已錄取台北科技大學光電系，楊同學在學期間取得工業電子丙級、硬體裝修丙級、軟體應用丙級、數位電子乙級共四張證照，表現十分出色。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>兒女都念大學 67歲不服輸圓大學夢 孫女成學妹 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3222224</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5FhwjEdEREgVoqKgqcfQEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:25:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3222224" target="_blank"&gt;兒女都念大學 67歲不服輸圓大學夢 孫女成學妹&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;67歲的屏東縣枋山教育數位機會中心執行長黃隆献，兒女都是大學或是研究所學歷，只有高中學歷的他不服輸，本月從美和科大二專資訊管理科畢業，還要再念二技；由於他是美和最年長的畢業生，女兒是校友，孫女又是學妹，祖孫三代全是美和人，校方頒發名副其實的「特別獎」。 教育部7年前在枋山鄉楓港村成立枋山教育數位機會中心，黃隆献憑著熱情接任執行長，起初不懂電腦，在中心主任李雅惠引領下學習，發現「網路科技像支魔法棒」；美和科大剛好借用該中心開班授課，他利用周、六日就近念資訊管理科，今年以第2名成績畢業，接著要念二技。 「能一圓大學夢，『面子』、『裡子』都賺到了！」他說，他那個年代大學錄取率很低，恆春高中畢業後沒考上大學，成了心中的遺憾，5名兒女都是大學、研究所畢業，他又接下數位機會中心執行長，於是選讀資訊管理，現在可以獨立製作電腦文案，行銷家鄉。 「今年收到的畢業獎真的很特別！」黃隆献說，女兒美和護專畢業、孫女也念美和，自己是今年美和最高齡的畢業生，學校特別頒發「特別獎」；雖然年紀大記憶不如年輕時，但他藉由錄影教學和作筆記來彌補，一樣勤能補拙，還能幫助鄉里，很多中高齡農民在他的帶動下，透過數位機會中心的學習，已能上網接訂單，改變農村生活。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>國立大學優勢不再 優質私校浮出水面 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44864</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp6Eq8QWSDcfpnqzue8eKMqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44864" target="_blank"&gt;國立大學優勢不再 優質私校浮出水面&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;每逢鳳凰花開的時節，可謂為所有準大一生和家長的人生關鍵時刻！ 近幾年來台灣高教正值多事之秋，不僅許多優秀教授、學生出走海外，留在學校主政的校長，更在優勢潰散及政策挑戰下，大嘆「掌門難為！」 到底台灣還有沒有好大學？還有多少學校足以在廝殺激烈的全球高教競爭中，代表台灣打世界盃？已是所有關心台灣高教發展的人，最想尋獲的解答。 國外對於高教績效的評比早行之有年。包括最權威的《泰晤士高等教育》（Times Higher Education）排名，2003年啟動的上海交通大學《世界大學學術排名》，及2004年出現的QS世界大學排名。《美國新聞與世界報導》也年年針對美國高教評鑑排名。 反觀台灣，直到2016年《遠見雜誌》發布「最佳大學排行榜」，才有了符合台灣國情的排名元素。 《遠見》延續過去兩年最佳大學排行榜，為求更周延，今年進一步優化指標，共有三大變革： 以往《遠見》的評比皆與台灣大學文學院院長黃慕萱合作，儘管她為學術圈公認相關領域之翹楚，但由於黃慕萱正在台大任職，為了避免落入「球員兼裁判」的無謂困擾，在承續與吸收黃慕萱的經驗能量下，今年則決定自力完成。 多數公開資訊由「遠見研究調查」蒐集，僅學術論文統計資訊委由國際知名文獻出版社—荷蘭商Elsevier執行，其旗下的Scopus索引摘要資料庫，收錄超過2萬種同儕評鑑學術期刊、400種商業雜誌、360種叢書等，領先全球。 本次排行並納入...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>兒女都是大學研究生 67歲阿公不服輸要追上 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3221646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAD1B6bsKWYJo65PkMl_uuYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 09:01:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3221646" target="_blank"&gt;兒女都是大學研究生 67歲阿公不服輸要追上&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;67歲的屏東縣枋山教育數位機會中心執行長黃隆献，兒子媳婦、女兒女婿都是大學、研究所學歷，只有高中學歷的他不服輸想追上，本月從美和科大二專資訊管理科畢業，要再念二技；因他是美和今年度最年長的畢業生，女兒是校友，孫女又是學妹，祖孫三代全是美和人，校方頒發名副其實的「特別獎」。 「只要有心，年齡不是問題！」教育部7年前在枋山鄉楓港村成立枋山教育數位機會中心，黃隆献憑著一股熱情接任執行長，起初不懂電腦，在中心主任李雅惠引領下學習，發現「網路科技像支魔法棒，把生活變得多采多姿」，他愈學愈來勁；美和科大剛好借用該中心開班授課，他利用周、六日就近念資訊管理科，以第2名成績畢業，接著要念二技。 「能一圓大學夢，『面子』、『裡子』都賺到了！」他說，他那個年代大學錄取率很低，恆春高中畢業後沒考上大學，成了心中的最大遺憾，5名兒女都是大學、研究所畢業，因緣際會接下數位機會中心執行長，發現「藉由網路技科行銷家鄉，比傳統方法好上何止千倍」， 於是選讀資訊管理，現在可以獨立製作電腦文案。 「祖孫三代都是美和人，今年的畢業獎真得很『特別』！」黃隆献說，女兒美和護專畢業、孫女也念美和，自己是今年美和最年長的畢業生，學校頒發的「特別獎」有其特別意義；年紀大的記憶不如年輕時，他藉由錄影教學和作筆記來彌補，證明勤能補拙， 更開心能學以致用，造福鄉里。 他說，數位教育對枋山居民生活默默起了變化，中高齡長者對電腦科技...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>老畢業生勤學不懈 足堪青年借鏡 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/11322/3215198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFuGzmPjqawKhEerS8_bSYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 14:43:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/11322/3215198" target="_blank"&gt;老畢業生勤學不懈 足堪青年借鏡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;活到老、學到老，許多人奉為座右銘，努力實踐。昨天部分學校畢業典禮都有「老學生」得獎畢業，他們在求學過程勤勞不懈的奮鬥故事，足供年輕學子借鏡。 嘉南藥理大學溫泉產業碩士班最年長的87歲張鶴齡，經過兩年苦讀取得碩士學位，昨天創下嘉藥歷來最年長的學士、碩士紀錄；他因戰爭動亂，15歲逃難來台，但沒忘媽媽叮嚀他要讀大學，因此逾80歲才申請嘉藥觀光事業管理系，85歲畢業，獲頒「樂齡勤學獎」，再續讀嘉藥溫泉產業碩士班，兩年來勤讀不輟，每天風雨無阻，上午8點半就到實驗室讀書、做實驗，再獲頒「樂齡勤學獎」。 高雄81歲阿嬤劉陳春蘭是養女，國小時成績很好，連老師都親自來家裡拜訪，希望家人同意讓她繼續升學，但還是不行。一直到65年後，阿嬤已兒孫成群，才又重拾書本，就讀鼎金國中進修學校，昨天畢業，更成為高雄今年最年長的國中畢業生，並獲得模範生獎。但她不以此為滿，再接再勵報名了左營高中進修學校。 國立屏東科技大學景觀暨遊憩管理研究所碩士班有位高齡80歲畢業生張高郎，校長戴昌賢昨天特別頒發「勤學獎」鼓勵好學不倦的精神，足為學子楷模。 張高郎68年高等考試及格分發交通部任職，經歷技士、技正、科長、簡任專門委員等職務，退休後成立「張高郎建築師事務所」迄今，105年考進入景憩所。 中華醫事科技大學職業安全衛生研究所碩士余昭瑩，重返校園進修，兒子李秉蒝就讀同校四技數位設計與資訊管理系、李翊豪讀同校五專食品營養科...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>五專復活！「台北工專」復招 成績拚建中、北一 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/942941</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_To4YE5epkprKTOcqWVRsqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 10:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/942941" target="_blank"&gt;五專復活！「台北工專」復招 成績拚建中、北一&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大家過去所熟知的台北工專，以台北科技大學五專部名號睽違20年再次重新招生，而且錄取生成績媲美建中、北一女，顯示不少學生更重視技職和興趣培養，包含虎尾科大、高應大都重招五專部。另外私立國中招生也正在翻轉當中，雖然面臨少子化，但是國中生讀私校比率攀升3個百分點，顯示不少人更重視多元發展，不再只以純讀書為主要學習目標。 按下按鍵，電腦自動偵測器材，機械手臂確認位置就會進行研磨，這是台北科技大學智慧自動化工廠，學生各個熟練加工實務流程，今年重招五專部，也就是過去大家熟知的台北工專回來了，限定30人打出菁英班，未來他們也能直接進到工廠實際操作。 北科大機電學院院長張合：「為了要培養國內製造端人才，特別是工程領域的製造端的中級人才，教育部讓這個專科，特別是工程專科有復招的情形。」 民國86年五專升科大，台北工專停招，睽違20年又因為教育部重視技職人才政策再次回歸，而且錄取成績媲美建中、北一，更送上專屬工作箱，提前為學生準備工具，入學後還有一對一企業導師，包含和碩董事長童子賢、友達光電董事長彭雙浪等畢業校友，都在指導名單內。 北科大五專科主任呂志誠：「目前有2位建中、3位北一女，相當於這樣成績的來入學。」 主任說五專畢業可報考研究所，或者直接就業不同出路，都比學制內學生還早2年時間。 民眾：「培養專業技術是一件好事。」 民眾：「私校的話，他當然規劃的部分課程內容什麼都比較多元。」 就連國中...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>嘉大高中採師徒制 學技藝3年免學雜費 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/3205310</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSSkSiy9v6P8tnNnDausyAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:12:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/3205310" target="_blank"&gt;嘉大高中採師徒制 學技藝3年免學雜費&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;南投縣第一所主修木工和精緻農業的實驗教育機構「嘉大高中」，今年開始招生。這所高中以培養技藝職人為教育目標，把學生直接帶進農場和木工廠，不花時間上抽象的數學和物理課，畢業後可以馬上進入職場。 嘉大高中今年首次招生，嘉大文教社福協會贊助新生3年的學雜費，即今年的新生，3年完全免費。 由中興大學、台中科技大學教授籌辦的嘉大高中，顛覆了坊間的高職教學，揚棄升學導向，請來了神農獎、全國工藝獎得主的15名業師授課，還包含了鹿港的細木工大師王肇楠，就是要帶學生進農場和木工教室，在實作中「學功夫」。 嘉大高中採「師徒制」，以3年的時間，培植精緻農業和木工人才，南投縣政府樂見有跳脫制式教學的學校，對嘉大高中推動實驗教育相當支持。教育處長李孟珍說，上高中習技藝，3年免學雜費，對正要升學的國三學生，真是難得的好機會。 嘉大高中精緻農業科老師溫嘉羚說，學校要教出有技術、有思維的學生，不是在訓練「工匠」。校長柯汝南說，日本、德國的職業教育，強調教出技藝職人，可惜國內的職業教育，卻是教學生報考四技二專，他們幾個創校的合夥人，都在大學教書，感受到高職教育走偏了，自己出來辦學，讓高職學生真能學到技藝。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>文藻外大畢業典禮 「台灣歐巴馬」南傑度想先留台灣 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/3202628</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZC2cZ-zpMSY-UZ2VX09IYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 09:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/3202628" target="_blank"&gt;文藻外大畢業典禮 「台灣歐巴馬」南傑度想先留台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文藻外語大學今天舉行畢業典禮，歡送1857位畢業生，其中有超過60名境外生。身高190公分、來自布吉納法索的畢業生南傑度，想先留在台灣工作；來自越南的阮氏清娥，即將從外語文教事業發展研究所畢業，好學的她獲頒勤學獎；就讀專科部德文科的應屆畢業生陳宜孜，患有遺傳性的遠視型弱視疾病，計劃繼續就讀文藻外大二技部。 文藻外大畢業典禮共分為專科部、英語暨國際學院及文教創意產業學院、歐亞語文學院及進修部等四場。校長周守民表示，目前在文藻求學的外籍學子來自29個國家，文藻全球姊妹校橫跨35國、共274所，國際化程度曾經在大學評比中名列全國第五名。今年更是連續九年獲得媒體評比為，公私立技職校院最具國際觀與外語能力第一名。期勉畢業生，要學會自覺、自省並且能掌握自己，因為自己才是幸福的關鍵。 外語教學系謝宜真代表畢業生致詞，回憶大一時曾有位老師說，大學就像是吃自助餐，要夾多少都取決於自己，今日的畢業典禮就像是結帳日。她這四年來夾的每道菜都是山珍海味，不是因為菜色的價值高昂，而是因為烹飪者的耐心與用心。 文藻外大今年畢業生中，有超過60位境外生。他們分別來自布吉納法索、波蘭、法國、紐西蘭、巴拉圭、美國、加拿大、蒙古、印度、印尼、越南、日本、韓國、馬來西亞、大陸、香港及澳門等地。今年文藻外大首度有布吉納法索的畢業生，即將從文藻多國語複譯研究所畢業的南傑度，身高190公分，自稱「台灣歐巴馬」。他表示，布...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>教育部強迫大學聘年輕教師 是解決教授高齡化的毒藥或解藥？ - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44717</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGNdDQUgaWzoZApzC1hSRkqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=44717" target="_blank"&gt;教育部強迫大學聘年輕教師 是解決教授高齡化的毒藥或解藥？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;為了搶救大學教師高齡化現象，鼓勵大學新聘年輕教師，近日教育部祭出五大措施：包括將境外生納入生師比；國立科大的生師比降為16；公費留考人數從每年110人，增至132人；一位玉山學者換三個玉山青年學者，玉山青年學者一次補助五年；教師彈性加薪，加薪超過3萬元的部分由教育部跟學校各出一半。 教育部雙管齊下，一方面透過獎勵機制鼓勵換血，另一方面則是直接調降「生師比」的規定，也等於是強迫大學增聘新老師。 降低「師生比」，表面上每位老師負責的學生人數變少，流浪博士也更有機會進入大學任教，似乎是雙贏。 但問題是，少子化海嘯即將來襲，不少大學認為，教育部硬要讓學校增聘老師，極可能成為壓垮學校經營的另一根稻草。 依照大學規定，學校聘任新老師後，不能因為學生人數減少就任意解聘老師。此外，估計民國109年起，國內大學的入學人數將以每年減少4萬名學生以上的速度雪崩，期間長達五年。 換句話說，大學為了符合生師比新規定而增聘老師，但學生卻快速減少，這些老師很快就會面臨「沒學生可教」的困境。某私立大學校長私下表示，在入學新生雪崩的這五年，有些大學根本不需要增聘老師，因為屆時學生人數慢慢減少，說不定就符合新的生師比規定了！ 延攬新老師，人事成本也會增加，但教育部又不准學校漲學費，對學生人數節節下降的某些私立院校來說，真是不可承受之重。 實踐大學校長陳振貴接受媒體採訪時就表示，學校現有400位專任教師，依照新的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>長中技職教育學術雙冠 證照與統測高居南台灣之首 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180615/1191624.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCWioYgLrc26Elt35nzvGsqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzC_lIMG</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 06:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180615/1191624.htm" target="_blank"&gt;長中技職教育學術雙冠 證照與統測高居南台灣之首&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年5月統測成績出爐，台南市私立長榮中學高職部資訊科陳冠文，統測成績達648.5分，可望錄取台灣科技大學資訊工程系，目前分數預估是台南區榜眼。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>學習路上努力前進 楊啟忠歡喜拿下萬能科大碩士學歷 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180609/1187701.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfxBNdpHP7FjMXEip4Te_oqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 15:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180609/1187701.htm" target="_blank"&gt;學習路上努力前進 楊啟忠歡喜拿下萬能科大碩士學歷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;六月畢業季，各校陸續舉辦畢業典禮。中壢區萬能科技大學9日舉行107級畢業典禮，桃園市雲林同鄉會前理事長楊啟忠，在經過半工半讀完成高職、二專、二技後，成為今年萬能科大管理學院經營管理EMBA碩士專班畢業生。楊啟忠說，學習路上，他一步步努力前進，不斷成長，發現人生美好。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>不再22Ｋ！來這裡畢業即就業還起薪3萬 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/3184164</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDF0RS5CcaQj8UXDMnGdVpUqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 12:37:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/3184164" target="_blank"&gt;不再22Ｋ！來這裡畢業即就業還起薪3萬&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;勞動部勞動力發展署中彰投分署今天在鹿港文創會館，為參與「雙軌訓練旗艦計畫」的五所大專院校278名學生聯合舉辦畢業典禮，他們從大一到大四每周都在事業單位受訓3到4天，勞動部長許銘春說，他們畢業即就業，幾乎9成獲原企業主續聘，就業率幾乎百分之百。 參加這項計畫的5所大學院校有建國科大、勤益科大、朝陽科大、僑光科大及修平科大，他們的畢業典禮有別於一般學校方式，是結合團康營隊及講座課程，讓畢業訓練生有一個很難忘的畢業「營隊」。 許銘春說，受訓的學生每周在事業單位受訓3到4天，在學校上課兩天，雖然辛苦，不過，學生在受訓期間就可領基本薪資，畢業後，商科可到2萬5千，工科則3萬以上，更由於這些學生受訓扎實，因此約有9成會被留用，其他一成則是自己不願留在原來的受訓企業，想找更好的工作，因此就業率常是百分之百。 彰化縣長魏明谷也不忘向畢業生招手，他說， 彰化綠成招商有成，全世界優秀的離岸風場開發商都已聚焦在彰化，不僅提供優渥薪資，將來更能獲得國外受訓機會，而中科四期未來發展AI人工智慧、精密機械及無人自駕車等生產製造基地，將來能提供兩萬5000個就業機會，彰化縣提供優良的投資與就業環境，期勉學子努力學習、投資自己，未來到彰化工作定居。 僑光科大畢業生周汶宣由父母陪同參加畢業典禮，她說，參加旗艦計畫雖然辛苦，但學會技術與進退應對之道，原來不好的脾氣也變好了，真的是獲益良多，但她有志於餐飲，決心不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>不滿「陣頭」被羞辱 他苦讀11年拚到博士 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/935203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAN0Vw3IltC2OY5fRR_c1T4qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/935203" target="_blank"&gt;不滿「陣頭」被羞辱 他苦讀11年拚到博士&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;為了改變過去「陣頭就是角頭」的傳統觀念，加上過去到政府單位申請經費時，經常被專家學者「羞辱」，九天民俗技藝團團長許振榮足足花了11年的時間，從學分班念到博士班，7月即將拿到學位，就是希望改變大眾對陣頭文化的刻板印象。 2012年時，由導演馮凱所執導的首部電影作品「陣頭」，不僅創下3億台幣的好票房，更讓九天民俗技藝團打開知名度。該團體專門收容中輟的孩子，藉由陣頭中的打鼓與其他訓練活動，讓這群活動力旺盛的孩子可以消耗精力，並學得一技之長。 團長許振榮表示，不只是一般民眾，許多專家學者也對陣頭有所質疑。他回憶12年前曾多次到文建會申請經費，但這過程卻讓他備感羞辱，不少專家、評審、教授認為「陣頭就是角頭，根本不是表演藝術」。頻受打擊下，讓他下定決心，一定要做些什麼來讓世人改觀。 當時40歲的許振榮，遇上恩師台中教育大學副教授林茂賢，林茂賢告訴他，只有讀書才能改變。他思考過後，決定重拾書本。先去明道大學念學分班，接著轉往嶺東科大二技班，再讀嶺東科技大學EMBA，預計今年7月口試後，就能取得朝陽科技大學企管系台灣產業策略發展博士的資格。 今年51歲的許振榮，原本只有高職學歷，當時40歲去念書，進教室一看，自己是全班最老的，「覺得自己像是外星人，加上工作課業兩頭燒，差點要放棄」。但剛好兒子也考上大學，他認為一個父親必須以身作則，所以咬牙苦撐，要做給兒子看。 11年苦讀有成，許振榮知道教育的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>四技二專基隆二信最高分李家偉 因父一句話成績起飛 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/3162363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJOCpR0j1p6AiRWJAt9FIEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 07:22:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/3162363" target="_blank"&gt;四技二專基隆二信最高分李家偉 因父一句話成績起飛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;全國四技二專統一入學測驗成績公佈，基隆市二信高中總計有32人總級分在70級分以上，600分以上高達73人，其中該校機械科李家偉以73級分及總分667．25分拿下總級分及總分雙料最高分。 二信機械科李家偉及外語科林雨昕兩人73級分，是該校總級分最高分的兩位，其中李家偉667．25總分最高分。 李家偉是二信國中部直升機械科，國中時期學科成績不是很頂尖，在國中畢業前曾跟導師張凱婷老師針對未來高中生涯做過深入探討，最後適性選擇二信高中機械科，高中三年成績突飛猛進，不斷持續進步，成績相當出色。 李家偉對自己獲高分則表示，從生涯規畫了解自己適合往機械領域發展，他一直以來，都是依照父親曾經跟他說過的一句話「輕鬆認真學，不要比別人差」，雖然有很多強大對手，仍考到最高分相當開心，他將在清華大學動力機械系及台灣科技大學機械系之間做選擇。 林雨昕就讀外語科英文組，她的第一志願是台灣科技大學應用外語系，未來上大學除了主修英文、她還會選修德文，因為她想挑戰歐系的強勢語言，對於職場規畫，她希望能往翻譯或教育方向發展。 二信高中今年四技二專統測達70級高分，意謂著有濃厚機會挑戰第一志願大學，校長林立表示，考出在基北區名列前茅的好成績是印證基隆學子有潛力，「選對了環境，就能辦到」。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>至少14所大專院校申請調漲學雜費 學生怨：求學4年支出恐破百萬 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/443704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4xsZFI4vyw7UFzhCFNk74qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 04:48:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/443704" target="_blank"&gt;至少14所大專院校申請調漲學雜費 學生怨：求學4年支出恐破百萬&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;由於今年教育部公告學雜費調整幅度大幅提高，申請調漲的學校較去年大增。教育部高教司副司長朱俊彰30日表示，目前已有10所大專院校提出調漲學費申請，預計6月底前會公布審議結果。其中世新大學預計調漲2.5-3.75％，引發世新勞權小組控訴校方未取得學生共識就送件，呼籲教育部退回漲價申請。 教育部4月初公布本學年度大專校院學雜費調整幅度，基本調幅2.07％，前一學年未調整者可最高到2.5%，漲幅較去年大幅提高。相比去年僅有仁德醫專申請調漲，今年則有台科大、北科大、中興大學、實踐大學、經國健康管理學院、中原大學、文藻外語學院、亞洲大學、輔仁大學、世新大學、樹人醫專、醒吾科技大學、慈惠醫專、仁德醫專等校提出申請。 朱俊彰表示，大專學雜費調整案預計31日下午5點截止申請，迄30日已知有10校提出申請，學雜費審議小組會檢視學校辦學成效、財務指標、助學指標、資訊公開程序、是否充分與學生溝通等基準，核實把關，預計6月底前公布審議結果。 世新勞權小組30日召開記者會控訴，校方14日召開學費調漲說明會，卻不斷迴避學生質問，未取得學生共識就送件。世新學生表示，漲價後一學期學雜費加生活支出恐近13萬，求學4年花費逾百萬元，但學生無從了解學費如何被運用，校方財務不透明，只會砸錢搞學校裝潢，要求教育部退回所有大學調漲學雜費申請。世新校方則表示，全案已送教育部，暫無回應。 反教育商品化聯盟31日前往教育部教育...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>抗議漲學費大學生衝教育部遭壓制 高教司出面承諾2周內協商 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/443738</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwgW7cWU8CW_D2fD87Vn_MqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 05:54:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/443738" target="_blank"&gt;抗議漲學費大學生衝教育部遭壓制 高教司出面承諾2周內協商&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「什麼樣的教育部會為了漲學費，把學生五花大綁？」為抗議學費調漲，由各大專院校學生組成的反教育商品化聯盟今（31）日上午於教育部正門口抗議，提出包含教育部應駁回所有調漲學雜費申請、3年內凍漲學雜費、審議小組會議要公開透明等3點訴求，然而，由於不滿教育部代表回應，抗議學生欲衝入教育部內，並與警方激烈推擠，亂中數名學生趁機翻入圍牆，衝至正門前，並遭警方壓制管束。最終在僵持後，高教司副司長朱俊璋出面承諾，將在2周內與學生召開協商。 世新張同學：校方周一下午辦說明會，要逼學生翹課嗎 為抗議學費調漲，反教盟學生今日上午聚集於教育部前，高舉看板抗議。世新大學張同學表示，世新校方每年都有破億盈餘，但在一連串採購案後卻說缺錢，此外世新一直有過高的師生比，學校卻任意解聘老師，讓學生權益受到侵害，漲學費按照規定要做完整的實質溝通，但世新5月14日辦說明會，卻刻意挑在周一下午，當時各系所加起來共有100多堂課，「這不是要逼學生翹課嗎？」而且是在4天前才偷偷公布，說明會前甚至要搜包包，連校園記者的攝影腳架都不能帶進去，陳清河副校長以模糊的方式回應，學生追問就被以妨害程序為由制止，更在沒有達持共識下逕自宣布散會，至今仍無召開會議。 20180531-反教育商品化聯盟的大專同學們，教育部前抗議漲學費活動，在官員不簽後，引發衝入時與警發生推擠衝突，遭警上束帶。（陳明仁攝） 輔大鍾同學：輔大盈餘4億多，不可能...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>技職翻轉高中申請入學創新高 華醫報到率96.57%全國第3 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180522/1174803.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHvBv781GP4pqrvxLInfXsqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzCwkYMG</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 07:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180522/1174803.htm" target="_blank"&gt;技職翻轉高中申請入學創新高 華醫報到率96.57%全國第3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高中申請入學大學已全部放榜，中華醫事科技大學報到率躍居全國第3三，達96.57%，僅次於台灣藝術大學和台灣體育大學！有愈來愈多高中生選讀以技能專長培育人才的科技大學，適逢高中職學生組隊到校參訪，華醫大校長曾信超偕同辦理高中申請入學的六系系主任到場親自接待，與他們分享入學創新高的喜悅。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>「我的學費會爆炸！」16所大學申請學費調漲，平均漲了近3% - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/96874</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMnIKtKh-NMnXcP82K6O5sqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 12:22:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/96874" target="_blank"&gt;「我的學費會爆炸！」16所大學申請學費調漲，平均漲了近3%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 107學年大專校院學雜費調整案今（31）日傍晚截止申請，教育部表示，截至傍晚5時，共收到16所大學提出申請，校數近3年最多，擬調漲幅度在2.5%至3.75%之間，後續將由學雜費審議小組審查。 教育部高教司科長李惠敏表示，可能還有少數學校的申請案仍在路上，16所大學是截至今天傍晚統計。教育部預計6月底前公告審議結果，審查重點包括財務、助學、辦學綜合績效，以及是否完善「資訊公開」和「審議公開」程序，與學生做好溝通。 根據教育部提供的資訊，目前提出申請的16校包括普通大學6校，中興大學、亞洲大學、輔仁大學、世新大學、中原大學、實踐大學。 技專共有10校，包括台灣科技大學、台北科技大學、樹人醫護管理專科學校、醒吾科技大學、慈惠醫護管理專科學校、經國管理暨健康學院、文藻外語大學、馬偕醫護管理專科學校、嘉南藥理大學、仁德醫護管理專科學校。 教育部高教司副司長朱俊彰表示，大學提出申請不一定會通過，後續還要經過審議委員會審議，考量各校的財務狀況、助學機制、辦學成效，以及是否有完整的資訊公開程序、研議公開程序等。 李惠敏進一步表示，學費審議委員會共有15位代表，其中包括4位學生代表，會從青年諮詢會、大學學生會中挑選，並考量公私立、高教技職的衡平性。另外還會有1位家長代表、1位教師代表，將從教育團體中選出。 根據教育部統計： - 103學年度，14校申請調漲學費，通過8校，漲幅1.3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>蘇南觀點：西進大陸無故人─高中生赴陸讀高校的機遇與風險 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/442019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGccnx-Cphv6DruPHBn2tF0qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 22:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/442019" target="_blank"&gt;蘇南觀點：西進大陸無故人─高中生赴陸讀高校的機遇與風險&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;未來決定現在？24日公布的《IMD世界競爭力排名》，台灣總體表現排名17比去年退3名，中國大陸卻排名13名。為何今年申請大陸高校的台灣高中生比往年成長約一倍？我國大學在泰晤士2018世界大學排名連年退步，如台大今年滑落到第198名；而北京大學卻高居第27名、北京清華大學亦是第30名。 主要原因是：(一)大陸高校學生來自各省菁英，同儕競爭性強，學習風氣比台灣佳。(二)大陸頂尖高校資源多、國際化師資。(三)學費相對較低，生活及語言易適應。(四)留台謀職不易或低薪化，未來沒信心。(五)脫離台灣舒適圈，早進大陸市場。(六)國際化程度較高，擴大視野。(七)了解大陸經貿政策，建立人脈。(八)看事情大器，非停留小確幸視野。大陸今年首度開放台生學測成績只要達到「均標」(即前50%)，可免試直接申請大陸高校，難怪不少高中生趨之若鶩！ 面對陸生求學態度非常用功、狼性十足，如何競爭呢？筆者友人教授小孩，6年前到武漢大學基礎醫學院就讀，一年後功課跟不上返台重考上了政大法律系及警大法律學系。另一到同濟大學土木學院就讀，相同原因回台重考現就讀成大水利系。另一從加拿大多倫多大學(University of Toronto)畢業，到廣州南方醫科大學讀研究所，因學業壓力回加拿大就讀。大陸高校多屬硬式教育，歐美採軟式教育，我國則硬中帶軟。赴陸前宜多打聽錄取高校的課業要求，尤其請益有經驗的台籍生或老師，了解兩岸大...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>嘉琳主播面對面！《2018主播爭霸戰》決賽入圍者專訪 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018519W0003</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJgdD5dD48HthWloaUipx4qGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 05:46:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018519W0003" target="_blank"&gt;嘉琳主播面對面！《2018主播爭霸戰》決賽入圍者專訪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;《第一集》 來賓： 銘傳大學 張甲一 世新大學 程怡靜 文化大學 艾星宇 政治大學 何庭賢 成功大學 簡攸旭 -- 《第二集》 來賓： 臺灣科技大學 劉育瑄 銘傳大學 葉為襄 銘傳大學 熊湘寧 世新大學 黃凱靖 銘傳大學 石奕賢 -- 《第三集》 來賓： 銘傳大學 馬聖傑 銘傳大學 劉易斯 世新大學 張欽政 台灣大學 江翎禎 文化大學 林珈瑜 臺北大學 朱加瑄 -- 《同場加映：主播真心話》 《同場加映：節目錄製後同學參訪》 【延伸閱讀】 - 《主播爭霸戰》正式開戰 近150位大學生一同較勁 - 2018文化大學《主播爭霸戰》 決賽人氣獎限時投票中&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>雲科大產學合作 讓創業團隊進駐打造YunTech矽谷 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/3128662</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAc2BTNG9m-7-kGofRX8NoYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 11:09:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/3128662" target="_blank"&gt;雲科大產學合作 讓創業團隊進駐打造YunTech矽谷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;雲林科技大學產學大樓落成，讓營運20年的雲科大產學與智財育成中心進駐有了「新家」。該中心更結合公部門與民間資源，串聯「雲中街文創園區」與「古坑綠色隧道」，打造YunTech（雲科）基地，讓產學合作更上一層樓。 雲林縣長李進勇與業界前來祝賀，雲科大育成中心與雲林縣政府、斗六市公所、各工業區協進會、資策會等20個單位簽屬合作協議。 業者指出，中小企業缺乏資金設立專門的研發、行銷部門，雲科大創立產學中心，讓企業借助學生能力，學生也在實際操作過程中，得到經驗成長。 研發長張傳育表示，園區企業進駐率已達7成，雲科大提供創業團隊或自由工作者進駐Co-working Space商務共同辦公室。育成中心聚焦民生化工、電子資訊、文創科技，計畫輔導企業包含雲林傳統農業、綠能產業與日本知名動畫企業。 校長楊能舒表示，做為教育部第一棟經費挹注創業園區，雲科大統合產業界與學術界的需求，讓學生能觸碰社會與產業的場域，以新型態的教學培育系統，搭配公部門與民間企業資源，展開雲林新經濟模式。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>「2018青春設計節X影展」南台科大勇奪設計3金獎 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3126845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHekcE8-xL4f5K-cf8swXoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 11:52:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3126845" target="_blank"&gt;「2018青春設計節X影展」南台科大勇奪設計3金獎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「2018青春設計節X影展」6日在駁二舉行頒獎典禮，現場共有57組創意設計及43組青春影展入圍團隊齊聚一堂，最後由南台科技大學囊括3大設計類金獎，影展兩首獎則由台灣藝術大學奪得，主辦單位共發出近150萬元的競賽總獎金。 青春設計節今年共有1147件各校設計及影視科系參賽作品，還首度有12間馬來西亞、新加坡、泰國等東南亞及韓國的設計學校參展。高雄市文化局表示，青春設計節是台灣設計新秀們的重要賽事，展出10天期間經學、業界及評審團評分，是全台唯一競賽獎金來自企業贊助的比賽。 今年設計類金獎大贏家是南台科技大學，包括視覺傳達設計類的「歡迎來到怪怪夢」、互動科技與遊戲設計類「SteamNano」，以及立體造型暨產品設計類的「擇摺」。空間設計類金獎為台南藝術大學建築藝術研究所創意創作組「物無赴外教堂集散地」、場地設計類金獎為實踐大學高雄校區時尚設計系。 此外，青春影展最受矚目的兩大首獎「影視類金獎」與「動畫類金獎」，分別由台灣藝術大學導演馬曉輝「天台上的魔術師」、盤思妤「霓虹」奪下，兩部作品也已取得2018高雄電影節「台灣學生獎」競賽的入圍資格。 其中，南台科大視覺傳達系金獎繪本作品「歡迎來到怪怪夢」，將日常居家空間轉換成奇幻世界，讓小朋友透過互動裝置和道具，提升居家安全的知識。同校創新產品設計系的作品「擇摺」是一頂單車族安全帽，因摺紙造型輕巧好收納，石頭紙材質又能達到達到抗衝擊、防震...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>技職繁星放榜 暨大附中生捨台科大全因太愛中部 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/3121944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1x6AqFyNwKWwMLxDIkrN8qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 09:25:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/3121944" target="_blank"&gt;技職繁星放榜 暨大附中生捨台科大全因太愛中部&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;技職繁星今放榜，南投縣埔里鎮暨大附中學生林昀、蔡少瑜和陳俊昇分別錄取雲林科大、高雄科大和台中科大等國立校，其中以林昀因喜愛中部這片土地，捨北部科大選雲科大；校方表示，期許錄取同學能做為標竿分享成功經驗給學弟妹。 暨大附中指出，校內林昀、蔡少瑜和陳俊昇各自考取雲科大會計學系、高雄科大海洋休閒系和中科大保險金融學系，另王伊宏、李若余、劉宏明、曾佳文等4人則錄取頂尖私立大學，錄取狀況不錯。 而表現最亮眼的林昀在附中校排名第一，技職繁星推薦序更為第一順位，他卻放棄選填台科大和北科大，他提到，身為國姓人的她從高中開始離家住校，熱愛中部這片土地才堅毅放棄北部大學，就近選擇就讀雲科大會計系，盼成為會計師。 暨大附中張正彥校長則提到，校內學生表現不輸往年，更因今年技職繁星改為「四輪分發」，成功提高校排成績好的學生選填意願，讓分發的考生有機會錄取更高志願的校系，不會出現錄取後許多同學放棄，改參加其他升學管道的現象。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>實力與學歷一手掌握，東南科大為這群年輕人助攻實踐職人夢想SPONSORED - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/65859</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXSTMQRse8p1AwfXgm9fywqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 00:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/65859" target="_blank"&gt;實力與學歷一手掌握，東南科大為這群年輕人助攻實踐職人夢想SPONSORED&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;草莓族、三分鐘熱度、散漫不定、對未來毫無計畫⋯⋯你心目中的00後，是這種形象嗎？事實上，過去台灣的年輕學子，可能的確相當習慣順從長輩的期望、安排來就學或就業，以致於不管在學校或在職場，人生都過得毫無方向。但現在有一群年輕人，不只擺脫了這樣的束縛，更積極把自己的理想，化為能夠一手掌握的現實。 現在做的每一件事，都影響未來 例如就讀東南科技大學創意產品設計系的于紹軒，從國中開始，就知道自己想從事工業設計師的工作。為了替未來確認方向，他甚至先去高職念了機械科，瞭解機械原理之後，才走向工業設計的路。 Photo Credit: TNL Brand Studio 東南科技大學創意產品設計系李佳璇（左）、于紹軒（右） 同樣就讀創設系的李佳璇也分享，她原先是唸藝術相關科系，進來剛開始蠻辛苦的，因為她以前比較少接觸工業產品設計的部份，但在紮實的課程，以及老師的輔導下，最後做出很豐碩的成果，也磨練出更高的抗壓性。例如她以菜市場茄芷袋的傳統元素做發想，設計了一款輕量、方便攜帶的折疊椅；紹軒則是東南科大學習到如何妥善「時間管理」，他大四的畢業作品《珍奶・茶道》也剛獲得台灣最受矚目的新一代設計展中，產品組與工藝設計組金點新秀設計獎的入圍。 Photo Credit: 于紹軒提供 于紹軒的設計作品《珍奶・茶道》入圍 2018 年新一代設計展產品組、工藝設計組金點新秀設計獎 而營建與空間設計系的黃依絃，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>一年換五個校長，苗栗亞太技術學院為何會「被辦倒」？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/95270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPrcAT8pUdGkhgSmseymS4qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 04:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/95270" target="_blank"&gt;一年換五個校長，苗栗亞太技術學院為何會「被辦倒」？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;位在苗栗縣頭份的亞太技術學院近年紛爭不斷，不僅多個科系已停招、有學生被轉學，4月董事長與代理校長更無預警辭職，學院停辦的傳聞甚囂塵上。為此高等教育產業工會（高教工會）與亞太教職員生自救會昨（8）日起在教育部前夜宿抗議，呼籲教育部介入亞太一案，確保學生原校畢業權利，教育部次長姚立德晚間也前往探視。 （中央社）高教工會秘書長陳政亮表示，怡盛集團入主亞太後，學校主動停招多系，部分學生已被迫轉學，現在校長、董事長又陸續請辭，這學校快辦不下去了，要求教育部長吳茂昆出面解決，並希望教育部立即接管亞太，以確保師生權益，讓學生可以原校畢業。 亞太創意技術學院前校長謝金青指出，怡盛集團入主亞太後，關掉許多系所，逼走部分學生，顯然不是有心辦學，雖然他們已蒐集這些不法事證給教育部，但教育部只是輕輕放過，他也呼籲教育部立即處理，不要再讓亞太被賣給其他財團。 就讀亞太技術學院的官姓大二生表示，自己對陶瓷設計很有興趣，加上全台灣很少相關科系，才選擇就讀亞太，未來也希望從事陶瓷等藝術設計工作，不管由誰經營學校，都不該影響學生受教權，萬一學校停辦，他根本不知能轉學去哪，他只想好好唸書、學專業技能，在亞太能待到畢業。 亞太創意技術學院原為「親民工業專科學校」，民國77年成立，民國93年升格學院，全盛時期有一萬兩千多名學生，不過到了105學年，大學部註冊率僅達46%，106學年度有17個系停招重整。 - 改名也...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>元培醫事科大與清華高中合作 培育餐飲、食品人才 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/3109331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIN9uCdgn5EPTvCNbn_WzLkqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 09:36:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/3109331" target="_blank"&gt;元培醫事科大與清華高中合作 培育餐飲、食品人才&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;元培醫事科技大學與桃園清華高中、漢記公司、都城實業公司、爭鮮公司攜手合作產學落實及培育餐飲、食品人才，26日在元培光宇藝術中心簽約。 元培校長林志城表示，產學聯盟簽約後，可讓高中職學生明白大學理論與產業界實務的方向，在高中與大學打好學理基礎，且進一步在產業界學到技術，一舉數得，而產業界也可以獲得所需人才。 清華高中校長張道明說，產學一條龍在高中階段就可以為學生設計實用課程，且在大學中也可以學得更多的專業，又可以在業界學到技術，由學至就業都是一氣而成。 元培指出，醫事科大餐管系、食科系是熱門科系，經常招生滿班，同時餐管系與食科系師資陣容堅強，師生赴國內外競賽成績優異，元培首次與清華高中聯合產學攜手合作。元培將協助清華高中學生給予進入大學前的專業銜接課程，並由聯盟廠商派業師至高中端協同教學與企業學習，讓學生更清楚未來升學與就業之志向，再透過多元升學管道無縫接軌至元培醫事科大餐管系與食科系就讀。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>台北商業大學發起全民連署籲教育部勿政治干預 管中閔臉書支持 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/431548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoCgZqe7BR0vFQqQiH9o9QqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 03:03:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/431548" target="_blank"&gt;台北商業大學發起全民連署籲教育部勿政治干預 管中閔臉書支持&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教育部本月27日決定「拔管」，台北商業大學等技職大學昨（29）日發起全民連署「敦促教育部退出政治干預，尊重大學自主」。表示他們不願再沉默，而台大校長當選人管中閔今（30）日也在臉書分享連結挺連署。 連署書中指出，大學自治和學術自由對於大學的運作良好至關重要，並且是國家社會未來可持續進步的重要關鍵。同時，更重要的是，大學自治是確保科學進步有正確研究條件的關鍵，有利於整個人類社會。 連署書還說，限制或破壞大學自治的嘗試有很多種形式，而若提防的小洞不去關心彌補，整個大學自治潰堤是早晚的事。 他們認為，在當今國際高教競爭嚴峻而國內朝野對峙環境下，堅守大學自治作為核心原則不僅具有高度的相關性，而且在社會發生問題時大學可以作為公正的仲裁者，「一旦大學自治失守，社會將失去依賴，國家將紛擾不斷。」 此連署發起人為台北商業大學校長張瑞雄、中國科技大學校長俞明德、德明科技大學校長徐守德、聖約翰科技大學校長艾和昌、東南科技大學校長李清吟等人，他們呼籲教育部，應該尊重大學自主，放手讓大學自治。 而管中閔繼27日的「我們必贏回大學自治」發言後，今天早上也在臉書分享這個連署連結。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>高科大東馬招生 南向國家僑生校友二代返校 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3104604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0_FYvXpBv5FFFUcp00DDEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 06:54:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3104604" target="_blank"&gt;高科大東馬招生 南向國家僑生校友二代返校&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄科技大學去年起投入東馬古晉及詩巫地區的招生宣傳，今年四月再前進當地指標性模範中學，拜會位於東馬的古晉中華第一中學、衛理中學、公教中學，簽署合作協議，成功締結姊妹校。未來教師教學及學行優良僑生獎助學金等，都有其合作交流的長期計畫。高科大還到當地留台會所辦理「僑生入學管道說明會」，許多校友及家長都帶著孩子來，顯現新南向國家僑生校友第二代返校就學力已崛起。 高科大國際事務處國際長黃義俊、觀光管理系主任吳志康與兩岸暨僑生事務組長王志強等招生幹部，四月赴馬來西亞招生及姊妹校學術簽約。高科大將於今年8月舉辦大型馬來西亞國際夏令營，屆時有來自東馬各模範中學學生及師長數百人以上共襄盛舉，航班機票已受到航空公司關注。 高科大表示，這次除安排姊妹校簽約外，也參與各模範中學自辦的升學教育展，每場次都吸引3、400名學生參與，詢問升學資訊的人潮更是絡繹不絕。高科大還到當地留台會所辦理「僑生入學管道說明會」，在詩巫獨中董聯會會所、古晉留台會所各辦理1場，說明會中有許多僑生校友及家長帶著孩子出席聆聽，除了感念過去台灣政府及高科大對於僑生們的照顧外，相當肯定台灣技職高等教育環境，期許自己的孩子也能有機會去台灣就學，證明新南向國家僑生校友第二代返校就學力已崛起。 高科大與馬來西亞砂拉越大學、砂拉越科技大學、思特雅大學，簽訂MOU合作協議，未來將進行交換學生、訪問學者等長期交流合作計畫。觀光系主任吳志康表...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>管中閔推全民連署 促教育部退出政治干預 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180430/2744865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtqPjZlDYKHQp03UYqYjKUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 01:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180430/2744865" target="_blank"&gt;管中閔推全民連署 促教育部退出政治干預&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教育部上周五駁回台大遴選結果，校長當選人管中閔表示，他將採取司法途徑捍衛大學自治，並不排除提出釋憲，管中閔今(30)日在臉書上貼出「全民連署，敦促教育部退出政治干預，尊重大學生自主」連署連結。 上午9時30分，連署已累積6千餘人。不過，似乎有網友冒名連署，名單竟出現行政院長賴清德。 ▲（圖／「全民連署，敦促教育部退出政治干預，尊重大學生自主」連署網頁,2018.4.30） 連署網址中寫明，大學自治和學術自由對於大學運作良好至關重要，並且是國家社會未來可持續進步的重要關鍵。更重要的是，大學自治是確保科學進步有正確研究條件的關鍵，有利於整個人類社會。 限制或破壞大學自治的嘗試有很多種形式，有些比其他更明顯，有些更受社會關注，有些則無法識別。不管怎樣，如果堤防的小洞不去關心彌補，整個大學自治潰堤是早晚的事。 在當今國際高教競爭嚴峻而國內朝野對峙環境下，堅守大學自治作為核心原則不僅具有高度的相關性，而且在社會發生問題時大學可以作為公正的仲裁者，一旦大學自治失守，社會將失去依賴，國家將紛擾不斷。 因此我們呼籲教育部應該尊重大學自主，放手讓大學自治。 發起人包括：台北商業大學校長張瑞雄、中國科技大學校長俞明德、德明科技大學校長徐守德、聖約翰科技大學校長艾和昌、東南科技大學校長李清吟等人。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台裔夫婦創立，與國內大學簽訂雙聯學制—加州矽谷大學被控只是「簽證工廠」，辦學執照已被吊銷 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/429088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlYOoQPTHnz_Aq4yerkSYYqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:11:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/429088" target="_blank"&gt;台裔夫婦創立，與國內大學簽訂雙聯學制—加州矽谷大學被控只是「簽證工廠」，辦學執照已被吊銷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;由來自台灣的蕭鳳鳴夫婦所創辦的美國加州矽谷大學（Silicon Valley University）最近接連遭遇麻煩，先是美國獨立院校認證委員會宣布「不再承認其大學資格」，加州私立高等教育管理局最近又通知該校「不得進行任何課程或者考試」，這無異宣告矽谷大學「死刑」。《美國之音》稱，參議員格拉斯利最近質疑矽谷大學根本是「簽證工廠」，用虛假的操作讓學生獲得簽證，但教育品質非常差。 如果在Google輸入加州矽谷大學，很快可以看到創辦人暨校長蕭鳳鳴博士穿梭兩岸，並在國內多所大學訪問、跟大學校長的合照身影。矽谷大學與勤益科技大學等校也有合作關係，跟亞洲大學更是姐妹校。上述學校可能安排學生參訪矽谷大學，甚至與其簽訂2+2學士雙聯學制、並挑選研究生進行短期出國進修。 美國加州矽谷大學校長蕭鳳鳴博士（左）與亞洲大學校長蔡進發（右）簽訂雙方成為姊妹校。（亞洲大學官網） 矽谷大學網站首頁有關該校失去認證資格和被勒令停課的通知。（翻攝學校官網首頁） 根據南台科技大學的資料說明，1997年創辦（一說是1990年創立）、位於加州聖荷西的矽谷大學師資「多為業界專業人士，在校學生可享有與業界同步的專業教學設備和實踐環境」，「提供正式的學士及碩士課程，包括了電腦科學學士學位（BSCS）、電腦工程學士學位（BSCE）、工商管理學士學位（BBA）、電腦科學碩士學位（MSCS）、電腦工程碩士學位（MSCE）、工...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>高科大合併後首招四技五專 13學院全國最多 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3079999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER-SQdq8x5U6RouBWnPbiwqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 02:52:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3079999" target="_blank"&gt;高科大合併後首招四技五專 13學院全國最多&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國立高雄科技大學今年2月1日合併後，展開四技首發招生，學術領域有13個學院可多元選擇。建工校區五專部更祭出會考5A＋入學總獎學金50萬，5A++入學總獎學金100萬元。 高雄應用科技大學、高雄第一科技大學及高雄海洋科技大學，今年2月1日起合併為「國立高雄科技大學」，是國內第一所三校合併成功案例，學生人數達2萬8000人、教師人數800多人，是全國規模最大之技職校院。學術領域包含工程（兩校區）、電資、電機資訊、海事、海洋工程、水圈、管理（三個校區）、財務金融、外語、人文社會共13個學院。 高科大表示，學校三大特色發展主軸為「親產優質」、「創新創業」及「海洋科技」，日前獲教育部補助「高等教育深耕計畫」3億9934萬，補助金額為全國科大冠軍；大學社會責任實踐計畫(USR)補助件數及總金額，也居全國大學之冠。 高科大為鼓勵優秀學生加入高科大行列，除原三校已有的學雜費減免及各項助學金外，為減輕弱勢家庭經濟負擔，針對四技及五專日間部招生，發起「攜手圓夢起飛、逆風少年大步走！」凡報名高科大四技招生考試符合申請資格的學生，入學後即享有考試報名費全免，及全額補助考試當天來回的交通費用。4月20日即將展開的繁星計畫入學志願選填，各高職學校至多可推薦12名考生，高科大107學年度招生名額預計錄取223名。 在產學攜手專班方面，107學年度建工校區的進修部四技學制觀光管理系，將與漢來美食高雄分公司與...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>「某宗教團體要買下環球科大校地」 高教工會批：教育部讓財團吞食國家資產 - 風傳媒</title><guid isPermaLink="false">CAIiELpwOwBmSZta1CEHcx5bwgkqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 04:43:31 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法院教育及文化委員會今（9）日舉辦《私立大專校院轉型及退場條例》公聽會，針對教育部私校退場政策上，推諉給民間財團執行，對於經營不善的私校董事會，遲遲未祭出鐵腕手段，高教工會等教改團體對《轉退條例》嚴厲批評，高教工會秘書長陳政亮表示，私校龐大的土地利益，不斷勾引各種財團介入，教育部消極做法，讓財團可以藉由私校董事會，吞食國家公共資產，「某宗教人士告訴我，他們即將買下環球科大一塊校地，現在哪個私校要賣，外界一清二楚！」 「高教問題是國家政策失誤結果，卻沒有一個教育部長承擔」 台灣高教資源供過於求，教育部準備透過《轉退條例》，成立50億元「私校轉型及退場基金」，協助私校轉型其他社福機構，同時將師生就近安排到其他學校就讀。不過，教育部過去幾年，針對高雄永達、苗栗亞太創意、花蓮台灣觀光等技職科大推動轉型過程，始終任由私校董事會運作，讓高教工會認為，教育部在推動私校轉型退場，態度上過於消極，陳政亮批評，《轉退條例》對於私校退場，教育部還是抱持相同的鴕鳥心態，把轉型退場工作推給民間財團執行。 教育部過去幾年，針對高雄永達、苗栗亞太創意、花蓮台灣觀光等技職科大推動轉型過程，始終任由私校董事會運作，讓高教工會認為態度上過於消極。圖為亞太創意技術學院。（資料照，盧逸峰攝） 陳政亮表示，各國在教育問題上，都是國家高度管制，台灣在討論私校退場過程，不該僅以自由市場理解，台灣少子化問題早在1998-...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>全國創意宋江陣初賽揭曉 西螺、龍華等6校入圍 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3050977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKclKfDEyF4-hBBc5q-vHJgqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 08:11:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3050977" target="_blank"&gt;全國創意宋江陣初賽揭曉 西螺、龍華等6校入圍&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;高雄內門「羅漢門迎佛祖」與全國創意宋江陣頭大賽初賽進入第二天，歷經兩天展演較勁，初賽結果今天下午揭曉。主辦單位表示，大葉大學、西螺農工、龍華科大、實踐大學、樹德科大與義守大學進入決賽，31日角逐冠軍寶座，有機會帶回60萬元獎金。 「全國創意宋江陣頭大賽」的冠軍獎金60萬元，今年共有大葉大學、西螺農工、龍華科大、實踐大學、輔英科大、田中高中、樹德科大與義守大學等8支隊伍參賽。 主辦單位指出，大葉大學宋江陣第三次參賽，在傳統宋江陣內融入現代舞、體操、與泰拳對打招式；田中高中是一群田徑專長與武術愛好結合成員組成，實踐大學與龍華大學皆曾多次贏得冠軍頭銜，樹德科大與輔英科大皆在陣頭中融入啦啦隊特色。 兩天競賽中，評審細心觀察各隊表現。評審長鄭安寶、副評審長許振榮指出，實踐大學首度以歌舞劇表現宋江陣，創意非常大膽，田中高中年輕有活力，樹德科大則是舞蹈強、宋江弱，義守大學劇情有創意，畫面稍嫌凌亂；各校皆有優缺點，期待在決賽中看見更佳表現。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>台灣博士為何甘願走鋼索？ - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9rS5lm4P-Zm8AK1wwNZ7cqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 07:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/" target="_blank"&gt;台灣博士為何甘願走鋼索？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;何以數以千計的台灣教師，前仆後繼地西進？「理由很單純，很多博士只想找一份正職，終結流浪命運！」目前任職福建工程學院（下稱福工）信息科學與工程學院院長，陸續引薦數十位台灣老師前往大陸任教的潘正祥，一針見血地點出。 根據統計，台灣平均每年約4000名博士畢業生，但大學退休教師不到1000人，企業所需的博士也只約1300人，等於一年約有2000個博士找不到出路。再加上少子化，台灣不少大學已自身難保，博士出路愈來愈窄。 狀況還愈來愈嚴重。幾年前不少博士還找得到博士後研究的職位，但近來不要說找不到教職，連博士後職位也找不到。 在福工土木工程學院施工教研室擔任副教授的連立川就深有同感。 初次見面時，他正在課堂上教授「工程英文」，風趣、不呆板的教學風格，深受同學喜歡。「這堂課是我幫我太太代課的！」他連忙解釋，幾年前他和太太一起到大陸教書，最近太太回台灣待產，等孩子出生、安頓好，會再過來大陸。 一問起什麼原因讓他攜家帶眷的離開台灣，連立川壓抑已久的苦情，傾巢而出。他在2005年進入台科大營建工程所念博士，一念六年，畢業後遞了15～20封履歷，「從台灣到日本、韓國、馬來西亞、香港，能投的都投了，但像我這樣的土博士，只能等。」 「大陸是第一個給我機會的！」連立川表示，履歷才剛寄出去沒多久，立刻就接到通知，機票、食宿全免，還客氣地邀請他「來聊聊！」連立川二話不說，立馬飛到大陸面試。 值得注意的是，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>健行科大校慶 法國工藝商會秘書長率團簽約祝賀 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/3049774</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZaQWMHcJcysB2Bcvn9HU8qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sat, 24 Mar 2018 08:45:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/3049774" target="_blank"&gt;健行科大校慶 法國工藝商會秘書長率團簽約祝賀&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;桃園市健行科大今天在52周年校慶活動，與法國菲尼斯泰爾省工藝商會秘書長菲利浦.伯達爾簽約交流合作，菲利浦致詞時稱讚健行科大新穎的教學設備、優良師資與熱情的學生，加上雙方已經合作兩年多，對健行充滿期許和信心。 法國菲尼斯泰爾省工藝商會在法國成立已經超過30年，課程涵蓋多的面向，除了餐飲，還有展場設計、園藝、花藝設計、美容、美髮及機械等方面的實習課程。 飛利浦.伯達爾指出，健行科大是菲尼斯泰爾省工藝商會在台灣合作的第一所學校， 未來可以擴大雙方的合作，除了法國廚藝及髮藝師資可以來健行授課，也可以派法國廚藝老師來健行學習中式料理，為雙方的師資開啟互動交流。 為了慶祝52週年校慶，健行企業管理系時尚產業管理組半年前規畫邀請法國菲尼斯泰爾省工藝學院髮藝主管瑪格麗.紹莎涅特來校舉行3天的髮藝展演，包括鬆脫長髮造型、法式新娘造型及雞尾酒晚宴造型，吸引許多高中職師生到校觀摩並獲得好評。餐旅管理系也邀請廚藝教師凱文.雷貝勒克舉辦廚藝展演。 健行科大校長李大偉表示，健行不只歷史悠久，這幾年的進步發展有目共睹。除了拿到各種教育部大型計畫包括連續9年的教學卓越計畫、高教深耕計畫、太陽能計畫，也和與國際如俄羅斯、美國、法國、中國大陸及東南亞等各國大專院校保持密切交流。 李大偉說，健行科大多元化發展與時代並進，電競比賽是全國與兩岸大學的冠軍，籃球隊在UBA甲級的大專聯賽裡正朝向二連霸邁進。校方不斷建設新...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>想簽志願役「10年存450萬」 高中生被酸爆：好天真 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180314/2717186</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHybPhWDvj_bvd_yNMF3LRsqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 12:02:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180314/2717186" target="_blank"&gt;想簽志願役「10年存450萬」 高中生被酸爆：好天真&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲一名高中生考慮到大學畢業要背學貸，工作待遇也不一定好，因此想簽志願役並計畫10年存450萬。（示意圖／NOWnews資料照） 大學畢業生「薪」情差，也讓不少高中生考慮不讀大學，直接簽志願役。一名高中生日前上網發文表示，大學畢業後要背學貸，工作待遇也不一定好，簽志願役不用背學貸還能存錢，自己初估 28 歲前能存到 450 萬元，到時候就能跟女友結婚買房，問大家這樣的規畫如何，引發網友熱烈討論。 該名自稱是 17 歲高中生的網友日前在 PTT 發文表示，自己目前正在考慮到底要讀科大還是簽志願役，科大畢業後要背學貸，工作待遇也未必好，若簽志願役到澎湖外島，聽說可以實領 3.8 萬多元，還可以到澎湖科大進修，不用背學貸又能存錢，而自己想在 28 歲前跟女友結婚、買房，軍中花費不高，保守估計一個月能存下 3 萬多， 28 歲最少能存到 450 萬，再加上女友的薪水，詢問網友「這樣的規畫還行嗎？」 不過多數網友都不看好原 po 的計畫，紛紛留言「有夢最美」、「好天真」、「一開始大家都想得很美好，進去了才知道撐不撐得住」、「 10 年 450W 、進修並不是不可能，只是你確定能跟這個女友走這麼久嗎」、「連兵都沒當過在那邊幻想一堆有的沒的，你進去啊， 28 歲看到這篇我保證你哭出來」、「首先，不一定能分到外島，外島有加給，想賺錢的擠破頭；二，去外面進修哪是小兵有的福利，不要被騙了」。 面對...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>普台高中靠繁星前進頂大 台清交成政統包 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/3031453</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0Lk8QsAkzsZ1wzcq4w0jwqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 13:27:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/3031453" target="_blank"&gt;普台高中靠繁星前進頂大 台清交成政統包&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大學學測繁星推薦今放榜，南投縣普台高中今年申請通過47人，其中有25人錄取國立大學，更包辦台、清、交、成、政等頂尖大學，其中李家翰在學測以71級分居縣內榜眼，今果然順利錄取台大化工系。 普台高中校長林秋惠說，校內學生在12年1貫的教育模式，且搭配專業師資團隊輔導下，多數都錄取比自己預期中更好的校系，也因此才能在此次繁星拚出耀眼光芒，而經成功選校又選系，孩子未來更能在各領域一展長才。 而普台高中學生除透過繁星進入國立大學，更繳出台、清、交、成、政等頂尖大學通通榜上有名的漂亮成績單，其中普台高中李家翰以71級分考進台大化工系，同校黃柏鈞則擠進通過陽明醫學系首階段，將全力備戰朝醫師夢邁進。 洪偉倫和許芳瑜兩人均是普台中學的直升生，今年則一起考進清華大學分別錄取材料科學工程學系和中國文學系；另錄取交通大學應用化學系的鄧詠澤的父母則在校內任教，他提到，從小就進入普台就讀，也因此培養成熟穩重的心性。 另鄭穎澤、蔣明軒和陳昱誠今年透過繁星則分別錄取成功大學物理系、資工系和中文系，其中蔣除課業優異，在音樂也有相當實力，國二時已通過英國皇家音樂檢定最高級，榮獲無數音樂獎項，如今也獲加拿大維多利亞大學的錄取通知。 此外，覃昭彤將政治大學外交系當成第一志願，今放榜果然如願錄取，她說，普台扎實的外語訓練及寬廣的視野，讓她具備國際移動力，而她也從國中起就代表普台參加「國際模擬聯合國」且連年獲獎，未來盼...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>高科大第一次校務會議 6小時馬拉松討論暫行組織規程 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3007514</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMOCI9Yzmwgqb7Vxrle6w4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:34:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3007514" target="_blank"&gt;高科大第一次校務會議 6小時馬拉松討論暫行組織規程&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2月1日才完成合併的「高雄科技大學」，今天召開第一次校務會議，從中午12點半開到6點半，馬拉松式逐條、逐字討論暫行組織規程，讓學校治理有法源依據。校長楊慶煜表示，這次討論過程都是共識決，且一年內要通過正式的組織規程。 高雄科技大學是由高雄第一科大、高雄海洋科技大學與高雄應用科技大學三校合併而成，合併後學生人數達2萬7320人，為全國第二大的大學校院，僅次於國立臺灣大學，學校規模躍居全國科大之冠。因為這是國內第一所三校合併的創新案例，外界也在觀察合併後校務的運作。 高科大1月20日遴選出校長，2月1日合併，接著碰到農曆春節，緊接著3月1日就召開第一次校務會議，三校組成的行政團隊都戰戰兢兢。 今天的校務會議在中午12點半開始，有140多名校務代表參加，重點在高科大暫行組織規程。與會代表說，因為校長非常尊重校務代表的意見，讓大家暢所欲言，再逐條討論，最後並向校務代表簡報治校理念。6個小時的校務會議開下來，大家沒預料到開那麼久，都累翻了。 楊慶煜表示，因為是合併後的第一次校務會議，所以更重視充分溝通。三校合併前有各自的校務運作，像語言中心，在第一科大是一級單位，在高應大是二級單位，這些都需要調整。 因三校原本有各自的公文系統，2月1日起停用，合併到目前高科大的公文都是用紙本，尚未電子化，各校區的公文每天一大早由專車送來建工校區。楊慶煜說，現在連在車上也是批公文，會儘快完成公文電子化系...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>兩大指標×兩大趨勢 檢視技職學校新未來 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRX1zo2wo1un_YiVx6n6REqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 05:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42835" target="_blank"&gt;兩大指標×兩大趨勢 檢視技職學校新未來&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;少子化效應下，「大學退場」一直是近年來討論不休的主題。2017年底，哪間學校快要退場？這個牽動所有學生、家長、學校的疑惑，終於由教育部親自解答。 教育部首度在「大專校院校務資訊公開平台」上公布全國各大專院校「全校註冊率」，讓社會大眾可以有一個明確的判斷依據。 在公布的各項數據中，退場瀕危的17所學校中，技職體系就占了七成，技職顯然就是少子化下最大受害者，技職體系學生該看哪些指標，才能選到續航力佳的好學校？ 另外，辦學好壞也不能只看註冊率，學校有沒有特色、能提供哪些資源，才是選校時更重要的參考依據，技職未來前景有哪些重要趨勢？ 「全校新生註冊率」是此次教育部公布的各項數據中，最重要的一項。 根據「教育部輔導私立大專校院改善及停辦實施原則」，學生人數未達3000人、近兩年新生註冊率未達六成的學校，會由政府進行專案輔導，如果三年後依然沒有改善，就會被迫退場。 換句話說，「註冊率不滿六成」的學校，就是潛在的地雷，學生與家長選擇時，最好能避能避。 在此次公布的資料中，註冊率低於六成的技專院校，共有12所，包括高苑科大（51.16%）、遠東科大（56.34%）、育達科大（59.48%）、中州科大（54.42%）、修平科大（52.88%）、南榮科大（32.17%）、崇右科大（55.47%）、和春學院（35.48%）、南亞學院（51.59%）、蘭陽學院（43.89%）、台灣觀光學院（29.8...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>大學辦學績效好不好？就看四大關鍵指標 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42805</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhVOLpQy75Iz-IjEfDIQzoqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 02:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42805" target="_blank"&gt;大學辦學績效好不好？就看四大關鍵指標&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017年12月底，教育部首度公布全國大專校院的全校新生註冊率，其中包括碩博士、日間學士班等註冊率。 時值高三學生學測完、大學招生作業即將啟動，各大學的日間學士班註冊率，已成為全國考生與師長們重視的話題。 理由很簡單。因為根據估算，117學年度、也就是十年後，大專校院日間部大學新生人數會減少約10萬人，各大學日間部學士新生招生的情況將愈來愈激烈。 這次教育部大刀闊斧，在「大專校院校務資訊公開平台」上公開多項資訊，供學生、家長和大眾查詢，了解各校辦學概況，挑選合適的學校就讀。 為了讓準日間部大學生避開地雷學校，外界其實更關注，到底哪些學校被教育部列入轉型退場的危險學校？ 其實不用由教育部公布，現在根據「大專校院校務資訊公開平台」，已可查詢到學生類、教職類、研究類、校務類、財務類等五大類數據。從中，讀者可以自行挖掘出幾項值得參考的數字。 《遠見》列出「註冊率、生師比、助學金、產學金」四項數據，從學生就讀情況、平均一名師資要指導多少學生、助學金額是否充足、教師的產學表現是否良好，逐一來比較。 考量公立、私立，以及一般大學、技職校院，在資源和特色上的差異，以下四項指標都分別呈現學校表現。 首先，是「日間部學士班註冊率」，其計算方式，分母為「核定新生招生名額」減去「新生保留入學資格人數」，分子為「新生招生核定名額之實際註冊人數」，再乘以100％。 公立一般大學日間部學士班新生註冊率，前...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>2017 TOP30「好感爆棚大學❤」名單出爐，「私校王者」狠尬台大變成台弟台妹最愛！ - TEEPR 亮新聞</title><link>http://www.teepr.com/907388/adonishong/2017-top30%e3%80%8c%e5%a5%bd%e6%84%9f%e7%88%86%e6%a3%9a%e5%a4%a7%e5%ad%b8%e2%9d%a4%e3%80%8d%e5%90%8d%e5%96%ae%e5%87%ba%e7%88%90%ef%bc%8c%e3%80%8c%e7%a7%81%e6%a0%a1%e7%8e%8b%e8%80%85%e3%80%8d%e7%8b%a0/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlqind2KpgElNwRQ8pkV5AqGQgEKhAIACoHCAowgJqBCzCnuvwCMIXN7QU</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 05:50:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.teepr.com/907388/adonishong/2017-top30%e3%80%8c%e5%a5%bd%e6%84%9f%e7%88%86%e6%a3%9a%e5%a4%a7%e5%ad%b8%e2%9d%a4%e3%80%8d%e5%90%8d%e5%96%ae%e5%87%ba%e7%88%90%ef%bc%8c%e3%80%8c%e7%a7%81%e6%a0%a1%e7%8e%8b%e8%80%85%e3%80%8d%e7%8b%a0/" target="_blank"&gt;2017 TOP30「好感爆棚大學❤」名單出爐，「私校王者」狠尬台大變成台弟台妹最愛！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TEEPR 亮新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大學學測剛結束，大考中心預計23日寄發成績單，並且公佈5科的級分與5標。考試完後考生們將面臨選校問題，有網路媒體依據去年公布的141所大專院校名單，利用大數據分析，列出「2017年大學好感排行榜」，結果由交通大學奪冠，再來則是清華大學、成功大學、輔仁大學及政治大學，而得分最高的前五所大學，只有一所是私立大學。 好感排行榜TOP30（網路溫度計，同下） 大考中心表示，23日寄發學測成績單後，當天也將公佈5科的「級分與總級分人數百分比累計表，和各科頂標、前標、均標、後標、底標等5標。再來，甄委會將在3月20日到22日開放辦理個人申請報名，28日公布第一階段篩選結果，4月11日至29日第二階段指定項目甄試，各校於5月7日前公布錄取名單。 《網路溫度計》與《Cheers雜誌》合作，依據去年教育部公布的名單，以新生註冊率綜合KEYPO大數據關鍵引擎，攝取網路討論文章，分為正面、負面、中立情緒，研究去年網友們討論度高且評價好的大學，並公佈好感排行榜TOP30。 公立一般大學TOP10排行榜 個別比較每所大學在網路上討論的好感度，綜合學校的實際註冊率，國立交通大學以最高分97.93分獲得冠軍，註冊率95.87、好評影響力99.99；清華大學緊追在後，得分97.86，註冊率95.72、好評影響力100；第三名則是成功大學，得分97.13。而在這前10名之中只有2所私立大學進榜，分別是位居第4...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.teepr.com">TEEPR 亮新聞</source></item><item><title>你的學校有入榜嗎？ 2018企業最愛大學排行出爐 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180213/2701827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_DPIX3A6KtiiBtsjRT7-EqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 04:24:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180213/2701827" target="_blank"&gt;你的學校有入榜嗎？ 2018企業最愛大學排行出爐&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲根據人力銀行調查，2018年企業最愛的公立大學由台大、成大穩坐冠亞軍，私立大學由中原大學蟬聯榜首，科技校院部分，台科大再度領先北科大。（圖／NOWnews資料照） 新的一年度到來，加上過完農曆新年後馬上又迎來一波年後轉職潮，各個企業也紛紛開出職缺，到底2018年企業最愛大學有哪些？根據人力銀行調查，今年企業最愛的公立大學由台大、成大穩坐冠亞軍，私立大學由中原大學蟬聯榜首，科技校院部分，台科大再度以些微差距領先北科大，獲得冠軍，私立科大則由致理、朝陽穩居冠亞軍。 根據1111人力銀行最新的「2018企業最愛大學」調查顯示，公私立大學、公私立科技校院的排名幾乎都被理工名校包辦，其中台大與成大在最新的世界大學(CWUR)排名，是台灣排名最高的兩所大學，中原大學則是台灣私立綜合大學中排名最高的學校，獲得國際排名肯定的光環，受到企業關注。 至於私立科技校院則是由致理科大再度奪冠，致理具有證照數高、就業率高、雇主滿意度高等傳統，教學結合實作，學生透過實務專題製作、活動籌辦提升就業競爭力，學用合一獲得企業界青睞。 ▲2018企業最愛大學排行。（表／1111人力銀行提供） 人力銀行表示，科技業是台灣產業的火車頭，2018年徵才意願最高的就是資訊科技業，企業求才若渴，而在人工智慧時代，產業面臨轉型，近年來科技校院致力與產業接軌，其中桃竹苗地區更是科技界的育才搖籃，科技校院因應產業需求積極育成...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>166億高教深耕名單出爐：僅4校補助打「國際盃」，又是重理工、輕人文？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/89772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyG9cvzn6KOtsww9fOm7DAqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/89772" target="_blank"&gt;166億高教深耕名單出爐：僅4校補助打「國際盃」，又是重理工、輕人文？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 教育部今（13）日揭曉「107年度高等教育深耕計畫」審查結果，眾所矚目的全球鏈結（Global Taiwan）全校型學校，不再像過去12所頂大「人人有獎」，今年共有16所大學提出申請，最後僅4校獲補助，將代表台灣打「國際盃」。 教育部重整過去「邁向頂尖大學計畫（邁頂）」、「教學卓越計畫」、「典範科技大學計畫」3大競爭型預算（106年度合計118億元），改推高教深耕計畫，年度預算173億7000萬元（含科技部加碼7億元）。 「高等教育深耕計畫」分為「第一部分：全面性提升大學品質及促進高教多元發展」（維護學生平等受教權），編列預算經費88億元，以及「第二部分：協助大學追求國際一流地位及發展研究中心」（強化國家國際競爭力），編列預算經費53億元（全校型40億元、研究中心13億元），同時挹注大學關懷在地及弱勢學生扶助，共計25.7億元（五專展翅計畫8.7億元另案核配），合計166.7億元（不含科技部後續加碼7億元）。 其中「全校型國際競爭學校」，大致是「邁頂」的延續，不過邁頂第二期共有12校入列（外加頂尖研究中心2至4校），遠多於今天改推的高教深耕。 - 教育部「新牛肉」：高教深耕計畫5年850億，比當年的「頂大」還多 - 「流浪」博士四處兼課，教育部尋找國內外500位「玉山學者」、年薪650萬 根據教育部公布的最新資訊，名列全球鏈結全校型的僅有台灣大學、成功大學、清華大...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>萬能科大支援花蓮電競大賽團隊返校 慶幸沒住統帥 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2973058</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuHvXR4AuyZbIFy9ZKzJ6wqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 04:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2973058" target="_blank"&gt;萬能科大支援花蓮電競大賽團隊返校 慶幸沒住統帥&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「好可怕、整夜沒睡」、「提心吊膽，感覺一整天都在搖」，桃園市萬能科技大學前兩天才調派教練支援花蓮縣長盃電競大賽，已經感受花蓮搖晃厲害，晚上睡不安穩，沒想昨天才返回學校，花蓮深夜就發生6級地震而且造成飯店倒塌等重大災害，校方今天緊急連絡住花蓮的學生並隨時準備提供資源。 萬能科大曾辦過全國電競賽，也斥資上千萬元打造場地和添購設備，今年資工系還加入電競課程，這次把整套經驗提供花蓮辦縣長盃電競大賽，和國中、高中生建立很好的友誼，昨天深夜發生地震後，馬上用line關心學生，萬能電競教練和學校老師今天還建立群組為在花蓮的中學生加油送暖。 當地學回報情況廾傳照片，大樓傾斜程度嚴重，兩天到花蓮出差的老師慶幸沒住進統帥飯店。 萬能科大表示，學校有120位學生住花蓮，現在是寒假多數學生都回花蓮有的在打工，校方今天上午已經透過各系所、學務處連絡上這些學生，了解他們的情況與是否需要協助，初步回報學生都平安，但是有的家裡家具損毀，也有學生用line回傳畫面，市區飯店和一棟住宅大樓傾斜的情況嚴重很嚇人，可以感受花蓮人飽受地震災害的驚恐。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>元培醫事科大跨界新發明 新抗體可抑制大腸直腸癌腫瘤 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/2971644</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLqfXd7OLjDjHyvNzeXgOEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/2971644" target="_blank"&gt;元培醫事科大跨界新發明 新抗體可抑制大腸直腸癌腫瘤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大腸直腸癌腫瘤過去使用標靶藥物效果有限，元培醫事科技大學師生跨學界與醫院合作，發明「抗介白素-6受器抗體」，可抑制腫瘤生長、侵犯、有絲分裂及血管新生作用，完成臨床前試驗後，可望直接進行第二期人體試驗，將可提供無法使用標靶藥物的病人另一種選擇。這項發明獲得泰國IPITEX國際發明展金牌，也獲得馬來西亞特別獎。 元培醫事科大帶團的研發長徐治平教授表示，「抗介白素-6受器抗體」是舊藥新用的發明，由教授徐治平、台中澄清醫院院長鍾元強、恩主公醫院主任張漢隆共同指導醫技系學生劉葦君，利用類風濕性關節炎的標靶藥物介白素6受體抗體，攻擊具有k-ras突變引導上皮生長因子，讓受體可抑制腫瘤生長、侵犯、有絲分裂及血管新生作用。 另外，醫放系教授郭宗德指導學生王祥光、聞其瑋、欒政庭發明「食物腐敗預警裝」，運用感應器與物聯網技術，偵測食物腐敗時產生的二氧化硫、氨氣等，預警食品初步腐敗，減少細菌等生成物，以免造成其他食物大量腐敗。產品可應用在監控冰箱、儲藏室或其他保存食物的區域，讓食物尚未腐壞前就已經得到預警，也在泰國IPITEX國際發明展獲得金牌。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>大學辦學績效好不好？ 就看四大關鍵指標 - 遠見雜誌</title><link>https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42711</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdXCfaecw7XOO8NX-foghoqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 10:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gvm.com.tw/article.html?id=42711" target="_blank"&gt;大學辦學績效好不好？ 就看四大關鍵指標&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017年12月底，教育部首度公布全國大專校院的全校新生註冊率，掀起話題。 理由很簡單。因為據估算，117學年度、也就是10年後，大專校院新生人數會減少10萬人，各大學招生將愈來愈激烈。 尤其按照「教育部輔導私立大專校院改善及停辦實施原則」規定，全校學生數未達3000人，且最近兩年新生註冊率未達六成的學校，可依《私立學校法》第55條規定，要求限期改善，並進行專案輔導。學校若是註冊率不理想，一旦被列入轉型輔導，可能等於走上退場之路！ 這次教育部大刀闊斧，在「大專校院校務資訊公開平台」上公開多項資訊，供學生、家長和社會大眾查詢，了解各校辦學概況，挑選合適的學校就讀。 為了避開地雷學校，外界其實更關注，到底哪些學校被教育部列入轉型退場的危險學校？但教育部並未公布這項資訊。 不過，現在根據「大專校院校務資訊公開平台」，已可查詢到學生類、教職類、研究類、校務類、財務類等五大類數據。從中，還是可以挖掘出幾項值得參考的數字。 《遠見》列出「註冊率、生師比、助學金、產學金」四項數據，從學生就讀情況、平均一名師資要指導多少學生、助學金額是否充足、教師的產學表現是否良好，逐一來比較。 考量公立、私立，以及一般大學、技職校院，在資源和特色上的差異，以下四項指標都分別呈現學校表現。 首先是「日間部學士班註冊率」，其計算方式，分母為「核定新生招生名額」減去「新生保留入學資格人數」，分子為「新生招生核定...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>天寒地凍 朝陽科大、波錠基金會聯手送暖 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/2967140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkp6RIprs19irNTHdd0IkEqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 04:52:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/2967140" target="_blank"&gt;天寒地凍 朝陽科大、波錠基金會聯手送暖&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;天寒地凍，台中市朝陽科技大學、波錠社會福利公益慈善事業基金會上午聯合舉辦「從心出發，溫暖心頭」的寒冬送暖關懷活動，除了朝科大社工系的學生替獨居老人打掃，今還送出42份年貨給霧峰地區的弱勢家庭和弱勢邊緣戶。 社會局副局長陳坤皇出席活動並致詞說，很感謝朝陽科技大學和波錠基金會共同關心弱勢家庭，補足了政府有時能力所不及之處，希望此一活動也能帶動社會更善心人士為弱勢送暖。 校長鄭道明感謝台中市社會局、霧峰區公所和全聯福利中心協辦活動；全聯同時還贈送一份水果給每個弱勢家庭，其中有蘋果和橘子，象徵大吉大利、平平安安。 他說，波錠基金會成立20多年來沒有請過一位工作人員，而是結合社工系的學生，把每一分錢都聚焦用於關懷霧峰地區的弱勢家庭，尤其會在年節前送上關懷，希望他們因為知道社會上還有人關心他們而不放棄希望。 鄭道明說，今天送給弱勢家庭的年貨有佛跳牆、櫻花蝦米糕和干貝燉雞等，另還購買全聯福利中心千元禮券一張送給弱勢家庭，讓他們能自行在全聯購買需要的東西。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>中華醫大年終獎金最高3個月！今年起員工加薪3% - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/2971471</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0zldVcnWlaGcEwH9ftbUkqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:07:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/2971471" target="_blank"&gt;中華醫大年終獎金最高3個月！今年起員工加薪3%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;農曆春節腳步漸近，正是發年終獎金的敏感時刻，中華醫事科技大學連續4年來發出年終獎金，今年最高3個月的紀錄。曾信超校長表示，不僅有年終獎金，今年起教職員工新年起加薪3%、幼兒園加薪10%也將在下月的薪水中一次補足。 曾信超表示，學校以績效考核作為年終獎金發放依據，激勵全體教職員工的士氣，新生人數連3年成長，年終獎金也創下連續4年最高領3個月的學術教育界高標。全校年終獎金以過去一年績效考核結果作為彈性年終獎金發放依據，經考核評比結果，視光系名列第一，年終平均可達2個月，其餘有部分表現特別優秀的老師和職員年終拿到最高3個月。 另外，中華醫大連續3年新生人數正成長，且接連獲得教育部教學卓越大學、科技部計畫、設備更新計畫等獎助肯定，董事會肯定全體教職員工的努力，今年起含約僱人員在內，全校比照公務員調薪3%，幼兒園績效卓著調薪10%，繼2月8日發放年終獎金後，調薪的部份也將於下個月的薪水中一次補足，讓大家年前年後皆開心。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>【余宛如專欄】南部青年創業缺少的不是能力，而是支持網絡 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/89441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfR10O70ep3cYZUngoTUssqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 23:58:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/89441" target="_blank"&gt;【余宛如專欄】南部青年創業缺少的不是能力，而是支持網絡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;看完高仁山主任的「政府應提升南台灣創新創業資源」，覺得心有戚戚焉。政府近年來對於「新創」、「青創」著力甚深，是有目共睹的。但在資源妥善分配上，是我這一個月所在關注的。讓我們以現行的新創園區設立狀況為例，看看現在的資源分配。 根據工業技術研究院的整理，中央政府總共有六處青創園區，地方政府則有18處。 資料來源：工研院 從圖表中，我們先不去探究每個園區是否對於自己的「青創」、「新創」定位足夠清楚，光是數字上，就顯示出中央資源過於重於北部的問題了。 行政機關很容易會對青創有「北部先行，帶動南部」的傳統印象。覺得北部比較容易做起來，之後再帶動其他地方。但事實上，一來如我在上篇文章所述，青創應該要重視適地性。二來，南部往往不一定比北部沒有能力，給他們一樣的資源，他們可能會比北部更搶眼。而也只有這樣，我們才能夠藉由青創達到我們想要的地方創生、縮短城鄉差距。 南台科技大學：傳產二代學生培力，整合新南向資源 最近，我很驚豔的一個南部新創組織就是南台科技大學的創新創業育成總中心。有別於育成中心過去的傳統學術技轉功能或現在流行的學生創業，南台科技大學著重在校友創業，但同時也提供了良好的創業學習環境給學生。在學生培育方面，南台科技大學育成總中心主要從兩個地方著手： - 明確學生創業培育對象 - 國際資源鏈結 南台科技大學的王逸峰主任、何瑞文組長先依據多年經驗，歸納出會對創新創業有興趣的學生類型，進...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item></channel></rss>