<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>第一核能發電廠 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNSFl6WjJwM2RoSUZlbWd0VkZjb0FBUAE?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:15:04 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>伴台灣走過40年風華 核一功成身退 - 經濟日報</title><link>https://money.udn.com/money/story/5612/3513505</link><guid isPermaLink="false">CBMiLmh0dHBzOi8vbW9uZXkudWRuLmNvbS9tb25leS9zdG9yeS81NjEyLzM1MTM1MDXSAXhodHRwczovL21vbmV5LXVkbi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tb25leS51ZG4uY29tL21vbmV5L2FtcC9zdG9yeS81NjEyLzM1MTM1MDU_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 01:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.udn.com/money/story/5612/3513505" target="_blank"&gt;伴台灣走過40年風華 核一功成身退&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;經濟日報&lt;/font&gt;&lt;p&gt;告別核一專題之1（中央社記者蔡芃敏台北2日電）台灣首座核電廠，核一廠1號機運轉40年後，執照將在12月5日到期。陪伴台灣...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.udn.com">經濟日報</source></item><item><title>運轉40年，台灣第一個核電機組將「除役」，除了核廢料問題，還有什麼挑戰？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFh6pSfNbAJOfHCLM1_jFr8qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:42:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109367" target="_blank"&gt;運轉40年，台灣第一個核電機組將「除役」，除了核廢料問題，還有什麼挑戰？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;曾帶台灣走過石油危機、運轉40年的台灣第一座核能發電廠1號機組，預定將於今年12月5日除役，然而，廢棄物外運、核廢料貯存等爭議，讓核一1號機的除役過程困難 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>以為擁核公投是廢核？北海岸鄉親： 題目難懂很多投錯 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3524060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUbdhg9ViNl2YNV_-bgBXoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:37:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3524060" target="_blank"&gt;以為擁核公投是廢核？北海岸鄉親： 題目難懂很多投錯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;第16案公投通過，不只全國總票數，連萬金石三區的同意票數也都多於不同意票，北海岸反核行動聯盟、金山開門今天在金山故事館，邀請北海岸鄉親參加在地對談，及該如何因應。不少居民說，公投票題目難懂，很多人都投錯了，才會同意票那麼多，其實他們希望2025達到非核家園，但不管公投結果如何，他們希望核一、核二如期除役，不要再拖，絕不同意核一、核二成為暫存或最終核廢儲存廠。 北海岸反核行動聯盟、金山開門今天在金山故事館，邀請北海岸鄉親進行在地對談，由金山高中退休教師江櫻梅主持，不少在地居民參與，表達這次公投的問題。 北海岸反核行動聯盟執行長郭慶霖表示，第16案擁核公投通過了，不只全國總票數，連萬金石三區的同意票數也都多於不同意票，但就他了解，發現很多同意票是因為誤解蓋出來的。除了法律層面外，他希望鄉親了解，對地方會產生什麼影響，推動團體的真正目為何，他們的下一步是什麼。 郭慶霖說，此案是屬於法律之複決，實質效力就是讓「電業法」第95條第1項的規定失效，也就是「核能發電設備應於中華民國114年以前，全部停止運轉」的非核家園條款，將在公投結果公告之後3天內廢止。不過，2025年非核家園期程的由來，除了「環境基本法」外，最重要的還有「核子反應器設施管制法」以及相關子法的規定。 郭慶霖表示，核一除役沒有回頭路，環保署要以審慎的態度檢視核一廠的安全除役，在安全的情況下，讓除役環評通過，明年7月前核一廠...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>真停機假除役！ 核廢料到底該放哪裡？ - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1043514</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyEMArB4IHsRlnbG5K3MpQqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:17:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1043514" target="_blank"&gt;真停機假除役！ 核廢料到底該放哪裡？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠1號機12月5日運轉執照到期，但現在停機卻未停役，其中一個原因就是核廢料的處置問題，新北市政府基於水土保持，要求台電建置室內乾貯廠，但目前燃料池已經滿了，再不移出，爐心燃料棒也無法獲得處置，因此不論延役還是除役，核廢料的處理問題迫在眉睫。 記者曾奕慈：「11月24日第16號公投案以核養綠公投通過了，而不只是全國總票數，包括了金山、萬里、石門3個區域的同意票數都多過於不同意票數，而反核團體就在金山這裡舉辦了座談會，要邀請在地居民來一同討論北海岸的下一步該怎麼走。」 在地居民：「815停電的時候，我們缺電只是恐懼，可是想想看苗栗，甚至有人因為缺電而死亡。」 在地居民：「因為公投實在投太多了，在蓋的時候就遲延一下。」 在地居民有人支持、有人反對，從缺電危機到公投誤導的可能性，正反意見在這裡公開討論，其中環境影響也是一項重點。 嘩啦啦的水流往海裡面流去，下起雨的北海岸風浪感覺變大了，但這狂洩的水流其實是來自核能發電廠。 記者曾奕慈：「我現在是在核二廠對面、出水口的地方，雖然現在風很大，可是我還是可以感受到一點點的熱氣，還有聞到一點點的異味，而這其實就是反核團體他們認為會影響環境生態的一個部分，而其實核一廠的1號機在12月5日運轉執照就已經到期了，不過現在仍然是處於停機未除役的狀態，未來在除役的過程，包括核廢料的處理，還會有很多的困難要面對。」 就算是除役了，核廢料還是存在，原本...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>核一乾儲卡關 台電：五年送13次新北還是退回 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181206/1324434.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRTwm2teppavP8vC7qx1qoqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181206/1324434.htm" target="_blank"&gt;核一乾儲卡關 台電：五年送13次新北還是退回&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台電核一廠1號機運轉執照到期，已經進入正式停機，但由於除役環評卡關遲遲無法通過，因此核一只能繼續維持廠區運作，無法進入除役階段，今天（6日）下午除役環評正在進行討論，台電說，過去五年送了13次都被新北市政府退件，希望早日能通過。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>以核養綠公投過關，核一周邊居民：公投文太難懂，反核鄉親錯蓋同意票 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/689393</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPZZhst_fAogyB4gTY2zDoqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:50:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/689393" target="_blank"&gt;以核養綠公投過關，核一周邊居民：公投文太難懂，反核鄉親錯蓋同意票&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一除役、核電延役議題持續發酵，北海岸反核行動聯盟今（7）日就在金山故事館舉辦座談會，與金山在地的鄉親討論「以核養綠」公投效應以及核一除役計畫環評等事宜。座談會上，不少較年長的鄉親主動發言，表示公投主文太難懂、這樣的公投一點也不公平，希望核電廠都可以如期延役。 日前「以核養綠」公投已近六百萬的同意票通過後，支持「以核養綠」公投的人士皆稱這表示民意支持使用核電，其中從選區投票情形來看，以往反核民意較為明顯的萬里、金山、石門等核電廠周邊區域，都是同意票大於不同意票。不過在場不少人發言都認為主因是公投太過複雜、主文又令人誤會，讓許多反核的鄉親錯蓋下同意票。 北海岸反核行動聯盟7日舉辦座談會，與金山居民討論「以核養綠」公投效應以及核一除役計畫環評等事宜。（廖羿雯攝） 金山高中退休教師江櫻親提到，投票當天排隊時，她遇到一個「阿姨」，拿到10張公投票後不知道該怎麼投，因為她不曉得會有那麼多公投票、也不懂原來可以不拿。江櫻親認為，這次的公投程序中存在太多的模糊跟不清楚，「你要說這是一個民主意見的表達嗎？我不認為。」 有民眾發言時表示不支持核電，但真的看不太懂「以核養綠」公投想傳達的意涵，一開始甚至以為是要養某個政黨，即使跟朋友討論也都不懂蓋了之後三座核電廠會面臨什麼後果；金山人李菁佶則說，很多人公投票上看到主文說要「廢除」，以為是廢除核電，就蓋同意，後來才知道是要廢除什麼電業法。 反核團體...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>影／核廢儲存點離土石流區超近！張其強：「環評卡關」是台電把自己卡住 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323451.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEXTZb2AYuTFvoSRiKPR9sqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323451.htm" target="_blank"&gt;影／核廢儲存點離土石流區超近！張其強：「環評卡關」是台電把自己卡住&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者羅婉庭／台北報導 （22:30新增朱立倫說法） 核一廠運轉執照於5日到期，台電一再對外表示，因新北市不核發「水土保持完工證明」，將導致核一廠除役期程延誤；面對外界「台電環評卡關」的傳聞，新北市新聞局長張其強5日對外發布三點聲明，並表示，幾年下來，台電對新北市「早就提出的問題」充耳不聞，所以今天這樣的結果，是台電把自己卡住了。他也指出，106年北海岸0602豪大雨，造成核一廠邊坡土石崩塌，而這個地點，距離台電預定的乾式貯存場，就只有100公尺！ 張其強三點聲明如下： 一， 核一廠一號機組，在40年前啟用的這天，就知道會在40年後的今天除役，換句話說，台電有40年的時間，在準備除役，請問，為什麼所有事情，都要等到如今，時間上來不及了，才在這邊怪這個，怪那個，像是明天要舉行的環評審查小組會議，除役時間已經到了，除役環評竟然還沒送進環評大會討論。 二， 經濟部說，卡在新北市政府不發水保執照，新北市必須再次強調，這不是誰卡誰，而是核電最重要的關鍵所在，那就是安全。新北市府必須以更嚴謹的態度來審查，因為這是關係著「核能安全」，如果大家還有印象，去年北海岸地區的0602豪大雨，造成核一廠邊坡土石崩塌，而這個地點，距離台電預定的乾式貯存場，就只有100公尺而已，像這樣靠近山坡地，又是這樣的土質，尤其又有這樣的前車之鑑，新北市政府當然必須在水土保持上，嚴格把關，否則就是失職。 三， 今天的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>核一乾貯場是專業議題 朱立倫嗆中央：不要再做政治操作 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323793.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKys0IaA9w6v53xnQeboDUqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323793.htm" target="_blank"&gt;核一乾貯場是專業議題 朱立倫嗆中央：不要再做政治操作&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲新北市長朱立倫。（資料照／記者羅婉庭攝） 政治中心／綜合報導 台電核一廠1號機除役計畫卡關，原能會指新北市政府遲遲不發給水保跟環評許可，因此無法除役。對此，新北市長朱立倫5日晚間在臉書發文表示，「中央試圖操作輿論，將核一乾貯場卡關的責任，推給新北市政府」，他強調這是專業議題，盼中央不要再做政治操作。 朱立倫3日受訪時曾說，新北市並沒有反對乾式貯存場，但當時要求的幾個條件，一、水保必須按圖施工，那主管同仁都有這樣的基本的要求，那台電到底有沒有做到。二、在核一的除役的環評計畫當中，必須要載明「未來的永久的核廢的去處」，那你不能說「留空白」吧，留空白大家是不能接受的。 同時也強調，不要忘了所謂的乾貯、暫存，現在台電的計畫是40年耶！是40年擺在你家叫作「暫貯」，那它的安全重不重要，請大家思考一下，它不是放4個月、不是放40個月，是放40年，所以這個安全性也是非常重要的。 因此，對於存放核廢料的乾式貯存場環境條件，朱立倫態度相當堅定，他認為，不論核一是要除役或延役，核廢料要「暫時存放」，「中央都應該先把最終處置場所的方向規劃出來，這才是對新北市民負責任的態度。」 朱立倫表示，核一乾貯，是法律與專業的議題，請中央不要再做政治操作，並喊話，核能議題，不該再以仇恨對決，我們應該要理性面對，為自己這一代，更是為了台灣的下一代。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>一張圖指「核電不是萬靈丹」 經濟部臉書被灌爆 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1042293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYkLKeslpVsh-APPpxnv7gqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:45:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1042293" target="_blank"&gt;一張圖指「核電不是萬靈丹」 經濟部臉書被灌爆&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;網路近日流傳「政府不用核四，卻用不可控制的太陽能、風電取代」，經濟部4日在臉書闢謠，並附上一張圖大幅宣傳「核電不是萬靈丹，穩定供電重點在調節」，卻讓乏人問津的官方臉書被負評灌爆，甚至有網友秀出風力發電0%截圖打臉，諷經濟部乾脆改名「直銷部」。 文中指出，核電理論上雖然可24小時發電，但既有核一、核二廠皆面臨乾貯計畫受阻及核廢料處理問題，核四電廠也有核能安全方面之疑慮，反而無法確保穩定之發電能力；而太陽光電及風力發電雖有間歇特性，也可搭配抽蓄水力、儲能設備及燃氣發電，來確保電力系統維持穩定。 文中再指，台灣的能源有98%是進口而來，每種發電方式皆有優缺點，更應追求最佳能源配比，「台電至今持續提供火力、核能、水力與風力、太陽能等多元電力，確保電力穩定、安全與合理電價，並非採單一風力發電來替代傳統電廠」。 不過官方臉書的宣傳貶核頌綠，卻引來大批網友撻伐，甚至有人挖出經濟部的發電資訊打臉「告訴我現在0.66%的風力跟0.008%的太陽能，要怎麼調節互補」、「風力太陽能在傍晚六點都沒有，反倒是協和重油開滿滿，風、光哪裡互補」。 甚至有許多網友質疑「綠能發電既然這麼穩定，為何全世界沒幾個國家有用」、「面對政府的假新聞，大家可以幫忙政府澄清」、「麻煩不要用公部門的帳號宣傳政黨的信仰，謝謝」。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 核一水保...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>曝核一未按圖施工 新北：原能會主委勿成台電發言人 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3522675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEED9wUvueMVnV94wBBKTSG0qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:20:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3522675" target="_blank"&gt;曝核一未按圖施工 新北：原能會主委勿成台電發言人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對原能會主委謝曉星今說，核一廠一期乾貯場已做過審查，也通過環評，但水保證明卡關在新北市府。新北市農業局稍早發新聞稿反批台電未按圖施工在先，偷偷自行變更工項，被發現後遭罰6萬，才提送水土保持計畫變更設計送審，「還辯解是因為減少開挖量，能減緩對當地的生態影響的奇怪理由」，原能會主委扮演好自己的角色，勿成為台電發言人。 農業局表示，提出計畫就要按圖施作，否則就要提變更計畫送審，台電從2014年至今送審13次水保計畫變更設計，其中涉及安全的「侵蝕範圍低估、岩石強度高估、邊坡穩定微型樁強度高估、地下水壓力低估」等4點都未見修正，顯見台電不願為安全再多作考量。 農業局質疑，謝曉星除了認為室外乾貯安全，也提到核一廠一期乾貯通過環評，「但環評是事前針對環境衝擊所作的評估，能保證工程設計及施作的安全？還是請謝主委督促台電認真、確實照審查意見修正，重送水保計畫，其他都是推託之詞。」 農業局還說，請謝曉星尊重水保工程專業，對於台電公然違法，「到底原能會對台電的把關在哪裡？呼籲原能會主委扮演好自己的角色，做好核電安全把關，勿隨台電起舞，成為台電的發言人。」&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>以核養綠公投過 羅致政：沒有百分百核安 朱立倫、侯友宜請表態 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323195.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5uwu1eKocX9TEhnw1rASEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323195.htm" target="_blank"&gt;以核養綠公投過 羅致政：沒有百分百核安 朱立倫、侯友宜請表態&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲羅致政率綠營新北市議員召開記者會。（圖／記者蔣婕妤攝） 記者蔣婕妤／台北報導 台灣首座核電廠、位在新北市石門區的核一一號機5日除役。民進黨立委羅致政5日率新北市議員召開記者會，他表示，以核養綠公投過關民進黨一定尊重，但用電與供電問題勢必得面對，新北市境內就有三座核電廠，呼籲新北市現任市長朱立倫及即將接任的侯友宜說清楚講明白，針對核能發電的立場表態。 羅致政與新北市議員李坤城、鄭宇恩、黃俊哲、鍾宏仁、廖宜琨、林銘仁共同召開記者會，針對公投通過廢止電業法第95條第1項，新任台中市長盧秀燕又主張中電不北送，核二、核三若被迫延役，甚至核四恐須重啟，未來新北市民將承擔後續包括核廢料及安全相關問題，要求朱、侯站在市民立場說清楚立場。 羅致政表示，對於公投結果民進黨一定尊重，但在國民黨支持的幾項公投中，包含台中市長當選人盧秀燕提出每年以1%逐年漸低火力發掉，同時盧秀燕也主張反對中電北送；此外，公投第八案內容「確立停止新建、擴建任何燃煤發電廠或發電機組（包括深澳電廠擴建）」也替燃煤發電設立了上限，政府不能要經濟發展卻又不考量用電需求。 因應公投第16案以核養綠通過，也代表著民進黨主張的2025年非核家園無法實現，羅致政問朱立倫、侯友宜，身為新北市長及即將接任者，面對新北就有三座核電廠，究竟態度為何？ 羅致政三問朱侯，「核一是不是假除役？何二支持修法研議嗎？核四要不要重啟？」他解釋，核一雖然...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>核一1號機成黑戶 原能會主委：安全無虞 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C06F01M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUDps7mm0kM18iIbm9nPDMqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C06F01M1" target="_blank"&gt;核一1號機成黑戶 原能會主委：安全無虞&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠一號機執照週三（5日）到期，但是因為燃料棒的儲存放式，引發台電和新北市政府的唇槍舌戰，導致除役工作遲遲不能展開，目前核一廠一號機成為黑戶，週四原能會主委謝曉星到立院報告，強調燃料棒乾式貯存已經從年限40年縮短到20年，安全沒有問題。 原定要除役的台電核一廠1號機，因為廠址安全和廢料貯存問題，新北市府遲遲未核發水保執照，讓一號機的燃料棒遲遲不能退出，除役工作因此延宕。 謝曉星表示執照到期，燃料棒還在爐心，就視同運轉，沒有執照卻運轉，讓1號機變成黑戶，問題很嚴重，但台電連續送件13次，卻卡在新北市遲遲未能核發水保執照，原能會也很委屈，謝曉星表示已經把儲存年限從40年改到20年，而全世界大概有將近200座的乾式貯存場，170幾座在室外。 核一廠燃料棒究竟要在室內乾式貯存場還是室外，目前沒有定案，不過下午環保署將針對核一廠除役的環境評估進行審查，能不能達成共識？核一廠除役工作還要面對層層考驗！ （民視新聞／黃瀞儀、呂炯緯 台北報導）&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>台電環評「核廢去處空白」卡關新北 朱立倫：廢料擺在你家40年不是4個月！ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181203/1321704.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJliFgEYfV7xMMQrHpKhzqoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181203/1321704.htm" target="_blank"&gt;台電環評「核廢去處空白」卡關新北 朱立倫：廢料擺在你家40年不是4個月！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲新北市長朱立倫3日出席「第四屆勞動議題學術研討會」會後受訪。（圖／記者羅婉庭攝） 記者羅婉庭／台北報導 新北市長朱立倫3日出席「第四屆勞動議題學術研討會」會後受訪，媒體提問，據說核一廠「乾式貯存場」的水土保持證明一直沒有發出來，朱立倫表示，有人放話新北市「卡關」，大家不要忘了，所謂的乾貯、暫存不是放4個月、不是放40個月，是放40年。 朱立倫回應，他最近多次跟經濟部長沈榮津及台電公司的楊董事長，都溝通過，包括林口電廠前一段時間，也有些人在放話說「新北市卡關」，新北市沒有卡關，只要符合相關的法規，新北市府就能夠予以通過，所以也很快的、很順利的包括它的一號機、二號機已經發了，三號機也會最近都會通過。 他強調，新北市並沒有反對乾式貯存場，但當時要求的幾個條件，一、水保必須按圖施工，那主管同仁都有這樣的基本的要求，那台電到底有沒有做到。二、在核一的除役的環評計畫當中，必須要載明「未來的永久的核廢的去處」，那你不能說「留空白」吧，留空白大家是不能接受的。 他說，因為「核廢的去處本來就是法定規定必備的說明，結果留空白，那我們新北市當然不能夠接受」，至於所謂的乾式貯存是室外跟室內的安全性，台電要說服這些有疑慮的學者專家，這才是大家關心的。 朱立倫再次強調，不要忘了所謂的乾貯、暫存，現在台電的計畫是40年耶！是40年擺在你家叫作「暫貯」，那它的安全重不重要，請大家思考一下，它不是放4個月、...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>核一廠二期乾貯設施 經濟部擅自延長工期到10年 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/686483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSX6UifjOfzPwKDTid2ssQqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:21:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/686483" target="_blank"&gt;核一廠二期乾貯設施 經濟部擅自延長工期到10年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一除役計畫到底能不能順利進行？環保署今（6）日針對核一除役環評召開專案小組會議，數名環委接連質疑第一期與第二期乾貯設施連接時間點模糊；經濟部代表回應，二期乾貯設施將在10年後完成。然而根據台電除役計畫，應是8年就該完工，如今經濟部未經原能會審核就擅自加上2年時間；原能會表示，若真的延長到10年，依法將可開罰50萬到250萬元。 原先已通過原能會審查的核一除役計畫，將除役分成4個階段，分別是8年的停機過渡、12年的除役拆廠、3年的最終狀態偵測，以及2年的土地復原。其中台電預計興建2座乾貯設施，第一期露天乾貯已在2013年建成，第二期乾貯設施規劃在開始除役後（今天）8年、也就是2026年完工啟用。 核一除役分4階段 今天的環評會議上，經濟部代表說明，目前第二期乾貯設施完工期限將從8年變成10年、亦即2028年才能啟用，與台電除役先前通過原能會核准的計畫不符，讓在場旁聽的民眾質疑：「10年都可以蓋好一座核電廠了。」 根據《核管法》規定，台電除役計畫應經過原能會審核通過後始得為之，亦即，經濟部今擅自增加為第二期乾貯設施延長2年時間，顯然已觸法。 原能會內部表示，有關除役計畫中各種乾貯設施的期限，都是台電自己提出的，當時台電依照第一期乾貯場經驗預估，待經濟部通過該設施的投資可行性評估報告後，尚還需要4年施工、2年測試、以及合計2年的審查時間，因此預估8年；然而台電近期私下向原能會透露...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核一廠除役環評 台電挨轟避重就輕 環委要求補件再審 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/686427</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsfeiNkwhm16PsABVxJ0HAqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:12:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/686427" target="_blank"&gt;核一廠除役環評 台電挨轟避重就輕 環委要求補件再審&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;昨（5）日核一廠運轉執照正式屆滿，外界關注我國最老舊的核電廠能否順利除役。今（6）日環保署召開專案小組會議，二度審查核一廠的除役計畫環評報告，環團與地方人士也到場關心，不過核能安全乃屬原能會的專業，環評委員在會議上紛紛表示不清楚審查的確切範圍，此外環委皆認為台電在核廢貯存設施的規劃不夠明確、針對除役過程的風險避重就輕，最終決定留待下次討論。 公投過後，國內能源政策關注重點紛紛聚焦到核電上，其中核一廠是我國首座將要邁入除役的核電廠，室外乾式貯存場爭議再度浮上檯面，經濟部直指核一除役就是「卡關」在新北市，而新北市府則指出台電的水保沒有按照圖來施工、也沒有對外說明室外乾貯安全疑慮，是台電自己在卡自己。 北海岸反核行動聯盟郭慶霖指出，新北市府擋下乾貯場只是「剛好而已」，台灣從未進行過核電廠除役，應該用最嚴格的安全標準審慎思考；蠻野心足專職律師蔡雅瀅表示，所有人都期盼核一廠如期除役，但室外乾貯場的安全性有疑慮，且背倚山坡、過去都有崩塌的紀錄，核一廠區那麼大，應可以找到更好、更安全的位置。 蠻野心足專職律師蔡雅瀅說，核一廠室外乾貯場安全性有疑慮，且背倚山坡、過去曾崩塌，核一廠區那麼大，應可找到更好、更安全位置。（簡必丞攝） 不涉及核廢料最終處置 然而，癥結點在於核一的除役計畫環評僅限於除役計畫本身，也就是各個階段的拆廠、設備與結構物的拆解與運輸、廢棄物處理等，並不涉及核廢料的最終處置。然...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核電喪鐘／核一廠退役環評 環委轟：台電根本沒回答問題 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181206/3107344/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI3xP_SkfbMhmYFfFCFLMoqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181206/3107344/" target="_blank"&gt;核電喪鐘／核一廠退役環評 環委轟：台電根本沒回答問題&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠一號機運轉執照於昨（5）日到期，電廠除役成為重要議題。今（6）日進行第二階段環評會議，台電表示將規劃四階段除役流程，但由於存放核廢料的乾儲廠址鄰近山坡地，環評委員認為安全性有疑慮，且目前尚未找到最終存放地，乾儲可能會盛放核廢料很長一段時間，希望台電提出詳細解釋，最終決議仍要再次審查。 對於除役計畫，台電提出四大階段的拆除過程，計畫於民國133年7月全部完工。第一階先拆除日用油槽區，而新建第二期的室內乾式儲存設施，而第二階段拆除包商貨櫃區，持續新建室內乾儲場，而保留第一期的戶外乾儲場。 而第三階段預計於128年執行到130年，會將拆除主要廠房設施，且將模擬操作中心改為紀念公園，將會保留一、二期的室外、室內乾儲設施，而最終將零星設施拆除，並保留乾儲場等中期處置設施，估計耗費25年除役完成。 環保團體認為，存放高階核廢料的乾儲設施應要尋找安全的場所。（圖／記者陳俐穎攝） 環保團體認為，支持環保署盡快通過除役環評，但仍然有部分疑慮，蠻野心足協會律師蔡雅瀅認為，由於北海岸地質問題，可能會有山崩、土石流狀況產生，且目前儲存高階核廢料的乾儲場靠近山坡，擔心會有問題，希望能都採用室內乾儲場。 但台電表示，室外乾儲場通過原能會、農委會的認同，安全上沒有疑慮，也做過坡度、水文等評估，只要一有山坡崩落都能立即監控。 而經濟部則表示，由於室內乾儲場至少需要10年的興建時間，若是等到建好，燃料棒...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>拒絕燃煤又遇核電除役 民代問侯友宜、朱立倫怎發電？ - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C05P04M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiELv5eoqDVGlBOkdSGiA_I_IqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:47:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C05P04M1" target="_blank"&gt;拒絕燃煤又遇核電除役 民代問侯友宜、朱立倫怎發電？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;隨著反空污和以核養綠公投通過，能源措施出現一堆問號，民進黨民代和環團代表，在核一廠即將除役這一天跳出喊話，要藍營不要用條文，變相讓核能發電延役，同時要新北市府，對核廢料存放給個交代。 以核養綠、反空污公投全數過關，卻為能源政策製造了巨大難關，民進黨立委帶著議員，要新北市府明確表態。 立委羅致政表示「燃煤這塊已經設了上限，只能往下走，任何的擴建、機組、新建的部分都沒有了，核能發電增加只有兩種可能，尤其核三的部分，如果國民黨修法就會延役，接下來核四要不要重啟？」新北市議員黃俊哲則說「其實不要再把核安的問題做政治小動作的解決，我們如果要得到真正的核安，那請讓核一順利的除役」。 綠營質疑，按照藍營公投條文，深澳電廠不能蓋，未來中電也不北送，北台灣電從哪裡來？質疑藍營用危機感，施壓讓核電廠延役，因為同一天核一廠一號機除役，轉型存放核廢料的傳言，從沒停過，讓環團非常擔憂。 綠色消費者基金會祕書長方儉表示「我們現在有兩個閻王殿在這邊，世界上超大的，北海岸這邊總共有一萬五千束核燃料，你要承諾二十年到三十年之內，趕快在這個比較安全的地方存放」。 環團和綠營民代同時間發聲，要朱市府和準市長侯友宜，給個交代。對此，新北市長朱立倫回應「兩個要件從來沒有改變，第一個，一定核安最重要，沒有核安就不能使用核能，不管是核電廠或是核廢料都一樣，第二個，就是核廢必須要有去處」。 口號式的回答，沒有明確答案，核廢...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>核一廠1號機除役！ 專家：停擺多年不影響用電 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1040323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiIJuvSzm95dfBm12Tx6W0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1040323" target="_blank"&gt;核一廠1號機除役！ 專家：停擺多年不影響用電&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠1號機即將除役，除了環評未審查，乾式貯存問題沒解決，外界也關心未來有沒有可能缺電？專家認為，核一廠停擺多年，除役對整體電力供給影響不大，反而是準台中市長盧秀燕提出的「中電不北送」，影響北台灣用電甚鉅。 核一廠1號機即將在週三除役，對於外界質疑，環評沒完成審查，乾式儲存桶問題也沒解決，新北市長朱立倫強調沒有反對。 外界也關心，除役會不會影響供電？因為從台電2017年發電量結構來看，以燃煤和燃氣發電為主佔77.8%，核電佔9.3%，排第3名。 台灣綜合研究院長吳再益：「核能一廠的停擺5、6年了，所以在過去2、3年過程中，早就看不到核一廠的運作。我們未來來講的話，我們有核二、核三的話，整個電力系統應該是還可以的。」 專家認為，核一廠兩個機組，分別在2014和2017年6月停機後，沒有重啟。1號機除役對整體用電影響不大，倒是準台中市長盧秀燕拋出「中電不北送」議題，專家認為，施行難度很高。 台灣綜合研究院長吳再益：「北部供跟需產生缺口將近有5%，這個量是很大的，所以我們過去要靠中部跟南部的電北送，所以中電不北送的話，絕對會造成北部供電的缺口。」 北台灣電力供不應求，200萬千瓦電力缺口，需要蓋兩座燃煤發電機組才能補足。談到這個話題，經濟部長的態度也很保留。 經濟部長沈榮津：「公投過了以後，整個能源的供需我們要全面盤點，盤點完有些要跟地方溝通，我們都會主動跟地方溝通。」 新市長還沒...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>過去也有「公投決定核廢料放哪」，時力版本有什麼不同？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109553</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWuslNM816-knQRpiT-YK8qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:39:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109553" target="_blank"&gt;過去也有「公投決定核廢料放哪」，時力版本有什麼不同？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠1號機商轉執照今（5）日到期，成為台灣第1座走入除役階段的核能機組。不過核一廠內的高階核廢料（1號機用過的燃料棒3074束、2號機3076束）以及4萬5309桶的低階核廢料該放哪裡，引發外界關注。 時代力量昨日召開記者會，公告「放射性廢棄物管理條例」草案，表示台灣現有核廢料的相關法規，無法妥善處理核廢料貯存選址的爭議、罔顧民眾的知情決策參與權，建議成立獨立機關「核廢管理委員會」處理相關事務。而核廢料的集中貯存，則交由專家學者、公民團體、中央與在地居民代表等成立的「選址會」評估後，選出前3個候選場址，交付獲選場址所在地（半徑30公里所及區域）的民眾進行公投。 - 核電廠除役後，核廢料放哪裡？時代力量提草案擬交付公投 - 《放射性廢棄物管理條例》草案 這項草案一提出，在網路上引起軒然大波，有人以為是全國性公投來決定放置地點，建議把核廢料直接放支持繼續使用核電的「以核養綠」公投同意票最高的縣市，也有人認為，如果全民公投決定場址，這樣的作法恐犧牲人口較少的縣市。 為此時代力量晚間也緊急發布聲明，重申這項公投是交與「被選中的場址」的民眾決定，採用簡單多數決，依照選址會排出的順位進行公投，未通過者再依序投票。而候選場址如果位於原住民既有保留地或傳統領域內，應經其部落會議議決通過後才進行公投，如果部落會議不同意，則視為否決。 不過時代力量提出的草案，並不是台灣第一個想處理核廢料的相關...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>核一廠除役乾貯頻卡關 台電盼與新北市府再溝通 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181206/3107112/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUOKuVuEBCjD0B-hltgyssqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181206/3107112/" target="_blank"&gt;核一廠除役乾貯頻卡關 台電盼與新北市府再溝通&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台電核一廠1號機運轉執照12月5日到期，不過，由於目前尚未通過二階段環評，且新北市政府認為水保計畫有所疑慮，核一廠無法正式進入除役階段。對此台電解釋，為配合地形減少開挖，邊坡擋土牆施工有局部微調，提出申請後歷經5年13次送審退件，因而無法配合施工，非未按圖施工。 核一1號機運轉執照於12月5日到期，正式走入歷史，台電正積極推動除役，依循國際經驗規畫興建乾貯設施，將反應爐心用過核燃料退出，進行實質除役，目前已通過原能會與環保署環評審查，並於2013年完工，現在就等新北市政府核定水保計畫才可啟用。 不過，新北市政府認為，核一乾貯仍存有部分安全疑慮，因此新北市核安監督委員會要求台電以安全為第一優先，做出詳細的說明。對此，台電說明，乾貯設施經原能會審查通過，並具美國核管會(NRC)認證，國際間乾貯也已有超過20國、130座超過30年的安全使用經驗，且因應社會各界要求，台電也已經規畫在核一廠氣渦輪機廠房現址建置第2期的室內乾貯設施，待完工後再一併將室外乾貯用過核燃料移入第2期室內乾貯設施存放。 此外，針對新北市府近日質疑水保計畫「未按圖施工」方面，台電也做出解釋，為了配合地形減少開挖，邊坡擋土牆施工有局部微調，並經新北市府要求配合辦理變更設計、規畫加高擋土牆，提出申請後歷經5年13次送審退件，並於4月退回全案、不予核定，因此無法配合施工，非未按圖施工。 台電強調，他們與新北市政府注重核...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>核一水保不過難除役？ 新北市：台電自己卡住 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/1041953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGipYLN5nyXcMHa-FWKrQsEqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1041953" target="_blank"&gt;核一水保不過難除役？ 新北市：台電自己卡住&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;燃料棒無法移到乾式貯存槽，成為除役的一大變數，台電日前指控是新北市府「故意卡關」，不過昨天新北市長朱立倫叫屈，說一切按照規定走，今天新北市府也出面開記者會澄清，說是因為台電，根本沒按照設計圖施工，導致水保證明過不了，一再延誤。 新北市新聞局長張其強：「幾年下來，我們看到台電完全是聰耳不聞、置之不理，所以我想今天有這樣一個發展，其實是台電自己把自己卡住了，直指是台電自己拿石頭砸腳。」 運轉執照到期，卻陷入停機未除役的尷尬狀態，第一期乾式貯存槽設施，雖然已經完工5年，但水土保持計畫來回補件，台電卻都只是拿原稿交卷。 新北市農業局長李玟：「發現它台電未按圖施工，未按圖施工，簡單來說它就是處在一個不安全的違建狀態之下，新北市府再三強調沒有核安就不能使用核能也說這並非一朝一夕導致，早就提出問題很久也不是新北市府故意卡關。」 新北市農業局長李玟：「在旁邊這麼近的距離有這麼多的崩塌，去年北海岸豪大雨土石崩落離這貯存場100公尺，位在土石流潛勢地區，專家學者質疑台電不依水保法改計畫，而且還堅持使用戶外貯存槽。」 消防局長黃德清：「未來乾式貯存它會封起來，那如果說真的發生什麼地震或是狀況影響到室外乾貯的時候，那台電有沒有技術再把它取出來。」 新北市府說核一除役問題無解，要等台電按照審查意見來改計畫才會核發許可，對此台電方面表示核一廠已經備妥完善計畫，會透過訴願程序，希望新北市政府支持施協源。 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>非核家園仍是法定目標！蔡英文：政府正成功帶領相關產業發展 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181129/1319173.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnMXYxy7WGYqTDiWVgrxRgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181129/1319173.htm" target="_blank"&gt;非核家園仍是法定目標！蔡英文：政府正成功帶領相關產業發展&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（ 資料照／記者林敬旻攝） 政治中心／綜合報導 對於公投第16案「以核養綠」獲得近600萬選民同意票，總統蔡英文稍早以3點發表自己的看法，強調行政部門將依照這次公投結果，調整現行「電業法」中，2025核電除役的時限，但非核家園仍是明定在《環境基本法》當中的國家目標，政府在這目標下全力推動能源轉型，而且正成功的帶領相關產業發展。 蔡英文指出，第一，非核家園是法定目標，政府將持續推動能源轉型，並順利帶領相關產業發展；第二，行政部門會依法調整現行「電業法」中，強制核電除役的時限，但非核家園還是法定的目標；最後，有關能源轉型議題，非常需要跟地方政府溝通。例如，電力能不能適時到位、核廢料如何處理，地方政府都扮演重要角色，這些因素，行政部門會多方考慮，做進一步的評估。 行政院發言政人Kolas日前受訪時則說明，根據公投的結果，政府必須廢止電業法第95條第1項，這項條款的內容，就是期限為民國114年，也就是公元2025年，因此依據公投廢止這項條款後，就沒有2025的問題。 至於核二、核三是否除役？Kolas說，有關核一、核二、核三是否延役，經濟部和轄下的能源局、台電等相關單位，會審慎並重新評估。目前只有核三廠沒到「申請延役」的發電截止日，因此行政院會請經濟部等單位全盤考量各單位的意見，不管是中央或地方的看法，會在彙整後提出可行作法。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>核一廠走過40年12月5日除役 王定宇：它證明了3件事 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181203/1321706.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt4aJ4SaNb15jfpK46mNpwqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181203/1321706.htm" target="_blank"&gt;核一廠走過40年12月5日除役 王定宇：它證明了3件事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲核一廠。（圖／翻攝自台電官網） 政治中心／綜合報導 曾帶台灣走過石油危機、運轉40年的第一座核能發電廠（簡稱核一廠）將於5日除役，民進黨立委王定宇3日在臉書指出，核一廠1971年興建，1978年開始運作，它證明了三件事，超級貴、無處去、不負責。 王定宇表示，核一廠證明三件事，第一，「超級貴」，除役拆除要25年，土地無法復原，加上核廢料的處理，原來宣稱核電便宜是沒有加上上述成本，加上之後，核電其實是昂貴的；第二，「無處去」，核廢料是無法處理、無處可去的。 王定宇指出，第三，「不負責」，推動核電或是以核養綠的國民黨是不負責任的，既要推動核能，自己執政的新北市卻連「過度用的乾式貯存場」都不敢發照，造成高階高危險核廢料，只能以高風險的方式，暫放在廠區內。 最後，王定宇問網友，是否贊成「核廢料」應放置在「贊成以核養綠最高的前三名縣市」。網友紛紛留言，「最好放國民黨的黨部」、「一定要放在新北市，因為超過一百萬人同意使用核能」、「說得沒錯，但民進黨執政為何不說清楚？」 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>核一難除役被台電指「卡關」 朱駁：安全第一 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1041432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNWH1RM1T7ICS3V0zPlN7gqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:41:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1041432" target="_blank"&gt;核一難除役被台電指「卡關」 朱駁：安全第一&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠1號機，運轉執照5日到期，但由於環評沒有通過，造成燃料棒無法移到乾式貯存槽，成為除役的一大變數，台電指控是新北市府「故意卡關」，新北市長朱立倫叫屈，說不會去卡這件事情，全都是為了確保安全，畢竟一放可能就是40年！ 新北市長朱立倫：「新北市不會去卡這件事情，而是確定它的安全，確定它符合相關的法律。」 朱立倫表情嚴肅澄清，因為核一廠1號機，5日就要到期除役，但水保證明沒過，被台電說是新北市府故意「卡關」。 新北市長朱立倫：「大家現在看到的一個，叫做『暫貯的乾式貯存』，暫貯不是4個月，不是40個月，是40年！所以很多學者專家說，這個安全標準要非常地重視。」 這「乾式貯存槽」新北市府很謹慎，因為停機後，燃料棒就是移出到貯存槽，而且一放恐怕就是40年，但這樣一來，還是得維持核一運轉，只能繼續燒錢，不過藍委替新北市府抱不平！ 國民黨立委柯志恩：「我可以給你建乾式貯存槽，沒有問題，但是你要說清楚，這只是中間過渡的過程，你最後的一個最終貯存場到底在什麼地方？你不能把新北市當成只是一個過渡的階段，你就永遠貯放在這個地方，這是新北市府沒有辦法去接受的。」 民進黨立委郭正亮vs.記者：「最終選址坦白講馬英九到蔡英文，都沒人決定，(那怎麼辦呢？)，所以這就凸顯台灣核電的最核心問題嘛！最終選址都不能決定，你哪有資格搞核電？」 但如今以核養綠公投過了，核一、核二廠能不能修法延役，經濟部還是很堅持，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>核電喪鐘／核不核？從韓國看台灣 節流至關重要 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3101976/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8L6Fa0h0hJ1tnk-cn1vOsqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:55:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3101976/" target="_blank"&gt;核電喪鐘／核不核？從韓國看台灣 節流至關重要&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;執政黨希望在2025年達成非核家園目標，明（5）日核電廠一號機將到期，是否代表著非核家園的第一槍？以核養綠公投的通過，也象徵擁核勢力崛起，國外又是如何處理核能議題？ 目前全世界有30個國家擁有核電廠，媽媽監督核電廠聯盟理事長徐光蓉就曾表示，核電並不是全球所有國家都使用，在美國，有許多核電廠由於加嚴的安全規範等等，因此需要追加經費去興建，工程遲遲未完工。 對此，以核養綠公投領銜人黃士修曾表示，雖核電僅在30國使用，但這30國都是世界上的經濟大國，且全球逐步進入「核能大復興」的時代，運轉中的核反應爐有451座、有54座正在興建、151座在規畫、337座在研議，南韓希望核電占比到5成，中國大陸希望到2成，引進核電廠的國家正在增加中。 美國愛荷華州立大學核子工程博士賀立維也表示，擁核人士一直認為核能是世界潮流，但目前核一廠建造商西屋公司已倒閉，核三的奇異公司也將核能部門收起來，若是趨勢，公司就應該持續壯大才是，怎可能陸續結束營運。 來看看鄰近的韓國又是怎麼處理核能議題的呢？ 韓國的核能技術發展十分快速，目前有25座核反應爐，為全球第6大核電國。2013年資料顯示，核能在韓國總發電量比例為27.6%。韓國核反應爐近幾年的運營功率，平均保持在96.5%，是世界最高國家之一。 由於資源匱乏，可想見韓國是極度依賴核能的國家，但在6月時，南韓總統文在寅卻宣布「非核宣言」，表示韓國將不會新建核能...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台灣第1座退場的核電廠：核一廠1號機即日起永久停機，除役時間「仍有變數」 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109493</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAY1U_mcUBdvb7sdZCYeFYAqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109493" target="_blank"&gt;台灣第1座退場的核電廠：核一廠1號機即日起永久停機，除役時間「仍有變數」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;位於新北市石門區的核一廠1號機商轉執照今（5）日到期，依法已進入停機階段，6日起正式進入除役期，卸下自1978年以來為期40年的發電任務（累積發電量約1625億度），也是台灣第一座進入除役的核電機組。 台電表示，核一廠為我國十大建設之一，除了協助1970年代石油危機造成的經濟衝擊，長期來說也改善台灣的投資環境，成為工業轉型的基礎，台電並感謝新北市政府及石門鄉親提供寶貴用地及資源。 核一廠1號機除役計畫已於去年6月28日通過原能會審查，現正待環保署環評審查通過，取得原能會除役許可後將正式展開為期25年的除役作業。我國法規規定，核電廠除役採「立即拆除」的方式執行，未來規劃採4階段的除役工作。 不過除役所需要的費用，台電仍不斷在追加預算。 台電公司原於2010年估算，核電廠除役、核廢料處理、貯存、處置與運輸，合計需要新台幣3353億元。不過今年初這筆費用又追加到4700億元。媒體報導更指出，台電最新評估每座核電廠除役需1400億元，加上核廢料最終處置等方案，3座核電廠除役總費用高達6200億元，但台電發言人受訪不願證實這個數字，僅表示仍在經濟部核定當中。 為了處理核廢料，台電核一、二、三的6座核能機組，自1987年開始，以平均發1度電提撥0.14 - 0.18元做為「核後端基金」，作為核電廠未來除役、核廢料處理、貯存、處置與運輸等費用。3座核電廠累積的核後端基金，至今年10月結餘3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>新北市政府不發水保執照 綠委質疑：核一除役變假除役 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181205/3105050/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-Y4h2kyuqvMuF-2tW8DIsqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:26:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181205/3105050/" target="_blank"&gt;新北市政府不發水保執照 綠委質疑：核一除役變假除役&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;民進黨新北立委羅致致與新北市議員5日共同舉行記者會，對於核一乾貯場、核二延役、核四重啟、中電不北送等議題，呼籲現任市長朱立倫，以及未來接任的侯友宜，應該要說請楚、講明白。（圖/羅致政辦公室提供,2018.12.5） 台電核一廠1號機今（5）日運轉執照到期，但因已改好的室外乾式貯存設施，未取得新北市政府的水保設施完工證明，1號機核廢料無處去；整個核一廠除役也還未通過環評，陷入停機未除役的困境。對此，民進黨新北立委羅致致與新北市議員，共同舉行記者會，對於核一乾貯場、核二延役、核四重啟、中電不北送等議題，呼籲現任市長朱立倫，以及未來接任的侯友宜，應該要說請楚、講明白。 羅致政強調，關於核電廠延役問題，由於核管法規定，核電廠發電機延役需要除役前5年提出，若國民黨要修法讓核二延役，民進黨是持反對的立場。以台灣目前電力配置結構來看，核能僅佔8％左右，但公投第7案每年減少1％的火力發電，長期來說會造成未來能源政策上的挑戰，可能只能依賴核能作為主要電力來源，核能發電勢必要增加，核二、三可能需要延役，甚至核四要重啟，希望新北市長能夠清楚表達對這些議題的態度。 新北市議員鄭宇恩質疑，新北市政府不發水保執照，核一一號機除役就可能是假除役，新北議員林銘仁也質疑，朱立倫一直迴避盧秀燕中電不北送的議題，是否默認核四要重啟，未來接任的侯友宜更要跟新北市民交代，當中電不北送時，電從哪裡來？ 羅致政最後強調，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>核三延役政院未表態 「明年7月」申請期限 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1037568</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIB6_1-M84b4I9ZY2-eLcIqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:10:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1037568" target="_blank"&gt;核三延役政院未表態 「明年7月」申請期限&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;以核養綠公投過關，經濟部將會依照結果，廢除《電業法》第95條第1項，也就是2025年，核電廠停止運轉期限規定，但縱使廢除，核一和核二廠都已超過延役申請期限，僅核三廠符合延役條件，行政院對後續規劃表示還在研議，但工商界認為如果政府不做，就是和民意相違。 工商協進會理事長林伯豐：「如果政府不做，就是跟這六成公投贊成的人民，持相反的意見。」 工商大老出面喊話，以核養綠公投過關，代表民意覺醒，他認為核電空氣是最乾淨的，民進黨雖然配合，將電業法第95條第1項，2025年非核期限廢止，但核一核二申請延役期限早就過了。 工商協進會理事長林伯豐：「是看這政府的態度，做與不做的問題，而不是執照期限過與沒過的問題，同時我們呼籲核四應該保留一個機會，那麼燃料棒不應該運往國外。」 林伯豐認為發展核電，不應該受制期限，但以原先規定，核電廠執照期限40年，若申請延役得在，前5到15年間，只有核三符合條件。以目前核三1號機，運轉期限到2024年7月，2號機到2025年5月，代表明年7月，就是最後申請底線，但屏東縣政府聽聞核三要延役，掀起反彈聲浪。 原能會主委謝曉星：「重點是以安全為主，還是要看院裡面跟經濟部，針對國家能源政策上怎麼分配， 行政院發言人Kolas：「不管中央到地方，各方的意見之後，然後提出可行的做法。」 院長2025非核家園延後，會不會怕傷選情，後續如何執行，行政院長賴清德，面對提問卻未鬆口...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>核一除役難行！新北市府：40年前就知今除役，台電自己卡住自己 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/681540</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBtEKs4yTzrs2CtZRysq3wqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:57:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/681540" target="_blank"&gt;核一除役難行！新北市府：40年前就知今除役，台電自己卡住自己&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一1號機運轉執照今（5）日到期，台電卻指未取得新北市政府的乾貯廠水保執照，導致除役工作無法順利進行。新北市政府今日也強力回擊，發言人張其強批台電有40年時間準備除役，卻到時間來不及時「怪這個、怪那個」; 此外，過去專家早就建議台電應改室內乾貯，台電卻充耳不聞，「今天的結果，是台電自己把自己卡住了。」 核一1號機40年執照今日到期，台電依規定應即日起要進行為期25年的除役工作，然而目前除役仍未取得環評許可，且反應爐中仍有核燃料棒無法移出，導致電廠維運需比照運轉時期管理，台電無法真正啟動除役工作。今日台電發布新聞稿，指新北市政府至今都不發室外乾貯場的水保完工證明，導致核燃料棒無法移出，因此已向農委會再次提出訴願，希望讓後續除役工作順利進行。 核一1號機40年執照5日到期，而目前除役仍未取得環評許可。圖為核一廠的模擬操作中心，員工正在處理演習的題目。（資料照，甘岱民攝） 比照美經驗建室外乾貯場 核安監委提疑慮 面對台電將無法除役歸咎於水保卡關，新北市政府今日也發布新聞稿，指新北市核安監督委員會仍對核一室外乾貯有安全疑慮，台電應該說明清楚。新聞稿指出，台電依美國經驗設計核一室外乾貯場，但台灣地震多、環境潮濕，若依循美國模式蓋室外露天貯存場，遇到複合性災害恐影響室外乾貯場安全；此外，環境潮濕會導致密封鋼桶銹蝕問題，台電應考慮興建室內乾貯場。 市府發言人張其強指出，核電必須以嚴謹態度審...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核電喪鐘／台灣的核電政策 從反核到以核養綠 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3101972/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjpgS2HQdFCGgwNVunp9VwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3101972/" target="_blank"&gt;核電喪鐘／台灣的核電政策 從反核到以核養綠&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1968年，台灣誕生第一座核能機組，在當時，核能被認為是最先進、便宜的能源，但又是什麼因素，造成年年上街遊行的反核聲浪？過去，「反核」成為台灣多數人的認同價值，然而，今年「以核養綠」公投通過，擁核勢力瞬間翻轉，究竟是什麼原因讓擁核成了主流民意？這一次該從台灣的反核運動觀察起。 1968年核一廠興建計畫的核定後，台灣社會並沒有引發巨大反彈，但直到1980年，核四興建計畫提出，一切有了不同。 核四電廠位於貢寮，是北海岸第三座核能發電廠，廠址規劃能容納六座核能機組，其中也已完成其中的兩部，是由日商奇異所建造。但隨後因為「非核家園」政策的實行，核四進入封存狀態，台電於今年3月15日，宣布要在未來3年內，將現有的1,744束燃料棒移出，分8批陸續運離台灣，預計2020年底前全數運出。 核四的爭議到底如何開始？其實，當初單純只是國會議員認為核四廠經費過高，要求政府檢討興建必要性，而後55位委員聯名要求停止興建，行政院因此宣布停建，主因集中在政治、經濟方面的爭議。 而「核安爭議」則是到1985年時才被大眾關注。由於當年核三廠發生大火，延燒三小時，花費了1年以上的時間才完全恢復，也讓台灣核能安全問題正式浮現檯面。 除了台灣外，車諾比核災也讓許多人重新思考能源安全問題。當時，黨外人士開始在街頭倡議，並在1986年10月10日到台電大樓外宣講，此舉被認為是反核運動的第一槍。 到了近期，1994年...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台電環評未過、乾貯卡關 ！核一1號機今日執照到期 恐難真正除役 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/681241</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo1EhZHldPK1YB2K-JqtNgqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/681241" target="_blank"&gt;台電環評未過、乾貯卡關 ！核一1號機今日執照到期 恐難真正除役&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;核一廠1號機運轉40年，今（5）日運轉執照正式到期。根據台電規劃，機組運轉執照到期後，原訂隔日就要進入為期25年的除役階段，但目前除役還沒有通過環評審查，乾貯場也無法通過新北市的水保計畫審查、導致反應爐內仍有用過核燃料，除役工作究竟何時能夠展開，仍是未知數。 核一1、2號機當年為蔣經國政府所提的十大建設之一，分別在1978、1979年商轉，原能會發出40年的運轉執照，2部機組因此分別在今日及明年7月15日必須停止運轉。根據台電資料，今日除役的核一1號機裝置容量636MW，累積發電量約1,625億度，與2號機2部機組加起來，累積發電量共達約3,380億度。 2部機組3年前早已停機 儘管運轉執照今日到期，但事實上2部機組早已沒有運轉發電。2014年台電在更換核一1號機燃料束時，發現其中一束燃料束把手鬆脫，當時立法院考量核安問題，要求原能會審查完後必須赴立院專案報告後才可重啟機組，但後續立院卻未安排機組重啟專案報告，讓機組從3年前大修後即停機。 圖為核一廠2號作業機（右）與1號作業機（左）。（資料照，簡必丞攝） 核一2號機部分，由於核一興建時建造的用過核燃料池空間不足，2013年台電即提出計畫、要把一部分用過核燃料改移至室外乾式貯存，雖然獲得原能會審查通過，但新北市政府卻擔憂台電找不到最終處置場，核電廠內恐被做為最終處置場，因此拒絕核發乾貯設施的水土保持證明。隨燃料池空間不足，台電...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>中央地方首戰！ 總統：核廢料關鍵在地方態度 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1039112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB82S3iUnqg8lPQmC6WyuLcqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:23:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1039112" target="_blank"&gt;中央地方首戰！ 總統：核廢料關鍵在地方態度&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一選舉落幕，以核養綠公投案通過，不管是核一核二核三的延役，又或者要重啟核四，要面對的就是「核廢料」的問題，總統蔡英文面對媒體提到，地方政府對於核廢料處理的態度是最關鍵的，換句話說中央認為地方決定，而新北市長當選人侯友宜則回應該由中央決定。 新北市長當選人侯友宜：「核廢料這個問題，對新北市來講是一個心裡的痛，放了40幾年。」 「以核養綠」公投過關，如果順應民意，第一個要面對的就是核能發電產生的核廢料問題。 總統蔡英文：「更重要的地方政府對於核廢料的處理的態度，是最關鍵的，因為核電廠繼續再做下去的話，核廢料會越來越多。」 新北市長當選人侯友宜：「我很希望說總統要考慮到核安的問題，核廢料要趕快儘速請台電指派要求在一個時間裡面，把終極處置場找出來。」 核廢料該放哪？總統說地方處理，地方又請中央決定，檯面上打太極，成了九合一大選後中央和地方間的第一戰。 新北市長當選人侯友宜：「請中央把這個議題明確化以後，讓我們新北市因為核安沒問題，我們再來討論怎麼用核電。」 公投後，把核能再度列為選項，除了核一核二核三的延役，又或者要重啟核四，關鍵的是核廢料的最終處置場，到底要設在哪？ 以核養綠公投發起人黃士修：「2020年的總統大選以及立委的選舉，我相信在核四重啟公投這件事情上，會是影響選舉的關鍵。」 不排除要提重啟核四公投，夾在中央、地方和藍綠之間，核廢料問題就怕成了政治操作議題。 最HOT話...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>以核養綠過關》核二、三延役？經長沈榮津仍不鬆口：先跟國會溝通、綠能政策不變 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/657495</link><guid isPermaLink="false">CAIiED219VmyxXXHfuKexTkHNWsqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:02:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/657495" target="_blank"&gt;以核養綠過關》核二、三延役？經長沈榮津仍不鬆口：先跟國會溝通、綠能政策不變&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;以核養綠公投過關，各界關注能源政策是否將轉向。經濟部長沈榮津今（27）日出席離岸風電記者會，表示這次公投結果與綠能政策無關，一定會繼續推，接下來也會就綠能議題拜訪新任的地方首長。至於核二、三是否延役，沈榮津則說，會先和立院溝通，行政部門再提出相應政策。 以核養綠公投案過關，發起公投的黃士修主張，政府應該要尊重公投結果，讓核一、二、三廠延役，且重啟核四，否則他將再次發起重啟核四公投。行政院第一時間雖表態2025非核家園政策不變，但2天來已有媒體引述黨政高層說法，指台電已開始整理核二、三延役可能性。 核二、三是否延役，沈榮津則說，會先和立院溝通，行政部門再提出相應政策。圖為第二核能發電廠。（資料照，取自Ellery@wikipedia/CC BY-SA 3.0） 續推綠能 沈榮津：會拜訪新上任縣市首長 由於經濟部目前能源政策皆基於非核家園目標而規劃，外界關注若核電廠延役是否將導致政策轉向。沈榮津今天與賴揆口徑一致，表示尊重公投結果，並會依公投規定進行該有的法律程序，也會與國會溝通。他指出，這次公投與綠能議題無涉，經濟部還是會繼續推動相關政策。 另外，由於包含彰化、雲林等縣市在內的首長「變天」，是否影響綠能政策推動，沈榮津則說，綠能對地方經濟有幫助，他會主動安排時間拜訪新上任的縣市首長，盼仍能合作推動。 經濟部長沈榮津27日出席「NPI&amp;MVOW（海龍離岸風電&amp;菱重維特斯）風機供應...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核一廠1號機組執照後天到期 首次啟動核電廠除役 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C03F04M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYBoeDuE7mGtP0LeXRZC_IqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C03F04M1" target="_blank"&gt;核一廠1號機組執照後天到期 首次啟動核電廠除役&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;運轉40年的核一廠1號機運轉執照12月5號到期，這是國內首次啟動核電廠除役作業，今天經濟部長沈榮津表示，已經跟開發商討論過除役進度，預計要花25年的時間，才能完成建築物拆除和土地復原，預計費用要上千億元。 位於新北石門的台灣第一座核能發電廠機組核一廠，1970年核准興建，隔年底開始施工，其中1號機在1978年12月順利啟用，但運轉40年的期限，將在12月5號到期，面對國內首度啟動的核電廠除役作業，經濟部不敢輕忽。 針對核一廠的一號機除役，經濟部和原能會展開前置作業，預計用25年時間進行除役工作，預計前8年廠區除汙，12年拆廠，3年偵測土地安全，最後2年則為土地復原，不過各界關注的除役進度，卡在新北市政府的許可，816束燃料棒仍在反應爐內無法退出，恐怕會影響除役期程。 運轉40年的核一廠一號機除役在即，緊接著明年7月15號2號機也將除役，但核廢料的處理，目前原能會要移出卻沒有處置計畫，新北市卻要求載明去處，雙方沒有共識，也讓核一廠除役進度，出現變數！ （民視新聞／陳妍霖、陳奎宏 台北報導） 【延伸閱讀】 - 彰化、雲林、台南太陽能發電 購電量超越核一機組 - 核一廠除役公聽會 居民：廢料不搬走嗎？&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>核電廠除役後，核廢料放哪裡？時代力量提草案擬交付全民公投 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8Y_ZZcsYTx-vsVRkY6FaMqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:46:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109463" target="_blank"&gt;核電廠除役後，核廢料放哪裡？時代力量提草案擬交付全民公投&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台灣第一座即將除役的核電廠——核一廠1號機運轉執照即將在明（5）日到期，外界關心後續低、高階核廢料該何去何從，時代力量今日提出「放射性廢棄物管理條例」草案，並擬成立獨立機關「核廢管理委員會」處理相關事務。 在找到能永久存放核廢料的最終處置場之前，台灣目前亟需暫時集中存放核廢料的「中期貯存場」。不僅核一、二廠用過的燃料棒即將超出貯存池負載，可能影響核一廠除役的既定期程，蘭嶼核廢料貯存場遷場呼聲也日益高漲，核廢料貯存選址作業受到各界關注。 時代力量黨團總召徐永明今日表示，核電廠除役不只是核廢料的問題，也牽涉到環境與世代正義。他說過去核電廠的設置罔顧民意，未來核廢處置如何做到資訊公開、公民參與相當重要。 立委黃國昌則指出，核廢料的最終處置遙遙無期，台電提出的方案與時程，至今仍無法如期完成。既有核廢料只能擱置在原地，包括即將除役的核一、核二、核三，更不用提堆放在蘭嶼的低階核廢料。他質疑台灣小小的寶島，能接受將核廢料四散在各處嗎？ 黃國昌表示，雖然「以核養綠」公投通過，但一面對核廢料的問題，屏東地方官員就跳出來反對（核三就位在屏東縣恆春鎮），新北市長當選人侯友宜與現任市長朱立倫也發出不平之鳴，表示核電廠在新北市40年也夠了吧，在在顯示沒有人希望把核廢料放在自己家。「但我們既然用了核電，就必須共同面對這個課題。」他也批評目前的場址遴選過程，都是透過行政規則，根本是在「黑箱」中尋找場址，「...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>尹俞歡觀點：公投後綠能核能曖昧不明 ，經部還在等誰帶風向？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/666285</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDlFssYGwr92k_hkGLXqvYqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/666285" target="_blank"&gt;尹俞歡觀點：公投後綠能核能曖昧不明 ，經部還在等誰帶風向？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;主管能源政策的經濟部，在上周六公投結果出爐後，從決定核電延役、到大幅調降躉購電價，多少直接或間接的回應了500萬支持沿用核電的民意。然而，政策在一周內180度急轉彎，經濟部至今卻未提出正式而清楚的說明，僅任由包含台電在內的利益團體自行對外放話。至此，經濟部的種種「動作」，表面上看來回應了580萬民意，卻無法對所有民眾、甚至國際投資人交待：究竟台灣的能源政策要往哪走？ 先談核電延役。周日行政院發言人Kolas Yotaka（谷辣斯．尤達卡）第一時間回應媒體詢問，表示公投結果僅涉及《電業法》95條之1條文，政府推動2025非核家園的目標不變。Kolas說，實務上已不可能讓3座核電廠延役，因為依法核電廠在除役期限前5到10年必須提出延役申請，核三廠申請的作業評估也還需4到5年，延役全數為時已晚。 隔日即有媒體以台電說法「打臉」行政院，指核二延役「早就準備好」，只要原能會修法就可以；核三的相關評估也已部分完成，來得及在明年7月前提出延役申請。面對這些藉台電之口提出「評估」，經濟部未置一辭。 民進黨前主席林義雄選前出面呼籲「堅持非核家園，反對核電復活」，請選民對以核養綠投下不同意票，結果却剛好相反。（蔡親傑攝） 隨後行政院長賴清德宣布留任，並指尊重公投結果，由經濟部和台電檢討後續能源政策，後續也宣布不再堅持2025年非核家園。此時繼續有媒體指核二、三都有延役空間，甚至不需要修法。主管能...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核電喪鐘／核一廠運轉執照到期 付喪葬費準備走入歷史 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3101790/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfW9xniH1GLKOeu6Pk6wwIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:44:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3101790/" target="_blank"&gt;核電喪鐘／核一廠運轉執照到期 付喪葬費準備走入歷史&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;明日（12月5日），核一廠一號機運轉執照正式到期，面臨退役！事實上，這部機組自從2014年12月起，一號機大修裝填新燃料完成後就再也沒有啟動，如今面臨執照到期將退役，是否代表台灣將踏入非核家園？而越來越高漲的擁核聲浪，一號機還有延役的機會嗎？如果退役，核能電廠又要花多少「喪葬費」？ 核一廠總共有一號、二號二個機組。其中，一號機從1978年12月6日開始運轉，至2014年大修後，已運轉36個年頭，而二號機也於2017年6月停機後大修至今，目前核一廠兩機組都處於停工狀態。 根據核子反應器設施管制法施行細則中規定，核電廠的運轉執照最長僅有40年，若要繼續營運，要在執照到期前的5年至15年申請換發執照。如果依照此規定，台灣目前僅有核三廠有辦法延役，核一、二廠皆須陸續走入歷史。 過去核一廠曾發生多起事故，螺栓斷裂高達12次，執行核燃料挪移與填換過程中，甚至發生一束燃料棒把手鬆脫事件，而機組裡還有81束同型問題燃料棒。除此之外，因用過燃料棒貯存池已滿，乾式貯存又未能啟用，致使應該按時取出更換的燃料束仍有3、40束未抽換。 台電發言人徐造華說明，政府的非核家園政策，希望核電廠於2025年前全面退役，而全面退役則需要花費4億7,000萬元，目前尚未估計個別電廠的退役預算，估計費時25年。 美國愛荷華州立大學核子工程博士賀立維則表示，光是處理核廢料的金額可能就不只台電預估的數字，可能要到10倍...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>連夜搶通！北海岸台2線晚間6點恢復雙向通車 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/2503683</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnM4nmLbhCzESNvPYDHenAqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 10:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/2503683" target="_blank"&gt;連夜搶通！北海岸台2線晚間6點恢復雙向通車&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;暴雨持續侵襲北台灣，造成北海岸多處嚴重坍塌，台2線更是柔腸寸斷，多處土石滑落，道路嚴重受阻，石門核一廠甚至成了孤島，一時之間車輛無法進出；在公路局景美工務段連夜搶修下，今晚6點恢復雙向通車。 景美工務段長吳侑霖表示，上週五（6月2日）台2線發生多處嚴重崩塌，造成萬里、金山及石門道路毀損，土石佔據車道無法通行，當天獲報立即成立前進指揮所，前進第一線開始搶修。 吳侑霖說，最嚴重崩塌處位於台2線31公里石門路段，以及38公里處金山段，整片山壁滑落猶如走山，總共動員上百人不眠不休，怪手不停開挖、貨車來回清運，總算在今天傍晚6點恢復雙向通車。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>核廢料真的能包起來放你家？低階和高階核廢料有什麼不同？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/108508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNcprwpRz-2JQavK2lSPVkqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/108508" target="_blank"&gt;核廢料真的能包起來放你家？低階和高階核廢料有什麼不同？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：蔡卉荀（地球公民基金會主任）、洪申翰（綠色公民行動聯盟副秘書長） 最近核廢料的處理，在台灣社會又掀起討論。擁核人士頻頻在媒體上說，核廢料只要「將核廢料包起來就好了」？他們又說，核廢料處理在科學上已沒有問題，現之所以難處理，都是反核團體煽動的「政治問題」。真的是這樣嗎？ Photo Credit: 蔡馥宇攝 「萬年核廢時光布條」圍繞北門，比喻百萬年輻射的「暗黑古蹟」核廢料，已超越人類社會上任一古蹟，如何處置這核廢料，需要台灣2300萬人共同承擔責任。 核廢料到底是什麼？ 核廢料分為高階核廢料和低階核廢料。 高階核廢料是指核電廠中使用過但已無發電效益的核子燃料棒，具有高輻射和高熱量，必須先在用過燃料池中降溫，再經過乾式中期貯存，最後隔離上數十萬年（如下圖），才能使輻射量降至安全背景值。需要提醒的是，乾式中期貯存只能作數十年，數十萬年的輻射危害，只是極為短暫的暫時處理，還需要能隔離數十萬年的最終處置。 不過，目前還沒有一個國家成功運轉高階核廢料的最終處置場，因此核廢料成為各國難以解決的燙手山芋。如果如擁核人士說的「包起來」就好了，那麼，請問有哪些東西可以拿來「包」數十萬年，而且保證都不會毀損、變質，保證數十萬年之間，高階核廢料輿幅射都不會有洩漏？ 台灣的高階核廢料目前都還放在核一、核二、核三廠的廢燃料池中，但核一廠的廢燃料池早已爆滿，核二廠也將在2021年左右爆滿，迫使核一、核...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>非核家園沒有轉彎 謝曉星：盼核二、核三廠如期除役 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181128inv002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoF_fb4PZ8GJPrKjYOoY5EqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181128inv002" target="_blank"&gt;非核家園沒有轉彎 謝曉星：盼核二、核三廠如期除役&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;行政院昨宣示，尊重公投結果，不再為非核家園設定2025的期限。原能會主委謝曉星今（28日）在立法院表示，非核家園目標並沒有轉彎，只是期限的問題，希望核二、核三如期除役。 立法院今審查前瞻預算，時代力量立委徐永明今詢問核二、核三廠是否會延役？謝曉星說，核一廠如期在12月6日除役，法律規定延役必須在運轉執政到期前5年提出，所以核二廠來不及申請，只有核三廠有機會，規定就是規定，非核家園沒有轉彎，希望核二、核三如期除役。 經濟部長沈榮津被問到未來如何調整發電比例時指出，尊重公投結果，依法辦理廢除電業法第95條第1項，但也會穩定供電讓企業安心投資，人民生活不受困擾，加上反空污公投通過，每年至少降1％的方式降低火力發電廠發電量，經濟部將呼籲民眾節電、增加綠電，以及增加使用核電。 謝曉星今受訪時表示，行政院尊重民意，也已把非核家園期限放寬，換句話說已經沒有2025非核家園，年限已經拿掉。 謝曉星說，能源政策不是原能會能決定，原能會職責是核電廠的輻射安全及核能安全的管制工作，現在會有一些因應措施，要看行政院跟經濟部如何討論、分配能源政策。 針對未來核電廠如果要延役，謝曉星表示，絕對要以核能安全為主，提出延役計畫，行政院也會跟國會溝通討論，才會調整核能占比，「站在原能會立場，只要按照目前法規允許，基本上原能會就會去做」。 被問到核電廠最長延役的期限，謝曉星說，國外曾有延役到兩倍的時間，核電廠本...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>〈全台供電吃緊〉籲政府面對現實 商總：若不重啟核能 明年供電危機更嚴重 - 鉅亨網</title><guid isPermaLink="false">CAIiEDRGkpU6yor-LYGiY7QEHHcqFggEKg4IACoGCAowlZppMPeNCzCRqhQ</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 12:03:23 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鉅亨網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;近來全台供電議題鬧得沸沸揚揚，全國商業總會理事長賴正鎰今 (9) 日出面喊話，批評政府明知電力有問題，卻不敢講實話，並表示，「日本都重啟核能了，台灣有什麼好不敢的？」，他再三呼籲政府必須面對現實，盡快重啟核能。 對於行政院長徐國勇表示缺電情形還沒到非用核電不可的程度，賴正鎰則認為，以企業需要大量電力供應的情況來看，若今年不重啟核電，明年供電危機將會更嚴重，甚至可能住進加護病房。 賴正鎰表示，政府為了非核家園的堅持，即使供電吃緊，也堅持不重啟核能，並批評政府明知電力有問題，卻不敢講實話，呼籲政府正視供電危機，面對缺電的現實，並盡快重啟核能。 賴正鎰指出，就連曾發生福島核災事件的日本，也在事件過後重啟核電，「台灣有什麼好不敢的？」他並透露，台灣核一、核二都已準備好，可隨時啟用，且核四耗資鉅額打造，何有不啟用之理。 賴正鎰表示，政府不應為了非核家園的堅持，傷害台灣的經濟發展。限電情況只要發生一次，就會使企業對台灣環境喪失信心，導致外資不敢來台投資，進而影響台灣的經濟發展。 更多新聞：鉅亨網新聞頻道，手機板鉅亨網新聞頻道&lt;/p&gt;</description></item><item><title>核四柴油機組運作 行政院：例行保養 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170808/2597375</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEErdOICvWQaX5oFnWpWUtgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170808/2597375" target="_blank"&gt;核四柴油機組運作 行政院：例行保養&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;外傳核四廠柴油機組運作，是重啟核四的訊號，行政院發言人徐國勇回應表示，這是例行保養。（資料圖／NOWnews） 針對近期恐有限電危機，外界傳言政府要重啟核電廠等問題，行政院發言人徐國勇8日表示，這兩天還是要拜託大家繼續節電，預計13日中午起就可以解除中午關冷氣的命令。至於核四柴油機組發電問題，徐國勇表示，核四的保養就包括緊急備用的柴油機組，本來也就是要測試，電就不要浪費，讓它併聯出來，雖然數量很少，但不無小補。 尼莎颱風造成花蓮民營和平電廠的輸電鐵塔倒塌，加上天氣炎熱，台電7日亮出今年第一顆供電紅燈。行政院要求公務機關中午關冷氣省電，卻始終不談是否重啟核電廠的問題。 網路傳聞指出，核四廠雖然封存，但是核四廠內的緊急柴油發電機已經出動，台電官網上看不到這項訊息，質疑台電藏電。 徐國勇表示，這兩天還是要繼續拜託大家節電，和平電廠電塔修復狀況按照預定進行，順利的話，不排除這一、兩天可提前送電，但仍是預計13日電塔修復後解禁。徐國勇強調，「我們一直都沒有限電。」 至於核四廠柴油機組運轉發電，是否意味著要重啟核四？徐國勇強調， 核四的保養項目包括緊急備用的柴油機組，本來也就是要測試，電就不要浪費，讓它併聯出來，雖然數量很少，但不無小補，而且從馬總統時代就有編列預算做柴油機組例行保養，測試出來的電就不要浪費，而核一、核二並沒有討論過，也沒有計畫要去啟動它。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>公投之後》台電準備延役核二、三？原能會：核二已過延役申請期限、核三明年底前來得及 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/654587</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsUpnUc5x2reTT0BtQRpzIqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/654587" target="_blank"&gt;公投之後》台電準備延役核二、三？原能會：核二已過延役申請期限、核三明年底前來得及&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;以核養綠公投案過關，提案人喊核一、二、三廠延役，台電準備好了？媒體報導指台電認為，只要原子能委員會修法，就能讓核二、三廠延役。原能會對此表示，台電的確還沒提出核二除役計畫，但目前沒有修法規劃；台電則說，非核家園政策確立前本來就有延役及除役同步規劃，但2016年後都以除役為主，沒有準備好延役，也不會要求原能會修法。 有媒體報導，面對以核養綠公投案通過，台電認為，核二還有3年才除役，原能會如果能修《核管法》、放寬核電廠需在除役前5年提出申請的規定，台電隨時可提出已備妥的核二延役計畫書。另外核三部分，台電也指安全評估已做好一部分，只要政策同意就能補上。 原能會：目前沒有《核管法》修法計畫 原能會副主委邱賜聰表示，依《核子反應器設施管制法》規定，核電機組運轉40年間，若認為有需要在執照到期後延役，台電必須在5到15年前提出申請，以確保原能會有充分時間針對延役問題進行安全審查。邱賜聰說，依規定核二已超過延役申請年限，核三的延役申請期限則到明年為止，要不要提「看台電自己的考量。」 面對台電指核二延役可透過修《核管法》解套，邱賜聰則說，目前原能會還沒有修改《核管法》規定的計畫。 原能會副主委邱賜聰表示，依規定核二已超過延役申請年限。圖為第二核能發電廠。（取自Ellery@wikipedia/CC BY-SA 3.0） 「沒有備妥延役計畫」台電：未來依政策指示執行 另外，根據規定，核二1號機...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>核三廠2號機重啟故障 侯友宜：核二也有安全疑慮 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/2525984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJ9IxRdnxK6MpbWiH7pxLIqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:49:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/2525984" target="_blank"&gt;核三廠2號機重啟故障 侯友宜：核二也有安全疑慮&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台電申請核電機組重啟發電，但過程意外不斷，核三廠2號機昨天原預估可通過原能會併聯發電申請，但審查過程中馬達故障而暫緩。新北市副市長侯友宜今天表示，日前先重啟的核二廠1號機也傳出問題，事前還輻射監測有超標疑慮，原能會應更嚴謹把關，思考核二廠1號機是否暫緩重啟。 侯友宜表示，新北市「沒有核安、沒有核能」的立場不變，核三廠1號機重啟發生故障而暫緩，事實上在新北市境內、剛重啟併聯發電的核二廠1號機也出問題，重啟後曾監測到溫度過高還暫時停機，重啟前也曾有輻射超標的疑慮，這些疑慮都沒有解決，不知道為什麼要那麼急著重啟。 侯友宜質疑，台電曾說過沒有缺電問題，現在卻又說缺電，讓人難以理解，他也指出，日前6月2日北海岸豪雨，造成核一場2號機跳機、電塔倒下，最近又有連續豪大雨，萬一又出什麼狀況，民眾用電也難安心，他重申，要先有核安、才有用電安全，原能會應該要更嚴謹把關，思考核二廠1號機的重啟問題。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>核二廠1號機溫度偏高 台電傍晚解聯檢修 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/12/2560247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRE0wB2zFePjhmy5o3EHrQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 11:33:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/12/2560247" target="_blank"&gt;核二廠1號機溫度偏高 台電傍晚解聯檢修&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對核二1號機今(12)日下午機組升載期間，執行發電機主變壓器至開關場輸電線路檢查時，發現監測溫度偏高，為確保輸電線運作安全，核二廠於今晚約6點半降載解聯檢修。台電表示，他們下午主動進行機組降載、並於傍晚6:25解聯檢修，預計時間約3小時，檢修完成後再恢復供電。 台電說明，台電核二廠1號機今日於執行發電機主變壓器至開關場輸電線路檢查時，發現超高壓鐵塔礙子接觸的壓接點溫度偏高，基於機組運轉安全，下午主動進行機組降載、並於傍晚6點25分解聯檢修，預計時間約3小時，檢修完成後再恢復供電。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>缺電重啟核一？賴清德：目前沒有考慮 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170912/2605690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9J21HWiTkZhGMtV4_nlvIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 02:26:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170912/2605690" target="_blank"&gt;缺電重啟核一？賴清德：目前沒有考慮&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲行政院長賴清德視察台電總部。（圖／行政院提供 , 2017.09.12） 泰利颱風逼近台灣，行政院長賴清德視察台電總公司調度中心及防颱中心，被問到任內是否可能重啟核一廠等問題時，賴清德表示，目前沒有考慮，希望天然氣、火力發電能按照進度，逐步達到非核家園的目標。 去年前行政院長林全上任後，不經意講出在有需求的情況下，恢復核一廠運轉，引起軒然大波，更為日後一連串爭議事件埋下導火線。 這次，賴清德有備而來，對於備轉容量低，是否把重啟核一廠列為選項之一的問題，賴清德表示，「目前沒有考慮，我們希望跟經濟部還有台電公司全體同仁共同合作，不管是在再生能源，或是天然氣發電、火力發電，能夠按照進度，逐步達到非核家園的目標。」 ▲行政院長賴清德視察台電總部。（圖／行政院提供 , 2017.09.12） 另外，台電董事長朱文成10月將要退休，外傳前行政院副院長林錫耀可能接任。對此，賴清德表示，「目前接任董事長的人選還沒有討論，因為朱董事長其實表現不錯，所以我們希望他在退休之餘也能持續幫忙國家，在台電的各種事務上都能做到最好。」 ▲行政院長賴清德視察台電總部。（圖／行政院提供 , 2017.09.12） ▲行政院長賴清德視察台電總部。（圖／行政院提供 , 2017.09.12）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>蔡英文鬆口重啟核電？總統府否認林伯豐轉述 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170811/2598461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb2hAniRJRXQ5NDH0YpMP4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170811/2598461" target="_blank"&gt;蔡英文鬆口重啟核電？總統府否認林伯豐轉述&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;總統蔡英文11日會見工商協進會理事長林伯豐等人，強調重啟核四不是台灣的選項。（資料圖／NOWnews） 總統蔡英文11日上午接見工商協進會理事長林伯豐等代表，外傳蔡英文回應時表示，「電若不夠時，核電是選項之一」，引起諸多爭議。總統府發言人黃重諺澄清表示，這項轉述並不正確，蔡英文在會中強調，「但是核四不會是台灣的選項，現在不是，未來也不是。」 林伯豐率工商協進會20會理監事，向蔡英文提出8大建議，希望能源政策應在核電安全無虞時，加入運轉以確保供電穩定。林伯豐會後向媒體轉述時指出，蔡英文表示，「電若不夠時，核電是選項之一」。 對於重啟核電的談話，黃重諺澄清指出，「林理事長的這項轉述並不正確，總統在回應與會代表有關問題時，並沒有說過這樣的話。」 黃重諺表示，今日工商界與會代表在席間提出是否重啟核一1號、核二2號機組的問題，經濟部長李世光當場回應表示，近期電力供應吃緊，並非電力不足，而是天災造成電力輸送設施損壞的短期狀況，目前政府也正全力進行包括輸配電網韌性強化等相關措施，確保供電安全。有關核一、核二機組重啟與否，政府的立場很清楚，就是「在窮盡一切方法仍無法穩定供電」、「安全無虞」以及「社會共識」等三大前提下才會進行評估。總統則接著表示，這個議題（核一一號機、核二二號機啟動問題）經濟部長已經把政府的立場說得很清楚（三大前提），這是最後手段。席間，總統並沒有所謂「電若不夠，核電是選項之...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>「以核養綠」通過後，下一個戰場在恆春：經濟部將提新能源政策、準備核三延役 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109122</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvTmVuq4MWkgbB26x27N6EqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:32:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109122" target="_blank"&gt;「以核養綠」通過後，下一個戰場在恆春：經濟部將提新能源政策、準備核三延役&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「以核養綠」公投通過之後，外界關注對台灣能源政策的影響，經濟部長沈榮津今（28）日表示，2個月內將提出新的能源政策，會從節電、增加綠能及核電3方面進行檢討，也將請台電準備核三延役相關申請。 公投16案「以核養綠」通過之後，《電業法》95-1條「非核家園條款」將在12月初失效。行政院昨日晚間鬆口，表示將尊重公投結果，不再為非核家園設定2025年期限。不過，行政院長賴清德昨日備詢時表示，以核養綠公投是要刪除《電業法》條文，無涉核四，外界認為可能朝現有核電廠延役的方向實施，也成為立法院今日的質詢焦點。 - 行政院又改口：不再為「非核家園」設定2025年的期限 - 不只是擁核、反核這麼單純：3個QA看「以核養綠公投」投什麼？ （中央社）經濟部長沈榮津今天說，將以節電、綠電及核電三方向評估，在2個月內提出新能源政策，也請台電評估核三廠延役，依法在明年7月前向原能會提出申請。核二是否延役，將根據能源政策的檢討結果。 2025年非核家園達成後，將不再使用核能，達到再生能源20%、天然氣50%，及燃煤30%的能源發電比目標。不過日前3項能源公投闖關成功，沈榮津今天在立院經委會受訪時說，將以節電、綠電及核電三方向全盤檢討，重新擬定新的能源政策，2個月內會提出評估報告。 沈榮津表示，依目前來看核三的2部機機組申請延役時間比較充裕，且燃料池也還有裝載運轉3年的空間，會再請台電進行評估及準備；依照原...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>核二廠1號機重啟！《人民日報》狠嘲：說好的「用愛發電」呢？ - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170608/940907.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkDY_j_R_EfYwgbHlEbVPwqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170608/940907.htm" target="_blank"&gt;核二廠1號機重啟！《人民日報》狠嘲：說好的「用愛發電」呢？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（圖／記者李毓康攝） 政治中心／綜合報導 為緩解夏季用電量緊張，原能會6日發布新聞稿，同意台電核二廠1號機啟動運轉，消息一出引起各界一片譁然。《人民日報》海外版8日也刊出評論，以「咦，說好的『用愛發電』呢？」為題，狠批過去主張反核的民進黨政府「自打嘴巴」。 「反核的蔡英文哪裡去了？」評論中指出，民進黨過去主張「非核家園」，但如今卻同意重啟核二廠1號機運轉，可謂是「典型的髮夾彎」；為因應夏季到來、用電量大增，避免限電、停電就成了民進黨政府的第一要務，因台灣有許多晶圓生產廠，即便只是短暫的停電，也會造成巨大損失，偏偏日前的暴雨又讓核一廠跟著遭殃，2號機因大雨造成的電塔倒塌已經確定停機。 事實上，在核二廠1號機裝載池改建時，就有時代力量立委提案，要求施工必須徵得立法院同意，但是打著「反核」旗幟的民進黨卻沒有附議。評論中指稱，「這是因為他們深知，今年夏季供電相當緊張，只有啟動核電廠已停工的發電機，才能狠甩『執政無能』的這頂大帽子。」 過去馬英九總統執政時期，曾有意興建核四緩解用電需求，但當時在野的民進黨卻不斷杯葛，蔡英文還要求「馬政府不要一意孤行，呼籲應停建核四」；而在總統大選期間，蔡英文更是開出「無核家園」的政見支票，直言「反核並不會有限電危機」。 「但如今換了位子卻換了個腦袋！」評論表示，蔡總統上台後，不僅用電備載容量屢亮紅燈，經濟部也坦言非核家園將會讓電價上漲1成...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>重啟核電？徐國勇：還沒到非用葉克膜的程度 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-09/94506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH61dGsNpqqsukuVitJFigUqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 04:03:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-09/94506" target="_blank"&gt;重啟核電？徐國勇：還沒到非用葉克膜的程度&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 行政院發言人徐國勇今（9）日表示，除非窮盡一切方法，仍然沒辦法解決用電問題，重啟核電才有討論的餘地，因為非核家園已是立法的既定目標。他以人生病做為比喻，到了非用葉克膜不可，才能使用，葉克膜不能隨便使用，一定是生命危急到某種程度才能使用，就如同現在的缺電情形也還沒有到非用核電不可的程度。 根據旺旺中時媒體集團委託艾普羅民調公司民調顯示，全國有50.6％民眾贊成重啟核一、核二廠機組，以應付限電危機，還有50.3％受訪民眾贊成重建核四廠。對此，徐國勇上午陪同行政院長林全出席「七堵-八堵間增設橫渡線動工典禮」時受訪，做了以上表示。 徐國勇強調，在我國《環境基本法》第23條規定的很清楚，政府應訂定計畫逐步達到非核家園目標，用盡一切方法解決限電問題，如果還是無法紓緩，核電才有討論的餘地，現階段沒有討論或考慮重啟核一廠1號機、核二廠2號機，至於該民調則會作為參考。 徐國勇說，《環境基本法》規定得很清楚，非核家園是國家訂定的目標，是立法院所訂的法律，所以行政院按照法律處理，這是朝野共同的目標。 他強調，「這就好像一個人生病了，或到了非用葉克膜不可的時候，葉克膜才可以用，葉克膜不可以隨便用，一定是生命危急到什麼程度，那才要用。」而現在的供電問題尚未到那種程度，且「現在也沒有限電」，這2、3天花蓮和平電廠修復後，供電大概就沒問題。 對於有能源專家提到，「非核」將付出更大的空...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>越南常跳電還宣布停建核電廠，他們要用愛發電嗎？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/76428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBo3R0ZKnKhguFjf_JUav38qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 04:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/76428" target="_blank"&gt;越南常跳電還宣布停建核電廠，他們要用愛發電嗎？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;昨天，全台灣突然大停電，原因眾說紛紜。在這個時候，小花媽突然想起了自己剛到越南的時候，所發生的故事。 開始工作沒多久，還沒辦法搬進宿舍（事後才知道也沒有宿舍，是住別人家裡），只好先住在公司旁邊，一晚一百多塊台幣，非常陽春的旅社。旅社內的冷氣不太冷，加上電扇倒也剛好，只是蚊子有點多。 某天，小花媽下班後，躺在床上看影片。突然，碰的一聲，滿室漆黑。小花媽住在八樓，只能乖乖的坐在房間，打開窗戶，看著樓下黑嘛嘛的一片。可能是在討論原因吧？但因為小花媽聽不懂越南語，也就無從知道原因。只能靜靜的等，然後越來越熱。 大概過了兩個小時，電終於來了。小花媽趕快打開冷氣跟電扇，衝到廁所去洗澡。洗完後沒多久，電又沒了。此時已經晚上十點多了。明天要上班，房間還有一點涼爽，小花媽趕緊睡去。半夜無數次被熱醒，輾轉難眠，畢竟越南是個熱帶國家。 整個晚上，都沒有恢復供電。 隔天起來沖個冷水澡，在熟悉的河粉攤上吃完牛肉河粉當早餐後，便去公司上班。在公司樓下，發現所有的同事都站在大廳。突然，一個同事拉住小花媽的手，用英文說：「No power，don't go。」接著，會說中文的同事來說，變電箱爆炸，今天沒有電，然後就全部的同仁一起去咖啡廳喝咖啡。 同事說：「我們很常跳電，修大概也要一個上午，所以我們就自己去喝咖啡拉，到公司也不能工作。」小花媽問：「那如果客戶再找呢？」同事回：「反正是找妳們，只有妳們才會回。我...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>徐國勇：核四不可能重啟、後續處理未定案 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-06-27/90441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGvBzCigOlFxsMX_o5gCZIqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 03:34:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-06-27/90441" target="_blank"&gt;徐國勇：核四不可能重啟、後續處理未定案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 核四停建的2838億負債由「全民埋單」？行政院發言人徐國勇今（27）天受訪時表示，核四不可能重啟，但後續要如何處理，是否尋找國外的買家或轉型等，經濟部仍在研議中，尚未定案。 徐國勇說，環境基本法已明確規範台灣要邁向非核家園，所以，核一、二、三都不可能延役，核四更不可能開啟，至於接下來要怎麼處理核四的問題，經濟部正在研擬相關策略，是否尋找國外的買家或轉型等，有很多的方向在考量，但還沒有定案也還沒有送到政院，定案後，會向大家做一個說明。 媒體報導，經濟部長李世光指示，因政府要花8千多億做前瞻建設，所以沒錢編特別預算，核四可朝「電價分年回收」的方案解決。徐國勇則反駁，「沒有這回事」，不知訊息從哪裡來。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>台灣不缺電你信嗎？戳破政府謊言 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-23/95728</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9Unl3HILgCMghPWWsNvAoqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 09:16:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-23/95728" target="_blank"&gt;台灣不缺電你信嗎？戳破政府謊言&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 政府說台灣不缺電，你信嗎？「台灣目前並不缺電。」8月21日，行政院長林全在立法院備詢時強調。即使，大潭電廠因中斷供氣兩分鐘，引發全台近6百萬戶大停電，造成經濟部長李世光和中油董事長陳金德下台的風暴；即使，半個多月前尼莎颱風登陸，花蓮和平電廠輸電鐵塔倒塌，就讓全台陷入限電紅色警戒，公部門中午要關冷氣揮汗上班，政府依然不願面對「限電」、甚至「缺電」危機。 根据最新一期《今周刊》第1079期報導，中華經濟研究院助研究員陳中舜指出，根據2016年世界經濟論壇（WEF）報告，台灣「電力供給品質」倒退七名，反映電力供給穩定度下降；今年電塔倒塌事故、電廠跳機意外等，恐都會納入今年的評比中，「評比如果再下降，有可能影響外資投資的信心。」 原來，政府信誓旦旦「面對缺水缺電，政府準備好了。」「今年不會跳電，不會缺電！」是如此禁不起考驗。現在各界最關心的是，台灣究竟有沒有缺電？ 今年電力負載創新高！ 限電警戒紅燈已亮三次，配套計畫又失靈 從需求面看，台灣電力負載年年走高，今年夏天更隨氣溫狂飆而寫下歷史新高，但供給面卻日益不足。一般用來檢視電力系統可靠度的「備用容量率」近年逐漸下降，2014年已比法定水位15％還低0.3個百分點，2016年更下探到10.4％。 更進一步看影響當天電夠不夠用的「備轉容量率」，從供電充裕到限電準備分級，共有綠、黃、橘、紅、黑五個燈號。 今周刊也指出...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>4天內重啟核三廠2號、核二廠1號機，雲林縣許可六輕燃煤展延 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/70701</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKiuGiyZlRlQ17iX3LPJbskqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 14:57:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/70701" target="_blank"&gt;4天內重啟核三廠2號、核二廠1號機，雲林縣許可六輕燃煤展延&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 行政院原能會12日下午同意核三廠2號機再起動運轉，台電預計將在14日向原能會申請併聯發電，最快16日可滿載發電，供電量95.1萬瓩，可增加近3%備轉容量率，舒緩夏季供電。 核三廠2號機於4月26日歲修工作時，發生設備組件受損、變形事件，延宕原定5月17日完成的歲修時程；進行搶修後，台電於6月7日依「核子反應器設施停止運轉後再起動管制辦法」規定，向原能會提出核三廠2號機第23次大修後再起動臨界申請。 原能會表示，在接獲台電依「核子反應器設施停止運轉後再起動管制辦法」提出核三廠2號機第23次大修後再起動臨界申請後，已就送審文件內容進行審查，並赴現場就大修作業執行再加強查證。 同時，經整合文件審查、大修期間視察及現場加強查證結果，確認機組現場狀態符合起動要求，12日下午同意其再起動運轉。 台電公司發言人林德福表示，核三廠2號機通過再起動運轉後，預計6月14日將再向原能會申請併聯發電，若一切順利的話，當日通過申請後，即可於16日滿載發電，供電量為95.1萬瓩。 台灣3座核電廠6部機組，目前僅核三廠1號機和核二廠1號機進行運轉；核一廠1號機、核二廠2號機則因未能到立院專案報告處於停機狀況。 另外，核一廠2號機因輸電塔在6月2日受到基隆大豪雨影響而傾倒，造成電力無法輸送而跳機，日前停機、現進入歲修，但其燃料所剩無幾加上面臨燃料池爆滿，也等同進入暫停運轉狀態。 而核二廠1號機裝...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>藍砲轟2025非核家園打高空 賴揆：盡全力達成 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-09-26/98860</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUaXR1vdky8eoJzV7SnMV0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 08:07:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-09-26/98860" target="_blank"&gt;藍砲轟2025非核家園打高空 賴揆：盡全力達成&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 行政院長賴清德今（26）天率領行政部門團隊到立法院答詢，國民黨團書記長林為洲與副書記長王惠美聯合質詢，兩人齊聲砲轟2025年根本無法達到非核家園目標，其中購置天然氣成本高，屆時將反映在民生電價上；賴清德答覆說，根據電業法規定，核一、核二、核三廠必須在2024年前除役，將請經濟部台電注意工程期程，他也會親自主持加速經濟發展專案會議，一定會全力以赴。 對於2012年時任台南市長的賴清德曾在「全民嗆馬晚會」上提到，現在電力備用容量過高，每多一趴備用容量，政府就要多花一百億元，導致台電虧損，不過日前卻又改口表示備用容量要提升到15%、備轉容量則須提高到10%，王惠美質疑2018年是否可達到此目標。賴清德回應，首先政府會加強再生能源發展，另外，經濟部也已責成台電公司做好路徑規劃，他也會做好管控措施，讓每個路徑如期完工。 日前國內兩大企業鴻海與台塑分別出走，王惠美直指是「缺水、缺電、缺人才、缺地、缺技術」等五缺原因所造成，對此，賴清德解釋，目前已盤點台灣工業園區未販售的土地約300公頃，未來會加強媒合，另外已購置園區土地但尚未興建部分約佔700公頃，將敦促企業即早動工，再者將利用前瞻特別預算中六七十億元預算，協助地方政府開闢工業區。林為洲則提醒，企業要的不只是土地，還需要穩定的供水與供電系統，不是單靠媒合就能解決。 為了在2025年完成非核家園使命，能源配比逐年調整...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>核二1號機重啟...蔡正元酸蔡政府只在「KMT執政時」反核 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170611/942583.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFWqi8CYH75RO5Yx-S3e_gqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170611/942583.htm" target="_blank"&gt;核二1號機重啟...蔡正元酸蔡政府只在「KMT執政時」反核&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲蔡正元質疑蔡政府反核立場。（圖／翻攝自蔡正元臉書） 政治中心／綜合報導 夏季供電吃緊，行政院原能會6日審查同意核二廠1號機起動運轉，引發些許反彈聲浪。國民黨政策會執行長蔡正元惡搞反核旗幟，在臉書上嘲諷，「我是人，我（在KMT執政時）反核。」 台電核二廠1號機6日獲得原能會審查同意啟動，時代力量立委黃國昌日前痛批，請行政院懸崖勒馬，別拿北北基數百萬居民的安全作賭注。至於台電方面，則是在原能會同意核二廠1號機重啟後，7日再向原能會送出核三廠2號機大修後的啟動申請，力拚兩機組在6月中以前併聯發電。 而台積電雖不對政府政策作評論，但也認為，充分和穩定的供電對台積電來說是必需的，很感謝政府做的努力。 蔡正元則在臉書上批蔡政府只在國民黨執政時反核、反瘦肉精、反服貿、反中，甚至PO出「小英發電小撇步」，圖中寫道「非核家園擺一邊：夏天當然不會缺電，重啟核電就大丈夫です（沒問題）！」、「PM2.5滿天飛：台灣夏天缺電？不會多蓋一點火力發電廠嗎？」嘲諷地說：「沒電？重啟核一核二就行，我是人，只反核四，不反核電！缺電？多燒些煤炭，多弄些空氣污染，不就不缺電了！」 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>3前提下才有可能重啟核二 林全：那是最後手段 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170829/999636.htm?t=3%E5%89%8D%E6%8F%90%E4%B8%8B%E6%89%8D%E6%9C%89%E5%8F%AF%E8%83%BD%E9%87%8D%E5%95%9F%E6%A0%B8%E4%BA%8C%E3%80%80%E6%9E%97%E5%85%A8%EF%BC%9A%E9%82%A3%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BE%8C%E6%89%8B%E6%AE%B5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMKJI4GF5G5OtVGu0VViXQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 04:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170829/999636.htm?t=3%E5%89%8D%E6%8F%90%E4%B8%8B%E6%89%8D%E6%9C%89%E5%8F%AF%E8%83%BD%E9%87%8D%E5%95%9F%E6%A0%B8%E4%BA%8C%E3%80%80%E6%9E%97%E5%85%A8%EF%BC%9A%E9%82%A3%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BE%8C%E6%89%8B%E6%AE%B5" target="_blank"&gt;3前提下才有可能重啟核二 林全：那是最後手段&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲▼林全強調核二重啟是最後手段，目前沒有啟動的可能性。（圖／行政院提供） 記者張暐珩／綜合報導 行政院長林全接受媒體專訪時提到，他向工業界保證供電無虞，核二廠有一個停掉的機組，如果真的發生可預期的電力缺口，屆時他會報告立法院，將它當作電力供給的最後手段。不過，林全29日重申，目前核二沒有運轉考量，也沒有納入台電的備載容量，所以也就沒有啟動的可能性。 林全日前表示，總統蔡英文剛當選時，台電仍然期待核一、核二、核三延役，甚至核四有機會重啟，但他們很明確的告知不會延役、也不會重啟，必須重新規畫一個未來電力轉型的具體做法。在此前提下，台電因此提供了一個安全標準，根據過去經驗備轉容量，也就是尖峰時段的電量，暫時維持在超過7.2％，大致上是安全的。 林全還說，上任前他告訴蔡總統，社會擔憂如果沒有核電，台灣會不會缺電，所以政府必須告訴大家，台灣不會缺電的路徑圖是什麼？也因此，政府才會有2025年要讓天然氣提高到50％、再生能源要提高到20％的目標。此外，他也指出，雖保證供電無虞，但核二廠有一個停掉的2號機組，如果真的發生可預期的電力缺口，屆時他會報告立法院，將它當作電力供給的最後手段。 但是，此番言論被認為是打臉不重啟「核電」的承諾，林全對此澄清，目前核二廠並沒有運轉的任何考量，它也沒有納入台電的備載容量的計算裡面，並沒有任何啟動的可能性。如果某一些電廠發生重大的問題，在短時間對供需造成缺...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>前10大歷史用電量有9次在今年，總統府：蔡英文沒說「核電是選項」 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/76040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVUX0-iyiQ2NPvF7qjccfgqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 10:11:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/76040" target="_blank"&gt;前10大歷史用電量有9次在今年，總統府：蔡英文沒說「核電是選項」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 工商協進會理事長林伯豐上午率工商協進會多位理監事到總統府與蔡總統會談一個多小時，共談了八個議題。各界近來最關注的供電穩定問題，也是其中之一，林伯豐中午接受訪問時，轉述蔡總統談話。 林伯豐指出，協會向總統建議，已經維修完成的核電，應該在檢查安全後，儘速恢復運轉，核四也應該列入考量；會中經濟部長李世光說明，核電（核一、核二）已經整修完成，但是核電啟動要七天時間。 各界關心蔡總統對核電的看法。林伯豐說明，「蔡總統也說，電不夠的時候，核電她也認為是可以考慮的選項」。 林伯豐進一步指出，李世光回應時呈現的意思是政策上現在沒有考慮核電，但是蔡總統的言下之意是選項之一，蔡總統並沒有明確表示電不夠時會重啟核電，她認為目前沒有缺電。 總統府澄清：總統沒說要用核電 總統府新聞稿，總統府發言人黃重諺表示，總統上午接見前來訪問的工商協進會幹部，聽取代表們對於產經發展的各項建言。 有關核一、核二機組重啟與否，政府的立場很清楚，就是「在窮盡一切方法仍無法穩定供電」、「安全無虞」以及「社會共識」等三大前提下才會進行評估。總統則接著表示，核電議題經濟部長已經把政府的立場說得很清楚（三大前提），這是最後手段。席間，總統並沒有所謂「電若不夠，核電是選項之一」的談話。 關於能源政策，總統在會見一開始便致詞強調，政府會用所有的方法，確保供電穩定，「但是核四不會是台灣的選項，現在不是，未來也不是。」「20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>台灣為何陷入缺電風險？3個不願面對的真相 - 天下雜誌</title><link>http://www.cw.com.tw/article/article.action?id=5084314</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_9UNCkaZPPvY6FOPmLdycqGQgEKhAIACoHCAowt6DeCjCIx9UBMJ6amQI</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 02:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cw.com.tw/article/article.action?id=5084314" target="_blank"&gt;台灣為何陷入缺電風險？3個不願面對的真相&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;天下雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;8月酷暑逼人，天災又來攪局，尼莎颱風造成花蓮和平電廠電塔倒塌，至今仍有130萬瓩電力無法外送。本週持續高溫，台電的電力供需預測已亮出限電警戒的5顆紅燈，8月8日下午用電創歷史新高，達3626.6萬瓩，備轉容量率低至1.72％，為史上次低，亦即「一個都不能少」——任何一部發電機組再出狀況，就要面臨「限電準備」的惡夢。台灣的供電安全，為何走到今天這一步？ 簡而言之，有3個政府不願面對的真相。 首先，能源轉型操之過急，舊的退太快、新的上不來。為了達成2025核電全部除役的目標，政府在2016年7月訂定2025年整體能源配比為「燃氣50％、燃煤30％及再生能源20％」的目標，再生能源發電佔比從現在的5％，在8年內要達到20％，也就是成長為目前的4倍以上。而目前每天發283萬瓩的核電將歸零，相當於5部台中火力發電廠機組的裝置容量。 如果與能源轉型最積極的德國相比，再生能源佔發電比在1999年僅5％，花了12年才提升到20％。台灣的時程，比德國短了三分之一，野心非常大，但與時間賽跑談何容易。 轉型時程緊湊 達標前先「餓死」 就好比一個家庭，計劃把餐桌轉型成健康有機，於是爸爸決定逐步減少吃粗飽熱量高的馬鈴薯及地瓜，只吃有機蔬菜水果。然而，有機蔬菜長得慢、產量又少，再加上颱風吹壞菜園，眼看就要斷糧，是要繼續堅持有機飲食，餓肚子直到菜長出來為止，還是摸摸鼻子把地瓜挖出來吃？沒菜吃還可以去外面買...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cw.com.tw">天下雜誌</source></item><item><title>蔡英文沒說「重啟核電」是選項 府：政府立場是最後手段 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170811/986944.htm?t=%E8%94%A1%E8%8B%B1%E6%96%87%E6%B2%92%E8%AA%AA%E3%80%8C%E9%87%8D%E5%95%9F%E6%A0%B8%E9%9B%BB%E3%80%8D%E6%98%AF%E9%81%B8%E9%A0%85%E3%80%80%E5%BA%9C%EF%BC%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BE%8C%E6%89%8B%E6%AE%B5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQEqnqe_XAbWrjzMLoaKcMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170811/986944.htm?t=%E8%94%A1%E8%8B%B1%E6%96%87%E6%B2%92%E8%AA%AA%E3%80%8C%E9%87%8D%E5%95%9F%E6%A0%B8%E9%9B%BB%E3%80%8D%E6%98%AF%E9%81%B8%E9%A0%85%E3%80%80%E5%BA%9C%EF%BC%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%BE%8C%E6%89%8B%E6%AE%B5" target="_blank"&gt;蔡英文沒說「重啟核電」是選項 府：政府立場是最後手段&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（資料照／總統府提供） 記者陶本和／台北報導 工商協進會理事長林伯豐今11日與20多位理監事入府開會，會後轉述指稱，總統蔡英文認為，如果電力不足，核電是考慮選項。對此，總統府發言人黃重諺緊急回應表示，蔡英文指出這個議題（核一一號機、核二二號機啟動問題）經濟部長已經把政府的立場說得很清楚，是最後手段；不過，席間並沒有所謂「電若不夠，核電是選項之一」的談話。 黃重諺表示，工商界與會代表在席間提出是否重啟核一1號、核二2號機組的問題，而經濟部長長李世光當場回應表示，近期電力供應吃緊，並非電力不足，而是天災造成電力輸送設施損壞的短期狀況，目前政府也正全力進行包括輸配電往韌性強化等相關措施，確保供電安全。 至於有關核一、核二機組重啟與否，黃重諺表示，政府的立場很清楚，就是「在窮盡一切方法仍無法穩定供電」、「安全無虞」以及「社會共識」等三大前提下才會進行評估。 而此番談話，也被工商界解讀，重啟是選項之一。對此，黃重諺強調，蔡英文對於這個議題（核一一號機、核二二號機啟動問題）表示，經濟部長已經把政府的立場說得很清楚，「這是最後手段」。 不過，黃重諺仍強調，席間蔡英文並沒有所謂「電若不夠，核電是選項之一」的談話。 黃重諺表示，蔡英文上午接見前來訪問的工商建研會幹部，聽取代表們對於產經發展的各項建言。關於能源政策，總統在會見一開始便致詞強調，政府會用所有的方法，確保供電穩定，「但...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>林揆視察台中電廠 感謝第一線台電同仁辛勞 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-20/95418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISA5a3tpy-g7T2-Fqk3SE8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 16:11:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-20/95418" target="_blank"&gt;林揆視察台中電廠 感謝第一線台電同仁辛勞&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 關心我國電力供應及營運情形，行政院長林全19日下午至台中電廠視察，了解機組狀況，與後續檢修、維護與併聯情形，並感謝日前搶修同仁辛勞。林全強調，台電同仁非常認真努力解決問題，希望大家一起面對挑戰，讓台灣電力繼續往前做得更好。 林全表示，電是人類文明的所在，沒有電就沒有文明，包括機器人、物連網、網路世界等都可能因此不存在。世界上沒有十全十美，電力生產難免造成環境衝擊，而政府將盡量緩和環境衝擊。 林全以經濟學原則比喻，由於「世界從來沒有美滿過」，而讓明天比今天更好，即為社會的進步，因此人類永遠都有目標可以不斷追求與改善。台電作為電業經營者，也須不斷改善，以最有效率的方式發電，並減少環境衝擊。 林全進一步表示，為達「2025非核家園」目標，台電進行許多結構性轉變，例如立法院要求核一、核二廠機組啟動需經立法院同意；此外，因空氣汙染問題，儘量在冬季降載燃煤等；以及為因應挑戰，台電增加新機組等。 林全指出，在能源轉型過程中，各界有太多期待，包括停止核能、燃煤降載、天然氣進口問題與空氣汙染問題，台電公司同仁因此被賦予許多責任。 林全進一步表示，許多計畫受到抗爭、阻擾與環評挑戰，但同仁仍努力不懈，例如今年夏季電力備轉約維持在5%至7%，卻不幸遇到颱風造成和平電塔倒塌。和平電廠雖為民營電廠，但台電秉持長期以來「供電不能斷」的使命提供協助。此外，台中火力電廠爐管破裂等危機，同...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>以核養綠過關》行政院稱2025非核家園目標不變 王明鉅：原來公投一切全是假的！ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/651908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwcLt7mMLtsRhNrLKTjKU8qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 09:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/651908" target="_blank"&gt;以核養綠過關》行政院稱2025非核家園目標不變 王明鉅：原來公投一切全是假的！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一選舉伴隨10案公投，自24日投票起至25日開票全部結束後，才正式落幕。其中，由黃士修領銜發起的「以核養綠」公投，以503萬7500票跨過門檻正式宣告通過。不過，行政院發言人Kolas Yotaka今（25）表示，《電業法》第95條第1項「核能發電設備應於中華民國一百十四年以前，全部停止運轉。」將在公告第3日起失效，但核一、核二、核三延役及核四商轉已來不及，2025非核家園的目標不變。對此，台大醫院前副院長王明鉅今日上午在臉書發文痛批，原來公民投票一切全是假的。 由黃士修領銜的第16案公投：「您是否同意：廢除電業法第95條第1項，即廢除『核能發電設備應於中華民國一百十四年以前，全部停止運轉』之條文？」在24日晚間約11時半，達同意503萬7500票、不同意347萬6288票，跨過同意票493萬9267票的門檻正式過關。依《公投法》規定，從公告日第3日起，該法律條文將失去效力。但行政院也表示，即使該項條文失效，政府推動2025非核家園的目標也不改變，因為實務上已不可能讓核一、核二與核三廠延役。至於核四，行政院則認為重啟至商轉的時間已足夠達到非核家園目標，因此沒有商轉必要。 針對行政院的說法，台大醫院前副院長王明鉅則發文痛批是「有法律就廢核，沒法律就擺爛。」他提到，沒有廢除電業法95-1，行政院說2025停用核電；公民投票廢除了電業法95-1，行政院仍然說2025停用核電。王...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>典型梅雨鋒面強襲，新北6區停班課兼停水，中部嚴防豪雨 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/69747</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMooN-NtBXHzFDgw3uZvGEEqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 06:50:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/69747" target="_blank"&gt;典型梅雨鋒面強襲，新北6區停班課兼停水，中部嚴防豪雨&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017年最強雨勢來襲，並於今日（6／2）造成北台灣多處淹水災情、新北市6區停班課，核一廠2號機跳機，桃園機場與松山機場多架航班取消或延誤，台北市也宣布自下午一點關閉基隆河水門，開放紅黃線停車。根據中央氣象局研判，6月2日到3日籠罩全台，各地都會有陣雨或雷雨，並可能有豪雨等級以上降雨發生。 中央氣象局表示，受西南氣流及滯留鋒面影響，基隆北海岸（石門、三芝、金山及萬里）有局部大豪雨或超大豪雨，台中、南投、嘉義、高雄及屏東山區有局部豪雨或大豪雨，西半部、東北部、東部山區、東南部山區、澎湖、金門及馬祖有局部大雨或豪雨。 氣象局目前已經發布了豪雨特報，提醒民眾今天晚上到明天各地普遍會有大雨或豪雨的發生，特別是山區雨勢會更為明顯，民眾需注意瞬間大雨、雷擊、強陣風等較為劇烈的天氣現象。 Photo Credit：氣象局6/1發布降雨趨勢分析 自6月1日起，在西南氣流影響下，中南部地區已有明顯的雨勢發生，其他地區的降雨則較為局部；白天悶熱，各地高溫幾乎都在30度以上，其中最高溫出現在臺東大武的35.6度，大臺北也有34度左右的高溫。２日除西南氣流仍持續影響外，北邊的滯留鋒面也將來到臺灣上空，因此除中南部地區仍維持有陣雨或雷雨的天氣外，北部及東半部地區的降雨從凌晨起也將逐漸轉趨明顯，各地天氣都將變得相當不穩定。 而根據天氣即時預報臉書粉絲團在下午兩點發布的分析，北部雨象趨緩，接下來是中南部要...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>核四停建後2838億元爛帳全民買單？政院：沒這回事！ - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170627/954163.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmaagHyawL5BhUdNVN4L8oqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170627/954163.htm" target="_blank"&gt;核四停建後2838億元爛帳全民買單？政院：沒這回事！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲徐國勇駁斥核四負債全民買單一說。（圖／記者黃克翔攝） 記者張暐珩／台北報導 據報導，核四停建後所衍生2838億元負債，傳出台電呈報經濟部之後，部長李世光裁示，因政府編列8800億前瞻基礎建設預算，無法再編列特別預算處理核四負債，因此要「全民買單」；對此，行政院發言人徐國勇 27日表示，「沒有這回事」，經濟部尚未定案，還在尋找國外買家、或研議轉型，定案後會對外說明。 根據《中國時報》報導，經濟部長李世光李世光上個月聽取台電「核四停建後財務分析」報告後，指出政府已編列8年8800億元前瞻基礎建設預算，無法再編列特別預算處理核四停建後所衍生的2838億元負債，並初步決定以「電價分年回收」方案解決。根據估算，工業大戶每戶需多付758萬元、家庭用戶每戶需多付5600元。 徐國勇反駁，《環境基本法》已明確規定台灣要邁向非核家園，核一、核二、核三不可能延役，核四不可能開啟，目前經濟部怎麼處理核四還未定案，還在尋找國外買家、研議轉型，定案後會向外界說明。至於李世光「因前瞻無法處理核四，負債全民買單」一說，徐則回應「沒這回事，目前還沒送到政院，不知訊息哪裡來。」 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>經長被電下台 工商團體：不用核電誰來都沒用 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170816/2599502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL46Wv5mToIs9bzIXi7qsbsqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 01:59:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170816/2599502" target="_blank"&gt;經長被電下台 工商團體：不用核電誰來都沒用&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲經濟部長李世光為限電請辭下台。工商協進會理事長林伯豐認為，不啟用核電，誰接經濟部長都改變不了缺電事實。（圖／記者陳家蕙攝,2017.8.14） 815 全台大停電，經濟部長李世光請辭下台。工商團體領袖今（ 16 ）日一致呼籲政府重起核電救供電。企業界並認為，在操弄反核民粹下，電力供應吃緊，不論誰來當經濟部長都沒用。商總理事長賴正鎰並憂心，當限電成真，台灣投資環境將瞬間被內外資打到不及格，恐被國際評比列入基礎建設不健全國家之列。 中油天然氣供應出包，導致大潭電廠 6 部機組全面停擺，台電執行全台分區輪流限電措施，經濟部長李世光因此請辭負責。 工商協進會理事長林伯豐認為，李世光下台實屬非戰之罪，在綠電建置不完整，核電又不啟用下，台灣一定會缺電，「誰當經濟部長都不行」，他對李世光表達同情之意。 商總理事長賴正鎰則認為，李世光代表執政團隊下台，肯定他勇於負責的表現。賴正鎰並憂心，真正發生限電是非常糟糕、嚴重的事情，將讓國內外投資人認定台灣投資環境已惡劣到極點，國際評比恐被列入基礎建設不健全國家之列，遭到降等。 ▲ 815 全台大停電，商總理事長賴正鎰憂心，我投資環境評比恐遭降等。（圖／記者戴祺修攝,2017.08.15） 林伯豐以及賴正鎰都呼籲政府，應以國家社稷為思考中心，為百姓造福，盡速啟用已維修完成的核一 1 號機、核二 2 號機，並讓核三廠延役、核四廠啟封，解決缺電困境。企業...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>9月13日各報頭條搶先報 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170913/2605908</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmBL559-9IbWuwayqFfMYwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 23:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170913/2605908" target="_blank"&gt;9月13日各報頭條搶先報&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;《蘋果日報》 未繫安全帶 撞欄拋飛 阿羅哈6枉死 據蘋果日報報導，大客車國道閃車失控，釀6死11傷悲劇！一輛載有16名乘客的阿羅哈客運，前晚在中山高岡山交流道附近，疑似閃避前方未開燈車輛，失控擦撞內側護欄，發生2次猛烈撞擊，6名未繫安全帶乘客被拋飛送醫不治，司機與10名乘客受輕重傷。學者痛批國外都已強制大客車乘客繫安全帶，國內修法動作過慢。檢方昨依業務過失致死等罪，諭知吳姓客運司機20萬元交保。吳交保後說：「來不及閃，對乘客、公司很抱歉！」 泰利急拐北 強陣風「可拔樹」 據蘋果日報報導，中度颱風泰利進逼，中央氣象局昨下午發布海上警報，預計今晨發布陸上警報，預測泰利今將以中颱上限強度往北部海面移動，暴風圈今明恐掃過北部、東北部陸地，帶來10級強陣風，今下半天到明白天影響最劇烈，全台都有陣雨或雷雨，北部山區有大豪雨，中部與各地山區有大雨或豪雨，應嚴加戒備。宜蘭慧燈、中道中學兩校已先宣布今中午起放2天半颱風假；其餘各縣市今皆正常上班上課。 新iPhone今發表 上看4.2萬 據蘋果日報報導，美國蘋果新品發表會台灣時間今凌晨1時在舊金山登場，媒體預測蘋果將發表近年最重要手機iPhone X，以及iPhone 8、iPhone 8 Plus。市場預期iPhone X不但有OLED螢幕，且有能讓裝置解鎖的3D臉部辨識掃描器，要價約3萬到4.2萬元台幣。發表會上Apple Watch 系列...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>815全台大停電引發能源論戰：重啟核電？推動分散式電網？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/76319</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSWGkIXSRQEQkbZ8V7hkjoqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 04:22:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/76319" target="_blank"&gt;815全台大停電引發能源論戰：重啟核電？推動分散式電網？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 815大停電造成全台668萬戶受到影響，經濟部長李世光昨日請辭獲准，造成停電的中油總經理劉晟熙和中油董事長陳金德也都表示會負起全責。而這次全台停電也引發是否「重啟核電」的論戰。 經濟部長李世光因昨日815全台大停電事件請辭，行政院發言人徐國勇今天宣布，行政院長林全決定由經濟部次長沈榮津暫代經濟部長職務。 昨天下午4時51分，因中油操作氣閥失誤，導致供應大潭電廠六部機組的天然燃氣供應中斷兩分鐘，六部機組全部跳脫，造成全台多處停電、跳電，影響戶數高達668萬戶。李世光昨天晚間向行政院長林全請辭獲准。 據經濟部官網，沈榮津民國40年生，國立台北科技大學商業自動化與管理研究所碩士，曾任經濟部加工出口區管理處長、經濟部工業局長、經濟部常務、政務次長等。 自由報導，中油總經理劉晟熙表示，供氣出問題是他經理部門的職責，他將「負起所有責任」，意指將請職下台。自由時報也指出，劉晟熙表示，已向董事長陳金德報告此事。 但劉晟熙稍早接受中央社電訪時，態度較保守，表示自己只說「會負起所有責任」，至於有沒有請辭？劉晟熙沒有正面回應，只說待公司一併對外宣布。 今天11點整，中油也對大潭電廠機組天然氣供應意外舉行記者會說明，中油董事長陳金德今天表示，事件原因並非「誤觸」，而是包商未將自動模式轉換為手動，導致電腦自動控制系統發出異常訊號。 董事長陳金德說明，事件主因是儀表設備商巨路公司在中油大潭電...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>限電與核電的抉擇… - 遠見雜誌</title><link>https://gvlf.gvm.com.tw/article_content_16435.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyqTGzeKbi9n6XUe8RlLlIqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gvlf.gvm.com.tw/article_content_16435.html" target="_blank"&gt;限電與核電的抉擇…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;政府面臨決定性的選擇，是要重啟核一廠1號機、核二廠2號機？還是要冒限電的風險？現在供電已走在鋼索上，一旦限電，台灣可能面臨產業出走的危機，遑論要留住台積電的新投資。用電安全是國安議題。 這幾天，最不舒服的當屬公務員，一天最熱的時間沒冷氣吹；但最睡不著的恐怕是老闆們，擔心辛勤的努力毀於一旦。萬一限電發生了，企業生產線上的半成品報廢不說；還要花時間去清理，需時間重啟生產，如果無法如期交貨，還有後續的賠償要處理；更嚴重的是，客戶們知道台灣有限電的風險，為了確保供貨，可能轉單，廠商好不容易打下的市場面臨流失。 為了接單、生產，廠商只好出走，到海外有電的地方設廠。當兩強在拚美國製造、大陸製造的時候，台灣竟要逼走廠商，相信這不是小英政府的初衷。 供電規畫不是剛好符合當下需求就行，還得預留成長的空間，以備民間投資所需。重啟核一廠1號機、核二廠2號機圖的不僅是未來一、兩周，因為缺電危機會延續到明年，重啟至少可確保明年的供電。不重啟，難不成叫明年用電不成長？經濟不成長？ 而重啟核一廠1號機、核二廠2號機屬行政權，是行政部門該做的決定。這兩部機組歲修後，已得原能會重啟的許可，之前被指責的各項缺失都已改善。只要行政部門一聲令下，即可運轉。 外界以為是立法院卡關，的確，立法院—而且是上一屆的立法委員做了要求，要求行政部門要向立法院報告後才可以重啟，但重啟既是行政權，行政部門有權逕行決定。何況，現今的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gvlf.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>在3個前提下 林全：才可能重啟核二廠2號機 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-29/96210</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhckbZfK8a1lcF0RT-vlxQqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 03:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-29/96210" target="_blank"&gt;在3個前提下 林全：才可能重啟核二廠2號機&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 行政院長林全今（29）天上午赴雲林縣西螺鎮，探視西螺鎮黃浚宏農民災損設施復建現況，針對媒體堵訪再問重啟核二之事，林全強調，核二廠的啟動，第一個，它必須要安全無虞，第二是要窮盡一切方法後，沒有其他來源，第三是要有全民的共識，在此三前提下，視它為最後手段。 林全表示，目前核二廠並沒有運轉的任何考量，同時，它也沒有納入台電的備載容量的計算裡面，目前並沒有任何啟動的可能性。當然，它還是在我們的備用容量裡，未來假設電力有可預期的缺少時，如果某一些電廠發生重大的問題，在短時間內，對我們的電力供需造成缺口，找不到其他更好的方式後，我們會再找其他替代的電力。 而核二廠的啟動，林全表示，自己過去也提到過，第一個，它必須要安全無虞，第二是要窮盡一切方法後，沒有其他來源，第三是要有全民的共識，在此三前提下，視它為最後手段。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>民粹綁架！江宜樺談停電：非核目標被民進黨硬提前30年 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170817/990315.htm?t=%E6%B0%91%E7%B2%B9%E7%B6%81%E6%9E%B6%EF%BC%81%E6%B1%9F%E5%AE%9C%E6%A8%BA%E8%AB%87%E5%81%9C%E9%9B%BB%EF%BC%9A%E9%9D%9E%E6%A0%B8%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%A2%AB%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%A1%AC%E6%8F%90%E5%89%8D30%E5%B9%B4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4BBUf-w9NimBruzVTEG7YqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170817/990315.htm?t=%E6%B0%91%E7%B2%B9%E7%B6%81%E6%9E%B6%EF%BC%81%E6%B1%9F%E5%AE%9C%E6%A8%BA%E8%AB%87%E5%81%9C%E9%9B%BB%EF%BC%9A%E9%9D%9E%E6%A0%B8%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%A2%AB%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%A1%AC%E6%8F%90%E5%89%8D30%E5%B9%B4" target="_blank"&gt;民粹綁架！江宜樺談停電：非核目標被民進黨硬提前30年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲前行政院長江宜樺批評民進黨能源政策。（資料照／記者季相儒攝） 政治中心／綜合報導 前行政院長江宜樺16日在臉書表示，815全台大停電，歸咎於民進黨在野時操作反核，硬生生把蓋好的核四擋下來，將台電備用電力標準從15%降到10%。蔡政府上台後，立即停用核一、核二部分機組，一心想將非核家園的目標提前到2025年完成，電力備轉容量經常只在3%左右，「民粹凌駕專業，最後受苦是人民。」 江宜樺表示，行政院將停電歸咎於中油人為疏失，但其實真正的原因是蔡政府的能源政策錯誤。原本馬總統的能源政策是確保電力穩定、逐步減核。如果核四在安全無虞的情況下運轉，將可在2055年前達成非核家園目標，並讓再生能源有足夠時間成長。 但是，民進黨在野時反核，將蓋好的核四擋下來，並指控台電備載容量太高，讓備用電力標準從15%降到10%。蔡政府上台後，更立即停用核一、核二部分機組，一心想將非核家園的目標提前到2025年完成。原本核電原本佔全國電力18%，目前已驟降至12%以下，可是再生能源成長極為有限。 因此，台灣目前電力備轉容量經常在3%左右，各電廠該歲修的機組被迫延後大修，想要保證絶不出現停電意外，幾乎是不可能的事情。更糟糕的是，停電發生後，總統完全不承認備載容量不足的問題，反而強調要堅持分散式的綠能發電。分散能源供應是對的，因為這樣才能降低能源安全上的風險，但是總統的實際做法與分散能源正好背道而馳。 江宜樺...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item></channel></rss>