<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>太陽花學運 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyMHZNREV3TWpneU5ERVNCWHBvTFZSWEtBQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:42:36 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>「自以為愛台灣」 馬英九痛斥：太陽花學運害死台灣 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323608.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPnycmg9NQifUmv7P2OzdIqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323608.htm" target="_blank"&gt;「自以為愛台灣」 馬英九痛斥：太陽花學運害死台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九任內積極推動兩岸關係發展，但在與大陸簽定《海峽兩岸服務貿易協議》時，遭到外界質疑黑箱服貿，爆發太陽花學運，馬英九5日直批，太陽花學運自以為愛台灣，事實上是害死台灣了。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>1205馬談兩岸關係 批太陽花害死台灣 - udn.com</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ivuvyqnPol0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSVFp8TniWxAQlYQYn7z1oqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMNyVlgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:47:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ivuvyqnPol0" target="_blank"&gt;1205馬談兩岸關係 批太陽花害死台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九到東吳大學演講，談「69年來的兩岸關係：今後何去何從」。談及任內推服貿協議，痛批當年太陽花運動害死台灣。 聯合影音》https://video.udn.com/ 聯合新聞網》https://udn.com/news/index FB》 https://www.facebook.com/myudn/&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">udn.com</source></item><item><title>任內太陽花擋服貿 馬英九批：自以為愛台灣是害死台灣 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1042059</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ64V6QNhwKz_wlAVD2hOZMqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1042059" target="_blank"&gt;任內太陽花擋服貿 馬英九批：自以為愛台灣是害死台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九任內積極改善兩岸關係，不過打算簽定服貿協議時，引發太陽花學運強烈反彈，最後無疾而終。而馬英九今天(5日)談兩岸關係，被問及該事時，直批太陽花學運「自以為是愛台灣，是害死台灣！」 根據《聯合新聞網》報導，馬英九今天上午出席東吳大學嚴家淦法學講座演講，被問及撤回服貿協議一事，指出馬政府沒有阻擋，巴不得趕快通過，因為太陽花學運才撤回，也直言「他們自己以為愛台灣，事實上是害死台灣」。更認為，參與太陽花學運民眾有點被騙，像當時有學者宣稱，若服貿通過，大陸會有百萬大軍，這簡直莫名其妙，因為服貿根本沒開放大陸勞工來台，企業來台也最多只能帶7個核心幹部，但討論服貿卻變造謠與闢謠大戰。 馬英九也表示，服貿協議是ECFA一部分，當時台灣服務業比大陸還興旺，若開放到大陸投資，對雙方都好，民進黨只是不願看到兩岸關係變密切才反對，讓法案到現在還躺在立法院內，且台灣未因服貿出賣主權，為何民進黨要反對這些對台灣有利的東西，況且現在高雄市長當選人韓國瑜，表態支持九二共識、一中各表，熱愛中華民國，大家也都贊成，代表大家終於了解與大陸維持良好關係有利。 馬英九更表示，現在因為兩岸呈現冰凍關係，很多事情沒辦法做，大陸只好乾脆不跟台灣談，直接提出惠台措施，若國民黨將來有機會重新執政，可以先商量用什麼方式做最有利，雙方有很多地方可以互補的。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>馬英九批太陽花害台灣 黃國昌：馬毀憲亂政才真正害慘台灣 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/682821</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMgTcOtbReckRZ_YWlt4fMqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:56:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/682821" target="_blank"&gt;馬英九批太陽花害台灣 黃國昌：馬毀憲亂政才真正害慘台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九今（5）日表示，在他執政時期因推動簽訂服貿協議而引發太陽花學運，「他們自以為是愛台灣，但害死台灣了。」時代力量主席黃國昌回應，馬英九黑箱服貿、毀憲亂政的作為，才是真正害慘台灣。 馬英九今於東吳大學嚴家淦法學講座演講時，對任內推動的服貿協議說：「我們巴不得趕快通過（服貿）。」表示有些人可能被騙了，就像學者說服貿通過將有百萬大軍來台，但實際上服貿根本沒有開放大陸勞工來台。 對因反服貿而爆發的太陽花學運，馬英九直批「他們自以為是愛台灣，但害死台灣了。」認為4、5年前台灣的服務業比大陸還興旺，如果能夠開放台灣服務業到大陸投資，對雙方都有利，可惜沒過。 據《蘋果日報》報導，在太陽花運動中扮演重要角色的黃國昌批，當時馬英九任內為了強推黑箱服貿，不惜跨越憲政民主紅線，其所為毀憲亂政之作為，才是真正害慘台灣。黃國昌也呼籲馬英九應好好面對自己遭起訴的刑事犯罪行為，別再繼續唱和北京強推統一了。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>批太陽花學運擋服貿 馬英九：自以為愛台灣卻害死台灣 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/681822</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFtbRU5ZKS2Txgn6HUzhL8qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:44:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/681822" target="_blank"&gt;批太陽花學運擋服貿 馬英九：自以為愛台灣卻害死台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九今（5）日出席演講，針對執政時期推動的服貿協定，馬英九表示當時巴不得服貿趕快通過，卻引發太陽花學運反彈而中止，批「他們自以為是愛台灣，但害死台灣了。」 太陽花學運擋服貿 馬英九：有些人有點像被騙了 馬英九表示，4、5年前台灣的服務業比大陸還興旺，如果能夠開放台灣服務業到大陸投資，對雙方都有利，可惜沒過，因為民進黨不希望看到兩岸關係越來越密切，但現在民進黨嘗到苦果、很多民眾也因此受苦了。 對於太陽花學運，馬英九批：「他們自以為是愛台灣，但害死台灣了。」認為有些人「有點像被騙了」，像當時台大經濟系系主任說通過服貿，大陸會有百萬大軍來台，但服貿根本沒開放大陸勞工來台，每個企業來台最多只能帶7個核心幹部，討論服貿變造謠與闢謠大戰。 馬英九表示，高雄市長當選人韓國於選舉時說支持九二共識、一中各表，熱愛中華民國，大家都贊成，代表終於了解與大陸維持良好關係是有利的。 馬英九認為，兩岸有很多地方互補，越開放，雙方越能夠找到共同合作的方法，ECFA只是開了一個頭而已，但現在兩岸關係冰凍的情況下，像大陸先前提出的「惠台31項措施」，根本不跟台灣談，而是單方面給，若將來國民黨執政的話，就能夠先商量用什麼方式對雙方都最有利。 九合一選舉民進黨潰敗 馬英九：不必太難過，調整政策就好 對於民進黨在九合一選舉中大敗，馬英九表示，當初自己也是擊敗民進黨，在執政八年後失去政權，而現在民進黨執政出現...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>太陽花學運擋服貿 馬英九：自以為愛台反而害死台灣 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181205/3104905/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENebAn92zHBhbRR8eqYmq0EqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:24:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181205/3104905/" target="_blank"&gt;太陽花學運擋服貿 馬英九：自以為愛台反而害死台灣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲前總統馬英九5日上午前往東吳大學嚴家淦法學講座談「69年來的兩岸關係：今後何去何從」。（圖／記者呂炯昌攝, 2018.12.5） 前總統馬英九今（5）日前往東吳大學嚴家淦法學講座談「69年來的兩岸關係：今後何去何從」，從兩岸分治開始向學生介紹兩岸關係的歷史發展。馬英九批評任內審核兩岸服貿協議，卻冒出了太陽花學運，他強調，自以為是愛台灣，卻反而害了台灣。 有學生問到任內發生太陽花運動的看法，馬英九說，如果開放台灣服務業到大陸投資，對雙方都好，可惜沒有在立法院通過，因為民進黨不希望看到兩岸關係愈來愈密切而反對，案子在立法院躺到現在，現在民進黨反而嘗到苦果。 馬英九表示，服貿協議是ECFA一部分、ECFA的後續， 當年大陸推出十二五計畫，重點就是服務業，4、5年前台灣的服務業比大陸還興旺，若開放可到大陸投資，對雙方都好，可惜沒有過，不是我不讓它過，因民進黨不希望看到兩岸關係愈來愈密切而反對，案子在立法院躺到現在，但是現在民進黨嘗到苦果。 馬英九表示，高雄大樹區有老農種了50甲鳳梨，今年預計虧千萬，記者訪問時哭訴馬政府時鳳梨滯銷可以賣到大陸去，現在不行，因為大陸不考慮讓民進黨執政縣市的農產品進口。馬英九說，現在韓國瑜上來後或許就有機會。馬英九說，服貿不是我們（國民黨）阻擋，我們巴不得讓服貿過，太陽花學運自以為愛台灣，反而是害了台灣。 馬英九指出，參與太陽花學運民眾有些是因為有點被騙...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>紅衫軍、太陽花、韓國瑜效應，或許都是同一種現象？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjJbybGaT4mDlSIWr2UZ0QqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:01:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109422" target="_blank"&gt;紅衫軍、太陽花、韓國瑜效應，或許都是同一種現象？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：夏途島（高雄人，政大經濟系畢業。嗜讀歷史、哲學，近年來專注於經典哲學與台語文的研讀，組織有哲學讀書會——蘇格拉底捙倒珈琲，以及台語讀書會——念冊會） 2016年台灣人民選擇了主張維持事實獨立現狀的民主進步黨，不到兩年時間，卻立即倒向主張一個中國九二共識的中國國民黨，其間的道理何在，令人困惑。任何個人在這麼短時間180度轉變統獨立場都會讓人驚奇了，何況是如此大規模人口的改變。 另外一個奇怪的事情是，蔡英文是少見地努力實踐競選承諾的總統，而且她一上任，台股就上萬點，並且維持相當長的時間，許多經濟數據也不錯，失業率也較馬英九時代低，物價也堪稱平穩。可是蔡總統的民調卻驚人的低，比馬英九第一任低多了，而當時馬英九可是油電雙漲，紮紮實實的傷人民荷包，具有實感的傷害。蔡總統的低民調從客觀的事實來看，不應該是經濟表現不佳造成的。 那麼究竟是什麼造成蔡總統如此不受歡迎？ 一切可能要從太陽花談起，因為在太陽花以前，實在看不出民進黨有東山再起的可能，馬英九油電雙漲都能連任了。可是太陽花一發生，國民兩黨的運勢一下子互換，蔡英文2016的勝選與太陽花運動脫不了關係。 由於太陽花的領頭人物多為台獨主張者，因此讓我們產生了年輕人是天然獨的錯覺，進而認為2016的大勝與天然獨支持民進黨有關。 Photo Credit：VOA Public Domain 可是新的689萬票數較之小英第一次選總統多了80萬...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>王宗偉觀點：吳音寧與高嘉瑜─誰掌握民進黨的未來？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/674901</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI00tMqYXRHs7N6rJ8Ac6JYqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/674901" target="_blank"&gt;王宗偉觀點：吳音寧與高嘉瑜─誰掌握民進黨的未來？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在這場以民進黨大敗虧輸收場的九合一選舉當中，有兩位女士的政治處境堪稱對比，是台灣政壇上有趣的風景。吳音寧與高嘉瑜在這一周內的人生境遇起伏，正是民進黨自太陽花運動以來暴起暴落的寫照。 吳音寧總座本身任內業績表現如何，應該留給農友們與市民們評說，但是北農其實是國家化妝的手足，沒人相信這是一間真正的民間公司。如果以這個規模真的是民間公司的話，以真正的商業機制她能當的上總經理嗎？以民間公司之總經理之名，拒絕接受人民的代理人也就是議會問責，這就有公法關係遁入私法外衣的疑義。現在通訊傳播科技如此發達，她也不願利用媒體與網路，拒絕直接與人民溝通，這個態度當然會導致外界對她有傲慢的印象。 吳在這些風暴當中表現的最有爭議的是，她從外型打扮開始處處模仿蔡英文，表現出青春版的蔡英文的樣子。而令情況不可收拾的是今年中讓蔡英文總統以執政黨主席之尊，下令全黨為她保駕護航。這樣一來吳的進退出處就與蔡綁在一起了。 北農總經理吳音寧九合一選舉之後出席北農董事會，旋即被解職。（簡必丞攝） 她當時只怕遠遠沒有想到的是，如此若今年民進黨勝選她猶有可為，若大敗就無可收拾了。既然幾個月來把自己包裹成蔡英文的青春版分身。當最壞的狀況發生時，只能俱損無法俱榮，那現在她就是那個長的最像蔡英文的祭品，是當前政壇最適合的代罪羔羊。吳總若不能於此時捨身餵虎棄車保帥以全主子，248萬年薪難道是白領的嗎？有媒體人形容吳現在是楊貴妃到了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>中國低調不作聲，就表示沒有干預台灣選舉嗎？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://hk.thenewslens.com/article/109453</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6LRGcyTV82BQdvWNyggJkqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUwgLKiAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:00:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hk.thenewslens.com/article/109453" target="_blank"&gt;中國低調不作聲，就表示沒有干預台灣選舉嗎？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：江湖一點評 這次九合一選舉後期，中國異常的安靜，先前除了央視大篇幅報導柯P之外，後面幾個月只有國台辦發表「中國從不干預台灣選舉」的聲明，直到選舉結束之後，才報導有關台灣九合一大選的新聞。 回想2016年總統大選，中國以各種方式文攻武嚇，威迫利誘，想要逼迫台灣人民投票給國民黨，甚至到最後一刻還讓台灣女兒——周子瑜在韓國為演藝事業奮鬥時「被道歉」。周子瑜只因曾經拿著台灣國旗，就遭中國打壓而在鏡頭前「被道歉」，此舉也激發了台灣民眾的反中情結。結果就是，民進黨蔡英文以689萬高票當選總統，這對中國無異是一記悶棍。 2016年的整個過程，猶如「北風與太陽的故事」，中國像北風一般向台灣狂吹冷風，就只是讓台灣人緊抓著外套而不肯放棄。小學生都聽過的故事，自然中國也從中學到了一些教訓。 首先是尋找代言人——也就是買辦模式終究是行不通，原本中國期望透過國民黨高層能夠左右台灣人民的意向，但看到馬英九執政過程中，雖然馬英九的政策傾中，但執行的過程中卻激發了台灣民眾恐中的情緒，從各項抗議活動不斷，到最終太陽花學運，造成2016總統大選國民黨大敗。 拉粽子頭的結構化模式不行，取而代之的模式是分散式化整為零。在上，對蔡英文政府給予外交與經濟打擊，減少陸客來台人數，也在外交場合壓迫台灣的活動空間。在下，針對台灣民眾給予利多，推出惠台三十六項政策，甚至各省或重點城市政府還另外加碼，鼓勵台灣人到中國發展，從...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hk.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>高嘉瑜神預言「綠營慘敗」被電！半年後打臉呂秀蓮 網跪：先知 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181129/1318316.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5_pQSGjX5-gaAwmrjkd7IqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181129/1318316.htm" target="_blank"&gt;高嘉瑜神預言「綠營慘敗」被電！半年後打臉呂秀蓮 網跪：先知&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲高嘉瑜半年前預言綠營慘敗，被呂秀蓮在節目上斥責。（圖／《年代向錢看》） 記者柯沛辰／綜合報導 民進黨九合一選情崩盤，縣市首長13席守剩6席，黨內氣氛低迷，檢討聲浪不斷。有網友翻出半年前政論節目片段，發現民進黨台北市議員高嘉瑜當時早已預言綠營慘敗，但卻被前副總統呂秀蓮斥責是唱衰民進黨。如今回頭再看，高嘉瑜論點針針見血，不禁讓網友大讚「真的先知！」、「事實證明，只有高嘉瑜是清醒的」掀起熱議。 高嘉瑜今年5月9日受邀上政論節目《年代向前看》時，談到2014年新竹市長林智堅、桃園市長鄭文燦之所以先後選上，是因為台灣社會正值太陽花學運、反黑箱服貿的氛圍，真的相信「國民黨不倒，台灣不會好」，才把票投給民進黨。 高嘉瑜指出，如今民進黨執政、換了一個位子，加上2018年歷經年金改革、一例一休，民進黨已經有一些執政包袱，情勢跟2014年完全不同，更何況經過這些年，低薪、買不起房子、不敢結婚生子等這些問題依舊存在，年輕人還沒看到問題被解決，心裡不免會開始覺得「不管誰執政都一樣」，「在他們心裡，沒有一定要投民進黨」。 ▲高嘉瑜分析，民進黨執政後有了政治包袱，又沒有解決年輕人在意的問題，當今情勢已不如2014年。（圖／翻攝自高嘉瑜臉書） 高嘉瑜說，她無法準確預估民進黨會流失多少選票，但若只以民進黨基本盤來看，「我們上次外溢得到了多少，就是這次可能流出的票」。她分析，這些選民不一定是支持國民黨，可能...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>「其邁真的很棒」！樂團主唱選後發聲：這次真的有重傷 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1036708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7Nd7hl7QpVDTWayAIiaa8qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1036708" target="_blank"&gt;「其邁真的很棒」！樂團主唱選後發聲：這次真的有重傷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年高雄市長選舉激戰，國民黨候選人韓國瑜帶起一股「韓流」，最終大勝民進黨候選人陳其邁約15萬票，讓港都綠地變藍天。對此，身為高雄人的樂團「滅火器」主唱楊大正在臉書上寫下心情，坦言沮喪了24小時，「這次真的有重傷」，同時強調「其邁真的很棒」。 滅火器主唱楊大正25日在臉書上針對選舉結果發聲，他表示「在沮喪整整24小時後，我終於很勉強的對自己說出再努力吧…」，非常失望的他甚至飆粗口，形容自己「這次真的有重傷」，文末他也強調「其邁真的很棒」，此篇貼文一出，吸引包括太陽花學運領袖林飛帆等2千多人按讚。 事實上，滅火器上月就表態支持陳其邁，還翻唱他的競選主題歌曲〈咱上愛的所在〉。楊大正18日也現身陳其邁在岡山舉辦的造勢晚會，壓軸演唱〈島嶼天光〉。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>觀點投書：黃國昌、徐永明的責任是讓新時代繼續轉動 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/659267</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGC34-cM8Ao86NUs1hvBKoIqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/659267" target="_blank"&gt;觀點投書：黃國昌、徐永明的責任是讓新時代繼續轉動&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;主席該負的責任 2018選舉結束，時代力量全台灣獲得16席議員的成果，黃國昌曾經喊出沒有20席要負責，選後漫天耳語，好像在說黃國昌必須辭職負責似的，在這邊奉勸時代力量的夥伴們要有一個認知，黃國昌、徐永明該負責，但不是下台，而是想清楚接下來整個時代力量的路線該如何決定與運作，至少在黨內機制健全以前他們不准逃。這次的開票結果，代表台灣民主還有很長的路要走，除蔡英文執政不利、與民意脫鉤外，中國對台灣的統戰滲透也沒停過，各種文攻武嚇、假消息、操作特定團體、媒體，甚至還逼死了一個處長，這些事件與結果的發生，台灣人民自主判斷能力不足、政治參與度不高是蠻大的因素，也是必須深刻探討的核心問題，否則韓國瑜當選隔天"九二共識"也不會登上熱搜。 時代力量有16位候選人確定當選，尤其以桃竹苗區域的候選人表現最佳。（郭晉瑋攝） 那些曾經的第三勢力 回顧台灣政壇發展歷史，作為一個民主自由的國家，台灣有許多不同的政黨堅持自己的主張而存在，曾經有那麼一度，新黨、台聯黨、親民黨...被視為是擺脫藍綠鬥爭的第三個選擇，但現在卻幾乎快看不到招牌，甚至已經解散，原因沒有別的，就是打著第三勢力的旗幟卻回到藍綠對決的戰場，在別人家的戰場開戰沒有意識到自己挾著基礎民意該做好的本份，最後就是在藍綠兩個極大化的群體之間被絞碎。從太陽花學運以來，時代力量挾著人民對政治環境改變的期待促使時代力量誕生，今年在各地也都有著將近一成的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>其邁真的很棒！ 「滅火器」楊大正選後首發聲：這次真的有重傷 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181126/1315877.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECThYFOEt7EefDozvouuVjwqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181126/1315877.htm" target="_blank"&gt;其邁真的很棒！ 「滅火器」楊大正選後首發聲：這次真的有重傷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 陳其邁敗選，「滅火器」樂團主唱楊大正在臉書發文分享心情 。（圖／翻攝楊大正臉書） 政治中心／綜合報導 2018九合一選舉結果出爐，國民黨推出的高雄市長候選人韓國瑜，一共拿下89萬2545票，登上高雄市長寶座，以15萬票之差擊敗民進黨籍候選人陳其邁。一直以來相當關心時事、同時也是高雄人的 「滅火器」樂團主唱楊大正，25日晚間11點也在臉書發文，簡短分享了對於本次選舉結果的心聲。 楊大正在臉書發文表示，「在沮喪整整24小時後，我終於很勉強的對自己說出再努力吧⋯X勒，這次真的有重傷。」一字一句充滿真性情，最後也不忘提到，「其邁真的很棒」。 ▲ 楊大正創作的《晚安台灣》、《島嶼天光》，撫慰了不少「邁粉」的心。（圖／金馬執委會提供） 楊大正的文不到12小時，就吸引超過包含太陽花學運領袖林飛帆在內等2000人按讚，不少網友也紛紛在下方留言，「一直到希望的光線照亮到島嶼的每一個人。沮喪一百遍」、「破碎的一顆心要在堅強起來」、「其邁真的真的很棒」、「選舉輸也只是一時，2014跟2016不就翻回來給你看過？我們要有骨氣點啦，歐吉桑都沒放棄捏。」、「倒不要緊，我們一起站起來就好！」、「好可惜 一個準備那麼好的人」「繼續向前行啦！」 也有不少「滅火器」樂團的粉絲聲援，「大正加油！」 「我準備聽100次《晚安台灣》，哭完，眼淚擦乾，再出發。」「謝謝《晚安台灣》這首歌，他撫慰了我，療傷神曲」、「高...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>26歲新科議員 時代力量林易瑩前進台南市議會 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/3501072</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXG2ognt44MMhjn9goR4OkqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 04:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/3501072" target="_blank"&gt;26歲新科議員 時代力量林易瑩前進台南市議會&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;時代力量台南市永康區新科議員林易瑩以新人之姿成功搶下一席，這也是時代力量首度進入台南市議會。今拜票時特別感謝永康的市民朋友，謝謝一路出錢出力的夥伴，與所有曾經給易瑩批評指教的各位，政治不再是誰也改變不了的一灘死水，未來會努力成為監督市政的市議員。 81年次的林易瑩就讀國立成功大學政治經濟學研究所，在校期間加入學運組織，投入318學運抗爭，多次參與公共事務抗爭活動，捍衛女性自主權，是校內活躍人物，畢業後曾短暫回到台中定居，期間受朋友邀約合夥開咖啡廳，之後還是決定找回「初衷」，回到台南擔任市議員助理，然而，擔任特助9個月期間，感受到政壇需要「新氣象」，於是加入時代力量，投入這屆永康區議員選舉。 林易瑩說，一個人的力量不大，但從這一刻開始，終於有資源招募更多優秀的專業人才，加入議會團隊，這是一個非政二代、富二代青年，也能參與政治的開始。雖然面臨的挑戰將更加艱難，但在政見中所提出的，勞權問題、公共托育的缺乏、友善行人的交通、和落實空污排放的檢測，都會努力實踐，盼為政壇塑造新風格。 林易瑩說，最重要的是未來會成為強而有力的議會監督者，「這是時時刻刻不敢忘記的任務」，未來也請市民朋友持續指教、督促，並期待下一階段的戰鬥。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>先知？高嘉瑜分析選情遭「她」罵爆...半年後狠打臉 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181129/3094365/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAbzfUHtLsJK1g9dZQTIj8qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:19:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181129/3094365/" target="_blank"&gt;先知？高嘉瑜分析選情遭「她」罵爆...半年後狠打臉&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲民進黨台北市議員高嘉瑜。（圖／取自高嘉瑜臉書） 2018 九合一大選，綠營重蹈 4 年前國民黨覆轍慘敗，原先執政的 13 個縣市，在這次選舉過後，掉到只剩 6 個，黨內氣氛低迷，檢討聲浪不斷。有網友翻出半年前民進黨台北市議員高嘉瑜在政論節目中的發言，當時高嘉瑜預言綠營將慘敗，卻被前副總統呂秀蓮大罵是在「唱衰民進黨」，不少網友回頭一看，直呼「先知」、「事實證明只有高嘉瑜是清醒的」掀起一陣討論。 高嘉瑜在今（ 2018 ）年 5 月 9 日政論節目《年代向前看》中談到， 2014 年新竹市長林智堅在 100 天內選上，桃園市長鄭文燦原先不受外界看好，但也意外選上，是因為當時台灣社會處在太陽花學運、反黑箱服貿後，「國民黨不倒，台灣不會好」的氛圍下，才把票投給民進黨。 高嘉瑜指出，民進黨執政、換了一個位子，加上 2018 年歷經年金改革、一例一休，綠營有了執政包袱，情勢跟 2014 年截然不同，加上 4 年過去了，年輕人在意的問題始終未獲得改善，例如，低薪、買不起房子、不敢結婚生子，人民沒看到問題被解決，讓他們心中不免產生「不管誰執政都一樣」的想法，「在他們心裡，沒有一定要投民進黨」！ 高嘉瑜坦言，她無法預估民進黨會流失多少選票，但若只以民進黨基本盤來看，「我們上次外溢得到了多少，就是這次可能流失的票」。她分析，如果這些流失的票都跑到國民黨那邊，只是為了「給民進黨一個教訓」表達不滿...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>丁守中得票輸連勝文 學者點名「他來選」更有看頭 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1037308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuXG1tRkg7hpA0j0GjXsU0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1037308" target="_blank"&gt;丁守中得票輸連勝文 學者點名「他來選」更有看頭&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一大選落幕，國民黨台北市長參選人丁守中以3254票的些微差距，敗給現任市長柯文哲，且得票數還比2014年的連勝文更少，讓連不禁有所感概，除點出北市藍營基本盤正在流失，更直言「上次怪我，這次想要怪誰？」對此，有學者認為，藍營中生代難出頭，這次若由立委蔣萬安參選，將更有看頭。 柯文哲面對藍綠夾殺仍勝出，連勝文今(27日)在臉書表示，今年沒有太陽花學運，也沒有食安風暴，加上綠營大分裂，大環境對國民黨非常有利，但得票仍不如預期，代表藍營基本盤已經流失，「這個嚴重的問題，在上次選舉，國民黨把責任全推到我身上，好像太陽花是我造成的，不知道這一次又想怪誰？」 《蘋果》報導，中山大學政治所教授廖達琪分析，藍營在北市的確有基本盤，但丁守中的整體形象無法激起大家的興奮與激情，加上柯文哲在選戰初期「冷處理」，直到選前民調也持續領先，導致市民認為結果無法改變，進而降低投票意願；她提到，儘管丁守中後來拜小野所賜變得較有侵略性，仍無法得到年輕選民支持。 廖達琪認為，連勝文的說法意有所指，其背後釋放出的訊息，很可能是暗指在國民黨的文化下，中生代還是難以出頭，尤其在選戰結束後，黨內掌權的還是那幾位大老，特別是黨主席吳敦義霸著位子不肯走，才會讓連勝文有所感慨，而且這次若由蔣萬安出征，相信藍營的凝聚力會要強，選戰也會更有看頭。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>評／國民黨回來了！「韓流」急凍綠地 全民討厭民進黨 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181125/1315036.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJk8Q-fUWcLk0aSNLIGkTiQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181125/1315036.htm" target="_blank"&gt;評／國民黨回來了！「韓流」急凍綠地 全民討厭民進黨&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國民黨高雄市長當選人韓國瑜致詞向支持者道謝。（圖／記者林敬旻攝） 文／徐政璿 「風水輪流轉」這句話在政壇上流傳許久，2014年的國民黨和2018年的民進黨最好的例子。國民黨今年選情超乎預期，幾乎複製上屆民進黨選舉的狂勝佳績；在「韓流」加持急凍綠地的情況下，「全民討厭民進黨」已正式從口號轉化成選票。 2014年初的反服貿「太陽花學運」重創國民黨形象，讓國民黨在九合一地方選舉慘敗，民進黨則攻佔了桃園、台中、台南、高雄4地，國民黨僅守住新北一席。在綠營氣勢持續高漲的情況下，2016年國民黨更首次同時失去行政和立法雙翼主導權，在過去幾年中，幾乎沒有年輕人願意與國民黨為伍。 未料，只維持4年的光景，民進黨就兵敗如山倒。國民黨不但靠著盧秀燕收復台中，韓國瑜更攻下民進黨執政20年的高雄市，此外，宜蘭、花蓮、台東也取得全面勝利，共計奪下15縣市。 「韓流」的效應只是一個催化劑，更深層的原因，是民進黨中央執政表現欠佳，在大環境失利的情況下，綠營各地諸侯紛紛中箭落馬。韓國瑜一句「高雄又老又窮」打進人民心中，不只是高雄人民，許多青年在大環境苦悶的情況下，把這4年來的不滿發洩在選票上，就如同2014和2016年民眾要「教訓國民黨」一般。 事實上，藍營人士私下紛紛表示，並不是國民黨做得多好，改革仍面臨很大的空間，只是民進黨表現太差；而且蔡政府上任以來，許多重大議案像是《前瞻基礎建設特別條例》、《勞動...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>「傅榆反映多少人的夢想」 林飛帆評金馬：屈辱後仍要面對打壓 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181118/1309352.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4mmwB7UgTsWWqYkrb_fZgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 05:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181118/1309352.htm" target="_blank"&gt;「傅榆反映多少人的夢想」 林飛帆評金馬：屈辱後仍要面對打壓&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲太陽花學運領袖林飛帆。（圖／記者張一中攝） 政治中心／綜合報導 第55屆金馬獎延燒出兩岸敏感政治議題，由於《我們的青春，在台灣》導演傅榆獲獎時，說出一句「希望我們的國家可以被當成一個獨立個體來看待」，使許多大陸明星在微博上表態「中國一點都不能少」。太陽花學運領袖林飛帆表示，就算選擇跟著北京政府唱「兩岸一家親」、「九二共識」，但「屈辱過後，你仍要面對打壓。」 傅榆17日在領取「最佳紀錄片」獎時表示，「青春很美好，青春卻也是最容易犯錯的時候，也是容易把錯誤的期待投射在別人的身上，也有可能發生在人對人、或是國家對國家，希望我們的國家可以被當成一個獨立的個體來看待，這是我最大的願望。」 ▲《我們的青春，在台灣》導演傅榆、製片 。（圖／攝影中心攝） 傅榆這番話使頒獎典禮染上濃濃政治味，除了大陸網友在微博上狂刷「中國一點都不能少」圖片之外，也有許多正在金馬獎現場的大陸藝人胡歌、彭昱暢、周迅，還有陳小春、應采兒、吳謹言、張藝興、鹿晗、楊洋等人，也緊急在微博上轉貼「中國一點都不能少」言論，而陳偉霆則是寫下「念一遍：中國台灣」，掀起許多網友議論。 《我們的青春，在台灣》由導演傅榆操刀，片中主角有反抗大陸的台灣學運明星，有喜愛台灣的當紅大陸學生，也有關注政治的台灣紀錄片工作者，在一次次社會運動中，試圖找尋合作的可能性，在歷經台灣24年來最大的社會運動後，紀錄這群人，所受到的衝擊，及經歷現實與理...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>滾燙韓流 翻轉綠色敘事 - 遠見雜誌</title><link>https://gvlf.gvm.com.tw/article_content_19419.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDOiToH9r2ZwA0OFcAF_GUqGQgEKhAIACoHCAowkfzvCjCB1c8CMOGMnQM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gvlf.gvm.com.tw/article_content_19419.html" target="_blank"&gt;滾燙韓流 翻轉綠色敘事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;遠見雜誌&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大變天。 這是奇蹟，對任何人都是意外。 這股「滾燙的寒（韓）流」，翻轉了台灣政治。整個選舉像一場全島大廟會，以韓國瑜為濫觴，分香、會香、刈香，匯流，外溢。藍綠翻轉，南北翻轉，並出現了小編超越小野的翻轉，候選人打臉黨主席的翻轉，包容壓過哭調的翻轉等等。最怵目驚心的是：韓流帶動了台灣兩大「政治敘事邏輯」的大翻轉。 一、階級敘事：民進黨向以經濟弱勢族群的代言人自居，但此一地位在這次選舉中儼然已被韓國瑜取代。呂秀蓮稱「魯蛇都靠向韓國瑜」，即是最佳註腳。這是台灣階級敘事的天翻地覆的大翻轉。 二、兩岸敘事：「貨賣得出去」，此語在選區的直接譯文，就是更多的農漁產品銷往大陸，這是訴諸菜農、果農、養殖戶等。「人進得來」，在選區的譯文，則是更多的陸客到訪高雄，這是訴諸夜市攤商、觀光相關業者、計程車司機、餐飲業者等等。再者，「南南合作計劃」的譯文，就是以加強兩岸交流為主體的經貿操作。此種變體的政經論述，其實是「兩岸敘事」改頭換面的大翻轉。 應當注意的是，在此，「階級敘事」的翻轉，與「兩岸敘事」的翻轉竟然鏈接在一起。 例如：大家對選季高雄市有些計程車排出的大大的「苦」字應有印象，這是他們對「人進不來」表達的憤懣，即是「階級敘事」與「兩岸敘事」的鏈接。他們控訴民進黨的治理失敗，但民進黨如呂秀蓮者竟將他們視為「魯蛇」。 這是民進黨對社經弱勢族群的公然侮辱與背叛。 這次大翻轉，簡直可作為佛家懲惡勸世的宗教...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gvlf.gvm.com.tw">遠見雜誌</source></item><item><title>王宗偉觀點：2020該怎麼辦？國民黨新典範之韓流暴起 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/659149</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkPAlhmNMvjdI9KOcRR7zEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/659149" target="_blank"&gt;王宗偉觀點：2020該怎麼辦？國民黨新典範之韓流暴起&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;簡直就像做夢一樣，令人不敢相信這是真的。覺醒青年與轉型正義怒吼的要徹底消滅國民黨，韓國瑜民調輸給陳其邁二位數，也不過只是幾個月以前的事情。人民還在習慣2014年以來綠巨人國會與政府雙執政下巨大的身影時，想不到在大概也就是一個半月左右的韓流狂掃下，1124一晚間居然就都豬羊變色了，全台政治版圖一下子突然洗牌了。 而與2014年敗選後馬政府的行政院長迅速換人相比，小英除了自己辭去民進黨主席以外，最需要負責的兩員大將菊賴也都迅速慰留了，並沒有打算在高層人事上與民更始。 總統府秘書長陳菊（左2）、行政院長賴清德（左1）敗選請辭均獲留任，繼續和蔡英文總統（中）抱團取暖。（資料照，蔡英文臉書） 這真是一個令藍營振奮的好消息，民進黨政府現在已經沒人可用了，在未來的13個半月之內更不可能脫胎換骨，即使是在本次選舉得票數惟一狂電藍營的直轄市長都發話，要求改組府院黨。但是這樣又快又狠的調整，對靠著太陽花抬轎把自己躺著拱上大位的小英，著實是件難事。因此似乎可以期待沒有意外的話，2020無所作為的藍營對上同樣也是無所作為的綠營，竟可以班師回朝了 事情果真是這樣嗎？就這次民進黨保住的六縣市來看，其共同的特性是，現任首長或在立委任內都不是強調意識形態爭議掛帥的人物。強調服務地方過於打擊對手。在傳統的鐵藍區基隆，桃園與新竹市，2014年意外當選綠營的三位市長都能以差距相當高的票數連任，力抗討厭民進黨與韓流...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>確定當選市議員的苗博雅：希望大家，今晚至少關心一位身邊的同志朋友 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/feature/election2018/108858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4oMCpXFcFsVFwM_kIupLMqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:36:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/feature/election2018/108858" target="_blank"&gt;確定當選市議員的苗博雅：希望大家，今晚至少關心一位身邊的同志朋友&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;過去這幾年來，無論是從太陽花運動、婚姻平權、廢除死刑等，可能都聽過「苗博雅」的名字，31歲的她是前台灣廢除死刑推動聯盟法務主任，長期關注司法改革、冤案救援、性別平等、轉型正義、勞動權益等議題。 2015年，苗博雅代表社會民主黨（綠社盟）參選台北市文山區的立委，挑戰的是國民黨的賴士葆、民進黨的李慶元，雖然敗選，但她依然拿下了2萬1084票（得票率12.48%），也創下該選區非兩大黨支持的第三勢力歷史高票。 今年，她再度參選台北市第六選區（大安文山區）的市議員，面對的是25人搶13席議員的戰況，參選人數是今年北市六選區之冠，大安文山區現任13席議員中，2014年國民黨當選7席（得票率占50.08%）、民進黨5席（33.69%）、新黨1席（4.96%）。 票數一直很穩定也在當選範圍內的苗博雅，在晚上九點多就開直播發表談話： 我認為，苗博雅當選不能算是一件好事，也不是一件重要的事情。但苗博雅當選了，展現出來的是我們樹立了一個新政治的標竿，什麼是新政治的標竿？很認真、很努力的人就是新政治？用網路行銷就是新政治？網路聲量高就是新政治？我自己一直在找什麼是新政治的答案，不過，在這次選舉，我們慢慢的找出什麼叫新政治的選舉方式， 我們團隊的平均年齡沒有超過23歲，我只有31歲，我的家人也沒有人從政，更不是富二代，沒有得到主要政黨（國民黨和民進黨）的提名，競選經費只有區區的兩三百萬，而且，從來不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>汪志雄觀點：向昏庸無度的政府說不，才是勇敢的台灣人 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/638815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBauanmm_2w1nAidR1SthtIqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:40:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/638815" target="_blank"&gt;汪志雄觀點：向昏庸無度的政府說不，才是勇敢的台灣人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;民進黨不倒，台灣不會好。更精確一點說，腐敗貪婪的民進黨不倒，台灣的未來絕對不會好。 台灣從戒嚴走向民主，民進黨的先輩們，篳路藍縷，無私奉獻，讓世界見證了台灣民主的奇蹟。 這一些充滿理想性格的黨外精英，如黃信介，陳定南，盧修一，許信良之流，姑且不論其政治立場如何，他們的人格起碼是磊落的，他們的存心起碼是善良的。 但是曾幾何時，民進黨檯面上的人物，已經是如段宜康，王定宇，徐佳青，邱議瑩之流。這些人充滿投機性格，政治算計，為達目的不擇手段。 可悲的是，這些人代表的是現在民進黨的主流價值：顏色決定是非，關係決定權貴。 為何ㄧ個號稱追求自由民主，公平正義的民主進步黨，會淪落到今日令人唾棄，讓人瞧不起的一個不知反省，雙重標準，扭曲硬拗，專制卑劣，權謀算計的法西斯政黨？ 因爲，當理想主義者喜歡上了金銀財寶，一切美好的幻想都會變得醜陋無比。當青春無邪的少年迷戀上了權力名利，所有高貴的情操都會變得荒謬可笑。 歷史是殘酷的。在今日資訊快速流竄的年代，所有政治人物做過的事，說過的話，都會迅速地受到檢驗。 從黨政軍退出媒體，政治力離開校園，乃至所謂的堅守行政中立，不做政治酬庸，拒絕政策買票，照顧農民勞工，民進黨的小英政府，沒有一項是可以通過檢驗的。 陳水扁出席兒子陳致中和陳其邁聯合競選總部的造勢晚會，兩人互相擁抱。（扁聯會提供） 近的如太陽花的反服貿學運，卡管事件，遠的如陳水扁的境內外洗錢，陳哲男貪...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>你所不知道的「傅榆」——自稱是「廣義外省人」，但不只是個紀錄片導演 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/108428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8IXIzWD1sp7AtSzvsIF4UqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:28:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/108428" target="_blank"&gt;你所不知道的「傅榆」——自稱是「廣義外省人」，但不只是個紀錄片導演&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;17日晚上第55屆金馬獎，以一席得獎感言「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望！」引起紛紛擾擾的最佳紀錄片得主傅榆，一夕爆紅，但在此之前，聽過她、知道她是誰？了解她做過什麼事嗎？ 在今年的金馬獎中，傅榆以《我們的青春，在台灣》獲得最佳紀錄片，這部紀錄片是從她28歲開始拍攝，一共製作了7年，片中其實有「三位主角」，一位是在太陽花運動之後廣為人知的運動領袖——陳為廷，另一位是第一屆來台就讀學位的中國學生——蔡博藝，因為她出了一本書描述自己對台灣的看法，而變成了一位暢銷作家。還有一個角色，是她自己本人。 《我們的青春，在台灣》是部什麼樣的紀錄片？ 傅榆在刊載於《思想坦克》的談及創作初衷一文中提到，在剛開始拍這部片的時候，她還是一個想要嘗試透過紀錄片，去探索「社會運動」是否有其必要性的人。但拍著拍著，從2012年底的「反媒體壟斷」，2014年的「太陽花學運」，藉由跟拍陳為廷與蔡博藝去理解台灣當時正夯的兩種運動：一種是蔡博藝參與較多，比較有明顯受害者的土地運動；另一種是陳為廷參與較多，比較針對「中國因素」的反媒體壟斷運動，以及後來的太陽花運動。 而在《國藝會線上誌》專訪中，傅榆赤裸裸地談到，「權力」是這部片的母題之一。包括拍攝過程，也包括陳為廷的性騷擾事件，「陳為廷在性騷擾的當下，他把他騷擾的女生當成神，他把自己的慾望投射在那女生身上。而蔡博...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>孫慶餘專欄：蔡英文引爆「討厭民進黨」趨勢 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/633744</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs4KGJljGmPhFdiMSstoEoqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 23:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/633744" target="_blank"&gt;孫慶餘專欄：蔡英文引爆「討厭民進黨」趨勢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;鑒於民進黨選情吃緊，多處縣市告急，蔡英文打出了「民主危機牌」，強調這場選戰「不是統獨之戰，而是民主價值保衞戰」，因為「我們的對手正想盡辦法，在對岸龐大力量的推波助瀾下，要把台灣扭轉回過去反民主、反改革的老路。」她並以民主捍衛者自居，說她知道曾經支持民進黨的朋友失望不滿，「但我要向各位保證，我們還是原來那個民進黨，我們從來沒有放棄執政初衷。盼望大家放下歧見，攜手把這場台灣價值保衛戰贏下來。」 以上談話顯示，蔡英文到頭來還是要訴求民進黨基本盤。而從她高傲且全無悔意的內容看，她完全不承認自己是問題所在，姿態像極當年阿扁面對綠營支持者怨聲四起時，高傲而有恃無恐的說：「你們不支持我，還能支持誰！」 網路及藍營最近大肆流傳，台灣現在「最大黨」是「討厭民進黨」。這無關民進黨地方執政，問題正在中央執政。而討厭原因何在？一在改革，二在民主。改革不乾不脆、拖拖拉拉、逢軟則硬、逢硬則軟，必然得罪眾多民眾。馬基維利說得好，「（改革）傷害若能速戰速決，一次為之，以後改以對公眾有利之事，則民眾就不會細嚼痛苦，反感相對減少；反之，則民怨不斷加深，離心離德。」 至於民主，喜歡「老藍男」、拉拔「英派」取代過去民進黨、打壓「東奧正名」及「公投反併吞」、用「維護言論自由」名義放縱「假新聞」、對叛國及共諜不處理或從輕發落、以投機態度「禮讓柯文哲，放棄姚文智」、讓美國人一再感嘆蔡英文「懦弱」，這怎麼可能是「民主捍衛者...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>韓陳拚選前黃金週 87樂團、滅火器各自站台 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1030660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNRTYmc7ZG1t-pRJgvIR8oqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:13:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1030660" target="_blank"&gt;韓陳拚選前黃金週 87樂團、滅火器各自站台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;選前最後一個黃金週末，韓陳兩方陣營都請來樂團到場「獻聲」，其中韓國瑜邀請到選秀節目冠軍艾成組成的「87樂團」，當晚將演唱替韓國瑜量身打造的競選歌《作伙作夢》，對手陳其邁則請到在太陽花學運一戰成名的「滅火器樂團」，到場獻唱《島嶼天光》。選前黃金週，雙方陣營不約而同打出樂團牌，要拉攏年輕選民。 87樂團《作伙作夢》：「哩嘎我、鬥陣過，互相來相挺，請你免拍謝，你逗陣、我奉陪。」 韓國瑜週六晚間在鳳山舉辦，選前黃金週末最後一場造勢晚會，現場邀請87樂團，獻唱這首量身打造的熱血歌曲，主唱是選秀節目冠軍艾成，到底高雄的年輕選民，認不認識他們呢？ 記者vs.高雄年輕選民：「韓國瑜明天要請87樂團來，你有聽過嗎？沒有啊，他的主唱是選秀節目的艾成，喔喔有！張艾成。」 記者vs.高雄年輕選民：「就是明天那個韓國瑜，他就要請到一個叫87樂團的來幫他站台，87？哈哈哈，你有聽過嗎？沒有。」 聽到團名有的人立刻笑出聲，這個87樂團，當晚將演唱《你是我的花朵》、以及量身打造的競選歌《作伙作夢》。不只藍營打樂團牌，陳其邁陣營週日在岡山的超級星期天造勢晚會，也邀請了滅火器樂團。 滅火器樂團《咱最愛的所在》：「海對山，無論生份抑是熟識，咱攏是住在上天所愛。」 在太陽花學運一戰成名的滅火器樂團，10月中，曾公開發表翻唱陳其邁競選歌曲《咱最愛的所在》時，就答應參與他的選前造勢晚會，當晚將演唱《島嶼天光》，加上閃靈...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>閃靈、滅火器樂團都表態！力挺陳其邁堅守港都 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018B16U08M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEW_P8G3Tc7KS_uCRb4hRYqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:07:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018B16U08M1" target="_blank"&gt;閃靈、滅火器樂團都表態！力挺陳其邁堅守港都&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;創作太陽花學運主題曲《島嶼天光》的知名樂團「滅火器」，在這次高雄市長選戰中，不但幫陳其邁重唱競選主題曲《咱上愛的所在》，昨天也在臉書發文，力挺陳其邁。閃靈樂團團長葉湘怡，以及社民黨召集人范雲，也都拍影片公開力挺好友，不怕霸凌紛紛站出來，陳其邁相當感謝。 陳其邁競選主題曲《咱上愛的所在》，主唱換成了滅火器樂團，曲風變得搖滾龐克，大聲唱出對高雄的愛。 滅火器是高雄土生土長的搖滾樂團，不只替陳其邁唱主題曲，15日晚上還在臉書上發表對「北漂」的看法，雖然把音樂總部設在台北，但卻從來沒有把北漂這個名詞放到身上，因為高雄到台北只有短短350公里左右的距離，認為長年來的資源南北分配不均，以及高雄的傳統產業續構，才是造成高雄工作人口外移的主因。 最後寫到，知道高雄的痛，才知道怎麼疼惜高雄，更直接了當的說，我們挺其邁，因為他擁有堅固的核心價值，不畏可能遭到網路霸凌的風險，力挺陳其邁，讓陳其邁相當感動。 陳其邁說：「大正是我認識非常久的好朋友，不管是當時他們的火球季，或者是他們大大小小的事情，包括大正心情不好的時候，我們也會聊天有一次大家吃宵夜，喝了一點酒大正就逐桌的，跟所有的人拜託要投給我。」 不只滅火器，立委林昶佐的太太，閃靈樂團團長Doris葉湘怡，也拍影片聲援。Doris說：「我認識的其邁是一個個性沈穩，做事實在沒有什麼距離感的人。」 還有野百合學運的領導人，社民黨召集人范雲，也站出來支...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>《我們的青春，在台灣》：在傅榆的電影裡看到《大國民》式的角色 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/feature/2018tghff/108431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGvEroggTwFJtUhmb0vp-MqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 04:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/feature/2018tghff/108431" target="_blank"&gt;《我們的青春，在台灣》：在傅榆的電影裡看到《大國民》式的角色&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：壁虎先生 按：撰文時《我們的青春，在台灣》還未拿到金馬獎最佳紀錄片，甚至還未獲頒台北電影獎，在這裡不對內文做任何更動） （本文包含《我們的青春，在台灣》部分劇情透露，尚未觀影請慎入） 2012年，傅榆在《藍綠對話實驗室》碰到了尚未成為所謂「學運明星」、卻已在懵懂中散發出桀驁氣質的社運青年陳為廷，並透過他認識了同樣積極參與街頭的來台陸生蔡博藝。2013年，傅榆拍攝了以蔡博藝為主角的《我在台灣，我正青春》。 2014年，在太陽花學運的驚滔駭浪中，交出《太陽．不遠》裡近距離拍攝陳為廷的〈不小心變成總指揮〉，並接續在2015年，將陳為廷參選苗栗立委到戲劇性地因醜聞退選的過程，整理成階段性成果《完美墜地》。 今年公視推出的系列紀錄片「時光台灣」，傅榆將攝影鏡頭轉向自己，於《不曾消失的台灣省》中正面坦露出那個小時候因為不會說台語而被排擠，不時在心中哭泣的「非本省」女孩；3個捲入政治和街頭抗爭的困惑生命，終於在7月的台北電影節，以《我們的青春，在台灣》合體，這是傅榆導演6年來記錄兩位社運青年的總成果（許多前作中的段落都被集合在一起），是她一直努力的目標。 最重要的是，傅榆的作品無疑立下了一個標竿，尤其像是一個遲來而溫柔的醒掌，打在318以後無數以「太陽花青年」為號召大量生產的跟風產品中膚淺、幼稚而扁平的人物臉上，從此以後，你們不能再用戀物式幻想吞掉我的故事。 就像是《他們在畢業的前一天...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>新住民身世曝光！9歲舉家來台定居 傅榆：我就是台灣人 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181118/3075542/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7JHKG11nz_aMhqzxeNhNkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDD5oNcF</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:48:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181118/3075542/" target="_blank"&gt;新住民身世曝光！9歲舉家來台定居 傅榆：我就是台灣人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;第 55 屆金馬獎昨（17）日晚間落幕，最佳紀錄片得主《我們的青春，在台灣》一片的導演傅榆，在發表得獎感言時說道：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望！」此番宣示「台獨」的言論，挑起了大陸、台灣之間最敏感的神經，雙方網友引爆論戰至今未休，而傅榆的臉書被大批大陸網軍湧入罵翻，她的背景也隨之起底。 第 55 屆金馬獎 17 日晚間在台北國父紀念館頒獎，最佳紀錄片由《我們的青春，在台灣》摘下，導演傅榆（左）致詞時難掩激動落淚。不過她在致詞時一番「台獨」宣言，卻意外引發風波。中央社記者徐肇昌攝 107 年 11 月 17 日 身為獨立紀錄片工作者的傅榆，先前曾經拍攝過多部紀錄片，包括以太陽花學運為背景的《太陽．不遠》、紀錄大陸學生參與台灣社會運動的《我在台灣，我正青春》，還有探索青年價值認同的《藍綠對話實驗室》；而這次得到金馬獎的作品，則是以太陽花學運中的要角陳為廷及蔡博藝為主要拍攝對象的《我們的青春，在台灣》。 ▲文化部長鄭麗君（右）也在臉書發文表態：「這裡是台灣，不是中國台灣！」力挺傅榆（左）。（圖／翻攝自鄭麗君臉書） 傅榆在金馬獎典禮上一席「台獨」宣言引發風波，其身分也遭到網友起底；據了解，傅榆為台灣新住民，父親是來台求學的馬來西亞華僑，母親為印尼人，在她 9 歲時舉家來台定居。 根據《風傳媒》報導，身為新住民二代的傅榆透露，自己曾...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>聽過致公黨.左翼聯盟?! 小黨攻北市選戰 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1027861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEUZttfG6577R-i9ohtZikqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:57:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1027861" target="_blank"&gt;聽過致公黨.左翼聯盟?! 小黨攻北市選戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;年底選舉，除了國民黨和民進黨，今年許多的小黨也都有提名候選人。像是在台北市議員選戰，樹黨提名了4席，還有今年五月才成立的「左翼聯盟」，也有自己的議員候選人。為什麼會出來選，小黨的選將們異口同聲都說，是對藍綠都失望。 樹黨北市議員候選人林柏勛：「因為家裡門口樹被砍所以參選，這一次會出來參選，是因為家門口的樹被胡亂砍伐了，我覺得大家應該更在意，我們的公共環境。」 站在北市街頭短講，樹黨提名的議員候選人林柏勛，政大東亞所畢業，第一次參選，坦言多少受到太陽花學運影響。 樹黨北市議員候選人林柏勛：「太陽花學運之後，大家年輕人對於公共事務的關心度會比較高，(藍綠政黨)黨意可能比個人，個體候選人的意見來得大。」 認為小黨沒包袱，能實踐理想。其實不只主打環保的樹黨，今年北市議員選戰，中華民族致公黨，提名2席，新政世紀黨愛心黨和左翼聯盟，也都有議員候選人不少人是因為對藍綠失望。 左翼聯盟北市議員候選人黃德北：「我想去年年底到今年年初，「勞基法」修惡是讓許多，工運人士決定要出來參加，左翼聯盟的組黨工作的，很重要的原因不滿民進黨沒幫勞工爭權益，左翼聯盟今年5月成立。」 另外，去年底通過的政黨法，規定政黨不能連續4年，不推薦候選人。 外界認為刺激小黨提名選將，讓今年選戰群雄割據，但也有人擔心，有的小黨沒錢提名，就被迫滅黨，致公黨主席陳柏光，很多小黨因為無法符合新政黨法的要求，所以目前為止據了解已經有...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>專訪吳崢：擺脫國、民兩黨虛耗，正視中國霸權的施壓 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/108201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWtTs0UHvJKCOYqSxwUF3wqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:41:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/108201" target="_blank"&gt;專訪吳崢：擺脫國、民兩黨虛耗，正視中國霸權的施壓&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：丘琦欣、編輯：胡景祥 《破土》編輯丘琦欣在今年10月17日訪問了時代力量松山信義市議員候選人吳崢。破土在2018大選中，獨家採訪了十三名非主流政黨的議員候選人，以下為時代力量台北市議員候選人吳崢的訪談內容。 丘琦欣（以下簡稱丘）：可以先向不認識你的讀者自我介紹一下嗎？ 吳崢（以下簡稱吳）：我是吳崢，目前代表時代力量在松山信義區參選市議員。這是我第一次參選，在這之前我擔任過時代力量中央發言人，也有在立法院擔任過林昶佐的國會助理。林昶佐競選時，我也同時擔任競選總幹事。以及，我是念台大政治的。 丘：你有社會運動的經驗嗎？是怎樣開始參與政治的呢？ 吳：我最早開始接觸的，就是社會運動。比較深入接觸社會運動應該是從318太陽花運動的時候開始，因為剛好認識一些社運團體的朋友，像是有朋友在黑島青陣線，他們之前本來都在從事反服貿倡議，那時候就一起衝到立法院裡面去。我本來就有關注服貿這個議題，大概2014年馬英九第二任開始，他就很明顯一直在拉近台灣跟中國的距離。我對這些事情感到焦慮，所以一起參加太陽花運動表達抗議。過程中，剛好有機會代表這個運動在電視媒體上接受訪問，就有被看到。後來還是希望可以繼續發揮一些影響力，關心社會上的議題和政治的進程。 因為雖然太陽花運動結束了，但執政黨還是國民黨。他們還是繼續推動一些跟我們價值理念相左的政策方向，包括核能跟中國之間的距離等等，所以那時候還是選擇繼續用...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>雞排妹晚八點高雄直播論選戰 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/623688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPR_XZYONWfr1glV4ahoDd4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:47:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/623688" target="_blank"&gt;雞排妹晚八點高雄直播論選戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;月底高雄市長選戰，國民黨今（14）晚要在岡山舉辦大型造勢晚會，不過，對政治相當投入、更曾力挺2014年太陽花運動的藝人雞排妹（鄭家純），繼日前在政論節目上質疑國民黨候選人韓國瑜宛如搞直銷，甚批韓是草包，今晚她也將到高雄市邀網友到場互動，並開直播，分享個人對高市選戰的觀察。 雞排妹今晚活動地點在高雄市新興區中山一路古得曼咖啡，邀網友互動，不過，她昨天也在個人Instagram放上自己和民進黨高雄市長候選人陳其邁文宣照的合影，宣布今晚要到高雄開直播，還說：「高雄人和住高雄的大家，有想問其邁什麼問題呢？」 雞排妹直播，邁營期待又怕受傷害 雞排妹雖普遍被認為是演藝圈內少數鮮明支持綠營者，不過，日前她上網路直播節目，也激烈質疑民進黨台北市長候選人姚文智，「政治人物為什麼不告訴我們，要怎樣才能進入你們的世界，看到你們做事的能力？而不是說我愛河怎樣、我駁二怎樣、我以前怎樣，大家就是沒看見啊！為什麼你覺得大家一定要看見你做過的事情，你覺得大家都會通靈嗎？」 雞排妹事後也在臉書發文，直言「我的政治立場，從太陽花學運到現在沒有變過，再怎麼樣都不會投給國民黨，前兩次選舉都是投民進黨，相信手上的一票可以削弱一點點國民黨的HP。」但她也說，「民進黨掛機裝離線，希望民進黨高層了解，過去兩次你們得到的票數，有一大部分是為了想打倒國民黨才投給你們，不要再幻想以為自己萬人迷，照上次政黨票比例來模擬這次選戰。」...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>唱紅學運金曲《島嶼天光》 高雄樂團滅火器力挺陳其邁 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/624363</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjJgEhscAVeIBY-9EHcIGUqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:22:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/624363" target="_blank"&gt;唱紅學運金曲《島嶼天光》 高雄樂團滅火器力挺陳其邁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;以太陽花學運歌曲《島嶼天光》拿下第26屆金曲獎的高雄樂團「滅火器」，今（14）日晚間在臉書宣布，力挺民進黨高雄市長候選人陳其邁。曾經北上發展的滅火器表示，這些年看見高雄的轉變，讓他們感到非常驕傲，他們都相信「知道高雄的痛，才知道怎麼疼惜高雄」，他們也認同陳其邁擁有堅固的核心價值，能真正實現高雄的願景。 成軍18年的滅火器的元老成員楊大正、鄭宇辰、陳敬元都來自高雄，樂團原本在高雄就相當知名，2014年太陽花學運受邀創作歌曲《島嶼天光》廣為傳唱，不但拿下2015年第26屆金曲獎最佳歌曲，2016年也受邀在總統就職典禮上演唱，並為職棒國手陳金鋒引退作曲。 滅火器14日晩間在臉書發文表示，他們一支在高雄土生土長的搖滾樂團，在幾年前也曾北上發展，但「北漂」這詞的背景意義實在無法和高雄到台北只有350公里距離相提並論，長年來的資源南北分配不均以及高雄的傳統產業結構，才是造成高雄工作人口外移的主要原因。 滅火器表示，過去高雄是個重工業都市，如今工業的發展重要性已經不同以往，產業勢必進入轉型。這些年看見了高雄的轉變，無論建設面或藝術文化的提升，都讓他們感到非常驕傲，在轉型的路上，高雄走得辛苦，卻無比堅定。 在高雄組團的滅火器，細數團員小時候看到的愛河、港區到如今的亞洲新灣區、輕軌、流行音樂中心、駁二、總圖、衛武營等轉變，這些成果都是高雄人有目共睹並且引以為傲的。 滅火器表示，高雄滋養他們成長...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>民進黨港都議員怯戰 基進黨砲打韓國瑜一戰成名 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/624306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEqboiJ5pI6EDMOVXZMMKkqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/624306" target="_blank"&gt;民進黨港都議員怯戰 基進黨砲打韓國瑜一戰成名&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「陳柏惟代表有歷史感，愛高雄的年輕人，他發自肺腑對高雄的愛，讓我感動到眼睛淹大水」「冒著被開除黨籍的危險，我高呼，陳柏惟，加油！」 基進黨成港都綠營新希望 管碧玲在黨紀邊緣多次臉書貼文力挺 年底高雄選戰，民進黨市長苦戰，議員部分也因「韓」流高漲，受到衝擊，不過，民進黨立委管碧玲臉書，已多次在黨紀邊緣發文，替陳柏惟等「基進黨」市議員候選人推薦分享，理由無他。強大「韓」流，「基進黨」陳柏惟、洪正、陳信瑜、李雨臻、李欣翰等幾位港都議員新人戰將，針對國民黨高雄市長候選人韓國瑜「愛情摩天輪」、「醫美國際掛牌」、「旗津聖淘沙」的政策批判影片，諷刺又有殺傷力，還有政論節目，讓藍營代表常啞口無言的表現，上次差點攻下席次的基進黨，反靠著「韓流」衝起，成為港都綠營新希望。 國民黨高雄市長候選人韓國瑜爆紅，民進黨高雄市議員候選人無人能出戰，圖為韓國瑜14日晚間在岡山造勢。（新新聞郭晉瑋攝） 管碧玲在臉書上的推薦分享，只是反映了民進黨內上下，對基進黨的讚嘆和慚愧，據了解，不僅黨內不少人小額捐款，贊助基進黨，感嘆這樣的人才，為何不會到民進黨內，甚至高雄選戰的政論節目攻防，由於民進黨港都議員選將多半怯戰，看到陳柏惟展現打韓強大戰力，民進黨私下乾脆「協調」節目單位，多邀請基進黨選將上節目。 據了解，就有港都立委在內部群組感嘆，對比基進黨新人，為何黨內新人，不論哪一個系統，都沒這樣的戰力？ 初入政壇，能操...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>觀點投書：「網軍」的迷思─民進黨為何無法理解「韓流」？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/619530</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6i8r72p2d_CPk6JZ0nFx4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/619530" target="_blank"&gt;觀點投書：「網軍」的迷思─民進黨為何無法理解「韓流」？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;隨著年底大選將至，台灣各地競選的步調漸趨緊湊，攻防也越來越激烈，尤以高雄最甚。國民黨的高雄市長參選人韓國瑜經歷數個月的奮鬥，以奇兵之姿後來居上，終於獲得對手陳其邁的重視，民進黨和其支持者開始鋪天蓋地的對韓國瑜進行攻擊，同時黨中央也決定集中資源回防高雄，做最後的決戰。 然而，即便已經從最初的輕視到目前的高度重視，民進黨似乎還是沒有辦法以一個比較正面的角度來理解韓國瑜崛起的現象。他們極少闡揚自己的理念或政績，卻把心力放在負面選舉，發動一系列針對韓國瑜的負面宣傳，而且絕大部分都是人身攻擊，其中有一些還相當反智。他們有的人歇斯底里，有的胡言亂語，表現出來的是一種對韓國瑜無法掌握、甚至無法理解的困惑和由此而引發的憤怒。然而，在這些看似手足無措、令人莞爾的言行之間，似乎還是有共同的脈絡可循。其中，最歷久彌新且廣為傳播的，便是所謂的「網軍助韓論」。一個多月以來，民進黨多位黨政高層和民意代表，就在各種場合間接影射或甚至直接指出韓國瑜的網路高人氣和媒體的高曝光度，是透過來自中國大陸的「網軍」或資金刻意操作的結果。換言之，韓國瑜只是中共的代理人而已。所謂的「韓流」，並不是韓國瑜真的有什麼人格魅力而造成影響，也不是人民對民進黨執政不滿的反映，而只是一樁敵對國家精心策畫的政治陰謀而已。 在這樣的認識基礎下，民進黨的主要任務，當然就是要揭穿這樁「陰謀」，揭穿韓國瑜「醜陋的真面目」，以及中共在背後操控的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>吳典蓉專欄：韓流來襲，民粹狂潮？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/606361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2q8wrLBu7tosk-mlVJFBMqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 22:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/606361" target="_blank"&gt;吳典蓉專欄：韓流來襲，民粹狂潮？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2015年國民黨下台前夕，曾和一位學者型的政治人物聊到未來離開政壇、可以有空間寫作，他黯然以對，記得他約略是這樣說的，「寫作這件事是心中有個對話對象的，當你無法喜歡這些對象時，寫作的動力也不見了」! 那時正是太陽花運動風起雲擁、群起反馬政府之際，國民黨不但賠了政權，連馬英九刻意延攬的清流知識分子也受重傷，這不是選票輸贏的皮肉傷，而是一代年輕人揚棄的歷史性傷害，創傷難以彌補。 風水輪流轉，這一次大選，情勢卻反了過來，過去綠營是網路狂潮的受益者，4年後、以太陽花狂潮護送綠營人士登上大位的年輕支持者神祕消失，代之而起的是柯粉或韓粉，他們不「路過」也不「佔領」，但網路聲量驚人，尤以韓粉為最，綠營政治人物吃盡苦頭，因批韓國瑜陪睡說的邱議瑩，遭到百萬網友以留言「灌爆」，連老公李永得都自嘲她聲量連川普都比不上；其他與韓國瑜交鋒的或挺陳其邁的，從林昶佐到作家藤井樹，粉絲頁無不遭到無情攻擊或退讚。 不過，面臨網路攻擊，不像藍營過去的拱手認輸，綠營毫不令人意外的，「以攻擊代替防守」、祭出兩招，第一、痛打對手民粹、宣稱反霸凌，第二、抺紅；這兩招一新一舊，這次卻不一定能發揮作用。 權力不對等 政治人物「網路霸凌說」難取信於人 陳其邁選情告急，陳菊痛批高雄遭霸凌，高雄市文化局長更宣稱因挺陳其邁而在網路上受到人身攻擊，憤而辭職；確實，網路的問題是，懲罰必然過頭，而且不分清紅皂白傷及無辜；然而，網路是最...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>小野：柯文哲是素人從政 韓國瑜是政治人物 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3457988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNZGVYB7uvZix8Vqqkm4w4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3457988" target="_blank"&gt;小野：柯文哲是素人從政 韓國瑜是政治人物&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲競選總幹事、作家小野(李遠)下午接受廣播「POP大國民」主持人蔡詩萍專訪，對於韓國瑜的「韓流」現象，小野說，柯文哲和韓國瑜完全不像，韓當過立委，進出政治圈，柯除了從當陳水扁的醫生團隊才和政治搭上邊外，柯文哲是素人，進入政壇時間非常短。 至於外界認為柯文哲想選總統，小野說，這是對手製造柯文哲是個野心勃勃的政治人物，這都是負面的，他認為，柯若沒選上要選總統，保證不一定，柯是亞斯柏格症，搞不好哭著說不幹了，因為柯文哲有時生氣像小孩一樣，就像器官之事，柯認為什麼都沒做，為何這樣對待他、欺負他，這就是柯小孩子脾氣。 至於反同、挺同的議題，外界質疑為何柯不表態？小野說，柯若不是市長，他就會表態，但做為市長，台北市是友善城市，尊重相愛的人，至於婚姻上合不合法，是中央明年會公布，而同志遊行，台北市有彩虹旗，這是城市的驕傲，但在婚姻關係、法律上，柯不能表態，市長應該要照顧所有人，就像「兩岸一家親」，城市要創造更多機會，不能做統獨表態。 而柯文哲連日來的失言風波，主持人問小野，這是老毛病嗎，小野說，台灣女出門不化妝嚇人一事，他認為是柯的傳統台灣男人父執輩語言，沒有帶有羞辱的意思，但這是傳統僵化觀念，不過，婦聯會之事，柯以為是婦女會 ，且他是用救國團的角度去思考。 小野對柯的選情有信心。他說，4年前柯文哲是憑藉洪仲丘事件、太陽花學運、大埔事件等一連串群眾運動的潮流所推上去，但4年後熱...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>批韓國瑜「騙小騙鼻」 林昶佐臉書被惡評灌爆 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/602861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkbtSywTB03jFe_p5pvQ98qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:03:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/602861" target="_blank"&gt;批韓國瑜「騙小騙鼻」 林昶佐臉書被惡評灌爆&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;時代力量立委林昶佐日前在陳其邁競選活動上，批國民黨高雄市長候選人韓國瑜過去當立委都不曾為高雄發聲，選舉到了才在「騙小騙鼻」（騙東騙西），更指控韓國瑜25年前在立法院打人、關說、支持統一，並呼籲大家支持民進黨高雄市長候選人陳其邁，「讓高雄不要被韓國瑜看不起」。此話一出，大量網軍湧入林昶佐的臉書粉絲專頁，怒批林昶佐是「民進黨的打手」、「太陽花已死」。 林昶佐日前在大學演講時鼓勵學生投票，但補充「如果是要投韓國瑜就不用了。」種種言論引發網民留言洗版，有網友寫下「陳其邁是簽一例一休的人，時力不是要譴責出賣勞工的人，不是說要抗爭？結果跑去和出賣勞工的人站在一起，知道恥字怎麼寫嗎？」，也有人批評林昶佐連兵役都沒服過還批評別人，也有不少人質疑林昶佐是民進黨的打手，怒道「民進黨是有多少油水給你們！一直抹黑韓總！」林昶佐臉書被700多則留言洗版。 林昶佐不畏昨日洗版，稍早又在臉書貼文，再次指稱韓國瑜立委期間質詢率極低，搬出數據指韓國瑜3屆立委質詢率合計18%，更有長達1年沒有質詢過，完全是「能混就混」的極致。仍有網友不領情，寫下「你也變打手了，政治利益果然可怕」、「謠言止於智者，請你不要當壞的示範......」&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>超酸！柯文哲護婦聯會 林飛帆送他這21個字 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181028/1292405.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYpkHziOSgxODfzZova4f0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181028/1292405.htm" target="_blank"&gt;超酸！柯文哲護婦聯會 林飛帆送他這21個字&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲台北市長柯文哲。（圖／記者范綱儀攝） 政治中心／綜合報導 台北市長柯文哲27日表示，轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」針對柯文哲的言論，太陽花學運領袖林飛帆在臉書上以21字大酸「祝他們官運亨通」。 柯文哲27日晚間出席台北進步城市眷村文化座談會，與婦聯會主委雷倩進行對談時稱，自己今年去波蘭找前波蘭總統華勒沙（Lech Wałęsa），華勒沙的概念可以給台灣推動轉型正義一個參考，「他說轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，所以如果你把順序倒過來，轉型正義第一個是要追究過去的責任，那你就搞不完了。」 「所以老實講，有時候就不好意思，我們台北市也很多救國團，我們那個活動中心12個有6個是救國團在經營。」柯文哲說，坦白講也有遇到民進黨團給他壓力，「我說你管他的救國團…，現在是運作良好，也不是說在選舉變成人家的什麼組織，他就是一個...不管他過去怎樣，他現在好好的就好。」 目前正在英國攻讀學位的林飛帆也忍不住於臉書上批評，「對那些為了贏得選舉，捨棄信任，就祝他們官運亨通」，並且hashtag「#官運加分」。 ▼太陽花學運領袖林飛帆。（圖／記者張一中攝） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>觀點投書：柯P獨立元年的台灣選情 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/586903</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlJprsaOwCqIXerYOK7EhwqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/586903" target="_blank"&gt;觀點投書：柯P獨立元年的台灣選情&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲最近意外地比較沒新聞，因為被參選高雄市長的韓國瑜搶走了不少網路聲量。一個自稱墨綠，一個出身眷村是鐵桿藍，兩個人卻都一樣很受網民喜愛，究竟該如何解讀？今年選舉的大事是柯綠分手，可以說，今年是「柯P獨立元年」，也是中立選民崛起元年，韓國瑜現象也必須由此來做觀察。 柯文哲不是主動選擇分手，但他也從未選擇加入民進黨。2014年他僅管造成了旋風，但他仍然被歸屬在綠營。今年不同了，他不但不願向總統蔡英文提出的「台灣價值」低頭，還重新定義了「台灣價值」，可以說，這個新的台灣價值不是台灣獨立，而是從藍綠長期惡鬥中長出來的獨立思考能力，一種既不追隨藍綠基本教義派，也不排斥藍綠，而是綠中有藍、藍中有綠的中立選民產生了。 從這次大選觀察，確實中立選民處處展現了他們的力量。韓國瑜的支持者當中，不少是過去長期支持民進黨的深綠選民，他們堅稱這次不是國民黨跟民進黨的對抗，而是高雄市民把過去20幾年交給民進黨的權柄收回來，他們「選人不選黨」。 以曾力挺陳水扁選總統的前民進黨黨員張銘誌為例，他批評高雄建設多靠中央補助，但結果品質偷工減料，還一堆蚊子館。高雄又老又窮，子弟沒法在家鄉工作養家，都北漂，陳菊卻是漂去做官，把高雄放著不管。而建設靠中央補助不夠，市府還賣了五百塊地，這樣還欠債3000億那麼多，怎麼能讓陳其邁再讓高雄人背第二個3000億！這段話明顯是受到柯文哲的還債「政績」影響，說明柯文哲雖...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>時代力量內鬥撕破臉！台北2選將表態挺柯文哲 林飛帆酸「官運加分」 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/577874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeewlqfRkLSR28o-JlhUFgqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 03:34:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/577874" target="_blank"&gt;時代力量內鬥撕破臉！台北2選將表態挺柯文哲 林飛帆酸「官運加分」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;時代力量台北市兩位議員候選人黃郁芬、蕭新晟27日晚間公開表態挺市長柯文哲，引來黨內風波，尤其是柯文哲當天下午才發言了挺婦聯會、救國團等組織，讓曾在不當黨產委員會任職的黃郁芬成為被批判對象。時力桃園市黨部主委曾威凱直接公開表態，呼籲士林北投選區唯一支持黃郁芬的競爭對手、無黨籍議員候選人王奕凱；就連人在英國的林飛帆，都在臉書以「官運加分」暗諷昔日太陽花的同伴黃郁芬。 黃郁芬在2016年被原本擔任民進黨不分區立委的顧立雄帶到不當黨產委員會任職，而後因顧立雄轉任金管會主委，黃郁芬也離開黨產會，在今年被時代力量台北市黨部提名，成為北市議員候選人。 即便離開黨產會，黃郁芬仍十分關注不當黨產議題，日前民進黨市長候選人姚文智稱要「收回不當黨產改建社會住宅」，黃郁芬就曾發文提醒指正。 不過柯文哲昨天下午與婦聯會主委雷倩同台，說到救國團、婦聯會等遭認定國民黨附隨組織的團體，柯表示「如果現在運作良好，管它過去在幹什麼」，引起討論，但晚間黃郁芬馬上表態挺柯，讓時代力量內部對台北市議員候選人與柯文哲曖昧的不滿態度，瞬間爆發。 曾威凱公開表態支持黃郁芬的競爭對手 時力桃園市黨部主委、太陽花義務律師曾威凱深夜直接在臉書表態，「各位士林、北投區的朋友，請毫無懸念、唯一支持11號王奕凱」，而王奕凱正是與黃郁芬同選區的士林北投無黨籍議員候選人，曾威凱喊「唯一支持」此舉形同公開表態不支持自家提名者。 曾威凱的貼文...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>政府沒簽ECFA害慘社頭？館長難過：「八成人沒飯吃」 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/1017080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7nS0vTmnnY8dzbdQftLo0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:29:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/1017080" target="_blank"&gt;政府沒簽ECFA害慘社頭？館長難過：「八成人沒飯吃」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;日前，網紅「館長」陳之漢造訪彰化社頭，見到偌大的廠內只剩下許多年邁的勞工、每個月靠零星幾千雙襪子訂單苦撐，不禁難過又氣憤。館長認為問題出在沒簽ECFA(兩岸經濟合作架構協議)，他直言「一個 ECFA 整個社頭人都沒工作了！」、「整個社頭鄉辭退了百分之八十！八成的人口！百分之八十的人沒飯吃！」 「大家知道ECFA嗎？服貿嘛、太陽花，弄一弄社頭全死！」館長陳之漢近期積極跨足成衣業，日前他南下拜訪「襪子故鄉」社頭，參訪當地襪子工廠，並與負責人閒話家常。回來後有感而發馬上直播，為社頭人打抱不平，認為政府沒簽 ECFA 是害慘他們的主因。強調自己要代表社頭鄉業者發聲、痛罵政府當年不簽ECFA根本是王八蛋，「你們沒有去現場，不知道我在講什麼！」 此外館長還說，台灣的襪子有能力外銷到世界各地，而且簽了ECFA後可以省掉 18%的關稅，「今天 ECFA 不簽，在18%的關稅下，他們利潤只有10%左右，現在賣出去賣一雙賠一雙，因為光是連關稅就不符合成本。」 館長表示，當地老闆跟他說整個社頭辭退了 80%以上的員工，工廠只剩下這些阿嬤，接單量還非常少，讓他看了非常難過。講到最後，館長也落淚了，久久說不出話來「我不是懦弱，而是因為責任很大」，並呼籲政府重視問題。 而烏龍的是，館長被網友提醒似乎搞錯法條，他發現後也直接認錯，在《蘋果日報》留言區寫下「我好像搞錯了條約，是另一條！朋友罵我吧！因為真的講...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>滅火器樂團力挺！陳其邁：海音中心立足高雄 在地音樂進軍國際 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181020/1286028.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhr2GOJEPAuHHLf01ELBa4qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181020/1286028.htm" target="_blank"&gt;滅火器樂團力挺！陳其邁：海音中心立足高雄 在地音樂進軍國際&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲滅火器力挺陳其邁。（圖／陳其邁辦公室提供，下同） 政治中心／綜合報導 民進黨高雄市長候選人陳其邁19日與樂團「滅火器」共同出席「力挺高雄在地流行音樂」記者會，現場也發表滅火器版的陳其邁競選主題曲「咱上愛的所在」MV，陳其邁表示，滅火器的「長途夜車」是他的最愛，心情不好時會聽，想家時也會聽，尤其在國外聽到會特別想家。 滅火器主唱大正表示，2017年8月19日他們在台鋁快閃推廣火球祭時，碰到陳其邁，當時陳其邁不求曝光，只是想了解流行音樂的需要，這讓他們很感動；另外，高雄的硬體已領先全台，問題在於如何適當利用，而陳其邁積極跟他們討論流行音樂政策，因此，他們除了很樂意站出來跟委員進行討論外，也展現他們對高雄的熱愛，要告訴大家滅火器的選擇。 對於滅火器跨刀力挺，陳其邁表示，高雄人有滅火器，有大正，是一件令人驕傲的事，此外，318學運時，滅火器也站在最前線力挺反黑箱服貿。 陳其邁強調，流行音樂的三個要素，分別是資金、人才與市場，而高雄都有極優越的條件，有接近市中心的機場，很多表演廳；像是即將完工的海洋流行音樂中心，以及已經啟用的衛武營國家藝術文化中心，加上特有的海空雙港交通優勢，讓高雄在地音樂進軍國際，也讓國外優秀團體來高雄交流，而他未來當選市長後，會秉持在地全球化的精神，善用高雄現有與將有的全部資源與獨有的硬體，開創台灣的流行音樂產業。 同時，陳其邁也向滅火器承諾，會協助舉辦火球祭，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>雞排妹節目「舌戰」姚文智 自虧：不客氣又沒家教！ - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/entertainment/1017533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoC_LrWH13Xhm6zsBatQvkqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOvriAY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:27:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/entertainment/1017533" target="_blank"&gt;雞排妹節目「舌戰」姚文智 自虧：不客氣又沒家教！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「雞排妹」鄭家純日前在網路節目《市長進行式》中和民進黨台北市長候選人姚文智對話，嗆辣發言讓姚文智似乎難以招架，不少網友看了直呼「有人臉好臭」。隨後雞排妹也發文開玩笑自嘲，姚文智團隊應該沒想到她「這麼不客氣又沒家教！」 雞排妹在臉書粉專分享跟姚文智上節目的感想，表示覺得她自己很幸運，因為可以幫那些討厭國民黨又對民進黨失望的人，在節目上狠嗆綠營代表，就像拿水槍射在這些裝睡的人臉上；她回憶道，當天她的座位就在姚文智旁邊，當時姚團隊對她當來賓沒意見，大概沒想到她這麼不客氣又沒家教。 雞排妹也指出，民進黨上任後讓她十分失望，因為綠營寧可留舊敵人的命、排擠小黨，也不願發展真正的民主國家，她重申自己的政治立場從太陽花學運到現在都沒改變，無論如何都不會投給國民黨，前2次投給民進黨是希望藉此削弱藍營，但令她失望的是，民進黨上任後像是「掛機裝離線」。 最後，雞排妹也提醒民進黨高層，前2次得到的票數，大部分是人民為了打倒國民黨才投的，切勿再幻想自己是萬人迷，用上次政黨票比例來模擬這次選戰，或許民進黨以為她是站在對立面，但其實只是因「恨鐵不成鋼」，才會有類似發言。 2018全台選戰風雲 TVBS最新大數據分析 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 嗆韓國瑜「打屁就贏」 綠媒老董怒了：擔憂高雄人未來 不給學長面子！陳其邁赴母校演講 學弟喊：韓國瑜凍蒜...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>舒緗家觀點：「柯泡」自破─臺灣是「川普貨架上的商品」？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/566331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsGnj_Tpw2pzW3KTAaGOtcqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/566331" target="_blank"&gt;舒緗家觀點：「柯泡」自破─臺灣是「川普貨架上的商品」？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;長久以來一直不理解，為什麼柯文哲在臺灣這麼有人氣？我是非常注重「價值」的，但看看柯文哲，他有什麼內在「價值」？在臺灣，政治人物的「價值」尤其表現在兩岸關係上，而柯文哲的「兩岸關係價值觀」最讓人困惑，從過去的「墨綠」到後來的「兩岸一家親」，他的立場是如何演變過來的？是真有一段深刻感悟的心路歷程，仰或不過是有口無心的敷衍，或心機隱秘的投機？「三民主義」中的「民權」和「民族」是兩岸關係糾葛的核心議題，他對此的看法是什麼？對我來說，這一切通通不清不楚。 一個在我看來是如此「價值模糊」的政治人物，憑什麼能紅？或者，是政績突出？但一個「大巨蛋」的爛攤子擺在那裡，其他市政再好，大概也只能說政績是「好壞參半」吧？最終，我自以為找到了答案：他的「非典型」政治人物風格：說話率直、不藏不飾，「真」。但「率直」和「真」充其量都只是「技術面」的「風格」而已，不是「核心價值」的「基本面」，還不如馬英九的「廉」。是的，有兩位政治人物可以成為柯文哲很好的「對照物」，一位就是馬英九，另一位則是美國總統川普。 「廉」就是清廉，是馬英九的鮮明標記。「廉」應該是比「率直」和「真」更可貴的品質，但「廉」有讓馬英九偉大嗎？沒有。這位2008年初任總統時聲望「如日中天」的政治人物，把一手好牌打爛，8年後讓國民黨淪為在野不說，更把國民黨帶衰到趴在地下任民進黨踐踏的地步。馬英九何以如此？在我看來，就是因為他在兩岸關係與國家認...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>青年論壇辯論 姚文智左談太陽花 右打柯文哲「台灣商品論」 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/558945</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECDUFSjuQn2H5-QpxTVKpcqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/558945" target="_blank"&gt;青年論壇辯論 姚文智左談太陽花 右打柯文哲「台灣商品論」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;民進黨台北市長候選人姚文智今（21）日出席多所大學學學生會共同主辦的「雙北市長青年論壇」，提出青年議題政策。面對學生提問住宿、勞權、食安等問題，他主張將學生和學校視為一個有機體，需要和市政府建立一個整合的合作機制。同時，姚文智也再批評唯一缺席的候選人柯文哲，不面對青年和大眾的疑問。 候選人交叉提問時，無黨籍候選人李錫錕提問太陽花學運成功是否讓柯文哲收割成果？姚文智表示，太陽花的可貴之處在於對民主價值的實現，年輕朋友有鑑於國民黨的威權遺緒，要把台灣當成商品出賣，站出來捍衛民主自由的；而柯文哲也有相同問題，認為台灣是川普的商品。 無黨籍李錫錕提問太陽花學運成功是否讓柯文哲收割成果？（陳品佑攝） 姚文智說，當初整個社會波瀾壯闊的改變選出柯文哲，認為他可以為台北帶來改變，但四年後發現都是假的，這次選舉不一定再佔領立法院，只要把過去的太陽花精神拿出來檢驗每個市長候選人就可以。 姚文智：只有我連署多元性別友善城市公約 現場觀眾提問婚姻平權議題，姚文智說，只有他連署社民黨召集人范雲提出多元性別友善城市公約，讓同志登記婚姻是他一直以來的價值，市長的責任就是如何達成這個生活，公投還沒有共識，他未來會持續協助。 姚文智在總結則表示，透過這個辯論讓大家了解他對城市的思考，他習慣在面對問題時用跨界的方式來思考，例如智慧城市悠遊卡升級，透過電子支付、電子經濟、指尖經濟等科技結合，落實志工銀行等議題目標...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>林飛帆昔日一句話 讓民進黨黨員倒戈挺韓國瑜 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3022567</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByCud-KSUM0FFWHPOSiSo8qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 02:16:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3022567" target="_blank"&gt;林飛帆昔日一句話 讓民進黨黨員倒戈挺韓國瑜&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲名嘴羅友志（圖左）在臉書上表示，太陽花學運領袖林飛帆昔日一句「放著西瓜選也會贏」，成為「韓國瑜效應的催化劑」。（圖／翻攝自羅友志臉書） 太陽花學運領袖林飛帆，去（ 2017 ）年評論即將到來的台南市長選舉時，脫口而出「某黨推個西瓜出來都會當選」，引發民進黨內部分人士不滿。對此，名嘴羅友志在臉書發文，昔日這句話成為「韓國瑜效應的催化劑」，還直指林飛帆是綠營的豬隊友。 去年林飛帆參加時代力量台南黨部成立大會，他暗指台南市市長選舉是「某個黨推個西瓜出來選舉都會當選」。當時有意參選台南市長的立委黃偉哲批評，輕蔑的講法是汙辱台南市民的智慧，而且民進黨有著嚴謹的初選制度，曾大力支持學運的總統蔡英文、前總統李登輝應該覺得真心換絕情， 318 學運在台灣歷史上有一定的地位，沒想到幾年後竟出現狂妄的政黨，不知是福還是禍。 名嘴羅友志昨（ 18 ）日在臉書上發文，直指林飛帆曾說「放著西瓜選也會贏」，沒想到這句話竟成為國民黨高雄市長候選人韓國瑜效應的催化劑。他說，日前倒戈公開力挺韓國瑜的民進黨黨員陳清茂坦言，高雄人很討厭這句話，似乎在影射民眾沒有判斷力，更喊話「以前沒得選擇，現在有韓國瑜，我們要讓林飛帆把這句話吞回去，西瓜來選看看」。陳清茂並加碼爆料「以前被這句話氣到的，現在會一個一個跳出來」、「我們不是西瓜，未來是骨牌效應」。 對此，網友紛紛贊同，「陳清茂有 guts ，不用怕民進黨黑你，真正...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>嘉縣長參選人辯論會暨青年論壇 下月初中正大學登場 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7326/3421326</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQo82I56Mw-2v2ZVCBsQ1IqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 09:58:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7326/3421326" target="_blank"&gt;嘉縣長參選人辯論會暨青年論壇 下月初中正大學登場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;吳芳銘辭職投入嘉義縣長選舉，選戰加溫，國立中正大學CCU公共事務研習社邀請4位參選人，參加辯論會暨青年論壇，除林國龍不參加，民進黨翁章梁、國民黨吳育仁及吳芳銘答應參加，公共事務研習社負責學生蕭任佑今天說，縣長參選人辯論會暨青年論壇定11月1日晚間6點半到9點，在中正社會科學院登場，全程在臉書及世新電視台直播。 翁章梁大學就參與學運，還是野百合學運總指揮，他說，認同中正大學關心政治選舉公共事務理念，參加論述青年政見。大學也參加學運的吳芳銘說，他會參加。 現任中正教授的吳育仁說，這種政見發表辯論會，不會有輸贏，只會反映喜歡程度，3個人一起來才會精彩，濁水溪以南，藍營要求綠營參選人辯論，下戰帖，未獲正面回應，3名縣長選將辯論會，會讓選情被討論是件好事。 蕭任佑表示，參加嘉縣長參選人辯論會，除參選人吳育仁、吳芳銘、翁章梁， 包括關心嘉縣發展鄉親、學生、教授，他說，青年世代對政治想像，越來越偏狹，政治之於青年世代，只剩「亂」與「汙濁」想像，一句「垃圾不分藍綠」傳遍青年世代。 為此，籌辦辯論，讓學生近距離接觸參選人提問，讓青年世代直接接觸政策面的討論，擺脫偏狹負面政治想像，辯論會包括主持人介紹參選人，參選人政策申論， 教授及學生提問，交叉詰問及回應。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>滅火器樂團翻唱《咱上愛的所在》 力挺陳其邁 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/553512</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_KmAvvYkAqWGeP-CZTzcAqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/553512" target="_blank"&gt;滅火器樂團翻唱《咱上愛的所在》 力挺陳其邁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;民進黨高雄市長候選人陳其邁今（19）日與在地樂團滅火器共同出席「力挺高雄在地流行音樂」記者會。他說，若當選市長會善用資源，開創台灣流行音樂產業。滅火器樂團主唱大正也將重新編曲、翻唱的競選歌曲《咱上愛的所在》送給陳其邁，並表示願意在選前之夜上台表演力挺。 陳其邁與滅火器樂團主唱楊大正、貝斯手陳敬（皮皮）對談，他表示，流行音樂產業3要素包括資金、人材及市場，他當選市長後，會秉持在地全球化精神，善用高雄全部資源，開創台灣流行音樂產業。 陳其邁指出，即將完工的高雄海洋流行音樂中心，加上已經啟用的衛武營國家藝術文化中心，和特有海空雙港交通優勢，讓高雄在地音樂進軍國際，也讓國外優秀團體來高雄交流；也向滅火器樂團承諾，會協助舉辦火球祭，達成築巢引鳳的目標。 滅火器主唱楊大正表示，去年8月19日他們在台鋁快閃推廣火球祭時碰到陳其邁，當時他來不求曝光，只是想了解流行音樂的需要，這讓他們很感動。他說，今天會站出來，是要展現他們對高雄的熱愛，陳其邁願意積極跟他們討論流行音樂政策，所以他們也很樂意站出來進行討論。 陳其邁表示，滅火器的「長途夜車」是他的最愛。心情不好時會聽，想家時也會聽。尤其在國外聽到會特別想家。高雄人有滅火器，有楊大正，是一件令人驕傲的事。他也稱讚318學運時，滅火器站在最前線挺反黑箱服貿。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>「丁能破連勝文防線！」 連：這次沒學運海嘯 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1009611</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR99mwiDLEBJWaJYZXJTl8qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1009611" target="_blank"&gt;「丁能破連勝文防線！」 連：這次沒學運海嘯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國民黨台北市長參選人丁守中，說出絕對有信心衝破連勝文防線！所謂連勝文防線就是他在2014年台北市長大選中，獲得40%的選票！雖然連勝文敗選，但這次選舉是藍綠白對決，任何一方拿到40%，勝選機會都會很大。連勝文說這次選舉沒有太陽花學運的因素，他相信應該有信心衝破防線。 國民黨中央委員連勝文：「把台北市贏回來好不好，拜託大家一定要出來投票，拉高投票率。」 連勝文用四年前的痛，向選民喊話！ 國民黨中央委員連勝文：「上次的選舉我個人有很深刻的感觸，全台北市投票率(投連)最高的是什麼？大同區，民進黨的大本營，將近八成的投票率，大安、文山變成全台北市投票率最差的地方，甚至我們有眷村的里只有5成1投票率。我自認自己不是上一次，軍公教不願意出來投票的主要原因。」 四年前，連勝文只拿到四成的票，是藍營最艱困的一次，也被說成是連勝文防線，他說這次局勢不一樣了。 國民黨中央委員連勝文：「2014年那時候外在來講，有太陽花這種全國性的政治海嘯，現在已經沒有外在的一股力量在。同時國民黨內部沒像當年有這麼大這麼大的紛爭(政爭)。」 2016年，朱立倫選總統，藍綠對決下，在台北市得票比連勝文防線更低只有三成七，不知道，兩年後還能不能超過四成？ 國民黨台北市長參選人丁守中：「你們放心，我充滿了信心。」 藍綠對決，變成藍綠白對決，上次失敗者的得票率，反而成這次勝利的目標。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>雲端最前線／林飛帆批兩岸一家親 柯文哲：別一邊取消徵兵制一邊喊台獨 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180925/1265974.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJoTsMam0lt92CDP65uDS8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 03:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180925/1265974.htm" target="_blank"&gt;雲端最前線／林飛帆批兩岸一家親 柯文哲：別一邊取消徵兵制一邊喊台獨&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新聞節目中心／綜合報導 《外交家》本月20日刊登太陽花學運領袖林飛帆的投書，在內文中，林飛帆批評台北市長柯文哲的「兩岸一家親」言論，「就像是過去的國民黨投胎轉世」，讓台北成為北京滲透台灣政治的開端。對此，柯文哲回應，別一邊取消徵兵制、降低國防經費，然後一邊喊著要台獨，這是不負責任的，國家還是要面對實際的問題，該怎麼做就怎麼做。《雲端最前線》25日邀請台北市議員參選人鍾沛君、台北市議員參選人吳崢、柯文哲競辦發言人林昆鋒、時事評論員王時齊，與主持人楊文嘉帶您一起深度探討。 太陽花學運領袖林飛帆近日投書《外交家》（The Diplomat），內容直指柯文哲的「兩岸一家親」必須在「一個中國」框架下，才能夠進行兩岸對話。雖然有些人可能認為柯文哲的提議不是對「一中政策」的直接讓步，但這其實是誤解，因為在兩岸關係急凍的時刻下，中國大陸對柯文哲的提議表示相當歡迎，這也表明了「兩岸一家親」的概念比一般人的想像更為關鍵，可以說是北京滲透台灣政治的最新方案。 ▲太陽花學運領袖林飛帆。（圖／記者張一中攝） 林飛帆也說，柯文哲的高人氣導致他經常被吹捧為潛在的總統候選人，北京勢必會關切這次選舉。例如《央視》近期對柯文哲進行了正面報導，像這種策略類似於之前對國民黨的宣傳，等於是北京對柯文哲的公開支持。 對此，柯文哲強調，我們生在一個多元民主開放的社會，每個人都可以發表自己的想法，但若要講明白，「我還是以務...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>太陽花替柯文哲創造舞台 姚文智：請正面回答林飛帆的質疑 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180924/1265507.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTLqo_7VEAUnilkflzNNx8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 03:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180924/1265507.htm" target="_blank"&gt;太陽花替柯文哲創造舞台 姚文智：請正面回答林飛帆的質疑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者潘永鴻／台北報導 太陽花學運領袖林飛帆近日投書《外交家》（The Diplomat），批評台北市長柯文哲的「兩岸一家親」立場，就像是「過去的國民黨投胎轉世」，讓台北成為北京滲透台灣政治的開端。對此，民進黨台北市長候選人姚文智24日表示，「獨斷的執行台北要跟中國大陸兩岸一家親」，提醒台北市民當初選舉並沒有授予他這樣的權利，柯文哲竟然接受口號，還指點江山。 姚文智表示，這次選舉林飛帆已經說很清楚，柯文哲應該要正面回應。當年太陽花學運，民進黨立委幫學生看門，創造舞台讓柯市長去說話，如今卻和過去說得不太一樣，請好好正面回答林飛帆所提的質疑。 另一方面，有聲音指出時代力量罵柯文哲，又需要柯文哲站台，是否產生矛盾？姚文智表示，時代力量有自己的判斷，林飛帆在文章已經點出來很明確立場，其他政黨的論述以及操作都尊重。 姚文智強調，柯文哲應正面回答林飛帆所提的問題，這問題也就是過去長期對柯市長的質疑，不要閃躲，事實上台灣處境很困難，如果還去負荷中國大陸底下的包裝或是甜蜜口號，再多努力都會付出流水。 ▼▼▼大家關注的選戰新聞▼▼▼ 2018九合一大選專區 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>林飛帆批柯P「兩岸一家親」 孫大千：太陽花給台灣何種好處？ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180923/1264952.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDN7O-5Olb51fg7Fr96lCy0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180923/1264952.htm" target="_blank"&gt;林飛帆批柯P「兩岸一家親」 孫大千：太陽花給台灣何種好處？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲太陽花學運領袖林飛帆。（圖／記者張一中攝） 政治中心／綜合報導 太陽花學運領袖林飛帆近日投書《外交家》（The Diplomat），批評台北市長柯文哲曾說過的「兩岸一家親」，就像是「過去的國民黨投胎轉世」，讓台北成為北京滲透台灣政治的開端。對此，前立委孫大千怒嗆林飛帆，「真的是夠了！台灣就是被你們這群人給害慘了。」 《外交家》雜誌20日刊登林飛帆的投書，內容直指柯文哲「兩岸一家親」必須在「一個中國」框架下，才能夠進行兩岸對話。在兩岸關係急凍的時刻，中國大陸對柯的提議表示歡迎，表明「兩岸一家親」的概念比一般人的想像更為關鍵，可以說是北京滲透台灣政治的最新方案。 林飛帆說，柯文哲有機會重新調整他對中國的立場，但他選擇捍衛、接受「兩岸一家親」的概念，認為能以一種務實的方法來幫助台灣。這樣的言論就像是「過去的國民黨投胎轉世」，使北京更有能力滲透台灣，也可能會進一步混淆國際社會對台灣的看法，將台灣與中國鬥爭誤解成「家庭內部爭端」。 針對林飛帆投書內容，孫大千23日在臉書上批評，國民黨「九二共識」可以被指責是「促使台灣經濟和政治不對稱依賴中國」，這次連柯文哲一句「兩岸一家親」的客套話，也要被抹黑成「可能為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性」，「你（林飛帆）到底有完沒完啊？」。 孫大千向林飛帆提出5個問題，比對國民黨和民進黨執政時期，邦交國、共軍繞台、觀光產業、國際會議和賽事，以及台灣農...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>柯文哲南下演講為2020總統？ 姚文智：政策圖謀大家看在眼裡 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180924/1265485.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJe0yVK0lDGL82fqE0BayvcqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 03:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180924/1265485.htm" target="_blank"&gt;柯文哲南下演講為2020總統？ 姚文智：政策圖謀大家看在眼裡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲選舉期間至南下演講，遭受外界質疑，是否為了2020總統大選而試水溫？民進黨台北市長候選人姚文智24日上午表示，「柯市長很多政策圖謀大家都看在眼裡」，對於太陽花學運領袖林飛帆兩岸一家親的回應也是，柯市長搞不清楚很多事情，不應該變成台灣面對大陸，讓大陸勢力長驅直入的一個破口「竟然接受口號，還指點江山。」 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>批上政黨外衣的黑幫 蔣介石青幫也被點名 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/API/MetaInfo.aspx?id=2018929P09M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJ5TgGFmZhYOaKbS69ns6cqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 10:37:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/API/MetaInfo.aspx?id=2018929P09M1" target="_blank"&gt;批上政黨外衣的黑幫 蔣介石青幫也被點名&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有些政黨被人質疑根本是披著政黨外衣的黑幫，像是「白狼」張安樂擔任總裁的「統促黨」，就是最常被人提起的例子。綠營立委就說，黑幫成立政黨漂白，最大的好處就是用政治獻金來掩護不明資金，甚至收錢好辦事，還會幫敵國統戰；也有資深媒體人說，同時是政黨又是黑幫的團體，包括孫文加入的「洪門」，蔣介石加入的「青幫」都是。 去年（2017年）9月，台大把場地租借給中國選秀節目，中國主辦單位卻把台大矮化成台北市台灣大學，引發學生抗議。「統促黨」竟然在校外攔阻抗議學生，把學生打得頭破血流。 還有2014年太陽花學運時，「統促黨」總裁「白狼」張安樂率眾包圍立院跟學生嗆聲。 接二連三的涉入政治，也難怪「統促黨」被質疑是披著政黨外衣的黑幫，還有外國媒體披露，「統促黨」就是收了中國國台辦的錢，也有立委公開質詢過資金數據。 直指「統促黨」背後就是中國勢力撐腰，綠營立委說有些黑幫拿錢好辦事，中國的不明資金透過政治獻金掩護，還能藉由台灣的政治多元民主，靠選舉來實行統戰。 其實黑幫成立政黨，被質疑的不只有「統促黨」。早在民國之前，包括孫文就是以幫派「洪門」大哥的身分，在美國進行革命活動，蔣介石也是上海幫派「青幫」的重要成員。 資深媒體人陶煥昌指出，「蔣介石他很擅於利用這些基層幫會的力量，去達到他需要革命，或者是北伐的目的，愛國革命常常是這些幫派份子、黑社會最好的偽裝。」 不容黑幫偽裝依附在政黨內，政府也已經三讀通過...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>太陽花佔行政院再開庭 黃國昌批賴清德：擺爛 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180925/1266278.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZKNSATZn_d0t_vPPVEjBoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180925/1266278.htm" target="_blank"&gt;太陽花佔行政院再開庭 黃國昌批賴清德：擺爛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲黃國昌。（資料照／記者屠惠剛攝） 政治中心／綜合報導 高等法院25日針對太陽花學運期間學生佔領行政院一案，再度開庭審理。時代力量立院黨團25日上午召開記者會，立委黃國昌痛批，正義還沒到來，學生、民眾就要面對司法審判，何其荒謬，要求行政院長賴清德不要對這件事擺爛。 高等法院針對11名被告在太陽花學運期間佔領行政院一案，再度開庭審理，引來時代力量不滿。黃國昌召開記者會時表示，當時民進黨要求行政院院長江宜樺負起相關責任，並且追究當初下令、施暴者，時代力量在立法院頻頻要求進行調查，不過，前行政院長林全採取保守、消極、完全不作為的態度，讓時代力量心寒。 黃國昌表示，正義還沒到來，當年遭到國家機器暴力對待的學生與民眾就要面對司法審判，實在荒謬，因此，時代力量重申324行動支持，要求追究真相，不然怎麼對得起受到迫害的學生與民眾？ 黃國昌批評，民進黨執政2年多，有了權力就忘了初衷，賴清德難道要跟林全一樣，對這件事擺爛、不處理嗎？ 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>林飛帆投書外媒：柯文哲「兩岸一家親」就像國民黨投胎轉世 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180923/1264900.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRVCZCaFk-umbLCOIz5XQQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180923/1264900.htm" target="_blank"&gt;林飛帆投書外媒：柯文哲「兩岸一家親」就像國民黨投胎轉世&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲柯文哲。（圖／記者陳家祥攝） 記者徐政璿／台北報導 《外交家》本月20日刊登太陽花學運領袖林飛帆的投書，在內文中，林批評台北市長柯文哲的「兩岸一家親」言論，「就像是過去的國民黨投胎轉世」，讓台北成為北京滲透台灣政治的開端。 林飛帆表示，柯文哲的「兩岸一家親」必須在「一個中國」框架下，才能夠進行兩岸對話。雖然有些人可能認為柯文哲的提議不是對「一中政策」的直接讓步，但這其實是誤解，在兩岸關係急凍的時刻，中國大陸對柯的提議表示歡迎，表明「兩岸一家親」的概念比一般人的想像更為關鍵，可以說是北京滲透台灣政治的最新方案。 林飛帆說，中國大陸強調兩岸之間的「親屬關係」，從過去的中國領導人江澤民、胡錦濤，到現在的習近平都廣泛使用了這一理念。而如果「九二共識」體現了北京對台灣的主權主張，那麼「兩岸一家親」就是在履行中國的民族主義，表明海峽兩岸只有一個國家。 林飛帆說，柯文哲的高人氣導致他經常被吹捧為潛在的總統候選人，北京勢必關切這此選舉。例如《央視》對柯文哲進行了正面報導，這種策略類似於之前對國民黨的宣傳，等於是北京對柯文哲的公開支持。 林飛帆表示，柯文哲有機會重新調整他對中國的立場，但他選擇捍衛、接受「兩岸一家親」的概念，認為能以一種務實的方法來幫助台灣。這樣的言論就像是「過去的國民黨投胎轉世」，使北京更有能力滲透台灣，也可能會進一步混淆國際社會對台灣的看法，將台灣與中國鬥爭誤解成「家庭內...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>林飛帆批柯文哲兩岸一家親 姚文智：論述很好 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180923/1265139.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzhfWE3Y7KopRkrVPlk4skqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 06:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180923/1265139.htm" target="_blank"&gt;林飛帆批柯文哲兩岸一家親 姚文智：論述很好&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;太陽花學運領袖林飛帆近日投書《外交家》（The Diplomat），批評台北市長柯文哲曾說過的「兩岸一家親」，就像是「過去的國民黨投胎轉世」；民進黨台北市長候選人姚文智23日表示，「林飛帆的論述很好。」 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>LIVE／音樂的力量！盤點那些年我們一起唱的競選歌曲 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018924W0010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNcOdaKGYeGENvj4eR0zb0qGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 09:26:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018924W0010" target="_blank"&gt;LIVE／音樂的力量！盤點那些年我們一起唱的競選歌曲&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1994年，陳水扁參選台北市長時，推出了《 春天的花蕊》、《台北新故鄉》兩首競選歌曲，朗朗上口、貼近土地的風格，開啟了陳水扁選舉生涯的新時代。而2014年太陽花學運時期，青年學生為反服貿，發動為時40多天的佔領立法院運動，在這期間，樂團「滅火器」寫出歌曲「島嶼天光」，則唱出了台灣年輕世代的心聲。 究竟音樂對於社會能造成什麼改變？競選歌曲在台灣社會民主化和國家認同建造工程上，又具有什麼意義？民視台灣學堂網路直播「台製日常」，24日晚上邀請到音樂創作人林進錕，和大家一起聊聊「那些年我們一起唱的競選歌曲」。 （民視新聞網報導）&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>柯文哲「兩岸一家親」 姚文智再批：沒有資格獨斷決行 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3384354</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4q7uqVwPRZNG43uR6XvB4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 04:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3384354" target="_blank"&gt;柯文哲「兩岸一家親」 姚文智再批：沒有資格獨斷決行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲中秋節連假走訪中南部，外界解讀為2020年總統選舉「試水溫」，民進黨台北市長參選人姚文智直言，柯文哲很多政治圖謀，大家都看在眼裡，並批評柯文哲沒有資格獨斷決行台北跟中國「兩岸一家親」，當初市民投票，沒有授與柯文哲這樣的權利。 太陽花學運領袖林飛帆投書外媒，批評柯文哲「兩岸一家親」，引發熱議。柯文哲昨天受訪時，自認自己比較務實對話的態度處理面對問題，不能用務虛和欺騙的手段處理面對的困難，又矛頭對準中央，指不可以一邊取消徵兵制、降低國防經費，卻有一邊喊台獨，這是不負責任。 姚文智今天上午出席葫蘆堵海光宮搏餅中秋活動，對於柯文哲演講到處趴趴走，姚文智表示，柯文哲很多政治圖謀，大家都看在眼裡，並批評，若柯文哲很多事情還搞不清楚，不應該變成中國勢力長驅直入的破口。 姚文智表示，林飛帆文章很清楚，柯文哲又批國防、又批徵兵，這些過程有搞清楚？民進黨對於國防金費及國防產業的努力，包括立法院提法案，今年國防金費也增加100億，努力壯大自己，卻比不上讓中國共產黨有個長驅直入的破口。 姚文智又說，過去「一個中國」，接著「九二共識」，再來「兩岸一家親」，這樣迷惑人心的口號，柯文哲竟然接受這樣的口號還在那指點。 姚文智直言，柯文哲沒有資格獨斷決行台北跟中國「兩岸一家親」，當初市民選柯文哲當市長，沒有授與這樣的權利，認為柯文哲應該正面回答林飛帆的問題。 針對時代力量主席黃國昌表明不認同「兩...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>林飛帆批柯文哲「兩岸一家親」 姚文智：講得非常好 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3382991</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcbrKTKbbTgAI0QTiz6PxYqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 03:44:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3382991" target="_blank"&gt;林飛帆批柯文哲「兩岸一家親」 姚文智：講得非常好&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;太陽花學運領袖林飛帆的投書外媒，提到台北市長柯文哲認可「兩岸一家親」，可能為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性；民進黨台北市長參選人姚文智今天表示，林飛帆講得非常好，柯文哲接受兩岸一家親，作為首都市長，有必要踏入中國陷阱跟框架？林飛帆的提醒，再一次確認這樣的關係，希望台北市民清楚，兩岸一家親帶來的影響。 姚文智今天上午前往中山區長春市場掃街，該選區的民進黨議員參選人梁文傑、王世堅、顏若芳、陳怡君現身出席。 對於林飛帆的投書外媒一事，姚文智會前受訪時表示，林飛帆講得非常好，柯文哲接受兩岸一家親，在世大運時踏入「兩岸一家親」、「一個中國原則」的陷阱。 姚文智表示，中國在「一中原則」底下不同的變換說詞，從「九二共識」到「一中各表」，又把各表去掉變成「兩岸一家親」，無非為了中國民族主義，完成統一大夢，所以她們長期以來不斷質疑，作為首都市長，有必要踏入中國陷阱跟框架？ 姚文智又說，柯文哲經常自以為是，不管85度c事件、中國居住證事件，中國的文攻武嚇，對台灣上下造成影響，林飛帆的提醒，再一次確認這樣的關係，希望台北市民清楚「兩岸一家親」帶來的影響。 另外，梵蒂岡教廷官方媒體「梵蒂岡新聞」宣布，教廷與中國針對主教任命問題，簽署了一份臨時性協議，姚文智認為，不管「兩岸一家親」或中國在世界外交戰場上對我國施加壓力，這是民眾要面對的。 姚文智指出，台灣外交處境困難，但基本的國家尊嚴，還有生活價值...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>三二三佔行政院》纏訟4年、號召塞爆法庭！被告：如果我的煽惑有罪，那表示馬英九有罪 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/511438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrIq0hHRtbFOPuXXEdyySAqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 02:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/511438" target="_blank"&gt;三二三佔行政院》纏訟4年、號召塞爆法庭！被告：如果我的煽惑有罪，那表示馬英九有罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「我們是做對的事情，做對的事情不應該讓法院來判罪……如果我的煽惑有罪，那表示馬英九有罪，那是他煽惑我們！」2014年三一八學運期間發生之「三二三佔領行政院」行動，於今（25）日上午在高等法院進行二審結辯庭。佔領立法院被告無罪，佔行政院者則面對纏訟至今，當事人劉敬文強調「做錯事情的是馬英九」，而民間司改會聲明，二審法院應從憲法高度保障人民的集會自由。 三一八無罪被告陳為廷表示，三一八、三二三的行動是一體，當時在場的NGO都知情且同意，未料三二三案法官仍選擇判處這麼多被告有罪，係三二三判決毫無邏輯之處：「這是一體的行動，沒有理由在立法院行動的同學無罪，衝去剪開拒馬、為了擋住警察突襲的抗爭者有罪！」 陳為廷指出，三二三佔行政院一審判決書，法官質疑佔行政院行動是否有必要性、是否有其他方法可阻擋服貿協議通過仍有待討論，對此陳為廷表示，佔行政院是因當時沒有直接民權可制衡國會發展而不得不採取的行動，「法官竟稱這是有沒有必要有待討論的問題，我想沒有人可以接受。」 三一八無罪被告陳為廷（右）表示，佔行政院是因當時沒有直接民權可制衡國會發展而不得不採取的行動，「法官竟稱這是有沒有必要有待討論的問題，我想沒有人可以接受。」（謝孟穎攝） 魏揚批國家暴力從未被追究 三二三被告魏揚表示，不管三一八佔領立法院、三二三佔領行政院，都是人民基於「公民不服從」所為，皆應無罪。魏揚也批這過程中國家暴力從未被追究，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>孫大千：批兩岸一家親 林飛帆有種叫時力不邀柯P站台 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/997311</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1XkifVavmh0nGfSY5PhcgqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 02:47:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/997311" target="_blank"&gt;孫大千：批兩岸一家親 林飛帆有種叫時力不邀柯P站台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;太陽花學運領袖林飛帆投書媒體，指台北市長柯文哲認可「兩岸一家親」，可能為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性。對此前立委孫大千在臉書痛批「真的是夠了！台灣就是被你們這群人給害慘了！」太陽花運動除了捧紅了一批政治暴發戶之外，到底給台灣帶來了什麼好處呢？ 孫大千在臉書寫道，國民黨的「九二共識」被指責是「促使台灣經濟和政治不對稱依賴中國」連柯文哲一句「兩岸一家親」的客套話，你也要抹黑成「可能會為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性。」到底有完沒完？ 孫大千說，想請問林飛帆幾個問題： 第一、國民黨執政時期在「兩岸外交休兵」的默契之下，台灣有幾個邦交國？現在，還剩下幾個了呢？ 第二、國民黨執政時期，兩岸軍事對抗大幅降低，中國大陸的軍機有沒有三不五時的繞島飛行？航空母艦有沒有動不動就經過台灣近海？然而現在的烽火連天就是你要帶給台灣人民的嗎？ 第三、國民黨執政時期，台灣的農漁產品可以全面進軍大陸市場。現在你們做得到嗎？ 第四、國民黨執政時期，大陸觀光客有效的推升了台灣觀光產業的發展，無論是飯店、餐飲、交通運輸業、以及夜市小吃都獲利甚豐。現在，除了一窮二白，觀光業還剩下什麼呢？ 第五、國民黨執政時期，台灣可以參加國際會議，主辦重要賽事。現在台灣在國際社會中寸步難行，連跨國企業和航空公司都要被迫選邊表態，難道這就是你們要帶給台灣人民的嗎？ 孫大千怒斥，最可笑的是，既然要把柯文哲批判的如此罪大惡極，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>想合作又批兩岸一家親 柯文哲陣營與時代力量隔空互嗆 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180924/2981404/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyM10QiOrJFpBfOtPeg4SAqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:26:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180924/2981404/" target="_blank"&gt;想合作又批兩岸一家親 柯文哲陣營與時代力量隔空互嗆&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲太陽花學運領袖林飛帆投書外媒批台北市長柯文哲的「兩岸一家親」，引發柯陣營與時代力量隔空嗆聲。（圖／NOWnews資料照） 因太陽花學運領袖林飛帆投書外媒批台北市長柯文哲的「兩岸一家親」，恐為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性，引發柯陣營與時代力量隔空嗆聲。柯陣營內部人士表示，盼時代力量不要罵柯又想合作，甚至嗆再這樣猶疑下去，最後恐怕一席都不會上；時代力量立委、台北市黨部主委林昶佐24日表示時代力量一貫主張就事論事，不會為了選票全盤接受或全部不接受。 媒體報導，柯陣營內部人士表示，時代力量必須要打定主意，不要一邊有台獨、金主的壓力又要選票，一邊罵柯文哲又想合作，時力如果不能在市政上就事論事，導致時力市議員參選人拿不定主意，畢竟選舉結果只有兩種，選上跟選不上，既然要合作就下定決心，要做就做到底，否則時代力量再這樣猶疑下去，最後恐怕一席都上不了。 對於一席都選不上的說法，林昶佐表示，時代力量現在最大困難不是跟那個市長參選人合作，而是參選人知名度不足，要讓支持者知道時代力量提名了誰，這才是腳踏實地的做法。他指出，不具名的消息常常都有，但這次的放話內容，一方面說可以有不一樣的地方、可以有合作，但又說不能批評柯文哲，放話內容根本就矛盾。 林昶佐也強調，時代力量與柯文哲間其實沒辦法真的談合作，個別參選人邀請柯文哲，他不會介入規劃或反對，只要所有活動、言行不要違背基本主張與共同政見就好。時...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台掉入一中陷阱？林飛帆投書外媒 批柯P如國民黨轉世 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/997182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzMRHSXnRFzMVe-EBnlV3QqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 11:36:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/997182" target="_blank"&gt;台掉入一中陷阱？林飛帆投書外媒 批柯P如國民黨轉世&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;太陽花學運領袖林飛帆近日投書《外交家》雜誌，文中大談現今的兩岸關係，並批評台北市長柯文哲有如過去的國民黨，直指其「兩岸一家親」論述和北京的「一中」政策不謀而合，恐讓他成為大陸滲入台灣政局的「潛在缺口」，也為台灣反制對岸的決心帶來不確定性，提醒人民切勿低估相關概念帶來的影響。 林飛帆日前以〈台灣會再度讓自身掉入「一個中國」陷阱嗎？〉(Will Taiwan Trap Itself Into‘One China’Again？)為題，在《外交家》雜誌發表專文；文中指稱，面對中國大陸攻城掠地般的擴張，台灣與其對抗的決心正面臨挑戰，此壓力不只來自陸方，還得加上年底九合一大選所帶來的內部因素。 文章指出，由總統蔡英文領導的民進黨政府，近期內顯然不可能接受北京的「一中」政策，多項民調也顯示，多數台灣人對「統一」並不認同，但這次大選卻為未來的兩岸形勢帶來潛在威脅；更精確地說，由現任首都市長柯文哲提出的「兩岸一家親」論述，將為台灣反制對岸侵略的決心帶來不確定性。 林飛帆在文中提到，國民黨2008年重返執政後，時任總統馬英九在所謂的「九二共識」基礎下，和大陸簽署各項協議和合作計畫，導致台灣政治和經濟不對稱依賴陸方，使得少數兩岸企業受益、國內勞工權益被犧牲，造成台灣民主憲政惡化，最終在2014年引發台灣公民反撲，也讓國民黨再次失掉執政權。 文中指稱，在上述背景下，柯文哲以獨立候選人之姿，在2014...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>北市府民調指柯文哲滿意度高達6成 姚文智酸：粉飾太平沒意義，都是為了選舉 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/509408</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgBRo0YplyDUCwE7f7IaD0qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/509408" target="_blank"&gt;北市府民調指柯文哲滿意度高達6成 姚文智酸：粉飾太平沒意義，都是為了選舉&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市政府研究發展考核委員會近日公布最新民調指出，柯文哲的施政滿意度達6成。民進黨台北市長候選人姚文智今（23）天對此表示，利用市府資源，做出粉飾太平的民調，無疑是為選舉考量。 姚文智今天上午偕同市議員王世堅、梁文傑等人，到中山區長春市場掃街拜票，聯訪被問到北市府研考會民調、柯文哲的滿意度達60.5%一事，姚表示，柯文哲利用的市府資源，都是人民的納稅錢，研考會應該把柯文哲過去的政治承諾、施政措施，一五一十地公開、透明，讓大家知道，做這樣粉飾太平的民調沒有意義，民調比一般民調高出甚多，好像都是為了選舉需要。 台北市政府研究發展考核委員會近日公布最新民調指出，柯文哲的施政滿意度達6成。（資料照，方炳超攝） 林飛帆投書批柯文哲兩岸一家親 姚文智讚講得好 此外，針對《外交家》雜誌網站20日刊登學運領袖林飛帆的投書專文，指柯文哲認可「兩岸一家親」，可能為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性一事，姚文智也贊同林飛帆，認為林講得非常好。姚文智指出，從柯文哲接受「兩岸一家親」，而且在世大運的時候踏入「兩岸一家親」，這是中國過去在「一中原則」底下不同的變換說詞，從九二共識到一中各表，然後把「各表」去掉，再變成「兩岸一家親」，也是為了中國民族主義完成其統一大夢。 姚文智表示，柯文哲經常自以為是，不管是85度C事件或是最近中國居住證的事，中國透過媒體滲透甚至造謠，已經對台灣造成極大影響，林飛帆的提醒...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>回應林飛帆投書批評「兩岸一家親」柯文哲：我是務實處理台灣面對的問題 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/509472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfDNWU5_kDzaQuaNkbl4KoqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 12:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/509472" target="_blank"&gt;回應林飛帆投書批評「兩岸一家親」柯文哲：我是務實處理台灣面對的問題&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;太陽花學運領袖林飛帆日前投書外媒雜誌《外交家》（The Diplomat），指台北市長柯文哲認可「兩岸一家親」，「就像是過去的國民黨投胎轉世」，可能為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性。柯文哲今日（23）接受媒體聯訪時對此回應，尊重林飛帆想法，並表示自己是比較務實地來處理台灣面對的問題，而不是用欺騙。 台北市長柯文哲今天出席美堤河濱公園親子彩繪活動，針對林飛帆投書批評他說的「兩岸一家親」就像是「過去的國民黨投胎轉世」，柯文哲回應，其實兩岸本就互相攻防，也有各種意見，「所以每個人講的話我們就聽一聽，我們也是尊重。」柯指出，本來台灣就是一個多元開放、自由民主的社會，這也是他認為在社會制度上台灣優於中國，每個人都可以發表自己的想法。 柯文哲進一步強調，自己是用務實和對話的態度來處理兩岸關係，但是不能用務虛跟欺騙的手段，來解決台灣面對的困難。柯文哲也直言，不可以一邊取消徵兵制、降低國防經費，然後又一邊喊台獨，這樣很不負責任。 姚文智：「兩岸一家親」就是為了完成統一大夢 另一方面，民進黨台北市長候選人姚文智今天受訪時則表示，他贊同林飛帆看法，認為林說得非常好。姚文智指出，從柯文哲接受「兩岸一家親」，而且在世大運的時候踏入「兩岸一家親」，這是中國過去在一中原則底下不同的變換說詞，從九二共識到一中各表，然後把「各表」去掉，變成「兩岸一家親」，也是為了中國民族主義完成其統一大夢。 姚文智表示...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>林飛帆批兩岸一家親 柯文哲：自己比較務實面對問題 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180923/2979852/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPJjJ5QgQGSvFmirpNy_iIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 06:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180923/2979852/" target="_blank"&gt;林飛帆批兩岸一家親 柯文哲：自己比較務實面對問題&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲。（資料照／記者林柏年攝，2018.9.17） 太陽花學運領袖林飛帆日前投書外媒雜誌，指台北市長柯文哲的「兩岸一家親」，「可能會為台灣反制中國侵略的決心帶來不確定性。」對此，柯文哲今（31）日表示，自己是務實面對問題，台灣本來就是多元社會，有各種意見，台灣整個社會制度氛圍上還是優於大陸，我們還是民主自由多元開放社會，所以每個人可以發表他的想法。 柯文哲上午出席美堤堤防彩繪活動，被媒體問到林飛帆批評他「兩岸一家親」的立場。柯強調，自己是比較務實對話的態度處理面對的問題，面對困難不能用欺騙的手段處理，不可以一邊取消徵兵制、降低國防經費，卻又一邊喊台獨，這是不負責任，國家還是要面對實際的問題，該怎麼做就怎麼做，政策和目標方向不可以互相矛盾。 對於外界質疑，「學姊」黃瀞瑩一方面幫時代力量市議員參選人站台，而林飛帆卻又出來攻擊柯文哲，究竟柯文哲和時代力量的關係如何？柯文哲說，你有100件主張，他也不見得要百分之百認同，100件中他支持90件，而其它10件不太贊同，兩方政治光譜接近，統計分析很清楚，時代力量的支持者有超過70%的是支持柯文哲的，兩者本來就有很高的重疊度。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台灣認同增加！ 統獨民調卻大不同 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/995579</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVfPRuJM5ZcJmlQ4d08bqAqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 15:32:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/995579" target="_blank"&gt;台灣認同增加！ 統獨民調卻大不同&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;你是台灣人還是中國人？政治大學選舉研究中心民調出爐，民眾的台灣認同加深約有近6成的人，認為自己就是台灣人，但奇怪的是在統獨民調上，卻呈現相反的狀況，根據陸委會最新民調顯示，民眾想盡快統一和盡快獨立比例，在今年首度出現交叉點，想統一的人變多了，有政黨人士認為是藍綠惡鬥才會導致這樣的結果，但學者和藍綠立委都認為經濟才是根本原因。 記者卓宜姿：「你自認自己是台灣人？還是說你覺得自己是大陸人？又或者是說你認為自己兩者都是，政治大學選舉研究中心，從1992年開始做這項民調，最新的民調出爐，答案是這樣。」 街頭訪問驗證民調，不少人的答案是我是台灣人，看看政大選舉研究中心的民調結果，1992年時有46%的人認為自己台灣人、中國人都是，26%認為自己是中國人、只有18%認為自己是台灣人。但到了2018年，有55.3%民眾認為自己就是台灣人，比例是26年前的3倍，只有4%的人，認為自己是中國人是26年前的1/6不到。 政大選舉研究中心主任蔡佳泓：「2014年是最高點，大家都知道2014年有太陽花學運，所以就是反服貿，2014年可能是一個比較特殊的點，一度到6成，然後之後有一點下滑，但是大部分就是維持在55%左右。很多解釋，但是我們都還沒有一個很滿意的解釋，有人說可能是之前民進黨執政時間，那種課綱或是一些所謂的台灣民族主義的動員。」 儘管民眾認為自己是台灣人偏多、台灣認同上升，但對於更敏感的統獨...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>蔡英文「不滿意度」再創新高 網曝兩黨最大差異 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180922/2978352/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlNnKxSGKbxBhskIuAnWDcqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 01:56:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180922/2978352/" target="_blank"&gt;蔡英文「不滿意度」再創新高 網曝兩黨最大差異&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文上任兩年多，施政不滿意度再度創下新高。（圖／ NOWnews 資料照） 總統蔡英文自 2016 年上任至今兩年多時間，民進黨言行不斷惹議，引發民眾不滿。近日民調顯示，蔡政府施政不滿意度再度突破新高，不滿意度達 54.5％ ，上升 4.6 個百分點。對此，有鄉民在 PTT 分析兩黨執政作風，以及最大差異點。 根據《台灣民意基金會》 9 月 17 日所公布的最新民調，關於「蔡英文總統上任已經兩年多，您贊同或不贊同她處理國家大事的方式，包括重要人事安排與政策？」結果顯示， 7.1％ 的人非常贊同、 24.1％ 的人還算贊同、 31.5％ 的人不太贊同、 23％ 的人一點也不贊同，另外 7.6％ 的人沒有意見。不過，觀察「不太贊同」和「一點也不贊同」比例總和竟高達 54.5％ ，不滿意度創下蔡英文上任以來新高。 對此，有網友在 PTT 提出藍綠兩黨執政作風，並分析出最大差別，提到 2016 年之前，民進黨可以說是呼風喚雨，召喚覺青及各路附隨組織攻占行政院與教育部，占領道路宣揚台獨理念，太陽花運動隨之而起，造成了國民黨的大敗。不過，民進黨上台之後，卻開始做先前他們反對的事情，質疑是雙重標準。 原 Po 強調「你如果罵國民黨做錯了，國民黨還會不說話，把政策吞回去；但你今天罵了民進黨，他們會反罵回去，還告你」，甚至會說「不爽不要投民進黨，難道你要投國民黨？」認為還好民進黨上台了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item></channel></rss>