<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>中華民國陸軍 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFZ4YUd4c0VnVjZhQzFVVnlnQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:36:00 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>陸軍564裝甲旅戰車夾人 士官內臟破裂左腎摘除 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/1042467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhQ1ANia9_2x13newx5HjIqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:45:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1042467" target="_blank"&gt;陸軍564裝甲旅戰車夾人 士官內臟破裂左腎摘除&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍八軍團裝甲564旅，位在高雄阿蓮天山營區，週三下午進行車輛保養，一名馬姓下士在戰車前指揮時，車輛不慎擦撞馬姓下士，他被履帶夾傷，多處內臟破裂，緊急送醫開刀，摘除左邊腎臟，病情逐漸穩定。 加護病房外來了10幾位軍官，代表蔡總統南下慰問，就在5日下午，一名馬姓下士遭戰車擦撞，目前人還在加護病房。 陸軍八軍團政戰主任武立文：「昨天(5日)的下午，是在做戰車的保養，因為戰車的保養它需要做砂輪的除鏽的動作，所以我做了戰車的移動，但是整個戰車的移動，指揮馬姓下士是在前方做指揮，指揮的位置跟我們整個過程，目前都還在調查。」 事件發生在，陸軍裝甲564旅，5日下午3點戰車準備進行裝備保養，車場內只有一名謝姓女排長，與另一名馬姓下士，後來女排長駕駛戰車，馬姓下士在前方指揮，但在戰車往前開動的時候履帶不幸夾傷馬姓下士，當場肝臟、脾臟以及胰臟等多處器官破裂，送醫後手術摘除左腎，目前意識清楚，生命狀況穩定。 陸軍八軍團政戰主任武立文：「病況目前都在恢復當中，大概預計在明天就可以開始進食流質的食物，其他狀況都在穩定的進步當中。」 這名23歲的馬姓下士2014年3月入伍，同年6月就到564旅。擔任戰車駕駛兵，因為表現良好，升職下士，擔任副車長職務。 2016年8月陸軍564旅，在屏東車城進行漢光演習預演，返回營區途中不慎翻覆釀成4死1傷，今年6月還因為訓練任務，移防時發現短少30發的練習彈，這回又發...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>蔡英文國軍人事調動「女力」崛起 陳育琳任首位軍團女將軍 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181203/1321716.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH81PX4Q3Q6JfD3dPjopjr0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181203/1321716.htm" target="_blank"&gt;蔡英文國軍人事調動「女力」崛起 陳育琳任首位軍團女將軍&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（圖／總統府提供） 記者陶本和／台北報導 國軍將領人事近期大風吹，其中女將軍在調動中備受關注。國防部政戰局文宣心戰處長陳育琳少將，確定調任陸軍六軍團政戰主任，創下女性少將擔任軍團級作戰部隊政戰幹部的首例；另外，總統蔡英文任內首位晉升的女將軍也出爐，由政訓中心教育長辜麗都升任馬防部政戰主任。 《ETtoday新聞雲》日前獨家報導「獨／蔡英文選後將領大風吹名單一次看 任內首位侍衛長任海軍副司令」，列出蔡英文在九合一選戰後的將領人事調動，近日也得到證實，受到矚目的，包括總統任內首位總統府侍衛長劉志斌，從艦指部指揮官調任海軍副司令，職缺由海軍參謀長李宗孝，而敖以智接任海軍參謀長。 劉志斌是海軍官校73年班，上校期間擔任前總統陳水扁武官，在蔡英文上任之後，擔任總統府侍衛長，隨即面對水漲船高的陳抗，總統維安壓力格外的大；直到去年調任艦指部，侍衛長職務交給張捷，而劉志斌的人事調動算是順利，早已被外界認為，未來的確有望晉升上將。 除了劉志斌調動之外，這一波將領人事調整，最受關注的則是「女力」的彰顯。政戰學校77年班的陳育琳調任六軍團政戰主任，成為我國首位擔任軍團級作戰部隊政戰主任的女性將領，負責北部、大台北核心中樞的防務重任。 另外，政戰學校79年班的辜麗都，現任政訓中心上校教育長，循著學姊陳育琳晉升少將的途徑，接任馬防部政戰主任，佔少將缺，確定成為蔡英文任內第一位晉升的女少將...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>陸軍營區戰車撞人 士官內臟裂、摘左腎 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/1042228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHehi9yJ6yuExJol7cIQWB0qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1042228" target="_blank"&gt;陸軍營區戰車撞人 士官內臟裂、摘左腎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍營區再傳出意外事故，位在高雄的陸軍564旅，下午進行戰車保養時，戰車不慎撞上馬姓士官，造成該士官腹部及背部受傷，脾臟和胰臟破裂出血，緊急送往高雄榮總急救。軍方強調，馬姓士官已經摘除左腎，目前狀況穩定。 CM11中型戰車最快速度，可達每小時48公里，卻在5號下午，執行例行性裝備保養時，發生擦撞意外，當時擔任戰車引導勤務之馬姓士官，不慎遭戰車擦撞，造成他腹部以及背部受傷，還有內臟破裂出血的狀況，送醫急救，急救後左腎摘除，狀況穩定。 陸軍八軍團政戰主任武力文：「這部戰車是，我們CM11戰車，在民國93年出廠，最近一次的保養，是在今年的10月中旬，所以目前我們並沒有發現其他，有機械上的原因。」 軍方強調已聯絡馬姓士官的家屬，到醫院探視至於事發原因，軍方還在調查當中，只不過陸軍564旅，發生意外不是第一次。 2016年8月陸軍564旅，在屏東車城進行漢光演習預演，返回營區途中不慎翻覆釀成4死1傷，今年6月還因為訓練任務，移防時發現短少30發的練習彈，這回再發生擦撞意外，軍方強調，已組成專案小組展開調查。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 陸軍戰車撞人！下士遭履帶夾傷 臟器破裂急救中 翁騎電動車遇紅燈照闖 遭機車衝撞重傷昏迷 若腳煞失靈「排氣煞車、檔煞、手煞」 可緩衝 貧母等錢辦喪事 普悠瑪號翻車兒死旅平險只賠170元 普悠瑪賠...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>獨／蔡英文選後將領大風吹名單一次看 任內首位侍衛長任海軍副司令 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181201/1320196.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMq4QbSNre6qRum8rEPZRSsqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181201/1320196.htm" target="_blank"&gt;獨／蔡英文選後將領大風吹名單一次看 任內首位侍衛長任海軍副司令&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（圖／總統府提供） 記者陶本和／台北報導 九合一大選結束後，總統蔡英文政府也完成國防部將領的人事大調動，蔡總統任內首位侍衛長劉志斌中將，從艦指部指揮官調任海軍副司令、職缺由海軍參謀長李宗孝接任，而海軍參謀長由敖以智接任佔中將缺；另外在陸軍方面，先前傳出調動名單，可能稍有變動，不過政訓中心教育長辜麗都上校，將接任馬防部主任，成為蔡英文任內第一位調升的女將軍。 12月1日生效的將領人事令，劉志斌調任海軍副司令、職缺由海軍參謀長李宗孝接任，而海軍參謀長由人次室助次敖以智接任佔中將缺；除此之外，邱俊榮接任人軍處長、朱惠民則佔少將缺，接掌情研中心主任。 除此之外空軍方面，由於教準部副指揮官彭明陽於12月1日退伍，職缺由官校校長王天祜接任；官校校長則由作戰部參謀長楊靜瑟調任，而作戰部參謀長由三聯隊聯隊長王德揚執掌；三聯隊隊長由人次室人勤處長董中興接任；人次室人勤處長由作戰部作戰處長陳世輝接掌。 在陸軍方面，早在選舉前就已經傳出調動名單，不過在幾經討論後可能有部分微調，國防大學政戰主任由陸軍八軍團主任楊安接任；八軍團由六軍團主任武立文接任；六軍團由政戰局文教處長陳育琳接任。 另外，陸軍航空特戰指揮部主任 樓偉傑調任政戰局文教處長；而航特主任由馬防部主任張維新接任；而政訓中心教育長辜麗都上校，接任馬防部主任，順利成為蔡英文任內第一位女將軍。 ▼蔡英文任內首位侍衛長劉志斌中將，將...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>陸軍特指部特一營林薇中尉談形象月曆拍攝 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=4KJH2zUTrmo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFInZN-zghSGrJIxkRliAh0qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDrmtcF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=4KJH2zUTrmo" target="_blank"&gt;陸軍特指部特一營林薇中尉談形象月曆拍攝&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;更多相關新聞請上：http://www.nownews.com/ ─【NOWnews今日新聞】─&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>影／蕭青陽設計國軍108年形象月曆 首度引進AR功能 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3102454/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2ID3GiANd28m6yv_0RCVQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:11:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3102454/" target="_blank"&gt;影／蕭青陽設計國軍108年形象月曆 首度引進AR功能&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國軍108年形象月曆，3月照片IDF經國號戰機捍衛領空。（圖／國防部提供, 2018.12.4） 國防部今（4）日發表108年國軍形象月曆「衛疆」，邀請曾經獲得多個國際獎項的知名設計師蕭青陽擔綱設計，今年度月曆首度引進虛擬實境（AR）功能，讓收藏月曆的民眾可以欣賞到更多的圖像。 108年國軍形象月曆由國防部旗下「青年日報」派出多位新聞官，前往本外島28個國軍營區跟隨部隊拍攝，呈現國軍從晨光乍現到萬籟俱寂，不分晝夜在各地捍衛疆土的情景。擔綱設計的蕭青陽表示，他退伍已有30年時間，當年在野戰部隊擔任彈藥士，如今又把他拉回軍人的身分，是很棒的體驗，讓他懷念起當年服役的歲月，他說，「我承認我是個老派軍人，所以看到前面三年的月曆的製作設計，這次輪到來參與的時候，我想用我當年對於國軍的精神、國軍的印象來表現。」 首度引進AR擴增實境是108年國軍形象月曆最大特色，讓收藏月曆的民眾可以用不一樣的方式欣賞這些月曆作品，國防部文宣心戰處長樓偉傑少將表示，拿到月曆的朋友，可以掃描上面的QR Code，你就能夠下載專屬的app，在開啟程式後，你可以掃描月曆上的照片，你就可以體驗到AR擴增實境，可以欣賞到更多圖像。 「青年日報」社長孫立方表示，這是「青年日報」第三次承製國防部形象月曆，106年考量公益結合與長榮空姐製作空姐愛心月曆、107年與各行各業合作製作月曆，把全民國防概念帶進來，108年月曆...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>陸軍官校遺失65K2步槍槍機 3天前校園內尋獲 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/677911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2AaQibQ8isXansN_HDXQQqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/677911" target="_blank"&gt;陸軍官校遺失65K2步槍槍機 3天前校園內尋獲&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;培育陸軍基層軍官重要來源的陸軍官校，日前爆出遺失T65K2步槍槍機。據指出，槍機是在單位進行清點時發現遺失，由於存放軍械的庫房理應戒備森嚴，卻出現裝備遺失，情況非同小可，官校隨即動員師生在全校各處展開搜尋，在12月1日尋獲。陸軍今（4）日發布新聞稿證實此訊息，強調槍機現已找回，後續除加強管理，並將追究人員違失，以為借鑑。 陸軍表示，陸軍官校所屬學員生指揮部學生第一營第三連實施107年11月分連級主官裝備清點時，發現短少65K2步槍的「槍機」乙具，校方隨即組成專案小組展開調查，並於12月1日於校園內尋獲。 槍機為步槍重要零件，槍枝能否完成擊發、給彈、拋殼等動作，槍機正常運作是必要條件。一旦沒有槍機，該槍幾乎形同無用武之地。圖為國軍部隊使用T-65K2步槍。（資料照，蘇仲泓攝） 陸軍強調，經陸軍官校通令所屬各單位全面實施械彈清查後，帳料均相符，後續除加強內部管理及械彈爆材管制外，也將追究相關違失人員疏責；另援引為案例宣導，以為借鑑。 國防部發言人陳中吉少將今天在例行記者會中被問到此一議題時表示，槍機遺失是在清點時發現，而清點就是針對重要軍品管制的重要作為，遇到異常就要反應，並作搜尋，現也已找回槍機。至於檢討補強的措施，陳中吉說，現正由陸軍司令部督導陸軍官校改正。 槍機為步槍心臟 槍機為步槍重要的零件，槍枝本身能否完成擊發、給彈、拋殼等動作，槍機正常運作是必要條件，一旦沒有槍機，該...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>國軍大風吹！蔡英文任內首位侍衛長升任海軍副司令 軍團級政戰主任也誕生第一位女將領 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/673388</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAEyut1rLQG9uVQtGQuo08qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 01:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/673388" target="_blank"&gt;國軍大風吹！蔡英文任內首位侍衛長升任海軍副司令 軍團級政戰主任也誕生第一位女將領&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月起國軍有多位重要職務異動！總統蔡英文任內首位侍衛長劉志斌中將，升任海軍副司令，留下的海軍艦指部指揮官職缺，由海軍參謀長李宗孝中將調任；政戰局文宣心戰處長陳育琳少將調任陸軍六軍團政戰主任，成為第一位擔任軍團級作戰部隊政戰主任的女性將領，而政訓中心教育長辜麗都上校升任陸軍馬防部政戰主任，不僅是蔡任內首位晉升的女少將，也是國軍歷年來第9位女將軍。 海軍官校73年班的劉志斌，上校曾任前總統陳水扁武官，蔡英文上任後出任首位總統府侍衛長，去年底交棒給現任侍衛長張捷中將後，調海軍艦指部指揮官一職。這1年多的時間裡，包括海軍測考、軍艦成軍等重要場合，劉帶領官兵達成各項任務，特別是當蔡到場視導時，都能看到劉志斌在一旁解說的身影，能在蔡政府任期約莫過一半時升任副司令，一般認為未來晉升上將是指日可待。 國軍女力崛起！女性將領受關注 除劉志斌外，這次受到外界關注的，還有出任六軍團政戰主任的陳育琳，以及馬防部政戰主任的辜麗都。陳和辜分別是國軍第8和第9位女將軍，其中政戰學校77年班的陳育琳在異動後成為第一位擔任軍團級作戰部隊政戰主任的女性將領，考量六軍團戰時任務為拱衛北部、大台北等核心中樞地區，重要性相當高，若能在任內做出成績，日後成為國軍第一位女中將也並非不可能。 政戰局文宣心戰處長陳育琳少將調任陸軍六軍團政戰主任，成為第一位擔任軍團級作戰部隊政戰主任的女性將領。（蘇仲泓攝） 而政戰學校79年...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>強化外島防空網 傳陸軍要買1300枚刺針飛彈 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181129/3095541/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICrNfuQ83X0XVi51nnG1ewqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:46:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181129/3095541/" target="_blank"&gt;強化外島防空網 傳陸軍要買1300枚刺針飛彈&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲為了強化外島防空能力，陸軍將分階段向美採購FIM-92肩射型刺針(Stinger)防空飛彈。（圖/美國陸軍） 為了打造外島嚴密防空網，嚇阻解放軍機進逼，陸軍將分階段採購FIM-92肩射型刺針(Stinger)防空飛彈，總數可能達到1300枚。 立法院外交及國防委員會今（29）日上午繼續審查108年度國防預算公開部分，根據預算書內容，刺針飛彈採購全案從106年度至114年度，共計133億7527萬元，其中陸軍與海軍各負擔72億與61億元。不過，國民黨立委呂玉玲對陸軍採購刺針飛彈項目提出質疑，認為預算內容完全不說明，立法院難以審查，因此她主張明年度編列採購作業費31萬元全數凍結。 陸軍司令部參謀長楊海明回應表示，陸軍第一階段將採購250枚刺針飛彈，但是也有立委指出，陸軍總計將採購1300枚飛彈，部署在外島地區。 刺針飛彈有效射程為4,800公尺，採用紅外線導引追蹤敵機發動機所發出的熱源訊號。1980年代阿富汗戰爭期間，阿富汗游擊隊用美國中情局（CIA）提供的340枚FIM-92A型肩射刺針飛彈擊落了200多架前蘇聯各型軍機。我國一直跟美國爭取採購刺針防空飛彈，以強化野戰防空能力。 美國先是出售陸軍使用車載8聯裝「復仇者防空系統」，外(離)島部隊與海軍陸戰隊則使用雙聯裝系統。陸軍採購AH-64E阿帕契攻擊直升機時，也採購雙聯裝刺針空對空飛彈，能夠讓阿帕契直升機在執行對地攻擊任務之...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>國軍將領選後異動 蔡英文可望欽點任內首位女將辜麗都 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181120/1311085.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2pJLMVfkwJAW6SpwJ1NkoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181120/1311085.htm" target="_blank"&gt;國軍將領選後異動 蔡英文可望欽點任內首位女將辜麗都&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲蔡英文可望欽點任內首位女將辜麗都。（圖／資料照） 記者陶本和／台北報導 在國軍將領的人事異動上，預計在九合一選舉過後進行，其中備受矚目的是總統蔡英文任內首位晉升的女將軍，可望由政戰局政訓中心教育長辜麗都上校，調任馬防部政戰主任，日前已經召開過人評會，將於1月1日晉升少將。 在蔡英文上任以來，首位晉升的女將軍一直被外界所關注，首先被點名的就屬曾任總統府女武官的陳月芳上校，但接連性騷擾案、與總統貼身隨扈上摩鐵，躍上媒體版面，讓她未來晉升少將的機會渺茫。 除了陳月芳之外，其實本來被認為更有希望的就是辜麗都，但她是79年班，但少將晉升已經來到80年班，起初在不影響軍方升遷管道的前提，她的機會也隨之下降。 因此，日前在辜麗都、陳月芳都列可能出局名單後，檯面上較有可能被蔡英文欽點的，焦點就落到81年班的政戰局政戰綜合處上校副處長龔瓊玉，或是裝訓部政戰上校主任吳淑如。 不過如今回頭找79年班的辜麗都，據指出日前已經開過人評會，預計調任馬防部政戰主任，將於1月1日順利晉升少將。 在其他將領的人事安排上，空軍常務次長柏鴻輝中將在12月1日屆齡退伍，屆時由陸軍第6軍團指揮官徐衍樸中將接任，而陸軍澎湖防衛指揮指揮官黃金財接任接任六軍團指揮官。 在政戰方面，政戰局副局長于親文少將調任國防大學政戰主任，由八軍團政戰主任楊安接任副局長，由國防部總督察長室軍紀監察處長莊惠安接任八軍團政戰主任。 此外，十...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>驟雨寒風負重30公斤！陸軍420公里山隘行軍「征途」影片曝光 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/641132</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAJWZsyYKYZmu7-w0xbQ24qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/641132" target="_blank"&gt;驟雨寒風負重30公斤！陸軍420公里山隘行軍「征途」影片曝光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍特戰指揮部特二營日前完成為期19天、距離達420公里的山隘行軍訓練，展現特戰官兵勤訓精練的成果和堅強的意志。陸軍司令部臉書21日公布以此次訓練為背景所製作的「征途」影片，紀錄本月特二營官兵執行訓練的過程，藉以呈現官兵捍衛疆土的決心。 陸軍指出，為驗證特戰官兵長距離武裝行軍能力、磨練幹部指揮管制與戰術作為、強化單兵特種戰技等目標，特二營日前完成山隘行軍。此次任務充分利用地形、地物等元素，採「邊走邊訓」方式，結合多項山地特種作戰訓練課程，演練項目包括山地後備連協訓、陸空通聯、空中突擊作戰、山隘要點守備及水域特種作戰等科目，同時檢驗「陸空聯訓」中「空中傷患後送暨物資運補」課目效能，以磨練官兵山地特種作戰能力，具體展現特戰部隊的訓練成果。 陸軍指出，參與山隘行軍的官兵在4百多公里的行軍過程中，除背負重達30公斤的裝備，還須承受烈日、驟雨、寒風等天候考驗，並且克服身體疲勞及各項戰術戰技演練等有形、無形的困境，「未曾親身經歷者，恐難了解其中艱辛之處。」 陸軍進一步指出，但也因為這種種對意志及耐受能力的挑戰，才是鍛造特戰勇士具備勇猛頑強精神不可或缺的關鍵訓練。 陸軍指出，參與山隘行軍的官兵在4百多公里的行軍過程中，除背負重達30公斤的裝備，還須承受烈日、驟雨、寒風等天候考驗。（取自軍聞社） 陸軍表示，高強度下的訓練，往往可以激發團體士氣及凝聚力，也才能夠催生這一趟行軍中動人的小故事─被...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>國軍將領傳大風吹 蔡英文晉升任內首位女將軍辜麗都 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/638466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvOBnMyEGDNnArVpk-24BEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/638466" target="_blank"&gt;國軍將領傳大風吹 蔡英文晉升任內首位女將軍辜麗都&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國軍將領將在選後異動，中將級人員包括國防部常務次長柏鴻輝中將12月1日屆齡退伍，職缺傳出由陸軍六軍團指揮官徐衍樸中將出任，六軍團指揮官則將由澎防部指揮官黃金財中將調任；在這波人事最受關注的，還有政戰局政訓中心教育長辜麗都上校調馬防部出任政戰主任佔少將缺，不僅是蔡政府第1位晉升的女少將，也是國軍第9位。 除中將官員、女少將受關注，其他異動包括： 政戰局副局長于親文少將調國防大學政戰主任。 陸軍八軍團政戰主任楊安少將調政戰局副局長。 國防部總督察長室軍紀監察處長莊惠安少將調陸軍八軍團政戰主任。 陸軍十軍團主任文天佑少將調陸軍後勤指揮部政戰主任。 政戰局文教處長陳育琳少將調陸軍十軍團政戰主任。 陸軍航特部政戰主任樓偉傑少將調政戰局文教處長。 陸軍馬防部政戰主任張維新少將調陸軍航特部政戰主任。 其中馬防部政戰主任由前述政戰局政訓中心教育長辜麗都上校調任，佔少將缺，而馬防部主任一職也是國軍第八位女將軍的政戰局文教處長陳育琳少將晉升少將的職務。 國防部低調暫不證實 對於外傳本周九合一大選結束後的國軍將級人員人事異動消息，國防部下午發布新聞稿表示，國軍各項人事調整，在制度化作業下，結合任務需要、職務任期及出缺情況等綜合考量，均依「陸海空軍軍官士官任職條例暨其施行細則」及「國軍重要軍職候選調任作業規定」辦理，秉持公平、公正、德才兼備、適才適所原則，拔擢人才，蔚為國用。 國防部強調，籲請媒體勿...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>影／「矇眼操槍」讓世界看見台灣 蘇祈麟宣布退伍：以海軍儀隊為榮 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181114/1306177.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFZiYIRWq1VtAHGRlqy2AIqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181114/1306177.htm" target="_blank"&gt;影／「矇眼操槍」讓世界看見台灣 蘇祈麟宣布退伍：以海軍儀隊為榮&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲海軍儀隊蘇祈麟上兵代表我國赴美參加「世界儀隊錦標賽」（World Drill Championship）。（圖／資料照） 政治中心／綜合報導 海軍儀隊上兵蘇祈麟日前代表我國赴美參加WDC世界儀隊錦標賽獲第四名佳績，並榮獲「創辦人特別獎」，揚威世界，成為台灣之光，他14日在臉書宣布退伍，感謝海軍、國軍讓他完成不可能的任務，讓世界看見台灣，「我以海軍儀隊為榮，以國軍為榮」。 蘇祈麟感性寫下，「今日卸下榮裝，高掛禮服，心裡總有許多不捨，相信我們只要在儀隊操槍界的路上持續奮鬥，總有一天我們還是會在相遇，我們只是用不同的方式將儀隊操槍發揚光大，我們在相同海上，只是在不同船艦上，可我們要抵達的島嶼一樣。」 蘇祈麟說，即使一個人在外面繼續為儀隊操槍奉獻努力，已不再像以前一樣一群弟兄一起揮灑汗水，他也不會覺得孤單，「因為這把槍早已經把我們，永遠繫在一起了。」 蘇祈麟表示，「非常感謝海軍、國軍讓我完成不可能的任務，讓我用苦練已久的槍法讓世界看見台灣」，成為第一個穿著中華民國軍服代表中華民國，驕傲的軍人站在美國大喊著I love you Taiwan，「我以海軍儀隊為榮，以國軍為榮」。 他說，感恩這一切，謝謝海軍儀隊、空軍儀隊、陸軍儀隊、海儀戰友們、海軍司令、馮組長、海軍勤務大隊大隊長、謝謝海軍司令部、謝謝支持我的人，謝謝我身邊最重要的家人，「我爺爺、媽媽、爸爸、姐姐、老婆、小孩，感恩所有，謝...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>操舟滲透突擊 山隘行軍水域訓練提升特種作戰 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181111/1303201.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJB89AfnmlYUmIuw8cf9XwqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181111/1303201.htm" target="_blank"&gt;操舟滲透突擊 山隘行軍水域訓練提升特種作戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍特指部特2營山隘行軍訓練10日上午於曾文水庫，進行水域特種作戰訓練，課目計有人力操舟、動力操舟及武裝泅渡等課程，以提升特戰部隊水域作戰能力。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>特指部山隘行軍 射程2公里狙擊槍掩護直升機撤離 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181114/3068402/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGosx78pVgnJ_T0DPgbsfEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181114/3068402/" target="_blank"&gt;特指部山隘行軍 射程2公里狙擊槍掩護直升機撤離&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲陸軍特戰官兵在「推動全民國防教育暨宣導募兵制」走入校園活動中，介紹M107A1重型狙擊槍。（圖／軍聞社提供） 陸軍特指部特2營10月29日起展開為期19天的年度山隘行軍訓練，預計行軍420公里，涵蓋嘉義高雄及台南山區。13日行軍訓練中，特指部狙擊連官兵配屬狙擊槍，掩護直升機進行撤離任務，發揚狙擊部隊火力。 國防部表示，參加山隘行軍的狙擊連官兵，每人平均身上攜行裝備重量超過25公斤，包含M107A1重型狙擊槍及R.E.P.R.20輕型狙擊槍，在蜿蜒崎嶇的山路上，一樣跟特戰弟兄進行行軍訓練，並在「陸空聯訓」空中傷患後送及物資運補課程中，執行制高點警戒及掩護直升機進行撤離任務，發揚狙擊部隊火力。 狙擊連排長符煒承少尉表示，此次狙擊連在狙擊點的選擇上，以隱蔽及掩蔽較佳的地方為優先選擇，尤其M107A1重型狙擊槍因為後座力強大的關係，陣地位置選擇至少須包含三層以上的掩體，以半永久式陣地（例如山洞）或永久式陣地（例如建築物）為首要考量，並在武器上覆蓋能結合附近地貌的植被，以發揮奇襲及隱蔽狙殺能力。 M107A1採用與白朗寧M2重機槍相同的12.7公釐彈藥，在兩岸武裝對峙時期，傳聞金門國軍部隊曾用俗稱50機槍的Ｍ2機槍加裝瞄準鏡，狙殺廈門共軍。M107A1是美國貝瑞塔（Barrett）槍廠所生產，有效射程可達兩公里，選定特定彈種，更能打中兩公里外的錢幣，特性是能加裝消音器，有滅音大砲稱號...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>主傘未開！屏東傘兵下墜畫面曝 網驚呼「褲底一包」 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/1029921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEiA9YAPzgkKu-krJT5tVUqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1029921" target="_blank"&gt;主傘未開！屏東傘兵下墜畫面曝 網驚呼「褲底一包」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍航特部空訓中心日前執行人員基本跳傘訓練，1名林姓士兵從機門跳出後，疑受到氣流影響，導致主傘吃風不足未能順利開傘，所幸他應變得當、趕緊拉開副傘，最後平安著地。驚險一幕被路過民眾拍下，上傳臉書社團後引發熱議，不少網友看了都捏把冷汗，紛紛留言驚呼「褲底一大包」、「希望平安」。 據了解，1名網友在臉書社團「爆料公社」PO出影片，指事發在14日上午，地點是航特部位於屏東縣潮州的空降場，「傘兵疑似主傘出問題，幸好副傘即時開啟，腦海印象應該永生難忘了。」只見該士兵的主傘疑吃風不足未開傘，整個人從高空中快速墜落，所幸副傘運作正常，最後並未發生意外。 其他網友看過以後紛紛留言，「主傘不開開副傘，副傘不開要找保傘」、「保傘連的準備被檢討了」、「應該漏了幾滴出來」、「心裡一定嚇死」、「真的永生難忘」、「人生跑馬燈」、「自己解決了自己遇到的危機」、「不見得是保傘連的問題，有時候傘面沒吃到風也會有張不開的情況」、「平常的訓練很精實」、「褲底一大包」。 對此，陸軍表示，航特部空訓中心14日執行人員基本傘跳訓練，林姓士兵跳出後疑受氣流影響，操縱帶勾到左邊快速解脫器，造成主傘吃風不足，但林員沉著應變，並依緊急狀況處置程序及要領拉開副傘，順利著陸、人裝均安，足證傘兵部隊平日勤訓精練、戮力戰備整備的訓練成果。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 弟弟一路...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>MQ-8B無人機、MK-62空投水雷 國防部：符合不對稱戰力正評估建案 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181105/1298509.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdEsqxHX3zeTiLBQ79c02AqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181105/1298509.htm" target="_blank"&gt;MQ-8B無人機、MK-62空投水雷 國防部：符合不對稱戰力正評估建案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲MQ-8B型無人機從美國科羅納多號瀕海戰鬥艦（LCS 4）起飛。（圖／翻攝自美國海軍官網） 記者歐昶廷／台北報導 對於國軍有意向美方添購MQ-8B艦載無人直升機、MK-62空投水雷，國防部戰規司長吳寶琨5日表示，這些軍備符合整體防衛構想、不對稱戰力，正評估建案，但美方尚未決定是否供售。 立法院外交國防委員會5日邀請國防部部長報告「國軍軍事教育革新與策進」，並備質詢。民進黨立委蔡適應質詢時詢問，外傳國軍有意向美方添購MQ-8B艦載無人直升機、MK-62空投水雷，目前進度如何？ 國防部戰規司長吳寶琨答詢時表示，這兩樣軍備符合整個防衛構想、不對稱戰力，正評估建案，但美方尚未決定是否供售，正在建案當中。 而有關中科院研發的「近程自動化防禦武器系統」自動化20機砲進度部分，國防部長嚴德發指出，中科院研發的20機砲，陸軍、海軍都有做建案，按會照各軍種需求依需求檢討，會陸續部署。 海軍參謀長李宗孝說，中科院研發出來後，正在科研階段，這兩年都在測試，先沒有購買，今年底確認合格後，明年就會買。陸軍參謀長楊海明則說，陸軍部分已經有編六套的預算，目前預定部署在外島。 資料顯示，MQ-8B「火力偵察兵」艦載無人直升機為諾斯洛普‧格魯曼公司（Northrop Grumman）產品，2000年首飛，現僅美國海軍採用，尚無其他使用國。該機種巡航時速約200公里，最大起飛重量約1430公斤，最大升限約61...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>提升士氣！國防部擬提高「戰鬥加給」額度 盼國軍能「待得久、用得久」 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/616911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfSXDR7RyTXLsD8z8rIgoMqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:39:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/616911" target="_blank"&gt;提升士氣！國防部擬提高「戰鬥加給」額度 盼國軍能「待得久、用得久」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;為提振第一線作戰人員士氣，國防部原針對相關部隊官兵發給「戰鬥加給」，金額約3000到5000餘元不等，相關辦法已實施2年。據了解，為鼓勵同仁能夠「待得久、用得久」，軍方日前決定提高戰鬥加給的額度，並依照服役年資作為級距，若以第一類戰鬥部隊服役6年者為例，戰鬥加給將從原本的5000元提高到9000元，而此訊息在月底九合一大選前披露，多少也有「選前釋放利多」的意義在其中。 儘管金額有所提升，但未來包括人員體測、鑑測甚至是專長簽證是否合格，都將納入是否核發的考量，此案已於8月初送行政院人事行政總處爭取。 「第一類戰鬥部隊」是指陸軍的步兵、砲兵、裝甲兵、海軍艦艇、陸戰隊、空軍防砲、防空飛彈指揮部連級單位、憲兵202指揮部等。（資料照，蘇仲泓攝） 國防部表示，全案是考量基層官兵意見並完成各級研討後，在原核發類型、單位不變的情況下，針對支給標準做出修定，年資以3年為基準，分甲、乙、丙三類（即滿6年、滿3年、未滿3年）做出調整；新案總金額49億6500萬元，則較過去增加12億5800萬。 所謂的「第一類戰鬥部隊」是指陸軍的步兵、砲兵、裝甲兵、海軍艦艇、陸戰隊、空軍防砲、防空飛彈指揮部連級單位、憲兵202指揮部等；第二類則為前述單位的營部連。根據統計，符合第一類的單位有520個、第二類則有115個，總人數達7萬5000人左右，約佔志願役人力比例的一半，現階段分領5000元和3000元。 以1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>國軍3部隊進行5天9科目大競賽 最強反恐部隊即將出爐 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181031/1294590.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSQln4JsAqBbxWtzGYT_4QqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181031/1294590.htm" target="_blank"&gt;國軍3部隊進行5天9科目大競賽 最強反恐部隊即將出爐&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲憲兵特勤隊戰技操演。（圖／記者季相儒攝） 記者陶本和／台北報導 國防部針對國軍甲種特勤隊實施「關鍵戰力競賽」，其中包括憲兵特勤隊、海軍陸戰隊特勤中隊、陸軍自強中隊，於屏東進行步槍戰鬥射擊競技共9項科目競賽。 我國軍具備反恐能量的重要部隊，近期進行為期5天的關鍵戰力競賽，國防部表示，今年參考國際特種部隊競賽經驗，採「以測代訓」方式來提升應用射擊鑑測強度。 國防部表示，在競賽中區分「團體賽」及「個人賽」，共有步槍戰鬥射擊競技等9項科目，以提升三軍特勤及偵搜部隊戰力。 國防部指出，陸軍、海軍及憲兵特勤隊已進行團體競賽「綜合接力射擊」，每位隊員首先必須在限定秒數內完成負重行軍，接續進行狙擊槍、步槍以及手槍射擊，藉由高強度的操練，考驗隊員戰鬥射擊的穩定度。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>名家論壇》楊威利／忽然注重軍史的陸軍航特部 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181105/3047819/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpeqQ9XSXZyUMzkVZKcpucqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 09:00:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181105/3047819/" target="_blank"&gt;名家論壇》楊威利／忽然注重軍史的陸軍航特部&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;先說結論再論述。 ※忽然間，陸軍注重戰史以及公共藝術了？ ※民間外力介入以及軍隊不務正業的事情越來越多。 ※長官們的不作為以及推託；歷史是很難區隔的。 10月底，許多平面報紙都大幅度刊登，陸軍屏東大聖西營區公共藝術品公告甄選案的新聞，這則新聞的大意是陸軍航特部在大聖西營區的公共藝術工程，涉及前日本陸軍飛行第八聯隊的相關歷史，招標書中以正面肯定的語氣說明第八聯隊的相關歷史，招標金額755.5萬元。 後續的消息是，立委高金素梅於10月29日要求軍方相關單位報告，並提出「公開認錯！道歉！撤回錯誤標案」的要求，後續國防部於29日1700時發佈新聞稿，要求陸軍司令部妥處，及暫緩該公共藝術品評選案。 ※忽然間，陸軍注重戰史以及公共藝術了？ 首先要說明的是，軍隊無論是那一個國家、軍種、兵科，都對戰史這一領域比較少重視，這並不是說部隊不注重戰史或是史蹟，而是部隊承平時期不是訓練就是作戰，還要去搞一個戰史館、隊史館、或是什麼公共藝術，基本上來說都是「擾官」－對承辦的軍士官來說；就升遷方面來說，接掌這個館藏的軍士官未來也比較沒有升遷的可能，因為未來若有升遷機會主官也多半會給戰鬥兵科或是專業特科的軍士官，這實屬部隊常態。後續的發展則是，擔任軍史館或是隊史館的軍士官基本上只維持「不出事」的態度為滿足。至於如何精進館藏，有無改善的空間等等，說真的，那是想太多。 軍隊現在有很多外務（救災、招募、軍民關係...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>曾以毒氣彈炸原住民卻要設公共藝術 國防部道歉：暫緩評選案 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181029/1293202.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHG2jG4LlLVfcxDD5NpgWq0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181029/1293202.htm" target="_blank"&gt;曾以毒氣彈炸原住民卻要設公共藝術 國防部道歉：暫緩評選案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國防部發言人陳中吉少將。（圖／記者季相儒攝） 記者陶本和／台北報導 陸軍航空特戰指揮部空降訓練中心計劃在大聖西營區設置公共藝術，公告文件內容涉及營區歷史脈絡，第八聯隊當年以毒氣彈對付原住民族，引起議論。對此，國防部29日向原住民與國人致歉，並暫緩該品評選案。 陸軍航空特戰指揮部空降訓練中心計畫以755.5萬元，在大聖西營區設置公共藝術，招標說明中納入「航空史脈絡下的屏東」，以及第八聯隊背景。但是第八聯隊卻是當年以毒氣彈對付南投霧社的抗日原住民。 根據招標書的內容指出，當年報紙以將近全版版面報導飛八聯隊開隊，提到軍方空中分列式飛行演習、戰鬥演習，以及屏東民間藝伎舞蹈表演、學生遊行等。但是，遭到媒體披露，日本陸軍航空部隊，在1930年10月27日時，在霧社事件中，對原住民投擲炸彈；而第八飛行聯隊就以毒氣轟炸霧社山區。 對此，國防部29日稍早表示，部分內容渉及營區歷史脈絡表述欠妥，特鄭重向原住民同胞及國人表達歉意，並已要求陸軍司令部妥處，及暫緩該公共藝術品評選案。 國防部表示，國軍官兵目前概有十分之一是原住民袍澤，其中2500餘位弟兄姐妹設籍在屏東地區，是共同守護家園的手足夥伴。國軍絕對不會做出破壞族群融和，也絕不容許有傷害團結和諧的事情。 此外，國防部強調，未來針對大聖西營區公共藝術品甄選，已要求陸軍航特部聚焦於傘兵部隊忠義驃悍之精神為主軸，希望官兵瞭解傘兵前輩與先進篳路藍縷的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／國軍反共利器 雷霆2000多管火箭在馬祖馬拉松亮相 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181102/3047112/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFcSguKtZOA6RZWkyItTRIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181102/3047112/" target="_blank"&gt;影／國軍反共利器 雷霆2000多管火箭在馬祖馬拉松亮相&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲2015年7月慶祝抗戰勝利70周年，湖口國防展演戰出雷霆2000多管火箭系統。（圖／記者呂炯昌攝） 2018第4屆馬祖國際馬拉松將於明（3）日起跑，賽道周邊具有豐富軍事元素，連江縣長劉增應臉書粉絲團1日宣傳馬祖馬拉松，意外讓陸軍低調在馬祖部署的雷霆2000多管火箭系統曝光。 劉增應臉書粉絲團表示，馬祖國際馬拉松沿途結合秀麗景色、閩東風情、戰地情境等元素，參賽選手終生難忘。為迎接賽事盛會，1日下午劉增應會同馬防部章指揮官到現場會勘，感謝馬防部完成坑道內外軍事情境陳設及整理，展示內容豐富精采，陳列甲車、槍砲等現役軍事裝備，以及堆置迷彩沙包掩體、搭建偽裝網、製作仿真假人衛兵等擺飾，讓人感受到濃厚的戰地氛圍。陸軍在馬祖部署的雷霆2000多管火箭系統，3日也將在馬拉松賽道出現。 為了嚇阻敵軍進犯，中科院於1975年研發工蜂六型多管火箭，並於1980年代初期量產服役。但是礙於工蜂六型多管火箭無法快速裝填，因此中科院在1990年代參考美軍M270 MLRS(Multiple Launch Rocket System)多管火箭發射系統研發新一代多管火箭，並於1997年公開展示雷霆2000（RT-2000)多管火箭。 雷霆2000於2010年通過實彈測試、投入量產。 不過，由於精粹案與土地取得不易等因素，國軍採購雷霆2000由57套縮減為43套，每個火箭營的發射車，也由18輛降為14輛，依計...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>防敵特工伏擊雷達站 特2營山隘行軍狀況處置演練 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181102/1296416.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELl2QI8JIO9nBpBDjLoOF-sqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 04:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181102/1296416.htm" target="_blank"&gt;防敵特工伏擊雷達站 特2營山隘行軍狀況處置演練&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍特戰指揮部特2營山隘行軍訓練1日進入第4天，行軍途中安排假想敵對行軍部隊進行伏擊襲擾，藉由狀況模擬處置，使官兵嫻熟突發狀況應變，提升作戰能力。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>馬祖位置敏感！大面積彈著點「特殊武器」雷霆2000罕見曝光 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/591964</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHl1ID3hxke-uzKcCRo1skqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 03:51:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/591964" target="_blank"&gt;馬祖位置敏感！大面積彈著點「特殊武器」雷霆2000罕見曝光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;賽道周邊具有豐富軍事元素的馬祖國際馬拉松即將登場，連江縣長劉增應昨日在臉書粉絲團發文，提到自己在馬防部指揮官章元勳少將陪同下，了解國軍支援賽事的整備情形。屆時將陳展防區內的20機砲、雷霆2000多管火箭等武器裝備，其中能以大面積彈著點造成敵人死傷的雷霆2000，更是罕見曝光。 劉應增在臉書表示，全長260公尺的南北坑道已成為馬祖國際馬拉松的一大亮點，賽道沿線將結合當地景色、閩東風情、戰地情境等元素，讓參賽的跑者選手能夠終生難忘，馬祖也成為矚目的焦點。 20181102-馬祖國際馬拉松即將登場，連江縣長劉增應勘查馬防部在坑道內外完成的各項軍事情境陳設和整理。（取自劉增應臉書） 劉增應會同章元勳等人到現地進行會勘，了解馬防部在坑道內外完成的各項軍事情境陳設和整理，並預告陳展內容相當豐富，包括甲車、槍砲等國軍現役武器都將對外展示，現場還將設置迷彩沙包掩體、偽裝網、假人衛兵等，讓跑者感受濃厚的戰地風味。 劉發布的相關照片中，有一張是站在雷霆2000多管火箭發射車前，聽取軍方說明。據了解，馬防部有一個名為「火箭排」的直屬單位，2014年初成軍，主持成軍典禮的是時任馬防部指揮官，現任國防部政務辦公室主任的陳曉明中將。 軍方為連江縣長劉增應講解軍備狀況，背景為雷霆2000。（取自劉增應臉書） 早在2013年年中，就有雷霆2000已進駐馬祖的消息，當初因為安排國際媒體前往採訪，在對外媒的簡報...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>30公厘機砲型雲豹甲車通過評測 軍備局：量產284台 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181024/1288998.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnKez82b_l_upUbvfvTC8oqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 02:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181024/1288998.htm" target="_blank"&gt;30公厘機砲型雲豹甲車通過評測 軍備局：量產284台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者歐昶廷／台北報導 對於我國研製的雲豹甲車30公厘鏈砲車型，國防部軍備局長房茂宏表示，四輛雲豹甲車30公厘鏈砲車已經於10月19日完成戰術驗證測評，62項主要測評項目全數合格，另62項次要項目只有2項不合格。在完成測評檢討報告後，陸軍報上來就會量產，目前數量284台。 雲豹甲車30公厘鏈砲車型遲未服役，引發國人關注。根據審計部106年預算總決算報告披露，主要有「軍備局對於 30 公厘機砲及彈藥籌獲決策前後不一」等三大主因，導致全車產製期程耽延。 關於雲豹甲車製期程耽延原因，審計部歸納出三大主因，分別是「軍備局對於 30 公厘機砲及彈藥籌獲決策前後不一」、「生製中心未依規定及計畫期程，訂定研發測試評估計畫並據以執行」、「陸軍司令部未依規定建立維修保養料件存量基準並納儲供補，急缺料件亦未能依交貨期妥為規劃受補期程」等。 立法院外交國防委員會24日邀請國防部副部長、經濟部次長報告「107年台美國防工業會議工合模式」，併請國家安全局副局長、國家發展委員會副主任委員列席，並備質詢。對於雲豹甲車30公厘鏈砲車型議題，民進黨立委蔡適應詢問，雲豹裝甲車解凍案，30公里鏈砲計畫啟動，今年先生產四台？ 國防部軍備局長房茂宏表示，四輛雲豹甲車30公厘鏈砲車已經於10月19日完成戰術驗證測評，62項主要測評項目全數合格，另62項次要項目只有2項不合格。構成即戰力，符合陸軍作戰需求，在完成測評檢討報...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／航特部公共藝術紀念日軍惹議 國防部澄清：不會傷害族群和諧 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181029/1292757.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW396ngZ-R1fbkew5wcLHMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181029/1292757.htm" target="_blank"&gt;影／航特部公共藝術紀念日軍惹議 國防部澄清：不會傷害族群和諧&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國防部副部長沈一鳴。（資料照／記者黃克翔攝） 記者歐昶廷／台北報導 陸軍航空特戰指揮部以755.5萬元設置公共藝術，招標說明中由於納入以毒氣彈對付原住民的日軍第八聯隊背景，引發諸多批評。對此，國防部副部長沈一鳴28日上午表示，這次來參選、應徵的作品，通通沒有紀念日軍的意象。國軍有很多袍澤是原住民，很感謝原住民在國軍打拼，國軍不但會照顧原住民，任何傷害族群和諧的事情，國軍都不會做。 航特部空降訓練中心計畫以755.5萬元，在大聖西營區設置公共藝術，招標說明中納入「航空史脈絡下的屏東」，以及第八聯隊背景。不過，第八聯隊卻是當年以毒氣彈對付南投霧社的抗日原住民，引發諸多爭議， 根據招標書的內容指出，當年報紙以將近全版版面報導飛八聯隊開隊，提到軍方空中分列式飛行演習、戰鬥演習，以及屏東民間藝伎舞蹈表演、學生遊行等。 淡江大學歷史系助理教授曾令毅在2012年發表的「二次大戰前日軍在台航空兵力發展初探」論文中，就有引述日本台灣航空史專家大竹文輔在1939年發表的文章，內容提及在霧社事件時，進行大規模轟炸，從10月28日至11月21日，使用瓦斯彈等炸彈，投擲將近千枚。 對於航特部遭批紀念日軍，國防部副部長沈一鳴28日上午赴立院備詢時受訪表示，有關公共藝術的設置，國軍絕對不用傷害族群的內容、意象，此次陸軍航特部公共藝術的設置，是發揚中華民過傘兵忠義、驃悍、勇猛、頑強的精神，並以傘兵的歷史傳...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>強化「灘岸殲敵」、將向美國採購M777型榴彈砲？國防部否認 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/580688</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWW0OHiI-nb2PPMIoqlsBwqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/580688" target="_blank"&gt;強化「灘岸殲敵」、將向美國採購M777型榴彈砲？國防部否認&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍為強化「灘岸殲敵」的能力，傳出擬針對砲兵部隊進行火力和裝備上的增強，計畫向美方採購美軍現役的M777型榴彈砲，甚至建案名稱「銳霆」都已浮出檯面。國防部副部長沈一鳴上將、陸軍參謀長楊海明中將今天在立法院外交國防委員會對此訊息都予以否認，表示該案雖有討論，但目前為止尚未建案。 我軍使用的M114型155公厘榴炮已無法滿足當前戰場環境 據了解，國軍在去年執行完漢光演習電腦兵推後，發現我軍目前所使用的M114型155公厘榴炮已無法滿足當前戰場環境構想，遂計畫採購新式155公厘榴彈砲來予以替換。除牽引式的M777型，另有履帶式的M109A6自走砲，作為戰場砲兵火力支援、精準射擊任務的選擇，藉以滿足「濱海決勝、灘岸殲敵」的整體防衛作戰思維。 不過當陸軍在確定要採購100餘輛的M1A2戰車之後，有消息稱，同為履帶式的M109A6自走砲遂遭擱置；而轉而先行採購的M777型榴彈砲，另希望搭配M982導引砲彈一併取得。 20181029-立法院國防外交委員會，國防部副部長沈一鳴（左）答詢。（甘岱民攝） 民進黨委員蔡適應今天在立法院外交國防委員會對此提出質詢。備詢的國防部副部長沈一鳴上將、陸軍參謀長楊海明中將均予以否認，「報導內容是媒體臆測。」 國防部才剛在備詢台上回應委員質詢不久，陸軍就發布新聞稿進一步指出，建軍規劃是依「打、裝、編、訓」思維落實執行，各項武器裝備建案，均前瞻敵情威脅，就國軍...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>營區公共藝術招標以屠殺原民的日軍部隊為主題？國防部澄清：沒在考量中 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/580301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjdujS8Z-GWNSSY7Ycfmh4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 03:31:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/580301" target="_blank"&gt;營區公共藝術招標以屠殺原民的日軍部隊為主題？國防部澄清：沒在考量中&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍航特部有「傘兵搖籃」之稱的空降訓練中心，位於屏東地區的「大武營區」，計劃將搬遷另建成為「大聖西營區」，陸軍近期替新營區進行公共藝術的招標作業，由於傳出公共藝術徵選的主題之一，是紀念曾在該地設隊的日本陸軍第八航空聯隊，而該聯隊正是在「霧社事件」後，以飛機投擲毒氣彈屠殺抗日原住民的單位，此舉引起各界譁然。國防部副部長沈一鳴上將今（29）天強調，陸軍絕對不會選擇傷害族群和諧的內容，當作公共藝術的主題。 沈一鳴在立法院外交國防委員會面對民進黨委員黃偉哲質詢時，作以上表示。 「以發揚傘兵、歷史傳承為主」 沈一鳴強調，國軍中有很多原住民的同袍擔任幹部和弟兄，陸軍絕對不會選擇傷害族群和諧的內容，來當作公共藝術的主題。沈進一步表示，這次招標的作品，是以發揚中華民國傘兵的忠義剽悍、歷史傳承為主題。 航特部昨天發布新聞稿表示，新建的大聖西營區為屏東機場的一部分，專責傘兵訓練，公共藝術設置明確揭示，是以「發揚中華民國傘兵，忠義驃悍丶勇猛頑強等精神」、「象徵空降部隊的搖籃，傘兵的家」、「展現傘兵部隊紀律嚴明、上下一心之軍事特質」、以及「與風抗頡、翱翔風中的天之驕子」等4項主題與理念，希望藉此讓後進了解傘兵前輩與先進，篳路藍縷的建軍過程以及傘兵部隊輝煌歷史。 航特部表示，對於各界指教與建議均表尊重及感謝，本部絕不會採用傷害族群和諧的提案內容及納入公共藝術內涵。後續將依計畫辦理決選，凸顯傘兵精神，呈...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>國軍人事異動 聞振國退伍 黃開森升任政戰局長 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/589954</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSCIY3EV4hcdL2uuJFSYggqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:57:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/589954" target="_blank"&gt;國軍人事異動 聞振國退伍 黃開森升任政戰局長&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國軍重要軍職人事異動！原任政治作戰局長聞振國中將屆齡退伍，本周即傳出職缺將由陸軍政戰主任黃開森中將升任，成為政戰系統的大家長。軍媒稍早發布消息，今（1）日已由國防部軍政副部長沈一鳴上將主持新任政戰局長布達典禮，黃開森確定出任。 沈一鳴指出，新任局長黃開森學、經歷完整，在各項任務的推動上，均有優異表現。相信在歷任局長建立的基礎下，能夠領導所屬，精進國軍政戰工作，再創卓越績效。 沈一鳴表示，政治作戰局是國軍政戰最高單位，對內強化官兵精神戰力、心輔、保防、軍聞處理等工作；對外則以文宣、心戰、官兵服務為重點。沈同時期勉同仁，在新任局長領導下，能夠秉持誠摯態度照顧官兵、關懷袍澤、服務眷屬，進而凝聚軍民向心，並透過各種交流管道與時機，爭取地方與國人的支持，整合軍民力量，激發全民國防意識，共同保衛家園。 政治作戰局是國軍政戰最高單位，確定由黃開森中將接掌。（資料照，蘇仲泓攝） 黃開森明年8月恐屆齡退伍 聞振國本周一上午還陪同沈一鳴前往立法院外交國防委員會備詢，當晚就傳出將屆退的訊息，一時間由黃開森出任的新聞受到關注。國軍幾位70年班的中將先後面臨最大服役年限頂天的情形，像是前憲兵指揮官許昌中將就和聞一樣先後退伍，而新任的黃開森雖然和聞是同學，但因年齡有差距，到明年8月前，還不至於有退伍的問題。 原政戰局長聞振國（中）本周一還前往立法院外交國防委員會，當晚傳出屆齡退伍訊息，今日確定退伍。（資...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>日本第八聯隊千枚毒氣彈炸原住民 陸航特部要花755萬設公共藝術 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181028/1292348.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3Z0hb0yM4_VUkgKRhRlhQqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181028/1292348.htm" target="_blank"&gt;日本第八聯隊千枚毒氣彈炸原住民 陸航特部要花755萬設公共藝術&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍航空特戰指揮部空降訓練中心計畫以755.5萬元，在大聖西營區設置公共藝術，招標說明中納入「航空史脈絡下的屏東」，以及第八聯隊背景。不過，第八聯隊卻是當年以毒氣彈對付南投霧社的抗日原住民；對此，航特部28日表示，對各界指教跟建議均表尊重。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國軍紀念屠殺原住民日軍？ 沈一鳴：絕不用傷害族群作品 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3038451</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvtZNRnzHNcam4G8zAr1vQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3038451" target="_blank"&gt;國軍紀念屠殺原住民日軍？ 沈一鳴：絕不用傷害族群作品&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國防部軍政副部長沈一鳴。（資料照／記者陳明安攝） 陸軍「大聖西營區」公共藝術招標案，傳出紀念日本殖民台灣時期的日本陸軍飛行第八聯隊，但沒有提及轟炸我原住民的史實，對此，國防部副部長沈一鳴今(29)日表示，軍方不會採用傷害族群和諧的作品。 陸軍位於屏東的「大聖溪營區」公共藝術招標案，因為在招標說明中提及屏東航空史，有關日治時期的日軍陸軍飛行第八聯隊當年在台建軍「盛況空前」，不過招標說明卻沒有提及日軍聯隊曾在1930年10月27日爆發的霧社事件中，對我原住民投擲炸彈、毒氣彈，轟炸山區抗日原住民。這段事實曾重現在導演魏德聖拍攝的電影「賽德克．巴萊」中，引發外界關注。 對於這段歷史，沈一鳴在立法院受訪表示，有關公共藝術的設置，國軍絕對不會採用會傷害族群和諧的相關內容或者意象。傘訓中心的公共藝術設置，是以發揚中華民國傘兵的忠義剽悍和勇猛頑強精神，以及傘兵歷史傳承為主軸，陸軍會根據4個主題，慎選公共藝術設置的作品，這一次來參選的作品，通通都沒有紀念日軍的內容與意象。 由於建置公共藝術是屏東縣政府的建議，外界揣測是否受到地方政府的壓力？沈一鳴說沒有，他強調，只要會影響族群和諧意象的作品，遴選委員會應該也不會同意。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>軍備局長：30公厘鍊砲型的雲豹甲車完成測評，將生產284輛 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/566660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE7qveBfugsC2iBXyzF4kEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 05:57:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/566660" target="_blank"&gt;軍備局長：30公厘鍊砲型的雲豹甲車完成測評，將生產284輛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國軍目前所使用的雲豹8輪甲車是以40公厘榴彈槍為武裝構型，目前已在陸軍和憲兵單位使用，數量將近400輛，對於後續衍伸型和下一代的車型，也一直都是外界關注的焦點。軍備局長房茂宏中將今天上午在立法院外交國防委員會面對民進黨委員蔡適應質詢時證實，30公厘鍊砲型的雲豹甲車，日前完成測評，確定將生產284輛。 立法院外交國防委員會今天邀請國防部副部長張冠群上將針對「台美國防工業會議」進行報告，列席備詢的房茂宏作上述表示。 20181024-立法院外交國防委員會，國防部副部長張冠群上將(左)、軍備局長房茂宏中將(右)。（蘇仲泓攝） 房茂宏指出，4輛30公厘鏈砲型雲豹裝甲本月19日已完成戰術測評，綜合判定合格。其中主測的62個項目全數合格，次要項目的142項，僅2項不合格，所以在主項目全部合格、次要項目容許8成合格率的情況下，確定量產284輛，未來將由戰規司規劃配付。 據了解，這個30公厘鍊砲的砲塔是向美商Orbital ATK採購的MK44型，未來做為雲豹甲車的武裝，將能提升反裝甲的火力和射速。 除30公厘鍊砲構型外，軍備局也編列預算針對裝備105公厘戰車砲的雲豹戰砲甲車，就車體、火砲構型進行研改。蔡適應接續詢問表示，陸軍日前才確定要向美方採購M1A2戰車，總數預計超過100輛，如果未來軍方提出雲豹戰砲甲車的需求進而量產，兩車在任務之間是否會出現排擠？同台備詢的陸軍參謀長楊海明中將表示，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>強化全方位作戰能力 17名特戰官兵黑鷹跳傘完美著陸 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181023/1288765.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcsdeKv2VTNZN09DrsbhjkqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181023/1288765.htm" target="_blank"&gt;強化全方位作戰能力 17名特戰官兵黑鷹跳傘完美著陸&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍空降訓練中心23日在潮州空降場進行直升機基本傘跳傘訓練，17位特戰官兵完成裝備檢整後，搭乘陸軍航空602旅UH-60M直升機，自2,000呎高空以5-6人為一組方式進行跳傘，官兵戮力以赴，平安落地達成空跳任務。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>軍武》黑鷹直升機跳傘訓練 陸軍明年開進階課程班 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3029871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHi-bAEac936wnIQ2mWvqUEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 10:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3029871" target="_blank"&gt;軍武》黑鷹直升機跳傘訓練 陸軍明年開進階課程班&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲陸軍特戰官兵23日搭乘黑鷹直升機實施跳傘訓練。（圖／軍聞社提供, 2018.10.23） 為強化國軍特戰官兵全方位戰力，陸軍空降訓練中心今（23）日在潮州空降場，進行直升機基本跳傘訓練，參訓的特戰官兵均平安落地，達成空跳任務。 空訓中心指出，此次訓練中，17位官兵完成裝備檢整後，搭乘陸航UH-60M黑鷹直升機，自2,000呎高空以5-6人為一組方式跳傘，人員跳出後操作MC-1傘具，均於目標區順利著陸。 空訓中心表示，直升機跳傘訓練目前屬驗證階段，特戰官兵應具備多機型、多傘具的空降作戰能力，未來將安排官兵搭載UH-60M、CH-47等直升機，操作T-10B、MC-1等傘具，訓練特戰官兵全方位作戰能力，預計明年正式開放班隊，定位為基本傘訓進階課程。 ▲航空601旅飛保廠鄧潔上尉，為了實現加入神龍小組的夢想，目前正在接受高空傘訓。（圖／軍聞社提供, 2018.10.23） 17位傘訓官兵中，有一位女性官兵來自陸軍航空601旅飛保廠鄧潔上尉，為了實現加入神龍小組的夢想，年初才完成基本傘訓的她，目前正在接受高空傘訓。她說，飛保廠主要是負責管理直升機的航材零附件，過去經常看到神龍小組教官在單位及各場次的營區開放活動從高空中一躍而下的帥氣身影，因此嚮往想加入神龍小組。 《全球防衛雜誌》資深編輯宋玉寧表示，過去陸軍都是用CH-47SD實施跳傘訓練，UH-1H因為機齡老舊無發爬升到傘兵跳傘的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>總統令！前退輔會主委李翔宙特任為駐丹麥大使 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181019/1285704.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsqbE6_fGfB6woVkRxA3zQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181019/1285704.htm" target="_blank"&gt;總統令！前退輔會主委李翔宙特任為駐丹麥大使&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲退輔會主委李翔宙。（資料照／記者季相儒攝） 政治中心／綜合報導 總統府19日發布總統令，特任李翔宙為駐丹麥大使。 李翔宙是陸軍官校63年班畢業，二級上將退伍，曾任國防部參謀本部副參謀總長、國防部陸軍司令部司令、國防部副部長、國家安全局局長、國策顧問及退輔會主委。 今年2月內閣改組，退輔會主委李翔宙將「另有任用」，遺缺由邱國正接任。 李翔宙任陸軍司令後，原先被視為參謀總長接班人選，卻因任內發生洪仲丘案，無緣參謀總長，不過後來李翔宙還是調升為國防部副部長，不到4個月又接任國家安全局長，卻又因罹癌而請辭。國民黨執政時期被重用的李翔宙，在政黨輪替後出任民進黨政府閣員，被外界解讀為獲得不同執政黨肯定。 李翔宙先前因擔任退輔會主委後退出國民黨，2017年10月12日遭到國民黨立委李彥秀嗆「求官」，他第一時間反擊「嚴重侮辱我的人格！」更進一步在下午發表聲明後閃辭，雖然行政院立刻慰留、不准辭，李翔宙仍神隱多日，並連續向立法院請假，不過經過多日思考，李翔宙最後表示願續留行政團隊「不計毀譽、全力以赴」。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>名家論壇》楊威利／陸軍真的只會武打戲？ - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3026322</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGOL3k6MhcnVib7XTJjEFoqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:00:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3026322" target="_blank"&gt;名家論壇》楊威利／陸軍真的只會武打戲？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;先說結論再論述。 ※媒體並未親臨現場，後續只著重片面資訊，並將此類資訊擴大解釋。 ※地空聯合作戰實兵演練為近幾年動員直升機架次最多的單一場次演練。 ※槍彈械具都用完了，難道不可以近身肉搏嗎？ 10月9日，第三作戰區舉行了「地空聯合作戰」實兵操演，隔天平面媒體就有即時評論文章出現，大意為軍方演習類似演戲，不僅作戰狀況不符合實際，同時在現代化戰爭型態下，陸軍怎麼還會強調肉搏戰？軍方的思維必須改進，晚間談話性節目就根據「陸軍武打化」的橋段大作文章，然實際狀況果真如此？ 首先是這場演練全名為，第三作戰區戰備任務「地空聯合作戰」實兵演練（底下以地空聯合作戰代），於10月9日在陸軍龍潭基地舉行，操演科目與時序依續為： 攻擊軍先制攻擊（0820-0822）、 攻擊軍特攻襲擊（0822-0830）、 防衛軍空軍密接支援（0830-0831）、 防衛軍陸航空中偵搜與攻擊（0831-0834）、 防衛軍地空突擊（0834-0842）、 防衛軍火力壓制（0842-0845）、 防衛軍機動掃蕩（0845-0854）以及防衛軍規復陣地（0854-0857）等八個操演科目，其中媒體所批判的武打戲橋段出現在最後一個科目的最後小階段。 問題來了，這場近40分鐘的操演，媒體只專門針對操演最後階段的小項次作批判這有失公允，攻擊與防衛軍動員哪些武器與人力，不知道！在這次操演中，導入哪些戰術與戰法，不知道？這類操演...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>普悠瑪翻覆事故 國軍出動維星車傳送救災畫面 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181021/3026624/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBymnbHsp5wxteLNtcjigIqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 15:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181021/3026624/" target="_blank"&gt;普悠瑪翻覆事故 國軍出動維星車傳送救災畫面&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲台鐵普悠瑪翻覆事故，陸軍蘭陽地區指揮部維星通信車至事故現場協助救災畫面回傳運用。（圖／國防部提供, 2018.10.21） 台鐵由樹林開往台東的6432次普悠瑪號列車21日下午於蘇澳新馬車站出軌翻覆，釀成慘重傷亡。國軍派出187位官兵協助災害救援，並完成C-130運輸機整備，可配合交通部所提需求，疏運東部旅客。 國防部21日晚間表示，1650時台鐵普悠瑪號在蘇澳新馬車站發生翻覆事故，國防部長嚴德發在第一時間即指示派遣兵力、機具、救護車投入趕往現場執行救援任務；國防部與中央災害應變中心同步成立，參謀總長李喜明上將於應變中心掌握最新狀況，指示國軍相關單位，必須主動與地方政府保持聯繫，盡力協助災害搶救工作。 國防部指出，第三作戰區所轄地區內已派遣兵力187員官兵、中型戰術輪車2輛、輕型戰術輪車1輛、救護車10輛、照明車1輛、維星車1輛及警備車3輛計5類18輛(部)，統由作戰區指揮官徐衍璞中將指揮調度，配合宜蘭縣政府等單位投入災害救援工作。另發動金六結、紅柴林營區官兵踴躍捐血，協助傷患救治。 國防部指出，空軍第六聯隊亦完成C-130運輸機整備，可配合交通部所提需求，執行人員疏運任務。國防部強調，隨時與中央災害應變中心保持密切聯繫，視狀況增援兵力與機具投入救災任務。 此次救災任務，國防部罕見出動由中科院研發的維星通信車至事故現場，協助救災畫面回傳，以利各級救災單位運用。維星車上載有一...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>演習國旗消失變藍旗？國防部：應著重實際訓練 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181009/1277266.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxolBHEBondmrDJlzBC-HgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 04:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181009/1277266.htm" target="_blank"&gt;演習國旗消失變藍旗？國防部：應著重實際訓練&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，我軍成功奪回基地後升旗。（圖／記者呂佳賢攝） 記者歐昶廷／桃園報導 北部第三作戰區9日於航空特戰指揮部桃園龍潭基地執行「地空聯合作戰」演練，模擬基地遭佔領，總統蔡英文還特別邀請巴拉圭共和國總統阿布鐸伉儷觀摩。不過，演習結束時，有媒體發現我方成功奪回基地後，升起的是「藍旗」，而非「國旗」。對此，國防部發言人陳中吉受訪表示，實際上用紅、藍兩軍的方式，也可以達到訓練目標，應該著重在實際的訓練。 此地空聯合作戰演參演部隊官兵共計5百餘人，動用陸軍各式空中、地面武器及空軍主力戰機等6類62件主戰裝備參演。包含航特部出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則出動雲豹甲車、CM-11勇虎戰車等模擬城鎮戰攻擊。 第三作戰區表示，本次實兵演練是模擬敵軍為奪取龍潭基地，運用其空軍、陸航及特工兵力，採空中攻擊、空機降，以及潛伏滲透等作戰方式，對基地指管中心，發起突襲作戰；而我軍部隊運用地區內空軍、陸航、特戰及機甲部隊等快速反應兵力，採地空聯合作戰方式，遂行反突襲作戰，確保基地安全。 我方在IDF戰機、阿帕契直昇機掩護下，運輸直昇機載運陸航特勤隊、黑鷹直升機吊掛突擊車；陸軍584旅機步營也投入戰車排雲豹甲車、CM-11勇虎戰車等兵力，掩護陸航特勤隊潛入機場，在與敵軍近身搏鬥後，成功反突襲作戰...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>北部模擬龍潭基地被佔領 中、南部實戰演習年底比照登場 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181009/1277259.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENP5Tn9mB59TvYW2p94rgGgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 04:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181009/1277259.htm" target="_blank"&gt;北部模擬龍潭基地被佔領 中、南部實戰演習年底比照登場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練。（圖／記者呂佳賢攝，下同） 記者歐昶廷／桃園報導 為精進2019年戰備任務訓練，北部第三作戰區9日於航空特戰指揮部桃園龍潭基地指揮空軍、陸航、特戰及機動打擊部隊，執行「地空聯合作戰」演練，模擬基地遭佔領，總統蔡英文還特別邀請巴拉圭共和國總統阿布鐸伉儷觀摩。國防部發言人陳中吉受訪表示，年底也會由中部第五戰區、南部第四戰區比照這個模式，按照轄區的任務特性，結合地區內軍兵種，為明年戰備月做訓練。 此地空聯合作戰演」參演部隊官兵共計5百餘人，動用陸軍各式空中、地面武器及空軍主力戰機等6類62件主戰裝備參演。包含航特部出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則出動雲豹甲車、CM-11勇虎戰車等模擬城鎮戰攻擊。 第三作戰區表示，本次實兵演練是模擬敵軍為奪取龍潭基地，運用其空軍、陸航及特工兵力，採空中攻擊、空機降，以及潛伏滲透等作戰方式，對基地指管中心，發起突襲作戰；而我軍部隊運用地區內空軍、陸航、特戰及機甲部隊等快速反應兵力，採地空聯合作戰方式，遂行反突襲作戰，確保基地安全。 演習一開始，防空警報聲響，扮演敵軍的紅軍，以F-16模擬對岸的蘇愷戰鬥機，對防守的藍軍進行第一波地面打擊；超級眼鏡蛇直升機也以連續不斷的火力壓制守軍，企圖獲得機場控制權；緊接著CH-47SD運輸直昇機載運敵...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>反特攻地空演練！國軍出動最強阿帕契 IDF、雲豹、勇虎聯合滅敵 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181009/1277146.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGpUdqQiCbXrSzBcABvJpEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 03:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181009/1277146.htm" target="_blank"&gt;反特攻地空演練！國軍出動最強阿帕契 IDF、雲豹、勇虎聯合滅敵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲蔡英文視察第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練。（圖／記者呂佳賢攝） 記者歐昶廷／桃園報導 為精進2019年戰備任務訓練，第三作戰區指揮部依國防部仿真、實戰化指導，於9日航空特戰指揮部龍城營區指揮空軍、陸航、特戰及機動打擊部隊，執行「地空聯合作戰」演練，總統蔡英文還特別邀請巴拉圭共和國總統阿布鐸伉儷觀摩。國防部發言人陳中吉受訪表示，這個演練是針對明年度戰備月，希望透過軍官團觀摩示範機會，由第三作戰區先行整合轄區內精兵種演練，假想龍潭被佔領以後的因應措施。 ▼第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，出動我國最強阿帕契攻擊直升機。（圖／記者呂佳賢攝） 此地空聯合作戰演」參演部隊官兵共計5百餘人，動用陸軍各式空中、地面武器及空軍主力戰機等6類62件主戰裝備參演。包含航特部出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則出動雲豹甲車、CM-11勇虎戰車等模擬城鎮戰攻擊。 此演習主要是模擬北部地區遭滲透突擊，我方守軍如何快速反應，進行反特攻突擊作戰。演習一開始，防空警報聲響，扮演敵軍的紅軍，以F-16模擬對岸的蘇愷戰鬥機，對防守的藍軍進行第一波地面打擊；超級眼鏡蛇直升機也以連續不斷的火力壓制守軍，企圖獲得機場控制權；緊接著CH-47SD運輸直昇機載運敵軍特攻突襲，進行地面滲透，雖然守軍藍軍迅速反應，並堅守機場指管中心，但仍不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>狹小空間執行救難任務！國軍工兵新利器「多角度傾卸車」亮相 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/547533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKPG9imwiV8bSoI9PvdJcAqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 11:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/547533" target="_blank"&gt;狹小空間執行救難任務！國軍工兵新利器「多角度傾卸車」亮相&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍工兵訓練中心總隊部學員中隊日前接受國防部軍歌驗收，依序演唱多首軍歌，其中官兵以整齊步伐、嘹亮歌聲，展現出的默契和精神，獲得評審一致好評。相關照片已在陸軍司令部官方粉絲團發布，不過引起關注的不是官兵表現，而是其中一張照片中，在軍歌演唱的現場出現兩輛車斗以特殊角度傾斜，上方掛有比賽標語的車輛。據悉，該車名稱為「多角度傾斜車」，日前才剛在第二屆台灣國際海事展前夕由金賓汽車對外亮相。這款車輛是以能夠三面傾倒的方式，卸下最重達26噸的物資，藉以節省救災作業所需的時間，未來將成為國軍工兵單位的新利器。 陸軍工訓中心歌唱比賽，官方發布的照片讓新裝備「多角度傾斜車」曝光。（照片取自陸軍司令部臉書） 據了解，這款車是由金賓公司進口賓士ACROS 3345的6X6卡車底盤後加以改造。車上所載運的物資，可以向後、左、右三個方式傾倒，提升卸載的速度。熟知此款車輛的人士就強調，在狹小空間執行救難、工程時，車輛可以不用調頭就能選擇要往後方還是左、右邊傾倒，節省時間也更安全。 車斗最重可載運26噸，全車則重33噸，除據有多角度傾倒的功能，還有全時四輪驅動、450匹馬力、最高時速90公里的性能，大幅超越現行時速僅50公里、重25噸的關節式傾卸車，未來前者將逐步取代後者。 根據規劃，國軍工兵部隊一共採購84輛「多角度傾卸車」，並分3年（107、108、109）交車，目前首批的6輛已撥交。 陸軍工兵單位開始...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>不集合抗命只判2個月 基層幹部怨以後難帶兵 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/focus/1007811</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUHailVSXn2U0jWFrSgNwQqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:31:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/focus/1007811" target="_blank"&gt;不集合抗命只判2個月 基層幹部怨以後難帶兵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍南區專長訓練中心今年5月，發生兩名二等兵集合時間居然躲在寢室，不但被通知後拒絕集合，還向營長嗆說又不是沒被關過，雖然軍方依法將2人送辦，但最後法院只判有期徒刑2個月，易科罰金6萬元，而2人所屬的八軍團只發聲明表示尊重判決，但已經有基層幹部抱怨，判刑太輕恐怕類似情況將一再上演。 軍教片電影，上演新兵部隊集合狀況百出，沒想到陸軍南區專長訓練中心，有兩名二等兵更誇張，直接抗命不願集合，甚至向長官嗆聲，竟然只遭到判刑2個月。 現役軍人：「媽寶、三寶一堆，現在阿兵哥的心非常脆弱，我們最近都把他們叫做『脆迪酥』。」 原來陸軍南區專長訓練中心，今年5月18日集合時，林姓及蔡姓兩名二等兵穿著運動服跟拖鞋躲在寢室，輔導長前往叫人還遭到拒絕，事後營長將兩人叫到辦公室，了解為何不願集合，沒想到其中林姓二兵反問為什麼要穿布鞋，嗆說自己在家都穿拖鞋，甚至說自己又不是沒關過，接著就跟蔡姓二兵，自行返回寢室休息。 南區專訓中心所屬的八軍團發出聲明表示說，兩名訓員違抗軍事命令，已經主動移法究辦，目前兩人被判處有期徒刑2個月，八軍團尊重司法判決，將持續強化軍事訓練，新聞稿看起來無奈，但聽在其他當過兵的民眾耳裡，覺得不可思議。 退伍民眾：「可能就是社會跟家庭教育的關係，以至於他們到了部隊以後，個人主義可能比較重一點。」 剛退伍民眾：「如果跟爸爸那個年代比起來的話，是沒有那麼操的感覺。」 雖然軍方僅發聲明表達...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>噴9.2億送阿帕契回美國維修 陸軍還有另外一個重點 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181008/1276535.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3mdtlKFNwucKoQCfiK6PYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181008/1276535.htm" target="_blank"&gt;噴9.2億送阿帕契回美國維修 陸軍還有另外一個重點&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文出席阿帕契成軍典禮 。（圖／取自蔡英文臉書，下同） 記者陶本和／台北報導 AH-64E阿帕契攻擊直升機部隊在今年7月才剛舉行全戰力成軍典禮，但傳出重要的總成及機組件有嚴重瑕疵，須將多批裝備回送美國原廠維修，預計花費達9.2億元台幣。對此，陸軍司令部8日再次強調，除了送美回修，重點更在技術支援，要建立自主維修能量，逐步降低維持預算。 阿帕契才舉行全戰力成軍典禮，但卻發現總成及機組件有嚴重瑕疵，加上已經交機4年，過了保固年限，導致剩下維修的費用都需要台灣自己買單。 根據陸軍在明年度預算中編列的預算，阿帕契運回美國維修需要3027多萬美元，折合新台幣約9.2億；相較於107年度，編列阿帕契總成及機組件回運美國維修的預算項目，僅3.2億台幣。 對此，陸軍司令部7日表示，陸軍AH-64E直升機是在103年10月接裝完畢，105年底已過保固期，106年起執行後續維持軍售案，分年編列直升機定期維修及技術支援服務，108年計編列9億餘元。 不過，陸軍司令部8日再次澄清，AH-64E直升機接裝迄今，已由美方提供無償保固及技術協助，現況「並無嚴重瑕疵」，機隊維持妥善及具備作戰能力，並無報載「總成及零附件有嚴重瑕疵，須運美國原廠維修，影響戰訓任務情事」。 而陸軍司令部也進一步指出，針對108年所編列後續維持軍售服務案預算，計新臺幣9.2億元，內容除送美回修外，置重點在技術支援、支援裝備...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／桃園阿帕契601旅演練挨批太吵 國防部PO影片：心安的聲音 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181004/1273420.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS5X-H7KYZ1VIKXQpeG280qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 08:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181004/1273420.htm" target="_blank"&gt;影／桃園阿帕契601旅演練挨批太吵 國防部PO影片：心安的聲音&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲心安的聲音。（圖／翻攝自青年日報臉書） 政治中心／綜合報導 近日國軍執行戰備訓練制度，在桃園龍潭航空特戰指揮部601旅營區舉行「地空聯合作戰演練」，不過，由於戰機聲音通過聲音過大，引發民代不滿。對此，政戰局所屬「青年日報」臉書4日發布名為「心安的聲音」的影片，強調國軍執行演練，是為了捍衛國家與保護人民安全。 因應2019年戰備訓練，第三作戰區將動員精銳部隊舉行「地空聯合作戰演練」；在兵力方面，航特部將出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則會出動雲豹甲車等模擬城鎮戰攻擊。 不過，因為空軍戰機密集低空飛過且噴射引擎過大，引發民怨，國民黨立委呂玉玲要求國防部跟居民溝通。對此，國防部長嚴德發3日來到立法院外交國防委員會備詢時受訪表示，此聯合地空訓練跟明年戰訓工作提升戰力有關，而601戰備訓練科目是聯合三軍地空性作戰，空中會有一些兵力，周邊的村長里長都會拜會，大家都支持這項國防活動。 為了讓民眾了解國軍的工作內容，國防部在臉書發布名為「心安的聲音」的短片。影片一出，網友紛紛留言打氣，「保家衛國，國軍弟兄辛苦了！」、「國軍加油！有安全才能享受安靜！」、「知道你們很辛苦，加油喔！」 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>巴拉圭帥氣總統傘兵出身 來台觀摩軍演、參加國慶 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181009/3005998/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQYWgZigp1iUqkVJ8N64ukqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 09:33:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181009/3005998/" target="_blank"&gt;巴拉圭帥氣總統傘兵出身 來台觀摩軍演、參加國慶&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;總統蔡英文9日赴航特部601旅親校「地空聯合作戰」，並與巴拉圭總統阿布合影（圖／記者呂炯昌攝, 2018.10.9） 陸軍今（9）日在桃園龍潭航特601旅實施「地空聯合作戰」戰備演練，蔡英文總統親校，傘兵出身的巴拉圭總統阿布鐸也列席觀禮，並將參加10日的國慶典禮。 在龍潭舉行的「地空聯合作戰」可說是場外狀況不斷，先是龍潭地區清晨天候不佳，下著細雨，在空軍氣象聯隊預判8點會放晴後，國防部決定照常舉行，不過總統與巴拉圭總統車隊在台北前往龍潭途中，因為高速公路隧道遇到交通事故等候警方排除，因而延後約30多分鐘才抵達。 第三作戰指揮部表示，本次參演部隊官兵共計500餘人，動用陸軍AH-64E阿帕契攻擊直升機、AH-1W超級眼鏡蛇攻擊直升機、CH-47SD運輸直升機、雲豹甲車、空軍經國號、F-16戰機62件主戰裝備參演。 操演結束後，阿布鐸、蔡英文也與參演官兵代表合影，陸軍特地贈送價值3000元、具備防火功能的陸航公發飛行夾克給阿布鐸。蔡英文也獲得一件飛行夾克，原本蔡英文沒打算穿上，但是在現場記者與阿布鐸的熱烈要求下，她也脫下外套，換上飛行夾克與阿布鐸合影。 阿布鐸曾在巴拉圭擔任傘兵，外型帥氣神似影星喬治克隆尼，在觀摩完軍演後，明(10)日將獲邀出席雙十國慶典禮。 ▲巴拉圭共和國總統阿布鐸(左)來台參加107年國慶。（圖／記者呂炯昌攝, 2018.10.9）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>影／不怕民眾抗議 蔡英文赴601旅視導地空聯合作戰演練 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181009/3005003/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq1bXaZeSpXYZPjIUZKMWUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 04:22:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181009/3005003/" target="_blank"&gt;影／不怕民眾抗議 蔡英文赴601旅視導地空聯合作戰演練&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國軍第三作戰區9日舉行「地空聯合作戰」演練，扮演藍軍的阿帕契攻擊直升機。（圖／記者呂炯昌攝, 2018.10.9） 桃園龍潭601旅龍城營區附近里長日前才抗議基地直升機起降太吵，總統蔡英文不畏居民抗議，今(9)日赴601旅親校「地空聯合作戰」。軍方表示，本次參演部隊官兵共計500餘人，動用陸軍各式空中、地面武器及空軍主力戰機等6類62件主戰裝備參演。 第三作戰指揮部表示，依國防部仿真、實戰化指導，指揮空軍、陸航、特戰及機動打擊部隊，採「實兵、全裝、實作」方式，執行「地空聯合作戰」，藉以磨練國軍聯戰作為，達成訓練目標。 本次實兵演練模擬敵軍為奪取龍潭基地，運用其空軍、陸航及特工兵力，採空中攻擊、空機降，以及潛伏滲透等作戰方式，對基地指管中心，發動突擊作戰。我軍部隊運用地區內空軍、陸航、特戰及機甲部隊等快速兵力，採地空聯合作戰方式，遂行反突擊作戰，確保基地安全。 蔡英文親臨視導「地空聯合作戰」，並邀請巴拉圭共和國總統阿布鐸（Mario Abdo Benitez）出席，車隊在前往龍潭途中，由於高速公路隧道發生交通事故，導致延誤約30分鐘才抵達龍城基地。參演結束後，陸軍六軍團特地贈送價值3000元、具備防火功能的公發飛行夾克給阿布鐸。蔡英文也獲得陸軍贈送飛行夾克一件，之後也脫下外套，換上夾克與阿布鐸合影。 ▲總統蔡英文9日赴601旅親校「地空聯合作戰」，並與巴拉圭共和國總統阿布鐸穿...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>具未來戰演訓指標！「地空聯合作戰」演練 蔡總統和巴拉圭總統一同視導 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/533098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV1Lko6xHuJFV7bz9j3HQ4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 04:04:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/533098" target="_blank"&gt;具未來戰演訓指標！「地空聯合作戰」演練 蔡總統和巴拉圭總統一同視導&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;總統蔡英文今（9）日上午前往陸航601旅龍城營區，視導第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，陸軍出動AH-64E阿帕契攻擊直升機、AH-1W超級眼鏡蛇攻擊直升機、UH-60M黑鷹直升機、CM-11戰車、雲豹8輪甲車、特戰部隊等兵力，搭配空軍F-16戰機、IDF戰機，共計6類62件主戰裝備投入操演，鍊結三軍聯戰機制和成效，達到克敵制勝的目標。 第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，圖為空軍F-16戰機。（蘇仲泓攝） 第三作戰區表示，這次的演練是假想敵軍欲奪取基地，遂運用空軍、陸航、特工等兵力，分別採用空中攻擊、空機降、滲透潛伏的作戰方式，對基地指管中心發起突襲。面對敵軍攻勢，我軍則以地區空軍、陸航、特戰、機甲部隊等快反兵力，以地空聯合作戰方式，展開反突襲作戰，確保基地安全。 第三作戰區強調，此次演習是為精進108年戰備任務訓練需要，依仿真、實戰化的方向，在今天結合相關兵力以「實兵、實作、全裝」的內容，執行地空聯合作戰演練，藉以磨練國軍聯合作戰的能力，進而達成訓練的目的。 第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，是以假想敵軍欲奪取基地，遂運用空軍、陸航、特工等兵力，對基地指管中心發起突襲。（蘇仲泓攝） 連日軍機操演擾民 立委一度和軍方協調 第三作戰區「地空聯合作戰」實兵演練，陸軍出動2架AH-64E阿帕契攻擊直升機。（蘇仲泓攝） 由於這次的演練，具有國軍未來戰演訓走向的指標性，亦是其他作...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>阿帕契裝備發現嚴重瑕疵 過保固期噴9.2億送回美國維修 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181007/1275644.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0um5qt0qOA3amhD2wP4WoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181007/1275644.htm" target="_blank"&gt;阿帕契裝備發現嚴重瑕疵 過保固期噴9.2億送回美國維修&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文出席阿帕契成軍典禮。（圖／取自蔡英文臉書，下同） 記者陶本和／台北報導 AH-64E阿帕契攻擊直升機部隊在今年7月才剛舉行全戰力成軍典禮，但傳出重要的總成及機組件有嚴重瑕疵，且又未取得美方授權的高等級維修能量，必須將多批裝備回送美國原廠維修。對此，陸軍也在明年度預算中，編列阿帕契裝備回運美國維修，需3027多萬美元，換算新台幣高達9.2億元。 阿帕契才舉行全戰力成軍典禮，但卻發現總成及機組件有嚴重瑕疵，加上已經交機4年，過了保固年限，導致剩下維修的費用都需要台灣自己買單。 根據陸軍在明年度預算中編列的預算，阿帕契運回美國維修需要3027多萬美元，折合新台幣約9.2億；相較於107年度，編列阿帕契總成及機組件回運美國維修的預算項目，僅3.2億台幣。 對此，陸軍司令部7日表示，陸軍AH-64E直升機是在103年10月接裝完畢，105年底已過保固期，106年起執行後續維持軍售案，分年編列直升機定期維修及技術支援服務，108年計編列9億餘元。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>因應明年戰備月！陸軍將動員精銳 演練地空聯合作戰 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181002/1271452.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5CWnnQEi5gqH72-PX6PuUqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181002/1271452.htm" target="_blank"&gt;因應明年戰備月！陸軍將動員精銳 演練地空聯合作戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲陸軍阿帕契直升機。（資料照／記者呂佳賢攝） 記者歐昶廷／台北報導 國軍為了延續延續漢光34號演習「實戰仿真」貼近實戰的方向，國防部明年擬實施每季一次的「戰備月」，以每個月為單位，每季為週期。據透露，為了因應108年戰備訓練月，第三作戰區將動員精銳部隊，在桃園龍潭航空特戰指揮部601旅營區舉行「地空聯合作戰演練」，目前正反覆操演中。 在政府強力支持國軍「戰力提升」作為下，國防部長嚴德發要求三軍針對戰備演訓精進，參謀總長李喜明也要求部隊戰力提升。對此，國軍明年擬實施每季一次的「戰備月」，今年7月至9月視戰訓需求驗證、12月通盤檢討，藉此延續漢光34號演習「實戰仿真」貼近實戰的方向。 為了因應108年戰備訓練月，據透露，此戰備月的演習由國防部規劃，在部長下達命令後，下轄單位正密集規劃中。第三作戰區將動員精銳部隊舉行「地空聯合作戰演練」。兵力部分，包含航特部將出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則會出動雲豹甲車等模擬城鎮戰攻擊。 戰備月擬在明年實施，以每個月為單位，每季為週期，以取代現行每月實施的戰備週，不過，陸海空各軍種期程不一樣，計畫仍在研議當中。 相關將領說，今年漢光34號演習想定時間就是2018年，不模擬共軍2020、2025年等「未來」攻台狀況，在有多少能量打多少仗的概念下，接續著「戰備月」就定型...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／桃園阿帕契601旅演練挨批太吵 嚴德發：周邊民眾都很支持 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181003/1272071.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVCO_VPFUc2fbUy05tiz-QqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 01:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181003/1272071.htm" target="_blank"&gt;影／桃園阿帕契601旅演練挨批太吵 嚴德發：周邊民眾都很支持&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者歐昶廷／台北報導 為了因應2019年戰備訓練月，第三作戰區將動員精銳部隊，在桃園龍潭航空特戰指揮部601旅營區舉行「地空聯合作戰演練」，目前正反覆操演中。不過，由於戰機聲音通過聲音過大，遭批太吵、擾民，國防部長嚴德發3日表示，六軍團也有拜會周邊的村長、里長，大家都支持這項國防活動。 此戰備月的演習由國防部規劃，在部長下達命令後，下轄單位正密集規劃中。第三作戰區將動員精銳部隊舉行「地空聯合作戰演練」。兵力部分，包含航特部將出動主力阿帕契攻擊直升機、超級眼鏡神直升機、黑鷹、戰搜直升機等；空軍出動IDF、F-16等戰機支援地面火力；陸軍則會出動雲豹甲車等模擬城鎮戰攻擊。 不過，由於空軍戰機低空飛過噴射引擎過大，引發民眾恐慌，國民黨立法委員呂玉玲要求國防部跟居民溝通。對此，國防部長嚴德發3日來到立法院外交國防委員會備詢時受訪表示，此聯合地空訓練跟明年戰訓工作提升戰力有關。戰備訓練月每一季一個月實施，今年第四季10月到12月，各作戰區會分別做一些觀摩示範給大家參考。 嚴德發強調，601戰備訓練科目是聯合三軍地空性作戰，空中會有一些兵力，周邊的村長里長都會拜會，大家都支持這項國防活動 至於傳出六軍隊指揮官對此也特別向居民道歉，嚴德發則澄清，沒有！六軍團指揮官、主任是去拜會，大家都支持這項國防活動。 ▲國防部長嚴德發到立法院備詢 。（圖／記者屠惠剛攝） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國軍衣裝補給改革！軍士官服裝費最高9860元 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181002/1271468.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPghIlYDudYFHNf6KOfqNUqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181002/1271468.htm" target="_blank"&gt;國軍衣裝補給改革！軍士官服裝費最高9860元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 示意圖，中華民國軍。（資料照／記者翁聖勳攝） 政治中心／綜合報導 國軍服裝補給方式本月起有重大革新，由原本「撥補制」改為「儲值制」，軍士官每年可運用最高9860元的額度，透過實體店面、網購採買；並將官兵的個資「去識別化」，強化資安。 國防部表示，任職軍士官滿一年，第一年可獲4134元、第2年6470元、第3年（含）以上則是9860元，10月起已在桃園、新竹2處試營運，預計試行一年，共有11個驗證單位受惠，包括陸軍六軍團本部、裝甲542旅等。 為了讓官兵可自行選購品質優良、符合需求的軍用品，國軍參考「美軍營區販賣部」架構，在軍方經營的實體、網站、手機App商店，販售「制式軍服」、「消耗性衣物」、「各式鞋類」、「運動服」及「服裝配件」等5大類的軍用品。由於網購軍服怕有外洩個資疑慮，官兵的個資均「去識別化」，僅憑個人代碼領取。 國防部副部長張冠群致詞表示，這是國軍後勤革新歷史性的一刻，讓官兵可依照額度採買服裝，改善傳統「定期、定量」的供補方式，因此除了傳統店面外，也結合網路購物，並首次導入3D量測，讓軍服穿起來更筆挺、美觀，未來也會廣納官兵意見進行修正，逐年、逐步推廣到三軍。 ▲影片來源：國防部提供 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>上尉越權竊取將官個資？檢調搜索陸軍後訓中心 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181005/1274165.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7V5ipoek3O7bJk65mwldEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181005/1274165.htm" target="_blank"&gt;上尉越權竊取將官個資？檢調搜索陸軍後訓中心&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲有上尉越權查閱將官個資，檢調搜索陸軍後勤訓練中心。（圖／取自陸軍網站） 政治中心／綜合報導 我國軍方將官階級人員個資疑似遭到竊取，一名鍾姓上尉因為業務關係取得國防部才擁有的高階密碼，私自查看將級以上人員個資，有同袍發現後向檢調舉報，而鍾姓上尉是否竊取個資從事不法行為仍有待檢方調查。 根據《中國時報》報導，台灣高檢署指揮調查局台北市調處，日前秘密前往位於桃園平鎮的陸軍後勤訓練中心搜索，對鍾姓上尉人事官進行調查，該員因業務關係接觸到「高權限」的人事資料密碼，卻多次利用公務電腦，登入未被授權的高階軍官人事資料系統。幸好有機警同袍發現事情不對勁，立刻向檢調舉發。 至於這名鍾姓上尉查看個資的動機為何，是否將查閱過的個資外流、或帶出營外、甚至洩漏給對岸，軍方都尚未對此回應，僅表示全力配合司法調查。 陸軍後勤指揮部表示，臺北市調查處人員，已前往該營區調閱相關資料，並查扣鍾姓軍官個人手機及公務電腦等物品。陸勤部將全力配合司法機關偵查作為，倘涉案人員確有不法，依法嚴懲不貸，確維紀律和軍譽。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>阿帕契耗9億回美原廠保養 可再買一架 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1005779</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOD5NIRQPb4lyEpw8V22YzcqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 06:39:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1005779" target="_blank"&gt;阿帕契耗9億回美原廠保養 可再買一架&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍最強直升機阿帕契，7月才剛全戰力成軍，就傳出零件保養過了保固期，必須裝箱送回美國原廠。今年陸軍就編了9億的預算，算一算幾乎可以再買一架阿帕契！ 為了總統跟貴賓週二的視導，陸軍最強直升機阿帕契近期加緊練習地空整體作戰，卻傳出接機四年來，零件出現重大瑕疵，必須裝箱送回美國保養！ 據了解，今年陸軍司令部編列的維修預算，高達3027萬美金，折合台幣約9.2億元。購買阿帕契一架的成本，扣掉訓練等費用約7.9億，算下來這筆維修費用，幾乎可以再買一架阿帕契了！ 民進黨立委羅致政：「阿帕契才剛成軍，馬上面臨零件汰換的問題，的確對很多民眾來講不是很能理解，所以國防部還要加快對外說明相關的情況。」 立法院國防委員會將嚴格審查，做為議價籌碼。陸軍表示，這是美軍現役最新機種，裝備因為過了4年保固期，才會編預算滿足「消耗性」零件的需求。由於美方沒有授權台灣維修，未來陸軍會跟美方爭取技術轉移，畢竟一直把阿帕契送回原廠，恐怕會讓戰力出現空隙。 全球防衛雜誌陳國銘：「美國廠房他有他的維修能量，因為他不只維修台灣的阿帕契，還有日本、韓國，甚至新加坡，還有北約的盟國。講白一點，其實阿帕契的出勤率，其實並不算高。」 阿帕契是戍守中樞的重要力量，持續不斷的訓練、外勤、維修，都會衝擊這款兵力的最主要任務。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 F-16、阿帕契秀...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>影／好貼心！國軍服裝供售 推宅配到府服務 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181002/2993198/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqZvtM5GPObQFPWlQ2Lh34qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181002/2993198/" target="_blank"&gt;影／好貼心！國軍服裝供售 推宅配到府服務&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國防部變更現行國軍服裝供售做法，從原本「撥補制」改為「儲值制」，人員可運用 9,860 元額度。圖為中壢龍崗服裝供售站展示。（圖／記者呂炯昌攝, 2018.10.2） 為考量國軍官兵服裝狀況差異及滿足實際穿著需求，國防部變更現行服裝供售做法，從原本「撥補制」改為「儲值制」，人員可運用 9,860 元額度，10月1日起試行一年。今(2)日舉行中壢龍崗服裝供售站開幕儀式，官兵可前往營區供售站選購服裝，並可透過手機APP選購宅配到指定地點。 陸軍司令部表示，國軍「服裝供售站」係參考「美軍營區販賣部Post Exchange， PX」架構，於指定地點委商設立實體店面（含網路商店），以「供貨不中斷」為原則，遂行服裝商源整合、籌補供售、物流配送及提領登記等作業；未來官兵可自行運用個人配發額度至服裝站自由選購所需品項，取代現行定期、定量之服裝撥補模式。 陸軍司令部指出，國軍「服裝供售站」執行方式區分「試行驗證」及「正式營運」階段。第一階段「試行驗證」自本（2018）年度10月1日起，由龍岡及湖口駐地部隊優先實施一年；第二階段「正式營運」將結合福利處福利站據點位置及三軍司令部實際需求，預計設置18處實體店面（營外11處、營內7處），預計2021年全國營運。 ▲國軍服裝供售從原本「撥補制」改為「儲值制」，由龍岡及湖口駐地部隊優先實施一年。圖為龍崗服裝供售站擺設。（圖／記者呂炯昌攝, 2018...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>斥資16億！陸航新設2基地 防東岸遭突襲 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/998207</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJONnaYGtgRIGjrvaM0x1cqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/998207" target="_blank"&gt;斥資16億！陸航新設2基地 防東岸遭突襲&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;目前陸軍作戰直升機的基地，都在西部地區，一旦開戰很可能立刻遭到敵方攻擊。為此陸軍特別斥資16.5億，在台中清泉崗以及台東機場增設基地，提高存活率。 陸軍航特部攻擊直升機，肩負戍守中樞的重責大任，但開戰時勢必成為敵方攻擊標靶。目前陸航三個基地，分佈在桃園龍潭、台中新社以及台南歸仁基地，全部都在中央山脈以西。為了增加戰時轉場地點，陸軍分別編列9.3億跟7.2億元，在台中清泉崗機場、甚至台東豐年基地新設廠房設施，讓旋翼機能夠緊急移防！ 軍事專家施孝瑋：「不要讓所有的廠站能量，全部集中在一個籃子裡，可能的登陸作業的時候，可以提高他的防禦效果，以及增加我們戰鬥直升機疏散及生存的空間。」 陸航採購油罐車，提供直升機野戰熱加油。陸軍此舉既能提高存活率，也能保護機場，陸軍還編列採購油罐車，讓直升機能夠隨時野戰熱加油，提升防衛能力。 美軍也伸出援手，五角大廈準了軍售3.3億電子裝備給台灣。美國國防安全合作署宣布，要出售3.3億美金軍品給台灣，項目包括F-16、C-130運輸機、F-5虎式戰機跟經國號戰機等零附件。 據了解應該是航空電子等「紅區裝備」，這項軍售是要強化防衛能量，不會改變區域的軍事平衡。 國防部發言人陳中：「相關軍售有助於強化我國自我防衛能力，以及確保台海的和平與安全，國防部對於美方軍售的決定表示感謝。」 總統府也發表聲明，感謝美方支持，讓我國在面對嚴峻的安全挑戰時，更有自信。美方...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>國慶大會參演部隊冒雨總預校 展現精實訓練成果 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/517416</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE44KK_Qrm25-4fc92vEJMcqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/517416" target="_blank"&gt;國慶大會參演部隊冒雨總預校 展現精實訓練成果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國慶日即將到來，國防部28日下午邀請媒體採訪當日演出的國軍部隊，包括三軍樂儀隊、示範樂隊、憲兵202指揮部快速反應連、陸軍專科學校鼓號樂旗隊等單位，儘管天空不作美，但仍藉由實地演練，用行動向國人表示「我們準備好了！」 這場北區總預校在憲兵205指揮部慧敏營區舉行，慶籌會人員和地面參演單位已先後進駐，為10月10日當天的演出進行最後衝刺。相關表演由三軍樂儀隊、示範樂隊開場，結合我國和國外儀隊槍法，展現出「勝利」、「三軍協同」、「沙漏」、「愛心」、「方正」、「飛鏢」、「107雙十」等隊形，藉由整齊劃一的槍法和走位，增添操演可看性。另外在國慶操演中場時，將會有波浪式空拋、四人對拋、1080度空拋槍等高難度動作，讓本次表演有新的突破。 儀隊操演過程中，有一位官兵的M1步槍疑似發生零件脫落，造成槍背帶與槍身分離，經場邊幹部緊急上前將槍取走後，該名弟兄遂以空手的方式完成操演，並未因手上無槍而受到影響，展現儀隊平時精實訓練成果，也算是個意外插曲。 儀隊在國慶大會總預校操演過程中，有一位官兵的M1步槍疑似發生故障，最後以空手的方式完成操演，展現儀隊平時精實訓練成果。（蘇仲泓攝） 緊接著登場的是憲兵202指揮部快反連重機展演，其中憲兵重機手於今年7月開始展開基礎訓練、進階訓練、綜合演練，加上場地也從原先的憲兵指揮部忠貞營區移師到慧敏營區，讓官兵能夠克服訓練場地的限制，並透過縝密的訓練內容，在各...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>聯勇107之8號操演 三軍聯合實彈攻擊F-16打頭陣 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180921/1263512.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaN_9sUFXfdb8yWIwhZISgqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 03:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180921/1263512.htm" target="_blank"&gt;聯勇107之8號操演 三軍聯合實彈攻擊F-16打頭陣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;三軍聯訓基地20日實施聯勇107之8號操演，接受測考的陸軍機步第269旅官兵展現高昂士氣與精練戰技，順利完成三軍聯合實彈攻擊演練，厚植國軍整體防衛力量。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>新兵慘遭6同梯板凳圍毆 八軍團：強化軍事訓練役情緒管理 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180923/1265304.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfyHPVIbyU_4-lsv8L_YuMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180923/1265304.htm" target="_blank"&gt;新兵慘遭6同梯板凳圍毆 八軍團：強化軍事訓練役情緒管理&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲203旅爆發同梯弟兄鬥毆事件。（資料照／陸軍司令部提供） 記者歐昶廷／台北報導 位於台南大內營區的陸軍203旅步3營步2連發生鬥毆事件，本月19日時，由於被害人用餐後未收碗筷，6名要結訓的四個月兵持板凳等武器攻擊古姓同梯。第八軍團表示，嚴厲譴責並檢討暴力事件。案內6名訓員於行政調查期間均坦承不諱，單位除依規定予以禁足處分，另援引為案例，持恆強化軍事訓練役役男情緒管理與軍法紀教育，杜絕類情再生。 203旅為步兵旅，平時以訓練新兵為主要任務之一。據了解，爆發鬥毆事件的這一梯為四個月兵，由於被毆者平時言行讓其他人看不慣，也常會有挑釁的語言，因此，才造成這起被6名同梯圍毆的事件。但事後，被害人決定撤告，並以一萬元和解。 針對這起事件，陸軍第八軍團23日表示，所屬203旅古姓軍事訓練役訓員19日遭6名同袍推打，單位獲報即依刑懲併行，依法辦理。除協助就醫及驗傷並協助維護個人權益；案內相關人員及其家屬翌（20）日前往地方調解委員會申請調解，均簽署和解書，完成調解程序。 第八軍團嚴厲譴責並檢討暴力事件。案內6名訓員於行政調查期間均坦承不諱，單位除依規定予以禁足處分，另援引為案例，持恆強化軍事訓練役役男情緒管理與軍法紀教育，杜絕類情再生。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>家中水淹一層樓卻投入救災 三國軍受蔡英文表揚 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3380661</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmUSboX-OH69zd9CNQePpQqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3380661" target="_blank"&gt;家中水淹一層樓卻投入救災 三國軍受蔡英文表揚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;823水災期間，許多國軍弟兄放下受災家人執行防災與救災任務。總統蔡英文今天下午至高雄陸軍39化學兵群慰問官兵與致贈陸海空三軍中秋節加菜金，並嘉勉蔡民韋、田凱恩、李俊億三名官兵。蔡英文表示，此次救災，親眼目睹國軍辛苦救災，若非當兵，可能一輩子都不會做這些事，國軍是無所不能的台灣英雄。 今天下午3點，總統蔡英文偕國家安全會秘書長李大維、國防部長嚴德發、參謀總長李喜明等人前往各地慰問國軍，位於高雄嶺口的陸軍八軍團軍39化學兵群是第八個勞軍營區。 抵達營區後，營區官兵進行重型消毒車動態演練，並展示兩項新式化學裝備。營區官兵穿載防護衣展示裝備，聽取簡報後，蔡英文親切詢問示範女兵會不會很熱，並好奇藥劑桶有多重。 陸軍八軍團表示，823豪雨期間，39兵群共派遣826人次，並支援重型消毒車投入災區救災，上尉連長蔡民韋、班長田凱恩與上兵李俊億表現優異，接受公開表揚。此次水災，蔡家中淹水達一層樓高，田住在撤離區域的屏東獅子鄉，李家中水淹及胸，只有相依為命的祖母在家，三人卻全以救災為重，負起保家衛國責任。 總統蔡英文表示，此次水災造成大量家畜、家禽死亡，如果沒有用最快速度處理，很可能演變成傳染病問題，國軍化兵群承擔這個困難任務，協助許多災區進行禽畜清理與環境消毒，感謝國軍再一次為台灣社會挺身而出，這些努力將成一輩子的光榮回億。 除感謝國軍參與救災辛勞外，蔡英文逐一致贈陸、海、空三軍人員中秋加菜金，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>觀點投書：戰術導彈系統助於陸軍反制作戰 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/506229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWwuUDyMmvuEHTu75lAQnQqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 21:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/506229" target="_blank"&gt;觀點投書：戰術導彈系統助於陸軍反制作戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一般的陸軍部隊主要以戰車、砲兵、步兵為主，在兵力的投射上確實受到限制，一方面國軍並無戰略性的長程運輸機部隊進行人員輸送，現有的C-130運輸機主要仍負責物資、傘兵的運載任務；二方面受限於國防戰略的守勢作為，陸軍大部分的火炮射程均在50公里內，欠缺長距武器投射的裝備，雖然陸軍的直昇機有較快的機動性，但面對解放軍的火力優勢下，直昇機的生存率仍然有討論空間。 台灣不但面臨的是在世界軍力排名第三的中國解放軍，請各位讀者試想：兩岸開戰海空軍支援地面部隊的次數、時間能夠持久嗎？本文認為在面對解放軍海空優勢兵力的攻擊下，海空軍面對敵人「多批次」的攻擊下將出現兵力消耗殆盡的慘況，屆時陸軍倚靠自身的火力進行攻擊應勢在必行。 為此，陸軍除持續強化原有的裝甲部隊戰力外，對於長程火箭的研發、部署應盡速進行。所謂的戰術導彈系統（ATACMS），理論上射程均超過數百公里，鑒於現代戰爭節奏快，為達到先發制人/支援友軍的目的，「火箭飛彈化」成為發展趨勢，所謂的「火箭飛彈化」，簡單而言就是將現有的火箭射程提高到數百公里遠，增加打擊縱身範圍；或是利用現有的發射載具，安裝新型的戰術型導彈系統（ATACMS）於發射載具上，兩者皆為可執行的配套方案。 以美軍現役的陸軍戰術導彈系統（ATACMS）為例，其射程遠達300公里，有效遏止敵軍登陸部隊、岸上設施甚至可執行跨區域作戰的任務。台灣陸軍現有的長程火箭系統以「雷霆20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>雲豹甲車送發燒病童就醫 蔡英文肯定國軍是真英雄 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180921/2977257/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr4Y-r944CkaUcK9v9WTzAqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:37:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180921/2977257/" target="_blank"&gt;雲豹甲車送發燒病童就醫 蔡英文肯定國軍是真英雄&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲蔡英文總統21日前往嘉義，慰勉陸軍機步第234旅官兵，肯定他們日前投入「0823豪雨」救災工作，保護民眾生命財產安全。（圖／軍聞社提供, 2018.9.21） 21日是國家防災日，總統蔡英文馬不停蹄前往中南部慰勉部隊，她稱讚國軍在823水災中救災表現，「是貨真價實的台灣英雄。」 蔡英文到嘉義縣水上中庄營區慰勉國軍，聽取823水災國軍救災簡報及影片，蔡英文在致詞時表示，今天來要肯定大家在救災時的表現，感謝大家為了保護民眾生命財產安全，所做的貢獻。無論軍種，無論兵科，在前陣子極端氣候 造成的水災中，國軍成為台灣社會的救災英雄。 蔡英文舉例說，234旅上士黃淑琪是雲豹甲車車長，8月24號遇到老奶奶抱著發燒的2歲孫女， 流著眼淚，當時道路淹水沒有任何車輛能夠通行，拜託國軍載她的孫女去就醫，黃上士馬上讓祖孫倆上車，送抵東石鄉公所的安全點。 蔡英文稍後慰勉陸軍第8軍團39化學兵群致詞時表示，這次的823水災災情造成大量的家畜、家禽死亡。 這些問題如果沒有化學兵群用最快的速度處理，很可能就會演變成傳染病問題。她表示，所有參與救災的弟兄姐妹， 你們就是讓人敬重的國軍。 蔡英文說，在救災期間，這三位官士兵的家裡，也受到天災的影響，蔡連長他家水淹到一層樓高；田上士他家在土石流紅色警戒區；李上兵他家大水也淹到胸口位置。雖然家裡都有災情，但這三位弟兄仍然全力投入救災任務，他們的努力，保障了更多家庭...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>性騷擾案被害人曝光身心受創 監委糾正陸軍司令部 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/504965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyCehux4ZGA1YUvgHWaXJsqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:32:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/504965" target="_blank"&gt;性騷擾案被害人曝光身心受創 監委糾正陸軍司令部&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對「106年7月間國防部陸軍五六四旅性騷擾案件」，監察院國防及情報委員會、內政及少數民族委員會聯席會議於今（20）日通過監察委員王美玉、楊芳婉的調查報告，認定辦理此案時有極大疏漏，並提案糾正國防部陸軍司令部。 王美玉、楊芳婉今發布新聞稿指出，糾正理由共有三點，其一，國防部陸軍裝甲五六四旅在處理性騷擾案件時，將「軍風紀案件調查」與「性侵害性騷擾調查」處理混為一談，誤認前者即為後者。導致調查過程粗略草率及嚴重違反保密規定，更使本案被害人A女因身分曝光而身心受創。 其二，陸軍五六四旅為弭平本案及避免事件擴大，自106年7月27日事件發生至8月9日撤職，期間才經過10餘天，便認定行為人違反軍紀，處以2大過、2小過，以其一年內累計記大過3次為由處以撤職停役，調查處置明顯並不周延，更損及行為人的權益。 其三，A女本來於106年8月2日提出遭性騷擾申訴案件，原先應在24小時內進行程序，移請被申訴人所隸機關人事業務部門及3日內應呈報所屬司令部之處理，卻被陸軍五六四旅要求修改日期至8月4日，用來規避時效。 又因該旅將「軍風紀」及「性騷擾」案件重複調查，致證人重複陳述，感到不勝其擾，且案件疑被軍方洩密，導致媒體大幅報導。監委認為五六四旅對本案調查處理錯誤百出，傷害當事人隱私與人格尊嚴許多，均核有違失，爰依法提案糾正。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>外離島部隊官兵休假將趨嚴？陸軍司令部：與事實不符 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/495981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVZ23IuiPPkJpGIisEoZPMqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:36:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/495981" target="_blank"&gt;外離島部隊官兵休假將趨嚴？陸軍司令部：與事實不符&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;媒體報導，國軍擬對外離島部隊官兵休假管制趨嚴，引發外界關注，陸軍司令部發布新聞稿澄清表示，各級長官均對官兵權益相當重視，報導與事實不符，籲請善盡查證之責，避免誤導視聽。 由於休假是官士兵最基本也最重要的個人權益之一，陸軍表示，各級長官對於官兵權益都非常重視，目前外離島官兵休假方式和天數都未改變；陸軍進一步指出，照顧官兵，維護其合法權益，一直以來都是國軍的政策，陸軍會持續貫徹執行。 陸軍強調，對有媒體片面報導與事實不符，籲請前善盡查證責任，避免混淆視聽。 據了解，外離島國軍人員的休假，除了單位主官核予散步假外，一般還有所謂的島休和返台假兩種，前者即是在島上實施休假，後者則是在營一段時間後，回台休較長的天數。過去由於外島戰備壓力相對直接，休假制度也較不完善，很多役男直到退伍前，都還有不少因為各種原因被迫停休而未能休到的假，離營座談時，向主官反應後，對方也只能無奈表示，「有一天反攻大陸成功後，再一次還給你」這樣的趣聞。 時至今日，則有不少義務役官兵以此返台休假方式，經過計算後稱，只要自己接下來「在營幾次、返台休假幾次」，就差不多可以退伍；另外往返本島和外島的方式，除了空軍出動C-130運輸機接駁外，還有客輪、民航班機可供選擇。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>陸軍中士工作不力被幹部指正 負氣從2樓跳下摔重傷 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180904/1251397.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1zgJ_l-xWGY_4z71PpzHoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 09:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180904/1251397.htm" target="_blank"&gt;陸軍中士工作不力被幹部指正 負氣從2樓跳下摔重傷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國防部發言人陳中吉受訪。（圖／記者歐昶廷攝） 記者陶本和／台北報導 在今年國軍漢光34號演習「聯合反空（機）降作戰演練」預演時，剛好適逢5月份的母親節前夕，但有一名參演的士官向連長反映，部隊無法休假出營過母親節，最後溝通不成跳樓摔成重傷。對此，陸軍司令部4日表示，這與積欠假期沒有關，是個人工作不力，遭到單位幹部指正。 陸軍第五支援指揮部衛生營第二連，負責執行漢光演習清泉岡反空機降演練救護站開設任務，率隊的是姜姓中士醫務士，在5月11日的晚上8點30分左右，率部隊返回，而原本操勞演練的官兵已經準備出營過母親節，但被連長告知任務人員當天無法休假出營。 對此，姜姓士官則前往跟江姓上尉連長溝通，但因為溝通不良，姜姓中士疑似突發性心緒失衡，負氣從單位的2樓直接翻落到1樓，連上官兵緊急把他帶往嘉義大林慈濟醫院。 姜姓中士胸腔骨折，脊椎第12節骨裂，右眼也縫了5針，所幸在住院治療後，於5月14日出院；不過，在案發之後，該單位並未向司令部回報。 對此，陸軍司令部表示，該案與積欠假期沒有關聯，主要是姜姓士官個人工作不力，被單位幹部指正，加上他個性衝動，才負氣從二樓跳下，導致受傷。 陸軍司令部指出，姜姓士官已經大致復原，後續仍需復健，平時在營區內調養，也配合至醫院就診做後續觀察，至於隱匿案情的相關人員，已經遭到懲處。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國軍忙救災 秦良丰獻聲加油：會努力復健回到部隊行列 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180901/1249185.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUQJ0wt3JLDl5OI5yRbPWAqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 03:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180901/1249185.htm" target="_blank"&gt;國軍忙救災 秦良丰獻聲加油：會努力復健回到部隊行列&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國軍忙救災，秦良丰獻聲加油：會努力復健回到部隊行列。（圖／翻攝陸軍司令部「奮起」影片） 政治中心／台北報導 823水災重創南台灣，國軍持續救災，陸軍司令部則在九三軍人節前發布「奮起」影片，傘兵秦良丰獻聲鼓勵投入淹水災區支援數日的官兵，並說雖然他現在不能參與救災，但會努力復健回到部隊的行列。 連日豪大雨造成中南部地區各處淹水，陸軍部隊投入大量兵力連日執行環境復原、街道清理消毒，也陸續完成畜牧場禽畜清理，以及積水抽水的任務。秦良丰主動提出要求，希望藉由影片發聲，替救災的官兵加油打氣。 陸軍司令部1日發布「奮起」影片。影片中，秦良豐表示，「國軍一向和民眾站在一起，最近南部淹水很嚴重，希望他們可以健康、平安」，雖然現在還不能參與救災，但會持續努力復健，回到部隊的行列。 秦良丰也說，「如果說我是奇蹟，那一定是因為大家的愛與關懷，我會用微笑面對艱辛的復健，一如國軍官兵永遠直挺挺的站在人民需要我們最前線。」 陸軍司令部表示，國軍全力投入救災，實踐民眾守護者的承諾。面對少數網路的詆毀言論，陸軍用行動展現熱情，為民眾守護家園付出，官兵人人寧為熱血的「秦良丰」，不會理會苛薄惡言的網路鍵盤手。 陸軍司令部指出，雖然93軍人節在即，但官兵心繫護衛社稷，期盼儘早完成災後復原任務，讓民眾回到正常生活軌道。陸軍說，官兵奉獻忠誠與熱情，犧牲了自己的時間與家人相聚的機會，讓國家在安定中堅強。民眾安心的笑容，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>反登陸作戰操演》2000發砲火劃破天際！氣勢雷霆萬鈞 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/487745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkcmHyyPUAY09xLcxveZBYqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 11:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/487745" target="_blank"&gt;反登陸作戰操演》2000發砲火劃破天際！氣勢雷霆萬鈞&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;陸軍金防部7日上午在金門后湖海灘進行「107年聯合反登陸作戰」操演，結合防區內包括M115 8吋榴砲、155公厘加農砲、105公厘榴炮、120迫砲、20機砲等武器裝備共計28門，依據演習想定輪番發射，總計2000餘發，炙熱火光劃破天際，場面震撼。 操演想定先以120迫砲發射照明彈，模擬敵空中目標，隨後防空連遂以6門雙管20機砲演練接戰並對空射擊；緊接著登場的阻止擾亂射擊中，8吋榴砲、155公厘加農砲採單砲翼次射方式實施。隨後則是重頭戲「反舟波射擊」，官兵以各型輕、重型火砲輪番對敵船團位置採齊放射擊；最後的灘線火殲階段，參演火砲使用瞬發、空炸信管，以同時彈著、齊放方式，成功阻止敵軍對我展開登陸，順利完成此次操演。 圖中為重頭戲「反舟波射擊」，各型輕、重型火砲輪番對敵船團位置採齊放射擊，火力強大，氣勢相當強勁。（取自軍聞社） 特別的是，這次參演的一門105公厘榴砲砲班，是以全女性官兵所組成，她們同樣以純熟的戰技和團隊默契，表現出巾幗不讓鬚眉的認真態度；本次操演則投入金防部砲兵、機步、防空等任務部隊，各單位從今年7月即前往后湖陣地訓練，透過火砲保養、專長複訓、跳空操等任務整備，平日全力以赴，才能在這次操演展現平時勤訓精練的成果。 105公厘榴砲砲班全由女性官兵所組成，但戰技和團隊默契都相當出色，不輸男性。（取自國防部發言人臉書） 上午的操演，除陸軍副司令郝以知中將主持外，邀請金門副...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>壓力真的太大？ 10軍團近2個月傳2起自縊案 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/989545</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxqjuwfhVWEiiCBaq7Pj0EqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 11:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/989545" target="_blank"&gt;壓力真的太大？ 10軍團近2個月傳2起自縊案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;駐守中台灣的陸軍10軍團，近2個月內發生2起自縊案件，當事人都身亡。外界不禁好奇，軍中到底發生何事，在「被責罵」成為輕生的理由的背後，是否還有更多不為人知的原因？ 9月5日在台中竹子坑營區，陸軍機步234旅機步2營營部連的上尉陳姓女輔導長，上午集合時沒現身，同袍前往查看，發現她在寢室內以童軍繩自縊，雖緊急將她放下送醫，仍舊不治身亡。 這名陳姓女上尉年僅26歲，當初國防大學畢業後從軍，又報考研究所，拿到學歷後再回部隊服務，平時自我要求很高。她留有遺書，據了解近日該部隊正進行高裝檢，女上尉在軍械庫帳冊填寫出錯，被營長叫去訓斥，並要求她擔任軍械示範說明官，因此造成她想不開。但軍方從頭到尾沒說明原因，僅說會配合檢警調查。此案經台中市霧峰分局偵辦，由警方對外透露，引起社會關注。 在這陳姓女上尉之前，7月7日晚間也發生類似事件，在台中成功嶺服役的302旅步2營步2連羅姓下士，當晚點名未到，同袍們四處找尋，才驚見他在寢室內用迷彩腰帶自縊，軍方隨即派遣救護車將他送醫，但到院已無生命跡象，醫師急救後宣告死亡。 更早之前，在嘉義的陸軍第5支援指揮部衛生營第2連的姜姓中士醫務士，5月11日晚間在外操演後返回，其他參加操演的官兵們都準備要出迎回家，與家人共度母親節，但被連長告知任務人員不得休假。 姜姓上士與連長溝通，結果負氣離開，直接從2樓跳下摔傷，該單位長官為怕事情曝光影響操演，沒向司令部回報，並...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>海軍第1人！高嘉濱任國防部總督察長 握軍紀大刀 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/486354</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVwmn_Zclxnm8G12NsVep4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 14:16:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/486354" target="_blank"&gt;海軍第1人！高嘉濱任國防部總督察長 握軍紀大刀&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國軍9月起有多位中將職務人事異動！原副參謀總長馬自勇中將退伍，職缺由國防部總督察長胡開宏中將升任；總督察長職缺，由海軍副參謀長高嘉濱少將升任，並占中將缺。據了解，高出任總督察長，創下此一職務由少將擔任，並占中將缺的首例，也是海軍兵科將領出任總督察長的第一人，過去此一職務皆由陸軍、陸戰隊、空軍將領擔任。 新任總督察長高嘉濱少將為海軍官校75年班，歷任海軍256戰隊長、海軍副參謀長等職。 國防部副部長沈一鳴上將今（4）日主持總督察長交接典禮，代表部長嚴德發頒贈干城甲種一等獎章給卸任的胡開宏中將，表彰其任內帶領總督察長室的貢獻。沈一鳴指出，總督察長室負責國軍軍紀、風險管理等工作，對國防施政、軍紀案件均有考核重任，並掌握風險因子，杜絕危安事件發生。下午則由參謀總長李喜明上將主持副總長布達典禮，除介紹新任官外，亦期勉同仁恪遵指導，盡忠職守，提升國軍整體戰力。 參謀總長李喜明上將（右）主持新任憲兵指揮官莫又銘中將（左）布達典禮。（軍聞社） 莫又銘接憲兵指揮官 王興禮掌陸軍十軍團 原憲兵指揮官許昌中將退伍，職缺由陸軍十軍團指揮官莫又銘中將調任；十軍團指揮官則由陸軍教準部指揮官王興禮中將調任。我國憲兵除首都衛戍、特勤維安外，各縣市憲兵隊還肩負地區情報、協力警備治安重責，儘管憲兵兵力總數僅約數千人，但重要性卻遠超過帳面數字。 陸軍十軍團指揮官交接典禮，上午由參謀總長李喜明主持，頒贈卸任的莫又銘...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>影／軍人節前探望傘兵秦良丰 蔡英文叮嚀：把握空擋充實自己 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180902/1250001.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYOcJr6FPnTGa-V7fL59gIqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180902/1250001.htm" target="_blank"&gt;影／軍人節前探望傘兵秦良丰 蔡英文叮嚀：把握空擋充實自己&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;政治中心／綜合報導 總統蔡英文2日前往台北三軍總醫院，探望在漢光演習中跳傘受傷的上兵秦良丰時表示，秦良丰的身體在家人陪伴與國軍醫療團隊的協助下病情好轉，她鼓勵秦良丰繼續努力復建，也要把握空檔充實自己。 陸軍航空特戰指揮部特戰三營5月17日，在台中清泉崗基地執行反空降的跳傘操演時，當時秦良丰搭乘C-130軍機到達1300呎高空跳傘，但主傘張傘不完全，而副傘吃風也不足，導致他直接落地，所幸在經過救治後，病情趨於穩定，目前還在後續的治療與復健工作。 蔡英文在社群網站IG上傳2張她前往三總探往秦良丰的照片，並表示軍人節前一天，特別探視還在醫院治療的秦良丰；三個多月來，在家人陪伴及國軍醫療團隊全力協助下，秦良丰的身體已經恢復許多，精神也很好。「良丰加油，繼續努力復建，也要把握空檔充實自己喔！」 而還在醫院接受治療的秦良丰，其實也關心國家大小事，對於日前連日豪大雨造成中南部地區各處淹水，陸軍部隊投入大量兵力連日執行環境復原、街道清理消毒，也陸續完成畜牧場禽畜清理，以及積水抽水的任務。面對忙於救災的國軍弟兄，秦良丰先前也透過影片呼籲，希望能替救災的官兵加油打氣。 ▲蔡英文前往三總探望秦良丰。（圖／翻攝自蔡英文IG） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>獨／許昌31日退伍 莫又銘出線掌憲兵指揮官 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180829/1247090.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaV3Be9yLgSc1PbcCJlMIgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180829/1247090.htm" target="_blank"&gt;獨／許昌31日退伍 莫又銘出線掌憲兵指揮官&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲憲兵指揮官許昌將退伍。（資料照／記者李毓康攝） 記者歐昶廷／台北報導 憲兵指揮官許昌中將31日將退伍，目前由國防部政務辦公室主任陳曉明中將以及十軍團指揮官莫又銘中將為熱門人選。據軍方內部消息，在高度討論之後，人選「呼之欲出」，莫又銘將接任憲兵指揮官，高層甚至已經簽核。 軍聞社日前發布新聞指出，部長嚴德發頒發屆退的副總長馬自勇中將、憲兵指揮官許昌中將、訓次室助理次長竇鼐鈞少將勳章，由於這三位都在31日退伍，已牽動國軍高階將領的異動，接替人選逐漸明朗。 其中憲兵部分，由於負責衛戍首都、維安反恐等任務，因此特別受到關注。目前傳出可能接任的人選為國防部政務辦公室主任陳曉明中將，以及十軍團指揮官莫又銘中將，據軍方內部消息指出，在高度討論之後，莫又銘將接任憲兵指揮官，高層甚至已經簽核。 莫又銘，50年次，陸軍官校53期，曾在東引任職，在東引知名度高，熟人暱稱為「老莫」，曾任馬防部指揮官，去年10月接任陸軍10軍團指揮官。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item></channel></rss>