<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>中國國民黨黨產爭議 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVFUxY1dod1luZ1NCWHBvTFZSWEtBQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:59:49 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>不甩法院裁決？黨產會：僅部分行政處分暫時被停止執行 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181207/1325366.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_juaZ9QiApCiAw3XeeQU8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181207/1325366.htm" target="_blank"&gt;不甩法院裁決？黨產會：僅部分行政處分暫時被停止執行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲不當黨產專任委員孫斌。（圖／記者潘永鴻攝） 記者潘永鴻／台北報導 針對外界質疑黨產會不甩法院裁決，持續做出處分，不當黨產處理委員會專任委員孫斌7日表示，目前依黨產條例所作成之行政處分皆於相對人訴訟救濟程序中，尚未有任何一件是確定判決，僅有部分行政處分效力暫時被停止執行。 最高行政法院日前停止執行黨產會追徵國民黨的458筆土地黨產，以及新台幣8.6億元，但黨產會不服提出抗告，6日最高行政法院判決認定抗告無理由，駁回定讞。 孫斌表示，黨產會作成的行政處分，於判決確定前是否應該停止執行，台北高等行政法院及最高行政法院近來作成多則裁定，仍引起矚目，為避免國人因片面資訊誤解本會業務，謹此彙整目前各級行政法院對於相關問題所為之認定如後，供各界檢視。 黨產會處分之效力與「推定不當取得財產禁止處分（即凍結被處分人財產）」有關者，孫斌表示，最高行政法院目前均認為不應停止執行（繼續維持凍結財產之效果），僅於本會處分之效力與「移轉國有或追徵價額（即移轉所有權或拍賣財產）」有關時，最高行政法院同意於訴訟終結前停止執行（即暫時不移轉所有權或拍賣財產）。 日前台北高等行政法院對於本會認定婦聯會為國民黨附隨組織的行政處分，裁定停止執行（即不凍結財產），孫斌說，上述最高行政法院歷來裁定所呈現的一致原則不同，故本會認為有提出抗告、請最高行政法院統一見解之必要。 依據黨產條例執行職務，於法有據，對於行政法院不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>黨產會抗告失敗！ 國民黨8.6億黨產守住：感謝最高法院判決 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181206/1324715.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRCf3IJ7utUzbQfhL3MCqYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181206/1324715.htm" target="_blank"&gt;黨產會抗告失敗！ 國民黨8.6億黨產守住：感謝最高法院判決&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 國民黨中央黨部。（圖／記者湯興漢攝） 政治中心／綜合報導 （新增黨產會回應） 最高行政法院日前停止執行黨產會追徵國民黨的458筆土地黨產，以及新台幣8.6億元，但黨產會不服提出抗告，6日最高行政法院判決認定抗告無理由，駁回定讞；對此，國民黨聲明回應，「感謝最高法院判決」，而黨產會對於判決結果予以尊重，也擔心恐影響的是國家債權之實現。 黨產會去年6月認定國民黨轉帳撥用無償取得的458筆國有特種房屋基地是不當黨產，向國民黨追徵8億6488萬3550元，國民黨提行政訴訟，另聲請停止執行；台北高等行政法院審理後，裁定本件實體行政訴訟終結確定前，黨產會追徵8.6億元的行政處分停止執行。 對此，黨產會不服提起抗告，主張國民黨的債權人可能因停止執行而有充分的時間來參與分配，使國家金錢債權因此無法全額受償。 判決結果6日出爐，最高行政法院認定，第三人對國民黨的債權，本應受法律保護，是該債權的受償，難認有損公益，黨產會抗告無理由，予以駁回，全案定讞。 針對最高法院判決結果，國民黨表示，肯定最高行政法院專業的法理判斷，讓本案可以回歸到法律認定，另外也批評，黨產會必須對這段時間造成行政資源的浪費，負起完全的責任。 黨產會對於對於最高行政法院的裁定，予以尊重，並聲明，本件經法院裁定停止執行確定，日後中國國民黨其他債權人對中國國民黨財產為強制執行時，本件若無法參予分配，恐影響的是國家債權之實現。 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>【全文】高育仁函批馬英九 中廣賤賣趙少康錄音曝光 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181205inv002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP89QQqi68dqv3xfa3mrhCkqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181205inv002" target="_blank"&gt;【全文】高育仁函批馬英九 中廣賤賣趙少康錄音曝光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;三中弊案本週三（5日）2度開庭，本刊取得新北市長朱立倫岳父高育仁當年寫給國民黨主席馬英九的信，痛罵中廣交易不法不公，明明他比趙少康出價更早、價錢更高，且付款條件也更優渥，卻硬被搓掉。錄音檔顯示，高育仁出價時，國民黨早就內定中廣要賣趙少康，前中投總經理汪海清還親口告訴趙，上面的意思是，高育仁價錢出不好就用價錢擋，出得差不多再安排，趙聞言回說「很感謝」，涉嫌背信意圖明顯，檢方直指幕後最大黑手就是馬英九。 12月5日，台北地院二度開庭審理三中賤賣案，選前積極輔選的前總統馬英九人氣翻紅，但仍深陷官司風暴。中廣交易案黑幕重重，極可能角逐2020總統提名的新北市長朱立倫，他的岳父高育仁也是受害者，至今緊咬此案有鬼。 馬英九小檔案 - 年齡：69歲 - 家庭：已婚，妻子周美青，育有2女 - 學歷：哈佛大學法學博士、紐約大學法學碩士、台大法律系 - 經歷：第12及13任總統、國民黨主席、台北市長、法務部長、政務委員 上書馬主席 要求查黑幕 本刊取得高育仁2007年1月寫給馬英九的信，指他為了取得中廣經營權，曾出價15億元，比名嘴趙少康出的價碼高，時間點也更早，卻慘遭剔除在交易名單外，痛陳交易案不法不公，使國民黨遭受重大損失。諷刺的是，高育仁不知從中作梗的幕後黑手就是馬英九，竟傻傻要求馬嚴查黑幕。 - - 高育仁在信中提到，他早就向中投表明要買中廣，2006年3月還與華夏簽下保密協議，合約明確...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>帳戶遭凍結非誤會？婦聯會槓上黨產會嗆「公然撒謊」 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323812.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWRLbL9hoZpSRIk8ealUhEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323812.htm" target="_blank"&gt;帳戶遭凍結非誤會？婦聯會槓上黨產會嗆「公然撒謊」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲黨產會副主委施錦芳VS婦聯會主委雷倩。（圖／記者屠惠剛攝） 政治中心／綜合報導 黨產會5日晚間聲明，關於凍結婦聯會銀行帳戶一事是誤會。對此，婦聯會不滿表示，動支經費與黨產會往來的公文，以及黨產會允准或否准的回文有一大疊，「這不叫凍結，什麼才叫凍結？」認為黨產會的聲明回應是「公然撒謊」。 黨產會稍早聲明，未曾就婦聯會銀行帳戶作出凍結處分，婦聯會於臉書要求本會發文給銀行解除凍結，應有誤會，另就電腦設備部分，本會於107年3月29日核准「文具電腦周邊用品6萬9,712元」及「購置電腦等10萬0,608元」共兩筆。此外，對於婦聯會處分財產所可能衍生的法律風險，法官已於裁定中提醒婦聯會應理性處理。 婦聯會表示，「連發薪水、保養冷氣都必須申請，銀行不見黨產會同意公文不讓婦聯會動支」，第三季的律師費因黨產會要求提供律師研究內容，本會認為影響正當防禦權不予提供，而至今未獲黨產會允准。 婦聯會控訴，如果黨產會「未曾凍結」婦聯會財產，那麼，過去十個月擅自發文給銀行，擅自審核否准婦聯會支出的黨產會人員，是否應承擔法律責任？ 婦聯會指出，今年2月1日至今，所有動支經費與黨產會往來的公文，以及黨產會允准或否准的回文有一大疊，難道這不叫凍結？ 黨產會解釋，到現在為止所謂婦聯會「禁止處分財產」，是婦聯會經本會認定為附隨組織之後，依照黨產條例當然發生的法律效果，本會並沒有另外再對婦聯會的銀行帳戶下凍結處分...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>婦聯會控銀行帳戶遭凍結 黨產會：應有誤會 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1323422.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7Fk27sbXSHzrTQRT5d7oMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1323422.htm" target="_blank"&gt;婦聯會控銀行帳戶遭凍結 黨產會：應有誤會&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲婦聯會主委雷倩。（資料照／記者屠惠剛攝） 政治中心／綜合報導 （新增黨產會回應） 台北高等行政法院日前裁定，停止執行對婦聯會的處分，讓婦聯會385億元財產全部解凍。對此，婦聯會發表聲明，法院雖已判決停止凍結，但連要領錢更換電腦，銀行仍要求要有黨產會的公文才肯放行，非常荒謬。黨產會回應，未曾就婦聯會銀行帳戶作出凍結處分，應有誤會。 婦聯會強調，婦聯會並非國民黨附隨組織，沒有不當取得財產，這些在聽證會中已清楚說明，但黨產會凍結婦聯會所有賬戶，任意擴張行政權在先，經北高行判決停止凍結後，不尊重司法權在後，是民主法治最壞的示範。 婦聯會表示，最近被影射有脫產可能，非常荒謬，中華民國有完善的金融監理系統，婦聯會所有賬戶都在行政體系監控下，每筆錢都需黨產會公文才放行；甚至今日，法院雖已判決停止凍結，但連要領錢更換電腦，銀行仍要求要有黨產會的公文才肯放行。 婦聯會敬告黨產會，「依法行政」不只是行政體系對百姓開刀的工具，更應該是公門中人的基本精神，應儘速行文各銀行解除凍結，勿再含沙射影傷害婦聯會名譽。 黨產會回應，對於行政訴訟法第116條的見解，與往例不同，將依法提出抗告。黨產會聲明，因應北高行裁定，目前婦聯會申請的許可處分案，本會已暫停審查，另外，本會未曾就婦聯會銀行帳戶作出凍結處分，婦聯會於臉書要求本會發文給銀行解除凍結，應有誤會，另就電腦設備部分，本會於107年3月29日核准「文具電...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國民黨「幽靈黨產」松山油漆廠爭議 施錦芳：土地移轉登記為解決重點 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181204/1322308.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPa__ThY0cGOXIKZB7wuIvsqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181204/1322308.htm" target="_blank"&gt;國民黨「幽靈黨產」松山油漆廠爭議 施錦芳：土地移轉登記為解決重點&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲黨產會副主委施錦芳。（圖／記者范綱儀攝） 記者潘永鴻／台北報導 根據行政院黨產會調查，國民黨在1959年轉賣一筆「松山油漆廠公司」土地給台鐵，卻未完成土地移轉登記，而後松山油漆廠公司撤銷不存，土地仍登記在油漆公司，變成權利主體已消失的幽靈黨產。黨產會副主任委員施錦芳4日表示，依照當初原始文件都看得出，土地有實質上的交易，只是未完成土地移轉登記，現況如何完成轉移才是解決問題的重點。 施錦芳表示，有關於松山油漆廠，原來工礦賣給國民黨，再轉賣給台鐵，調閱監察院在八十九年在台鐵報告，內部資料以後，松山油漆廠事實上在44年由國民黨向工礦標案取得，整個案件經過本會和鐵路局在了解後，松山油漆廠是國民黨由工礦標購取得，在認定上不是不當取得財產，不過由於48年，把土地賣給台鐵之後，直到現在沒有完成登記，台鐵在期間也希望黨產會是否能介入，當時也回應介入是有些困難，法令要件上也不太許可，所以解鈴還須繫鈴人。 施錦芳解釋，原則上此案，必須回歸到國民黨松山油漆廠原始股東，和台鐵契約如何訂定，未來台鐵如何取得也要依照相關法令，此塊地在市民大道與基隆路一段十字路口，為台北市精華地段，不管站在國家資產或是台北市市景風貌及資產活化，也希望兩方都得取得一個方法，由請雙方律師如何解決問題。 施錦芳認為，初步上也希望認定不當黨產取得財產可以處理，可是從國史館、台鐵早期日產接收的資料，這一個案當初是由標購取得，若要...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>風評：蔡英文與民進黨相互為絆，一起拖垮直到2020 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/682210</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPE4IdgAfNxiPD5u6znbYYqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/682210" target="_blank"&gt;風評：蔡英文與民進黨相互為絆，一起拖垮直到2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一敗選後兩週，蔡英文總統愈是「誠心檢討」，愈是紕漏百出，人到嘉義，沒頭沒腦拿親自打電話給台灣菸酒公司關切菸價調漲，未能照顧基層為例，完全忘記幾天前她才說自己「沒在第一線指揮」，讓人民不滿不耐；蔡英文唯一的真誠，就是總在不經意間戳破自己的「謊言」，她到底是否「站在第一線」？問民進黨人比問她更快，大選前的七月，蔡英文為了鳳梨價崩，在民進黨中常會怒問，「告訴我下一個（崩盤）的是哪個水果？」 如果這個趨勢不變，幾乎可以預言，往後十三個月，蔡英文和民進黨就這麼一路被駡或互駡到掛，創下民選總統無法連任的首例。 用人唯綠唯黨，困局都是自己製造 蔡英文的困局，絕大部份是她自己造成。當她把敗選責任一推二五六丟給「改革太快，人民跟不上」的時候，她忘了問問自己這些所謂的「改革」到底是否正確？或者即便正確却失之粗糙？就像她照稿講話永遠記不得前言後語到底哪些是矛盾的？三年施政，她腦袋裡永遠把民進黨的利益和平衡擺在第一位，即使敗選辭卸民進黨主席，她眼裡看到的還是只有民進黨，當民進黨陷入深綠與獨派尾巴搖狗的窘境時，在泥沼最深處的就是蔡英文，做為國家元首，蔡英文自覺或不自覺地也成了不斷搖擺的尾巴。與其與落選縣市長牛衣對泣，她應該回頭看看這三年，為什麼造就了這些令人討厭的人和事？ 隨便舉例，金年改革在這麼大爭議聲中通過方案，為什麼緩進的六年落日，送到立法院就一刀砍成二年？蔡英文既未有效說服軍公教支持年改，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>出價15億還買不到中廣！朱立倫岳父狂譙馬英九 信件曝光 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181205/1322975.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSvf-LsrohzPWD5IUZtY6QqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181205/1322975.htm" target="_blank"&gt;出價15億還買不到中廣！朱立倫岳父狂譙馬英九 信件曝光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲高育仁質疑中廣交易案不法不公，曾寫信直諫馬英九要查明，馬還親筆批示處理。（圖／鏡週刊提供，下同） 圖、文／鏡週刊 三中弊案本週三（5日）2度開庭，本刊取得新北市長朱立倫岳父高育仁當年寫給國民黨主席馬英九的信，痛罵中廣交易不法不公，明明他比趙少康出價更早、價錢更高，且付款條件也更優渥，卻硬被搓掉。錄音檔顯示，高育仁出價時，國民黨早就內定中廣要賣趙少康，前中投總經理汪海清還親口告訴趙，上面的意思是，高育仁價錢出不好就用價錢擋，出得差不多再安排，趙聞言回說「很感謝」，涉嫌背信意圖明顯，檢方直指幕後最大黑手就是馬英九。 12月5日，台北地院二度開庭審理三中賤賣案，選前積極輔選的前總統馬英九人氣翻紅，但仍深陷官司風暴。中廣交易案黑幕重重，極可能角逐2020總統提名的新北市長朱立倫，他的岳父高育仁也是受害者，至今緊咬此案有鬼。 本刊取得高育仁在2007年1月寫給馬英九的信，指他為了取得中廣經營權，曾出價15億元，比名嘴趙少康出的價碼高，時間點也更早，卻慘遭剔除在交易名單外，痛陳交易案不法不公，使國民黨遭受重大損失。諷刺的是，高育仁不知從中作梗的幕後黑手就是馬英九，竟傻傻要求馬嚴查黑幕。 高育仁在信中提到，他早就向中投表明要買中廣，2006年3月還與華夏簽下保密協議，合約明確提到華夏要將中廣股權賣給他，後來還提出申請書及再申請書，委請會計師鑑價中廣資產達50億元，再表態願配合華夏，改以1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國民黨贏了！ 黨產會追徵8.6億元案抗告遭最高行政法院駁回 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e5%9c%8b%e6%b0%91%e9%bb%a8%e8%b4%8f%e4%ba%86%ef%bc%81-%e9%bb%a8%e7%94%a2%e6%9c%83%e8%bf%bd%e5%be%b58-6%e5%84%84%e5%85%83%e6%a1%88%e6%8a%97%e5%91%8a%e9%81%ad%e6%9c%80%e9%ab%98%e8%a1%8c%e6%94%bf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4_HsUSlQcfVuuECILYqnEqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:05:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e5%9c%8b%e6%b0%91%e9%bb%a8%e8%b4%8f%e4%ba%86%ef%bc%81-%e9%bb%a8%e7%94%a2%e6%9c%83%e8%bf%bd%e5%be%b58-6%e5%84%84%e5%85%83%e6%a1%88%e6%8a%97%e5%91%8a%e9%81%ad%e6%9c%80%e9%ab%98%e8%a1%8c%e6%94%bf/" target="_blank"&gt;國民黨贏了！ 黨產會追徵8.6億元案抗告遭最高行政法院駁回&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>最高行裁定停止追徵8.6億 藍：感謝法院專業法理判斷 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181206/3107967/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqCoKV7nIyjNaMS5Ag5ctgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:31:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181206/3107967/" target="_blank"&gt;最高行裁定停止追徵8.6億 藍：感謝法院專業法理判斷&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國民黨不服黨產處追徵8.6億「國有特種房屋基地」案，向行政法院聲請停止執行，黨產會提出抗告，最高行政法院今（6）日裁決，黨產會抗告無理由，予以駁回，全案定讞。對此，國民黨發言人洪孟楷表示，國民黨感謝最高行政法院盡速做出判決，並肯定其專業的法理判斷，讓本案可以回歸到法律認定。 黨產會針對國民黨撤遷來台後，以轉帳撥用方式取得、並已移轉給第三人的「國有特種房屋基地」共458筆，認定為不當取得財產，並向國民黨追徵8億6488萬3550元。黨產會去年6月中旬做出行政處分，行政執行署台北分署執行陸續執行查封國民黨產多筆土地。 國民黨不服此項行政處分，向台北高等行政法院提出行政訴訟，並聲請停止執行。台北高等行政法院10月初認為可能導致無從或難以回復，符合停止執行的要件，因此裁准在本訴判決確定前停止執行，黨產會不符裁決再提抗告。 最高行政法院今日認定，第三人對國民黨的債權，本應受法律保護，是該債權的受償，難認有損公益，黨產會抗告無理由，予以駁回，全案定讞。 洪孟楷表示，國民黨感謝最高行政法院盡速做出判決，並肯定其專業的法理判斷，讓本案可以回歸到法律認定；針對這段時間造成行政司法資源上的浪費，國民黨認為黨產會必須負起完全的責任，「如今最高法院打臉黨產會，當初那些主張提抗告的委員們，還好意思續任其位、高談闊論？」 洪孟楷指出，判決結果也是讓社會大眾知道，民主法治是我國最引以自豪的防線，並不是一個...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>為了三中案？朱立倫岳父曾寫信痛批馬英九 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C04P05M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMXgnX72ECxaTUMPbNZodcqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:37:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C04P05M1" target="_blank"&gt;為了三中案？朱立倫岳父曾寫信痛批馬英九&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九的三中案，明天將二度開庭，週刊今天踢爆，新北市長朱立倫的岳父高育仁，11年前曾為了中廣出售案，寫信痛罵馬英九，指控他「一再強調改革清廉，但中廣股權轉讓黑幕，讓黨遭受重大損失，讓全民對國民黨失去信心」，對此朱立倫卻只說「不是事實，看看就好」！ 今年七月，前總統馬英九因為三中案、涉嫌賤賣黨產，被依「證交法特別背信罪」起訴，週三將二度開庭，不料就在此時，週刊爆出一封朱立倫岳父高育仁，在2007年寫給馬英九的信。 高育仁在信中痛罵馬英九，「中廣交易不法不公，明明他比趙少康出價更早，曾出價15億元比趙少康高，卻被剔除在交易名單之外」，還說「馬英九一再強調改革、清廉，但中廣股權轉讓之黑幕使國民黨遭受重大損失，讓全民對國民黨失去信心」，高育仁更在信中力勸馬英九，「立即徹查中廣案弊端，糾正不法偏差」！ 面對自己的岳父緊咬馬英九三中案多年，朱立倫四兩撥千斤帶過，但事實擺在眼前，這封信上，還有馬英九親自批示的筆跡。檢方現在甚至查出，當時馬英九明知道趙少康財力不足，竟然願意以10億元賣出中廣，讓趙少康掛名代管中廣名下47億元不動產！ 朱立倫岳父的一封信，讓馬英九三中案再度掀起波瀾，就在2020總統大選逼近的關鍵時刻，國民黨內這兩大太陽之間的關係，也再度被放大關注。 （民視新聞／劉品薇、蔡明政 台北報導） 【延伸閱讀】 - 三中案被起訴 國黨北檢隔空互槓 - 馬英九說明三中案 痛批北檢失...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>國民黨幽靈黨產？「松山油漆廠」市值40億 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C04P04M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4hCKzm05K_XLxe4QclGFEqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C04P04M1" target="_blank"&gt;國民黨幽靈黨產？「松山油漆廠」市值40億&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;行政院黨產會調查發現，國民黨在1959年轉賣一筆「松山油漆廠公司」土地給台鐵，從國家拿到錢後，卻未完成土地移轉登記；不過松山油漆廠已經撤銷不存，土地仍登記在油漆公司。黨產會估計，這筆市值高達四十億元的土地，成了權利主體消失的「幽靈土地」。 布滿青苔的老舊屋頂，連護欄都已經不堪使用，看起來幾乎荒廢、等同廢墟。 這筆土地位於台北市基隆路、和松山高中，原屬於松山油漆公司，面積高達1400坪，是東區少數還未開發的「金雞母」。原來台鐵在1959年買下後，股東之一的國民黨卻「拿錢沒交貨」，土地沒轉移，但已經超過請求權時效，台鐵束手無策，向黨產會求助。 國民黨大動作召開記者會，反批黨產會淪為特定打手，還拿資料澄清，主張1964年，這家公司就已經撤銷，台鐵還曾因為相關文件受損，懲處台鐵員工，跟國民黨根本八竿子打不著關係。 黨產會發言人施錦芳，「初步我們從相關剛開始如果認定不當黨產、不管國史館、日產接受資料是用標購取得，不當取得財產還有些不足，初步由台鐵看看，黨產條例幫國民黨卸下很大包袱，杜麥證書，有實質交易，如何完成登記，讓台鐵取得財產。」 國民黨發言人洪孟楷說，「此事憑空捏造，黨產會向媒體提供不實消息，嚴正要求，行政機關不是特定打手，黨產會和國民黨各說各話，原本是金雞母的幽靈土地成了燙手山芋。」 （民視新聞／徐葳倫、謝政霖 台北報導） 【延伸閱讀】 - 中影列不當黨產 郭台強無奈：尋求行政...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>立委質疑法官裁定 林昶佐：婦聯會脫產誰負責？ - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181203/3100537/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaL4j85_n3VSw95pmJoFukqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:29:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181203/3100537/" target="_blank"&gt;立委質疑法官裁定 林昶佐：婦聯會脫產誰負責？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;時代力量立委林昶佐。（圖 / 翻攝林昶佐臉書） 台北高等行政法院11月28日裁定黨產會停止凍結婦聯會名下385億元資產，時代力量立委林昶佐今(3)日召開記者會，痛斥台北高等行政法院的裁定，與過去判例的標準完全矛盾，甚至態度180度大轉彎，公開質疑婦聯會如果脫產，誰負責？要求撤銷裁定。 林昶佐表示，辦公室檢視台北高等行政法院裁定解凍婦聯會財產的審判長陳金圍過去判例的裁定標準，大多以「金錢予以補助」、「發生難以回復重大損害之情事」等理由而不必停止執行，但這次審到婦聯會的案子，卻態度180度大轉彎，指稱「凍結婦聯會財產，會導致公益無法推展，資產無法有效運用，也無法具體說明急迫情事」，讓婦聯會資產解凍。 林昶佐指出，國民黨黨產從過去最高918億元，到黨產條例立法之前，最後只剩166億元，這期間的錢進入誰的口袋，沒人知道。況且婦聯會過去長期捐款給國民黨相關基金會與政治人物，一但解凍，恐怕又會以同樣手法脫產，他呼籲台北高等行政法院撤銷有爭議的裁定，不要成為「霸佔國產」的共犯。 司改會執行長陳雨凡表示，依照德國過去追討東德共產黨黨產的經驗，時間是敵人，不是朋友，不但最後無法追討，也會讓人民淡忘。她指出，這3名合議庭法官缺乏轉型正義意識，這是國家轉型正義工程重要的一環。 婦聯會大樓。（圖 / 翻攝林昶佐臉書）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>婦聯會更換電腦提款遭銀行拒絕？ 黨產會：未曾凍結帳戶 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e5%a9%a6%e8%81%af%e6%9c%83%e6%9b%b4%e6%8f%9b%e9%9b%bb%e8%85%a6%e6%8f%90%e6%ac%be%e9%81%ad%e9%8a%80%e8%a1%8c%e6%8b%92%e7%b5%95%ef%bc%9f-%e9%bb%a8%e7%94%a2%e6%9c%83%ef%bc%9a%e6%9c%aa%e6%9b%be%e5%87%8d/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUC7TUbXPaRTb5ZUgSMxkYqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:26:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e5%a9%a6%e8%81%af%e6%9c%83%e6%9b%b4%e6%8f%9b%e9%9b%bb%e8%85%a6%e6%8f%90%e6%ac%be%e9%81%ad%e9%8a%80%e8%a1%8c%e6%8b%92%e7%b5%95%ef%bc%9f-%e9%bb%a8%e7%94%a2%e6%9c%83%ef%bc%9a%e6%9c%aa%e6%9b%be%e5%87%8d/" target="_blank"&gt;婦聯會更換電腦提款遭銀行拒絕？ 黨產會：未曾凍結帳戶&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>黨產會爆國民黨「40億幽靈黨產」 洪孟楷澄清事件始末 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3102558/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMlpyT7vCbEFzZDRVqzzIkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:24:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3102558/" target="_blank"&gt;黨產會爆國民黨「40億幽靈黨產」 洪孟楷澄清事件始末&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國民黨發言人洪孟楷。（圖／記者葉滕騏攝,2018.12.4） 黨產會調查「松山油漆公司」土地交易案，該土地因轉移問題現在成為「幽靈黨產」，市值預估高達40億元；黨產會發言人施錦芳表示，該案目前不認定為不當黨產。國民黨發言人洪孟楷今（4）日表示，此事完全憑空捏造，且前因後果錯置，是否黨產會向媒體提供不實消息，， 意圖向國民黨潑污水、轉移焦點，嚴正的要求身為行政機關絕對不是特定政黨的打手，依法行政才是人民的期待。 媒體報導，黨產會調查發現，國民黨在1959年轉賣一筆「松山油漆廠公司」土地給台鐵，從國家拿到錢後，卻未完成土地移轉登記，後續松山油漆廠公司撤銷不存，土地仍登記在油漆公司，成了權利主體已消失的「幽靈黨產」。這筆土地位於台北市基隆路、緊鄰松山高中，目前估計市值高達40億元，是北市東區少數僅存大面積未開發的黃金地段。 施錦芳表示，黨產會調閱監察院與台鐵內部資料，根據過去日產取得、國史館資料、台鐵早期資料等內容認定，國民黨取得松山油漆廠是標購取得，所以不認定為不當取得財產。她指出，國民黨將該塊土地賣給台鐵後未完成移轉登記，台鐵希望黨產條例可以介入，但法律要件不許可，解鈴還須繫鈴人，兩造應該要取得方法解決，國民黨應該回應社會。 洪孟楷指出，依據現有資料顯示，台鐵局與松山油漆廠價購土地後，該土地至今都是台鐵局在使用，沒有疑慮。而為何土地所有權轉移到現在還未辦理妥適，皆因1960年時...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>黨產會再爆「幽靈黨產」 國民黨：選舉給蔡政府教訓還不夠？ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181204/1322279.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHtajgsQl2ENNOPwxfSxtAqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181204/1322279.htm" target="_blank"&gt;黨產會再爆「幽靈黨產」 國民黨：選舉給蔡政府教訓還不夠？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國民黨部。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 關於自由時報頭版4日所登載國民黨「幽靈黨產40億」等，國民黨分發言人洪孟楷表示，此事完全憑空捏造，且前因後果錯置，九合一選舉給蔡英文政府的教訓還不夠嗎？繼續違法亂紀，不知反省，人民會繼續用選票教訓。 洪孟楷表示，首先，所謂松山油漆廠土地轉移案非常單純，依據現有資料顯示，民國（以下皆為民國）49年，台鐵局與松山油漆廠價購土地，而從當時到現在，該土地一直都是台鐵局在使用，沒有疑慮。而為何土地所有權轉移到現在還未辦理妥適，皆因49年時水災及人員疏失，所以文件遺失，無法順利辦理；而依據96年6月7日扁政府時期的許志雄政務委員所開會議，其中台鐵局提出相關報告顯示，在93年時也針對當時的主管人員及承辦人員作出懲處，換言之，台鐵局自己也清楚並承認這是台鐵內部疏失，而非松山油漆廠沒有移交責任。 洪孟楷指出，而整起事件與現在的國民黨更沒有任何直接間接關係，當初的松山油漆廠是股份有限公司，國民黨僅為其中股東之一，而松山油漆廠也已於53年註銷，拿油漆廠與台鐵局之間的爭議，誤導社會大眾影射到國民黨身上，這更是不應該的行為，過去的歷史文件會說話，今日國民黨選擇把相關內部會議資料公布，就是要訴諸社會大眾，勿讓任何特定立場人士刻意帶領風向。 洪孟楷說明，台鐵局要先向社會大眾道歉，為何當初沒有好好保管相關文件，而本案應該依照法律途徑處理，台鐵局卻選擇向...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>【藍營高層內鬨】內定買家錄音曝光 馬英九屬意可靠的人是名嘴 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181203inv009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_Zpihh6DqI8DgPoKVQTowqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181203inv009" target="_blank"&gt;【藍營高層內鬨】內定買家錄音曝光 馬英九屬意可靠的人是名嘴&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;朱立倫岳父高育仁即使出高價，還找會計師估算中廣的頻道加上不動產，市值達50億元，偏偏國民黨就是不把中廣賣給高育仁，汪海清在2011年4月間，與後來接任中投董事長的黃怡騰等人對談時也提到：「趙少康沒有錢，我們就說好，沒關係，你慢慢付。我們幫他算好，中廣每年的cash flow（現金流）都可以淨剩下2億，簡單說就是趙幫我們打5年工，以後全部都是他的。我為什麼給你那麼好的條件，我將來萬一有一天上法院，我跟檢察官、法官怎麼講，就是說趙少康要幫我把我的部分拿回來，我是因為要那個47億，所以願意給他那麼好的條件。」 從錄音檔得知，2006年12月底中廣已決定賣給趙少康，高育仁得知後向馬英九抱怨交易不公，馬還煞有介事下令中投一週內說明。 - - 後來高育仁收到黨主席辦公室以傳真函覆的中投調查報告，寫著「趙少康在2006年3月表明要買中廣，高育仁則在同年9月與中投接洽，由於中廣股權轉讓涉及資產評價、土地所有權訴訟及媒體經營評價等因素，當時華夏與趙少康歷經半年洽商，雙方已達相當共識，考量趙少康出價較高，及與高育仁協商合約恐無法在受託期限內完成，因此決定將中廣股權賣給趙少康。」高看了氣炸，認為中投的調查報告顛倒事實，從頭到尾都偏袒趙。 高育仁認為，馬英九未指派公正第三人調查，而是由中投自行查報，立場明顯偏頗，明明是他先跟中投接洽表態要買中廣，加上價碼或付款條件也比較好，馬竟採信這份不實說明，還將...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>幽靈黨產？黨產會呼籲國民黨：處理40億元「松山油漆廠」 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3102333/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY17HS5y8EWfp8fHVL7P3YqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:15:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3102333/" target="_blank"&gt;幽靈黨產？黨產會呼籲國民黨：處理40億元「松山油漆廠」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;黨產會主委林峯正 (右) 和發言人施錦芳 (左)。( 圖 / 黨產會提供 ) 行政院不當黨產委員會最近接受台鐵陳情，意外發現一筆有關國民黨的「幽靈黨產」松山油漆廠，土地大約市值40多億元。黨產會發言人施錦芳今(4)日表示，這筆土地是國民黨當年標售給台鐵，應該不算「不當黨產」，但因為國民黨當年收了台鐵的錢，卻不完成土地移轉，讓台鐵始終無法取得，且超過了法律請求權時限，「解鈴人還需繫鈴人，國民黨應出面處理」。 黨產會表示，「台灣工礦公司松山油漆廠」在二戰後，奉命接收來自日產的油漆廠及土地。1955年行政院下令公司標售土地給他人，同年8月由國民黨得標，松山油漆廠因此成為黨營事業的一部分，並完成土地登記和設備移轉。1959年8月，國民黨再把油漆廠土地及庫存原料轉賣給台鐵。 黨產會調查，國民黨與台鐵在當年確實有交易，但在1960年委託代書辦理土地登記時，地政機關卻「離奇的未完成登記｣，不但移轉資料寫錯、土地增值稅沒繳，國民黨之後還把油漆廠抵押給台灣銀行質借50萬元，直到1962年還清。 但到了1964年，台灣工礦公司松山油漆廠已撤銷，但土地仍為松山油漆廠所有，也沒有移轉給台鐵，因此成了權利主體已消失的「幽靈黨產」。這筆土地位於台北市基隆路、松山高中之間，是東區少數僅存大面積且尚未開發的黃金地段。台鐵當年付款買下後，國民黨「拿了錢，卻不交貨」，由於沒有完成移轉，讓台鐵因超過法律的請求權時...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>巷仔內》陳弘志／民進黨敗選 敗在小圈圈的諮詢同溫層 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181204/3101286/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1-CdKs-GQwdGT5SdnndH4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:25:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181204/3101286/" target="_blank"&gt;巷仔內》陳弘志／民進黨敗選 敗在小圈圈的諮詢同溫層&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蔡英文總統。( 資料照 / 記者陳弘志攝 ) 九合一選舉結束，民進黨慘敗，各種檢討聲浪紛紛出爐。民進黨這次敗選雖然有很多原因可以歸納，但小圈圈的決策與資訊引導，應該是讓民進黨持續走向不歸路的主因。 小圈圈的諮詢與決策圈，在國民黨執政時期也曾發生過，也曾導致國民黨的衰敗，最後把執政權拱手讓給民進黨。民進黨現在也重蹈國民黨的覆轍，宛如歷史重演，或是民間傳說的「抓交替」。 所謂的小圈圈，除了最後端的執政決策中心，還有前端的社會輿情回報，以及媒體、社會人士的意見參考圈。所有的建議與意見，最後都會先由前端歸納，再交由後端的決策核心決定。如果前端的「建議圈」出現砝碼比重不對、意見偏頗、輕忽社會主流意見，就會讓上層的最後決策失準，最終引發民怨。 民進黨的年金改革雖然引發爭議，但國民黨也曾想改革，最後基於選票考量，與擔心阻力太大，始終不敢下手，因此民進黨這次執行，雖然在手段與進程選擇方式上有爭議，但基本上社會仍有肯定的聲音，因此關鍵還出在其他層面上。 年金改革後，讓執政的民進黨被蒙上「政治鬥爭」陰影，民進黨選擇在此時繼續「轉型正義」與「清算黨產」，連番的政治改革訴求，不管這些事情該不該做，已經讓人民壟罩在「民進黨執政後政治鬥爭」的印象，讓人民感覺這是民進黨執政後，最優先、最想做的事。 雖然蔡英文總統執政後，客觀的經濟數據不錯，但實際上的社會氣氛，卻是壟罩在「低薪、過勞」之下。行政院長賴清德曾...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>婦聯會385億解凍 林昶佐痛批高等行政法院 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C03P05M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhYMLYaWSTq2HrXfFz7VIQqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 04:47:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C03P05M1" target="_blank"&gt;婦聯會385億解凍 林昶佐痛批高等行政法院&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;黨產會認定婦聯會是國民黨附隨組織，凍結385億元財產，婦聯會聲請停止執行。台北最高行政法院裁定，在訴訟停止前，財產解凍。時代力量立委林昶佐痛批，要是婦聯會趁機脫產是北高行要負責嗎？而且北高行說法「期待申請人理性處理財產」跟「只是轉型正義時間往後移動」，更讓林昶佐覺得是妨礙轉型正義的共犯。 九合一大選後3天，台北高等行政法院裁定解凍婦聯會財產，時間點引發聯想，黨產會質疑是「選後大放水」，時代力量立委林昶佐也開罵，北高行太扯了。 林昶佐表示：「它過去對於這樣子判定，是非常嚴格的，而遇到婦聯會，它居然就完全180度的轉彎，婦聯會如果脫產了的話，北高行有誰敢出來負責的嗎，有人可以出來負責嗎？」 今年2月，黨產會認定婦聯會是國民黨附隨組織，要凍結名下385億財產，婦聯會向台北最高行政法院申請停止執行，主張會對結社、言論自由、名譽維護、財產保全，造成難以估算的損失。北高行以不符停止執行要件為由，裁定駁回。但這次11月28日卻裁定，在本件訴訟結束前，停止執行，也就是訴訟確定前，黨產會暫時不能凍結婦聯會資產，黨產會可抗告。這樣前後不一的判決，被質疑雙重標準。 林昶佐更說，面對婦聯會脫產可能，北高行回應同樣讓人傻眼。司改會執行長陳雨凡說：「三位合議庭的法官，竟然還能用轉型正義晚一點點沒有關係，來作為它解凍的理由，我們台灣解嚴30年，我們還要等多久，他們有沒有去上過相關，轉型正義憲政人權的課程。...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>風評：高雄不等人VS.台大等不到人 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/674793</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMPuwJhPl-P8HBiGKgU6EoqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/674793" target="_blank"&gt;風評：高雄不等人VS.台大等不到人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一選舉之後，很多事情彷彿變了，更多事情基本沒變；變的是當選的新科縣市長蓄勢待發，掀起「韓流」的高雄市長當選人韓國瑜，尚未就任高雄市氣氛已為之丕變，夜市摩拳擦掌，旅店住房率即立刻提高，韓國瑜一句，「拚經濟，高雄不等人！」各縣市都想搭上這班列車。 不變的是「討厭民進黨」還是最大黨，請辭黨主席的蔡英文總統，口口聲聲「最該改變的是我自己」，除了臉書直播增加，看不出她改變了什麼，最重要的，即使啓動「聆聽之旅」，她還是沒搞懂怎麼輸了這場選舉，而且輸到一敗塗地。 討厭民進黨，只因「朕心獨裁」 增加臉書直播的不只蔡英文，還有民進黨縣市長落選人，以韓國瑜為師，「網路聲量」似乎成了選舉成敗關鍵，找不到敗選原因，或不肯面對敗選原因，讓他們對韓國瑜之外的其他國民黨當選人視而不見，把一切歸因於「韓流外溢效應」，但凡「外溢」都要有動能，「討厭民進黨」的動能，早在蔡政府就任伊始，就一點一滴加進人心。所有的批判不外乎四個字：「朕心獨裁！」 身為國家元首，蔡英文有莫大的施政空間，身為民主法治國家的總統，這個巨大的空間還是要受憲與法的框架，很遺憾的，蔡英文法律人出身，對憲與法的尊重竟付之闕如，清算國民黨叫「轉型正義」，即使法院裁定在黨產條例釋憲前停止執行，黨產會的態度是理都不理；舉刀大砍軍公教年金叫「世代正義」，却講不出道理公教大砍，軍警小砍，而司法人員不砍的道理何在？最嚴重的，台大依大學自治遴選出校長，教...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>婦聯會385億財產解凍 黨產會：無法接受、一定抗告 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181128/1317902.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvWB1kcY766OrgcT1cV5asqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181128/1317902.htm" target="_blank"&gt;婦聯會385億財產解凍 黨產會：無法接受、一定抗告&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲婦聯會主委雷倩。（圖／記者潘永鴻攝） 記者潘永鴻／台北報導 關於臺北高等行政法院28日發布，黨產會認定中華民國婦女聯合會為中國國民黨之附隨組織的行政處分，裁定停止執行，對此，黨產會則回應，「完全不能接受，並將於收到裁定後依法提起抗告。」 行政院黨產會今年2月認定婦聯會為國民黨附隨組織，並凍結名下385億元財產，婦聯會不服提行政訴訟。台北高等行政法院昨日裁定，准許婦聯會停止執行的聲請，等同讓婦聯會凍結財產全面解凍。 黨產會指出，行政處分經裁定停止執行後，婦聯會將可任意處分名下龐大資產，對於政黨公平競爭及我國轉型正義工程，均造成莫大傷害，更增加未來清理與收回不當黨產的複雜度，顯然嚴重損害公益。北高行新聞稿中所述之理由，無視於轉型正義工程一向是必須與時間賽跑之歷史工程，竟然說停止執行「僅是轉型正義的實踐往後延」，對於停止轉型正義實踐所造成的公益嚴重損害，毫無認知，令人詫異，北高行似乎是告訴國人臺灣無須進行轉型正義。 黨產會表示，尤其是本會於認定中央投資股份有限公司及欣裕台股份有限公司為中國國民黨之附隨組織的案例中，上開公司亦聲請停止執行，惟最高行政法院認為並無停止執行之必要予以駁回，這次北高行就本會認定婦聯會為中國國民黨之附隨組織的行政處分裁定停止執行，顯然違背最高行政法院的裁判先例。 而關於臺北高等行政法院所述理由中，僅「道德勸說」婦聯會應顧及可能的法制風險，「理性」處理相關財...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>「只有高雄又老又窮嗎？」 雷倩：大同社會才是真正的轉型正義 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181129/1318327.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQ5Qa5SGQ-Xgl9KCZDlxI8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181129/1318327.htm" target="_blank"&gt;「只有高雄又老又窮嗎？」 雷倩：大同社會才是真正的轉型正義&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;政治中心／綜合報導 台北高等行政法院27日裁定停止執行凍結婦聯會385億元財產，婦聯會主委雷倩28日深夜在臉書PO出一篇長文表示，「近中午時消息傳來，同仁們歡欣鼓舞。但更讓我們雀躍的，是遭延宕一個月的普悠瑪列車事故撫慰金計畫，明天（29日）一早即可開始執行。大同社會才是真正的轉型正義！」 ▲雷倩出席婦聯會財產是否收歸國有聽證會。（圖／記者屠惠剛攝） 行政院黨產會認定婦聯會為國民黨的附隨組織，並凍結385億元財產，但台北高等行政法院27日裁定「停止執行」，讓財產全面解凍。對此，婦聯會28日回應，對北高行維護台灣民主法治精神的判決感到欣慰。 而婦聯會主委雷倩隨後也在自己的臉書PO出1212字的長文，並以《11/28只有高雄又老又窮嗎？》為題分成兩大點討論，第一點提到財產解凍之後終於可以展開延宕一個月的普悠瑪列車事故撫慰金計畫，當天下午就取得黨產會最後同意，29日一早就能執行，不論是會務、決策還是對外方面，縱使從今年初就受到高度監管，但內部還是有自行進行會務改造，「目前已完成公開、透明、公益三方面的內部改造，且積極為各種公益用途申請解凍。」 ▲大孝大樓被黨產會指為不當黨產，現已拆除。（圖／記者范綱儀攝） 第二點雷倩以國民黨高雄市長當選人韓國瑜先前的一句「高雄又老又窮」為例，只要在深夜到台北車站走走，就會看到許多街友或坐或躺大廳門口、地下室，「1124滅東廠，人民已經送出一個強烈的訊...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>民眾眼睛雪亮 促轉會到黨產會很多是來報仇的 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1039322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2h0NiXo77LfUukVdOCcsIqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:47:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1039322" target="_blank"&gt;民眾眼睛雪亮 促轉會到黨產會很多是來報仇的&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;選前曾因促轉會張天欽的言論而爆發「東廠」爭議，趙少康指出，在這些獨立機關中，很多人心裡是偏頗的、來報仇的，他再次強調「選擇性的正義不是正義，報復性的改革不是改革」。 趙少康認為，從促轉會到黨產會，從中選會到NCC，很多獨立機關用人不當，「用了很多心裡偏頗，來報仇的」、「不知道有多少冤仇來報仇的，甚至有很多台獨份子在這邊，貫徹他們的意識型態的」。 他認為若民進黨敢把這些機關通通關門，老百姓一定大聲鼓掌，「否則我就講說，你知道什麼叫做改革啊？你根本是報復式的改革嘛！什麼叫做正義啊？你是選擇性的正義嘛！選擇性的正義不是正義，報復性的改革不是改革，老百姓眼睛雪亮，看得清清楚楚」。 趙少康也說，監察、司法、立法三院應該有制衡功能，但現在全都變調，監察院「搞半天在護航」，司法院「大法官什麼都是退，不受理」，立法院「通通變成表決部隊」，所以完全失去制衡功效。 獨到觀點，解讀世界大事，更多重點新聞與時事評論，就在TVBS少康戰情室！ 更多 TVBS 報導 民進黨憑甚麼叫她走？唐湘龍：吳音寧讓我想到楊貴妃 都怪社會沒跟上？他批蔡英文這種檢討「很危險」 34中常委加15縣市長 他問：49個怎麼開會？ 蔡英文敢承認不讓管中閔上台嗎？趙少康氣到摔筆 嘴上說檢討 他預測蔡英文會「加大力道」改革 蔡英文說認真檢討 他諷：連管中閔都不敢任命&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>蔡政府3閣員請辭不夠？綠委籲內閣總辭 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C02P01M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8T3XOIK58dm73YhoLP6RMqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:47:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C02P01M1" target="_blank"&gt;蔡政府3閣員請辭不夠？綠委籲內閣總辭&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;蔡政府檢討敗選，包括交通部、農委會、環保署首長請辭獲准，加上中選會，一共有4位閣員下台。不過國民黨要求全面改組，還喊出包括教育部、經濟部都要換人，促轉會跟黨產會主委也要下台。曾開第一槍喊出府院黨都要換人的綠委許智傑，還是建議內閣總辭全面改革。 九合一選舉，民進黨執政縣市從2014年13個，2018銳減只剩6個。在外界壓力下，除了中選會主委陳英鈐走人，內閣部份，包括交通部長吳宏謀、環保署長李應元跟農委會主委林聰賢，3位閣員請辭獲准。但國民黨立委覺得不夠，要求全面改組。 國民黨立委柯志恩表示，「當然我這邊要直指，最重要的就是教育部，告訴民進黨政府，你就是輸了，輸了就是叫你必須要做改變。管中閔的事件，請民進黨政府務必要徹底地去解決。」 國民黨立委林奕華也說，「我們的經濟部長，大家這次整個的公投案，代表對於蔡英文政府在能源政策上面整體的推翻。」 民進黨立委吳思瑤則反擊「奉勸國民黨黨團不要恃寵而驕，不應當跳入在野黨現在在做亂的 ，在希望能製造台灣更大對立的這個此刻而隨雞起舞。」 國民黨一口氣加碼，要求黨產會、促轉會、教育部、經濟部、NCC的首長，還有中選會副主委陳朝建都要下台，綠營要藍營別趁機找麻煩。不過曾經開第一槍，喊出府院黨都換人的民進黨立委許智傑，同樣認為改組幅度太小。 民進黨立委許智傑表示，「雖然已經有三位閣員請辭獲准，但是本席還是建議內閣要總辭，讓台灣人民覺得我們有全面改革的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>藍天再現／黨產會頻追殺、促轉會變東廠 蔡英文兩門大砲變助攻 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181125/1315662.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbpAXflFfzsqExPENAsfEkqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181125/1315662.htm" target="_blank"&gt;藍天再現／黨產會頻追殺、促轉會變東廠 蔡英文兩門大砲變助攻&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲促轉會前副主委張天欽風波，扼傷促轉會形象。（資料照／記者賴于榛攝） 文／賴于榛 總統蔡英文力推改革，卻在大選受到挫敗，轉型正義的兩大機關黨產會與促轉會原先該是改革先行者，反倒因為「張天欽案」與凍結國民黨資產被打成刻意操弄選舉的東廠、西廠，這兩門大砲選舉角色變成另類助攻國民黨。 2014年國民黨在九合一大敗，接著也輸掉總統大選，沒想到才4年民意擺盪幅度加劇、加快，力推改革的民進黨期中考只剩6縣市，蔡英文請辭黨主席，賴清德一度要放掉閣揆位置，也讓明明大勝對手近15萬票的桃園市長鄭文燦說出這是「沒有喜悅的勝利」。 ▲黨產會主委林峯正。（資料照／記者賴于榛攝） 黨產會兩年來拚命追國民黨黨產任務，主委林峯正更坦言就是要「上窮碧落下黃泉」，中投、欣裕台等被認定為國民黨附隨組織，費用支出都要經過黨產會同意，藍營私下批評這就是要凍住國民黨資產，是用違憲的法律在玩選舉奧步。 尷尬的也來了，「附隨組織們」接連提出行政訴訟，雖然資產被凍結，可未有任何一個實際被收回國有，甚至台北高等行政法院在婦聯會案時還裁定，認為「黨產條例」有牴觸憲法疑義，有其他法官聲請釋憲停止審理程序，於大法官釋憲公布前，停止訴訟程序，讓黨產會元氣大傷，反倒激起國民黨整體士氣。 ▲婦聯會主委雷倩與黨產會副主委施錦芳。（資料照／記者屠惠剛攝） 最慘的堪稱促轉會，打著平復司法不法、還原歷史真相，並促進社會和解的大旗，卻遇上前副主委...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>扁沒推動的4件事只有蔡英文敢碰 李季光：檢討不必獵巫卸責 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181127/1317052.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI55HUe2O5w4MPyFHsUP5U0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181127/1317052.htm" target="_blank"&gt;扁沒推動的4件事只有蔡英文敢碰 李季光：檢討不必獵巫卸責&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（圖／資料照，下同） 政治中心／台北報導 民進黨六都與縣市長選舉大敗，總統蔡英文27日開始下鄉展開聽取第一線檢討聲音的基層之旅。 對於民進黨內部開始出現的反省與中生代接班等聲音，資深媒體人李季光表示，蔡英文的幕僚能力、她個人決策風格當然可以檢討，但請別風諫臺灣向前行的正確方向，放眼古今中外，改革沒風險有幾人？ 李季光26日在臉書發文指出，「選後，很多民進黨支持者都把矛頭指向蔡英文，也對，但不全然對。如果我們在乎的只是哪一黨贏，哪一黨輸，那就罵蔡英文主席吧。」但輸贏不應該是政黨，是台灣吧！ 李季光說，台灣可以存活應該值得驕傲，帶有各種不同政治理念和國族認同的人，居然可以在這塊小島上相互容忍，互相交友，還相處融洽，但在台灣，沒人真正把理念放在自己生命之上，不管每天怎麼聲廝力竭喊著愛台灣（或愛中國），回家還是一樣妻女弱小，柴米油鹽醬醋茶，不要把自己想得太偉大；愛台灣，愛得像鄭南榕那樣偉大時，再來大聲呼喊，不然，都一樣口號而已。 蔡英文總統做錯了什麼？李季光表示，她要讓國民黨黨產歸零、她想讓社會轉型正義實現！她想讓勞工工薪相抵！她要改掉不合理的軍公教高酬退遇！這樣做不對嗎？這不是我們一直想要的正義嗎？今次選舉結果就是明證蔡英文的改革造成既得利益者的全面反撲，不必再繼續獵巫卸責。 李季光也以前總統陳水扁為例指出，有人說還是只有陳水扁才能克國民黨，所以要用國民黨的手段去克國...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>綠營潰敗／蔡英文「轉型不正義」 司法改革叫好不叫座 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181125/1315688.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNnGK67SNxwDx-sALeMRcMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181125/1315688.htm" target="_blank"&gt;綠營潰敗／蔡英文「轉型不正義」 司法改革叫好不叫座&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（圖／記者范剛儀攝） 文／蔣婕妤 九合一大選正式落幕，民進黨慘敗，回顧蔡英文政府高舉改革大旗力，推轉型正義和司法改革，但從結果論，喊得震天的改革，只不過叫好不叫做。「張天欽事件」後，轉型正義變成「轉型不正義」，失去人民信任，民進黨顯得只為消滅國民黨，有利自身永久執政的施政，改革變得名不正言不順。 2016年蔡英文當選總統，民進黨也第一次在立法院取得過半席次，綠營首次全面執政。事實上，民進黨從黨外時期就把改革當成第一重任，隨著解嚴與歷史邁進，一步一步拚進立法院、坐上總統大位，但因為從未取得國會過半席次，就算再想改革也難以真正伸展。 當民進黨終於擁有全面執政的王牌，一上任就組促轉會要推轉型正義，同時推動黨產條例、放寬文官限制等。但是，對於人民而言，似乎更重視經濟與生活品質，改革顯得又快又急，更無法餵飽肚子，又要如何挺得下去？ 結果來看，「轉型正義」操作統獨的意識形態，做得不夠徹底，獨派不領；另一方面，年輕人在意經濟、民生，厭惡藍綠惡鬥，催不出激情，導致蔡英文政府兩面都不討好。 況且還發生張天欽的「東廠事件」，讓轉型正義之餘大眾更像清算與鬥爭，「轉型正義」變成「轉型不正義」，人民失去信任，加上黨產條例、放寬文官限制等，一再顯示蔡英文政府只顧消滅國民黨，聚焦在有利自己永久執政的法案上，民進黨的改革變得名不正言不順。 另外，在司法改革方面，「讓司法回歸屬於人民的司法」這寫...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>法院裁定385億資產「解凍」，婦聯會欣慰、黨產會怒提抗告 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/109169</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQkJCwRWRnZwBoLCn4gMasqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 03:18:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/109169" target="_blank"&gt;法院裁定385億資產「解凍」，婦聯會欣慰、黨產會怒提抗告&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年2月不當黨產委員會認定婦聯會為國民黨隨附組織，凍結385億的現金，該財產若被推定為不當取得的財產，最後可能移轉為國有，婦聯會當時不服提出訴訟，也聲請停止執行，結果台北高等行政法院裁定在訴訟判決確定前，黨產會不能凍結婦聯會資產，等於暫時「解凍」這筆錢，對此婦聯會感到十分欣慰，而黨產會則痛批北高行，指「難怪人民對司法改革不滿」。 （中央社）婦聯會不服黨產會認定其為國民黨附隨組織並凍結名下資產，除提行政訴訟，也聲請停止原處分的執行；北高行審理後昨（28）日裁定，撤銷黨產會處分的訴訟判決確定前，停止執行。 這代表在訴訟定讞前，行政院不當黨產處理委員會（簡稱黨產會）暫時不能凍結婦聯會資產，本案得抗告。 台北高等行政法院新聞稿指出， 倘若原處分有未盡周延之處，容任其效力的發生不停止執行，對中華民國婦女聯合會所稱結社自由、言論自由、名譽維護、財產保全等，將造成難以估算的損失，而且婦聯會預定要做的公益或福利事務均無法進行，龐大資產也無法作出有效率的應用等，可謂難於回復的損害。 反之若原處分停止執行，當其他條件不變下，就黨產會而言，僅是轉型正義的實踐往後移。 北高行認定，權衡相關得失，停止原處分的執行是適切而有必要，婦聯會請求停止執行，應為准許。 另外婦聯會請求另為保全處分，北高行認為並無額外另行保全的必要，應予駁回。 裁定提到，黨產會於2月1日經第7次臨時委員會議，以婦聯會受中國國民黨實...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>觀點投書：慘敗就更不能示弱，為了民進黨好就別再逼它認錯 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/660023</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEF8DjOyRnR_QUXbTOM3hmoqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/660023" target="_blank"&gt;觀點投書：慘敗就更不能示弱，為了民進黨好就別再逼它認錯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在剛結束的九合一大選中，民進黨大敗，只剩下6個縣市。而與民進黨理念或立場相近的公投案，也全部被否決，可以說是選民對民進黨執政能力和路線的一次徹底否定。像這樣的慘敗，外界一般預期而且也認為，包含總統和行政院長在內的黨政高層，都應該負起相應的責任，行政院長甚至應該辭職。對於公投的結果，也應該朝著順應民意的方向辦理。此外，民進黨也應該對過去兩年多以來的缺失做出深刻而全面的檢討，糾正錯誤、調整方向，然後重新出發。不但反對黨認為應該如此，甚至也是大多數民進黨支持者的期待。簡言之，輿論普遍認為，除非民進黨進行大刀闊斧的改革和執政方向的大幅調整，否則2020年搞不好還會敗得更慘。 然而，選舉結束至今，面對各種批評和關切，民進黨高層的言行不但沒有符合輿論的期望，甚至似乎還有反向發展的趨勢。例如蔡英文總統的講話看似在致歉，實則語氣相當強硬。先是宣稱要「負起完全的責任」，但又強調要「堅持改革」，基本上是迴避責任，沒有具體承認什麼錯誤，也沒有提出明確的改變方向。總統府祕書長陳菊和行政院長賴清德先是雙雙請辭，然後又都「被慰留」。院長沒有辭職，內閣沒有改組就算了。面對「以核養綠」公投背後的多數民意，行政院方面一開始還宣稱「非核家園」的政策維持不變，因而被外界批評根本是戲弄選民。 面對這樣的反應，令不少人感到錯愕，更有人認為民進黨不知反省、貪戀權位，甚至還想愚弄人民，簡直是自取滅亡。不只媒體和反對黨不滿...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>影／蔡英文期中考不及格 李富城送他「五支箭」拚連任 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181125/1315305.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHG7-O9WX2WzjamH0gFSiYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 00:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181125/1315305.htm" target="_blank"&gt;影／蔡英文期中考不及格 李富城送他「五支箭」拚連任&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者黃詩崴／綜合報導 資深氣象主播李富城25日早上發文，直指民進黨這次大敗，總統蔡英文應該要當全民的總統，而不是民進黨的總統。並且為還有2年任期的蔡總統，提供了「5支箭」來拯救失去的民心，認為做到這5項建議，將有機會在2020成功連任。 李富城所說的第一點是有著「拔管案」之稱的台大校長遴選案。管中閔原先遴選上台大校長，不過教育部多次暫緩其任職，多次要求重啟遴選程序。目前台灣第一學府，台灣大學依舊沒有校長。 第二件事是解散黨產會以及促轉會，分別是不當黨產處理委員會和中華民國促進轉型正義委員會，兩委員會都是在2016年民進黨全面執政後規劃創建，主要都是在爭對國民黨而來，促轉會甚至在9月時爆出「東廠事件」。 第三件事是開放觀光，以及讓農民的貨能夠外銷。民進黨2016年取得政權後，對於「九二共識」不表態，也讓中國赴台人數逐年大幅下滑，觀光業面臨蕭條。農產品也同樣面臨缺少中國市場的挑戰。 第四件事是派軍艦護魚（漁民），前進冲之鳥礁。2016年台灣漁船在沖之島礁海域遭日方扣押。 第五件事是與週邊國家合作，開採南沙石油。中國、菲律賓、越南三國都試圖在南海開採石油，李富城認為台灣應該也要跟進。 #election_table{ max-width:768px; height:250px; margin: 10px auto 15px auto;} @media only screen and...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>凍婦聯會資產遭駁 黨產會斥荒謬 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181129/3094875/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5cVyFPPxjTfl2lPhN-YvoqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181129/3094875/" target="_blank"&gt;凍婦聯會資產遭駁 黨產會斥荒謬&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;黨產會凍結婦聯會資產遭裁定停止執行，黨產會發言人施錦芳抨擊台北高等行政法院的裁定「非常荒謬」。（圖／黨產會提供,2018.11.28） 黨產會凍結婦聯會資產遭裁定停止執行，黨產會發言人施錦芳29日受訪時，抨擊台北高等行政法院的裁定「非常荒謬」，並強調目前沒有任何相關訴訟裁定婦聯會不是國民黨的附隨組織，因此婦聯會仍不得任意動用名下財產。 「時間是轉型正義最大的敵人！」施錦芳說，台北行政法院竟稱裁定若延緩處分的執行，或裁定被認為有效的話，也僅是轉型正義的延遲而已，這對推動轉型正義的人，是無法接受的。 施錦芳進一步表示，對於中投、欣裕台附隨組織案，台北高等行政法院則以釋憲為由裁定停止執行，但到最高行政法院遭駁回停止執行；遍尋所有行政救濟，沒有看過還在釋憲聲請中，就將行政處分停止執行的案例」。 施錦芳說，一定會提起抗告。她呼籲最高行政法院思考，如果這樣都能成，那以後只要聲請釋憲，所有行政處分的案子全部都要停擺，那行政機關還能夠有任何作為嗎？ 施錦芳強調，截至目前為止，所有相關訴訟，「都沒有做出所謂婦聯會不是國民黨附隨組織的裁定」，所以婦聯會要動用資產，必須經過黨產會同意，銀行也應瞭解這樣的規定。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>張經緯觀點：什麽邏輯？讓製造艱難的人留守以便度過艱難？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/657128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVo5N9EVjmfEEL8WnSj8l4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/657128" target="_blank"&gt;張經緯觀點：什麽邏輯？讓製造艱難的人留守以便度過艱難？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;選後行政院長賴清德和總統府秘書長陳菊和雙雙請辭，蔡英文總統在24日記者會旋即要求賴揆繼續留任。賴揆表示25日下午與蔡總統會談，「最後決定留下來繼續努力，希望行政院政務推動不中斷」。總統府發言人黃重諺26日上午表示，蔡總統考量國家政局穩定與各項重大政策的持續推動，25日晚邀集陳菊懇談，再三慰留，陳菊決定留任，全力襄助總統在擴大社會對話以及各項革新工作上的努力。 製造民怨，行政政策偏頗，效率低落的閣揆及秘書長被慰留下來，協助總統度過艱難？這是什麽邏輯？ 不爲人民服務，只服務「致勝聯盟」的小英政府 政治作家劉瑜在紐約時報撰文《獨裁者手冊》：天下烏鴉不一般黑：介紹紐約大學梅斯奎塔教授及史密斯教授合著的獨裁者手冊(The Dictator's Handbook )。二位作者對各國政治研究多年之後，得出了一個相當完美能解釋政治現象的理論，即：不管是國家、公司還是國際組織，其政治格局不能簡單地以「民主」和「獨裁」來劃分，而須用民意選民、實際選民、和致勝聯盟來描寫，領導人必須依賴致勝聯盟才能維持自己權力。 放諸古今皆準的權力規則一文，利用該理論説明為什麼像慈禧和魏忠賢這種文化水平相當低的人，能夠把那些飽讀詩書的知識分子玩弄於鼓掌之間，關鍵就在操弄、討好、回報致勝聯盟。 賴清德背後有新潮流系，吳音寧背後有彰化紅白兩大派系的勢力，吳釗燮背後有獨派聯盟…，這些派系是小英當初勝選的致勝聯盟。當選之後...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>北高行裁定婦聯會385億財產解凍 黨產會痛批：難怪民眾對司法改革不滿 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/659945</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEObZ4NEUy_PoG5YiUihFAUqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/659945" target="_blank"&gt;北高行裁定婦聯會385億財產解凍 黨產會痛批：難怪民眾對司法改革不滿&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;行政院不當黨產處理委員會2月認定婦聯會（中華民國婦女聯合會）為國民黨附隨組織，凍結名下385億元財產，婦聯會因不服提起行政訴訟，聲請停止原處分執行，台北高等行政法院行27日裁定結果出爐，准許婦聯會停止執行的聲請，即婦聯會財產全面解凍。對此，黨產會表示，裁定荒謬，絕對抗告到底。 黨產會發言人施錦芳痛批，黨產會一定會提出抗告，北高行的裁定讓婦聯會可以繼續無限制地處分財產，等於隨便讓婦聯會動用，難怪民眾對司法改革不滿。 台北高等行政法院表示，對婦聯會而言，原處分停止執行後，各項處分均不受限制，可處分依法推定為不當黨產之財產。對黨然會而言，其他條件不變下，僅是轉型正義的時間向後推移，權衡相關得失，准許婦聯會停止執行的聲請。 對此，黨產會發言人施錦芳表示，婦聯會可任意處分名下龐大資產，增加未來清理與收回不當黨產的複雜度，對於行這項處分「完全不能接受」，將在收到裁定書後提出抗告。黨產會指出此舉甚至是告訴國人，「台灣無需進行轉型正義」。 施錦芳指出，今年2月認定婦聯會為國民黨附隨組織後，就曾違法動用240萬元的前例，如今台北高等行政法院行准許停止執行原處分，婦聯會恐借此機會大量處分資產，倘若婦聯會真進行脫產，台北高等行政法院應負最終責任。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>法院裁定停止處分婦聯會 黨產會提起抗告 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3093242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNAIjy3kEXOaZwbcrMPGaMqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:41:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3093242" target="_blank"&gt;法院裁定停止處分婦聯會 黨產會提起抗告&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲婦聯會大樓。（圖／NOWnews 資料照） 台北高等行政法院今(28)日裁定，要求被不當黨產會認定為國民黨附隨組織的婦聯會資產，黨產會應停止執行。黨產會下午表示完全不能接受，將於收到裁定後依法提起抗告。 黨產會表示，這項行政處分經裁定停止執行後，婦聯會將可任意處分名下龐大資產，對於政黨公平競爭及我國轉型正義工程，會造成莫大傷害，更增加未來清理與收回不當黨產的複雜度，顯然嚴重損害公益。 黨產會指出，台北高等行政法院的理由，無視於轉型正義工程一向是必須與時間賽跑的歷史工程，竟然說停止執行「僅是轉型正義的實踐往後延」，對於停止轉型正義實踐所造成的公益嚴重損害，毫無認知，令人詫異，似乎是告訴國人台灣無須轉型正義。 黨產會說，尤其是黨產會認定中央投資股份有限公司及欣裕台股份有限公司為國民黨附隨組織的案例中，這些公司也聲請停止執行，但最高行政法院認為，並無停止執行的必要，予以駁回。這次台北高等行政法院就黨產會認定婦聯會為中國國民黨附隨組織的行政處分裁定停止執行，顯然違背最高行政法院的裁判先例。 又台北高等行政法院僅「道德勸說」婦聯會應顧及可能的法制風險，「理性處理相關財產」，對於婦聯會可能藉機會脫產，毫無任何有效防範機制。 黨產會指出，事實上，婦聯會經黨產會認定為國民黨附隨組織後，隨即有違法動用財產240萬元的前例，並經黨產會裁處罰鍰。若婦聯會果真於停止執行期間大量處分資產，而損及公益...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>《王朝大逃亡》：消失的黨產揭密 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181122/3082081/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL42A5VHCZA1bvGUVsb7EvwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDCA4dYF</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181122/3082081/" target="_blank"&gt;《王朝大逃亡》：消失的黨產揭密&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲《王朝大逃亡》：消失的黨產揭密。(圖/公關照片) 不當黨產處理委員會成立至今，不斷有行政處份追徵及訴訟消息傳出，然而，現今的黨產追討，是否真的已充分掌握黨國金權體制中的巨額不明資產？ 兆豐銀因違反洗錢防制法，接連遭紐約金融服務署（NYDFS）及美國Fed聯準會開罰1.8億美元(約台幣57 億)及2900萬美元（約新台幣8.57億元），然而這些可疑交易的帳戶究竟屬於誰、兆豐是否涉及洗錢？始終缺乏有力的證據說明背後黑幕。 近期出版的《王朝大逃亡》一書，作者蘇信吉將以上兩大疑雲進行了連結。蘇信吉是如今已處於破產保護中的TMT集團（台灣海陸運輸公司, Taiwan Maritime Transportation)的董事長；以獨到眼光建立起航運帝國的他，曾在2010年墨西哥漏油事件後將其超級油輪A Whale號改裝成世界上最大的除油船協助除油，這期間並沒有向美國政府收取任何費用，而後在國際間聲名大噪，然而從小生長在國外、不諳中文的他，在台灣卻十分神祕而低調，最近一次登上台灣媒體，則與兆豐銀行被爆出在處理TMT債權案時的賤賣爭議有關。 蘇信吉的前一本著作《東方金客》，即是由自身及TMT集團受到國際銀行體系覬覦、數十億美元航運帝國近乎遭摧毀的經歷開始，結合一連串縝密的跨國搜索研究，揭露出西方金融體系最大的金融醜聞，並直指這才是2008年金融危機的真正原因。《王朝大逃亡》則是接續這一連串調...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>影／選前之夜（台北）／馬壓軸催票：丁當選才能贏回中央 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181123/3085820/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiMYEKVqSu6_Y1s7eIT8lUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:32:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181123/3085820/" target="_blank"&gt;影／選前之夜（台北）／馬壓軸催票：丁當選才能贏回中央&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九23日在國民黨台北市長候選人丁守中造勢晚會擔任壓軸來賓。（圖／記者葉政勳攝,2018.11.23） 國民黨台北市長候選人丁守中今（23）日晚間舉行選前之夜造勢活動，前總統馬英九作為壓軸致詞，一上台就先問民眾：「這兩年來生活過得好不好？」馬英九揶揄說，現在台灣最大黨，大家都知道是什麼黨？台下民眾齊呼：「最討厭民進黨！」他也痛批，總統蔡英文說謙卑、謙卑、再謙卑，所作所為卻是蠻橫、蠻橫、再蠻橫，所以一定要讓丁守中當選，首都當選，2020年才有機會贏回中央執政。 馬英九表示，國民黨失去政權，讓人民受苦，「我真的要負很大的責任。」他說，今年三月時到花蓮住小旅館，老闆說，他之前在的時候，每年至少賺五、六百萬，現在每年虧兩百萬，「拜託你們回來好不好」。 馬英九指出，中央政府應該幫人民解決問題，卻專訂一些違憲違法的法律，打擊異己，不當黨產條例，可以控制國民黨的財務，國民黨要用錢要向他申請，沒有民主國家這樣做；促轉會自比明朝東廠，打擊反對黨候選人，這是什麼世界啊。 馬英九說，大家生活不好，所以大家說最大黨是討厭民進黨，蔡政府上任後，兩岸陷入僵局，觀光業變淒慘的產業，他去花蓮住小旅館，老闆說，以前國民黨執政，每年至少賺五、六百萬，現在每年虧兩百萬，「拜託你們回來好不好」。 馬英九說，中央政府應該幫人民解決問題，卻專訂一些違憲違法的法律，打擊異己，不當黨產條例，可以控制國民黨的財務，國...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>好意思哭？他問：誰用不當黨產最多裝到口袋裡 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1027933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2YipP7Oo2EOuueG5OQBlsqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:35:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1027933" target="_blank"&gt;好意思哭？他問：誰用不當黨產最多裝到口袋裡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;柯文哲競選總幹事小野在鏡頭前一哭，意外引發許多後續效應。旅美作家裴在美以《小野，你哭什麼》為題投書媒體，認為小野、吳念真在中影任職時掌握大權，但卻不知吃果子拜樹頭，反而還拿斧頭砍樹；資深媒體人唐湘龍更直言，小野與吳念真就是從不當黨產中影得到最多裝到口袋裡的人。 唐湘龍表示，小野當然有影響力，「他一哭了之後聲量就衝高了，衝高了誰的聲量，衝高了丁守中的聲量，丁守中的聲量創下歷史新高。那麼小野的回應為什麼戛然而止？」 唐湘龍提到投書的作家兼編導裴在美，「裴在美在美國，你看看他的那一段的文字裡面，帶著一點點的哭腔在裡頭，裡面有那種很難過的感覺，就看著你們這一群人真是不要臉。裴在美講的不過就是這個字而已，看著你們這幾個不要臉的東西，竟然敢好意思出來哭，你哭什麼？」 唐湘龍指出，「他們是老中影的人，中影現在是不當黨產，我如果要數，中影如果歷史上面這個不當黨產，誰用這個不當黨產最多裝到口袋裡面，最多第一名就是小野跟吳念真，你們2個人，你們好意思講話嗎？今天真的還出來哭什麼呢？」 2018全台選戰風雲 TVBS最新大數據分析 獨到觀點，解讀世界大事，更多重點新聞與時事評論，就在TVBS少康戰情室！ 更多 TVBS 報導 馬英九稱「不排斥統一」 錯誤時間說錯的話？ 柯丁差距拉近！ 他分析：丁守中能拉「這些票」最好 民進黨必守高雄 他說：否則明年等崩盤 園長「死諫」撞座車 林佳龍只叫隨扈去查看 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>婦聯會案停止訴訟 黨產會：不影響會處分效力 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181109/1301122.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2skeKS6V3uBThAF5uoSBIqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 03:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181109/1301122.htm" target="_blank"&gt;婦聯會案停止訴訟 黨產會：不影響會處分效力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者潘永鴻／台北報導 今年二月行政院黨產會認定婦聯會為「國民黨附隨組織」，且凍結名下385億元財產，婦聯會不服提出行政訴訟告黨產會，台北高等行政法院5日裁定，認為「黨產條例」有牴觸憲法疑義，有其他法官聲請釋憲停止審理程序，於大法官釋憲公布前，停止訴訟程序。黨產會8日表示，臺北高等行政法院裁定停止訴訟，並不影響本會處分效力。 黨產會表示，本會認定中華民國婦女聯合會為中國國民黨之附隨組織的行政處分，效果為凍結婦聯會名下之資產，並使婦聯會不得再任意使用非正當財源之財產，以確保我國之政黨公平競爭；並強調臺北高等行政法院本次裁定停止審判，對本會認定婦聯會為中國國民黨之附隨組織的行政處分效力並無影響，婦聯會名下財產仍凍結，其動支依法須向本會申請許可。 黨產會指出，本次北高行裁定書中並未提出該庭確信法律違憲的具體理由，僅以繫屬於法院之黨產條例相關訴訟案件，因已有其他法官聲請釋憲停止審理程序，考量訴訟經濟、司法資源共享而決定本件停止審判，並未另案聲請釋憲。 對此，婦聯會表示，黨產會應該立即停止依照有違憲之虞的黨產條例運作，以免未來發生國家及行為人個人被追訴求償的責任與風險。對於台北高等法院的裁定，婦聯會深感欣慰，有信心打贏台灣民主法治史上關鍵的一仗。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>蔡英文放手一搏改革 陳水扁：台灣牌、改革牌孰重？ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181111/1303293.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_x4-Yg5EXl9vL_y6G4EdEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 03:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181111/1303293.htm" target="_blank"&gt;蔡英文放手一搏改革 陳水扁：台灣牌、改革牌孰重？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲陳水扁。（資料照／記者吳奕靖攝） 政治中心／綜合報導 總統蔡英文近日對國民黨砲火全開，表示「在我之前，所有的總統上台之前，都說要改革。但是，只有蔡英文真的放手一搏。」對此前總統陳水扁11日在臉書認為，這都是為了顧好台灣的國家主權與民主價值，並反問「台灣牌、改革牌孰重？」 蔡英文9日晚間到宜蘭替候選人陳歐珀站台，致詞時嗆國民黨，「國民黨說，這次選舉要教訓民進黨，我說，台灣人民覺得民進黨做得不夠好，我會虛心傾聽，不過，國民黨要教訓民進黨，我要問，國民黨憑什麼！國民黨不改革，我們改，我們改的時候，他們在旁邊拚命抵制。國民黨執政不力，留給我們問題，我們盡全力解決，他們在旁邊指指點點，好像這一切跟他們都無關，都不是他們造成的。當中國打壓台灣的時候，國民黨在哪裡？國民黨有沒有和台灣人站在一起？」 陳水扁認為，不同的時空背景，會有不同的改革建設，歷任總統當然也都會有，「蔡總統指的應該是年改或討黨產，國民黨籍的李登輝總統與馬英九總統都是利益共同體，不可能做。」但這對陳水扁來說想做卻不能做，「因為少數執政，相關法案立法院過不了！」 陳水扁指出，人民最大，人民是總統的頭家，政黨也是人民團體，人民有權透過選票教訓民進黨，就如同2014、2016兩次大選，人民也是用民主的選票教訓國民黨！ 陳水扁說，此時此刻的台灣，必須要有一個守護台灣價值的政黨，來擋住境外力量的入侵。民進黨就是守護台灣的力量，「拜...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>選情慘都怪國民黨？他列6點狠嗆蔡英文：不知民心 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1026688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHU0olrUd_GXI7BChNyx96MqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:25:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1026688" target="_blank"&gt;選情慘都怪國民黨？他列6點狠嗆蔡英文：不知民心&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九合一選舉進入白熱化階段，身兼民進黨主席的總統蔡英文，昨(9日)前往宜蘭替黨籍候選人陳歐珀站台，提及國民黨呼籲選民用選票教訓民進黨，痛批「國民黨憑什麼？」對此，前行政院長張善政舉出6點，反嗆蔡英文不知民心，狠批民眾對蔡施政能力不滿，但蔡仍然自我感覺良好，不知反省檢討。 張善政表示，蔡英文如果以為現在民進黨選情低迷，就是因為國民黨想藉機教訓民進黨，那就實在太不知民心了！國民黨哪裡有能耐讓民進黨慘成今天這樣？即使自己並不會因蔡引以為傲的年金改革、一例一休受到影響，但自己的確是很想讓民進黨在這次選舉得到教訓，並點出6點理由。 1.妳上任以後各種官位肥缺大肆分贓，連吳音寧這樣的人都百般庇護，讓人懷疑妳當總統是來替國家做事，還是替民進黨趁機撈油水。 2.妳不知民間疾苦，水果價格崩盤、勞工薪資、淹水救災、鐵路車禍，結果不是官員講一些沒有同理心讓人心涼的話，就是藉機作秀。我親眼看到基層民眾心裡好難過，在淌血！ 3.妳許多政策都很粗糙，下面官員自以為是，不先好好與企業和民眾溝通，事後只知強辯，不知檢討。最後不得已才再補救。一例一休就是最好的例子。 4.任命顏色至上的官員，像中選會、監察委員、大法官，讓國家法制蕩然無存，民眾對政府徹底失去信心。 5.能源政策失當，引進綠能做法錯誤，讓國家一步一步走向高度風險的未來，企業憂心忡忡。 6.以轉型正義之名，成立一大堆不合法制的機關，行整肅異己之實。我...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>影／直批馬英九「混蛋」 姚文智：當年沒屠龍刀可治他 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181031/1294775.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFrxDBs4HCj0M2aBvmMY2gqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181031/1294775.htm" target="_blank"&gt;影／直批馬英九「混蛋」 姚文智：當年沒屠龍刀可治他&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者翁嫆琄／台北報導 台北地院31日針對「三中黨產案」首度開庭，包括前總統馬英九、前中投董事長張哲琛等6名被告均要出庭。而馬英九在庭上，扯出民進黨台北市候選人姚文智時任新聞局長，阻擋國民黨出脫黨產。對此，姚文智下午直批，「歹年冬搞蕭郎」、「姓馬的混蛋」胡說八道，他當新聞局長時，是要善意提醒想買黨產的人，未來黨產會歸還給人民。他還說，可惜當年當新聞局長時，「只有倚天劍，缺了屠龍刀，沒有辦法治得了他」。 馬英九上午出庭時，意外扯出姚文智，說姚擔任新聞局長時，為了不讓國民黨順利脫產，還發函給余建新說：「不要買中視」，遭外界質疑是在選前刻意影響選舉。 對此，姚文智下午受訪時直稱「歹年冬搞蕭郎」，最近遇到兩個「姓馬的混蛋」在胡說八道，他要敬告兩位姓馬的在最近對他的批評，一個是中國國台辦發言人馬曉光，「如果我當選市長，台北市禁絕五星旗，絕對說到做到，這是對等尊嚴的問題，不容得你在北京大放絕詞，說我們在做夢」。 他指出，第二個「姓馬的混蛋」則是馬英九，他當年發的公文當然是認為不當黨產，全民都要求歸公，他是要提醒善意的第3人，如果有誰要買不當黨產，要了解有一天必須歸還給人民。他批評，馬英九用天龍八步在偷天換日，想要用賤價出賣黨產，還繼續取得黨產的控制權，已經是昭然若揭，「今天還有臉在那裡批評我？」 他強調，自己擔任新聞局長時是善意提醒所有媒體，或有意購買黨產的人士，台灣對於黨產的處理是要實現...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>馬英九三中案首開庭 若定罪最高可判10年 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018A31S01M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdrkF87B6sS988iQdk3qEoqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 04:27:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018A31S01M1" target="_blank"&gt;馬英九三中案首開庭 若定罪最高可判10年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九被控賤賣中視、中廣和中影等黨產，使國民黨損失將近73億元，7月遭到北檢起訴，上午台北地方法院首度開庭，傳喚馬英九、中投公司前董座張哲琛、中影前董事長蔡正元等人，開庭時，馬英九火力全開，堅稱沒犯罪，甚至還把矛頭指向當時擔任新聞局長的姚文智，說他恫嚇想要購買股權的中時集團。 前總統馬英九因三中案被起訴，台北地院首度開庭，簡單點頭微笑說謝謝，馬英九直接步入法院，沒有多說，同案被告中投前董座張哲琛、總經理汪海青、前立委蔡正元、妻子洪菱霙和岳父洪信行都在同一天被傳。 今年7月北檢起訴，認為馬英九賤賣中視、中廣、中影黨產，使國民黨損失將近73億，以低於市價出售給中時前董座余建新，將買賣金流複雜化，實際上是想擴展媒體影響力。馬英九在庭上親自辯駁，火力全開，說當時時空背景是民進黨執政，百般打壓、阻撓黨產處分。 時任新聞局長的姚文智還曾以新聞局名義發函，提醒中時會因「不當黨產」造成權利損失，馬英九說，在黨產處分困難重重之下，有人想買，當然不希望破局，要維護黨的利益，再三強調，自己絕無犯罪。 馬英九等人被依證交法特別背信罪、非常規交易、刑法背信罪起訴，最重可判10年徒刑，三中案開庭，也引發外界關注。 （民視新聞／王皓宇、劉毓琦、吳東懋 台北報導）&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>「選美皇后」朱珍瑤競總成立 5辣妹帶民眾玩拍貼吸睛 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/3452910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUmCDj1ouk3iicWcIW64dUqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:26:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/3452910" target="_blank"&gt;「選美皇后」朱珍瑤競總成立 5辣妹帶民眾玩拍貼吸睛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;老縣長合體輔選市議員！過去曾任桃園縣長的新北市長朱立倫、立委吳志揚、國民黨市黨部主委楊敏盛、桃園市議會議長邱奕勝，今日陪同國民黨桃園市長候選人陳學聖至八德區輔選，朱立倫以執政桃園8年的政績及老縣長的身分，呼籲桃園市民覺醒，因為這是一場「台灣人民與民進黨的選戰」。 八德區市議員候選人朱珍瑤趁著今日為榮民節、先總統蔣公誕辰紀念日，舉辦競選總部成立大會，現場也設置可愛拍貼機，由5名女模辣妹為民眾拍照，並兌換爆米花、棉花糖等，為競選總部增添趣味。朱立倫、陳學聖等人除為朱珍瑤站台造勢，也陪同同黨籍市議員劉茂群、呂淑真也陪同拉抬聲勢。 朱立倫表示，陳學聖的對手是鄭文燦，以鄭文燦如此經營的方式，陳學聖很難勝選，但這一次的選舉，不是陳學聖一個人的選舉，就像高雄的韓國瑜一樣，也不是韓國瑜一個人的選舉，而是全台灣人民為求改變一起站起來，跟民進黨的一場選戰，希望市民全力挺聖，如果將票投鄭文燦就是投給蔡英文。 朱立倫表示，打開電視或網路可發現台灣人民的心聲，這兩年半來，民進黨中央執政不是拚經濟，而是拚政治，不僅清算國民黨黨產，利用轉型正義之名成立「東廠」促轉會，一例一休讓勞資對立，而兩岸原本可以和平穩定發展共創雙贏，如今卻演變成對抗的局面。 「就連一個電廠都可以搞成這樣」，朱立倫說，深澳電廠迄今停用10年，民進黨政府為了發電，硬要通過環評啟用燃煤發電的深澳電廠，還將發電用的煤說成是「乾淨的媒」。為了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>【馬英九出庭】「不法暴利盡入私囊」 北檢轟馬對犯罪略而不提 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv011</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3AdaiVnMePUqqPcPZ7IoQqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv011" target="_blank"&gt;【馬英九出庭】「不法暴利盡入私囊」 北檢轟馬對犯罪略而不提&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北地院今天首度開庭審理三中黨產涉賤賣案，馬英九在庭訊時，對於遭北檢起訴，大肆批評檢方對錄音譯文斷章取義，檢察官違反辦案客觀義務，台北地檢署傍晚也發出新聞稿做出3大點回應，強調馬英九犯罪事證明確，不法暴利盡入他人私囊，卻在庭訊中略而不提，期待公布所有譯文，以供外界檢驗。 以下是北檢新聞稿全文： 一、 依廣播電視法（下稱廣電法）之規定，國民黨及黨營事業並無退出媒體經營之急迫性 （一） 廣電法規定未於期限前退出媒體經營，僅處以罰鍰 依廣播電視法第44條第2項之規定，政黨如未於94年12月26日前退出媒體經營者，處廣播、電視事業10萬元以上、100萬元以下罰鍰，是縱國民黨及黨營事業違反廣電法，未於上開期限前退出中視公司、中廣公司，亦無可能使中視公司、中廣公司遭受停播、吊銷執照或廢止許可等重大處分。 （二） 政府公股係於廣電法所定期限後，始退出臺視、華視之經營 針對政府公股如何退出臺視公司、華視公司等電視事業之「無線電視事業公股處理條例」，係在廣電法所定94年12月26日退出期限後之95年1月18日始公布實施，中視公司與臺視、華視公司同屬全國性之無線電視臺業者，自不致因國民黨及黨營事業未於期限前退出中視公司經營，使中視公司遭到廢照。 （三） 被告之前亦指出國民黨可不退出媒體 被告馬○九於94年12月28日國民黨第17屆中常會第16次會議亦明確表示：「儘管法律上並沒有明文規定，甚至於在...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>三中案開庭 馬英九爆：姚文智曾發函恫嚇中時 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1020387</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWGKrXNV4xWVAMo0Jwhw30qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:20:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1020387" target="_blank"&gt;三中案開庭 馬英九爆：姚文智曾發函恫嚇中時&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九被控賤賣中影、中視、中廣等黨產，讓國民黨損失72億元，今年7月遭北檢依《證交法》特別背信罪起訴。台北地院今(31日)首度開庭審理，馬英九在庭訊時強調，自己從政30多年，從未拿過任何一毛黨產到自己口袋，並爆料時任新聞局長姚文智為阻中時購買華夏公司股權，竟以新聞局名義發函恫嚇。 北檢起訴指出，馬英九擔任國民黨主席時，以政黨退出媒體為由，指示中投公司前董事長張哲琛、總經理汪海清等人，將中視、中廣和中影等黨產，賣給中時集團董事長余建新，實則為了擴展自身媒體影響力並籠絡余，甚至為此自創「天龍八步」財務操作手法，藉此掩飾賤賣黨產行為，導致國民黨損失達72億餘元。 台北地院今日開庭審理三中案，一口氣傳喚馬英九、張哲琛、汪海清、中影前董事長蔡正元、蔡妻洪菱霙，以及洪父洪信行等人。馬前總統在法庭重申，自己從政30多年始終清廉自持、奉公守法，黨主席任內為維護國民黨利益盡心盡力，絕無侵吞任何一毛黨產，檢方不該僅以片段錄音為依據，就指控他犯罪。 馬英九表示，《廣電法》要求政黨須在2005年12月26日前退出媒體，但當時的民進黨政府卻處處阻饒國民黨處分黨產，正如同前總統陳水扁的有罪判決所述，中信集團的辜仲瑩2004年和國民黨簽署購買中投公司股權草約，卻在扁珍、總統府辦公室主任馬永成、財政部長林全聯手威嚇下，不敢再碰中投股權。 馬英九更爆料，當年余建新也曾想購買中投持有的華夏股權，不料姚文智...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>【馬英九出庭】馬英九控扁珍阻售黨產 強調自己沒犯罪 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyZf5Y8JEhZQ29FrDURdNQqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 04:08:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv002" target="_blank"&gt;【馬英九出庭】馬英九控扁珍阻售黨產 強調自己沒犯罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北地院審理國民黨三中案，今(31日)傳喚被告馬英九出庭，他強調「我沒有犯罪」，馬英九說，2005年當時《廣電法》要求政黨退出廣電事業，加上國民黨缺經費，因此開始處分黨產，但當時執政的民進黨不樂見國民黨賣黨產而處處阻撓及打壓，當時總統陳水扁及妻子吳淑珍還與財政部長林全聯手威嚇逼退有意買黨產的中信集團辜仲瑩，馬英九強調，自己從政30多年，奉公守法，國民黨黨產沒有一毛錢進他口袋，自己沒有犯罪。 馬英九強調，他處理黨產交易的三原則是，第一，如果還能談，就不要破局，按照當時實際的狀況，採以相對最有利的方式去處理。第二，如果沒得談，那就破局，回到原狀。第三，不論是不要破局，或是回到原狀，都一定要在合法的前提下進行。有當時講話的錄音、律師間的傳真函，以及同仁和律師們在檢察官偵查時陳述的筆錄可以為證。 馬英九指出，2000年陳水扁先生當選總統後，國民黨的黨產就成為選舉對手攻擊的焦點，社會對政黨經營事業也日漸有負面觀感，連戰前主席就在2002年宣示依據監察委員黃煌雄的調查報告開始處理黨產，將152筆黨產主動捐贈各級政府，他在2005年8月19日就任國民黨主席前後，也宣示儘快在2008年底以前處理完黨產的決策，繼續實踐對社會的承諾。 馬英九指控，當時執政的民進黨政府並不樂見國民黨處分黨產，反而針對國民黨處分黨產處處打壓及阻撓，他舉出陳水扁案中的確定判決，2004年底，中信集團的辜仲瑩雖然已經和...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【馬英九出庭】被控恫嚇中時集團 姚文智重砲批馬「混蛋」 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv007</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtT9BtkgMKsD7Mslz93StgqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:09:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20181031inv007" target="_blank"&gt;【馬英九出庭】被控恫嚇中時集團 姚文智重砲批馬「混蛋」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對前總統馬英九今出庭時指民進黨台北市長參選人姚文智，2005年擔任新聞局長時，曾發函給中時，質疑姚恫嚇中時集團。姚文智下午重砲轟馬英九是「混蛋」，強調他當時提醒善意第三人若有意購買黨產可能最後要歸還給人民，「馬英九用天龍八步偷天換日，想要賤價出賣黨產，繼續取得黨產控制權已昭然若揭，今天還有臉批評姚文智！」 姚文智下午受訪時先說：「歹年冬多肖人。」包括日前批評他當選要在北市禁五星旗的中國國台辦發言人馬曉光以及前總統馬英九，指他最近遇到「二個姓馬的混蛋在胡說八道。」 姚文智強調，他當初發公文是認為不當黨產全民都要求歸公，所以提醒有意購買黨產的善意第三人與媒體，若要購買黨產要先瞭解、知道、提防有天必須要歸還給人民。他也抨擊，馬英九隻手遮天、瞞天過海，讓國民黨繼續使用民脂民膏，「像這樣的事情大家還不譴責嗎？」 對自己用「混蛋」批評馬英九，是否擔心被告？姚文智繼續嗆聲：「歡迎來告！」還加碼說：「這樣的混蛋全民都應該唾棄！」他也感嘆，可惜他當年新聞局長任內「只有倚天劍，還缺了屠龍刀，沒辦法治得了他」，希望社會蓄積更多能量，追求公義實現，讓黨產歸還人民。 至於是否會對馬英九提告？姚文智說，整個選舉過程他面對來自各方面的恫嚇，包括馬曉光的恫嚇，馬英九的恫嚇、五毛黨的恫嚇以及中國滲入台灣媒體的恫嚇都動搖不了他，所以他不會告馬英九，希望台灣人民認清事實，透過選票做裁定，「到底是他恫嚇得了姚文智...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>婦聯會爭議 楊實秋：柯文哲帶出了被忽視的問題 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181031/1294592.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvDUcbsq7eMpMMRdExjw80qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181031/1294592.htm" target="_blank"&gt;婦聯會爭議 楊實秋：柯文哲帶出了被忽視的問題&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲台北市長柯文哲。（資料照／記者范綱儀攝） 政治中心／綜合報導 台北市長柯文哲日前與婦聯會主委雷倩對談時，竟表示現在運作好好的以後不會再發生，「你管他過去在幹什麼？」引發熱議。面對外界質疑，柯文哲隨後態度180度轉變稱跟婦聯會不熟，當天其實是「雞同鴨講」，更在臉書上表示「錯誤的援引例證」致歉。對此，前無黨籍台北市議員楊實秋31日表示，柯文哲帶出了婦聯會被忽視的問題。 柯文哲27日與雷倩對談，他以拜訪前波蘭總統華勒沙的經驗為例，表示轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」 「轉型正義說法」引發爭議，柯文哲29日下午透過臉書道歉。他指出，「面對質疑，我會檢討。錯誤的援引例證，我感到抱歉。轉型正義的工程比我想像的複雜，但我相信和平對話是解決紛爭的開端，不過和平對話之後，仍有許多複雜的工作得去處理。轉型正義是複雜且艱鉅的工程。我會繼續學習並堅守公平正義的信念。」 對此，楊實秋在臉書表示，婦聯會的議題，有人認為柯文哲取巧，既討好不了國民黨，也討好不了民進黨，但柯文哲卻是帶出了婦聯會被忽視的問題。 楊實秋表示，回顧去年底婦聯會與內政部、黨產會簽訂行政契約備忘錄，婦聯會依約將會產九成繳給國庫達343億元，但婦聯會仍保有38億且旗下的3大基金會與華興育幼院，婦聯會可保留的董事席次，由原先的1/3，增為過半數的2/...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>三中案馬主張沒拿錢！北檢：暴利入「他人私囊」犯罪明確 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1020527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMY-MyNbhKBY8yF0848A3D4qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMMaxiwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:27:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1020527" target="_blank"&gt;三中案馬主張沒拿錢！北檢：暴利入「他人私囊」犯罪明確&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北地院今(31日)審理三中案，前總統馬英九出庭時再次強調沒有犯罪，「沒拿一毛錢」。台北地檢署也回應，馬雖自清沒有拿錢，但他處理三中案，致「不法暴利盡入他人私囊」，犯罪事證明確。 馬英九今在庭上指稱，檢察官故意擷取片段的錄音內容，曲解他講話的意思，藉以指稱他犯罪，達到起訴他的目的，違反刑事訴訟法關於檢察官辦案客觀義務的規定。 北檢表示，馬英九2005年12月28日國民黨第17屆中常會第16次會議曾明確表示「儘管法律上並沒有明文規定，甚至於在我們完成之前呢，也有人說其實民進黨政府所掌控的媒體並沒有退出，所以我們沒退出也沒關係」，顯見馬曾認為國民黨及黨營事業並無依廣電法規定退出媒體經營急迫性。但事後馬處理三中黨產，確已造成中投、光華2公司遭受重大損害。 另外北檢也表示，馬英九今在庭訊時批評檢方「故意截取當時錄音的片段內容」、「違反刑事訴訟法第2條關於檢察官辦案客觀義務的規定」，卻始終未具體指明究竟檢方有何斷章取義之處，北檢期待馬英九能向法庭聲請公開勘驗三中案全部錄音光碟，以受公評。 因此，縱使馬英九在三中案，未將不法利益據為己有，但因使他人因而獲得不法暴利，仍構成犯罪。 2018全台選戰風雲 TVBS最新大數據分析 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>「台灣人民與民進黨的選戰」朱立倫桃園輔選定調 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/3452874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUIjDWJgEJ3OheHafJ1OQoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/3452874" target="_blank"&gt;「台灣人民與民進黨的選戰」朱立倫桃園輔選定調&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國民黨衝刺選舉，桃園藍營今天安排新北市長朱立倫南下輔選，朱是桃園老縣長，又有高知名度，今天就到桃園接連輔選4名市議員候選人，市長候選人陳學聖也跟著同台搶曝光，朱立倫除了力挺自家候選人，也特別強調年底選戰是整個台灣人民與民進黨的選舉，希望選民團結助藍營勝選。 朱立倫今與國民黨桃園市長候選人陳學聖替黨籍市議員候選人蘇家明、劉茂群、呂淑真、朱珍瑤競選總部站台，首站前往桃園區候選人蘇家明競選總部成立大會現場，前縣長、立委吳志揚等人都到場力挺蘇家明拚連任。 蘇家明曾任末代桃園市長，升格後成功轉戰桃園市議員，今天在鎮撫宮廣場舉行競選總部成立大會，現場湧入數百名支持者相挺，包括前後任桃園縣長朱立倫、吳志揚、議長邱奕勝與知名製作人周遊、李朝永夫婦等人也到場。 朱立倫說，他擔任過2任桃園縣長，蘇家明是當時桃園市民代表會主席與桃園市長，連同之後的吳志揚縣長，承接合作奠定桃園成為現代化城市的基礎，如藝文園區、經國際化與中路計畫等，也誇蘇家明人緣好，雖沒當過議長，但也稱得上是「地下議長」。 談及市長選舉，朱立倫也表示，陳學聖此次面臨對手鄭文燦，以鄭文燦如此經營，陳學聖很難勝選，但他認為，年底選戰並非陳學聖一個人的選舉，如同高雄、台南到台中等縣市，是全台灣人民跟民進黨的一場選戰，大家為求改變要一起站起來。 朱立倫也痛批，民進黨執政2年半來，不是在「拚經濟」，而是在「拚政治」，不僅清算國民黨黨產，利用轉...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>「從政30年沒拿半毛錢」！ 馬出庭否認涉案 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1020083</link><guid isPermaLink="false">CAIiELslJOVnJzr0QxnncONpnxYqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 04:40:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1020083" target="_blank"&gt;「從政30年沒拿半毛錢」！ 馬出庭否認涉案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九，被控訴在國民黨三中案，涉嫌違反證券交易法特別背信罪，北檢今年7月除了起訴馬英九，還有前立委蔡正元總共6個人，今天上午在台北地方法院首度開庭。特別的是，過去馬總統都是由北檢的大門進出，這回特勤考量安全與動線問題，罕見的讓馬前總統繞了一圈，從北院北大門進入法庭，而馬英九出庭時表示，他沒有犯罪，從政30多年來從沒拿過一毛錢，無法接受檢方指控。 特勤人員：「讓道一下！」 前總統馬英九近來忙輔選，但為了三中案準時到台北地院開庭，北檢7月偵結起訴，認定他與前立委蔡正元共6個人，涉嫌違反證券交易法特別背信罪。 中投公司董事長張哲琛vs記者：「今天會做什麼樣子的答辯方向嗎？可以跟我們說一下嗎？」 面對記者詢問，他們都不願多談，三中案偵結起訴，檢方調查前總統馬英九被控訴，在國民黨三中與舊中央黨部的交易案，涉嫌違反證券交易法特別背信罪，北檢認定馬英九與張哲琛以及汪海清，在議價交易過程，造成股票上市的國民黨中央投資公司實質損失金額高達72億，涉嫌違反證交法特別背信罪、非常規交易，以及刑法背信罪等罪刑，而前立委蔡正元還有他的妻子與岳父，也同樣被在侵佔中影減資款案中，各涉嫌背信、侵占與洗錢，遭檢方起訴。 但過去，前總統馬英九出庭時都由台北地檢署比較寬敞的大門進出，這回特勤人員考量安全問題，決定讓前總統從巷子繞道北院北大門出入口進入台北地方法院，希望縮短行動動線。 只是檢方認為，馬英九、張...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>影／「殺人悔改就不用究責？」黨產會槓柯P 柯文哲嘆：過度解讀 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181028/1292046.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVeuqar81FnZZa1xCcB-FQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 01:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181028/1292046.htm" target="_blank"&gt;影／「殺人悔改就不用究責？」黨產會槓柯P 柯文哲嘆：過度解讀&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者蔣婕妤／台北報導 台北市長柯文哲27日出席台北進步城市眷村文化座談會，談及轉型正義一事時，他表示轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」一席話讓他槓上黨產會。柯文哲28日受訪時強調是被過度解讀。 柯文哲27日晚間與婦聯會主委雷倩對談，他以拜訪前波蘭總統華勒沙的經驗為例，表示轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，「所以如果你把順序倒過來，轉型正義第一個是要追究過去的責任，那你就搞不完了」，似乎在暗指目前中央在轉型正義工作上有討論空間。柯文哲談及婦聯會時也說，現在運作好好的以後不會再發生，「你管他過去在幹什麼？」 不當黨產委員會已認定婦聯會為國民黨附隨組織，還曾召開公聽會，要釐清其385億元財產是否為不當黨產。黨產會副主委施錦芳受訪時不滿表示，柯文哲說法就像殺人只要悔改，就可以不要追究刑責，她怒批，政治人物若核心理念如此「應該很危險」。 柯文哲一席話被解讀成聲援婦聯會，更被黨產會怒嗆，柯文哲28日一早受訪時表示，「這個要從頭解釋，台北市府也有處理救國團問題，十二個運動中心中有六個是救國團經營、另一個是劍潭活動中心，我們處理類似問題，我用年初去波蘭拜訪華勒沙解釋，內容很多，但他建議是先處理目前問題、再去預防發生，最後是究責，處理順序應當是這樣。」 記者追問，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／槓黨產會「搶藍營票」？ 柯文哲：搶藍營丟綠營，何必呢？ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181028/1292056.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0aVQg74spxKYhi1MIkSlQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 01:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181028/1292056.htm" target="_blank"&gt;影／槓黨產會「搶藍營票」？ 柯文哲：搶藍營丟綠營，何必呢？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者蔣婕妤／台北報導 台北市長柯文哲27日出席台北進步城市眷村文化座談會，他談及轉型正義時表示，第一 個是要解決現在問題，第二個是預防再發生，第三個才是追究責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」言論一出讓他槓上黨產會，也被解讀難道是要搶藍營選票。柯文哲28日受訪時回應，「搶藍營丟綠營，何必呢？」 柯文哲27日晚間與婦聯會主委雷倩對談，他以拜訪前波蘭總統華勒沙的經驗為例，表示轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，「所以如果你把順序倒過來，轉型正義第一個是要追究過去的責任，那你就搞不完了」，似乎在暗指目前中央在轉型正義工作上有討論空間。 針對婦聯會，柯文哲說，現在運作好好的以後不會再發生，「你管他過去在幹什麼？」被解讀是在聲援婦聯會。不當黨產委員會日前已認定婦聯會為國民黨附隨組織，還要釐清其385億元財產是否為不當黨產。黨產會副主委施錦芳受訪時不滿表示，柯文哲說法就像殺人只要悔改，就可以不要追究刑責。 「婦聯會現在好好的管他過去在幹什麼」，柯文哲一席話被外界解讀是替婦聯會聲援，同時也要搶藍營選票。柯文哲28日受訪時表示，「不是啦，我跟你講，其實這個就是，你搶藍營就丟掉綠營，何必呢？」 對於施錦芳怒問，「殺人犯檢討就不用究責嗎？」柯文哲說，已經變成大家過度解讀、過度反應，他強調這是處理事情的邏輯順序，他舉例就像自己面對大案件，每次會...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>馬英九涉三中案遭起訴首度出庭 「5大關鍵」攻防舌辯北檢 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181031/1294478.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxlPGMwTjoRY2dFM0ZI3-cqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzCQjIMG</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 02:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181031/1294478.htm" target="_blank"&gt;馬英九涉三中案遭起訴首度出庭 「5大關鍵」攻防舌辯北檢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九被控賤賣中視、中廣、中影等三中黨產，使國民黨損失72億元，而根據起訴內容，檢方認為馬英九共涉5大犯罪事實，因此依違反《證券交易法》特別背信罪、《刑法》背信等罪將他起訴。而全案則是排定31日上午9時30分在台北地院首度開庭審理，馬英九稍早也親自出庭，展開法庭攻防。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>三中案開庭》被馬英九爆曾恐嚇中時 姚文智反批：胡說八道的混蛋 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/587398</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZYJltZYp2MrmO5PEYsYhgqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/587398" target="_blank"&gt;三中案開庭》被馬英九爆曾恐嚇中時 姚文智反批：胡說八道的混蛋&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九涉入賤賣三中案，今（31）日上午出庭時指曾任新聞局長的姚文智曾恐嚇中時集團來阻擋。姚文智下午受訪時，表示自己當時是善意提醒有意購買黨產的人士，反批馬英九是「胡說八道的混蛋」，歡迎馬來吿他。 姚文智下午公開出面說明，他表示「歹年冬，搞肖人」，自己最近遇到罵他要禁五星旗的國台辦發言人馬曉光和前總統馬英九，「兩個姓馬的同樣是混蛋」。 姚文智：為實踐公義「善意提醒」 姚文智說，他當年擔任新聞局長，發公文善意提醒第三人，如有誰要買不當黨產，要了解、提防有一天必須歸還人民，目的是為實踐公義。 姚文智表示，馬英九偷天換日賤賣黨產，還繼續取得黨產控制權，已是昭然若揭，「馬想要隻手遮天、偷渡關山，讓國民黨繼續享用民脂民膏，大家還不譴責嗎？」姚文智也撂話表示「歡迎來告」。 姚文智表示，馬英九偷天換日賤賣黨產，還繼續取得黨產控制權，已是昭然若揭。圖為今年4月時北檢針對三中案傳訊馬英九。（資料照，盧逸峰攝） 姚文智說，馬英九這番話跟柯文哲最近對婦聯會的說詞，也是異曲同工之妙，像馬英九這樣的混蛋，全民都應該唾棄，只可惜自己當年當新聞局長，只有倚天劍，缺了屠龍刀，就是全民的意志，沒有辦法治得了他。 「全民資產不該由馬英九指點」 姚文智強調，不當黨產屬於全民資產，不該由卸任總統馬英九指點，希望這個社會蓄積更多能量，應該追求公義實現，不要再拖延，此事應當畢其功於一役，把黨產歸諸全民，未來能做長照...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>三中案開庭 馬英九爆：姚文智恫嚇中時別買三中 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/586285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQRJ13biyREbmCuumhQoX0qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:19:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/586285" target="_blank"&gt;三中案開庭 馬英九爆：姚文智恫嚇中時別買三中&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北地院今（31）日審理國民黨「三中交易案」，傳喚前總統馬英九等6位被告出庭。馬英九表示，擔任國民黨主席期間處理三中交易案，曾遭前總統陳水扁、陳水扁夫人吳淑珍，以及時任新聞局長的姚文智阻擋，馬英九堅稱「我沒有犯罪」。 馬英九被控賤賣中視、中廣、中影等三中黨產，7月被依《證券交易法》非常規交易、特別背信、刑法背信等罪起訴。檢方指出，馬英九13年前擔任國民黨主席時，指示張哲琛、汪海清等人，將中視、中廣和中影等出售給中時集團董座余建新，還自創「天龍八步」，刻意將買賣金流複雜化，以掩飾賤賣黨產行為，讓國民黨損失高達72億餘元。 指陳水扁、吳淑珍介入阻擋 馬英九在法庭內表示，由於《廣播電視法》要求政黨必須在2005年12月26日退出媒體，再加上國民黨欠缺經費越來越嚴重，當時民進黨政府不樂見國民黨處分黨產。馬英九以判陳水扁有罪確定的判決指出，2004年底，中信集團辜仲瑩雖與國民黨簽署購買中投公司股權草約，也付了訂金，但2005年初，他卻在總統陳水扁、夫人吳淑珍、總統府辦公室主任馬永成、財政部長林全的聯手威嚇阻止下，不敢再碰中投，國民黨只好另找買家。 「姚以新聞局名義發函警告中時」 馬英九也說，當年余建新想要買中投公司持有的華夏公司股權，擔任新聞局長的姚文智以新聞局名義發函，提醒中時若購買華夏持有的中視公司股票，會因「不當黨產」取得處理的結果，造成既得權利的損失。 馬英九說，在沒有法律依據...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>影／現在好好的管他過去幹嘛？柯文哲：人家講婦聯會我在說救國團 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181029/1292854.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRev5_w5sSeu3j1V_fwpFkqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181029/1292854.htm" target="_blank"&gt;影／現在好好的管他過去幹嘛？柯文哲：人家講婦聯會我在說救國團&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者蔣婕妤／台北報導 台北市長柯文哲27日出席台北進步城市眷村文化座談會，談及轉型正義，他表示第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」一席話引發爭議。柯文哲29日受訪時感嘆他後來發現這一切根本是雞同鴨講，「人家在講婦聯會，我在說救國團」。 柯文哲27日晚間與婦聯會主委雷倩對談，他以拜訪前波蘭總統華勒沙的經驗為例指出，轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，「所以如果你把順序倒過來，轉型正義第一個是要追究過去的責任，那你就搞不完了」，似乎在暗指目前中央在轉型正義工作上有討論空間。柯文哲談及婦聯會時也說，現在運作好好的以後不會再發生，「你管他過去在幹什麼？」 「現在好好的管它過去幹嘛」說法一出，黨產會副主委施錦芳受訪時不滿表示，柯文哲說法就像殺人只要悔改，就可以不要追究刑責，她怒批，政治人物若核心理念如此「應該很危險」。 柯文哲29日受訪時還原自己的意思，他先是感嘆，後來發現自己那天跟大家是雞同鴨講，「人家說婦聯會我在講救國團」，他解釋，婦聯會自己不熟，但台北市的轉型正義最成功的是救國團，當時北市府就是秉持先解決現在問題、之後避免再發生最後才是追究責任的三個順序原則。 柯文哲表示，雖然救國團處理的也不是每個人都滿意，但至少大家反應都還可以，針對目前手頭上還有幾個轉型正義...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／「三中案」庭訊結束 馬英九：我對自己的清白有信心 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181031/3042600/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKsRcDS8iqeHM7ffZSe5t0qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:41:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181031/3042600/" target="_blank"&gt;影／「三中案」庭訊結束 馬英九：我對自己的清白有信心&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九因涉違證交法案（三中案）出庭應訊。圖為馬英九結束庭訊後步出法庭。（圖／記者葉政勳攝，2018.10.31） 台北地院在今（31）日上午 9 點半首度開庭審理國民黨「三中交易案」、舊中央黨部大樓交易案，以及前立委蔡正元涉嫌侵占中影減資款案，傳喚前總統馬英九、中投公司前董事長張哲琛、前總經理汪海清，以及前立委蔡正元、洪菱霙夫婦，還有蔡正元的岳父洪信行等 6 名起訴被告。 台北地院今天上午首度開庭審理此案，上午 9 時 21 分，馬英九在國安特勤人員的陪同下抵達現場，面對媒體微笑不語，快步走入法院。稍早經過將近 50 分鐘的公訴檢察官陳述起訴要旨之後，馬英九準備了千字答辯文，表示自己「在國民黨主席的職務上，盡忠職守的維護國民黨利益」，堅稱自己沒有犯罪。 答辯尾聲，馬英九再次強調：「我從政 30 多年以來，一向奉公守法、清廉自持，沒有從黨產拿一毛錢放進自己的口袋，更沒有收取任何買家的錢。」庭訊結束後步出法院，馬英九則對媒體表示：「我對自己的清白有信心、我們對法院的公正有期待。」&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>柯文哲挺婦聯會 徐永明怒嗆：去「呷賽」剛好！ - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181028/1292126.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINm5UhhqsN06IlAzfC2LWoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 03:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181028/1292126.htm" target="_blank"&gt;柯文哲挺婦聯會 徐永明怒嗆：去「呷賽」剛好！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲立委徐永明。（圖／記者屠惠剛攝） 政治中心／綜合報導 台北市長柯文哲27日表示，轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，婦聯會「現在好好的你管他過去在幹什麼？」此話引來時代力量立委徐永明不滿，在臉書上批評柯文哲「這種層次的發言，去『呷賽』剛好」，但隨後也遭到PTT網友砲轟「斷章取義」。 柯文哲27日晚間出席台北進步城市眷村文化座談會，與婦聯會主委雷倩進行對談時稱，自己今年去波蘭找前波蘭總統華勒沙（Lech Wałęsa），華勒沙的概念可以給台灣推動轉型正義一個參考，「他說轉型正義第一個是解決現在的問題，第二個是預防以後再發生，第三個是追究過去的責任，所以如果你把順序倒過來，轉型正義第一個是要追究過去的責任，那你就搞不完了。」 ▲台北市長柯文哲。（圖／記者范綱儀攝） 「所以老實講，有時候就不好意思，我們台北市也很多救國團，我們那個活動中心12個有6個是救國團在經營。」柯文哲說，坦白講也有遇到民進黨團給他壓力，「我說你管他的救國團…，現在是運作良好，也不是說在選舉變成人家的什麼組織，他就是一個...不管他過去怎樣，他現在好好的就好。」 而徐永明27日晚間於臉書上砲轟，「『轉型正義』不管過去真相，真的『呷賽』剛好！婦聯會過去透過蔣氏政權向台灣人民榨取『勞軍捐』上百億，現在經過黨產會調查，並有機會依法將『不義之捐』回歸國有，台灣民主政治能走到...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>風評：柯文哲沒轉型，姚文智也談不上正義 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/582214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7TPQ76Vxk02_kngUYaE4IqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/582214" target="_blank"&gt;風評：柯文哲沒轉型，姚文智也談不上正義&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲上周與婦聯會主委雷倩對談轉型正義，引用波蘭前總統華勒沙之言：「一定要在自己團隊再分出敵人，你會搞不完。」遭致綠營一陣圍剿，民進黨台北市長候選人姚文智疾呼民進黨要拿出態度「全黨譴責」；民進黨尚未表態，倒是黨產會副主委施錦芳受訪時批評柯文哲的說法，「就像殺人只要悔改，就可以不追究刑責，政治人物若核心理念若此，應該很危險。」七十二小時之後，柯文哲臉書發文道歉，自陳援引例證錯誤，他的「轉型正義」經驗局限在地方事務的處理。 柯P援引例證失言，民進黨失去的却是民心 柯文哲到底說錯了什麼？做對了什麼？柯文哲的確援引例證不當，波蘭後來的除垢極為嚴厲殘酷，就像德國的轉型正義是否適用台灣？論者人言言殊，但柯文哲以自己的經驗認為，台北市十二個活動中心，半數是救國團經營，運作良好，也不因選舉而成為「人家的」（國民黨）附隨組織，「運作的好好的，以後不會再發生（政黨附隨化），你管它過去在幹什麼？」柯文哲如果連任，這個態度大概是不會改變的，更不可能像宜蘭縣代縣長陳金德一般，未待法院判決，甚至搶在黨產會「宣告認定」救國團為國民黨附隨組織前，就一紙公文逕將救國團資產劃為縣產，姚文智和黨產會在批評柯文哲的同時，顯然沒有意識到，他們的批評和作為一些是民進黨失去民心的原由之一。 不當黨產條例是民進黨自恃國會多數強行通過有違憲之虞的立法，儘管監察院聲請釋憲未被司法院大法官會議接受，但仍有法官聲請釋憲在案...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>拒繳黨職併公職溢領金？ 國民黨：財力狀況無法負擔 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181023/1287947.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLe3OcU9E8qNtPSq5oaw_UqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 04:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181023/1287947.htm" target="_blank"&gt;拒繳黨職併公職溢領金？ 國民黨：財力狀況無法負擔&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國民黨部。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 針對外界質疑國民黨「拒繳黨職併公職溢領金」一事，國民黨行管會23日上午澄清指出，目前因黨職併公職案，遭追討的金額為689萬5133元，雖該黨受凍結的永豐銀行帳戶尚有餘款約663萬元，但實不足以支付黨職併公職溢領金，「以目前黨的財務狀況，根本無力負擔，因此絕非如綠營民代所說國民黨拒繳」。 國民黨行管會指出，黨職併公職有一定的時空背景，也符合當時的法令依據，現在竟以溯及既往的法令追討，國民黨實在無法認同，該黨雖然財務困難，但對於應付的法定義務款項，絕對依法繳納，而且該黨後續仍有相關法定義務的款項必須繳納，例如地價稅、房屋稅等其他各地方政府的稅款，但該黨受凍結的永豐銀行帳戶餘款，支付後續金額，實在是杯水車薪，加上黨產會不斷以拙劣的手段用行政處分追徵已達20餘億元，使該黨遭到執行署強制執行，以目前黨的財務狀況，根本無力負擔，因此絕非如綠營民代所說國民黨拒繳。 行管會表示，黨職併公職案的權責單位應為銓敘部及地方政府，對於黨產會越俎代庖，透過媒體放話，國民黨認為就是意圖將黨產會升格為「東廠」；對於黨產會發言人刻意扭曲國民黨拒繳黨職併公職罰金，並對外放話國民黨有錢不繳，想以抹黑、潑糞的方式，以政治操作影響國民黨選情，國民黨除了嚴正駁斥之外，對其作為也深感不齒。 行管會表示，為支付法定義務款項，國民黨將向黨產會申請動用中投及欣裕台公司應...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>柯文哲聲援婦聯會 他們批：灌藍軍迷湯呷賽剛好 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1018237</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4KfjSO4l3Ii4mH8a-cgs8qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 04:45:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1018237" target="_blank"&gt;柯文哲聲援婦聯會 他們批：灌藍軍迷湯呷賽剛好&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;隨著11月24日九合一選戰腳步逼近，爭取連任的台北市長柯文哲近期賣力拉票，昨(27日)晚他參加眷村文化座談會時，替385億元資產恐遭黨產會充公的婦聯會說話。對此，國民黨台北市長候選人丁守中及時代力量立委徐永明異口同聲砲轟柯P。 柯文哲談及轉型正義問題時，表示轉型正義應該有3個階段，首先是解決當前問題，接著預防之後再發生，最後才是追究責任，如果第一步就先追究責任，「那就搞不完了。」他也替婦聯會說話「現在運作好好的，以後不會再發生，你管過去在幹什麼？」 對於柯文哲的說法，丁守中認為沒說錯，因為婦聯會運作得很好，本來就不是國民黨的附隨組織，若按照黨產會認定，那中華民國都是國民黨附隨組織，因為它是國民黨創建的。但丁也批柯，柯文哲現在都在挖藍軍選票、灌迷湯，若照他所說覺得運作得很好都別動，那為何先把台北五大案打成五大弊案，現在卻不了了之？ 徐永明則是在臉書PO文認為，「轉型正義」不管過去真相，真的「呷賽」剛好。婦聯會過去透過蔣氏政權向台灣人民榨取「勞軍捐」上百億，現在經過黨產會調查，並有機會依法將「不義之捐」回歸國有，台灣民主政治能走到這步並不容易。然而柯市長卻因對於「轉型正義」的誤解，糟蹋過去前人所累積得來的成果，聲援婦聯會，這種層次的發言，去「呷賽」剛好！「轉型正義」是極為困難的工程，釐清過去真相、追求正義，最終才有和解，絕不是得過且過。 2018全台選戰風雲 TVBS最新大數據分...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>不應追究婦聯會？ 柯：處理、預防再究責 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1018199</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYZZARFs4KAtdc_Ucps5eMqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:23:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1018199" target="_blank"&gt;不應追究婦聯會？ 柯：處理、預防再究責&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲出席座談，又被綠營罵翻，因為他跟婦聯會主委雷倩座談，提到轉型正義，認為不應該一開始就追究責任，否則就會沒完沒了，但這個說法被解讀是在搶藍營選票，更被黨產會砲轟難道殺人犯只要悔改，就不用追究刑責嗎？柯文哲說這是過度解讀。 台北市長柯文哲：「落跑回家會不會比較快。」 什麼問題，讓柯文哲被逼得只想趕快逃，連市府發言人也一路緊盯，就怕老闆又開口。 台北市長柯文哲：「轉型正義第一個是要追究過去的責任，那問題就搞不完了。」 27日出席北投的眷村文化座談，與會的還有婦聯會主委雷倩，柯文哲談轉型正義，似乎是在聲援婦聯會，甚至舉救國團經營，台北市的運動中心為例。 台北市長柯文哲：「那時候遇到民進黨黨團給我壓力，說為什麼是這樣，我說我不是管那裡，救國團它現在是運作良好，也不沒有什麼那，也不是說在選舉的時候，變成人家的什麼組織。」 婦聯會主委雷倩：「非常希望黨產會的長官，可以聽到台北市柯市長的想法。」 台北市長柯文哲：「我引用華勒沙說，我們處理救國團的時候，我們的邏輯思維是什麼，先解決現在的問題，然後再預防他以後發生，最後才去說這個責任是誰的。」 柯文哲強調是華勒沙的建議，但黨產會砲轟，他的說法等於殺人犯只要悔改，就不用追究刑責。 台北市長柯文哲：「我們處在一個藍綠對抗的社會，特別是在選前，大家情緒都比較激動，所以常常講一句話，會被過度解讀也被過度反應，因為你搶藍營的票，就丟掉綠營的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>柯文哲談婦聯會引爭議 姚文智痛批：民進黨應拿出態度全黨譴責 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/580806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLrwyRhNPD2W4uME8dz5xQqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/580806" target="_blank"&gt;柯文哲談婦聯會引爭議 姚文智痛批：民進黨應拿出態度全黨譴責&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲日前與婦聯會主委雷倩討論轉型正義等議題，並指出婦聯會「現在運作好好的，管它過去幹什麼」言論，引發外界議論！對此，民進黨台北市長候選人姚文智今（29）日出席由資深媒體人周玉蔻所主持的《蔻蔻早餐》專訪時痛批，婦聯會資產將近400億元，更拿了多少人民的錢，黨產會收歸國有，未來做為長照，何錯之有？並要求民進黨一同「全黨譴責」柯。 姚文智表示，柯文哲說婦聯會「現在運作好好的，管它過去幹什麼」引發外界議論，這番言論竟敢說是外界過度解讀，婦聯會資產將近400億元，更拿了多少人民的錢，黨產會收歸國有，未來做為長照，又有什麼錯？ 姚文智說，柯文哲解釋說過度解讀真相根本不是這樣，他與雷倩的會面是「安排好的場景」，質疑柯要不然沒事跑到那邊幹嘛？ 姚文智更譴責，柯文哲甚至比國民黨還要恐怖，國民黨台北市長候選人丁守中至少還知道要民脂民膏還給民眾；要求民進黨應該要有態度，對柯進行全黨譴責。 對於民調顯示，綠營有4成的民眾支持柯文哲，姚文智該如何挽回這些選民？姚回應，柯文哲對於轉型正義不斷的討好威權者，好不容易推動了民主改革，卻被柯不斷用話術阻擋，應趕緊將這些事情處理好，與過去道別才對；而民進黨只要堅定價值信念並持續改革，就能夠當選。 台北市長柯文哲27日下午出席台北進步城市之眷村文化座談會，與婦聯會主委雷倩對談。（讀者提供） 柯文哲：轉型正義是當前需解決的問題 柯文哲29日表示，他後來發現...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>柯文哲談轉型正義惹議 姚文智要民進黨表態譴責 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181029/3038307/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvxCqNzF0X6sVzuVOwRV4AqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 02:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181029/3038307/" target="_blank"&gt;柯文哲談轉型正義惹議 姚文智要民進黨表態譴責&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲對於處理婦聯會、救國團的發言，引發爭議，民進黨台北市長參選人姚文智表示，「講這種話，民進黨不用全黨譴責嗎？黨要有個態度。」（圖／Hit Fm《蔻蔻早餐》製作單位提供） 台北市長柯文哲日前出席眷村文化座談會，與婦聯會主委雷倩對談轉型正義等議題，柯文哲認為，婦聯會「運作好好的，以後不會再發生，你管它過去在幹什麼？」引發爭議。民進黨台北市長參選人姚文智29日重砲抨擊，並要民進黨拿出態度「全黨譴責」。 柯文哲認為，轉型正義第一解決現在的問題，第二以後不會再發生，第三才是去追究過去有什麼責任，但是他後來發現，通常第一個第二個問題解決掉，第三個也就算了，也不用再去處理了，既然以後不會再發生，「你去追究以前那個也沒有什麼好處」。 柯文哲說，劍潭活動中心跟救國團也處理得很好，12區的運動中心有6個是救國團在經營，也沒有什麼大問題，也是好好的，「這也是我對」；坦白講，「如果處理婦聯會我會用這種態度，你想想看，運作好好的以後不會再發生，你管它過去在幹什麼？」 對此，姚文智今在廣播節目受訪時說，婦聯會拿了多少人民的錢，資產近四百億元，黨產會要收歸國有，未來做長照，何錯之有，但柯文哲居然那樣說，還說是外界過度解讀？ 姚文智表示，很多人都以為柯是「亞斯伯格」、是「失言」，其實是政治精算；與雷倩對談，「這是安排好的場景」。 姚文智還說，「柯文哲比國民黨還恐怖」，國民黨市長參選人丁守中都不敢...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>韓國瑜談青創 他3分析打臉：這數字在台灣不可能！ - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1018371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsNNXZu4ptnP2tWPg6mEkEqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:18:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1018371" target="_blank"&gt;韓國瑜談青創 他3分析打臉：這數字在台灣不可能！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;選戰倒數不到30天！這次高雄的選情尤為激烈，國民黨候選人韓國瑜近期網路聲量不小，但有網友細看韓國瑜近期訪談「青年創業政策」影片，認為可信度根本為「零」，他指出，4年等於要有20萬個青年創業團隊申請，一年等於5萬個，一個月等於要看4166個青年創業計畫書與面試，一天至少要189個，「這個數字在台灣，是不可能的。」而文章被轉發到PTT後，也引發一陣熱議！ 該網友以《韓國瑜走鐘的青年創業政策》為題撰寫，拿出韓國瑜第一支競選影片討論，他直指影片中，韓國瑜提及，要準備一個100億的青年創業基金，其中30億自籌，70億對外籌措。但該網友直言，「聽起來鏗鏘有力的訪談卻有3個明顯違反常理的地方。」 除了第一點提到，70億來自民間籌措怎麼籌？該名網友說，這種規模的資金在台灣如果要短期募資到通常都是政府做莊家（如：國發基金），問題是中央現在也不是國民黨在主政，國民黨黨產還沒被凍結的黨產恐怕也剩不了70億，請問一下這70億你怎麼募？根本是不可能的任務。 再來，該名網友又問，你手上如果有100億，四年內你怎麼投出去？依照韓國瑜在影片中提到的，40歲以下年輕人才符合他投資的資格，那請問一下四年內100億你要投資多少年輕人？如果我們用極端寬鬆10%的資金獲取比例來看，四年等於要有200000個青年創業團隊申請，一年等於50000個，一個月等於要看4166個青年 創業計畫書與面試，一天等於要是189個。「...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>罵到一半戴墨鏡 馬英九：保護可愛眼睛 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/3434134</link><guid isPermaLink="false">CAIiECelbizyUNwB3lIPykXz5mUqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 08:31:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/3434134" target="_blank"&gt;罵到一半戴墨鏡 馬英九：保護可愛眼睛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;前總統馬英九今下午到新北林口為市議員候選人站台時，大批促轉會竟針對侯友宜打擊，不過馬英九罵得憤慨，太陽光也突然直射舞台，一旁有人遞上墨鏡給馬英九，馬立刻戴上並說「要保護我可愛的眼睛」。 馬英九今下午先到土城後再趕往林口，馬所到之處都受大批民眾歡迎，隨後馬英九走上舞台大罵執政黨，並呼籲透過這次選舉把力量展現出來。 馬也批不當黨產處理條例，把中華民國最大反對黨的財物給民進黨控制，這現象很奇怪，政黨登記時要告訴財產是不是合法取得，若說不出來就被視為非法，就可以開公聽會，把存款、黨產拍賣，全世界沒有這樣制度，嚴重違反推定無罪原則。 馬說，不當黨產處理條例還溯及既往，到民國34年8月15日，那天日本天皇宣布對同盟國無條件投降，那時候台灣還沒光復，台灣是民國34年10月25才光復，那還是日據時代卻要追國民黨黨產，只有四個字可以形容「莫名其妙」。 馬英九不斷在台上大批執政黨，接著又把矛頭指向促轉會，未料，太陽光突然直射舞台，一旁有人遞上墨鏡，馬英九立刻戴上並告訴民眾，他不是要耍帥，是陽光太烈了「要保護我可愛的眼睛」，也讓現場傳出陣陣笑聲。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>觀點投書：「又老又窮」沒什麼可恥的，可恥的是心中沒有人民！ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/567494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2rrO41KJ3RGNQsAHIyTGkqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 22:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/567494" target="_blank"&gt;觀點投書：「又老又窮」沒什麼可恥的，可恥的是心中沒有人民！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;近日九合一選戰打的火熱，韓國瑜說高雄「又老又窮」、丁守中批台北「太老太舊」、前總統馬英九也數落屏東「又老又窮」。 事實上，大家若真的以為高雄、台北、屏東是「又老又窮」、「太老太舊」的冠軍得主，那麼就大錯特錯了！ 論老，國民黨其前身最早為1894年11月24日成立於夏威夷檀香山的革命團體興中會，後分別改組為中國同盟會、國民黨及中華革命黨，1919年經孫中山改組後轉用現名。現今總部位於臺北中崙，現任黨主席為吳敦義。 仔細算來，國民黨即將屆滿124歲，在我國應該未有任何政黨比她更年長成熟了！ 排窮，民進黨蔡英文執政後，和其他的執政者不太一樣，其藉由改革之名，不僅於府院裡設置數個特務機構，如黨產會、促轉會（民間稱為「東廠」及「西廠」），這些機構聽令於民進黨的太上官員們，所以膽子一個比一個大，而且還得到了重用。他們扣押了國民黨黨產、查封了國民黨地方黨部，逼使現在的國民黨頻頻借款渡日。從這角度來看，應該沒有任何政黨比她更窮困了吧！ 接下來，就讓我們來好好認識一下，蔡氏王朝的特務機構們何等荒唐。 一、民眾最熟悉的特務機構，莫過於「黨產會」。 不當黨產處理委員會，簡稱「黨產會」，是中華民國行政院於2016年8月31日成立的任務編組機關。 仔細研究便可得知，其實「黨產會」它形同一個「超憲法」組織，只要遭其認定與「不當黨產」沾上邊，即可任意剝奪人民或團體的財產權。黨產會這樣「超憲機構」的橫行下，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item></channel></rss>