<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>魏應充 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZpTm1OeE1uRnpOQklGZW1ndFZGY29BQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:33:49 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>魏應充逃漏稅改判坐牢 律師：有針對性 - udn 聯合新聞網</title><link>https://udn.com/news/story/11315/3523133</link><guid isPermaLink="false">52781416292308</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://udn.com/news/story/11315/3523133" target="_blank"&gt;魏應充逃漏稅改判坐牢 律師：有針對性&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn 聯合新聞網&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://ec.ltn.com.tw/article/paper/1252347" target="_blank"&gt;魏應充逃漏稅二審改判2年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由時報電子報&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://tw.appledaily.com/headline/daily/20181207/38199721/" target="_blank"&gt;逃漏稅6千萬 二審改不得易科罰金 魏應充刑期再加2年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;蘋果日報&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://udn.com/news/story/7321/3521281" target="_blank"&gt;魏應充逃漏稅案二審改判不得易科罰金 律師：有針對性&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn 聯合新聞網&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/1042620" target="_blank"&gt;魏應充逃漏稅改判2年 頂新對判決表示遺憾│TVBS新聞網&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpVdjhhTWtvQU1FYTBXUC1ZWnllUElLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;前往 Google 新聞查看完整報導&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://udn.com">udn 聯合新聞網</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/8RtOJvGX3CNwwtDaZB8iuWbUvktsObyOb-3sEWSgrv0zt7ls9VKltdsF4y0FXLiAZLrDl_GrOYWg0p__gBAreXubXbqRgNfLKzc7gc_yRQH6bJ0F=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>魏應充味全案出庭作證 強調都吃自家油不知混油 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/12/02/2325895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEO6JGqzfBgv8GKW9s4Li50qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 14:51:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/12/02/2325895" target="_blank"&gt;魏應充味全案出庭作證 強調都吃自家油不知混油&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;生活中心／綜合報導 味全油案今日在智慧財產法院二度召開審理庭，由案發時的頂新高層魏應充、常梅峯，以及味全公司研發人員施介人三位被告出席作證。魏應充在證述時表示，自己平日教導兒女的家訓便是「童叟無欺」，且家人也長期使用味全產品，強調自己不可能明知大統混油還指示員工採購、再製成味全油品出售。前頂新總經理常梅峯也強調，要降低油品成本的重點是抓對原料油國際價格較低的時機，利用摻混原料來降低成本是「很蠢的事情」。 本案一大重點是頂新高層是否明知大統油摻混，還指示下屬採購大統油來降低成本。魏應充此次開庭抓緊陳述證詞的機會為自身清白辯護，強調「我的家人一直持續購買味全的產品。我怎麼可能指示生產品質有問題的產品、還提供給家人食用？」 前頂新製油總經理常梅峯也表示，頂新集團糧油事業群決策會議上不會對特定公司的執行細節做任何討論，也不會討論頂新公司為味全公司代工油品之原料。他也說明，頂新公司生產的油品之中，與本案有關的橄欖油加葡萄籽油，採購費用僅佔營業額約千分之一，都可以由頂新製油採購陳聰筆自行決定，他從未與陳聰筆討論過大統油品，或與魏應充報告過任何採購事項。 常梅峯還說，以他在頂新公司任職二十多年，也曾擔任採購職務的經驗來說，國際油品的價格漲跌劇烈，同樣品質的原料價差可以差到一倍以上，要讓產品有競爭力的重點是抓到好的採購時機、降低原料成本。強調不可能是以購買摻混原料來降低成本，「把時間花在採購...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>味全捲入油品案宣判 公司無罪 前董座魏應充判刑2年 - 鉅亨網</title><guid isPermaLink="false">CAIiEAGtQTZs4oYJCkoWQkjCdS4qFggEKg4IACoGCAowlZppMPeNCzC0rRQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 10:44:49 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鉅亨網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;味全 (1201-TW) 捲入食用油案，今 (27) 日二審宣判，味全公司及研發人員無罪，前味全董事長魏應充判處 2 年徒刑定讞。味全表示，感謝司法判決還給味全公司清白，同時，也尊重二審對於產品包裝標示的判決結果。 魏應充今天並未出庭聆聽判決，隨後透過發表書面聲明指出，已經在第一時間透過律師得知智財法院判決結果，感謝外界關心。 魏應充也透過聲明，感謝智財法院合議庭認定此案「不論是純油或是調合油，都沒有食安的問題。」 他指出，合議庭認定味全和代工的頂新製油公司，在購買大統長基油脂的價格均高於業界採購價格，也證實他在公司歷次會議中均指示「應重視產品品質，不能為了控制成本而犧牲品質」的用心，因此合議庭認定和其他同仁都不知悉，也不會預見原料油可能遭摻混的可能，因此獲判無罪。 魏應充指出，味全、頂新製油和其他業者一樣，都是無辜被騙而誤用大統長基公司攙有其他油脂與銅葉綠素的純橄欖油、葡萄籽油，他和所有的同仁完全是不知情的被害人，完全沒有外界所稱以低價採購而犧牲品質。 調合油部分，魏應充指出，雖然合議庭認定「調合油產品採用的配方於法規上沒有任何不法」，但仍以「產品外包裝將使消費者陷於錯誤而購買」，因此判處他兩年徒刑，但他個人從未參與味全產品外包裝標示等作業、也沒有同仁向他報告相關事宜，法院認定他和同仁謀議以不實的外包裝及標示實施詐欺取財的行為，顯與事實及證據不符，他對此事深表遺憾。 味全指...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>涉味全油品案判刑2年 魏應充最晚下周五入監 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170722/2591730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQ26fH66xRuIMI3o9vWTxMqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 01:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170722/2591730" target="_blank"&gt;涉味全油品案判刑2年 魏應充最晚下周五入監&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充因「味全油品案」不法獲利高達6000多萬元，智慧財產權4月審理此案，依虛偽標記罪、詐欺罪判2年徒刑須入監，全案定讞。日前台北地檢署對魏應充發出傳票，據悉，最晚下周五（28日）就要前往台北監獄報到，入監服刑。 魏應充為降低成本，將「98配方」的98%低價棕櫚油參雜1~2%橄欖油、葡萄籽油，但瓶身卻以圖標明是橄欖、葡萄籽，甚至標榜是萃取頂級橄欖油精華，不法獲利高達6000多萬元，此舉構成詐欺、虛偽標記罪嫌，二審遭判2年須入監定讞。魏應充不服判決，日前提出再審，辯稱自己沒有參與「品名、標示、圖案」的包裝設計及行銷，主張無罪，不過智財法院認為魏應充的主張無理由，裁定駁回確定。 北檢日前已對魏應充發出傳票，截至目前尚未收到魏應充的請假申請，除非提早報到，否則最晚28日就須入獄服刑；依法規定，魏應充若服刑期間表現良好，1年後便可以聲請假釋出獄。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>頂新製油涉逃漏稅 魏應充出庭律師強調無授意 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/11/17/2309070</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6ggs5RZFyr7XfGKhybD3YqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 19:49:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/11/17/2309070" target="_blank"&gt;頂新製油涉逃漏稅 魏應充出庭律師強調無授意&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;社會中心／彰化報導 頂新製油公司涉嫌自2006年1月至2012年12月間，漏繳2億4800萬元稅款，彰化地院17日下午再開庭審理，前頂新製油公司董事長魏應充親自出庭，但面對媒體提問皆不發一語，頂新委任律師羅豐胤表示，是檢方的計算基礎有誤，與他們計算的不同，落差金額不小，逃稅金額不到2000萬元。 這起案件原預定今年2月18日宣判，因為法官不對傳訊證人，加上頂新律師團不滿檢方起訴之稅額未扣除成本，雙方對於稅額計算方式僵持不下，因此庭期延長。 彰化地院17日再度開庭，魏應充的委任律師余明賢向審判長吳永梁說明，頂新製油雖涉嫌逃漏稅，但魏應充沒有主動授意。對於審辦長認為說詞前後矛盾部分，余明賢解釋，魏應充承認有疏漏，對於公司人員將短差的銷售金額存入他私人帳戶也知情，雖未主動指示屬下這樣做，可是也沒有阻止，檢方也未舉證魏應充有指示屬下。 檢方則強調，頂新製油公司漏開發票，負責稽查的稅務機關無法以正常方法查出頂新公司涉嫌逃漏稅，如果不是檢察官進行搜索根本無法得知頂新公司涉嫌逃漏稅。而庭上也傳喚頂新製油公司帳務的會計師顏永裕，對公司逃漏稅的金額以及是否故意漏報進行確認。 頂新製油在開庭後發聲明指出，「頂新製油公司相關人員因循產業行之有年的實務作為，造成會計與稅務法規上之缺失，深感歉意。已於本案發生後依檢察與稅務機關指示，完成所有補稅與罰緩繳納作業；並於102年度積極依法導正公司會計帳務處理...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>「期許走出仇恨、對立與謠言 」魏應充今入獄服刑 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170728/2594055</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMH3MqdpueS4pcyoAan40I4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170728/2594055" target="_blank"&gt;「期許走出仇恨、對立與謠言 」魏應充今入獄服刑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲「期許走出仇恨、對立與謠言 」魏應充今入獄服刑。（圖／資料照） 味全油品案於今年4月判決定讞，前味全董事長魏應充被判2年徒刑，並於今（28）日上午在律師的陪同下至台北地檢署報到，魏應充本人神情淡定，表示將坦然面對上天給的考驗，期許大眾走出仇恨、對立與謠言，並感謝親友、員工一路相挺，相信他的親白。 據了解，魏應充近日因血壓飆升至200，無法出席頂新和德文教基金會20周年慶活動，此時入監讓親友相當擔心其健康狀況。對此，報到前魏應充的律師向媒體公開說明：「人身安全是至高無上的價值，我們會再跟檢察官報告詳細狀況」。 魏應充特別在入獄前回彰化老家一趟，魏家兄弟對老家彰化永靖有很深的情感，還花了23年時間、斥資60億元以古法修復祖厝「成美堂」，修復後的成美堂是開放民眾參訪的「成美文化園」。據鏡傳媒報導，魏應充走一趟永靖老家，街坊鄰居很快就認出魏應充來，主動向前和他搭話寒暄，浮圳村長游世庭談到魏應充將入獄，身為老鄰居和國中老同學的他難掩內心的不捨，一度紅了眼眶，說：「他做多少好事，我們很清楚…」。 從上市公司董事長到階下囚，魏應充面對媒體始終雙手合十、表達感謝，在先前的專訪中亦表示「我入獄只是換一個地方修行」。魏應充的律師今早在地檢署前向媒體公開對此案發表意見，他表示味全案判決魏應充有罪的部分在於商品標示，與食品安全無關，並強調法院讓一位沒有涉案情節的人入獄服刑並非正義的展現，而是對司法...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>黑心油立委是蔡英文的暗樁嗎？（管仁健） - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-12-20/80254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3420rjBt3DCPSW-UXSjWMqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 07:31:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-12-20/80254" target="_blank"&gt;黑心油立委是蔡英文的暗樁嗎？（管仁健）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 2014年爆發的頂新集團魏家自越南進口黑心油混充食用油案，由於涉及食安，一度鬧得沸沸揚揚，但在地院一審時，審判長吳永梁、受命法官呂美玲以及陪席法官張琇涵卻有不同見解，魏應充等6人全都獲判無罪，引發群眾激憤，各界也再出現沉寂已久的「滅頂」行動。 吃了黑心油會怎樣？地院3位法官認為「豬能吃人也就能吃」，我等鄉民無可奈何。但回到本案起源，是哪些立委在袒護魏應充等奸商，幾年來不斷進口黑心油來混充食用油出售？這些黑心油立委的邏輯，為何會與黑心油法官那樣與眾不同？2016年12月19日《蘋果日報》報導，〈陸生納健保全額自付，藍委轟：陸生竟不如外籍神父修女〉︰ 「總統蔡英文拍板讓來台求學的大陸學生可納健保，行政院規劃陸生納健保應全額自付，原有政府補助4成健保費的僑外生也被拖下水，一樣需全額自付，引來在野黨砲轟，立院今排定《全民健康保險法》修法拼陸生納保要初審過關，衛福部長林奏延強調，行政院長林全並未要求今須完成修法初審，陸生納保是基本人權，現只有保費有爭議。 目前健保法規定，僑外生只要在台居留滿6個月就能納健保，保費自付6成（每月749元）、政府補助4成，陸生因受限《兩岸人民關係條例》中被列為來台『停留』並非『居留』，因此不能納保，就醫需自費，教育部統計目前在台陸生約9,300多人，多數自購商業保險。 國民黨過去執政時推陸生納健保遭在野反彈，立院社福衛環委員會今審查法...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>彰化9校少棒交流 張泰山魏應充開球 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7325/2554046</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAse_z7G_Js5U6xVIyTkwh4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:04:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7325/2554046" target="_blank"&gt;彰化9校少棒交流 張泰山魏應充開球&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新和德文教基金會為促進地方棒球風氣，首次舉辦全縣基層棒球「彰化少棒公益交流體驗營」，今天中華職棒「全壘打王」張泰山與頂新和德文教基金會董事長魏應充共同開球，由魏應充拿著球棒站在打擊區，張泰山擔任捕手，彰化縣副縣長林明裕擔任投手。這次的少棒交流體驗營共有9所彰化小學棒球隊參加，並採中華職棒紅白明星對抗賽形式組隊競賽。 頂新和德文教基金會「接棒未來」計畫自今年起推動彰化全縣基層少棒隊認養工程，3年捐贈660萬經費給縣內9所小學少棒隊，包括東山國小、永興國小、忠孝國小、南郭國小、培英國小、和東國小、萬興國小、育民國小、線西國小，且為了讓在地少棒隊有交流機會，特地舉辦「彰化少棒球交流體驗營」，讓小球員互相較勁，除了紅白對抗賽外，也增加接力跑壘、障礙跑壘與九宮格投準等趣味競賽，增添趣味感。 和德文教基金會董事長魏應充表示，這次能夠齊聚跨鄉鎮300名師生參與比賽，可見彰化棒球有充沛的發展能量。張泰山身為中華職棒「全壘打王」紀錄保持人，今天也鼓勵小朋友「追逐夢想要付出努力」，他認為棒球這條路除了得付出個人的努力之外，更要時時提醒自己熱愛棒球、享受棒球的快樂和初衷。他也表示，期望能在不久的將來，看到來自彰化的球員在球場上發光發熱。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>頂新逃漏稅案 魏應充遭判3年得易科罰金 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2417746</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLxn9nYcSMnEoaIA51cV30qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 16:06:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2417746" target="_blank"&gt;頂新逃漏稅案 魏應充遭判3年得易科罰金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;社會中心／彰化報導 彰化地方法院審理頂新逃漏稅案，今(23)日下午宣判，前頂新製油公司董事長魏應充遭判3年有期徒刑，得易科罰金，以1日3000元計算。經計算，魏應充只要繳交328萬5000元就可免受牢獄之災。 彰化地檢署偵辦大統混油案時，意外發現頂新製油公司在報繳營業稅時，故意浮報進貨成本，低報賣油利潤，自95年到102年，7年來涉嫌逃漏稅2億4000萬餘元，頂新公司事後也補繳4億多元的稅金與罰款。 至於魏應充本人，他在去年2月9日開庭時也已認罪，並表示願捐出1億元，但否認逃漏稅是自己所指示。此外，頂新與檢方所認定的逃漏稅金額也不一致，頂新認為檢方將製油成本也算進去，這部分應該扣除，因此頂新逃漏稅金額應該只有2000萬餘元，而非檢方認定的2億4000萬餘元。 彰化地院今日下午4時宣判，魏應充被判處3年有期徒刑，得易科罰金1日3000元；陳姓會計則被判1年10月有期徒刑，得易科罰金1日1000元，可上訴。頂新傍晚也發表聲明表示尊重判決結果，未來將持續投入社會公益，以更有價值的行動對社會作出貢獻，竭力回應各界指教，以實際行動證明頂新革新的信念。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>味全油品案應該「全數無罪」？三大爭議讓你一次搞懂 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/68735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7nohrcqoF3NmJ8DL2inGUqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 23:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/68735" target="_blank"&gt;味全油品案應該「全數無罪」？三大爭議讓你一次搞懂&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：法操司想傳媒 《法操》長期關心台灣食安相關法規，不僅親自跟庭味全油品案、頂新油案，也撰述許多稿件解析案件中的法律爭議。而味全油品案於智慧財產法院二審判決定讞，也有許多民眾對判決結果感到疑惑，究竟本案為何有應該「全數無罪」的討論聲浪呢？ 《法操》在此濃縮超過300頁的判決書，以及近兩個小時的法操「行政怠惰、司法處理？食安應有更好解答」論壇，與上萬字的專業點評，一次讓您了解味全油品案判決的爭議。 爭議ㄧ：標示不實僅需行政裁罰，卻以「詐欺罪」懲處 智慧財產法院認定，味全的油品包裝上畫有橄欖、葡萄等圖樣，會讓消費大眾認為，其中含有一定比例的橄欖油或葡萄籽油，雖然法規並未詳細規定，但本案所涉的調合油中，內含橄欖油或葡萄籽油的比例，僅有1％，法院認為，並不符合「一定的比例」，故認為此包裝涉及詐欺，以「詐欺罪」判處魏應充等四位被告1年至2年不等的有期徒刑。 但本案真的符合詐欺罪的構成要件嗎？我們也在此一一分析： 依刑法§339規定，詐欺罪的構成要件為： - 意圖為自己不法所有和詐欺故意 - 施用詐術 - 使他人陷於錯誤，他人因為此錯誤，而交付財產 在第一點上，法院認為：被告魏應充，在公司會議上，要求員工應以「具有競爭力的低價」採購，降低成本，以提升營運績效，為其不法所有的意圖。但一如真理大學法律系主任吳景欽副教授於法操論壇中所述，「哪家公司不是為了營利？」在商業行為中，為了追求公司利益...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>頂新逃漏稅案 魏應充繳328萬元罰金可免牢獄之災 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2418096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGv6hHw-atmt_LpahDpzmAqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 23:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2418096" target="_blank"&gt;頂新逃漏稅案 魏應充繳328萬元罰金可免牢獄之災&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者陳雅芳／彰化報導 纏訟多時的頂新逃漏稅案，彰化地方法院昨日下午進行宣判，頂新製油公司負責人魏應充並未到庭聽判，法官判他涉違反商業會計法等罪，共犯44罪，應執行有期徒刑3年，得易科罰金，以1天3000元計算，等於魏應充只要繳328萬5000元即可換取自由。本案仍可上訴。 彰化地檢署偵辦大統油品案時，意外查出與之往來的頂新製油公司，故意浮報進貨成本，涉逃漏稅，原本魏應充已繳交漏稅金額及行政罰緩，獲緩起訴，不過高分檢發還，彰檢依違反商業會計法等罪起訴前頂新公司董事長魏應充、會計陳錫勳，法院審理後原定去年2月宣判，但因調查證據並重開辯論庭，拖延至上月才辯論終結。 ▲彰化地檢署偵辦大統混油案時爆發的案外案，頂新違反商業會計法逃漏稅案，彰化地方法院宣判，魏應充應執行有期徒刑3年、得易科罰金，只要328萬餘元即可換取自由。（資料照 圖／記者陳雅芳攝，2017.2.23） 彰化地檢署偵辦大統混油案時爆發的案外案，檢方發現頂新製油每年報繳營業稅時，浮報進貨成本，低報賣油利潤，7年來逃漏稅2億4870萬元，國稅局因此裁罰1億6822萬元，頂新已補繳4億多元的稅與罰款。 原本檢方認定頂新逃漏稅額合計應有2億，但法官僅認定頂新逃漏稅額6千多萬元，且已經補繳4.2億元的本稅額與罰鍰，綜合考量魏應充坦承不諱，但因魏應充是頂新製油負責人，以及他的財力，判處魏應充合併執行有期徒刑3年，可以一日3000元...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>省道落羽松還沒變色 壞遊興 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/story/7326/2217874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL_zrNHWU5GND0ErKjUXHMqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 17:17:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/story/7326/2217874" target="_blank"&gt;省道落羽松還沒變色 壞遊興&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;暖冬效應，似乎也打亂了萬物時序。台1省道六甲林鳳營段落羽松，呈現綠褐色參差樹海，與往年深褐色蕭瑟風情迥異，讓聞風而來遊客掃興，地方人士說，春節期間來訪，應可如願。 台灣各地追逐落羽松之美蔚為風潮，其實台南也有大片落羽松，在台1省道六甲林鳳營牧場入口處及北側，共有5處落羽松，每處落羽松數量約80至100株，入冬後原是翠綠的樹葉，最近逐漸轉為深褐色，吸引路人駐足。不過與往年相比，約晚了近半個月，外界研判應該是暖冬造成。 值得一提的是，這數百株落羽松的主人特別有來頭，據知，是由頂新集團三董魏應充指示種植，原先用以隔離林鳳營牧場，沒想到隨著頂新事件意外爆紅，而今人事已非，更讓人感慨萬千。&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>魏應充7月底將入監 委任律師提再審盼停止執行 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/21/2573136</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnq9elVLDNjzed92m7LL4wqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 07:22:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/21/2573136" target="_blank"&gt;魏應充7月底將入監 委任律師提再審盼停止執行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;味全油品案二審於今年4月27日宣判，味全公司前董事長魏應充被依違反《食安法》等罪嫌，判處2年徒刑、不得易科罰金，全案定讞；而台北地檢署日前已經發出傳票，傳喚魏應充必須在7月底報到入監。今(21)日上午，魏應充前往台中高分院出庭，其委任律師表示已向智慧財產法院提出聲請再審，如果法官裁定再審，便可停止執行。 味全公司遭控從2007年開始，為了降低成本，涉嫌委託代工的頂新製油，向大統長基公司購買摻入銅葉綠素的油品，再進而攙入味全的油品中來販賣。北檢依《刑法》詐欺取財、商品虛偽標記，以及《食品安全衛生管理法》等罪嫌，起訴魏應充等人。日前此案二審宣判，魏應充被依違反《食安法》等罪嫌，判處2年徒刑、不得易科罰金，全案定讞；而台北地檢署也已發出傳票，魏應充勢必得在7月底報到入監。 今天上午魏應充前往台中高分院出庭時不發一語，不過據他的委任律師羅豐胤表示，目前的確有收到傳票，不過也已經向智慧財產法院提出聲請再審；如果法官裁定再審，便可停止執行。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>魏應充發監執行 律師：繼續捍衛爭取清白 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7323/2609529</link><guid isPermaLink="false">CAIiELV0Hm7_necXqm-4IE1Sn5oqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:16:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7323/2609529" target="_blank"&gt;魏應充發監執行 律師：繼續捍衛爭取清白&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新製油董事長魏應充，被控指示以低價油冒充配合方調和油販售，4月間遭智財法院依詐欺取財等罪判刑2年定讞；魏今上午9點40分，在律師余明賢及友人陪同下，赴台北地檢署執行科報到入監。 魏應充被控擔任味全董事長任內，指示以低價油冒充配方調合油販售，智慧財產法院依虛偽標記、詐欺取財罪判魏有期徒刑二年，味全公司的不法所得三二九二萬餘元宣告沒收。魏另被控向大統長基購買攙混原料之橄欖油、葡萄籽油再出售部分，改判無罪，全案定讞。 律師余明賢表示，魏應充有罪的部分在於商品標示，跟食品安全無關，這判決對於台灣社會有澄清作用，以示味全公司及頂新製油公司的產品，並無危害任何台灣人健康。 他強調，本案判決有罪、今日要執行是在於商品標示部分，但魏應充對此部分不知情、也沒參與。法院將一個無涉案之人，判決有期徒刑2年，還要入監服刑，這並非司法正義的實現，反而是對於司法制度的警訊，往後會繼續爭取及捍衛魏應充清白的可能性。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>北市老人公寓租金貴 吃的比看守所差 - udn.com</title><link>http://udn.com/news/story/7323/2032925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbW8h53l6I276qCraocc0IqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 17:47:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://udn.com/news/story/7323/2032925" target="_blank"&gt;北市老人公寓租金貴 吃的比看守所差&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北市長柯文哲大砍重陽敬老金，強調將投入54億推動老人福利政策。不過市議員昨批評，台北市現有4處委外經營的老人公寓，吃的居然比看守所還差，租金也比一般租屋更高昂，諷刺台北市的老人若沒千萬家產，恐怕難以終老。 對此，秘書長蘇麗瓊允諾，會要求經營業者改善餐單，並由衛生局不定期進行抽查。 市議員洪健益表示，像中山老人公寓，每月伙食費4千元，但早餐卻是外購的蛋餅、飯糰、蔥油餅等，熱量高又不好消化；朱崙老人公寓的午餐，只有茄汁乾拌麵、滷豆腐、炒青菜和海帶芽湯等，對應頂新前董事長魏應充在彰化看守所每月1800元的素食餐，內含九層塔烘蛋、炒高麗菜、酸菜木耳、南瓜湯，諷刺台北市老人吃的比看守所還寒酸。 洪健益說，台北市現有陽明、朱崙、中山及大龍等4處老人公寓，每月租金約1萬3千元至2萬2千元不等，每月伙食費3600元至4200元不等。若以65歲退休開始入住到95歲來計算，每人需花費612萬至835萬元來養老，沒有千萬存款恐難終老。 市議員潘懷宗批評，老人公寓租金貴得嚇人，但像是大龍老人公寓，雖提供中低收入戶8折與7折的優惠，但是優惠名額僅有7名，中山老人公寓也僅3個名額，弱勢長者若入住老人公寓，雖有享優惠，卻也無法同時申請中低收入租金補貼，造成弱勢老人居住問題無法徹底獲得改善，至今北市仍有弱勢獨老穴居的問題。 社會局許立民表示，老人公寓並非只提供居住，還有人員照顧服務，所以價格與一般租屋不同...&lt;/p&gt;</description><source url="http://udn.com">udn.com</source></item><item><title>聲請再審遭駁回 魏應充判2年7月底入監 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170701/2583648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPO5M4V21dS-_oiNXvTr4RkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 05:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170701/2583648" target="_blank"&gt;聲請再審遭駁回 魏應充判2年7月底入監&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;智慧財產法院4月審理味全油品案，味全前董事長魏應充被依虛偽標記罪、詐欺罪判2年徒刑須入監，全案定讞。魏應充遭判決後，主張自己無罪提出再審，並向檢察總長提出上訴，智財法院以魏應充的主張無理由裁定駁回，台北地檢署也已向魏應充發出傳票，預計7月底入監服刑。 魏應充為降低成本，將「98配方」的98%低價棕櫚油參雜1~2%橄欖油、葡萄籽油，但瓶身卻以圖標明是橄欖、葡萄籽，甚至標榜是萃取頂級橄欖油精華，不法獲利高達6000多萬元，此舉構成詐欺、虛偽標記罪嫌，二審遭判2年須入監定讞。判決出爐後，魏應充不服提出再審，辯稱自己沒有參與「品名、標示、圖案」的包裝設計及行銷，主張無罪，不過智財法院認為魏應充的主張無理由，裁定駁回確定 北檢日前已對魏應充發出傳票，依法規定，魏應充若服刑1年且表現良好，便可以聲請假釋，預計7月底入監服刑。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>NOW午報》曬牽手照有譜？五熊打臉小鐘「宿命說」 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170722/2591769</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPf1f19yFOv8PJXKx3LJCHwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170722/2591769" target="_blank"&gt;NOW午報》曬牽手照有譜？五熊打臉小鐘「宿命說」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;小鐘與五熊主持外景節目，培養出默契。（圖／翻攝自臉書，2017.07.22） 五熊打臉「牽手宿命說」 小鐘脫單失敗網友幫呼呼 小鐘近來與五熊（蔡頤榛）一起主持外景節目，兩人培養出良好默契，並曾公開讚許五熊是個「很值得娶的女生」，疑似擦出愛火。21日小鐘在臉書PO出牽著五熊的「男友視角」照，被網友認為是戀愛的節奏。 學生死傷車禍頻傳 每周奪四命最大元兇是機車 台北市陽明山仰德大道發生嚴重連環車禍，兩名機車騎士不幸喪命，不僅點出文化大學師生上下山交通不便及安全問題，更凸顯出年輕機車族群交通安全疑慮。 小聯盟／林子偉照常先發 再度擔任中外野手 林子偉22日在紅襪3A出戰金鶯3A的比賽中先發，再次擔任中外野手、打線第2棒的角色，教練團有意讓他在這段時間，將外野守備能力給練起來。 小聯盟／林子偉單場2安 選到3A首次保送 林子偉22日在紅襪3A出戰金鶯3A的系列賽中出賽，他又4打數敲出2支安打，還選到自己來到3A的首次保送，不過可惜投終場球隊以5：9不敵對手。 聯合公園取消北美巡演 伯明罕場演唱會成絕響 美國搖滾天團聯合公園（Linkin Park）的主唱查斯特班寧頓（Chester Bennington），在美國時間20日上午自殺身亡，而他們原定即將展開的北美巡迴演唱會，確定取消。 抗議蔡英文如影隨行 特勤忠誠考核遭指抓內鬼 反年金改革「遍地開花」，緊跟蔡英文總統行程，外傳總統府為了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>NOW午報》尼莎恐29日由花東登陸 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170728/2594062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxemEJuleorOSnmCS4-4TEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170728/2594062" target="_blank"&gt;NOW午報》尼莎恐29日由花東登陸&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;臉書「天氣即時預報」為大家整理尼莎颱風風雨時程預測。（圖／翻攝自臉書「天氣即時預報」） 颱風尼莎海警發布 風雨時程預測報給你知 第九號颱風尼莎將襲台，28日上午8時30分氣象局已發布海上警報，指出颱風將有可能在29日晚間至30日由花東登陸，提醒東部沿海地區注意長浪發生。 尼莎結構不對稱「禿頭颱」 專家估登陸後恐引進西南氣流 中央氣象局於28日上午發布尼莎颱風海上警報，預計下午2時30分發布陸上警報。專家指出，此次尼莎颱風屬於結構不對等的「禿頭颱」，預估登陸後將有可能引進西南氣流，帶來豪雨威脅。 魏應充28日報到入監 籲「從仇恨中走出來」 頂新前董事長魏應充因「味全油品案」於28日上午9點40分，在律師余明賢及友人陪同下，赴台北地檢署執行科報到入監。 張花冠涉洩密案改輕判免囚 暫保縣長寶座 嘉義縣長張花冠被控涉洩密罪判處有期徒刑2年6月，得以90萬元易科罰金，另針對「大埔美二期」洩密案則判1年8月徒刑，不得易科罰金。高雄高分院28日二審宣判，合併改判1年10月，可易科罰金定讞。 賣掉上海星巴克 統一、統一超股價雙雙下挫 統一企業、統一超商27日暫停交易，宣布退出上海星巴克，預估獲利逼近新台幣 335 億元，但28日恢復交易，統一一度下跌超過 3% ，統一超更重挫逾 5% 。 鴻海、台塑投資美國 吳敦義嘆此處不留爺 對於鴻海、台塑大動作投資美國， 準國民黨主席吳敦義28日問...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>「接棒未來」9校共襄盛舉 森林王子張泰山傳祕訣 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/news/20170629/2582993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl3B_1_idMYB2V-7U7JsxUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/news/20170629/2582993" target="_blank"&gt;「接棒未來」9校共襄盛舉 森林王子張泰山傳祕訣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲彰化縣東山、南郭、和東、忠孝、線西、培英、永興育民、萬興等九所國小共同參與彰化縣國小棒球公益交流體驗營。（圖／公關照片） 為了增進基層少棒校際交流，在彰化縣政府指導下，頂新和德文教基金會攜手彰化縣工商策進會、台灣體育技術發展協會、彰化縣運動休閒協會等公益夥伴， 29日首次舉辦全縣基層棒球「彰化縣國小棒球公益交流體驗營」，採用中華職棒紅白明星對抗賽形式進行組隊競賽，更安排張泰山一起同樂與小球員切磋球技。彰化縣副縣長林明裕、中華職棒「全壘打王」張泰山與頂新和德文教基金會董事長魏應充三人共同開球，象徵「接棒未來」棒球公益計畫從家鄉出發。 為支持棒球推廣與推動地方棒運發展，頂新和德文教基金會「接棒未來」計畫，自今年起由家鄉出發，推動彰化全縣基層少棒隊認養工程。除了三年660萬經費捐贈彰化全縣九校基層少棒隊球隊和個人設備外，為增進基層九校少棒隊的交流與凝聚地方棒運發展的向心力，頂新和德文教基金會更首次舉辦「彰化縣國小棒球公益交流體驗營」，邀請九校少棒隊及教練、老師近300人共同出席這場活動。 ▲森林王子張泰山參與彰化縣國校棒球公益交流體驗營擔任紅白對抗賽首局打席嘉賓與九校師生同歡。（圖／公關照片） 彰化縣政府表示，提升地方棒球發展是縣府長期目標，這次整合頂新和德文教基金會、彰化縣工商策進會、台灣體育技術發展協會、彰化縣運動休閒協會等公益夥伴的資源，串連全縣九校基層少棒，希望透過棒球交...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>頂新逃漏稅案 魏應充可繳328萬免牢獄之災 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-02-23/82218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjOkM983ZDx9U5JnHMrzpAqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 11:41:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-02-23/82218" target="_blank"&gt;頂新逃漏稅案 魏應充可繳328萬免牢獄之災&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 纏訟近3年的頂新逃漏稅案，彰化地院今(23)日下午4時宣判，前頂新製油公司董事長魏應充因為違反商業會計法的逃漏稅捐，被判有期徒刑3年，得易科罰金，以1天3000元計算，等於只要繳328萬5千元就免吃牢飯。至於同案被告頂新製油公司會計陳錫勳，則被判有期徒刑1年10個月，得易科罰金，以1天1000元計算，該案仍可上訴。 該案是彰化地檢署偵辦大統混油案時所爆發的案外案，檢方查出，魏應充與陳錫勳明知銷售貨物時，應依客戶類別開立3聯式或2聯式統一發票，卻從民國95年1月到102年12月針對部分銷售金額漏開統一發票，短開發票銷售金額總計新台幣7億3200多萬元，逃漏稅2億4870萬元，國稅局因此裁罰1億6822萬元，頂新已補繳4億多元的稅與罰款。 至於該案纏訟近3年之久，是因為當時彰化檢方雖裁定緩起訴，但遭台中高分檢發回，檢方再起訴，彰化地方法院則在下午作出判決。 彰化地院法官認為，魏應充共犯37罪，依一罪一罰，應執行3年，但每罪都不滿6個月，得易科罰金。法官同時強調，一般民眾易科罰金都是以每天1000元計算，考量魏應充的財力狀況，所以，依罰金上限每日3000元計算，所以魏應充只要繳328萬5000就免於牢獄之災。對此判決，頂新製油及彰檢均表示，在收到判決書後，再決定是否上訴。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>魏應充繳328萬就免牢獄之災 黃國昌批：根本不痛不癢 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170223/872742.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH70YyhFeqqWICwAHvhxHu8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170223/872742.htm" target="_blank"&gt;魏應充繳328萬就免牢獄之災 黃國昌批：根本不痛不癢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲魏應充涉逃漏稅，遭判3年得易科罰金每日3千元。（資料照／東森新聞） 政治中心／綜合報導 頂新製油公司涉逃漏稅案，彰化地院23日宣判，前頂新董事長魏應充遭判有期徒刑3年得易科罰金，以1天3000元計算，換算下來，魏應充只要繳328萬5000就免於牢獄之災。時代力量立委黃國昌批，像魏應充這種不僅是逃稅的慣犯，還是置廣大消費者生命健康於無物的黑心商，「真的適合讓他可以罰個對他完全不痛不癢的300多萬就了事嗎？」 根據彰化法院宣判，魏應充涉違反商業會計法等罪，共犯44罪，依一罪一罰，應執行有期徒刑3年，但每罪都不滿6個月，因此得易科罰金，衡量魏應充財力及負責人身分，罰金以每日3千元計算，依計算只要付328萬5千元即可，全案仍可上訴。 黃國昌晚間指出，依《刑法》第41條的規定，是否宣告得易科罰金，在第一層次上，是法官的權限。不過，最後決定是否准易科罰金的，則是執行檢察官。實務上，檢察官大多會准易科罰金。 不過，黃國昌認為，罰錢對魏應充而言，「真的有『矯正之效』？真的可以『維持法秩序」』嗎？」 ▼黃國昌批頂新黑心油案外案判決有些不公。（圖／翻攝自黃國昌臉書） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>魏應充判入監兩年 檢方啟動防逃機制 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-04-27/85402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbx5urKw6jTntKDbfACNXQqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 08:10:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-04-27/85402" target="_blank"&gt;魏應充判入監兩年 檢方啟動防逃機制&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 味全食品公司前董事長魏應充被控製造、販賣劣質油品案今 (27) 日二審定讞，智財法院今天依違反食安法等罪，判魏應充2年徒刑。同案被告、頂新前總經理常梅峰1年6月徒刑、味全前總經理張教華無罪。 味全油品案，前味全公司董事長魏應充一審時被依詐欺取財罪判處有期徒刑4年；智慧財產法院今天改判他2年徒刑。全案定讞，魏應充將入監服刑。對此，負責發監執行的台北地檢署今表示，檢方已啟動防逃機制。 味全公司為降低成本同案被告、頂新前總經理常梅峰1年6月徒刑；味全前總經理張教華無罪。委由頂新製油向大統長基買進摻銅葉綠素的油品在市面上販賣；又在大統案爆發後，用不實檢驗報告掩飾。 台北地方法院一審判決魏應充4年徒刑、常梅峰3年10月徒刑；味全前總經理張教華無罪。魏應充等人及檢方分別提出上訴。魏應充在智財法院審理期間，強調自己的清白，希望法院改判無罪。不過法庭不採信他的說法，依然判他應入監服刑兩年。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>憂後天入獄害病？魏應充傳血壓飆破200 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170726/2593144</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEz8FJH7Kjs8ib7kITP_JcqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 03:49:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170726/2593144" target="_blank"&gt;憂後天入獄害病？魏應充傳血壓飆破200&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充因「味全油品案」，被智慧財產法院二審依虛偽標記罪、詐欺罪判2年徒刑定讞，他最晚要在本周五入監，但近日卻傳出身體不適、血壓飆破200。 據《蘋果日報》報導，魏應充原定今（26）日上午10點出席頂新和德文教基金會20周年慶，但卻突傳魏應充身體不適，臨時取消出席。 魏應充究竟為何身體不適？頂新和德文教基金會執行長林德勳表示，過幾天魏董有些事需面對，近期他也要承受許多頂新集團期許的任務，因操勞過度，25日血壓飆破200、人很虛弱，所以才身體不適無法出席活動。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>黑心油2年定讞 魏應充7月入監吃牢飯 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-06-16/89500</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUElRMEqyYlPVca6Ea1X6IqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 08:47:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-06-16/89500" target="_blank"&gt;黑心油2年定讞 魏應充7月入監吃牢飯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 台北地檢署日前已發出傳票，傳喚味全食品前董事長魏應充在7月底報到入監。今年4月27日時，智慧財產法院二審判決，魏應充因涉及「味全混油案」，判刑2年定讞，必須入獄服刑。 一審時台北地院認定，味全在2007年起與頂新利用大統劣油與「九八專案」（味全將成本壓至最低的調和油「黃金比例」配方，以98％的低價棕櫚油，加上1％添加銅葉綠素的黑心橄欖油或葡萄籽油及1％的黃豆油，製成高價調和油），詐騙消費者，故魏應充判刑4年，味全公司判罰1550萬元。 而魏應充對一審判刑4年而不服，提起上訴，今年4月27日二審智慧財產法院認定，味全把調和油中的棕櫚油比例拉高至98％，卻以包裝等誤導消費者，魏應充不僅知情還下指示，詐得6111萬餘元，改判2年徒刑定讞，必須入監服刑。據悉，台北地檢署日前已傳喚魏應充，在7月底報到入監。 本案13名被告與味全公司，一審除味全前總經理張教華無罪外，味全公司處1550萬罰金，魏應充、頂新前總經理常梅峯12人均獲判有罪；二審味全員工林進興10月、林雅娟1年，兩人均緩刑，常梅峯則從3年10月改判1年半徒刑，其餘9人及味全均無罪。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>魏應充7月入監 服刑地點可能是北監 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/26/2580484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiyv3pRGnhzX8fNZxDazqkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/26/2580484" target="_blank"&gt;魏應充7月入監 服刑地點可能是北監&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲針對智財法院二審宣判2年徒刑，不得易科罰金，全案定讞。魏應充感謝智財法院合議庭認定不論是純油或是調合油，都沒有食安的問題，他自始至終都問心無愧。（圖／NOWnews資料照片） 日前味全油品案二審宣判，味全公司前董事長魏應充被依違反《食安法》等罪嫌，判處2年徒刑、不得易科罰金，全案定讞；而台北地檢署日前已發出傳票，傳喚魏應充須在7月底報到入監。據了解，魏應充已作好準備，入監時間可能會提早，而他服刑地點可能是離台北市最近的台北監獄。 據《自由時報》報導，魏應充已作好入監的心理準備，北檢傳票雖規定7月底前入監，但他可能會提前向北檢報到，而他入監之處可能是北監。 一名法界人士表示，魏應充的家人多住在台北市，為了會面方便，他可能選擇離台北市最近的北監服刑。此外，因他尚有其他案件在台灣高等法院台中分院審理，為了審理方便，他也可能暫時移監台中監獄。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>【插畫】認為一個無祖國的能救國救民？傻傻的 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/75020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHA1VLokZiJseeLi3aPkVlgqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/75020" target="_blank"&gt;【插畫】認為一個無祖國的能救國救民？傻傻的&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Photo Credit:nagee James Hsieh：「郭台銘到美國威斯康辛州投資，員工能享有13.5萬月薪，只肯給2.2萬月薪的慣老闆：該死蔡政府快改善投資環境。#是要改善三小？」 一例一休，照勞基法給加班費，就一堆中國在台政黨和慣老闆在扯後腿喊說企業要倒光了，奇怪，美國日本怎麼沒有倒？那些員工上班時間很短休假又爆炸多的歐洲澳洲國家，怎麼沒有邊緣化？台灣上班上課時數已經是世界前茅了，產業競爭力怎麼還不飛天？ 很多人會說郭台銘繳了很多稅，要感謝他對台灣的貢獻。這是沒有民主素養的邏輯，我要是賺得多也就繳得多，那大家也要感謝我嗎？這是法律規定的義務，是基本的是，又不是發善心主動捐給台灣人的。況且，中華民國政府的稅收，善待權貴財團，是眾所皆知的事，孫芸芸她爸孫道存欠稅破億，聲請破產，在外面開跑車，吃香喝辣。馬英九任內還特赦欠稅大戶。郭台銘也不過是追逐對他有利的環境投資。商人如此，也不能說他怎樣。但是搞不懂有人就把他當神，認為一個無祖國的能救國救民。傻傻的。 他這次美國投資，才公開說了：「我承認商人無祖國，市場就是我的祖國」。 他之前在中國投資時，說過一句投合中國的名言：「民主不能當飯吃」。 這種市場才是祖國，民主不能當飯吃的商人，要他當你的總統，那天把你家都賣了也是剛好。 華人這種金錢至上的崇拜，從王永慶到郭台銘都是一樣。頂新魏應充魏家要是食安沒爆，一樣也備受崇拜。中華阿斗...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>魏應充易科罰金僅328萬 網友轟：恐龍法官拖累蔡英文 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170223/872622.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0L8oR8bL0zpG9hqf1npGUqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 09:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170223/872622.htm" target="_blank"&gt;魏應充易科罰金僅328萬 網友轟：恐龍法官拖累蔡英文&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲「混油」判4年，律：魏應充不知情成分、有標棕櫚油。（圖／東森新聞） 政治中心／綜合報導 近日總統蔡英文政府力推司法改革國是會議，23日稍早頂新製油公司涉逃漏稅案，彰化地院宣判魏應充有期徒刑3年得易科罰金，以1天3000元計算。對此，有網友砲轟，恐龍法官拖累小英，又是有錢放生。 根據彰化法院宣判，魏應充涉違反商業會計法等罪，共犯44罪，應執行有期徒刑3年、得易科罰金，衡量魏應充財力及負責人身分，罰金以每日3千元計算，依計算只要付328萬5千元即可；本案仍可上訴。 分組會議20日展開首輪討論，22日所召開的分組討論會議為第3組（權責相符、高效率司法），外界多把焦點放在檢察官透明與效能的提升、法官與檢察官的監督等子題討論，亦即長期被社會大眾批評的恐龍法官、檢察官濫權等現象，是否能在這一次的國是會議後有所改善。 司法改革國是會議分組會議未來每兩週開會一次，預定於6月底召開大會，由蔡英文親自主持。 ▼總統蔡英文力推司法改革國是會議。（圖／總統府提供） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>外界質疑頂新油質 檢方：越南豬油非回收油 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170920/2610554</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOpn58tplme4cYvBCuy7RkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:10:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170920/2610554" target="_blank"&gt;外界質疑頂新油質 檢方：越南豬油非回收油&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新律師團強調，彰化地院的報告指出，頂新自越南進口豬油的檢驗指標皆合格。（圖／資料照） 頂新前董事長魏應充7月28日因味全油品案入監執行後，今（20）日首度因頂新越南豬油案二審提調到台中高分院出庭。本次開庭原透過司法互助方式傳喚越南方面證人出庭，雖然證人未到，但一審時彰化地檢隱瞞法院、私自至越南調查之情事，成為律師團控訴重點。而頂新自越南進口之豬油到底是不是回收油，台中高分檢檢察官李慶義主任當庭表示，本案證據與起訴書都未說頂新越南豬油是回收油。直接釐清外界的質疑，確認頂新油品並非回收油。 頂新豬油品質一直是外界關注重點，之前媒體誤用他案郭烈成地下油廠噁油照片，已被證實非頂新油品實際照片。律師團強調，本案ㄧ審時，彰化地院至頂新屏東廠抽驗油槽的報告也指出，判斷油品是否是回收油和餿水、地溝油的指標皆合格。出具檢驗報告的Vinacontrol公司，是越南最大之國營鑑定公司，是經越南醫療部指定為專門之鑑定機構，大幸福公司出口給頂新公司的油品，通過重金屬、微生物、食品細菌毒素、食品內生物學與化學汙染、食品添加物等五大管理標準，皆證實頂新自越南進口之豬油並非檢方所稱之不符合人體食用，一審也因此判決無罪。 合議庭今日原本傳喚越南大幸福公司負責人呂氏幸及Vinacontrol 公司代表人至台灣出庭作證，雖然人未到，但一審時彰檢未依法聲請就逕自前往越南調查，在當地也未依照越南及台灣刑事訴訟法規...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>不堪虧損 味全將精簡6%人力 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-10-28/78584</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5RV3EH2EPQE7bTXUibv_EqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 09:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-10-28/78584" target="_blank"&gt;不堪虧損 味全將精簡6%人力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 頂新劣油案被判無罪後，民眾發起「滅頂行動」，在龐大的虧損壓力下，味全28日傳出將進行員工優退，計劃精簡全公司約6%的人力。味全公司董事長陳永清指出，從去（2015）年起，結束各項非本業的轉投資事業後就展開人力盤點，近期則有優退方案，希望盡可能照顧員工。 味全1998年併入頂新集團後，接連在2013、2014年爆發劣油事件，過去3年已經換了3位董事長。頂新遭判無罪後，全台民眾陸續投入「滅頂行動」，味全從2014年第3季開始，已連續6季度的赤字。 據《中央社》報導，味全董事長陳永清表示，因應市場環境的挑戰，此波調整將伴隨相關的優退方案，初估符合資格的比例約6%，依照目前員工約2000人計算，若精實方案執行順利，公司預計減少100至120人。 陳永清指出，這項方案並非強制性，一切以員工意願為主，且公司從去年起，已開始進行一連串的再造工程，包括持續性的食安工作推動、內部流程簡化、聚焦食品本業，以及目前的組織架構再造。 對於此次的組織再造，陳永清強調，主要是聚焦在組織扁平化與資訊化兩大方向，藉以強化企業體質，因應市場環境的挑戰，同時注入新的活力，以提升企業內部效益。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>味全油品案遭判2年徒刑 魏應充7月底入監 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/16/2566678</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKr57gbecEwYY8Dj1-vYtmEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 06:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/16/2566678" target="_blank"&gt;味全油品案遭判2年徒刑 魏應充7月底入監&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲針對智財法院二審宣判2年徒刑，不得易科罰金，全案定讞。魏應充感謝智財法院合議庭認定不論是純油或是調合油，都沒有食安的問題，他自始至終都問心無愧。（圖／NOWnews資料照片） 今年4月27日間，味全油品案二審宣判，味全公司前董事長魏應充被依違反《食安法》等罪嫌，判處2年徒刑、不得易科罰金，全案定讞；而台北地檢署日前已經發出傳票，傳喚魏應充必須在7月底報到入監。 判決出爐後，魏應充透過委任律師余明賢表示，對於判決結果感到有些遺憾。據余明賢轉述，魏應充知道判決結果後，心情感到相當平靜，最不捨的地方，是手下員工這幾年來所遭受到的委屈跟誤解，讓他們的生活大受影響。 至於本案被判有罪的部分，余明賢也轉述魏應充的看法。他表示，魏應充始終相信所有員工都在合法、合乎規定的基礎下從事產品研發，而就判決無罪的部分，魏應充也感謝智慧財產法院能查明真相，還給員工清白，也讓員工不再遭受困擾，回歸正常生活。 余明賢提到，魏應充是一位虔誠的佛教徒，面對油品事件產生的紛擾，會用因緣果報的佛家思想來自我釋懷，以坦然正面的態度面對磨難，同時也自認問心無愧。對於判決結果，雖然還是有些遺憾，但未來仍想做一個手心向下的人，持續行善、關懷台灣。 味全公司遭控從2007年開始，為了降低成本，涉嫌委託代工的頂新製油，向大統長基公司購買摻入銅葉綠素的油品，再進而攙入味全的油品中來販賣。北檢依《刑法》詐欺取財、商品虛偽標記，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>最高法院決議 食品摻偽、違法添加皆違食安法 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-12-02/79690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_W5e-6UYZLeqj95YDcbX4qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 05:13:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-12-02/79690" target="_blank"&gt;最高法院決議 食品摻偽、違法添加皆違食安法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 最高法院刑一庭庭長花滿堂2日指出，刑事庭決議，只要在食品中摻偽、假冒或違法添加物，不論是否已經危害人體健康，就構成違反《食品安全衛生管理法》，最重可判處7年有期徒刑。 最高法院2日由花滿堂公布此項決議，他強調，這項決議經40位刑庭法官出席，一致通過，屬於最高法院統一的法律見解，對下級法院審理這類案件具有拘束力，若違反的話，可成為上訴最高法院的事由，且會被撤銷原判決。 對於富味鄉混油案，智慧財產法院日前審理認為，混油無法證明對人體有害，不構成違反《食安法》罪名，僅判處《刑法》詐欺罪，經檢察總長顏大和提起非常上訴後，最高法院2日提出糾正。最高法院認定智慧財產法院運用法律錯誤，之後，不須要考量有無危害人體健康，只要在食品中摻偽、假冒，或違法添加物，皆可依違反《食安法》論處。 至於最高法院刑事庭決議，是否可能逆轉頂新黑心油案魏應充的審理結果，最高法院則未表示意見。魏應充一審獲判無罪，目前已上訴台中高等分院審理中。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>魏應充涉逃漏稅 遭判3年得易科罰金每日3千元 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170223/872596.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOap8OIgJpq1LPTbhGEYmCYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170223/872596.htm" target="_blank"&gt;魏應充涉逃漏稅 遭判3年得易科罰金每日3千元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新集團負責人魏應充。（資料照／記者楊佩琪攝) 政治中心／台北報導 頂新製油公司涉逃漏稅案，彰化地院23日宣判，魏應充遭判有期徒刑3年得易科罰金，以1天3000元計算。 根據彰化法院宣判，魏應充涉違反商業會計法等罪，共犯44罪，應執行有期徒刑3年、得易科罰金，衡量魏應充財力及負責人身分，罰金以每日3千元計算，依計算只要付328萬5千元即可；本案仍可上訴。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>劣油案宣判：頂新免罰、正義油品「只賠」40萬、每人3千元 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/76052</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETShgBmXZxmfNJGqRdN9kQqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 12:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/76052" target="_blank"&gt;劣油案宣判：頂新免罰、正義油品「只賠」40萬、每人3千元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2014年爆發的頂新劣質油食安事件，消基會於2015年代替消費者向台北地院提告，今天台北地院針對頂新、正義油品部分作出判決，135位民眾求償3,683萬元，最後僅正義油品須賠償40萬5,000元，每位民眾獲賠金額為3,000元，全案仍可上訴。 此次劣質油事件，分成強冠油品、頂新牛油、正義頂新豬油及北海油品四大案進行訴訟，前三項在北院審理，北海被新北地院裁定移送台南地院審理。 消基會共向含頂新在內的51家廠商求償，包含上述公司及其相關下游、經銷，與曾使用頂新等公司油品的王品、統一、全家、味全、味王、奇美、大潤發、義美等共51家業者提起民事告訴，加上懲罰性賠償金與精神損害賠償，求償金額總共1億839萬餘元。 其中「正義頂新豬油」部分，共22人起訴請求連帶損害賠償共3,683萬528元，法官審理認為，本件事發時相關法規就食用油品的溯源管理規範並不周全，只因正義公司總經理何育仁在原料豬油極度缺乏下，為能獲取足額原料豬油以生產大量豬油產品販賣牟利，才使用有「攙偽」、「假冒」原料油品產製黑心豬油產品。 - 頂新劣油案今二審 魏應充：油絕對沒問題 - 頂新案一審今判魏應充等6人無罪...法官用這9個理由告訴你 法院「只」判罰40萬的原因：時間不長、吃不多 根據台北地院新聞稿，正義頂新豬油的製造、販賣時間，應僅在「2014年2月起至9月間」遭查獲止，時間不長，實際食用問題豬油、或是問題豬油製...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>同一件「頂新豬油案」民事判決，為何彰化、台北兩地大不同？ - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/79388</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlq_SV34uguuKgXpiTYvsMqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 23:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/79388" target="_blank"&gt;同一件「頂新豬油案」民事判決，為何彰化、台北兩地大不同？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：法操司想傳媒 2017年7月魏應充因味全油品案的刑事判決，而入監執行。但頂新油品案，並未因魏應充入獄而結束。除了台灣高等法院台中分院審理中的越南油品案，還有許多民事訴訟在魏應充入獄後，仍在進行中。 2017年8月針對頂新的相關消費者訴訟結果出爐，但在台北地方法院與彰化地方法院，卻出現了截然不同的兩個判決。彰化地方法院判頂新公司及魏應充等人須賠償消費者1023萬元，但案子在台北地方法院審理後，頂新及魏應充等人無須賠償。為什麼會有這樣的判決呢？法院的認定又有何不同呢？ 相同彰化地方法院，刑事民事大不同 2015年11月彰化地方法院對於頂新公司違反詐欺等案件的刑事判決（也就是法操長期關注的頂新越南油品案），在判決當時引起各界譁然。這個判決，引發了轟動一時的第二波「滅頂行動」，至今這波行動仍然對於社會大眾造成一定的影響。而引發行動的主因，就是因為彰化地方法院一審判決「頂新無罪」。 而彰化地方法院民事庭（104重訴字195號），2017年8月15日卻判頂新需為「爭議油品」付出1023萬元的賠償。民事庭引用「刑事有罪判決要求較民事判決高的證明度」法理，不採彰化地院刑事判決的認定，認定頂新公司所生產的牛豬油產品，其原料確有「攙偽、假冒」及「逾有效期限」，因此認定頂新油品不符合當時科技或專業水準可合理期待之安全性。 同樣都是消費者訴訟，台北彰化大不同 與頂新相關的消費者訴訟案除了在彰化外...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>魏應充遭罰328萬 頂新尊重判決：未來將投入社會公益 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170223/872770.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWPn6_vnaWnpikDn9FcOcMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170223/872770.htm" target="_blank"&gt;魏應充遭罰328萬 頂新尊重判決：未來將投入社會公益&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲魏應充涉逃漏稅，遭判3年得易科罰金每日3千元。（資料照／東森新聞） 政治中心／綜合報導 頂新製油公司涉逃漏稅案，彰化地院23日宣判，前頂新製油公司董事長魏應充遭判有期徒刑3年得易科罰金，以1天3000元計算，換算下來，魏應充只要繳328萬5000就免於牢獄之災。頂新則發出聲明表示，尊重宣判結果，公司也已改正稅務制度，並將持續投入社會公益。 彰化地檢署偵辦大統混油案時，意外發現頂新製油公司在報繳營業稅時，故意浮報進貨成本，低報賣油利潤，涉嫌逃漏稅逾2億。不過，頂新與檢方所認定的逃漏稅金額不一致，最後彰化地院綜合考量頂新已完成繳納稅款及相關罰款，於23日做出裁判。 根據彰化法院宣判，魏應充涉違反商業會計法等罪，共犯44罪，依一罪一罰，應執行有期徒刑3年，但每罪都不滿6個月，因此得易科罰金，衡量魏應充財力及負責人身分，罰金以每日3千元計算，依計算只要付328萬5千元即可，全案仍可上訴。 頂新聲明表示，對於宣判結果，公司尊重司法、謙卑自省、積極改善缺失，未來公司將以更有價值的行動對社會作出貢獻，竭力回應各界指教，藉實際行動來證明革新的信念。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>味全油案 高振利出庭作證：從不認識頂新高層 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/11/18/2309915</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmUF06w8Tosb-DXKN9MFrQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 16:31:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/11/18/2309915" target="_blank"&gt;味全油案 高振利出庭作證：從不認識頂新高層&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;社會中心／綜合報導 味全涉大統混油案今（18）日二審，在智慧財產法院召開第一次審理庭。本案因一審判決後曾被外界批評審理長達一年，卻從未傳喚大統長基前董事長高振利作證，因此在「認定被告知悉大統混油仍繼續購買」的部分稍嫌薄弱。今日開庭即傳喚高振利證述，高振利表示，僅跟頂新製油採購接觸，完全不認識頂新高層魏應充和常梅峯，頂新也不知道有混油。 高振利在自身案件審理時，就曾說過不曾與魏應充有過業務接觸、不認識魏應充，但台北地院一審仍認定魏應充知情大統混油並指示低價採購，因而判處四年徒刑。高振利今日出庭應訊的重點，就在釐清頂新製油向大統長基採購的細節。 對於頂新製油採購時，是否因為追求利潤而犧牲品質。高振利說明，每個老闆都會掌控成本，但的確提供給頂新製油從西班牙進口的橄欖油和葡萄籽油，當時進口都有西班牙原產證明和食品健康證明，只是他進口後先拆封並摻入葵花油和銅葉綠素等，再以純油名義賣給頂新和福懋，但未告知頂新有混油。 對於本案油品是否安全可供人食用，高振利強調，銅葉綠素是食品級，他摻入的葵花油、芥花油、棉籽油等也都可以食用，所以僅是標示不實，沒有食用安全問題，也並未蓄意害人。 被告頂新製油常梅峯則強調，如果明知混油，又何必在進廠時還要做品質把關，甚至索取原產地證明。頂新律師一審時，也曾提出福懋公司向大統購油的資料，指出頂新製油向大統購油的價格比福懋貴了5-10%，若明知大統混油還用比別人...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>周玉蔻「頂新門神說」無罪 羅智強提民事求償1千萬當「滅東廠基金」 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/623425</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCEVooH0m0WU2ZaYGYTcR4qGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:13:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/623425" target="_blank"&gt;周玉蔻「頂新門神說」無罪 羅智強提民事求償1千萬當「滅東廠基金」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;資深媒體人周玉蔻先前在節目上針對頂新案發表言論實，影射前總統馬英九幕僚、前總統府副秘書長羅智強是頂新集團「門神」，收取政治獻金，遭羅智強提告。高院維持一審無罪判決，高院今（14）日駁回檢察官的上訴，周玉蔻無罪確定。對此，羅智強表示遺憾，未來也將對周玉蔻提出民事訴訟求償新台幣1000萬元，獲賠金額將作為滅東廠基金。 周玉蔻在頂新案後，曾爆料時任總統馬英九、台北101大樓董事胡定吾、國民黨中常委劉大貝與羅智強等3人與頂新關係匪淺，並影射羅為「頂新門神」，遭羅智強等3人告周玉蔻加重毀謗。 周玉蔻因於節目上指羅智強為「頂新門神」遭羅控告。（陳明仁攝） 台北地方法院一審判周玉蔻無罪，案經上訴後，高等法院認為羅智強曾承認和魏應交餐敘2次，席間魏應交曾提及與101大樓董事長宋文琪經營理念的磨擦。而周玉蔻基於羅曾與魏應交餐敘，魏應交後來獲得101大樓執行長職務，因此主觀上認為羅智強協助頂新集團鞏固101大樓經營權而發表相關言論，難以認定為故意或重大輕率惡意發言。 高院表示，羅智強身居要職，與企業間的互動屬於公共議題，為可受公評之事，當事人應給予較大程度的容忍，即使周玉蔻評羅智強「頂新門神」有失中立，但認為周並非以毀損名譽為目的，而是以維護公共利益為出發點，不該認為是惡意言論，仍盼周玉蔻無罪，全案定讞不得再上訴。 對此，羅智強表示對惡姑息、就是對善殘忍，雖然刑事判決部分已經確定，但仍會繼續進行...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>魏應充申請假釋遭駁回！矯正署：社會觀感不佳 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/481484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1P2FOtas-X-hafqr7sprMqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 08:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/481484" target="_blank"&gt;魏應充申請假釋遭駁回！矯正署：社會觀感不佳&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新、味全前董事長魏應充因劣油案依詐欺罪判刑2年，於2017年7月28日入獄，日前服刑期過半，申請假釋初審獲准。不過矯正署複審認為，魏應充犯食安案件，社會觀感不佳，有再行考核的必要，今（24）日駁回假釋申請。 魏應充於2017年7月28日發監執行，去年12月從台北監獄移監到八德外役監獄，依法服刑過半可申請假釋，而魏應充於日前申請假釋，並獲八德外役監審核通過，不料報矯正署複審卻遭駁回。 矯正署複審認為，魏應充所犯的食安案件嚴重影響食品安全秩序，社會觀感不佳，有再行考核的必要，今（24）日駁回假釋申請。 魏應充去年底由台北監獄轉至較輕鬆的八德外役監服刑，因處遇分數達標、服刑期間表現優良，獲准放假以及返家探親，曾請假回台北市「帝寶」名宅的家。此外，魏在八德外役監被分發從事農藝相關工作，不須下工場勞務。 此次申請假釋已是魏應充第二度提出，依照相關規定，未來魏應充若要再申請假釋，必須與上一次辦理距離4個月。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>八德外役監刑期過半 魏應充假釋初審通過 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180807/1229945.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPald8kohfzsy2AoMDhWTCAqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzCQjIMG</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180807/1229945.htm" target="_blank"&gt;八德外役監刑期過半 魏應充假釋初審通過&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;因混油案入獄的頂新、味全董事長魏應充，自2017年7月底入獄後至今刑期已過半，達到假釋的法定門檻，據八德外役監指出，日前魏應充提出聲請後，八德外役監所針對假釋案召開「假釋審查委員會」初審已經通過，將由法務部、矯正署進行後續審查。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>快訊／魏應充服刑滿1年 聲請假釋初審通過 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/local/969471</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEphBqZHdLlyelkErpdvGOYqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMOrmhgY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/local/969471" target="_blank"&gt;快訊／魏應充服刑滿1年 聲請假釋初審通過&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;味全前董事長魏應充，因為混油案被判刑2年目前服刑1年，達到法定假釋門檻，魏應充聲請假釋，八德外役監已經初審通過，矯正署也收到假釋聲請，最快月底就會有結果。 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 魏應充服刑滿1年 達假釋門檻初審過關 孫道存、魏應充端午收假 兩人低調快閃返監 混油案 法院判富味鄉賠償味全17萬元&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>200億元入袋！ 頂新賣台北101成交 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180731fin014</link><guid isPermaLink="false">CAIiENylZmRGT8eBWvDBIzF7S2gqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:41:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180731fin014" target="_blank"&gt;200億元入袋！ 頂新賣台北101成交&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新魏家出脫台北101股權一案終於塵埃落定！買家就是日商伊藤忠，雙方在30日傍晚完成交易，頂新以6.65億美元（約新台幣202億元），將37.17％的台北101股權賣給伊藤忠，未來伊藤忠將躍升第二大股東，僅次於泛公股的52％。 頂新近期積極出售在台資產，7月初才剛賣掉味全三重新燕廠，不到1個月的時間，出脫台北101股權一案也終於成交，30日傍晚，頂新以6.65億美元（約新台幣202億元），將37.17％的台北101股權賣給伊藤忠。 與此同時，伊藤忠也將手中17.8％頂新股權出售給英屬維京群島商Rich Gold Capital Inc，交易金額為4.4億美元（約新台幣134億），外界解讀，該公司應是頂新旗下境外投資公司。 此次台北101股權交易案，已獲頂新回應證實「交割順利完成」，隨著頂新與伊藤忠完成股權交易，頂新在台北101的5席董事依法必須解任，且照公司法相關規範，60天內須完成董事補選或全面改選，據了解，目前規劃會在近期召開董事會，之後舉行股東臨時會的時間會落在9月。 而這回伊藤忠拿下37.2％的台北101股權後，未來將躍升台北101第二大股東，僅次於泛公股的52％。 值得注意的是，頂新月初才把味全三重新燕廠用130億賣茂德，這回又順利出脫台北101股權，一連2筆交易共套現超過330億元，總獲利估計高達150億元，2筆交易都漂亮收場。目前頂新在台灣的主要事業體，只剩味全...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>頂新出清台灣資產 味全三重土地130億賣茂德 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180703fin007/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqRBAXKA55fPu28PmVD2PIqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:09:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180703fin007/" target="_blank"&gt;頂新出清台灣資產 味全三重土地130億賣茂德&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;因「滅頂案」在台灣沉寂多年的頂新魏家，近來積極出售台灣資產，繼之前求售台北101股權後，近來又賣味全三重新燕廠，而接手人就是日前買下東森電視的茂德機構總裁張高祥，此次出手大約花了130億元左右。 味全三重新燕廠的土地總計高達1.58萬坪，位於捷運新莊線黃金地段，原預計開發為住商混合用地，市場估計，土地開發後價值上看200億元，當初為進行開發，還與其他股東一起成立頂率開發，其中味全持股51％、能率30％、頂禾19％，但2014年受「滅頂事件」後，不僅土地無法順利變更，味全想出售土地也遲遲找不到買家。 如今相關交易終於塵埃落定，7月2日晚間，味全發布重大訊息，董事會通過出售旗下51％頂率開發股權給「國巨投資」，交易金額26.084億元，另外同時出售周邊3筆土地共約1,381坪，交易金額為8億元，而背後神祕買家就是日前買下東森電視的茂德機構總裁張高祥。 據了解，頂率開發另外的49％股權，包括創晟開發30％（能率日前已轉給創晟）、頂禾19％，也已全數被茂德買下，也就是說，加上味全手中的持股及3筆土地，茂德總計斥資59.14億元，同時砸下70億元承接相關負債，總計整筆交易共花130億元左右。 而此次味全土地交易案，其實都是由東森電視董事長林文淵太太鄔麗麗牽線，公告的經紀費合計2,522萬。 事實上，這已經不是頂新第一次出售台灣資產，今年初，頂新也曾出脫台北101大樓37.2％股權給日本...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【全文】外館曲解越南農業部函文 頂新油品案判決爆重大瑕疵 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180620inv001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlcg_Ob27N1o7rnFU2cTiQqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180620inv001" target="_blank"&gt;【全文】外館曲解越南農業部函文 頂新油品案判決爆重大瑕疵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充涉越南進口油品案，一審無罪，今年4月二審卻大翻盤，遭重判15年，關鍵因素之一，是法官採信我駐越代表處函詢越南農業部意見，認為越南大幸福公司出口食用動物原料油給頂新，「似應」依相關規定「取得」食品安全證書，因大幸福提不出食品安全證書，法官才據此重判魏。但本刊取得越南農業部函文內容，從頭到尾只有詳列哪些油品需要食安證書，並未包括大幸福出口的油品，這「似應取得」的字眼，應是外館自行揣測添加，判決出現重大瑕疵，已經明顯違法，上訴三審時恐成為法官審理的重點。 喧騰一時的頂新進口越南油品案，台灣高等法院台中分院4月作出改判，原本一審獲彰化地院判決無罪的頂新前董事長魏應充，被重判15年徒刑，其中關鍵理由，除了最高法院刑庭會議認定《食品安全衛生管理法》的「攙偽、假冒」罪，不需證明有危害人體健康之虞便成罪外，法官還採信我駐越南代表處函詢越南農業部意見，成為逆轉定罪主因之一。 自行解讀 似應取得字眼 本刊調查，我駐越南代表處回覆給台中高分院的電報認為，越南大幸福公司出口食用動物原料油給頂新，「似應依據越南農業暨農村發展部公告之關於從事農林水產品及農業物資生產經營檢查、評估規定辦理」，法官據此電報推論，大幸福公司應依照該規定取得「食品安全證書」，但大幸福公司未能提出，因此以最高法院刑庭會議對「攙偽、假冒」罪的最新見解改判有罪。 不過，根據本刊取得越南農業部回函，全文從頭到尾只提及...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>頂新前董座魏應充向監所請假 返回帝寶家中過端午節 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180616/1192465.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDojRh_fXN6RqT2VaFdT06cqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzCQjIMG</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180616/1192465.htm" target="_blank"&gt;頂新前董座魏應充向監所請假 返回帝寶家中過端午節&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董座魏應充16日也向監所請假返家，準備在帝寶豪宅內過端午節，但返家前也先前往所住轄區新生南路派出所報到，魏應充約16日下午4時許抵達派出所，約3分鐘後完成報到手續離開。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>【魏應充拚逆轉】駐越外館曲解電報曝光 頂新油品案爆重大瑕疵 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv001/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6DHsR1zODOabXDnXZn-1YqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 22:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv001/" target="_blank"&gt;【魏應充拚逆轉】駐越外館曲解電報曝光 頂新油品案爆重大瑕疵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充涉越南進口油品案，一審無罪，今年4月二審卻大翻盤，遭重判15年，關鍵因素之一，是法官採信我駐越代表處函詢越南農業部意見，認為越南大幸福公司出口食用動物原料油給頂新，「似應」依相關規定「取得」食品安全證書，因大幸福提不出食品安全證書，法官才據此重判魏，如今傳出有重大瑕疵。 本刊取得越南農業部函文內容，從頭到尾只有詳列哪些油品需要食安證書，並未包括大幸福出口的油品，這「似應取得」的字眼，應是外館自行揣測添加，判決因此出現重大瑕疵，已經明顯違法，上訴三審時恐成為法官審理的重點。 - - 喧騰一時的頂新進口越南油品案，台灣高等法院台中分院4月作出改判，原本一審獲彰化地院判決無罪的頂新前董事長魏應充，被重判15年徒刑，其中關鍵的理由，除了最高法院刑庭會議認定《食品安全衛生管理法》的「攙偽、假冒」罪，不需證明有危害人體健康之虞便成罪外，法官還採信我駐越南代表處函詢越南農業部的意見，成為逆轉定罪的主因之一。 本刊調查，我駐越南代表處回覆給台中高分院的電報認為，越南大幸福公司出口食用動物原料油給頂新，「似應依據越南農業暨農村發展部公告之關於從事農林水產品及農業物資生產經營檢查、評估規定辦理」，法官根據這份電報推論，大幸福公司應依照該規定取得「食品安全證書」，但因大幸福公司未能提出，因此以最高法院刑庭會議有關「攙偽、假冒」罪的最新見解，予以改判有罪。 - - 不過，根據本刊取...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【魏應充拚逆轉】詳列4大爭議點 魏應充上訴這麼說 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv004</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWBJSQqygs6AVCvD2JN-VwqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 22:59:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv004" target="_blank"&gt;【魏應充拚逆轉】詳列4大爭議點 魏應充上訴這麼說&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充在油品案中，從無罪到遭改判15年，他已提出法院錯誤解讀越南公文、檢方採證錯誤、未告知同案被告大幸福公司負責人楊振益可行使緘默權屬不當取供及頂新油品案全等4大爭議點上訴，力拚全案發回台中高分院更審。 知情人士指出，本案還有另外一項重大爭議，在於最高法院2016年對《食安法》做出從嚴認定的決議，認為攙偽、假冒行為縱使對人體無害，也要處以重刑。對此，法界人士指出，如果一個行為完全沒有對人體健康產生危害的可能性，應該不可論以攙偽、假冒罪，否則即違反食安法保障人體健康安全的基本原則。 二審改判有罪理由中，指我國駐越代表處對越南農業部公文解釋，越南大幸福公司「似應」依越南法律取得「食品安全證書」，但大幸福公司未取得，魏應充認為，越南農業部公文並無「似應」等字眼，是駐外單位擴張解釋，且頂新使用越南大幸福提供的原料油符合越南衛生規範，可供人食用。 此外，二審認為頂新使用不合格原料油，涉及《食安法》假冒等罪，魏應充認為二審誤將成品油標準套用在原料油上，至於二審最高法院刑庭對《食安法》決議，只要假冒，不管無違害人體之虞，都是犯罪，魏應充認為，這是二審錯誤適用《食安法》。 目前魏應充認為對自己最有力的證據之一，就是駐越南代表處錯誤解讀越南農業部的電報公文，及胡志明市農業廳的函文，魏應充除強調二審錯誤解讀越南公文外，也要凸顯自己都吃頂新油品，證明無犯罪故意，另指檢方採證錯誤，未告知...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【魏應充拚逆轉】越南公文完整披露 恐成翻案關鍵 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv003/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJf3HCoV2nr9EC2nB8RPzsqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 02:54:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180618inv003/" target="_blank"&gt;【魏應充拚逆轉】越南公文完整披露 恐成翻案關鍵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新油品案已上訴，本刊掌握越南胡志明市農業廳2016年9月發出的公文，明文指「越南大幸福公司經營出口供生產飼料及當作食品原料的動植物油脂滿足客戶質量要求」，不屬於「食品安全認證書」頒發的對象，明顯對被告有利，法院卻只用一句是否因大幸福之油脂僅供飼料用，「顯有可疑」，所以才不用「食品安全認證書」，完全沒有調查釐清，即不採胡志明市農業廳的證據，判決明顯有重大瑕疵，未來恐無法真正將被告定罪，反而還可能遭對方求償，實不得不慎。 本刊調查，在越南「動物原料油」的銷售，根本不須取得「食品安全證書」，這就如同沒有一個國家會對石油的原油要求不能傷害汽車的安全證明一樣，只會對原油經精煉後的汽油加以規定，檢方當時卻根據一份越南工商部於2014年10月8日，針對頂新油品案回覆給我國外交部的公文，便視為魏應充犯罪的重要鐵證，認定這份公文可以證明越南大幸福公司提供給台灣頂新公司的原料油，是不符合食品安全等級、不能供人類食用的「飼料油」，對魏應充起訴並具體求刑30年。 彰化地院一審認為，越南食用油品的主管機關為農業部而非工商部，且檢方提出的越南工商部公文並非我國政府發出，沒有證據能力，可不採信，一審法院也指出，即便越南工商部的公函有證據能力，但公文中提及越南大幸福公司的油品符合當地衛生標準，無法據此證明頂新進口自越南大幸福公司的原料油有害人體。 一審還認為，越南工商部的公文，雖指越南大幸福公司將供人類食...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>二審遭逆轉判有罪 頂新越南油案情發展仍待觀察 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180522/2758336</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0cZoN1x_79STG4SU6pMY4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180522/2758336" target="_blank"&gt;二審遭逆轉判有罪 頂新越南油案情發展仍待觀察&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新律師表示，頂新公司從原料到成品皆符合法定規範，對於二審的不公判決將持續上訴。（圖／資料照） 頂新越南油案二審遭逆轉改判有罪至今約一個月，今（22）日下午頂新公司前董事長魏應充因其他案件再度現身台中高等法院。被問及對判決結果翻盤的感想，魏應充不發一語，律師余明賢代為發言表示，頂新公司從原料到成品皆經過嚴格把關，並通過各種檢驗、符合法定規範，對於二審的不公判決將持續上訴，爭取清白。 對於越南油案爭議，檢方指控頂新自越南大幸福進口的油品有來源不明、重金屬等標準超標等情形，有害人體健康；然而余明賢說明，經彰化地院一審審理後認為，頂新製油自越南進口原料油脂時，均已取得第三方檢驗單位所出具，證明可供人食用的公證報告，也無從證明來源有何不妥；至於檢方自頂新屏東廠油槽抽驗的油品，則有取樣錯誤，檢驗結果不可採信的情事，彰化地院還因此率員親自前往屏東重新依據正確方法取樣，並送至法院指定的機關重新化驗。至於檢驗數據如何解讀，一審傳喚許多專家證人到法庭上陳述專業意見，專家皆認為，頂新進口的原料油品，包括酸價、總極性化合物、重金屬等數據，都在適合製成食用油的標準內。 此外，余明賢也強調，頂新於審理過程中已提出各式文件，如食藥署核發的輸入許可證顯示邊境抽查皆通過、以食用油繳納較高關稅等資料作為佐證，強調公司秉持誠信的精神，一切按照政府法規行事，原料進口後也都進行檢驗把關品質。因此，彰化地院認為，頂...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>【二審逆轉】台灣食安法「參酌」日本 但最高法院卻這樣認定 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180430inv016/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKyjs4SsWPUUq40EumJq-sqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 10:27:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180430inv016/" target="_blank"&gt;【二審逆轉】台灣食安法「參酌」日本 但最高法院卻這樣認定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台中高分院審理頂新越南油案，將頂新前董事長魏應充依違反《食安法》等罪重判15年。本案逆轉的關鍵在於一審採「結果論」，不論原料為何，只要通過檢驗即可食用；二審則依據最高法院的決議，採「源頭論」，只要原料不合格都視為犯罪。 不過，台北大學法學院名譽教授甘添貴認為，現行法條中縱然規定「攙偽或假冒」之行為屬抽象危險犯，但我國《食安法》第49條第1項規定，在2013年5月31日修法時，立法院審查會特別言明「參酌日本食品衛生法之規定」。 而日本《食品衛生法》對於有混入或添加腐敗、變質或未成熟；有毒、或含有害物質；不潔、異物等情形時，須「有危害人體健康之虞者」，始予論罪，係採具體危險犯之立法模式，而非抽象危險犯。 日本財團法人「日本醫藥資訊中心」理事長村上貴久，也認為須明文要求有危及公眾或個人健康之虞，或至少將其做為實質要件，始得稱為違反《食品衞生法》所定品質規定及標示規定。 另外，曾任日本內閣府「日本學述會議」會員、現任中央大學法律研究所、慶應塾大學名譽教授井田良教授也指出，日本《食品衛生法》第6條規定的「攙入」「添加異物」之情形，仍需以「有損害人體健康之虞」為要件。 對於二審判決結果，魏應充的律師余明賢轉述，魏情緒有些激動，「非常不能接受」，魏認為判決未如實呈現證據，「沒有做的事情判這麼重，很失望，會上訴爭取清白。」 一審的彰化地方法院發言人王義閔則回應，法官基於職責獨立審判，判決不同...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>黨內罰款逾50萬「繳到很難過」 林淑芬恐無法再選下屆立委 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180428/1159194.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS5I5GlmB4K4cGtS52I5U4qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180428/1159194.htm" target="_blank"&gt;黨內罰款逾50萬「繳到很難過」 林淑芬恐無法再選下屆立委&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲林淑芬。（資料照／記者季相儒攝） 政治中心／綜合報導 頂新劣油案二審大逆轉，台灣高等法院台中分院27日宣判前董座魏應充、兩任總經理常梅峰、陳茂嘉有罪，重判三人8年到15年不等刑期。當時參與辦案的彰化檢方人員表示，揭開頂新劣油序幕的人就是民進黨立委林淑芬，對此，林淑芬感謝肯定與支持，但讓頂新案被法辦的真正力量，是人民站出來要求食安，另外也透露，自己在黨團內因不聽從表決，罰款已經累積超過50萬，若沒繳款，將無法參選下屆立委。 喧騰一時的頂新劣油案一審判決前頂新集團董事長魏應充等6名被告無罪，當時彰化地方法院澄清，是食安規範不周和檢方舉證不足所致，全案經上訴後，台中高分院開庭審理10多次，27日上午11時二審宣判，改判魏應充15年徒刑，其中6年可以易科罰金。 本案緣起於2013年，當時彰化地檢署追查大統長基混油案件，查出頂新購買、使用大統長基的油品，魏應充出面道歉。而隔年又爆發屏東地檢署查出「全統香豬油」使用地溝油銷售全國案件，引發人心惶惶。而台北市政府查出頂新等10多項產品因使用全統香豬油，而被強迫下架，頂新連續兩次遭油品風暴波及，檢方因此全面清查頂新油品，網友也發動「滅頂行動」，抵制頂新產品。 面對日前彰化檢方人員稱是揭開頂新劣油案的重要推手，林淑芬表示，謝謝彰化檢查官的肯定，自己只是揭開序幕，讓大家不再吃黑心油，頂新被法辦的真正力量，是人民站出來要求食安。 林淑芬強調，這兩...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>頂新油品案逆轉 魏應充二審改判15年 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180427inv003/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-UE8aZNglu7Jy5NDvgIucqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 04:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180427inv003/" target="_blank"&gt;頂新油品案逆轉 魏應充二審改判15年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新前董事長魏應充涉及油品案，2015年間獲彰化地院一審認為，無證據顯示產品有害人體判無罪，全案上訴二審後，台中高分院今認為，依最高法院最新的刑庭會議決議，只要在食品中攙偽或假冒，不必判斷是否會危害人體健康，即成立犯罪，合議庭認為，魏應充知法犯法，戕害國人健康，重判他15年，其中6年可以罰金1,000元易科1天，魏應充目前因另件混油案遭判刑2年定讞，正在八德外役監服刑中。 魏應充的律師余明賢表示，無法接受判決，因為頂新是依據國家規定，持有合法文件從事產品生產，怎麼會被判有罪，將在接到判決後提出上訴。 全案是彰化地檢署於2014年10月認定，頂新前董事長魏應充、頂新前總經理常梅峰、接任總經理兼代理董事長陳茂嘉、頂新屏東廠廠長曾啟明、頂新品保組組長蔡俊勇、越南大幸福公司負責人楊振益等6人，涉嫌進口越南大幸福公司飼料油，製成食用油販賣，以詐欺取財、加重詐欺取財罪、販賣摻偽罪起訴，檢方對魏具體求刑30年。 2015年11月，一審彰化地院審理認為，檢方提出的越南公文無證據能力、無法證明頂新油品非食用油等證據不足，且頂新從越南進口油品後精煉販售的食用油，並無法證明是有害人體健康之虞的產品，一審認為，檢察官無法證明頂新油品是來自非健康豬隻屠體為原料所熬製的，判被告無罪。 一審合議庭指出，檢方起訴頂新油品的酸價、總極性化合物、重金屬、脂肪酸組成各節，都不足以認定頂新油品是妨害衛生的物品，檢察...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【二審逆轉】魏應充因這理由逆轉重判 國內學者不以為然 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180430inv015/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXp370AYY1PAyFKhIjtsosqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 10:27:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180430inv015/" target="_blank"&gt;【二審逆轉】魏應充因這理由逆轉重判 國內學者不以為然&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新越南油案4月27日二審宣判，高等法院台中分院將一審獲判無罪的頂新前董事長魏應充，依違反《食安法》等罪重判15年，其中6年可易科罰金219萬元，頂新公司也被判罰2.5億元。 針對本案逆轉的關鍵，台中高分院行政庭長江德千指出，最大的差異在於一審採「結果論」，不論原料為何，只要通過檢驗即可食用；二審則依據最高法院的決議，採「源頭論」，只要原料不合格都視為犯罪。 本刊調查，最高法院是在2016年度第18次刑事庭會議做成決議：有「攙偽或假冒」或「添加未經中央主管機關許可之添加物」的行為即成立犯罪，不用實質判斷行為有無存在抽象危險。 不過，對於這項決議，國內不少法律學者卻持反對意見。台大法律系教授李茂生之前寫的文章就認為，《食安法》第49條的保護法益應限縮在國民健康的保障上，如此才能符合《刑法》第1條「罪刑法定主義」的要求。頂新案一審法院（彰化地方法院）的見解，應以「致生人體健康危害之虞」為前提要件的見解，與立法理由相符。 政大法律系教授許恆達的文章也指出，攙偽假冒的保護法益是消費者健康，因此，所有的攙偽假冒行為一定要有「足以危害健康」的要件。 東吳大學法學院副教授蕭宏宜也在文章點到，即便文義解釋上「攙偽假冒」並不以危害健康為必要，但考量到其所造成的標示不實結果僅屬於行政罰，並且與《刑法》第191條間存在刑度上的重大落差，應對其做目的性限縮解釋。 台北大學法律系教授曾淑瑜認為，「攙偽...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>【二審逆轉】魏應充改重判15年 頂新：會上訴全力爭取無罪 - 鏡週刊</title><link>https://www.mirrormedia.mg/story/20180427fin002/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6449hzkq9B7AbnpCHbwjsqGQgEKhAIACoHCAowzb-BCzDonP0CMN6C7wU</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 06:03:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mirrormedia.mg/story/20180427fin002/" target="_blank"&gt;【二審逆轉】魏應充改重判15年 頂新：會上訴全力爭取無罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鏡週刊&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有關頂新製油自越南進口豬脂原料油一案，台中高分院27日對此做出有罪判決，重判前頂新董事長魏應充15年徒刑，其中6年可易科罰金，其餘5人判處無罪到11年6月徒刑，對於結果，頂新表示完全無法接受，將提出上訴全力爭取無罪。 2014年10月，彰化地檢署因質疑頂新製油自越南進口之油源問題而提起公訴，時隔一年，彰化地院一審宣判，前頂新董事長魏應充及其他5名被告全部無罪，引發各界譁然，事後檢方補充多項證據，上訴翻盤，今二審宣判，台中高分院改依違反《食安法》等罪名，重判魏應充15年徒刑，其中6年可易科罰金，其餘5人判處無罪到11年6月徒刑。 台中高分院認為，依最高法院最新的刑庭會議決議，只要在食品中攙偽或假冒，不必判斷是否會危害人體健康，即成立犯罪，合議庭認為，魏應充知法犯法，戕害國人健康，重判他15年。 對此頂新表示，完全無法接受判決，因為公司是依法進口，經國家檢驗後取得輸入許可，善意信賴政府對於越南廠商輸入台灣原料的管控，不可能有犯罪的情形，因此將在正式收到判決文後，提出上訴，全力爭取無罪判決，捍衛清白。 頂新進一步說，原料油脂檢驗數據上的科學見解與專家證人的認知有很大差距，且法律對於產品油脂的規範不能用於原料油脂，況且頂新油脂的成品油脂完全符合國家規範，律師團會強烈針對此點提請上訴。 頂新重申，公司所進口的越南原料油具備越南第三方公正單位Vinacontrol檢驗確認合格，符合人體食...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mirrormedia.mg">鏡週刊</source></item><item><title>獲檢方認證為頂新案揭露推手，林淑芬：繳黨內罰款繳到很難過 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/94589</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKHBn4H8TgBUKYNSq6jAi4qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 12:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/94589" target="_blank"&gt;獲檢方認證為頂新案揭露推手，林淑芬：繳黨內罰款繳到很難過&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新劣油案二審逆轉，台灣高等法院台中分院27日宣判前董座魏應充、兩任總經理常梅峰、陳茂嘉有罪，重判三人8年到15年不等刑期，當年參與辦案的彰化檢方人員透露，揭開頂新長期進口劣油黑幕的推手，其實是民進黨立委林淑芬；林淑芬自己則表示，他因為多次不服從黨意被罰款超過五十萬到現在都沒繳完，若沒繳完下屆恐怕無法再繼續選立委，但他會繼續努力挺住。 - 魏應充從無罪被改判15年，頂新發聲明：我的油完全合法 - 同一件「頂新豬油案」民事判決，為何彰化、台北兩地大不同？ 《聯合新聞網》報導，林淑芬表示，當年大統混油案發生後不久，他發現每年國內進口食用油的比例一直下降，飼料用油卻不斷增加，最讓人啟疑的是很多豬油是從香港進口，而香港不養豬，他在立法院質詢時要求衛福部提供國產食用油品的廠商與進口資料，衛福部官員無法順利回答，還試圖用「這是業者的商業機密」來搪塞，最後衛福部只提供隱約可辨識國內廠商的進口數據。 林淑芬說，幸好有專家協助逐家勾稽，追出頂新和另一家大廠長期從越南的大幸福公司進口食用油，也有貿易商向大幸福進口油脂給南部多家飼料油公司，這些公司又轉賣給頂新。 「這是重大的發現，不但讓當時台南檢方一件『冰』了兩年的食用油舊案復活，我再度要求衛福部給答案。」。 彰化地檢署襄閱主任檢察官林漢強說，頂新案當年是衛福部透過外交部協助，由駐越代表向越南官方查詢，取得越南工商部的證明文件後回覆外交部，衛福部...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>魏應充從無罪被改判15年，頂新發聲明：我的油完全合法 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/94487</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAu4b8LYg3zaDmM4aPNQtHUqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 06:19:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/94487" target="_blank"&gt;魏應充從無罪被改判15年，頂新發聲明：我的油完全合法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 頂新公司被指控自越南進口飼料油，提煉成食用油後販售，彰化地院一審判無罪，台中高分院審理後今（27）日宣判，頂新公司前董事長魏應充15年，其餘五人判處無罪到11年6月徒刑。 頂新公司2015年被指控從越南大幸福公司進口豬油、牛油等飼料油，提煉成食用油後販售，頂新公司前董事長魏應充等六人，被彰化地方法院檢察署依詐欺、偽造文書等罪嫌起訴。 彰化地方法院合議庭認為，檢察官無法舉證頂新自越南進口的油品取自病死豬、未經檢疫的豬屠體，也無法出示證明採用大幸福公司的原料油，是取自市場的回收油，另頂新公司提出精煉油屬正常程序、符合國家食用標準，基於「罪證有疑，利於被告」，2015年11月27日判決無罪。 - 頂新案一審今判魏應充等6人無罪...法官用這9個理由告訴你 案件經檢方上訴，台灣高等法院台中分院歷經兩年審理，審判長法官洪曉能、陪席法官楊真明與受命法官簡璽容今天宣判： - 頂新公司前董事長魏應充判處15年（得易科罰金6年、不得易科9年） - 前總經理常梅峯判處8年6月（得易科罰金3年，不得易科5年6月） - 後任總經理陳茂嘉11年6月（得易科罰金5年、不得易科6年6月） - 大幸福公司負責人楊振益8年6月（得易科罰金1年6月、不得易科7年） - 頂新公司前屏東廠長曾啟明無罪 - 頂新公司品管組長蔡俊勇無罪 魏應充：頂新油沒問題，還要再上訴 《蘋果日報》報導，今天宣判魏應充等六...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>與官方證明及專家說法不同！頂新二審被判有罪 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180427/2743664</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6As3Oizxm1HCgqoI50vQgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 08:51:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180427/2743664" target="_blank"&gt;與官方證明及專家說法不同！頂新二審被判有罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新律師強調 ，台中高分院判決有罪的理由，與專家證人的見解及客觀科學證據的結果不符 。（圖／資料照） 頂新製油自2014年被控向越南大幸福公司進口的油品有飼料油疑慮後，一審依據重新化驗油槽結果、專家鑑定人意見等理由判決頂新公司、前董事長魏應充等被告無罪。台灣高等法院臺中分院今（ 27 ）日宣判二審結果，認為越南大幸福公司未獲食品生產許可證，不可作為食用，認定被告魏應充等人違反食安法，判處魏15年徒刑，其中6年可易科罰金。對此，律師余明賢表示，對判決結果感到十分遺憾，強調越南官方已正式回函表示，頂新製油自越南進口原料油脂時，均已取得第三方檢驗單位出具可供人食用的公證報告、也通過食用油標準查驗，不解二審為何對有利證據視而不見，強調頂新製油絕無摻偽、假冒，更沒有危害人體健康的情形。 2014年，檢方指控頂新製油公司向越南大幸福公司進口飼料用油再精煉販售，並以屏東廠油槽所存放的原料油重金屬超標等情形作為證據，引發外界群情激憤。然而，彰化地院在審理過程卻發現，檢察官在取樣時並未均勻混合，因此造成數據有誤差，並在衛生局人員、彰化地檢署檢察官陪同下前往屏東廠重新取樣，化驗結果均在合格標準內。 至於飼料油爭議，法院傳喚到庭的專家鑑定人則表示，來源是合法健康屠體的原料油品，若未經精煉，只能作為飼料用；在精煉去除雜質、確保品質穩定後，即可做為食品用，此為製油正常程序。頂新公司在一審到二審期間多...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>頂新油案無罪被翻盤 頂新：判決忽視越南官方證明文件 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180427/2743781</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITsh6QjjHJQZXpQzt7K_lwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 10:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180427/2743781" target="_blank"&gt;頂新油案無罪被翻盤 頂新：判決忽視越南官方證明文件&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新律師表示， 二審合議庭判決忽視越南官方證明文件，卻採信檢察官錯誤證據，對判決結果感到相當遺憾。 （圖／資料照） 頂新越南豬油案一審判決頂新董事長魏應充等6人無罪，檢察官不服提起上訴。二審歷經近一年半審理於今（ 27 ）日改判魏應充 15 年有期徒刑， 6 年得易科罰金。判決指出越南工商部函文指摘大幸福公司無生產食用油脂證書，所以認定該公司油品只能做飼料用。頂新律師嚴正反駁表示，大幸福的企業登記證明書就有「販售動植物食用油」項目，其為貿易商，不從事生產，當然不用生產許可，且分明二審合議庭透過司法互助得知主管機關應該是「農業及農村發展部」，卻仍採信檢察官錯誤證據，對判決結果感到相當遺憾。 對於檢方和二審判決以越南工商部函文認定大幸福公司沒有合格廠商證明書，因此銷售的油品並非食品一說，頂新律師舉證反駁，越南食用動物油脂的主管機關為農業廳，並非工商部，依越南胡志明市農業廳函文，也白紙黑字載明，大幸福公司是合法銷售食用豬油原料的貿易商，並不需要另外取得合格生產證明書。 二審合議庭認定食安與詐欺均有罪理由，為大幸福油品欠缺可供人食用品質，但頂新律師強調，二審審理期間透過外交部正式司法互助途徑，取得越南官方正式回函表示，頂新製油自越南進口原料油脂時，已取得 Vinacontrol 公司出具可供人食用的公證報告，而對於大幸福公司出口給頂新製油的原料，經過精準檢驗確認屬於食用等級之原料油...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>頂新劣油案二審判決逆轉 魏應充遭重判15年徒刑 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180427/2743602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNvrn9sgfdIJzYskOrhAzEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 06:41:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180427/2743602" target="_blank"&gt;頂新劣油案二審判決逆轉 魏應充遭重判15年徒刑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;頂新公司於民國 104 年（ 2015 年）遭指控自越南大幸福公司進口飼料油，將其提煉成食用油後販售，彰化地院一審時因罪證不足，包含前頂新集團董事長魏應充等 6 名被告皆獲判無罪，全案上訴台中高分院，經開庭數十次，高分院今（ 27 ）日上午二審宣判，魏應充改判 15 年徒刑，其中 6 年得易科罰金，其餘 5 人則判無罪至 11 年 6 月徒刑。 頂新公司在 2013 年及 2014 年，兩度捲入混油、地溝油事件之「油品風波」，遭檢方全面清查油品， 2014 年 10 月，檢方依詐欺取財、偽造文書等罪名，起訴魏應充等 6 人，並對魏應充求刑 30 年。 2015 年 11 月 27 日，彰化地院一審宣判，合議庭認為檢方無法提出證據，證明頂新自越南進口之油品取自病死豬、未經檢疫之豬屠體，也無具體證據證明頂新進口之原料油來自市場回收油。另頂新公司也提出精煉油屬正常程序，符合國家食用標準，彰化地院基於「罪證有疑，利於被告」判魏應充等 6 人無罪。 全案上訴台中高分院，歷經兩年審理，今二審宣判，合議庭撤銷原判決，判魏應充 15 年徒刑、其中 6 年可易科罰金，頂新前總經理常梅峰、大幸福公司負責人楊振益各判 8 年 6 月，頂新後任總經理陳茂嘉判 11 年 6 月，頂新前屏東廠長曾啟明及品管組長蔡俊勇則獲判無罪。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>鼓勵食安把關 魏家兄弟捐款獎助屏科大食安所 - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018412L06M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXOmIl9-ZZQ7CANNMujEKAqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 04:01:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018412L06M1" target="_blank"&gt;鼓勵食安把關 魏家兄弟捐款獎助屏科大食安所&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;食安問題愈來愈受重視，屏東科大去年（2017年）成立食安所，投入食品安全研究，最近更獲得魏氏兄弟公益專款的捐助。 屏東科大食安管理所助理教授吳敏華指出，「我們未來也會期待說發展大數據，去發展食安預警機制，進而發展食安精準醫學，所以這個部分在資金經費上會相對比較需要，像這樣公益捐款捐助，對學生或老師做研究有很大幫助。」 捐助金額全拿來提供給學生當獎助學金，鼓勵研究如何為食安把關。而除了投入教育人才的培育之外，魏氏兄弟公益專款從青年少棒隊再到食品，以及社會關懷的團體，包括1919食物銀行、好食好事基金會、新北市流浪狗保護協會、慈愛殘障教養院等等超過30個團體。 魏氏兄弟公益捐款發言人歐陽劭瑋表示，「魏應充非常謙卑感謝公益團體合作，才能眾志成城用心成就每一件好事，在公益路程上的確沒有任何捷徑，就是一步一腳印去實際走踏，把善念善行去幫助真正需要幫助的人。」 2015年頂新集團投入30億成立的魏氏兄弟公益專款，光是2017年就投入了1.5億，秉持著回饋社會的信念，魏氏兄弟公益專款，盼能發揮企業影響力，拋磚引玉，吸引更多善心投入。 （民視新聞／劉俐均、吳東祐 台北報導） 【延伸閱讀】 - 3年850萬！魏氏兄弟資助台中12支少棒隊 - 基金會20週年慶 魏應充身體不適取消出席&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>吃炸雞配檸檬汁暴紅 屏東檸檬連大陸新彊都喝得到 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7327/3039604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5itYHZSyrXfcp58SBFnqQqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 08:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7327/3039604" target="_blank"&gt;吃炸雞配檸檬汁暴紅 屏東檸檬連大陸新彊都喝得到&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;德克士餐飲集團與金色大地公司合作，2016年成功在台灣及大陸推出吃炸雞配檸檬汁後，屏東檸檬一夕火紅，如今炸雞配檸檬汁己進攻大陸860個城市、4500家店，今年與農民契作面積更達400公頃，合作農民超過350人，德克士董事長魏應行不諱言，屏東檸檬有特殊香氣，現在連大陸新彊都喝得到。 今天上午在屏東縣政府有一場檸檬擴大契作外銷封櫃記者會，象徵啟動今年最大的檸檬契作面積合作案，合作的農民個個披上紅彩帶，顯得特別精神，一位種檸檬10多年的吳姓農民說，契作使價格穩定，對農民確實比較有保障。 金色大地總經理呂政璋表示，吃炸雞究竟該配什麼飲料？3年前他與董事長魏應行討論時，想來想去突然想到台灣的檸檬，最後決定以檸檬汁先在台灣推出，接著在兩岸推展，沒有想到吃炸雞配檸檬汁真的在兩岸爆紅。 雙方在2016年就收購了1450噸的檸檬鮮果，2017年直接透過產地的生產合作社收購，鮮果數量直接竄升到4400公頃，今年金色大地透過屏東縣龍泉農業生技加工生產合作社，契作面積已擴及400公頃，預估檸檬鮮果的需求將達5500公噸。契作採一年一約，收購價格未設天花板，今年最低價不得低於每公斤8元，目前的收購價是18至21元。 德克士是頂新集團旗下的一支，身兼頂新及德克士董事長的魏應行今天表示，屏東的檸檬有特殊香氣，比巴西、以色列的都還要好，再加上健康，推出後特別受歡迎，目前每年約以40%的速度成長，同時還打進了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>不滿黑心油判決免賠 消基會再上訴 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180123/2688671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSaiiXZEvVM3mVWdgIbWPUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:20:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180123/2688671" target="_blank"&gt;不滿黑心油判決免賠 消基會再上訴&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台北地方法院日前針對頂新牛油一案判決，認為難以認定頂新、魏應充違反消保法，因此判決免賠，以及6家使用頂新牛油的公司也也判免賠。消基會今（23）日表示無法接受判決結果，將上訴以表受害消費者不滿的心情，盼司法單位能以公平、正義原則，體現全民以司法為最後衛護正義的手段，做出符合全民期待的判決。 消基會在2015年4月15日就黑心油重大食安事件，對頂新牛油、頂新正義豬油、強冠、北海及其相關廠商等共51家業者正式向法院分別起訴，為受害消費者爭取正義和合理賠償，台北地方法院日前判決認為，本案無法證明越南大幸福公司售予頂新的食用級原料牛油，不是取自健康無病的動物屠體，也無法證明屠體從飼養到萃取的過程中，有不符越南輸出規定或我國衛生標準之處，更無法證明頂新精煉加工的油品有不能供人類食用的情形，難以認定頂新、魏應充違反消保法，故判決免賠。 對於其他6家使用頂新牛油的公司，判決也指出，沒有證據可證明此6家公司在生產製造時，有攙偽不能供人食用的油脂產品並導致消費者損害，也判免賠。對於判決結果，消基會表示「無法接受」。 消基會指出，台北地方法院的判決形同告訴不肖廠商，只要將食品「精鍊」到符合國家標準，無論來源是飼料用、工業用原料，只要技術可行，就可以成為人類食用的食品，嚴重危害消費倫理，破壞消費者和業者的信賴基礎，大大降低了國內的消費環境與水準。 消基會認為，台北地院判決應優先適用消費者保護法相關規...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>頂新案結辯 律師：檢方刻意以不實資訊營造黑心假象 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20171229/2671139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfyGgHjGunaYgA7_3q0MFQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 07:22:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20171229/2671139" target="_blank"&gt;頂新案結辯 律師：檢方刻意以不實資訊營造黑心假象&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲頂新案結辯 律師：檢方刻意以不實資訊營造黑心假象。（圖／資料照） 頂新越南油案今（29）日在最高法院台中分院開庭，進行最後一天的結辯。頂新公司前董事長魏應充的辯護律師在法庭上重申，魏應充除了多次指示要重視食品安全、品質控管，更經常食用自家油品；頂新公司的產品，從各方面的證據與專業鑑定人的證詞皆可得知並無不能供人食用的情形，而檢察官卻基於先入為主的印象，用「不會指示」記錄成「有指示」的錯誤筆錄，加上毫無科學證據、不懂油品製程的臆測，就認為頂新公司有受魏應充指示購買越南豬油，甚至持續向媒體放出誤導性的資訊，企圖營造自己打擊黑心食品的英雄形象、形成輿論來試圖影響法院公正性，實在不可取。 律師提出諸多檢察官從偵查到審理過程中的行逕指出，檢察官從頭到尾戴著有色眼鏡在看頂新公司與董事長魏應充，因此原審勘驗筆錄後，確認前總經理常梅峰的證詞是「老闆通常不會對採購下指示，因為油價每天都像股票一樣在浮動，老闆沒有能力管這些東西」，卻被誤載為「老闆通常對採購下指示」。即使在更正筆錄證據後，檢察官仍然認為魏應充一定有指示頂新向大幸福買油，卻未提出任何證據，律師直言檢察官的行為，「實在讓人匪夷所思」。 律師強調，正由於檢察官「一定要把魏應充抓進去」的不中立心態，「所有證據都變了調」，不僅筆錄記錯才使魏應充被羈押、其他被告對頂新有利的筆錄被隱匿、到越南取證的過程還隱瞞法院；且即使食藥署署長等專家學者，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>不正訊問、隱瞞有利證據 檢方違法行為遭頂新律師痛批 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20171228/2670601</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXlEuSIaVkuv6KO7cIjZaEqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:17:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20171228/2670601" target="_blank"&gt;不正訊問、隱瞞有利證據 檢方違法行為遭頂新律師痛批&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲不正訊問、隱瞞有利證據 檢方違法行為遭頂新律師痛批。（圖／資料照） 頂新越南油案二審進入被告的答辯程序，律師提出原審的勘驗筆錄指出，本案偵查時，被告楊振益在103年10月11日整天如同「心靈刑求」般遭到檢察官不正訊問，且檢察官更在事後隱匿楊振益重要筆錄，又以不當取得的證詞，起訴包括頂新製油前董事長魏應充在內的6名被告。此違法行為讓頂新律師痛批檢察官「公平嗎！正義嗎！良心嗎！」。 檢察官到底是如何偵訊的？被告楊振益當庭還原當時偵查庭情況，說明他原以證人身分前往彰化地檢署說明越南大幸福公司的業務，是向越南當地熬油廠買油後再賣出，但因自己不會講越南話所以並不經手相關事務，全由越南太太呂氏幸負責。離開偵查庭後，楊又回頭問個路，卻又被叫進去問話，被暗示「只要配合檢察官，很快就能回去」，才會讓明明不通越南文的楊振益，配合說出「我給他們3千塊」、「大概是去外面買油給他們拿去驗」等收買越南檢驗公司Vinacontrol的說法。 此外，原審勘驗筆錄及書記官證詞發現，楊振益筆錄中關於「越南百姓都會買去吃」等對被告有利部分，檢察官竟未全數保留，而是由檢察官挑選紀錄後再給楊簽名，其餘的刪除。無良手法也遭律師痛批「中華民國哪一條法律有說可讓檢察官挑選證詞」，檢察官明顯違背「對被告有利、不利事項，均須一併注意」的原則。 而究竟大幸福公司所購入的油究竟是否可供人食用、為何大幸福未取得生產動物食用油許可？...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>冷了有鐵鏽色 台南六甲落羽松漸蛻色 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/plus/9734/2881758</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-dzdeVKQ1rMKAuihBVTcoqGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 08:38:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/plus/9734/2881758" target="_blank"&gt;冷了有鐵鏽色 台南六甲落羽松漸蛻色&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;連日低溫奏效，台一省道旁台南六甲落羽松樹海，部分已逐漸蛻變為鐵鏽色，增添北國蕭瑟感，從歷年經驗來看，如果低溫持續，下月初顏色會更深褐，呈現濃郁異國風情。 看似不起眼的落羽松，這幾年經網友討論還披露不少私藏景點而爆紅，位於省道六甲林鳳營牧場入口處及北側，共有5處落羽松。而每處落羽松數量約80至100株，原是翠綠的樹葉，最近一波波冷鋒南下逐漸轉為深褐色，吸引路人駐足。 六甲落羽松到底紅了沒？這幾天也引來外界熱烈討論，估計整體約1成不到，不少人已經迫不急待分享美美的照片，就算尚未明顯轉為美麗的深褐色，大家仍忍不住讚嘆說「一樣好美！」 而這數百株落羽松的主人來頭不小；原是多年前頂新集團三董魏應充入主味全集團時下令種植，原先用以隔離林鳳營牧場，沒想到當時隨頂新事件意外爆紅，而今景物猶在，人物已非，更讓人感慨萬千。 林鳳營落羽松緊鄰牧場不遠，地方提醒，牧場並未對外開放，建議遊客切勿擅闖，以免造成防疫困擾。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>【插畫】 不給錢 吃牢飯 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/82469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpn_7s03rBnzW6BiKiBIm8qGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 04:46:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/82469" target="_blank"&gt;【插畫】 不給錢 吃牢飯&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Photo Credit：nagee 圖面上是客觀描述事實，趙藤雄輕鬆拿出5.5億交保，回家睡覺的事實。交保不是無罪，交保是合法，但是國家經濟掏空犯總是百億百億的掏空，交保個百分之一不到的零頭，就潛逃了。這種合法的行為，難道合理嗎？ 之前一堆噁心的建築師還幫遠雄說話，現在都安靜了。交保的金額並不是罰款喔，之後還是可以拿回去的，目前所謂「24年」也只是檢方起訴而已，法官那邊還要一審、二審、三審，最後會怎麼判還有的等。望向有著「一刀斃命」鐵證的林益世，毒害全台灣人的頂新味全魏應充，都還在外面活蹦亂跳的，唉。行賄收賄的對象是誰？2015年的新聞，當時早就爆了。周玉蔻對於大巨蛋案也直批，「述德放水、英九如擬，圖利廠商。大巨蛋案履約保證金，8億變3億，再減為區區1億。170億的案子耶！」 - 大巨蛋保證金8億變3億 馬英九、李述德決策公文曝光 - 欽點甄選委員包攬大巨蛋決策 馬英九被打臉（蘋果） - 趙藤雄遭求刑24年，隨即「創紀錄」以5.5億交保 - 公文曝光打腫臉！馬英九簽名「欽點」大巨蛋甄選委員 重點整理： 1.馬英九親簽23份大巨蛋弊案公文。 2.馬英九欽點甄審委員（親筆寫下）。 3.馬英九親自批閱英文招商文件：把Taiwan 劃掉，改成Republic of China。 4.馬英九市長不甩當時中央政府的糾舉：堅持用違法欽點的甄審會決定大巨蛋案。 5.大巨蛋甄審會，分數還沒出...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item></channel></rss>