<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>陳瑩 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVFUxY25BNWEyY1NCWHBvTFZSWEtBQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:27:01 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>夢到韓國瑜 陳瑩說「鄰祖媽很不爽」 韓國瑜：作她自己的夢 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181207/1325325.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgZP54zJxvVb_99ansgb-wqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181207/1325325.htm" target="_blank"&gt;夢到韓國瑜 陳瑩說「鄰祖媽很不爽」 韓國瑜：作她自己的夢&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲民進黨立委陳瑩在臉書發文表示，「夢見韓國瑜」。（圖／記者吳奕靖翻攝） 記者吳奕靖 范綱儀／高雄報導 民進黨籍立委陳瑩都在臉書PO文表示，「若說我昨晚夢到韓國瑜，你相信嗎？」還表示自己都不相信，甚至還寫出「鄰祖媽很不爽」，面對這種情況，準高雄市長韓國瑜在玉皇宮參拜時表達，那是她自己的看法，「她自己作她的夢」。 陳瑩在臉書PO文表示若她說「昨晚夢到韓國瑜，你相信嗎」，陳瑩接著說「連她自己都不相信，可是真的夢到他了，S.H.......」。對韓國瑜的理念和作事風格不認同的陳瑩表示政治人物是能想說什麼就說什麼的嗎，如果是這樣，她覺得從現在開始，她也要想說什麼就說什麼，想譙什麼就譙什麼，因為「鄰（您）祖媽很不爽」。 ▲韓國瑜接受訪問面對陳瑩的臉書貼文表示：很好笑 。（圖／記者吳奕靖攝） 韓國瑜說聽到這個新聞，第一時間只覺得好笑，也表示對陳瑩沒有印象，只簡單說：「那是她自己的看法，她自己作她的夢」，對於陳瑩在臉書po文的部分，沒有什麼意見。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>陳瑩自爆夢到他「鄰祖媽很不爽！」 韓國瑜回送4字 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181208/3110275/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5C0rSyR2m5rC_7whUUhoYqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181208/3110275/" target="_blank"&gt;陳瑩自爆夢到他「鄰祖媽很不爽！」 韓國瑜回送4字&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲高雄市長當選人韓國瑜。（圖／翻攝自韓國瑜臉書, 2018.11.27） 準高雄市長韓國瑜在選前就掀起「韓流」熱潮，更在大選中狂勝對手陳其邁 15 萬票，取得高雄市長一位，當選後的一言一行更是備受關注，擁有不少死忠「韓粉」支持，卻也有人看不慣韓國瑜的作風。民進黨籍立委陳瑩昨（ 6 ）日在臉書貼文「若說我昨晚夢到韓國瑜，你相信嗎？」更稱「鄰祖媽很不爽」，言論引爆熱議。對此，韓國瑜聽聞則簡單回應「莞爾一笑！」 ▲民進黨立委陳瑩。（資料圖／記者陳明安攝，2018.10.12） 「政治人物能想說什麼就說什麼嗎？」陳瑩在臉書發文表示，若她說「我昨晚夢到韓國瑜，你相信嗎？」並自問自答「連我自己都不相信，可是我真的夢到他了，S.H…….」她似乎對夢到韓國瑜一事感到不可思議，也有些不開心。接著說，「我覺得從現在開始，我要想說什麼就說什麼，想譙什麼就譙什麼」，更稱「鄰（你）祖媽很不爽！」疑透露對韓國瑜不滿。 昨日媒體詢問韓國瑜，有關陳瑩自稱夢見他的想法，韓國瑜回應，陳瑩立委有自己的看法，聽到這個消息就是莞爾一笑，沒有多加評論；接著又有媒體追問「那有夢過陳瑩嗎？」韓國瑜急回「沒有沒有，沒有見過她，對她沒有印象」，強調對這件事情無意見。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>陳瑩自曝夢到他「鄰祖媽很不爽」 韓國瑜聽完這樣回 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1043354</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPH0nBphKq-BLKvhOCvEYAgqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:56:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1043354" target="_blank"&gt;陳瑩自曝夢到他「鄰祖媽很不爽」 韓國瑜聽完這樣回&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大選前掀起一股韓流的準高雄市長韓國瑜，人氣紅不讓，擁有許多支持他的「韓粉」，但也有人不買單！立法委員陳瑩就在臉書發文表示，自己「夢到韓國瑜」，甚至高喊「鄰祖媽很不爽！」，對此，韓國瑜今(7日)前往高雄玉皇宮還願時說，「她做她的夢，自己沒有意見。」 昨(6日)民進黨立委陳瑩，在臉書發文自爆，「若說我昨晚夢到韓國瑜 你相信嗎？連我自己都不相信，可是我真的夢到他了，S.H......」看起來陳瑩似乎對這夢境不是很開心。她接著表示「我覺得從現在開始，我要想說什麼就說什麼，想譙什麼就譙什麼，鄰祖媽很不爽」。 韓國瑜今前往還願時，被媒體問到「入夢」一說，韓國瑜回答這是她的看法，她就是自己做她的夢，聽到這個新聞就是莞爾一笑，媒體再追問「你夢過她嗎？」，這時韓國瑜連忙否認「沒有、沒有、沒有、沒有，我對她沒有印象，對這事情沒有意見。」 最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！ 更多 TVBS 報導 點名張忠謀接台大校長 張善政批民進黨：「病得不輕」 挑戰總統首個政見 羅智強：當選就建兩岸跨海隧道 龍燕選後首同台 盧秀燕支持山手線：請中央全額買單 票還沒驗完！丁守中擬提選舉無效 柯P：喔，這樣喔 難得今天上班遲到了！柯P：陳佩琪不在家沒早餐&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>立委提案普悠瑪降速為「非傾斜式」 專家諷：科學非民意 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1041857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpIxxzZHgrby8TaIDwkT20qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1041857" target="_blank"&gt;立委提案普悠瑪降速為「非傾斜式」 專家諷：科學非民意&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台鐵普悠瑪列車發生翻覆，釀成重大傷亡，為了避免類似事件再度重演，立法委員提案，要求台鐵在維持目前班次運量下，將普悠瑪列車全面降速為「非傾斜式列車」。對此，專家強調「科學不是民意」，列車是否安全或該不該降速，應由交通部和台鐵局決定，不是由立法院決定。 民進黨立委陳瑩近日在臉書上指出，普悠瑪傾斜必須仰賴「電」才能發揮功能，若發生電線短路或斷電，列車過彎將無法產生傾斜，悲劇恐將再度上演，認為普悠瑪列車應該降為「非傾斜式列車」，才能確保行車安全。 而陳瑩與立委鄭寶清、陳雪生、林俊憲也提案表示，根據普悠瑪列車技術規範修訂紀錄，台鐵局表示普悠瑪不售站票，因此刪除所有規範「超滿載狀態」之規定，但台鐵近期為疏運連假人潮，開賣普悠瑪站票，危及乘客安全，因此要求台鐵局，將售站票之普悠瑪列車降速為「非傾斜式列車」，並研議普悠瑪是否全面降速為「非傾斜式列車」。 不過，根據《ETtoday新聞雲》報導，台灣鐵道暨國土規劃學會認為，列車是否安全、是否要降速，不應由立法院決議文決定，應由監理機關的交通部及營運機關的台鐵局來決定，因為「科學不是民意」，列車營運的行進動態是否能安全運行，是科學不是表決，應請交通部和台鐵局好好評估說明，而且普悠瑪列車當初以傾斜式列車的形式出現，是為了讓民眾更快速地往返花蓮和台北，不應一件事故切點就否決一切，將列車的形式和速度全部否定。 而台鐵對該提案也表示，普悠瑪不會因為降速，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>勞基法修法公聽會遭批「橡皮圖章」：召委跌倒、勞團代表暈倒送醫 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/54290</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFF-esXwsLuVmxHaEEE76zIqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 10:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/54290" target="_blank"&gt;勞基法修法公聽會遭批「橡皮圖章」：召委跌倒、勞團代表暈倒送醫&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社記者王承中台北16日電）立法院社環委員會今天舉行「勞基法落實週休二日法案」公聽會，會議一開始就因是否開放旁聽問題爆發口角，甚至於主席陳瑩與勞團代表許惟棟在推擠中，分別跌倒與暈倒。 隨後又因與會代表不滿民進黨團總召柯建銘未出席聽會，要求主席民進黨召委陳瑩去請柯建銘出席，陳瑩屢次勸阻維持秩序無效後，宣布休息欲離開主席台，卻遭勞團代表包圍主席台，雙方爆發推擠衝突。 在衝突中，有勞團代表跳上主席台抗議，而陳瑩與在立法院前抗議拒砍七天假的絕食代表許惟棟兩人，在推擠中，陳瑩跌倒、許惟棟暈倒。 許惟棟稍後送往台大醫院治療，陳瑩則在旁邊的休息室休息。 （中央社）台灣高等教育產業工會研究員陳柏謙今天痛批，擔任「勞基法落實周休二日法案」公聽會主席的社環委員會民進黨召委陳瑩，在會中都在滑手機，沒在聽，把勞工及專家學者當白痴耍。 本文照片取自 沃草 會議一開始就因是否開放旁聽問題爆發口角，導致會議中斷。後經朝野現場協調，決定開放每個黨團5名，共15個旁聽席。解決旁聽問題後，公聽會得以繼續進行。 隨後陳柏謙在發言時要求進行會議詢問，詢問陳瑩，今天召開的公聽會，其法律位階如何，是否是審查勞基法修法的正常法定程序？對此，陳瑩表示，公聽會不能質詢，等一下會有主席發言時間。 陳柏謙指出，他感到非常可恥、遺憾的是，若今天是社環委員會公開正式的公聽會，但陳瑩卻在專家學者發言時，都沒有在聽，都在滑手機，把勞...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>手作麵包愛心團隊再度合作 關懷台東弱勢兒童偏鄉送愛 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/news/20170629/2583121</link><guid isPermaLink="false">CAIiENThUkGhd8ssCYFJSVO6fLcqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/news/20170629/2583121" target="_blank"&gt;手作麵包愛心團隊再度合作 關懷台東弱勢兒童偏鄉送愛&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立法委員陳瑩再度與暖廚民宿、麵包師傅蔡佳男合作，將熱氣騰騰愛心滿溢的公益麵包送往台東地區的弱勢兒童。立委陳瑩雖無法親自前來參與，但愛心團隊也將陳瑩的人型立牌帶到各現場，並由團隊將手作愛心麵包送至南王國小棒球隊、救星教養院、安心協會、自閉症協會、海山寺扶兒園等。（圖／立委陳瑩台東服務處提供，2017. 06. 27） 暨今年二月以手作麵包分送台東偏鄉棒球小將公益合作之後，今天立法委員陳瑩再度與暖廚民宿、麵包師傅蔡佳男合作，召集蔡師傅十位粉絲，將熱氣騰騰愛心滿溢的公益麵包送往台東市區的弱勢兒童，讓大家在享用美味的公益麵包時，感受到社會溫情的鼓舞，將愛心行為溫馨傳送。 此次愛心活動仍是暖廚民宿業者陳汶秀女士，邀集立委陳瑩、蔡佳男師傅，希望繼續為以公益麵包分享給需要人士，並在陳瑩立委大力推動之下，第二波公益麵包順利在今日6/27上午由蔡佳男師傅帶領台東、高雄、屏東共十位粉絲們製作完成並新鮮送出。 這次除了蔡佳男師傅帶領粉絲們做麵包之外，金曉佩蛋糕師傅也加入此次公益活動，教大家做各種小朋友喜歡的造型餅乾。對於參與這次公益善行團的粉絲們，大多是上次參與的成員，粉絲們以行為參與贊同以公益麵包分送愛心，大家亦紛紛表示，只要暖廚或蔡師傅的FaceBook粉絲頁號召，他們皆會義不容辭參與愛心行列。 暖廚提供設備與場地，立委陳瑩以在地資源連繫弱勢團體，蔡師傅與金曉佩師傅提供技術，麵粉廠商提供食材，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>通過一例一休，陳瑩：我不是「一分瑩」，叫我「百分瑩」， - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/52426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKWrDoKpLlDLKExZoq_9dgqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 04:14:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/52426" target="_blank"&gt;通過一例一休，陳瑩：我不是「一分瑩」，叫我「百分瑩」，&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社） 民進黨立委陳瑩今天表示，「我是百分瑩，不是一分瑩」，5日主持勞基法部分條文修正草案的會議程序完備，「我經得起考驗」。 立院社環委員會今天將確認10月5日初審勞基法部分條文修正草案的會議議事錄，朝野立委一早7時不到就到委員會會議是外等候，7時30分左右，國民黨立委就占下主席台，9時開會時吵翻，國民黨立委甚至喊出「不要打人」，衝突一觸即發。民進黨立委、社環委員會召委吳玉琴上午9時雖宣告開會，但1分鐘後就宣布休息。 陳瑩是10月5日主持會議的召委，後來被國民黨團說成是「一分瑩」。她今天說，民進黨團力推修法，是要收拾前朝的爛攤子。 她說，以月薪新台幣3萬6000元、每月加班46小時來計算，過去加班費每月6400元，但國民黨執政時，將工時改為單週40小時，卻沒有修改配套，同樣條件下，勞工只能拿到5600元的加班費，也就是說現在勞工領的加班費是比過去少的。 她表示，未來民進黨版本如果修法完成，同樣條件勞工的加班費可拿1萬400元，這麼大的差距，為什麼要阻擋修法？ 陳瑩說，10月5日主持會議時，每個程序都按照規則來，不該說她是用1分鐘通過初審，「我是百分瑩，我不是一分瑩」。 她說，民進黨替勞工爭取加班費、落實週休二日，所有程序完備，「我經得起考驗」。 陳瑩表示，希望開會播放當天的錄音帶、錄影帶，檢視她那天在台上坐了幾分鐘、開會開了幾分鐘，有問題隨時提出，大家來討論。 ET to...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>「有攝影機在怎麼開會？」柯建銘要求媒體先清場，再協商勞基法 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/55743</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuw8xGsiQ5xtsqnQQ_wrMAqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 15:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/55743" target="_blank"&gt;「有攝影機在怎麼開會？」柯建銘要求媒體先清場，再協商勞基法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;文：薛翰駿 備受注目的勞基法修正案在17日送出社福衛環委員會，但關鍵的「一例一休」、「特休假」條文當時都未有結論保留送協商，社福衛環召委陳瑩也於11月30日中午召開黨團協商，吸引大批媒體採訪。 但會議開始不久，民進黨團總召柯建銘認為現場攝影機太多「沒有辦法開會」，要求陳瑩清場，陳瑩按照柯建銘要求請媒體離開「各位記者大哥辛苦了，中午去吃個飯吧」，帶著大台攝影機的電子媒體只好都離開現場。 時代力量總召徐永明當場聽到柯建銘要求媒體離開時表示反對，他認為國會開放就應該要讓媒體留下採訪，但柯建銘回應「朝野協商不搞這一套」，國民黨立委王育敏也表示「媒體要了解狀況，當然要留下」，但柯建銘表示現在都有錄音錄影，不需要開放媒體，堅持請陳瑩清場。 立法院現行的黨團協商，可分為由院長召開的協商與由委員會召委召開的協商兩種，兩者過去都沒有錄影直播，協商中除了會處理保留條文，甚至能推翻委員會決議，但誰在協商時提出什麼主張都無法在當下被媒體揭露，只能透過事後訪問召委、各黨團總召等參加者了解過程，長期被批評為「黑箱協商」、「密室協商」。 在民進黨取得這屆國會多數席次後，由院長召開的協商開始有錄音錄影，但也沒有直播，只於事後上網公開，雖比過去進步，但仍被批評不夠開放，尤其會出現協商結束後黨團總召藉由資訊不對稱放話攻擊其他黨團，即便事後公開的影音資訊證明所言有所扭曲，也因為時效已過，形成的輿論影響已經難以挽回...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>勞團不滿7天假被砍 怒燒「點亮台灣」旗幟、無限期絕食 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161104/805281.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrWAWioqsOfBQP_OI18MBgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161104/805281.htm" target="_blank"&gt;勞團不滿7天假被砍 怒燒「點亮台灣」旗幟、無限期絕食&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲工鬥成員在立法院外絕食抗議。（圖／記者季相儒攝） 記者徐政璿／台北報導 總統蔡英文拍板「一例一休」、「砍7天假」的《勞基法》修法引發極大爭議，2016工鬥成員4日赴立法院前，展開無限期絕食行動，並現場燒掉蔡英文在總統大選時「點亮台灣」標語的旗幟。 工鬥成員表示，10月5日立法院審查勞工相關法案的衛環委員會，由民進黨甲動包圍主席台，召委陳瑩在一分鐘內念完議事，砍假案被硬幹送出委員會；10月27日，民進黨在確認5日議事錄時動用相同手法，10分鐘硬是表決讓議事錄確認，完備一審程序，只比張慶忠多了30秒。 工鬥成員表示，民進黨砍假政策已失信於民，他們將發起無限期絕食以示抗議；同時，將在每天晚上7點舉辦晚會，邀請青年團體、國際勞工、專家、學者到場演講，晚上8點舉行「討假夜行軍」，繞著立法院抗議。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>外交官遭疑說毛利國王沒用 外交部：難以還原當晚談話 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170427/912905.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCcz8e9BDiuPkyzfsdMJpEqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170427/912905.htm" target="_blank"&gt;外交官遭疑說毛利國王沒用 外交部：難以還原當晚談話&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲外交部亞太司副司長林恩真捲入失言風波。（圖／立法院提供） 記者翁嫆琄／台北報導 民進黨立委陳瑩日前爆料，外交部亞太司副司長林恩真去年在餐宴上，竟在懂中文的紐西蘭外賓前，失言稱毛利國王「沒用」，但經過調查，外交部27日表示，已在昨晚依期限將相關報告送委員會，「當晚談話細節難以還原」。 陳瑩找毛利國王前幕僚長朗基希羅亞（Rangihiroa Whakaruru）一同召開記者會，稱林恩真在餐敘中說毛利國王「沒用」，還秀出假毛利國王孫子的照片，讓陳瑩直呼扯，並要求外交部不該讓林恩真再派駐澳洲；不過，民進黨立委谷辣斯‧尤達卡卻有不同說法，她強調自己當時也在場，但完全沒聽到林恩真有說這種話。 對於這場羅生門，外交部表示，昨晚已依期限將相關報告送交立法院外交及國防委員會。當晚席間賓客談話之相關細節雖然難以還原，但對於整起事件可能影響我與紐西蘭毛利族的關係，外交部表示遺憾。外交部已再次叮囑部內外同仁，日後務必以更審慎之態度及同理心接待訪賓，精確表達語意，避免誤會。 外交部說，感謝陳委員以及立法院外交及國防委員會對於提倡我與毛利族合作交流之努力與用心。外交部未來當虛心檢討，以積極態度與作為，持續與包含毛利族在內之各國原住民族進行交流，並盼望整起事件不致影響我與紐西蘭毛利族既有之良好互動情誼。 ▼院長蘇嘉全宴請紐西蘭外賓，卻爆發外交官失言風波。（圖／陳瑩辦公室提供） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>原住民祭典返鄉列車開跑 立委陳瑩：「盼族人多加利用」 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/06/12/2560361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQPlPvDyF9KOSReE5cFQbUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 13:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/06/12/2560361" target="_blank"&gt;原住民祭典返鄉列車開跑 立委陳瑩：「盼族人多加利用」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲2017年7、8月原住民返鄉祭典列車延續去年經驗持續開辦，在多方努力下成效良好，立委陳瑩表示，在去年上任即多次與原民會、交通部、審計部、主計總處、地方政府開會，以解決原住民返鄉參加祭典的交通問題。（圖／立委陳瑩辦公室提供，2017. 06. 12.） 2017年原住民祭典返鄉列車於七、八月共開設10梯次、100個車次、1萬3千個座位，提供作為原住民返鄉參加祭典疏運交通，並將於6月15日開始登記。立法委員陳瑩表示，除感謝各單位的配合與協助外，也希望族人能多多利用。 讓族人可以順利返鄉參加傳統祭祀、祭儀活動，是立委陳瑩一直關心的問題，但花東火車票每遇假日總是出現一票難求的窘境，交通則成為族人返鄉參加祭典的最大障礙。立委陳瑩表示，去年上任即多次與原民會、交通部、審計部、主計總處、地方政府開會，討論如何解決原住民返鄉參加祭典的交通問題，在多方多次協調之後，終於在去年7至8月間，促成第一次「原住民祭典返鄉列車」試辦，至今剛好滿一年，共已開設23梯次，頗受族人好評。 身為卑南族原住民的立委陳瑩表示，此次七、八月加掛列車當中，預計開設10梯次原住民返鄉參加祭典加掛列車，每梯次往返共10個車次、每車次提供130個座位，合計共提供1萬3千個座位，協助族人返回花東參加祭典的交通，且今年增設加掛272班次，讓桃園市族人也可以在中壢、桃園上車。 ▲「2017 原住民祭典返鄉列車」乘車時間、登記時間...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>在野推薦勞團代表施暴 綠委：民主政治之恥 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-16/79130</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoUmZCeVuLsDG9KOYwd8MMqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 08:17:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-16/79130" target="_blank"&gt;在野推薦勞團代表施暴 綠委：民主政治之恥&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 為了《勞基法》修法，立法院社福及衛環委員會16日召開公聽會，未料公聽會進行到一半就爆發肢體衝突，在召委陳瑩宣布休息時，台下勞團代表一湧而上，衝上主席台將陳瑩推倒在地。民進黨團在下午公聽會開始前召開記者會，譴責在野黨當時承諾旁聽人員不會鬧場，結果不到2小時就破局，「這絕對是台灣民主政治，在舉辦正式公聽會上的一個恥辱」。 民進黨團下午召開記者會，譴責《勞基法》修法公聽會上的暴力行為。黨團幹事長吳秉叡表示，早上公聽會開始前，他與國民黨團總召廖國棟，以及時代力量黨團總召徐永明協商，若要進場旁聽的勞團代表不得鬧場，若鬧場，黨團必須要負起責任，徐永明和廖國棟也答應，在這樣的情況下，才同意增加15位勞團成員進入公聽會場（群賢樓9樓大禮堂）旁聽。 儘管如此，上午的《勞基法》公聽會最終依舊與週末舉行的核災食品公聽會如出一轍，以暴力收場，吳秉叡表示，非常遺憾，強調立法院委員會舉辦的公聽會，是論理的地方，發言會留下紀錄，當中發生言語羞辱、威脅恐嚇，甚至暴力相向，民進黨團要給予嚴厲譴責，而這當中，承諾旁聽者秩序的國民黨、時代力量與親民黨，要負最大責任。 吳秉叡也點名，由時代力量推薦，台灣國際勞工協會的莊舒晴，以及由國民黨推薦、台灣國際勞工協會的陳秀蓮，是後來跳上主席台暴力相向的人員之一。他強調，公聽會不能成為羞辱不同意見，或讓不同意見者心生恐懼的地方，早上的暴力恐嚇，已經逼退民...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>一例一休！藍委確實喊「有異議」 陳瑩質疑影片後製 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161109/807920.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBV5xiEcCCPvRCOPZfsM3gYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 03:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161109/807920.htm" target="_blank"&gt;一例一休！藍委確實喊「有異議」 陳瑩質疑影片後製&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲民進黨立委陳瑩。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 立法院經朝野協商在8日達成初步共識，衛環委員會變更9日議程，勘驗10月5日「一分瑩」事件錄影錄音，並在下周二召開公聽會。朝野四個黨團9日上午派出進行勘驗。國民黨團也借用媒體報導畫面，其中可清楚聽到立委王育敏高喊「有異議」。 擔任當時衛環委員會召委的陳瑩9日在看過影片後表示，她現在要質疑，如果是用側錄，現在科技發達，「我們怎麼知道還有用其他儀器動過手腳」，每個人提供錄音錄影角度不一樣，要有統一依據，如果每個人錄一錄就可以送上來，「那還要主席做什麼？」要以立法院要有自己錄音錄影系統為依據。 是否質疑媒體造假？陳瑩回應，「我沒有說你造假，我只是說，媒體我也惹不起」，要表示反對或贊成，聲音是後面跑出來的，時間點是幾分幾秒，撥出來才比較可以參考，她認為所有議事規則，還是要以立法院版本，都是下午協商要討論的。 被問其他媒體也公布「有異議」版本？陳瑩說，所有會議記錄以立法院版本為主，因為角度不同和時間落差，「錄出去再作後製，這些都是我們必須要防範」，所以才會有一個規定，就以立法院的錄音錄影系統為主。 ▼立法院勘驗「一例一休」議事錄影帶。（圖／記者李毓康攝） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>從半分忠、一分瑩到20分過前瞻！台灣立法程序怎麼了？ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170427/912940.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwDsz6O4iS2smAxaVVtZ2UqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170427/912940.htm" target="_blank"&gt;從半分忠、一分瑩到20分過前瞻！台灣立法程序怎麼了？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲外界對於政院推動的前瞻計畫抱持疑慮的態度。（圖／政院提供） 政治中心／綜合報導 立法院經濟委員會26日審查「前瞻基礎建設特別條例」草案，朝野爆發肢體衝突，潑水、搬會議桌衝撞主席台等失序行為紛紛上演，不過，召委邱議瑩則在趁亂中宣布完成初審，引發在野批評會議無效，更被冠上「二十瑩」的稱號。回顧過去立委審草案時，也發生類似事件，立院衝突戲碼不斷重演。 ▲回顧立法院過去強行通過草案的事件。（圖／記者劉俞讌製表） 回顧三年前太陽花學運的起因，由當時內政委員會國民黨召委張慶忠，在朝野爭執、混亂時，拿著麥克風宣告「海峽兩岸服貿協議」通過，由於宣布過程僅用30秒時間，被外界戲稱「半分忠」，而學運抗爭為期近一個月，也間接推動第三次政黨輪替，由民進黨完全執政。 接著，蔡政府上任後力推「一例一休」政策，但朝野持不同勞基法修法版本，久久無法達成共識，直到去年10月5日，立法院審查「一例一休」及「特休假」的勞基法修法，國民黨團一早就進入會議室占領主席台抗議，藍綠引爆衝突，待9點一到，召委陳瑩宣布開會，但只開一分鐘就宣佈初審通過，也被冠上「一分瑩」的稱號。 藍、綠陣營各發生強行通過草案的事件，不過民進黨又「略勝一籌」，對於此次的前瞻計畫，也是趁亂過關，再度引發社會關注，就連綠委也對前瞻計畫抱持疑慮，導致總統蔡英文也看不下去。 ▲藍綠為前瞻計畫爆發衝突。 蔡英文26日在中常會中強調，前瞻計畫當中有很多是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>林恩真說毛利國王無用！貶官奧地利 薪水更高月入36萬 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170522/929901.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYEiSMznO8WW8eE3-wWMugqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 15:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170522/929901.htm" target="_blank"&gt;林恩真說毛利國王無用！貶官奧地利 薪水更高月入36萬&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲「毛利國王沒用」，綠委爆外交官在外賓前失言。（圖／東森新聞，下同） 記者陶本和／台北報導 日前外交部亞太司副司長林恩真在一場餐宴上，當著紐西蘭外賓面前，稱毛利國王「無用」，被民進黨立委陳瑩抖上檯面。近日，外派降職也有轉折，原本打算派駐澳洲接任公使，轉派奧地利接任參事，不過從年薪來看，反而賺更多，月薪來到1萬2000多美元，年薪超過500萬台幣。 陳瑩日前大動作召開記者會爆料，林恩真在一場餐宴上，對著紐西蘭外賓稱毛利國王無用。即便同黨立委Kolas Yotaka打臉，表示自己也在場，但從頭到尾都沒有聽到這個說法；但是，這起風波馬上引起討論。 在此爭議之後，府方、外交部要針對林恩真進行懲處，但多處不願收，後來內定派駐澳洲擔任公使；不過最後生變，據傳有高層力量認為，應該要再貶，最後塵埃落定將赴奧地利接任「參事」，以「組長」名義對外。 不過有趣的是，駐奧地利的地域加給每月2300美元，反而比澳洲的1450美元還要多，再加上本俸、津貼獎金等，林恩真從澳洲改調奧地利，反而是加薪，且每月來到12000美元，年薪算14個月，年收入就超過500萬新台幣（月入約36萬元新台幣）。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>總算有共識！民進黨團允勘驗爭議錄影帶 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-08/78868</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtm3R_g4388v4n-efgQAiEqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 04:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-08/78868" target="_blank"&gt;總算有共識！民進黨團允勘驗爭議錄影帶&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院長蘇嘉全8日一早針對《勞基法》部份條文修正草案召集朝野協商，在協商會議中，時代力量、國民黨團堅持10月5日綠委、衛環召委陳瑩所召開的衛環委員會程序有瑕疵，朝野協商結論是於11月9日的衛環委員會中，「重新勘驗」10月5日衛環委員會所有影音資料，民進黨團也妥協表示，願意針對「一例一休及國定7天假」於11月15日召開公聽會，但確切的形式將再討論。 民進黨團書記長劉世芳受訪時提到，在8日的朝野協商會議中，為了回應立法院外絕食勞團的訴求，朝野黨團都同意將於11月9日的衛環委員會中，將10月5日陳瑩所召開的衛環委員會所有影音錄影、錄音資料全部調出來勘驗，並確認議事是否如實錄登載，並希望由蘇嘉全主持召開公聽會，邀集各界針對法案提出意見。 時代力量黨團總召徐永明表示，9日衛環委員會將針對議事錄、會議公報甚至審查報告進行檢討，並且勘驗10月5日當天委員會的錄影錄音資料，並於9日下午召集朝野協商會議，對於勘驗結果進行討論。至於《勞基法》部份條文修正案將要召開公聽會？徐永明說，時代力量全力支持，公聽會將訂於11月15日召開，不過會議形式到現在都還沒討論到，或許將於9日朝野協商會議中討論。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>立法院還原「一分瑩」風暴 錄影畫面看這裡！ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161109/807919.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpEwQ1MKQClJGegADc4QcMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 02:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161109/807919.htm" target="_blank"&gt;立法院還原「一分瑩」風暴 錄影畫面看這裡！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲立法院勘驗「一例一休」議事錄影帶。（圖／記者李毓康攝） 記者徐政璿／台北報導 立法院經朝野協商在8日達成初步共識，衛環委員會變更9日議程，勘驗10月5日「一分瑩」事件錄影錄音，並在下周二召開公聽會。朝野四個黨團9日上午派出代表進行勘驗，翻出當時有爭議錄影畫面進行勘驗。 立法院社福與衛環委員會10月5日審查「一例一休」、「特休假」的《勞基法》修法，開會才過了16分鐘，召委陳瑩用1分鐘就宣布全案審查完竣，引發爭議。 陳瑩當時表示，現場非常混亂吵雜，會議合法且完整，沒有任何程序遺漏。國民黨、時代力量對此非常不滿，要求勘驗錄影帶，經立法院長蘇嘉全主持朝野協商後，同意勘驗當天錄音錄影。 9日勘驗會議開始前，民進黨團總召柯建銘向在野黨團說明，若勘驗結果，個別立委可把有疑義部分記錄下來，以個別立委名義或連署提案送到主席台，蘇嘉全下午主持朝野黨團協商再逐項討論。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>20分鐘通過前瞻條例！ 公督盟：民進黨成為最大玩笑 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170427/912672.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOa3r6VwS0sR2cWRRuYU-YqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 16:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170427/912672.htm" target="_blank"&gt;20分鐘通過前瞻條例！ 公督盟：民進黨成為最大玩笑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲前瞻條例宣布要逐條審查，國民黨拿桌衝主席台。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 立院經濟委員會26日上午僅宣讀條文就完成「前瞻基礎建設特別條例草案」初審，重演一例一休「一分瑩」事件，引發極大爭議。對此，公民監督國會聯盟表示，就算被在野黨拉下協商，執政黨也能利用一個月協商期的限制，在一個月後直接將本案逕付表決，讓選前喊出的委員會中心的民進黨，徹底成為最大的玩笑。 公督盟表示，民進黨過去以國會改革為政見，以推動「委員會中心」為改革核心，民進黨在經濟委員會擁有兩席召委，理應更有耐心的完成條例審查，朝野任何情緒發言無助於會議進行，反而引起更多的不滿，此時召委更應扮演公正持平的會議主持角色。 公督盟說，以「一例一休」、「前瞻基礎建設特別條例草案」的審查會經驗來看，不論召委陳瑩或邱議瑩召委皆忽視在野黨提出的異議，逕由法案逐條無異議通過審查完竣的方式處理法案，直接破壞委員會實質討論的空間，使委員會專業審查的功能形同虛設！ 公督盟指出，一例一休當時也用強行通過，造成現在社會許多混亂，所以8年8800億的龐大計畫更應該耐心、嚴謹的討論，以免錯誤後果又讓全民承擔將審議的責任直接丟給院會，就算被在野黨拉下協商，執政黨也能利用一個月協商期的限制，在一個月後直接將本案逕付表決，讓選前喊出的委員會中心，徹底成為最大的玩笑。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>批評國民黨霸占主席台 民進黨：對勞工造成傷害 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/10/26/2284302</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWzo3el_U5JmvZFbPn4JwYqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 05:42:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/10/26/2284302" target="_blank"&gt;批評國民黨霸占主席台 民進黨：對勞工造成傷害&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者陳彥驊／台北報導 針對立法院衛環委員會今（26）日上午中國國民黨、民主進步黨因「一例一休」修法而爆出衝突一事，民進黨立委吳秉叡批評，民進黨已再三保證會議中可「提出異議」、進行「程序發言」、勘驗「錄音錄影紀錄」，但國民黨卻霸占主席台、使會議陷入僵局，對勞工造成了相當大的傷害。 衛環委員會日前初審通過攸關一例一休的《勞動基準法》修正草案，原訂今日開會時確認上次會議議事錄，不過國民黨團不滿先前民進黨召委陳瑩快速宣布審查通過，諷她為「一分瑩」，並於今天一早六時半，就先動員搶占主席台，國民黨立委林德福並和民進黨立委吳焜裕發生推擠衝突，場面一度火爆，最後民進黨宣布休息協商，但藍委仍堅持占主席台，目前會議仍陷入僵局。 隨後民進黨團召開記者會，呼籲國民黨讓會議順利進行。吳秉叡表示，民進黨一再保證會議中可提出異議、進行程序發言、勘驗錄音錄影紀錄，但國民黨卻仍然拒絕，即便召委已宣布三次會議開始，他們仍然不讓會議進行。 吳秉叡表示，委員會發生的事情都清楚的呈現在國人面前，因次大家都會知道是國民黨阻撓會議進行。他指出，「落實周休二日」、「全國放假一致」、「增加勞工特休」等三件事情是全國人民殷殷期盼的，且現行《勞基法》對勞工相當不利，即便目前的版本仍有些不足，但相比現行法規仍是進步的法案。 立委陳瑩則批評，「只要不按照國民黨的意思，他們就說是違法、無效」。陳瑩強調，當時國民黨將「雙周工時84小時」...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>潑水、撕鈔、大聲公無效 前瞻條例混亂3小時完成初審 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170515/924489.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYD1pP-UGA-_JmQ8RPYOEQqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 04:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170515/924489.htm" target="_blank"&gt;潑水、撕鈔、大聲公無效 前瞻條例混亂3小時完成初審&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲前瞻條例15日在一片混亂衝突中終於完成初審，（圖／記者季相儒攝） 記者張暐珩／台北報導 立法院經濟聯席委員會15日上午再度排審前瞻基礎建設特別條例草案。鑑於兩週前就開始的衝突，民進黨團一早就全員備戰，總召柯建銘與召委邱議瑩密室商討作戰策略。國民黨仍然祭出潑水、撒假鈔等手段阻礙議事進行。不過，議事人員仍在近3小時混亂中，從第7條開始宣讀直到第11條結束，全案保留院會處理，須交朝野協商。 立法院15日審查前瞻基礎建設特別條例草案，藍綠都甲級動員備戰。由於民進黨團決心要把條例送出委員會，通過初審；國民黨團在會議開始就先舉行記者會，並一路撒千元假鈔進會場，高喊「錢坑法案，小英撒錢」，並試圖利用灑水突破民進黨人牆，雙方引爆推擠衝突。 雖然國民黨試圖在會議中提出散會動議，但由於民進黨人數優勢未成功，議事人員繼續念條文。國民黨團持續途中控訴「會議無效、程序違法」，等到逐條討論登記發言時，國民黨團則改喊「有異議」，途中不斷穿插潑水、撒紙鈔、推擠。 民進黨立委陳瑩阻止總召廖國棟潑水時，兩人發生小型扭打。召委邱議瑩也數度受不了而大喊「不要吵」、許多民進黨立委也狂吼「國民黨不要鬧」，最後議事人員用了近3小時將條文宣讀完畢，當中包括爭議最大的8年8900億預算。 最後，國民黨立委對朝野協商提異議，但仍被民進黨立委以人數優勢否決。民進黨立委也自行提復議再否決，杜絕國民黨立委再審機會。全案在中午11點...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>外交官失言稱毛利王「沒用」 外交部26日提報告 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170420/908216.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrkik72ieHW3c6Ao46BFpcqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 04:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170420/908216.htm" target="_blank"&gt;外交官失言稱毛利王「沒用」 外交部26日提報告&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲外交部亞太司副司長林恩真捲入失言風波。（圖／立法院提供） 記者翁嫆琄／台北報導 針對外交部亞太司副司長林恩真遭爆去12月餐宴場合，在外賓面前直言紐西蘭毛利王「沒有用」，外交部20日說明，外交部已全面盤點檢視，倘仍有類似用詞，將立即更正；而針對此事，會在26日前向立法院提告報告。 民進黨立委陳瑩昨在立法院外交及國防委員會透露，立法院長蘇嘉全去年12月宴請來訪的毛利國王幕僚長朗基希羅亞（Rangihiroa Whakaruru），與會的亞太司副司長林恩真曾外派紐西蘭6年，但當時卻在外賓面前直接說，毛利國王「沒有用」、不受當地原住民支持，沒想到外賓聽得懂中文，十分尷尬。 因外交部駐外館處介紹紐西蘭經貿資料，被指將毛利人稱為「土著」，外交部說，對於有針對原住民族不當用詞一事，已全面盤點檢視，倘仍有類似用詞，將立即更正，並督促駐外館處日後加強注意避免。外交部檢討作為等節將依據立法院相關提案之決議，在5月3日前向立法院外交及國防委員會提交檢討報告。 同時，有關陳瑩指林恩真在立法院長蘇嘉全宴請毛利王幕僚長席間發表對毛利王不當言論一事，外交部已依立法院外交及國防委員會通過之決議著手查處，並將依限於4月26日前向該委員會提交報告。若經查證屬實，亦將遵照立院提案之決議，依據外交部相關人事法規處理。 外交部發言人王珮玲說，林恩真是資深、優秀的外交部同仁，曾外派紐西蘭，也熟悉相關業務，希望外界給予...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>林德福、吳焜裕發生推擠衝突 衛環委員會陷僵局 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/10/26/2253733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtXSZZLt4qquva8Fyrk8r4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 04:43:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/10/26/2253733" target="_blank"&gt;林德福、吳焜裕發生推擠衝突 衛環委員會陷僵局&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者邱明玉／台北報導 立法院衛環委員會5日初審通過攸關一例一休的《勞基法》修正草案，原訂今（26）日開會時確認上次會議議事錄，不過國民黨團不滿上次民進黨召委陳瑩快速宣佈審查通過，諷她為「一分瑩」，並於今天一早六時半，就先動員搶占主席台，國民黨立委林德福並和民進黨立委吳焜裕發生推擠衝突，場面一度火爆，最後民進黨宣布休息協商，但藍委仍堅持占主席台，目前會議仍陷入僵局。 立法院衛環委員會今原定審查長照法，並邀請衛福部長林奏延來報告備詢，不過藍綠立委的主戰場，都放在攸關一例一休的《勞基法》修正草案，要先確認上次的會議議事錄。 國民黨團一早就甲級動員，藍委都穿上藍色戰鬥服，包括曾銘宗、林為洲、蔣萬安等人，還不到六點半就在議場外等候。藍委主張會議無效，要求重審，綠委則反嗆，藍委霸占主席台，不給開會，如何確認議事錄有沒有效，時代力量立委則在台下枯坐，未加入戰局。 藍委霸占主席台，民進黨立委多人也上台去，在台上互不相讓，過程中林德福和吳焜裕發生推擠衝突，場面一度火爆，民進黨趕緊宣布休息協商，不過國民黨無意協商，目前仍霸占主席台，會議陷入僵局。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>長年傳裸照騷擾人有罪？官員：只能說這個人心理很特別 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170427/913406.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLFYQYm4pvqK1x9CKUgo6oqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170427/913406.htm" target="_blank"&gt;長年傳裸照騷擾人有罪？官員：只能說這個人心理很特別&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲立法院社會福利及衛生環境委員會審《精神衛生法》部分條文修正草案。（圖／翻攝自立法院直播系統） 政治中心／綜合報導 立法院社會福利及衛生環境委員會27日審查《精神衛生法》部分條文修正草案，召委陳瑩質詢時提到，曾收到陳情，有人長年傳「自己的裸照」給他人，甚至以電話恐嚇，「這算是裝病的犯人還是發瘋的病人？」衛福部心口司長諶立中備詢指出，「只能說這個人心理似乎很特別」，但無法直接判定是否有精神病。 陳瑩指出，有人長年習慣性的「把自己的裸照或者和其他不同人的親密照，或者甚至偷拍的影片傳給別人，然後又長年電話、簡訊或者甚至找黑道去恐嚇騷擾別人。」 率先答詢的衛福部長陳時中僅表示，精神病需要經過鑑定，否則很難用外在表現直接判定。 諶立中則強調，這樣的案例只是觀察到一個外顯的行為，但沒辦法根據這些外顯行為，來判定這個人是否有精神疾病，「只能說這個人心理似乎很特別」，但是在法律上，並不會因為這個人心理有什麼特別反應或行為，就可以免於任何法律上的責任，「也就是說這個人依然是犯法的，同樣是用常人標準來對待的。」 陳瑩再追問，「所以除非送鑑定，否則他就是犯法的？」法官則答詢，檢察官有起訴到刑事庭，才會把這個人送去鑑定做判斷。陳瑩：「但當事人收到威脅恐嚇不敢，就沒有機會送這種人去鑑定，所以他還是可以趴趴造？」 法官強調，法院一定要由檢察官起訴到法院，才會有被告的存在，「我們沒有辦法自己把人抓過來問他...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>守不住前瞻 國民黨團翻桌：蔡英文將債留子孫 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170515/924731.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUkWxAIpatq3qjHyfhxVcMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170515/924731.htm" target="_blank"&gt;守不住前瞻 國民黨團翻桌：蔡英文將債留子孫&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲前瞻在民進黨多數優勢下完成初審，國民黨翻桌抗議（圖／記者季相儒攝，下同） 記者張暐珩／台北報導 立法院15日完成初審《前瞻基礎建設計劃特別條例》草案，國民黨團在宣布散會後，現場翻桌並召開記者會，痛批民進黨鴨霸黑箱、會議無效。黨團總召廖國棟表示，國民黨堅持要把8年8800億條例退回重擬，變成4年5千億元版本，納進專家學者評估意見，否則未來將債留子孫，希望總統蔡英文能看見、聽見。 由於民進黨立委邱議瑩上週曾表示不會再當前瞻審查的召委，但15日又出來主持；廖國棟15日為阻擋前瞻計畫審查，朝主席台潑水；加上國民黨團不滿邱違反承諾，廖最後還丟擲自製的「濕紙巾炸彈」，並說「她（邱議瑩）根本是違規、違法的主席，我就是要丟主席」，隨後民進黨立委陳瑩為了阻止廖國棟，兩人還發生扭擠。 此外，中國國民黨文傳會副主委洪孟楷15日也指出，民進黨為了通過前瞻計畫，不思考如何合理化計畫、預算，反而鋪天蓋地無所不用其極的搞小動作，甚至由民進黨發言人阮昭雄等人開「黑心記者會」，捏造國民黨立委從未說過的話，甚至用手板、影片搭配，「為了前瞻就能捏造事實嗎？」，他們要求民進黨主席蔡英文應該向全民道歉。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>影音／載譽歸國 希望合唱團美聲獻唱 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170804/2596298</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMWZx5JpBl48dCkUCUX-nQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 04:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170804/2596298" target="_blank"&gt;影音／載譽歸國 希望合唱團美聲獻唱&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;立委陳瑩主辦希望合唱團感恩之旅，讓原住民小朋友在立院獻唱，希望天籟美聲能傳得更遠，更讓小朋友們出國比賽不會再需要為募款煩惱。（圖／記者戴祺修攝,2017.08.04） 民進黨籍立法委員今(4)日邀請希望合唱團到立院獻唱，陳瑩表示，合唱團在團長蔡義方老師帶領與小朋友們通力合作之下，奪得許多國際比賽的佳績，未來希望社會各界、政府、民間都持續支持美麗的聲音，讓天籟美聲傳播到世界每個角落。 由原住民小朋友們組成的希望合唱團，除了在去年520蔡英文就職總統時領唱國歌以外，在國際賽事上屢屢獲獎，繼去年於匈牙利勇奪國際合唱藝術節銀牌佳績之後，今年羅馬音樂節也拿下金獎，更在佛羅倫斯達文西音樂節打敗18國，囊括兒童組金獎、民謠組銀獎與總決賽金獎、最佳舞蹈獎以及最佳獨唱獎等五項大獎。 陳瑩回憶，她自己小時也曾是合唱團成員，偏鄉小朋友要出國比賽十分辛苦，家長還要四處籌錢，才能讓小朋友們出國，去年蔡英文就拋磚引玉，捐出英派一書的版稅，今年也同樣在社會各界的協助下，找到經費、機位，小朋友也不負眾望，拿下好成績，讓全世界聽見台灣、看見台灣，讓人相當感動。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>超扯！ 外交官在外賓面前稱紐西蘭毛利人國王「沒用」 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170419/907474.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVCBN3U91Zc5I2KcvKpoZgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 05:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170419/907474.htm" target="_blank"&gt;超扯！ 外交官在外賓面前稱紐西蘭毛利人國王「沒用」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲外交部。（圖／資料照） 記者翁嫆琄／台北報導 外交官失言？民進黨立委陳瑩19日在立法院爆料，外交官竟當著紐西蘭外賓的面，稱紐西蘭當地原住民毛利人的國王「沒有用」(useless)，沒想到外賓還聽得懂中文，而外交部現在還派出包人員澳洲擔任副大使，「丟盡台灣人的臉！」 陳瑩上午在立法院外交及國防委員會透露，立法院長蘇嘉全去年12月宴請來訪的毛利國王幕僚長朗基希羅亞（Rangihiroa Whakaruru），與會的亞太司副司長林恩真曾外派紐西蘭6年，但當時卻在外賓面前直接說，毛利國王「沒有用」、不受當地原住民支持，沒想到外賓聽得懂中文，十分尷尬。 陳瑩指出，林恩真5月即將派駐澳洲擔任公使（副大使），根本是丟盡台灣的臉，不該外派。當時在場的幕僚長朗基希羅亞今天也受邀在現場旁聽，他受訪時說，當時確實有聽到台灣官員說國王「沒有用」（useless）。 不過，外交部長李大維緩頰表示，這個發言的確非常不恰當，但因林恩真的人事令已發，他會跟林溝通，若再犯就馬上回台。亞太司長陳文儀則說，林恩真應該是口誤。 而委員會召委江啟臣認為，外交部應該檢討並提出報告，現場也通過立委提案，要求外交部全面盤點改正資料中關於原民不恰當的字彙；對於林恩真一事，外交部應在1週內提出調查報告，若的確有失職，依相關法規處置。 針對此事，紐西蘭代表處則回應，「不予置評( no comment)」。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>公督盟評鑑出爐 林岱樺、楊鎮浯列待觀察名單 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-27/83544</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUrGEisrtDyqIM1xMUhdfUqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:22:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-27/83544" target="_blank"&gt;公督盟評鑑出爐 林岱樺、楊鎮浯列待觀察名單&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 公民監督國會聯盟（公督盟）27日公布上一會期（第9屆第2會期）立委評鑑結果，其中，民進黨立委林岱樺、國民黨立委楊鎮浯2人被列入待觀察名單。公督盟解釋，因2人質詢率及參與法案和預算會議審查的頻率最低。此外，法律提案筆數上，楊鎮浯上會期僅提2筆、林岱樺則是掛零，在立委職務執行上確實有待觀察。 公督盟27日公布上個會期的立委評鑑結果，選出優秀立委有29名，當中，民進黨佔18名、國民黨7名、時代力量3名與親民黨1名。至於待觀察名單僅2名，分別為國民黨立委楊鎮浯，以及民進黨立委林岱樺。公督盟解釋，被列入觀察名單的2位委員，出席狀況不差，但質詢率以及參與法案和預算會議審查的狀況都是最低，甚至不到平均的一半。此外，在法律提案上，林岱樺沒有任何提案，楊鎮浯也僅提2筆。 至於之前被立委助理質疑「未主動繳交資料，就被列為待觀察立委」，公督盟也強調，本會期未主動提供資訊者達40人，列入待觀察名單者僅2人，而評鑑資料來源，都是立法院的公開資料，委員是被動評鑑，並沒有不提供資料給公督盟，就被列入待觀察立委名單。 公督盟說，第9屆立委是公督盟評鑑以來最認真開會的一屆，出席率100%者多達86位，質詢率也提升至88%，已經達成「讓立委回到立法院」的初步目標；但質詢率不到6成的立委仍有7位，由低至高依序為林岱樺、邱議瑩、顏寬恆、郭正亮、許毓仁、周陳秀霞，以及蔡培慧。 脫序行為遭扣分 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>協商10分鐘就流會 陳瑩自爆：網友恐嚇要殺我 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-10-24/78457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzrxS6tXUC37x4LgtfSaI8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 10:15:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-10-24/78457" target="_blank"&gt;協商10分鐘就流會 陳瑩自爆：網友恐嚇要殺我&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院24日針對勞工一例一休的《勞基法》部分條文修正草案，進行朝野黨團協商，但國民黨團因為不承認委員會的有效性，拒絕出席，而時代力量也堅稱，應該先讓社福暨衛環委員會確認議事錄後，再召集朝野協商，就在朝野毫無共識下，會議召開僅10分鐘就宣告流會。民進黨立委陳瑩更在現場自爆，網友臉書留言恐嚇要殺她，讓她感到生命受到威脅。 24日的朝野協商會議中，國民黨團因為堅持5日的社福暨衛環委員會「會議無效」，因此，根本無協商之必要，全員缺席。時代力量黨團總召徐永明說，由於國民黨沒人出席協商，時代力量的立場也是堅持5日社福暨衛環委員會會議無效，因此，必須先等下一次委員會召開，等議事人員確認議事錄後，再討論是否召集黨團協商較合適。 徐永明更呼籲，要確認當天會議是否有效，立法院應該調當天會議的錄影帶，質疑當天根本沒有進行實質審查，就送出委員會的方式，實在不妥。不過，民進黨團幹事長吳秉叡則認為，當天都是照議事程序進行，5日社福暨衛環委員會若非國民黨胡鬧，刻意阻撓議事進行，但召委陳瑩還是跟著委員會所有議事人員在主席台上逐項完成程序，「審查程序已經完備」，若一定要主張說這樣子就不完備的話，以後只要刻意阻撓法案，立法院都沒辦法進行任何議案討論。 陳瑩表示，一例一休法案是為了收拾過去舊政府的爛攤子，因為調降勞工單週工時40小時的配套未做好，才會衍生後續的問題，陳瑩也在現場為法案背書，強...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>影／國慶焰火在台東 觀光產值估逾一億元 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170925/2613502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnQfaVg7PRs_cnrTApovJgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:52:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170925/2613502" target="_blank"&gt;影／國慶焰火在台東 觀光產值估逾一億元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲立法院長蘇嘉全25日前往台東，出席在台東縣政府所舉行的「國慶焰火在台東」記者會。（圖／立法院提供） 立法院長蘇嘉全今(25)日前往台東，出席在台東縣政府所舉行的「國慶焰火在台東」記者會，蘇嘉全指出，這次國慶焰火在台東施放，預估將可為台東縣帶來超過一億元以上的觀光產值，對台東縣政府來說絕對是非常正面。 蘇嘉全在民進黨立委劉櫂豪、陳瑩及國民黨立委廖國棟的陪同下，出席在台東縣政府所舉行的「國慶焰火在台東」記者會，包括台東縣長黃健庭、縣議會副議長陳宗宏、內政部政務次長兼慶籌會秘書長花敬群，還有多位台東縣議員、鄉鎮長及台東縣政府行政團隊成員與會。 蘇嘉全表示，國慶焰火過去都固定在台北市淡水河畔施放，2000年陳水扁總統上任後，國慶焰火開始在各縣市輪流舉辦，之後馬英九政府也延續這個傳統，因為國慶焰火代表著一種榮耀，各縣市政府也都積極爭取舉辦。 蘇嘉全說，各縣市能夠成為施放焰火場地，都能帶來大量的觀光人潮。他擔任屏東縣長時，在大鵬灣海域舉辦施放國慶焰火為例，當時吸引超過十萬人觀光客前來觀看焰火，迄今當地居民仍津津樂道，因此了解到焰火對於縣市政府所帶來的正面利益。 蘇嘉全指出，這次國慶焰火在台東施放，預估將可為台東縣帶來超過一億元以上的觀光產值，對台東縣政府來說絕對是非常正面。 蘇嘉全表示，前兩年因為選舉以及天災頻仍而未能施放焰火，今年慶籌會開始討論焰火施放地點時，劉櫂豪積極向他提議，因為...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>審查報告寫「一例一休無異議通過」 藍委批觸犯刑法 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161026/799669.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWvwKCD3buL_3arNc5PdScqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 01:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161026/799669.htm" target="_blank"&gt;審查報告寫「一例一休無異議通過」 藍委批觸犯刑法&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國民黨立委們提出一例一休初審通過議事錄無效的提案。（圖／記者翁嫆琄攝） 記者翁嫆琄／台北報導 一例一休吵不完！立法院社福與衛環委員會26日針對「一例一休」」的《勞基法》修法進行議事錄確認，以確定上次的初審通過結果是否有效。國民黨團指出，當時民進黨召委陳瑩詢問有無異議時，國民黨團明明大喊「有異議、抗議」，但陳瑩充耳不聞，已違反議事規則，因此提案初審通過的會議無效。 為確認議事錄，藍綠雙方今早再度佔領主席台，並拿大聲公不停互槓，但肢體衝突並不多，並無激烈紛爭。由於國民黨立委們強力攻佔，讓民進黨團無法召開會議，因此9點過後召委吳玉琴便宣布休息，綠委們也隨即離開現場。 國民黨立委陳宜民、李彥秀、王育敏、蔣萬安等人則提出10/5日初審通過會議無效的臨時提案。提案指出，陳瑩主持會議時不管現場立委的反對意見，直接宣布會議進行，甚至通過，已違反「立法院議事規則」32條、33條、54條、55條等。 提案也提及，陳瑩開會時不讓勞動部官員上台報告，也違反「憲法第71條」以及「立法院各委員會組織法第8條」的規定。 同時，藍委也指出，10/5日的會議議事綠，並未經下次衛環委員會確認，也沒印給委員，還直接將審查報告送出，報告中還寫到「均經在場委員無異議通過」，嚴重違反事實真相，此事也已違規。 國民黨立委陳宜民痛批，若立法院長蘇嘉全、秘書長林志嘉不處理，使公務人員登載不實，就觸犯刑法，議事人員也犯瀆職罪...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>立法院八委員會召委選舉出爐 綠搶11席、藍拿5席 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2394002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYezuwN5PHtwVZeWE1t9noqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 06:48:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/02/23/2394002" target="_blank"&gt;立法院八委員會召委選舉出爐 綠搶11席、藍拿5席&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者邱明玉／台北報導 立法院八個常設委員會今（23）日進行召委選舉，其中備受關注的就是司法及法制委員會，國民黨團首席副書記長林為洲籤運不佳，三抽二卻沒抽到，使得國民黨在司委會沒能搶下召委席次。不過國民黨在內政、外交、財政、教育衛環都有搶下一席召委，在八個委員會16席召委中搶下5席，民進黨團則在交通、司委、經濟力保兩席召委，16席中有11席召委。 此次八個委員會中，只有教育和司委會的召委需抽籤，其餘則以協調產生，根據《立法院各委員會組織法》，委員會召委即會議主席，有權決定議程，包括審查那些法案、或邀那些部會首長列席報告。 本會期備受關注的就是司法及法制委員會，由於蔡政府今年將年金改革推動，視為優先重大議題，另包括司法改革、婚姻平權等議題，都是由司委會負責相關審查作業，因此朝野兩黨在司委會布重兵，最後抽籤結果，林為洲籤運不佳，三抽二卻沒抽到，使得國民黨在司委會沒能搶下召委席次。 替民進黨保住召委席次的蔡易餘則開玩笑說，他這次是受到總召柯建銘的推舉當召委，柯建銘有識人之明，已經「晉升為柯太公」，他還說，「柯太公釣魚成功，肥仔出頭天」，據了解，民進黨這次在司委會搶下兩席召委，也終結過去在司委會抽籤抽不到、六連敗的紀錄。 立法院9-3會期各委員會召委名單如下: 內政：姚文智（民）、曾銘宗（國） 交通：鄭寶清（民）、陳歐珀（民） 財政：王榮璋（民）、羅明才（國） 經濟：邱議瑩（民）、高志...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>陳建仁籲「軍人年改」要跟公教脫鉤，退役飛官敲爛所有勳章 - The News Lens 關鍵評論網</title><link>https://www.thenewslens.com/article/73240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPK8MjXARUzNYXvEX5bBeroqGAgEKg8IACoHCAow74DMBDDCrEUw1riZAg</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 15:17:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thenewslens.com/article/73240" target="_blank"&gt;陳建仁籲「軍人年改」要跟公教脫鉤，退役飛官敲爛所有勳章&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The News Lens 關鍵評論網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（中央社）副總統陳建仁11日說，「新式軍人退伍俸給制度」的建立，參考美軍退撫制度，來設計全新的軍人退伍俸給制度，與公教退撫制度脫鉤，以期使軍人退撫基金永續運作。 國家年金改革委員會召集人陳建仁邀集多位民進黨立法委員到總統府，聽取立委們對軍人退撫制度的建言。 年改會會後發布新聞稿指出，這是第一場次，以後還會陸續邀請執政黨籍立法委員出席提供意見。 - 總統府國家年金改革委員會新聞稿「集思廣益討論新的軍人退伍俸給制度」 年改會指出，與會立委都同意，未來的軍人退撫制度應以國家安全、國防需求為主要考量，而非單純的年金制度改革。為了建立保家衛國的強大精銳部隊，不宜單以財政平衡來思考軍人年金改革。在兼顧社會公平正義的原則下，應讓軍人獲得較佳的退伍金保障，相信全體國民都能理解。 陳副總統在會中表示，在去年國家年金改革委員會第6次會議，絕大多數委員都表示考量軍人服役特殊性，軍人年金制度應該單獨處理。軍人除高階將官與士官長外，服役期間普遍較短、又因不同階級有不同的強制退役年齡設計。因此，必須有一套全新的制度才能讓軍人退撫基金永續運作。 陳副總統說，「新式軍人退伍俸給制度」的建立，必須基於「促進招募、穩定現役、安撫退員」的目的，參考美軍退撫制度，來設計全新的軍人退伍俸給制度，與公教退撫制度脫鉤，以期使軍人退撫基金永續運作。 至於未來軍人退伍金的額度，立委們則建議，新的退伍俸給制既然是為了有利募兵制...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thenewslens.com">The News Lens 關鍵評論網</source></item><item><title>凍結3億預算 陳瑩：勞檢員先提升專業素養 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-30/79597</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnnxctTlJ2_-8pOCvdUKREqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 05:30:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-30/79597" target="_blank"&gt;凍結3億預算 陳瑩：勞檢員先提升專業素養&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 29日在臉書上流傳一份民進黨立委陳瑩等人連署提案凍結勞動部勞檢預算，由於台灣的過勞問題嚴重，勞動部不斷高喊加強勞檢，而這筆約3億的預算是勞動部補助地方政府增加勞檢員的費用，引起外界質疑民進黨政府是否「加強勞檢，作假的？」陳瑩30日出面澄清，凍結預算主因是勞動部職安署的勞檢員訓練太草率，希望職安署能提出改善措施，強調「凍結不是刪減」。 陳瑩表示，有關勞檢員預算提案只有凍結預算，並沒有刪除任何一毛錢，希望勞動部職安署能檢討，有許多立委對勞動條件檢查大軍有意見，因為引發了許多民怨，立委也在勞檢員業務執行上發現了許多問題，所以用凍結預算的方式要職安署檢討。 陳瑩指出，政府期盼加強勞檢，但是，勞檢員是一套很專業的訓練過程，包括藍綠委員都對所謂的千名「勞檢大軍」都有意見，問題在於過去勞檢員只訓練一週就上路，「一週就可以達到專業程序嗎？」她認為，勞檢員定位不明，如果計畫停止，恐變成國道收費員一樣沒有退場機制，「職安署沒有在這個部分檢討」。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>衛環委員會勞基法吵一團 開會1分鐘就休息 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-10-26/78487</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHryXfrx-Mmdn3sIiRl5lkqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 01:49:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-10-26/78487" target="_blank"&gt;衛環委員會勞基法吵一團 開會1分鐘就休息&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院社福及衛環委員會26日將確認勞工休假的《勞基法》部分條文修正之議事錄，不過藍綠2黨委員霸佔主席台，委員會根本無法開會，民進黨立委、衛環委員會召委陳瑩開會後僅「一分鐘」就裁示休息，而親民黨團與時代力量黨團則是無奈坐在一旁。 衛環委員會26日將確認上次會議議事錄，藍綠2黨皆發出甲動，嚴陣以待。更有立委一早6時許聚集會議室前，等到會議門一開後，藍綠立委都立刻霸佔主席台。 國民黨堅稱，陳瑩5日召開的會議「違法無效」，國民黨團總召廖國棟表示，國民黨認為陳瑩5日召開的會議「程序上違法」，請立院院長蘇嘉全裁示判斷會議是否有效，最後也沒下文，才會導致26日會議停擺，國民黨絕對不會讓民進黨「確認議事錄」。 時代力量總召徐永明則表示，5日會議有程序瑕疵就必須要釐清，委員會應該是實質審查法案、講理論理的場域，而不是像國民黨那樣惡意杯葛，那就是愧對人民；他也在現場向朝野立委喊話，指惡意杯葛委員會，會議是沒辦法開的。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>陳瑩澄清沒要刪除勞檢預算 痛批職安署外流公文來施壓 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161130/820808.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4JnFSul1om9JT0T-ku_JoqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 03:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161130/820808.htm" target="_blank"&gt;陳瑩澄清沒要刪除勞檢預算 痛批職安署外流公文來施壓&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲立委陳瑩。（圖／記者季相儒攝） 記者翁嫆琄／台北報導 近日網路上流傳民進黨立委陳瑩等人，提案凍結明年度增聘勞檢員的預算，遭質疑勞檢都是玩假的，陳瑩30日怒批，職安署如果有意見應該跟委員溝通，而不是在網路上動員施壓。她也澄清，並沒有刪除任何預算，只是勞檢員專業素養不足，讓民眾十分不滿，所以她只是凍結預算，要求職安署改善。 陳瑩指出，自己沒有刪除任何一毛錢，委員如果提案凍結預算，是希望政府單位藉此做該業務的反省檢討，提出報告後就會排解凍，「所以沒有所謂的砍掉勞檢人員預算的事」。 她表示，朝野都認為勞檢人員在業務執行上有問題，所以才要求職安署檢討，否則再修正《勞基法》、提出多倍以上加班費，都有人抱怨是看得到吃不到，所以勞檢是非常重要業務，她希望透過這樣提案，讓職安署好好檢討，讓勞檢員提高專業素養。 陳瑩說，勞條檢查員訓練一星期就上路，「只有一週訓練你們可以接受嗎？一週就可以達到專業程序嗎？」，後續沒有教育訓練、沒有專業教材，《勞基法》的細節很複雜，不是一週可以搞懂，她要求未來勞條檢查員訓練不該只有一週，後續訓練也要加強，上路後也要定期檢討。 同時，陳瑩也直批職安署，「如果你們內部有人員要拿這樣提案出去散播謠言，署長有責任查清楚，不然你就得擔起來」，未來立院讓這樣的公文書，在有些立委都還沒拿到時就已經流出去，「這裡面到底是怎樣，大家心裡有數」。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>不滿前瞻預算案違法程序正義 國民黨：明天上午到監察院彈劾林全 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-07-19/92713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOCz2F1PWbydeF514veIxQqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-07-19/92713" target="_blank"&gt;不滿前瞻預算案違法程序正義 國民黨：明天上午到監察院彈劾林全&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院財政委員會今（19）天中午完成「前瞻基礎計設計畫第1期預算案」初審，在藍綠衝撞扭打成一團的混亂之中，聯席會推舉出的召委王榮璋宣布預算案送出委員會，需交付院會黨團協商，會中一度爆出藍委助理與綠委發生肢體衝突，會後國民黨團召開記者會澄清，委員助理絕對清楚拿捏分際，並表示這次執政黨處理前瞻預算各個過程皆違法，明天上午將去監察院彈劾林全。 立法院財政委員會今天審議前瞻基礎建設計畫第1期預算案，藍委自始自終始都質疑整個流程不符合程序正義，因而發動強力杯葛抗爭，今天更祭出丟水球、撒麵粉、砸雞蛋攻勢，會中一度爆出藍委助理與綠委毆打事件。 國民黨立院黨團總召林德福澄清，會議進行中，綠委陳瑩勒住黨團助理的脖子，另一位助理把陳瑩手撥開，就被綠委張宏陸控打人。 國民黨立院黨團書記長林為洲澄清助理絕對懂得在議會現場的分際，他說，助理提供的是支援性協助，不會直接到第一線對上委員，這是原則與默契，然規定只有委員與議事人員能夠出現的主席台，今天民進黨的委員助理卻跑到主席台上。 國民黨立院黨團首席副書記長李彥秀受訪時表示，明天上午10點15分將針對此案「程序不正義」部分，彈劾行政院長林全。她解釋，由於行政院送進來的預算案報告沒有母計畫書，且大部分預算內容尚未經過可行性評估、財務計畫等，已經違反前瞻條例第5條與第8條，此外她更質疑立法院長蘇嘉全違法付委、召委合法性。 李彥秀還說，未...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>20分鐘通過8800億像兒戲！公督盟要求重審前瞻建設 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-04-26/85360</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRtVGlJLv-Y5KL5otP8BucqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:49:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-04-26/85360" target="_blank"&gt;20分鐘通過8800億像兒戲！公督盟要求重審前瞻建設&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立院聯席委員會今(26)日上午審查「前瞻基礎建設特別條例草案」，立委蘇震清等提出停止發言討論之提案，當議事人員開始宣讀條文時，審查會爆發衝突。對此，公民監督國會聯盟表示，20分鐘通過8800億元的龐大計畫像是兒戲，要求前瞻建設計畫重新交付委員會審查。 公督盟表示，民進黨過去以國會改革為政見，以推動「委員會中心」為改革核心，民進黨在經濟委員會擁有兩席召委，理應更有耐心的完成條例審查，朝野任何情緒發言無助於會議進行，反而引起更多的不滿，此時召委更應扮演公正持平的會議主持角色。 公督盟說，以「一例一休」、「前瞻基礎建設特別條例草案」的審查會經驗來看，不論召委陳瑩或召委邱議瑩皆忽視在野黨提出的異議，逕由法案逐條無異議通過審查完竣的方式處理法案，直接破壞委員會實質討論的空間，使委員會專業審查的功能形同虛設！ 公督盟表示，逐條審查並非念完條文，就算審查完竣，將審議的責任直接丟給院會，就算被在野黨拉下協商，執政黨也能利用1個月協商期的限制，在1個月後直接將本案逕付表決，讓選前喊出的委員會中心，徹底成為最大的玩笑！一例一休當時也用強行通過，造成現在社會許多混亂，所以8年8800億的龐大計畫更應該耐心、嚴謹的討論，以免錯誤後果又讓全民承擔將審議的責任直接丟給院會。 公督盟指出，今天審查「前瞻基礎建設特別條例草案」時，國民黨立委曾銘宗也有提出版本，此項攸關國家未來8年880...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>軍人年改 綠委建議陳建仁親上火線溝通 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-07-11/91929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA8a3NricRYinSPLXSLQuAqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:45:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-07-11/91929" target="_blank"&gt;軍人年改 綠委建議陳建仁親上火線溝通&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 公教年金改革暫告一段落，緊接著上場的是軍警消年改。總統府年改會召集人、副總統陳建仁今（11）日中午邀請綠委到總統府會談，會中陳建仁聆聽委員們對軍人年改的意見。與會立委透露，因政委林萬億在公教年改中「已經很黑了」，建議陳建仁親上火線到軍中說明，陳建仁回應「為了國家，都沒問題」。 據了解，陳建仁今天中午邀集政委林萬億與綠委管碧玲、陳亭妃、劉世芳、鍾佳濱、王定宇、劉櫂豪、葉宜津、陳瑩。陳建仁表示，未來會分批邀請立委，持續聆聽立委在地方收集到的意見。 綠委劉世芳轉述，軍人年改有別於公教，許多職業軍人不滿20歲就開始從軍，約38歲就退休，他們通常可以領30到40年退休金，因此未來要有更多配套措施。 綠委劉世芳還說，今天並沒有提最終版本內容，不過優惠定存18%意見略同，認為可比照公教，另由於軍人職業特殊性，樓地板、所得替代率依職級而異，但應該不會有更激烈的版本。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>譴責暴力公聽會 陳瑩：第一次有人打立法委員 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/11/17/2297942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBQTOPRwFJWJUsZx2l_7TUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 06:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/11/17/2297942" target="_blank"&gt;譴責暴力公聽會 陳瑩：第一次有人打立法委員&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者葉滕騏／台北報導 立法院社會福利及衛環委員會昨日召開《勞基法》修正草案公聽會，在上午場中，勞工團體不滿民進黨團要角未出席會議，因此爆發激烈衝突，主持會議的民進黨召委陳瑩在推擠中暈倒送醫。陳瑩今(17)日在會議一開始時先感謝大家關心，並表示原本醫生擔心有腦震盪的狀況，早上確定沒有大礙就出院了。她也指出，自己全身多處瘀傷，助理也全都掛彩。 在昨天的衛環委員會公聽會中，勞工團體指出，民進黨團總召柯建銘說要在本周將勞基法修法送出委員會，要求柯建銘出來面對。無奈之下，民進黨召委陳瑩宣布會議暫時休息，卻引發勞團不滿，衝上主席台並包圍陳瑩，場面一度混亂，立法院駐衛警隨即進入委員會維持秩序，過程中，陳瑩一度被推倒在地，另外也有絕食勞工昏厥。 陳瑩表示，昨天因為現場狀況鼓譟，已經有好幾位參與公聽會的成員走上台前，她希望維持秩序，因此宣布休息，但並沒有宣布散會。 陳瑩指出，昨天應該是第一次有人打立法委員，對昨天的情況感到遺憾，未來公聽會希望大家約束各自邀請的對象，不只有她受傷，她辦公室的助理也全都掛彩，對此她嚴厲表達譴責。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>露餡了！媒體側錄到王育敏會中高喊「有異議」 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-09/78907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ59hiugugUHt2IB2USHr8gqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 04:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-09/78907" target="_blank"&gt;露餡了！媒體側錄到王育敏會中高喊「有異議」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 攸關一例一休及國定7天假的《勞基法》部份條文修正草案，立法院11月9日在衛環委員會中勘驗10月5日委員會議錄音、錄影與會議議事錄的內容進行比對。而國民黨團、民進黨團及時代力量都提供影音版本，不過，在最受爭議約14分鐘時，召委陳瑩問現場：「是否有異議？」但現場聲音「有」跟「沒有」聲音完全重疊，就在大家爭論「會議中是否有提出異議」時，時力與國民黨團都拿出《東森新聞》的側錄影像，畫面中，國民黨立委王育敏確實在會議中高喊「有異議」。 民進黨團總召柯建銘表示，9日上午的委員會勘驗全部版本的影片，若政黨有側錄也可以播放，至於對於哪個版本有異議的部分，都可以於下午的協商會議提出來討論。 就在立法院公報處所提供的會議影像中，在14分時，主席陳瑩在現場問到，「現有陳曼麗委員提案停止答詢及討論，議事人員逐條宣讀後立即處理。現已宣讀完畢，請問有無異議？」不過，由於國民黨在台下抗議，場面混亂中，錄音檔裡「有跟沒有」的聲音重疊在一起，再討論是否有提出異議時，藍綠雙方各執一詞。 就在大家爭論之際，國民黨團與時代力量拿出了《東森新聞》的側錄帶，影片中，主席陳瑩說：「本席宣告，本日會議所列的討論事項7案審查完竣，全案送出院會黨團協商；併案擬具審查報告送院會，由本席擔任說明人，請問有沒有異議？」影片中，明顯聽到王育敏高喊「有異議、有異議」，也解開是否提出異議的癥結點。 不過，事後陳瑩受訪...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>傳統領域劃分辦法 原團：僅高金素梅與谷辣斯支持 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2017-03-13/82856</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-aL31OJmu663kVmDoAGD8qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2017-03-13/82856" target="_blank"&gt;傳統領域劃分辦法 原團：僅高金素梅與谷辣斯支持&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 針對原民會日前公佈的《傳統領域劃設辦法》中，將傳統領域的範圍排除私有土地，僅限在「公有土地」上，讓原住民原有的180萬公頃的傳統領銳減為80萬公頃，原轉正義小教室13日召開記者表示，此行政命令僅無黨籍聯盟高金素梅及民進黨谷辣斯·尤達卡支持。東華大學教授施正鋒更痛批，國、民兩黨處理原住民土地的方式，「國民黨用收買、民進黨用打壓」，從未正視過原住民的土地正義。 原民會的《傳統領域劃設辦法》公布後，引發原住民族抗議該辦法將原住民族傳統領域土地的劃設限於公有土地，原民會解釋，主要是因為《原基法》中只授權原民會針對「公有土地」劃設傳統領域及部落土地，所以原民會沒有權力訂定包含私有土地的傳統領域劃設辦法，若包含私有土地的話，會逾越法律授權。 原轉小教室也公布了14名立委對於現行劃設辦法的立場，其中包含立委高潞·以用、鄭天財、廖國棟、孔文吉、簡東明、蘇巧慧、林昶佐及許毓仁皆表達「反對」立場，陳瑩及吳玉琴則認為現行劃設辦法應該修改，劉櫂豪及蕭美琴則未表達立場，只有「高金素梅、谷辣斯·尤達卡」表示支持。 施正鋒表示，過去蔡英文要競選總統時提出的原住民政見，就是土地正義與自治，然而，原民會公佈《傳統領域劃分辦法》的行政命令，排除了私有領域，等同有一半以上的傳統領域，未來原住民將「完全無置喙空間」，甚至許多如美麗灣的BOT案也是「就地合法」，行政命令權限無限擴大。 施正鋒說，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>不只失言！ 外交官還當外賓面前秀假毛利國王孫子照片 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170420/908442.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnPd4qKIEfKgm22eD9bOdMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 08:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170420/908442.htm" target="_blank"&gt;不只失言！ 外交官還當外賓面前秀假毛利國王孫子照片&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲院長蘇嘉全宴請紐西蘭外賓朗基希羅亞(左)，卻爆發外交官失言風波。（圖／陳瑩辦公室提供） 記者翁嫆琄／台北報導 民進黨立委陳瑩昨爆料，外交部亞太司副司長林恩真當著紐西蘭外賓面前，稱當地原住民毛利人國王「沒有用」。毛利國王幕僚長朗基希羅亞（Rangihiroa Whakaruru）20日再爆料，林恩真曾秀出影片說曾跟國王的孫子有接觸，但影片中的人約50歲，但國王的孫子只有3歲。 陳瑩上午在立法院外交及國防委員會透露，立法院長蘇嘉全去年12月宴請來訪的毛利國王幕僚長朗基希羅亞（Rangihiroa Whakaruru），與會的亞太司副司長林恩真曾外派紐西蘭6年，但當時卻在外賓面前直接說，毛利國王「沒有用」、不受當地原住民支持，沒想到外賓聽得懂中文，十分尷尬。 陳瑩下午與朗基希羅亞一同召開記者會，朗基希羅亞表示，自己是聽到其他同仁轉述，但是對毛利人來說，「國王是一切，雖然有可能是因為誤解所造成的錯誤，但對於聽到的人來說，還是很受傷。 他也坦言，至今都沒有得到道歉，就看台灣政府自行處理，「坦白說我們也沒有任何選擇，因為我們很珍惜與台灣的關係」，畢竟毛利人是來自台灣，「我們來訪是回家」。 ▼外交部亞太司副司長林恩真捲入失言風波。（圖／立法院提供） 不過，除了失言風波，朗基希羅亞更爆料，同一場餐敘中，林恩真還秀出自己宴請毛利國王孫子的畫面，但實際上那並非毛利國王的孫子，現場的氣氛也變得很...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>藍提媒體版一例一休錄影 王育敏二度喊「有異議」！ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161109/808021.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCiDPmRWN1IlMT-55YeawgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 02:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161109/808021.htm" target="_blank"&gt;藍提媒體版一例一休錄影 王育敏二度喊「有異議」！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲朝野黨團代表齊聚勘驗錄音錄影。（圖／記者李毓康攝） 記者楊佳穎／台北報導 涉砍7天國定假日的《勞基法》部份條文修正案爭議不斷，立法院長蘇嘉全昨日也召開朝野協商，決議在9日於衛環委員會進行10/5初審通過會議的錄影帶勘驗，並在下週二召開公聽會。朝野四黨團上午派出代表進行勘驗，國民黨團也借用媒體報導畫面，其中可清楚聽到藍委王育敏高喊「有異議」。 朝野黨團代表今日上午齊聚衛環委員會進行「一分瑩」事件錄影錄影勘驗，國民黨、民進黨與時代力量也分別提供當天不同版本影片，而根據國民黨提出的媒體報導版本，可在一片混亂中聽見王育敏高喊有異議；她也接著發言表示，當天最關鍵的部分，民進黨籍」召委陳瑩詢問有無異議，錄到的聲音可以聽得非常清楚，無論任何版本，都是有意義，「在野黨怎麼可能舉雙手贊成，讓違法會議順利召開完畢？」 她接著說，現在已確定清楚「有異議」，因此要提出審查報告不實，「議事人員怎麼做出報告稱無異議通過？」另外，公報處的會議記錄也不實，其中不敢寫有異議，只表明台下抗議、現場一片混亂，因為擔心寫下有異議，10/5會議就為無效會議；但依規定，當場若有異議就必須進行表決，「請問大家，當時連續有意義的狀況，哪次有進行表決？一次都沒有，這是會議上非常重大瑕疵。」 她還說，當天立委陳曼麗提出的提案也都沒有被宣讀討論就通過，「這是非常荒謬的事情」，且當天現場衝突這麼大，會議怎可能會合乎會議規定進行？...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>遭圍毆後首露面 老柯：台灣民主走到盡頭 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-12-02/79697</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwXMxPD6wHcpEt_SzGB6kgqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 07:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-12-02/79697" target="_blank"&gt;遭圍毆後首露面 老柯：台灣民主走到盡頭&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 民進黨立院黨團總召柯建銘2日中午遭到工鬥等勞團包圍、推倒在地，在確認身體狀況無虞後，柯建銘也現身下午2時30分舉行的朝野協商，他表示，雖然在立法院20幾年，但最近特別有感觸，因為不管陳瑩還是他挨揍，都是同一個團體，「我覺得台灣民主走到盡頭了，這種運動團體的做法，也是過火了」。 柯建銘下午現身立院議場協商，媒體關注柯建銘的身體狀況，他表示，雖然被群眾勒脖，差點不能呼吸，但無論被踢、被打、被吐口水、被丟寶特瓶「都還好」，但無論是先前在公聽會場上毆打陳瑩，還是現在他被圍毆，這樣的做法是暴力，一定要譴責。 柯建銘說，他不會提告，但當立委在立院提法案就要被罷免，當法案準備要處理就要被打，這就是所謂的「進步價值」嗎？他希望大家要反省這件事情。 至於為何堅持要「路過」抗議群眾回到辦公室？柯建銘表示，他那時候剛好在等紅綠燈，距離抗議群眾還有一段距離，但令他遺憾的是，當這群勞團成員圍過來時，助理請警察過來幫忙，警方竟要助理去找現場指揮官，且大多數警察都在旁邊看，「警方這種處理方式值得檢討，署長自己要想一想」。 而面對國民黨再次佔領主席台，影響《勞基法》的修法進度，柯建銘也譴責國民黨團總召廖國棟，強調11月11日的朝野協商結論就是不管委員會、公聽會及院會，「不可佔領主席台」，以及所有不理性行為，如果國民黨現在還佔主席台，「朝野協商還有用嗎？」他強調，如果國民黨和場外的勞團連...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>力拚一例一休過關 黃偉哲：表決到晚上十二點都甘願 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/12/06/2315258</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM6zQDtFwWyxcz3GZ9Ry_MqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 08:47:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/12/06/2315258" target="_blank"&gt;力拚一例一休過關 黃偉哲：表決到晚上十二點都甘願&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者葉滕騏／台北報導 總統蔡英文下令今(6)日一定要通過《勞基法》修法，國民黨立法院黨團一早就霸占主席台，而場外則有勞工團體持續抗議。對此，民進黨立委黃偉哲表示，大家厭倦一再被杯葛，院會一再被延宕，如能依照程序，法案逐條表決到晚上十二點都甘願，但如果院會一再被杯葛，連開都開不成，選民內心和支持者的耐心都會被磨完。 民進黨立委陳瑩也說，《勞基法》修法原本上會期應該要順利通過，因為發生了一些事情，讓大家就背負這樣的壓力一路走到今天，今天也會守在議場到12點，全黨都有共識、士氣很高，一定要讓法案通過。 對於場外勞工團體的抗議，陳瑩則說，接連幾次的暴力事件，勞團的行為已經超越本分，也失去了正當性，變成了暴力團體；警政署長陳國恩也透過陳其邁委員，提醒每一個委員都要注意安全，在警力調度上也有做萬全準備。 至於綠委林淑芬不認同黨意因此今天不出席院會，陳瑩說，彼此有彼此的信仰，「就是彼此尊重」；黃偉哲說，黨內對此事是空前團結，雖沒有百分之百但有百分之九十九，個別委員的個別想法還是尊重。 針對藍委霸占主席台如何因應？黃偉哲說，民進黨會先禮後兵，先求協商，不可得的話，如被迫要排除主席台障礙，也只能說是被逼的。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>審預算綠營內鬨 林淑芬：拿原民當遮羞布 陳瑩：你落跑 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/12/01/2315230</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgCkT32yFcFDdubkRiFAhwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:33:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/12/01/2315230" target="_blank"&gt;審預算綠營內鬨 林淑芬：拿原民當遮羞布 陳瑩：你落跑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者葉滕騏／台北報導 立法院衛環委員會今(1)日審查勞動部明年度就業安定基金預算，民進黨立委林淑芬、陳瑩二人為了臨時安置外勞預算是否凍結而槓上，兩人多次台上台下言詞交鋒，陳瑩甚至翻出舊帳諷刺林淑芬曾經「落跑」，而林淑芬則質疑陳瑩是「挾怨報復」，讓在場的自家立委滿臉尷尬。 衛環委員會召委陳瑩認為，外勞逃跑影響原住民工作，相關勞資爭議及安置天數都未納入勞動統計，成為黑數，提案要將5200萬安置外勞預算凍結部分，但遭林淑芬反對。林認為，仲介之前在網路散播安置外勞團體群眾協會靠逃逸外勞賺錢，但實際上仲介也有安置外勞，為何勞動部未對外說明? 陳瑩則回應，外勞逃跑會排擠原住民工作；林淑芬在台下隨即批評，這是假藉原住民幫仲介護航，「反對就服法與原住民有何相關?不要拿原住民當妳的遮羞布」。此話一出，陳瑩也立刻回批，「只成就妳自己，跟每個立委都槓，我不會像妳落跑」。 二人在委員會公然開槓，讓在場的自家立委尷尬的面面相覷，最後民進黨立委鍾孔炤出面緩頰，請陳盈先宣布休息，接著找林淑芬到場外聊天，才讓現場氣氛稍為緩和。 不料，休息結束之後繼續開會，林、陳二人又為一筆預算刪減案互槓，林淑芬質疑陳瑩是「挾怨報復」，再度引發陳瑩回嗆，綠營自家立委只好繼續在旁打圓場。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>立院召委／綠奪11席藍搶5席 年金改革成本會期重點 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170223/872231.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvwR5a4R-sJUC8ENkZkZrAqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 02:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170223/872231.htm" target="_blank"&gt;立院召委／綠奪11席藍搶5席 年金改革成本會期重點&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 立法院舉行委員會召委選舉。（圖／記者翁嫆琄攝） 記者翁嫆琄／台北報導 立法院23日上午進行8個委員會召委選舉，由於人力優勢，民進黨團16席召委確定搶下11席，國民黨團則奪下5席。 立法院各委員會上午分別進行召委選舉，由於多數委員會都已配好票，僅教育文化委員會和司法法制委員會需要抽籤。而國民黨團在兩個委員會中僅拿下一席，教育文化委員會中，柯志恩運氣壓過張廖萬堅，因此由柯及許智傑擔任召委；司委會的林為洲則抽籤失敗，由「長相福態」的蔡易餘和段宜康拿下兩席召委。 在經濟、交通等委員會中，民進黨則穩穩拿下兩席召委，由邱議瑩及高志鵬、鄭寶清及陳歐珀當選；內政、外交及國防、財政、社福及衛環委員會部份，召委則是一藍一綠，分別由曾銘宗、姚文智；江啟臣、王定宇；羅明才、王榮璋；李彥秀、陳瑩當選。 民進黨團總召柯建銘受訪時表示，抽籤就是各下一城，雖然召委很重要，但未來比較重要的是委員會的集體戰力，要把行政立法之間協調好，雙方間有很多政策小組會議及和行政院長的會報，需將行政立法間的政策法案整合好。他強調，不是選好召委後天下就太平，本會期重中之重就是年金改革，其他還有司改、稅改，就是要整隊打仗，現在召委選舉只是花絮。 委員會召委名單： 內政委員會：姚文智(綠)、曾銘宗(藍) 外交國防委員會：王定宇(綠)、江啟臣(藍) 經濟委員會：高志鵬(綠)、邱議瑩(綠) 財政委員會：羅明才(藍)、王榮璋(綠) ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>前瞻預算藍綠互控打人 藍營批小助理哪敢打大立委 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20170719/2590604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqgLovc3uWMNP7TfcIGUr8qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 07:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20170719/2590604" target="_blank"&gt;前瞻預算藍綠互控打人 藍營批小助理哪敢打大立委&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國民黨團書記長林為洲表示，助理主要是是支援性，不會到第一線面對委員，但是民進黨團這次站上主席台上涉入議事，可見徹底破壞規則。（圖／記者邱書昱攝 , 2017.7.19） 立法院臨時會19日聯席審查前瞻預算，上午在一片混戰中前瞻預算案完成初審送至院會。藍綠兩黨會後分別召開記者會互指對方打人，國民黨首席副書記長李彥秀表示，全世界哪個小助理敢打大立委，流氓野蠻行為大概只有綠營委員敢做出來。而被指控的立委呼籲王定宇不要含血噴人。 早上的衝突是國民黨立委黃昭順拿起水瓶潑灑主席台，民進黨立委王定宇不悅氣憤地上前理論，而藍營助理上前阻擋引起推起。對此，遭推擠的王金平辦公室助理陳昱凱表示，擔心黃昭順會受到傷害，下意識跑到兩人中間，並雙手舉高背對王定宇，卻被王定宇說打人，呼籲不要含血噴人。 國民黨團書記長林為洲表示，過去參與杯葛委員會的助理都有一定遊戲規則，而且助理主要是支援性質，不會站在第一線面對委員，更不會有直接衝突，彼此都有默契；但是民進黨團這次站上主席台上涉入議事，可見徹底破壞規則。 國民黨團總召林德福認為，民進黨委員惡人先告狀，應該要懂得分際，助理不會去攻擊委員，況且當時是民進黨立委陳瑩將藍營助理脖子勒住，另一位助理幫忙撥開，卻反被綠委指控助理打人，這實在讓人看不下去。 另一方面，李彥秀表示，不僅陳瑩掐住助理，連打人的王定宇還要罵人，全世界有哪個小助理敢打大立委，流氓野蠻行為大概只有...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>時力轟民進黨未履行承諾 徐永明：高明的騙術？ - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/10/27/2285970</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKc8Og4FaEgsEoYE0qRRkicqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 13:14:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/10/27/2285970" target="_blank"&gt;時力轟民進黨未履行承諾 徐永明：高明的騙術？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者陳彥驊／台北報導 立法院社會福利及衛生環境委員會今（27）日因「一例一休」修正案，再度爆發肢體衝突。對此，時代力量也質疑，民主進步黨總召柯建銘未履行承諾，照實勘驗爭議會議的錄音、錄影紀錄。立委徐永明痛批，召委吳玉琴「不予處理」議事程序的決定，「是民進黨對國會的理念，還是高明的騙術？」 徐永明表示，上個會期朝野為國會改革所做的努力，彷彿在一夕之間退回到過去。他說，昨日國民黨霸占主席台時，柯建銘已承諾要勘驗錄音、錄影紀錄，且將不處理議事錄，但今日在沒有人霸占主席台的情況下，吳玉琴卻宣布不予處理，讓他不禁質疑「這是民進黨對國會的理念，還是高明的騙術？」他也痛批總統蔡英文，「支持國會改革的票還要不要？」呼籲民進黨想想選前曾做出的承諾。 針對吳玉琴稍早記者會上稱，之所以不處理立委洪慈庸是因為「以黨團名義提案，該委員會應有3人以上連署，但時代力量僅有洪慈庸為衛環委員會」的說法，立委黃國昌回應，依照《立法院議事規則》第59條及《立法院各委員會組織法》第21條之規定，委員會討論時，各黨團若欲提出臨時提案，或對議案提出修正動議，以黨團名義提案，不受有關連署或附議人數之限制。 黃國昌舉例，在今年7月6日內政委員會中，也曾經有過確認議事錄的爭議，柯建銘、國民黨林德福，以及親民黨陳怡潔都有提案，不過當時的民進黨召委陳其邁也都有處理，因此吳玉琴的說法並不是理由。 黃國昌接著說，從5日那場爭議會議中...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>衛環議事錄確認立委打成一團 陳宜民掛彩 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-10-27/78528</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDOe94j6WVe3OBKUwpM4VkqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 03:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-10-27/78528" target="_blank"&gt;衛環議事錄確認立委打成一團 陳宜民掛彩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院社福及衛環委員會27日再次召開會會議，會議9時一開始，民進黨立委、衛環召委吳玉琴便開始唸5日委員會會議議事。隨後，國民黨立委陳宜民提案，認為5日召委陳瑩召開的衛環委員會是「無效會議」，要求在委員會中討論，不過吳玉琴唸完陳宜民提案後即宣布「不予處理」，造成國民黨立委群起抗議，而國民黨立委陳宜民立即站在桌上抗議，民進黨蘇震清與時代力量立委黃國昌也都站到桌上，在一陣混亂推擠後，陳宜民掛彩送醫。 國民黨立委決定全體即刻前往監察院，要求狀告立法院秘書長林志嘉「瀆職」，而黃國昌也在台下痛批國民黨這種抗議方式，根本無法讓法案進行實質討論，在朝野立委一陣推擠混亂中，吳玉琴裁示「休息」。&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>台紐外交新突破 立委陳瑩獲頒紐西蘭毛利皇室勳章 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170824/996387.htm?t=%E5%8F%B0%E7%B4%90%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%96%B0%E7%AA%81%E7%A0%B4%E3%80%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E9%99%B3%E7%91%A9%E7%8D%B2%E9%A0%92%E7%B4%90%E8%A5%BF%E8%98%AD%E6%AF%9B%E5%88%A9%E7%9A%87%E5%AE%A4%E5%8B%B3%E7%AB%A0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOunUBro7NZU_gdXZ00K3J8qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170824/996387.htm?t=%E5%8F%B0%E7%B4%90%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%96%B0%E7%AA%81%E7%A0%B4%E3%80%80%E7%AB%8B%E5%A7%94%E9%99%B3%E7%91%A9%E7%8D%B2%E9%A0%92%E7%B4%90%E8%A5%BF%E8%98%AD%E6%AF%9B%E5%88%A9%E7%9A%87%E5%AE%A4%E5%8B%B3%E7%AB%A0" target="_blank"&gt;台紐外交新突破 立委陳瑩獲頒紐西蘭毛利皇室勳章&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;圖文／鏡週刊 小英政府力推新南向政策，原住民立委陳瑩率先達陣！她大力推動台灣與紐西蘭的醫療外交，並已要求衛福部協助編撰毛利草藥藥典，紐國第7任毛利國王圖黑堤亞除深表致謝外，也親自頒贈二級紐西蘭毛利皇室勳章（類似英國的爵級司令勳章）給陳瑩，將她視為王室成員之一，雙方並承諾將透過原住民交流提升雙邊外交關係，加強合作。 陳瑩是毛利皇室頒贈該項勳章的首位外國人，意義重大，她為此特別飛往紐西蘭，在毛利皇室會所受勳。觀禮人士地位也相當崇隆，包括駐紐西蘭台北經濟文化代表處代表介文汲、觀光局駐新加坡辦事處主任林信任、美國及瑞士駐紐西蘭大使、東加王國國王夫婦以及多國政商代表，由毛利國王圖黑堤亞親自贈勳予陳瑩。 陳瑩表示，毛利人祖先在700年前自「哈瓦基」飄洋過海到紐西蘭，而「哈瓦基」正是台灣東部的高山縱谷，且根據學者研究報告指出，毛利人在800到1,000年前居住在台灣，這就是台灣與毛利人密不可分的關係。 她說，1990年之後，紐西蘭政府依據1840年簽訂的「懷唐依條約」（Treaty of Waitangi），對毛利人進行大規模土地歸還與賠款，因此毛利人擁有豐富的歷史文化之外，也兼具卓越的經貿實力，所以透過原住民的外交政策，台灣政府應該視為重要外交管道，以此推展雙邊關係。 毛利國王圖黑堤亞在典禮演說當中，除表示特別感謝陳瑩協助安排醫療療程外，也同時感謝台灣政府提供的相關協助，並且肯定陳瑩對毛...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>延平、大武永久屋動土 98戶盼中秋入厝 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7328/2399867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-I8GYFLz6BPk31DO4fzE4qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 16:17:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7328/2399867" target="_blank"&gt;延平、大武永久屋動土 98戶盼中秋入厝&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;去年莫蘭蒂颱風重創台東縣延平及大武2鄉，紅葉村及愛國蒲部落共98戶民宅遭土石流侵入，村民被迫撤離家園；歷經6個月重建準備，昨天由行政院長林全主持永久屋動土典禮，預計今年中秋節前可完工入住。村民開心將有新家園，但也憂心汛期將至恐影響工程進度。 林揆表示，永久屋興建絕不能馬虎，工程首重安全，房屋結構一定要穩固，建築設計要和在地環境特色相呼應，他叮嚀颱風季節將至，永久屋尚未完工前，村民必須提高警覺，該撤離就撤離、該疏散就疏散。 去年9月中襲台的莫蘭蒂颱風引發土石流，造成延平鄉紅葉村及大武鄉愛國蒲部落被土石流淹沒，受損嚴重，村民被緊急安置到避難所，由於家園毀損，村民無家可歸，總統蔡英文災後前往2村落視察，允諾中央盡全力協助重建家園。 經討論，村民願意採「離災至最近原部落的安全適宜土地、離災不離村」模式蓋永久屋，並在中央、台東縣府及佛教慈濟慈善事業基金會、賑災基金會協助下簽訂「合作興建房屋意向書」，昨舉行永久屋興建動土儀式。 動土典禮冒雨舉行，公共工程委員會主委吳宏謀、台東縣長黃健庭及立委劉櫂豪、陳瑩及谷辣斯．尤達卡也出席，延平鄉長胡榮典身著傳統布農族服，率村民吟唱八部合音及報戰功祈福。 紅葉部落選定紅葉國小下方約1甲多土地建永久屋，愛國蒲選定大竹永久屋旁土地，基地經工程會、水土保持局及學者專家勘察評估地質無虞；紅葉51戶採鋼筋混凝土結構家屋，愛國蒲則是47戶雙併鋼構綠建材家屋，預計9...&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>柯建銘感謝九百萬勞工相挺 網友反應兩極 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/11/18/2284017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsHPvs_kJMbBL9eFQ7ghikqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 13:53:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/11/18/2284017" target="_blank"&gt;柯建銘感謝九百萬勞工相挺 網友反應兩極&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者邱明玉／台北報導 立院社福衛環委員會昨挑燈夜戰審查「勞基法」修正草案，砍七天假、例休規定、特休假增加、雇主罰則最高增至500萬元等修法，都將送交朝野協商。對此，民進黨立院黨團總召柯建銘今（18）日凌晨在臉書po文表示，感謝900萬勞工一路相挺，勞基法修正即將邁入最後一哩路，隧道盡頭的光芒即現，「同志們，執政需承擔、承受，改革是艱苦的，我們為勞工利益再努力」。 柯建銘表示，從早上09:00到晚上10:10，超過20個修正案，能逐條討論、辯論、論述，在還算理性對話中，出了委員會，接下來就是朝野協商，院會二、三讀。2000年修法未完成的勞工、公務員，放假不一致，落實周休二日，讓特休假看得到、吃得到等核心議題，希望在院會討論後能塵埃落定。 柯建銘說，民進黨從少數政黨到今天能多數執政，實應感謝900萬勞工一路相挺，照顧弱勢，不忘初衷。勞基法修正民進黨當然照顧勞工，但執政也須考慮國家競爭力，動態平衡，不是切割口號式，污指民進黨砍7天假，失焦式的指控，所能抹黑的，核心價值絕對是負責的、經得起考驗的。 柯建銘還特別感謝召委陳瑩，他表示，因為召委的關係，被汙指「一分瑩」，甚至受到反對團體的人身攻擊。昨天到台大醫院探視時，她還很堅定的說，她今天再忍痛也要回到委員會，有始有終的主持會議；弱女子，卻展現無比堅強台灣女性的一面，感佩！ 柯建銘並說，感謝民進黨衛環委員會所有成員、及幹事長吳秉叡、書記...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>爆竹倉庫可儲35噸爆竹 頭屋居民恐慌要求停工 - udn.com</title><link>https://udn.com/news/story/7324/2428822</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwq3F4-70_21M5JAIuCbl8qGQgEKhAIACoHCAowl5veCjCUvdUBMM38mAI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:41:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://udn.com/news/story/7324/2428822" target="_blank"&gt;爆竹倉庫可儲35噸爆竹 頭屋居民恐慌要求停工&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;udn.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;苗栗縣頭屋鄉濫坑地區有煙火公司興建倉庫，5年前因居民抗議遭縣府勒令停工；不料全案沈寂數年後，業者年初又取得建照在原處復工，可儲放達35噸火藥量的爆竹，引發居民恐慌，縣議員孫月娥上午在頭屋玉衡宮召開專案小組會議，居民一片抗議聲浪，議員禹耀東更直批全案「一定有鬼」，要求縣府撤照。 議會專案小組上午聽取地方意見後，由孫月娥作成結論，認為業者施工項目不合法，縣府當年就向議會承諾不准復工，如今縣府又核發建照准許復工，如發生工安問題，相關單位應負責，業者在當地引起居民恐慌，請縣府撤照，未撤照前應勒令停工。 爆竹公司業者5年前在濫坑申請「增建」5幢倉庫建築，當地居民擔心影響安全，孫月娥當年為此在議會提出質詢，時任縣長的劉政鴻隨即率員到現場會勘，發現業者申請「增建」5幢倉庫，卻是拆除舊建築改建，依未按圖施工勒令業者停工。 業者年初重新申請建照復工，議會專案小組上午為此召開專案會議，會中居民質疑、罵聲不絕，縣府消防局、工商管理處等相關單位雖說明業者是依法申請建照及一般爆竹儲放，但居民聽不下去，揚言封路，議員禹耀東、胡忠勇及立委陳瑩、鍾孔炤服務處人員都到場關切，一致聲援民眾。&lt;/p&gt;</description><source url="https://udn.com">udn.com</source></item><item><title>面對一例一休法案 陳瑩哽咽：我壓力很大 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-09/78913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0Vr-2fn9yIWv7rituLiG0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 05:57:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-09/78913" target="_blank"&gt;面對一例一休法案 陳瑩哽咽：我壓力很大&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院衛環委員會9日開會，朝野黨團在會議中勘驗10月5日當天委員會議的影音錄影，不過，國民黨團與時代力量都拿出《東森新聞》的側錄影帶，影片中，陳瑩在會議最後提到「有無異議？」時，台下國民黨立委王育敏確實高喊「有異議」，不過陳瑩認為，影帶必須以立法院公報處所公布的影像為主。陳瑩更在會後受訪哽咽表示，「面對爭議性法案，真的承受很大的壓力」。 針對會議中勘驗10月5日影音紀錄及立法院會議議事錄，不過，國民黨團與時代力量同時拿出《東森新聞》的側錄影帶，其中，陳瑩提到，要將當日會議所列的討論事項7案審查完竣，全案送出院會黨團協商，並問現場有沒有異議？但當時台下的王育敏舉手高喊2次「有異議、有異議」，不過，陳瑩似乎沒聽到，直接宣布散會。 關鍵影像曝光後，陳瑩走出會議室受訪，她表示，她擔任召委願意主持「一例一休的會議，沒有落跑」，都是因為修法通過後，將對全國大部分勞工保障其休假天數，甚至還可以提高加班費1倍以上，同時也解決了全國放假亂象，但若是法案沒過，會造成什麼問題？現在勞工要周休2日了，國定假日放假天數也沒有解決，這些損失誰要來負責？ 說到激動處，陳瑩哽咽表示，「國民黨團與時力拿出媒體側錄帶，就說我強渡法案過關，根本是血口噴人，以我主席的位子就是聽到這些，沒必要說謊。」她強調，若要判定會議是否合法，應由立法院公報處所公布的錄影錄音才對，「不然各家媒體、各立委都在台...&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>有圖！陳瑩遭死亡威脅 警察到國會辦公室關切 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161024/798669.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLw459PlprDRidt_2yEsMYqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161024/798669.htm" target="_blank"&gt;有圖！陳瑩遭死亡威脅 警察到國會辦公室關切&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲警察至民進黨立委陳瑩辦公室關切。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 立法院社福與衛環委員會5日審查「一例一休」、「特休假」的《勞基法》修法，開會才過了16分鐘，召委陳瑩用1分鐘就宣布全案審查完竣，引發爭議。陳瑩24日自曝，近日不但接到飆罵電話，甚至還有網友對她發出死亡威脅。《ETtoday東森新聞雲》記者也在晚間發現，負責立法院維安的保6總隊約在19時主動到陳瑩的國會辦公室關心；陳瑩受訪時證實此事，並表示已當場報案。 陳瑩表示，近日遭受到的恐嚇已經超出範圍，「網路霸凌不處理一定越來越嚴重」，第一次被罵難免心裡難過，但之後就發現謾罵就是特定人士，或是不了解一例一休的人，警察登門拜訪後，也當場報案處理。 陳瑩強調，以薪水36000來看，若加班加滿46小時，過去一個月的加班費是6400元，前朝修法沒完備時，加班費卻變5600元，民進黨修法版本則是提高到10400元，不但補足少了的800元，還提高許多，現在是收前總統馬英九的爛攤子，她認為自己的立場站得住腳。 ▼陳瑩。（圖／記者翁嫆琄攝） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>抗議7天假被砍 勞團絕食90小時：直到送醫為止！ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161108/807213.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITwhuleZuWIzJ-E6IQwPHgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 02:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161108/807213.htm" target="_blank"&gt;抗議7天假被砍 勞團絕食90小時：直到送醫為止！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲工鬥成員絕食90小時，繞立院一圈遊行抗議。（圖／記者徐政璿攝） 記者徐政璿／台北報導 總統蔡英文拍板「一例一休」、「砍7天國定假」的《勞基法》修法引發極大爭議，朝野近期也為此密集協商。包含2016工鬥在內勞團自5日起在立法院大門發起「無限期」絕食抗議，目前已進入第90個小時。新竹縣產業總工會秘書長范玉梅受訪指出，他們現在感到非常失望和痛心，長期抗爭下去，直到送醫為止，請執政黨不要忽視勞工決心。 桃園產業工會顧問毛振飛表示，現在當然感到失望，對他們而言，民進黨的諾完全毀約，「這個政黨誠信完全沒有了」，更重要的是，修法過後7天假永遠不會再回來，而且修法初審一分鐘就送出委員會，這是真正的多數暴力。 工鬥等抗議砍假的成員今天繞行立法院一圈，並由絕食成員手拿蘇嘉全、柯建銘、衛環委員會召委陳瑩、吳玉琴等人的照片，在立法院周邊發起協尋活動，沿途並大喊「硬幹砍假，工人絕食」、「工人在絕食，蘇嘉全你在哪？」、「工人在絕食，柯建銘你在哪？」、「工人在絕食，吳秉叡你在哪？」「工人在絕食，陳瑩你在哪？」「工人在絕食，吳玉琴你在哪？」等口號。 ▼工鬥場外絕食抗議,青島東路抗議。（圖／記者季相儒攝） 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>民進黨不是國民黨 段宜康：年改不會有「半分忠」事件 - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170414/904330.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-UMo004JqONvEfCH9TZYgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 04:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170414/904330.htm" target="_blank"&gt;民進黨不是國民黨 段宜康：年改不會有「半分忠」事件&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲民進黨立委段宜康。（圖／蔻蔻早餐提供） 記者陶本和／台北報導 有關公務員年金改革法案19、20日在立法院展開審查，民進黨立委段宜康14日接受廣播媒體訪問時堅定表示，本會期必須通過，強調立法院一定會開臨時會，不過並不會出現過去「半分忠」的事件。 回顧318學運前夕，前國民黨立委張慶忠主持立法院內政委員會時，以極短的時間宣告海峽兩岸服務貿易協議超過3個月期限，視為審查，全案送院會存查，進而爆發一連串的抗爭，爾後稱為「半分忠」事件。 事過境遷，政黨輪替之後，民進黨在國會取得多數席次，上會期面對有關一例一休的《勞動基準法》修正草案時，也火速完成初審，引起在野高度不滿，國民黨也趁勢諷刺時任會議主席的民進黨立委陳瑩是「一分瑩」。 至於準備在19、20日審查的年金改革法案，過去一年來軍公教團體掀起一波波抗爭浪潮，準備在18日擴大抗爭，氣燄揚言要包圍立法院；立法院周圍也早有準備，架起層層拒馬、蛇籠。 對此，段宜康今天上午接受訪問時坦言，看到立法院圍牆上密密麻麻都是鐵絲網，嚇了一跳，「搞成這樣，顯得很緊張」。 不過，段宜康強調，民進黨立法院黨團是依照程序走，並不會出現像國民黨執政時候，在立法院上演「半分忠」的事件。 談起自己是退休老師的母親，段宜康說，現在還在領優惠存款利率18％，母親領得並不心安，「我要她不要領，媽媽就說『人家錢都匯進來，18％應該要在兩年內儘快結束」。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>外交官認錯毛利國王孫子、稱國王「沒用」 國王前幕僚「很受傷」 - 風傳媒《國際版》</title><guid isPermaLink="false">CAIiEKMREhLUu-mz85uQJyM3wPgqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 08:56:35 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒《國際版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;' 日前外交部亞太司副司長林恩真在懂國語的紐西蘭外賓面前，脫口說出「毛利國王沒有用」引發批評，民進黨立委陳瑩今（20）日帶著毛利國王前幕僚長Rangihiroa召開記者會，Rangihiroa表示，對於毛利人來說，國王就是一切，此番言論對於聽者來說很受傷，若台灣的反應就是如此，「沒有選擇，只能接受」；陳瑩則是痛批，昨晚外交部有來電，希望新上任的主秘要帶著副司長來道歉，但尚未獲得毛利國王的許可，目前並未做這樣的安排，希望外交部要正式且誠心道歉。 林恩真在去年底由立法院長蘇嘉全舉辦的餐會上的失禮言行，不僅僅是脫口說出「毛利國王沒有用」；陳瑩表示，林恩真當時還秀出手機中的一個影片，稱曾經與國王的孫子有來往，但影片中的人物約50、60歲，而毛利國王只有一個孫子，年僅3歲，影片中的人物根本不是國王的孫子，陳瑩表示，王氏家族對此事非常介意，如果派駐紐西蘭6年好好了解背景，就不會跟冒充身份的人交流。 外交部亞太司副司長林恩真遭爆料稱毛利國王「沒有用」。圖為林恩真日前陪同立法院長蘇嘉全等人接見印度台北協會代表史達仁一行人，圖左為林恩真。（資料照，取自外交部新南向政策資訊平台） 「如果台灣的反應是如此，也只能接受」 對此，Rangihiroa也回應，林恩真秀出手機中毛利國王孫子的畫面，其實不是毛利國王孫子，懷疑林恩真嚴重誤解他所宴請的人，而從那個時候開始，整場對話就開始變很差；至於「毛利國王沒...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>苦練多國語言曲目 希望合唱團為台爭光 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-08-04/94173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8qHxmxy36JqGz1R3qBxc0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 07:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-08-04/94173" target="_blank"&gt;苦練多國語言曲目 希望合唱團為台爭光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 希望合唱團日前到義大利羅馬及佛羅倫斯比賽，贏得多項大獎為台爭光，這一年來更苦練外國語，在這次比賽中演唱多種語言的曲目，但這段旅途十分艱辛，除了籌備旅費困難，團員白若琳努力練習打鼓時，還打到手掌瘀青，比賽時忍痛帶傷上陣。 由屏東縣排灣族學生組成的希望兒童合唱團，日前在羅馬永恆音樂節奪金，在佛羅倫斯達文西音樂節囊括兒童組金獎、民謠組銀獎、決賽演唱金獎、最佳舞蹈獎與最佳女子獨唱獎。 希望合唱團今天啟動感恩之旅，第一站來到立法院用歌聲傳遞感謝之情，立法院副院長蔡其昌、秘書長林志嘉與民主進步黨籍立委陳瑩等皆有出席聆聽。 當希望合唱團演出得獎曲目「Oye」時，指導老師蔡義方表示，白若琳賽前練習就打到手瘀青，當天帶傷上陣，這首曲子還拿下最佳舞蹈獎。 白若琳會後受訪表示，過去練習沒瘀青過，可能出國練習時敲太大力、練太久或太激動。雖然當時有立刻塗抹藥膏，但上場比賽前，她的瘀青未消，只好忍痛帶傷上陣。 去年希望合唱團參加比賽只得銀獎，評審私下透漏，沒獲金獎原因在於演唱歌曲僅限於原民歌謠，希望合唱團自此後積極苦練各國語言，蔡義方說，今年比賽特別加了台灣民謠、義大利文、拉丁文，但自己也不會那麼多語言，就透過youtube學習，用注音標示，慶幸小朋友模仿能力強，練習數次後再請老師正音，最後順利演場出多種語言的曲目。&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>阻更多勞團入公聽會 綠委：若鬧事誰邀誰負責 - NewTalk 新頭殼</title><link>http://newtalk.tw/news/view/2016-11-16/79113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKG6z7PwRmjVmuOKGJBBjmoqGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 02:31:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://newtalk.tw/news/view/2016-11-16/79113" target="_blank"&gt;阻更多勞團入公聽會 綠委：若鬧事誰邀誰負責&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院衛環委員會16日針對勞工休假的《勞基法》部分條文修正案舉辦公聽會，會議一開始，與會的勞團代表質疑，場內尚有空位，為何不能開放更多勞團代表入場內聆聽？擔任主席的民進黨立委陳瑩卻表示，若開放過多勞團代表入內，怕無法控制場內秩序，民進黨團幹事長吳秉叡也抗議，「開放更多勞團代表入內若發生抗議鬧事，哪個黨團邀請的，請負責」！ 《勞基法》部分條文修正案公聽會，將討論勞工一例一休及國定7天假爭議，但會議一開始，各勞團代表立刻質疑，為何場內一堆空位，卻要求多位勞團代表在場外用立法院直播系統（ivod）聆聽會議內容，要求陳瑩開放更多勞團代表入場內表達意見。 不過由於日前日本核災食品的公聽會才上演暴力抗爭的衝突，陳瑩不願開放更多勞團代表入內，怕無法控制場內秩序，因此不顧勞團抗議，繼續進行會議程序，而勞團立刻在台下高喊「一分瑩」，要求先處理程序問題。經過在各黨團協商後，陳瑩最後妥協，願意讓3黨團所推薦的勞團代表可多派15名入場內聆聽公聽會，不過陳瑩也強調，「若是勞團在場內鬧事，邀請勞團代表的黨團也必須負責！」&lt;/p&gt;</description><source url="http://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>前瞻花絮》陳曼麗：國民黨台上對抗，台下談笑 - NewTalk 新頭殼</title><link>https://newtalk.tw/news/view/2017-05-04/85906</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtNR_QsQ7UR0kFttMsyFk0qGQgEKhAIACoHCAow96PeCjDJzNUBMMa4mQI</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 07:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newtalk.tw/news/view/2017-05-04/85906" target="_blank"&gt;前瞻花絮》陳曼麗：國民黨台上對抗，台下談笑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NewTalk 新頭殼&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新頭殼newtalk 立法院經濟等六委員會今（4）日聯席重審《前瞻基礎建設條例》，國民黨再度包圍主席台、吹哨干擾議事，並堅持「退回行政院重擬」訴求，藍委綠委台前兩度推擠，黃昭順、管碧玲、顏寬恆、黃國書都爆發推擠衝突。然而與環保團體友好的綠委陳曼麗接受《新頭殼》專訪表示，其實媒體報導的只是幾分鐘的衝突畫面，沒有對抗的時候藍綠常談笑風生。 陳曼麗談及民進黨策略面，有時候藍綠是諜對諜，如果有動作兩邊就會叫人過來，她表示民進黨也怕國民黨占主席台，所以要把主席台占住，召委高志鵬要進來或出去也就比較有空間，如果沒辦法靠近就沒辦法審。此外，在推擠衝突的時候，如果國民黨是女立委上來，民進黨也一定也要女立委上，否則她們就會說「騷擾」。 陳曼麗表示，雖然她也提出草案納入環保團體意見，但國民黨讓會開不成，這種狀況對她是很不利的，在這種氛圍下沒有空間做討論，沒辦法在公開場合給她三、五分鐘談清楚，萬一「包裹表決」，最後就是行政院的版本通過。她表示，國民黨提了很多前瞻條例草案版本，也完全沒有機會討論；因此她希望大家好好開會、登記發言，每個人都能提出意見。 陳曼麗也指出，如果沒辦法討論，是不是要透過「黨團協商」，「看我們讓什麼東西、你要什麼東西，大家互相再來喬。」她強調這種情勢下「一定有些東西要讓給在野黨。」；但國民黨應該講清楚，而不是只說「要退回」。她補充，國民黨扭曲成這樣也很難處理，例如說不給藍軍縣市...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newtalk.tw">NewTalk 新頭殼</source></item><item><title>澄清未刪除勞檢員預算 陳瑩反批職安署不檢討、挾怨造謠 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2016/11/30/2323220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0GVcd3efpaPr5d91YwgmgqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 07:52:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2016/11/30/2323220" target="_blank"&gt;澄清未刪除勞檢員預算 陳瑩反批職安署不檢討、挾怨造謠&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者陳彥驊／台北報導 針對凍結勞動檢查員預算提案資料在網路上流出一事，提案的民主進步黨立委陳瑩今（30）日強調，凍結並不等於刪除，且未刪一毛預算。她也質疑，是職業安全衛生署中有人在挾怨造謠。 立法院社會福利及衛生環境委員會今日審查「中華民國106年度中央政府總預算案有關勞動部主管預算（公務預算及基金）案」，並邀請勞動部官員列席、提供意見。 不過在會議開始前，召委陳瑩突然砲轟，質疑勞動部內部人員將提案資料流出。她點名職安署，若是對預算提案有意見，應當與立法委員溝通，而非在網路上動員、施壓。 陳瑩澄清，並未刪除攸關於勞動檢查員政策的任何一毛預算，且在凍結預算後，行政機關若能夠反省、檢討，提出報告就能夠解凍，否認有砍勞檢人員預算的情形。 陳瑩也舉例，中國國民黨立委李彥秀、陳宜民及蔣萬安，與同黨不少立委都對勞檢人員政策有意見，這是不分黨派都在質疑的事情。也因此，她才會要求職安署檢討，如何真正落實勞動檢查、提高勞檢員素質。 陳瑩直言，依照職安署目前的規畫，勞動檢查員只需要一周訓練就能夠上路，但勞動檢查是非常專業的事情，有太多勞工仰賴勞檢大軍揪出惡老闆。她質疑，單憑一周的訓練真的能夠讓這些檢查員理解專業程序？「勞動檢查員定位不明，也可能導致如同國道收費員退場的情形。」針對退場機制，她則指出，職安署甚至未說明這個計畫停止後，勞檢員該何去何從。 最後陳瑩說，若職安署內部要拿提案資料去散播謠言...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>蔡英文與民進黨立委餐敘 明年上半年完成年金改革！ - ETtoday 東森新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20161223/835111.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhTSlHQ7ji_ss5Fmw8M324qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 16:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20161223/835111.htm" target="_blank"&gt;蔡英文與民進黨立委餐敘 明年上半年完成年金改革！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 東森新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲總統蔡英文。（資料照／記者李毓康攝） 政治中心／台北報導 總統蔡英文22日與民進黨立委餐敘，針對年金改革議題進行討論，會後與會立委轉述指出，總統要把爭議性的議案處理完，預計要在明年上半年於立法院盡可能處理完畢，擔心如果拖延會導致難度提高，甚至影響到其他的政策推動。 民進黨立委蔡適應表示，總統明年上半年希望將具有爭議性的法案處理完，好比年金改革等重大且社會關注的案子，且坦言如果處理不好，可能會更難處理，甚至影響到其他案子。 身為原住民立委的陳瑩則提醒，在選前有提出一些承諾，特別是針對原住民方面，明年上半年可以拋出有加分效果的議題，好比「原住民金庫」就是其一。 至於主要邀請本次餐會的民進黨立委陳亭妃則說，改革的聲浪被外界放大了，導致政府在經濟上的努力難被看見，希望明年上半年的改革可以持續進行，在改革完成之後，在經濟上的努力一定會被外界所看見。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETtoday 東森新聞雲《政治版》</source></item><item><title>影／大立委欺負小助理？國民黨團控陳瑩掐脖、王定宇抹黑 - ETNEWS 新聞雲《政治版》</title><link>http://www.ettoday.net/news/20170719/970065.htm?t=%E5%BD%B1%EF%BC%8F%E5%A4%A7%E7%AB%8B%E5%A7%94%E6%AC%BA%E8%B2%A0%E5%B0%8F%E5%8A%A9%E7%90%86%EF%BC%9F%E5%9C%8B%E6%B0%91%E9%BB%A8%E5%9C%98%E6%8E%A7%E9%99%B3%E7%91%A9%E6%8E%90%E8%84%96%E3%80%81%E7%8E%8B%E5%AE%9A%E5%AE%87%E6%8A%B9%E9%BB%91</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaYSsO3PNCIOr72k5R58CsqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 06:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ettoday.net/news/20170719/970065.htm?t=%E5%BD%B1%EF%BC%8F%E5%A4%A7%E7%AB%8B%E5%A7%94%E6%AC%BA%E8%B2%A0%E5%B0%8F%E5%8A%A9%E7%90%86%EF%BC%9F%E5%9C%8B%E6%B0%91%E9%BB%A8%E5%9C%98%E6%8E%A7%E9%99%B3%E7%91%A9%E6%8E%90%E8%84%96%E3%80%81%E7%8E%8B%E5%AE%9A%E5%AE%87%E6%8A%B9%E9%BB%91" target="_blank"&gt;影／大立委欺負小助理？國民黨團控陳瑩掐脖、王定宇抹黑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETNEWS 新聞雲《政治版》&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國民黨團召開記者會。（圖／記者楊佳穎攝） 記者楊佳穎／台北報導 立法院臨時會19日繼續進行前瞻預算審查，國民黨團、民進黨團在會中展開激烈「武鬥」攻防戰，國民黨大丟水球、撒麵粉、扔雞蛋，民進黨則高舉標語，擺出人牆阻擋；過程中，民進黨立委陳瑩、王定宇更與國民黨立委助理發生激烈衝突，雙方互嗆「打人」「抹黑」。對此，黨團首席副書記長李彥秀直轟「大立委欺負小助理」，陳瑩掐脖還惡人先告狀，王定宇打人還罵人，這種野蠻行為只有民進黨做得出來。 立法院今天繼續處理前瞻基礎建設計畫第1期特別預算案，因民進黨召委王榮璋要求議事人員宣讀立委提案，遭國民黨團激烈抗議「違法宣讀」，狠丟水球、撒麵粉、砸雞蛋，不過，在民進黨團人數優勢下，王榮璋仍於中午前宣布，全案保留送院會，前瞻預算案順利送出委員會。 國民黨團則在會後召開記者會，書記長林為洲指出，過去委員助理參與會議，都有一定遊戲規則與默契，助理為支援性，拿物資、法案等東西，不會上發言台、主席台，也不會到第一線直接對上委員，「這是原則，大家多年來都有默契」，因此不會有直接衝突，不過，這幾天徹底被破壞，還有民進黨助理跑上主席台工作，「以前都是委員與議事人員，以後會跟委員混在一起。」 林為洲進一步說，若為保護立委，讓助理全站上主席台，「不就變大混戰」，議事攻防衝突不應讓助理直接涉入，「若讓助理上主席台，就變成幫派，通通來大家一起打架？可以找幫手嗎？」立委進行...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ettoday.net">ETNEWS 新聞雲《政治版》</source></item><item><title>偽藥處置挨轟一團亂 衛福部長：不會懲處 - NOWnews 今日新聞</title><link>http://www.nownews.com/n/2017/03/09/2433781</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9cHcQjNnx-4QZI3-7nD94qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDC4658D</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 05:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nownews.com/n/2017/03/09/2433781" target="_blank"&gt;偽藥處置挨轟一團亂 衛福部長：不會懲處&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;記者陳鈞凱／台北報導 降血脂藥「冠脂妥」偽藥流竄，引發用藥民眾恐慌，雖然今（9）日起可全面收回換藥，但食藥署第一時間面對多款藥品皆被點名有假，不證實也不否認的處置無法讓民眾安心，挨轟善後一團亂。對此，衛福部長陳時中表示，不會有懲處名單，因為食藥署都有努力去做，把傷害減到最低。 陳時中今天上午就任後首度赴立法院進行業務報告，但人還沒上台報告，偽藥事件就成為立委關注的焦點，紛紛砲轟食藥署處置亂糟糟。 藍綠立委包括陳宜民、陳瑩都批評，民眾迄今還是搞不清楚如何辨識真偽藥，要求衛福部應限期解決這件事；國民黨立委蔣萬安更質疑，雖然今起民眾可以全面換藥，但不少基層藥局跟民眾根本搞不清楚換貨機制，藥局更不知道新藥何時會到貨，更別提「力清之」、「維妥力」及「佳糖維」等3款藥物也被點名有偽藥，但食藥署釐清到現在，還不和道什麼時候才能告訴民眾是不是偽藥。 陳時中表示，這次冠脂妥偽藥案件屬於全新的犯罪型態，不但民眾難以分辨，醫療機構也是，才造成稽查困難及通報困難，食藥署3月2日接獲通報，3日就抽驗，4日驗出偽藥當天下午就公布，並配合偵訊，同仁當天晚上都沒有睡覺，避免整個事件擴大。而針對媒體進一步詢問是否會有懲處名單，陳時中回應，應該是不會，大家都努力去做，把傷害減到最低。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>選前總觀察—陳其邁之夜 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181123/3085586/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBuTXal7gg7DVxqHZ75R7UqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181123/3085586/" target="_blank"&gt;選前總觀察—陳其邁之夜&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;選前之夜，步入陳其邁選舉現場人山人海，綠旗揮舞。但這個萬人鑽動的場景，卻有些許不安的情緒。 走近點，你聽見有人耳語。聽說傍晚回鄉的北漂擠滿了左營高鐵站，聽說對方也很多人，不知道會不會真的給韓國那隻魚翻盤過去？ 半年前，綠營鐵粉其實一點都不會擔心的。 陳其邁在黨內初選開始，過關斬將無人能敵。 他有漂亮的履歷，土生土長，醫生學歷，二十年立委 更不談總統蔡英文對他倚重，他的家世跟陳水扁密不可分的關係。儘管新潮流與陳菊極力維護屬意人選，絲毫沒有撼動他在高雄綠營的接班地位。在這個綠油油20多年的高雄，陳其邁是根正苗綠的政二代。 看看大環境也不應該擔心，雖然民進黨的執政錯誤百出，蔡政府的民調急速掉落下。專家預測今年選舉會辛苦，但找碴也不會燒在最鐵最油綠的高雄。君不見陳菊，賴神紛紛高升中央，還在護佑南台灣！ 最不會發生的事發生了。 韓國瑜當然是關鍵，但不僅僅是因為韓，陳其邁自己的性格使然。當然還有太遵守傳統的選舉教戰守則。 家世太好，所以很多選民覺得他的親和力不夠。聲勢太高，所以對韓風吹來的野火攻擊，他開始選擇冷處理。以往這樣都能過關啊！ 只是沒想到，這次的戰爭跟他二十年的選戰截然不同。手機方便性跟社群媒體的渲染度，讓網民言論與媒體的傳播力主導了與論。 韓國瑜一句又老又窮，把全台灣所有藍色選民都打醒了。再來是超級口語的高雄發大財，讓高雄長年低薪工作難找的困境說的靈活靈現。 陳其邁彷彿忘記了...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>境外購物8成來自大陸 立委陳瑩：危及國安推「實名制登記」 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181110/1302574.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcO1BtDw0s3aOTimO9kErUqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181110/1302574.htm" target="_blank"&gt;境外購物8成來自大陸 立委陳瑩：危及國安推「實名制登記」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲2018天貓雙11全球狂歡節19日正式啟動。（圖／阿里巴巴提供） 政治中心／綜合報導 雙11購物節即將到來，許多台灣消費者也看中各大電商平台將推出消費優惠，準備大肆採購搶便宜。民進黨立委陳瑩則對此表示，境外購物商品8成來自大陸，是「有計畫性的傾銷策略」，衝擊台灣產業與市場，這並非單純的貿易問題而是國安問題，也為了保護消費者權益必須推動實名制。 財政部關務署資料，台灣自境外輸入的包裹報關件數在2014年有1,740萬件，2017年報關件數成長一倍至3,794萬件，且有3,184萬件、將近8成比例來自大陸。其中遭檢出違規的包裹件數，僅去年就有近2千件，其中僅有1件來自越南，其餘都來自大陸。 陳瑩表示，阿里巴巴集團旗下的淘寶網，是目前中國市占率最大的電子商務平台，但在阿里巴巴董事局主席馬雲宣布退休後，即由官方主導，並於今年9月在台設點，官方也開始對大陸境內的跨境電子商務業者發放利多，她擔憂大陸是「有計畫性的傾銷策略」，透過電子商務管道影響台灣產業與市場。 陳瑩質疑，大陸電商的崛起，對台灣已不是單純的貿易問題，而是國安問題。大陸電商業者透過網路向台灣民眾傾銷產品，將低價免稅商品大量輸入台灣，不僅衝擊國內批發零售與相關產業，恐怕也有安全上的疑慮。 陳瑩呼籲，目前境外商品進入台灣的管制相當寬鬆、通關便利快速，呼籲政府應立即著手研議境外購物的電子商務平台，以「實名制」方式登記，才能有效管...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>劉寶傑被消失！他轟：蔡政府主導的「范冰冰事件」 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181103/1297381.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPJrzK3Cybkx_wECjzNIDgqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181103/1297381.htm" target="_blank"&gt;劉寶傑被消失！他轟：蔡政府主導的「范冰冰事件」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲劉寶傑驚傳請辭《關鍵時刻》。（圖／翻攝自Facebook／劉寶傑） 政治中心／綜合報導 台灣政論節目《關鍵時刻》主持人劉寶傑常針對時事發表犀利言論，不料近來卻傳出，電視台高層遭到政府施壓，讓他原訂2日下高雄開講的行程喊卡，他一氣之下放話請辭，國民黨發言人洪孟楷3日在臉書痛批，劉寶傑被消失，這是蔡英文政府主導的「范冰冰事件」？ 洪孟楷說，劉寶傑無預警的被消失，而相關言論都指向因為他長期挺韓國瑜而遭到蔡政府施壓高層下令打壓，如此荒謬的事情竟然發生在自由言論的台灣身上。「這跟過去兩個月來大家繪聲繪影說大陸影星范冰冰被消失是中共打壓有什麼兩樣？原來蔡政府對付人民的手法也是向對岸致敬！」 洪孟楷表示，每天晚上都有的政論節目，是台灣民主社會的一大特色，有偏藍偏綠立場鮮明不足為奇，甚至剛開始開放對岸來台旅遊時，很多大陸的朋友也都說晚上喜歡看政論節目，因為罵政府卻沒事這就是民主社會的表現。沒想到蔡英文政府執政兩年多，連言論自由也逐漸消失。「一個政論節目主持人的消失，這就是威權統治的警告。」 洪孟楷提到，過去兩個多月，大家一直在討論范冰冰無預警地消失，是何等離譜，而後來范冰冰也證實自己逃漏稅，自己犯法怪不得人。「但現在劉寶傑犯了什麼法？無法可管卻還讓他消失，蔡英文政府手法比大陸還無法治、還殘忍」洪孟楷也喊話，上政論節目的名嘴你們不站出來，下一個被消失的可能就是你們！ 洪孟楷說，期待劉寶傑趕快...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>超哈日！短短10個月「43名高官赴日本」 立委一半都是民進黨 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181021/1286634.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMrMfm2zJc15fPD2-rYkd0qFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 06:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181021/1286634.htm" target="_blank"&gt;超哈日！短短10個月「43名高官赴日本」 立委一半都是民進黨&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲台灣官員赴日一覽表。（圖／立法委員提供，以下皆同） 政治中心／綜合報導 民進黨執政後，除了大力推動「新南向」政策外，也轉而加強和日本的互動。根據台日關係協會提供給立法院的報告，短短10個月內，就有43名高官去日本互動，其中立委部分以衛環委員會民進黨立委佔最多數，而地方政府則是高雄市政府次數最多，其中也包括代理市長許立明。 根據報告顯示，中央政府高層官員去日本最頻繁的單位，分別屬於國發會、農委會和僑委會，國發會主委陳美伶和副主委張旭正都各去一次，農委會主委林聰賢和副主委黃金城各去了一次，農委會副主委李退之則去了2次，僑委會委員長吳新興也去過2次。 立委部分，幾乎都屬民進黨籍，包括：邱泰源、陳曼麗、陳瑩、李麗芬、林靜儀、余宛如、周春米、呂孫綾、吳玉琴、吳焜裕、莊瑞雄、蕭美琴、管碧玲、蔡培慧，以及時代力量的高潞·以用·巴魕剌，其中邱泰源和余宛如、高潞・以用・巴魕剌都去過2次。 至於地方政府部分，總共是高雄市政府居冠，由於先前舉辦「台日高峰會in高雄」，使前高雄市長陳菊在今年1月和3月分別去一次，代理市長許立明也在6月赴日一次。其他為台北市副市長林欽榮和新竹縣長邱鏡淳皆去過2次，基隆市副市長林永發、台中市長林佳龍、雲林縣副縣長丁彥哲、嘉義市長涂醒哲、台南市代理市長李孟諺和屏東縣縣長潘孟安則都去過1次。 《我有話要說...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item></channel></rss>