<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>中華民國中央銀行 - 最新 - Google 新聞</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREY0YkRKZkVnVjZhQzFVVnlnQVAB?hl=zh-TW&amp;gl=TW&amp;ceid=TW:zh-Hant</link><language>zh-TW</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:52:05 GMT</lastBuildDate><description>Google 新聞</description><item><title>娃娃機「銅板商機」夯！央行將砸10億發行硬幣？ - 民視新聞網</title><link>https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C06S08M1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQ4Y9SUE9k7moxYSNUi3WcqGQgEKhAIACoHCAowzYKCCzD2v_4CMIKN8gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:47:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.ftv.com.tw/news/detail/2018C06S08M1" target="_blank"&gt;娃娃機「銅板商機」夯！央行將砸10億發行硬幣？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;民視新聞網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;娃娃機充斥台灣大街小巷，這樣的現象，也影響到中央銀行！立委質詢央行總裁楊金龍，為何明年度10元硬幣的預算成本，高達10億元，答案竟然是「因應夾娃娃機，社會有需求」，依照統計數據，全台娃娃機公司有3千多家，店數超過一萬間，比台灣兩大龍頭超商的總門市量還要多。 夾不到娃娃，有人大力搖晃機台，有人開槍洩憤，也有人用強力磁鐵，吸取高價3C產品，台灣娃娃機數量驚人、亂象一籮筐，就連央行也被影響，必須增加10元硬幣的發行量。 以2019年預算數來看，硬幣發行成本將近新台幣17億，而有其中的10億元，是在發行10元硬幣，佔比超過6成，而娃娃機數量有多驚人，光是公司就有3353家，店數更超過10000家，比國內兩大超商龍頭總門市量，還要多！ 每家娃娃機店的兌幣機，至少都有好幾萬塊的10元硬幣，加上機台的錢筒，這股不容小覷的10元經濟，也讓央行不得不增加硬幣的製作成本。 （民視新聞／綜合報導）&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.ftv.com.tw">民視新聞網</source></item><item><title>砸十億發行「十元硬幣」 央行：娃娃機盛行 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/life/1042802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1pL6XLHiNKMwCRc76_MB4qGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMJGdiAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:40:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/life/1042802" target="_blank"&gt;砸十億發行「十元硬幣」 央行：娃娃機盛行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;國內娃娃機盛行，還有無人商店越開越多，其實很多機台只收10元硬幣，導致國內針對「10元銅板」需求量增加，央行108年度鑄幣預算將近17億元，其中10億元要拿來發行10元，甚至讓鑄幣成本增加，央行總裁楊金龍解釋，因為娃娃機盛行，滿足市場需求，增加發行量，但隨機問民眾，很多人不贊成，認為娃娃機風潮只是一時流行，加上未來行動支付才是趨勢，不須為了單一產業，影響硬幣發行量。 記者李建瑩：「十元硬幣用處，絕不只這些，其他無人商店，像是電話亭ktv。」 投入30元，享受一首歌的時間，或是自助洗車機台，幾乎都只吃指定幣別，這讓央行，108年度預算，將要花10億元，鑄造10元硬幣。 立委(民)江永昌vs.央行總裁楊金龍：「因娃娃機的盛行，是但也不能小看這個末端經濟，是社會有需求的時候，我們就一定要應應社會的需求，增加它的發行量。」 央行總裁特別指出，因為娃娃機盛行，因應市場需求量，10元硬幣發行，也必須跟著逆勢成長，預算成本大約17億，其中10億元，拿來鑄造10塊，比例超過6成，硬幣量增加，連帶影響成本，而另外50元、5元跟1元發行量下降，感受最明顯的，莫過於製作兌幣機台的業者。 精密工業科技公司經理歐書鳴：「今年初的話它(10元兌幣機)的訂單的話，有成長到三倍，一個月的話大概50台至100台左右。」 訂單爆量，人員趕工，忙著組裝對幣馬達，跟配線鑄造更多10塊錢，民眾怎麼看？ 民眾：「我們不...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>央行備3000億子彈 不怕匯率升貶頻繁致匯兌損失 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181206/1324054.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCMuD3Xw9tnzDq_X31PWRYqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181206/1324054.htm" target="_blank"&gt;央行備3000億子彈 不怕匯率升貶頻繁致匯兌損失&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行總裁楊金龍今（6）日赴立法院財委會審查108年度營業預算並備詢，面對立委提問若新台幣匯率升值，單一避別使央行去年外匯產生匯兌損失高達新台幣1兆多元，若還有此問題如何解決？楊金龍指出，今年美元強勢、新台幣貶值，匯兌準備金已經沖抵回來，目前帳上還是有評價利益有約1500億元，而另外還保有1500億元的準備，合計還有3000億元的子彈，可防禦新台幣升值造成的損失。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>〈楊金龍立院備詢〉免驚央行有匯損 擁3000億緩衝空間 - 鉅亨網</title><guid isPermaLink="false">CAIiEMXTfGl6drmM9PrDnwXhAP8qFggEKg4IACoGCAowlZppMPeNCzC0rRQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:02:28 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;鉅亨網&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台灣央行總裁楊金龍今 (6) 日在立院備詢時表示，今年外匯資產有評價利益，目前帳上約有 3000 億元銀彈可緩和台幣升值造成的損失，並指出，長期以來外匯存底是採幣別組合的配置，大致以美元、歐元、人民幣、英鎊和澳幣為主，會將趨貶的幣別配置或減少，而美元升值，央行有提高比重，這是規避風險的方式。 立委吳秉叡提出，根據審計部的統計，去年央行外匯資產評價損失為新台幣 1 兆 1,563 億元，為 2010 年來最嚴重匯損。 楊金龍說明，今年因美元升值，去年央行外匯資產評價損失已回沖，轉為評價利益，目前帳上未實現匯兌利益約 1500 億元，另外還有 1500 億元的提存損失準備，合計有約 3000 億元的銀彈可作為台幣轉強的緩衝空間。 楊金龍強調，對於外匯存底管理，央行都是採取相當謹慎的態度，美元近來表現比較強，因此央行調高美元的配置。 更多新聞：鉅亨網新聞頻道，手機板鉅亨網新聞頻道&lt;/p&gt;</description></item><item><title>因應夾娃娃機還是去蔣化？央行明年砸10億發行10元硬幣 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181206/3107110/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHwq5thxsQ-9XoK_UhrtQwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:56:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181206/3107110/" target="_blank"&gt;因應夾娃娃機還是去蔣化？央行明年砸10億發行10元硬幣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲中央銀行明年硬幣發行費用達17億元，其中10億元用於發行10元硬幣，主要因應夾娃娃機需求，不過，有立委認為，央行已在「去蔣化」，從2011年開始以國父版10元硬幣逐漸取代舊的蔣介石版10元硬幣。（圖／記者顏真真攝） 中央銀行明年將花10億元發行10元硬幣，總裁楊金龍今（6）日表示主要是因娃娃機非常盛行，不過，民進黨立委江永昌質疑政府推動電子支付取代現金交易，今、明年10元硬幣發行量竟還逆勢成長，楊金龍則說，只要社會有需求，央行就會因應社會需求增加發行量。 不過，時代力量立委徐永明直指，央行已在「去蔣化」，舊的10元硬幣肖像是蔣介石，2011年用國父孫中山版本取代，目前國父版本市占已有38%，對此楊金龍則說沒有所謂的取代，只是國父版有防偽功能，兩者是並行的。 楊金龍今日赴立法院財委會報告明年度業務計畫及營業預算，其中明年發行鈔券費用編列35.4億元，發行硬幣費用17億元，其中有10億元全用於10元硬幣的發行，占費用的6成，也引發立委關注。民進黨立委江永昌就指出，行動支付將逐步取代現金交易，央行如何調整券硬的發行量？從2018及2019年預算數中分析，只有10元硬幣發行量逆勢成長。 楊金龍則表示，據他了解是因娃娃機非常盛行，只要社會有需求，央行一定會因應社會需求增加發行。不過，楊金龍也強調，央行亦積極鼓勵民眾可將硬幣儲值在悠遊卡等電子錢包中，以減少硬幣的使用，降低央行發行的成本...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>中美貿易戰還要進行1到2年 央行、財長意見一致 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3106417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_66imQoOP-1IO1Nm-U3eoqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:03:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3106417" target="_blank"&gt;中美貿易戰還要進行1到2年 央行、財長意見一致&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲中央銀行總裁楊金龍。（圖／記者顏真真攝） 美中貿易戰暫時休兵90天，不過，這2天美國總統川普又放話，若美中無法解決分歧，將恢復對中國大陸徵收關稅，再度引發市場擔憂，而中央銀行總裁楊金龍與財政部長蘇建榮看法也沒這麼樂觀。楊金龍今（6）日在立法院表示，關鍵問題恐不是一朝一夕可解決，至少還要持續1至2年；蘇建榮也認同楊金龍說法，至少2年內沒法解決，仍有基本結構面問題要處理，這非單純貿易問題。 央行總裁楊金龍與財政部長蘇建榮今日出席立法院財委會，立委也非常關注美中貿易戰後續發展。特別是楊金龍在10月曾表示，美中貿易戰恐延燒長達2年，立委也詢問他川習會後，這樣的看法有無改變？ 楊金龍認為，美中談判不是只有貿易順差、逆差的問題，還有很多結構性問題，一般市場解讀這是長期衝突，雖然衝突程度會隨談判慢慢解決，但到某程度可能就是結構生問題，恐不容易解決。楊金龍強調，美中貿易戰可能舒緩，但關鍵性問題恐怕不是一朝一夕可解決，「我想至少還要1到2年」。 蘇建榮也被問到曾說美中貿易戰會延燒超過2年有改變嗎？蘇建榮表示，90天只是緩衝期，就他觀察美國對中國大陸非貿易障礙態度沒多大改變，若談判過程沒很順利，還是會持續延燒，至少2年內沒法解決，還有結構面要處理，這並不是單純貿易上的問題。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>違反內稽內控最高可飆罰5000萬 行政院拍板嚇阻爛銀行 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181122/1312830.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeETptcW1oRWMY6XCa7L7cqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181122/1312830.htm" target="_blank"&gt;違反內稽內控最高可飆罰5000萬 行政院拍板嚇阻爛銀行&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲金管會副主委張傳章。（圖／記者賴于榛攝） 記者賴于榛／台北報導 行政院會22日拍板銀行法部分條文修正，金管會指出，為發揮金融監理效能，未來銀行若違反內稽內控，罰鍰上限將由原本的最高新台幣1000萬元，調高5倍至5000萬元，且副主委張傳章也強調，一行為一罰的原則沒有改變。 銀行法修正，重點之一就是全面檢視罰鍰上限，金管會銀行局科長羅唯禎指出，包括將原條文最高罰度為1000萬元者調高5倍至5000萬元，其餘條文之最高罰度調高4倍，受罰人為自然人者，原則上維持原罰度；但考量銀行規模差異甚大，最低罰度維持不變，以增加裁量空間；為求寬嚴並濟，增列主管機關對於違規情節輕微者得免予處罰，另採適當之導正措施；也整併負責人違法兼職、銀行削價競爭及調整違反中央銀行選擇性信用管制規定之相關罰則。 金管會還指出，本草案整體調整罰則章之規定，並賦予主管機關多元之行政處分手段，有助於強化銀行業者之法令遵循，對於提升金融監理效能及金融市場競爭力有重大助益，修正同時也強化與外國主管機關防制洗錢及打擊資恐之國際合作，期待共同遏止、打擊跨國不法行為，維護我國金融市場之交易秩序與安全。 行政院發言人Kolas Yotaka則轉述，針對此次修法，院長賴清德裁示表示，本修法為強化銀行業者之法令遵循、落實負責人恪守競業禁止之基本盡職條件，並增進我國防制洗錢及打擊資恐國際合作，有助提升金融監理有效性及金融市場競爭力；...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>國人愛用網路轉帳 楊金龍：小額跨行轉帳手續費應再降低 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181119/1309990.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgn95ky6sCXde3JgV43O10qFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181119/1309990.htm" target="_blank"&gt;國人愛用網路轉帳 楊金龍：小額跨行轉帳手續費應再降低&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;央行總裁楊金龍今天(19日)指出，現在許多民眾都以網路跟手機轉帳，交易未經過實體ATM，成本相對較低，認為我國小額跨行轉帳費用還有下降的空間。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>深化普惠金融 金管會開設純網銀、央行調升日終留存餘額 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181119/3076701/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7la8uYhwWOpfpFbUmsl1oqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 06:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181119/3076701/" target="_blank"&gt;深化普惠金融 金管會開設純網銀、央行調升日終留存餘額&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲財金公司今（19）日舉行107年度金融資訊系統年會，金管會主委顧立雄表示，為了鼓勵金融創新及深化普惠金融，已修正相關法規開放設立純網銀。（圖／NOWnews資料照） 財金公司今（19）日舉行「107年度金融資訊系統年會」，邀請長官包含中央銀行總裁楊金龍、財政部部長蘇建榮、金管會主委顧立雄、國發會副主委鄭貞茂，以及財金公司董事長趙揚清等人出席。 近年為提升金融科技之應用及深化普惠金融，政府相關單位均積極推動各項措施，由財政部主導公股銀行推動「台灣Pay共通支付標準」、國發會積極進行跨部會整合，金管會也致力於法規鬆綁及鼓勵創新，逐步擴大台灣行動支付應用場域，促進數位經濟發展。 顧立雄表示，金融業是高度監理的產業，消費者信賴程度攸關金融業者的永續發展，在開拓金融科技各項創新服務的同時，也需兼顧資訊安全及消費者保護，因此金管會近期積極鼓勵金融機構結合科技發展相關業務，在研訂「金融科技發展與創新實驗條例」開放「監理沙盒」申辦業務後，已陸續受理相關申請案件，9月份並已核准首件申請案。 且為了鼓勵金融創新及深化「普惠金融」，並滿足新世代金融消費需求，金管會也已修正相關法規開放設立純網銀，並已於11月16日起受理申請；至於電子化支付方面，顧立雄則說，他們已成立專案小組，經由法規滾動檢討、發展多元化支付工具，以及拓展通路運用等3大面向推動，打造友善電子化支付環境，在資安方面也成立金融資安資訊...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>修法讓金管會聯席參與央行重大政策？ 楊金龍：實務上已成立聯繫小組 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181022/1287238.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzdIM6GrY4h8IjdHrThYUcqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 03:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181022/1287238.htm" target="_blank"&gt;修法讓金管會聯席參與央行重大政策？ 楊金龍：實務上已成立聯繫小組&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;自1979年後近40年未修的中央銀行法，為強化中央銀行理事會功能，藍綠立委曾多次相繼提案修改擴大理事會成員。今（22）日立委也在央行與金管會兩大財金首長備詢時再度提出此問題，是否應修法增納金管會主委成為央行理監事會議的當然理事。央行表示，實務上已有成立聯繫小組做訊息交流。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>謝明瑞觀點：公股行庫不應以防制洗錢之名，嚴控兩岸金流 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/587327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBah7tb-ilccIYeb-50yPjkqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/587327" target="_blank"&gt;謝明瑞觀點：公股行庫不應以防制洗錢之名，嚴控兩岸金流&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;年底9合1選舉將至，傳出政府以防制洗錢之名，嚴控兩岸金流。 過去兩岸資金往來都會要求廠商備妥相關資料5年，以利後續抽查。傳出包括第一銀行在內的公股銀行不能只留妥交易單據，而要出具詳細的交易憑證，再由銀行決定是否放行，而且只針對大陸，嚴格執行台商對大陸的匯款及收款。 公股行庫解釋主要為符合防制洗錢及打擊資恐規定，查核名稱是否有洗錢及資恐風險；第一銀行表示，進行防制洗錢及打擊資恐相關作業與強化措施係為全面性的，並非特別針對大陸地區或台商進行嚴格審查，僅針對有可疑交易表徵的案件，索取相關交易文件與憑證作為查核根據；金管會主委顧立雄表示，中、港、澳原本就是被列為犯罪所得流出、流入前3名的國家，筆數多相關查核功夫就多，沒有特別針對誰或是其他政治企圖，現在所有金融機構都在為洗錢防制做全面性的因應，任何金融機構都有可能被挑中，洗錢防制本來就是每個金融機構應該做的例行事項；海基會發言人管安露則解釋，大陸是台灣第一大犯罪所得流出、流入地，為配合亞太洗錢防制組織相關規定，針對來往大陸有疑慮的資金匯出入，必須做出周延的管控，並沒有針對台商，並強調，新規定對一般正常交易的台商資金匯出入不會有任何影響。 海基會發言人管安露。（資料照，蘇仲泓攝） 落實洗錢防制及打擊資恐乃國際趨勢，且亞太防制洗錢組織（APG）今年11月即將來台進行第三輪相互評鑑，金融體系進行防制洗錢及打擊資恐系統功能上的優化與新增部分相...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>外資撤出台灣真正的原因 央行總裁這樣說 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181023/1287930.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCqWlZGdX1-oIyW9jO3BBEqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181023/1287930.htm" target="_blank"&gt;外資撤出台灣真正的原因 央行總裁這樣說&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;針對立法委員提議，中央銀行應調升貼放利率、縮減台美利差以留住外資，央行總裁楊金龍昨（22）日於財委會備詢時回應，外資投資台灣，主要是看上台股的現金殖利率而非貨幣市場利率。外界解讀，總裁的言下之意，就是就算央行升息，也無法成功留住外資，因此央行不會為此升息。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>蔡政府嚴格管控兩岸金流 藍委爆：不讓台商捐錢挺國民黨 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181016/1282481.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-BrPehBAi5DNJ2NHE14VIqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 04:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181016/1282481.htm" target="_blank"&gt;蔡政府嚴格管控兩岸金流 藍委爆：不讓台商捐錢挺國民黨&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 國民黨團召開記者會。（圖／記者徐政璿攝） 政治中心／綜合報導 2018選戰逼近，竟傳出政府以防制洗錢之名全面管制兩岸金流，嚴審大陸台商的匯款出入。國民黨團16日召開記者會批評，此項金融管制措施彷彿倒退至30年前外匯管制的戒嚴時代，且禁令極具針對性，高度質疑民進黨政府「別有用心」，全是為了防堵大陸台商對藍營的選舉資助，不但是選舉奧步，更是打造「金融東廠」。 黨團書記長曾銘宗表示，15日起部分泛公股銀行開始嚴格審查台商企業對大陸地區的匯款及收款，並要求詳細的交易憑證，否則禁止匯出匯入，引發大陸台商強烈反彈。 他指出，銀行突然要求不能只留妥交易單據，而是要出具詳細的交易憑證，由銀行決定是否放行，蔡政府直接干預金流的動作，形同外匯管制、金融戒嚴。 曾銘宗查證，發現本項措施相關主管機關，包括央行、金管會及法務部並未發布相關法令，因此公股銀行執行此一管制措施，可說依法無據。曾銘宗嚴厲批評，執政黨在選前執行此項「戒嚴」措施，外界懷疑顯然是以防制洗錢之名，行「東廠」管制金流、清算查帳之實，對此典型的選舉奧步，國民黨提出嚴正譴責。 資深財經立委費鴻泰也點名，第一、兆豐等公股銀行，已開始配合此項對大陸台商的金融管制行動。 他強調，這是台灣解嚴後銀行界從未有過的事，蔡政府又冒出一個「東廠」、「張天欽們」爭著表功，做這種倒退二、三十年的事，目的就是要警告台商對國民黨的金援。「銀行東廠化」是國家的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>匯率、低利、政策 央行總裁楊金龍三大挑戰 - TVBS新聞</title><link>https://news.tvbs.com.tw/politics/1011905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERAcuTKS0ZQbnJpEci9P5wqGQgEKhAIACoHCAowiOqACzDZqfoCMKuDiAY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:09:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.tvbs.com.tw/politics/1011905" target="_blank"&gt;匯率、低利、政策 央行總裁楊金龍三大挑戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVBS新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中美貿易戰持續升溫，全球新興市場貨幣兌美元一路貶值，台灣受到波動雖小，但對比去年新台幣兌美元強勢升值，今年八月底以來未實現匯損益已經回沖。央行總裁楊金龍自今年二月接任以來面對匯率變動、利率以及政策制定上，都面臨嚴峻的挑戰。 記者呂蓓君：「央行最主要的功能，就是維持國內的物價穩定，以及匯率的平穩，而楊金龍總裁上任以來，也延續著彭總裁的精神行事相當的穩健，不過近來國際金融情勢動盪相當劇烈，包含匯率等問題都將是央行，未來的即將面對的挑戰。」 在中美貿易戰之下，今年以來新興市場貨幣兌美元急貶，包括人民幣一瀉千里，面臨保七或破七大作戰，台幣影響幅度相對較小，不過也可以看出新台幣兌美元匯率劇烈波動。央行總裁楊金龍曾說，今年因新台幣匯率貶值，央行有巨額未實現匯兌損益，去年的1兆元未實現匯兌損失，完全沖銷。央行外匯從底已從2008年的2917億美元，大幅成長到4599億美元。外匯存底愈大，風險也愈高。 外匯分析專家李其展：「現在雖然台幣有回貶了，但是其實還沒有回到去年年初的價位，所以可能帳面上還不是特別的好看，如果美元走強對於央行是好處，但如果美元這時候出現轉折走弱，這時候央行手上的部位，持有美元這麼多，當然也會有匯率上的風險。」 美國聯準會Fed啟動升息循環，加快升息腳步，對美股以及全球股市相當不利。台灣雖然有可以升息的客觀條件，但是預估明年經濟成長率趨緩，加上CPI上漲幅度萎縮，央行今年...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.tvbs.com.tw">TVBS新聞</source></item><item><title>台股狂洩 賴清德下令：施俊吉召集財金部會穩定金融市場 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181011/1278764.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRmnBT7j8b6Zeqiz97K1UMqFggEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDpjAs</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 03:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181011/1278764.htm" target="_blank"&gt;台股狂洩 賴清德下令：施俊吉召集財金部會穩定金融市場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲台北股市狂洩，跌逾600點。（圖／記者屠惠剛攝） 記者賴于榛／台北報導 美股道瓊工業指數在11日凌晨收盤重挫831點，台股截至上午10點58分為止，報9851.70點，下跌616點。對此，行政院長賴清德在行政院會中指出，近兩日金融市場大幅波動，要求副院長施俊吉召集央行、金管會等穩定金融市場，讓台灣社會在這波中美貿易衝突所衍生的各種副作用，不致收到太大的衝突。 台股今日開盤跌幅超過600點，行政院發言人Kolas Yotaka11日轉述，院長院會中就「美中政經關係情勢分析」裁示，台灣在這波中美貿易衝突中， 除了要遵照蔡英文總統的指示，讓台灣成為不可或缺的地位外，也要確保台灣產業在全球供應鏈上的重要角色，並請經濟部等相關部會， 持續解決五缺問題，歡迎台商能回到台灣投資， 如果台商基於客觀條件，選擇東南亞或其他國家投資，政府也應予以協助，「危機也是轉機」。 Kolas Yotaka 指出，今天下午四點國安基金的例會，將由行政院副院長施俊吉親自主持，更強調不用過度緊張，政府會強力關注股市變化，也有信心重上萬點沒問題。換言之，國安基金11 日下午4時將討論是否啟動護盤。 金管會主委顧立雄受訪時表示，看到相關資料，上市櫃的營收比去年同期成長快10%，上市櫃營收在沒問題情況下，投資人要有信心注意每間公司的基本面，會要求上市櫃公司，要做主題式的業績發表會或是法人說明會，讓投資人知道他們的表...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>財訊／央行總裁楊金龍面臨的3大挑戰 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181008/1274012.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJLS5sCyGkUcwvrSVokB38qFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181008/1274012.htm" target="_blank"&gt;財訊／央行總裁楊金龍面臨的3大挑戰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行總裁楊金龍自今年接任總裁以來，不管在匯率、利率以及政策制定上，都已面臨來自央行內外的嚴厲挑戰。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>政府嚴查台商匯陸金流 國民黨團痛批：退到戒嚴時代 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181016/3016603/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELl8BHeOI2E0ispt6W_7PWUqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:26:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181016/3016603/" target="_blank"&gt;政府嚴查台商匯陸金流 國民黨團痛批：退到戒嚴時代&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;即日起公股行庫將嚴格審查台商金流，國民黨立法院黨團16日痛批，彷彿倒退至30年前外匯管制的戒嚴時代。（圖／國民黨立法院黨團提供） 有媒體報導，即日起公股行庫將嚴格審查台廠對大陸地區的匯款及收款，因距離年底地方大選投票僅剩一個多月，國民黨立法院黨團今（16）日痛批，此項金融管制措施彷彿倒退至30年前外匯管制的戒嚴時代，並高度質疑民進黨政府「別有用心」，意欲防堵大陸台商對藍營的選舉資助，不但是選舉奧步，更是打造「金融東廠」。 媒體報導，政府全面掐緊兩岸金流，包括一銀在內的公股行庫即日起嚴格執行，台商對大陸地區的匯款及收款，必須備妥詳細的交易憑證，否則禁止匯出入。不過，此禁令只限大陸地區，不含其他國家，引發有針對性的質疑。 國民黨團書記長曾銘宗指出，此項禁令只限大陸地區台商，不包括大陸地區以外的各地台商，具有高度針對性，顯示蔡政府以防制洗錢之名，行清算鬥爭大陸地區台商之實，把大陸地區台商當作次等公民，進行金流嚴格管制。 曾銘宗說，過去兩岸資金往來，都會要求廠商備妥5年相關資料，以利後續抽查，但從昨日開始卻要求不能只留妥交易單據，而是要出具詳細的交易憑證，由銀行決定是否放行，直接干預金流的動作，形同外匯管制、金融戒嚴。 曾銘宗表示，經查證發現，該項措施相關主管機關，包括央行、金管會及法務部並未發布相關法令，因此公股銀行執行此一管制措施，可說依法無據。 國民黨立委費鴻泰點名第一、兆豐等...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>貿易戰恐持續 馬凱：台幣若貶至31.5 央行將有升息壓力 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/?p=3023225</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKndYuCar_ttQzisLMK-pMqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 06:51:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/?p=3023225" target="_blank"&gt;貿易戰恐持續 馬凱：台幣若貶至31.5 央行將有升息壓力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲安聯集團首席經濟學家麥可海斯（Dr. Michael Heise）與國內經濟學家馬凱（左）合影。 全球股匯市持續震盪，美中貿易戰到底會持續多久？國內外學者看法不一。安聯集團首席經濟學家麥可海斯（Dr. Michael Heise）認為最壞情況已過去，現在是投資時機；但國內經濟學家馬凱則指出，貿易戰還會持續下去，加上美國升息又縮表，一旦美國經濟成長出現逆轉，全世界經濟成長動能消失，全球經濟恐發生「跳樓式」衰退，資金將再度湧入美國，對中國大陸及亞洲新興市場衝擊最大，而台灣也難避免，若新台幣持續貶值，資金續流出，央行升息壓力就很大，他預估貶到31.5元，央行就要慎重考慮升息。 安聯集團今（19）日舉辦「安聯經濟趨勢大師論壇」，由中外經濟學者馬凱、麥可海斯分析全球經濟情勢及展望。麥可海斯認為，今年與明年全球經濟將維持成長態度，但成長動力將慢慢消退，主要是貿易戰導致關稅升高，其中歐元區國家多屬開放式經濟體，受到的衝擊較大，也因此，歐元區今年的經濟成長率已低於美國，明年將進一步下滑。 至於亞洲新興市場國家部分，麥可海斯分析，美國升息吸引資金流入美國，雖然導致新興市場國家股、匯、債市下跌，也影響這些國家的外債償付能力，但「最糟的情況已經過去」，美國聯準會（Fed）未來將採取溫和的貨幣政策，不會出現大規模升息，預估明年最多升息4次，新興市場資金外流情況會大幅減緩。 他還說，目前新興市場不僅...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>2字頭回不去了／新台幣恐見31 衝擊的不只是物價 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181010/3006072/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_WDHqCkXRBxR0GPFwo4P4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 09:15:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181010/3006072/" target="_blank"&gt;2字頭回不去了／新台幣恐見31 衝擊的不只是物價&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲新台幣兌美元貶不停，10月9日收在30.968元。（圖／記者顏真真攝） 今（2018）年上半年新台幣兌美元還在「2字頭」，直到5月30日風雲變色，新台幣重返30元，並一路走貶，至10月9日已逼近31元整數關卡，終場收在30.968元。當然，新台幣的升貶也跟民眾生活息息有關，因為這可關係到國人的購買力，由於出進口多以美元計價，以新台幣兌美元貶值來看，除了出國換匯，等值新台幣能換到的美元變少了，進口東西也會變貴，帶動國內物價上漲，這也是為什麼至今年油價凍漲的原因。 新台幣兌美元收盤價在2017年11月29日升破30元，為2014年9月5日、近39個月以來首見後，隨即一路升值，甚至在今年1月29日一度觸及29.069元，創近5年收盤新高，但隨後在美國持續升息，加上美中貿易戰等因素影響下，資金轉往美元等避險資產，美元持續走強，新台幣隨後也開始回貶，在5月30日又貶破30元，並在10月8日進一步貶破30.9元，創逾1年半新低價，並持續向31元靠攏。 當然，在新台幣重回「2字頭」時，許多人換匯時發現新台幣變大了，等值新台幣可換到的美元變多了，加上利差因素，美國將持續升息，使得美元資產受到青睞，包括美元定存、美元保單等。但5月之後，新台幣兌美元重啟貶勢，並在5月底重現「3字頭」，如今更進一步要邁向31元價位，若近日真的貶破31元，這也是2017年3月11日日以來首見，上次看到的是在201...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>2字頭回不去了／貨幣若競貶 想靠台幣貶值救出口難 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181010/3006713/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPb7Kic_OuYeELSQhWj0aWkqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 06:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181010/3006713/" target="_blank"&gt;2字頭回不去了／貨幣若競貶 想靠台幣貶值救出口難&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲新台幣貶值短期雖有利出口，但若亞洲貨幣競貶，其效果也有限。（圖／NOWnews資料照） 美中貿易戰持續延燒，中國人民銀行調降存款準備率，人民幣兌美元走貶，也帶動亞洲貨幣跟貶，新台幣兌美元亦逼近31元大關，主要銀行牌告價不論即期或現金價甚至都已突破31元。當然，貨幣貶值短期確實有利出口，但若各國都用貶值救出口，也等於沒有貶，加上產業鏈連動的關係，匯率對出口影響也已減弱，而匯率貶值亦會導致進口物價上漲，進而衝擊國人購買力，影響消費與內需成長動能，因此貨幣的升貶可說是一刀兩刃必須非常小心。 其實，過去每當經濟不佳、出口衰退時，就會有企業大老向央行喊話要新台幣貶值，而前央行總裁彭淮南也常被質疑為救出口「阻升不阻貶」，直到美國總統川普當選美國總統，並將台灣列入匯率操縱國觀察名單，彭淮南在最後任期放手，彭淮南甚至還說大家都寫了「老大沒進場」，強調央行對匯率沒有為所欲為的自由。 而新台幣在2017年11月底重見「2字頭」，一直維持到5月，到5月底情勢大逆轉，美元走強，亞洲貨幣兌美元開始趨貶，新台幣也不例外，不僅貶破30元，更向31元靠攏，10月9日收盤價來到30.968元，連續7個交易日收貶，而10月至今新台幣更已重貶4.17角，市場認為近期是因出口商逢高出脫美元，等賣得差不多，台北匯市新台幣兌美元就可能貶破31元。 至於新台幣貶值對經濟的影響，一般認為有利出口，因為出口價格變便宜了，相...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>美中貿易戰造成金融危機？ 楊金龍：外匯存底夠 台灣不會發生 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20181004/1273112.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4pOJnBDGlXvvDLZoIC8MoqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 02:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20181004/1273112.htm" target="_blank"&gt;美中貿易戰造成金融危機？ 楊金龍：外匯存底夠 台灣不會發生&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行總裁楊金龍今（4）日上午赴在立法院財委會備詢，對於美中貿易戰摩擦還會拖一段時間，民眾擔憂貿易戰對台灣經濟是否有影響，進而產生金融危機？央行總裁楊金龍表示：儘管有外溢效果，但央行的外匯存底足夠，不用擔心台灣會有金融危機發生。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>1011股災／國安基金護盤否要看有無失序 藍委憂政治考量 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181011/3008482/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIcHr2dTHzyN1s8eEQIrioqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 02:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181011/3008482/" target="_blank"&gt;1011股災／國安基金護盤否要看有無失序 藍委憂政治考量&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲財政部次長阮清華、同時也是國安基金執行秘書。（圖／記者顏真真攝） 美股暴跌逾800點，台股一早也跌破萬點，國安基金將於今（11）日召開例行會議，是否護盤備受關注。對此，國安基金執行秘書、財政部次長阮清華表示，大盤指數不是國安基金關心的重點，而是要看整體股市狀況是否符合國安基金進場條件，是否有無恐慌、不理性下跌。 國安基金主委為行政院副院長施俊吉，其他委員成員還包括財政部長蘇建榮、央行總裁楊金龍、交通部長、主計長、勞委會、銓敘部及專家、學者等，每年1、4、7、10月、每季開會一次，剛好今日下午4時將召開第3季例行會議，據了解會中討論內容將包含股市、資金、外資買賣、國際股市經濟及匯市動態等5大面向。 面對美股崩跌、台股也大跌逾500點，市場關注國安基金是否進場護盤？阮清華今日上午在立法院財委會指出，國際股市本來就會連動，美股跌幅較深，歐股也下挫，相對亞股也會跟著反映，國安基金會關注陸股等亞股開盤情況。 至於台股是否已跌破「財政部防線」？阮清華說，沒有所謂「財政部防線」問題，國安基金的任務即因應國內、外重大事件，以維持資本市場及其他金融市場穩定，確保國家安定，並採共識決，根據委員會的共識與決議來執行決定。 阮清華並強調，股市指數不是考量重點，國安基金關心的是沒有符合進場要件，國內外資金有無大幅移動、市場信心崩盤、失序等情況，還有股市有沒有造成恐慌或是不理性下跌，因此台股指數現在到...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>影／窮得只剩房！ 央行鼓勵長者辦「以房養老」減輕老年負擔 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180928/1268871.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLyz8f3_JMSmoF99rrxThoqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 06:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180928/1268871.htm" target="_blank"&gt;影／窮得只剩房！ 央行鼓勵長者辦「以房養老」減輕老年負擔&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行昨天（27）召開第3季理監事會議，宣布台灣Q3利率維持1.375%「連9凍」。而央行總裁楊金龍也談到目前國持有自用住宅高達8成，鼓勵高齡者去銀行辦理以房養老，將不動產轉化為老年後的穩定現金流，並建議借鏡國外，政府參與以房養老的設計，並建立信用保證機制，提升銀行辦理意願。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／房貸負擔率飆高！ 楊金龍提醒房貸族「利率不會永遠不動」 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180927/1268309.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKprXlmtszipWwK-44ry-0qFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180927/1268309.htm" target="_blank"&gt;影／房貸負擔率飆高！ 楊金龍提醒房貸族「利率不會永遠不動」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行今（27）日召開第3季理監事會議，決定不甩美國，台灣Q3利率維持1.375%「連9凍」。但央行總裁楊金龍則在記者會上，特別提醒有借房貸的民眾，購屋貸款負擔率已經高過3成，要留意貸款寬限期屆滿後還款負擔增加，以及未來利率變動的風險。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>影／大陸3波P2P倒閉潮 央行總裁楊金龍示警「要適當監管」 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180927/1268238.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbceqau9yV9S_4nDPWa5S4qFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180927/1268238.htm" target="_blank"&gt;影／大陸3波P2P倒閉潮 央行總裁楊金龍示警「要適當監管」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行今（27）日召開第三季理監事會議，央行仍決定不甩美國，Q3利率維持1.375%「連9凍」。值得留意的是，央行總裁楊金龍也特別對於P2P網路借貸提出警示，認為這些新型態的金融模式，會帶來破壞性的競爭。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>房貸寬限期隱憂／央行總裁示警 防違約風險 銀行這麼做 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20181006/2992732/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZL5TVgbB8FcYIGAIYR040qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDsmtcF</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 02:11:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20181006/2992732/" target="_blank"&gt;房貸寬限期隱憂／央行總裁示警 防違約風險 銀行這麼做&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲金管會統計，2018年底房貸寬限期到期金額將達5429億元。由於寬限期到期後，月付金額大增，對於資金不足者將造成還款壓力，也成為銀行逾放潛在風險。（圖／NOWnews資料照） 根據金管會統計，今（2018）年底房貸寬限期到期金額將達5429億元，由於寬限期到後，房貸戶必須本息一起攤還，以房貸千萬元、年息2%、還款20年來說，申請3年寬限期，前3年月付額只要16667元，但寬限期到期後，月付額提高至5萬7865元，對資金不足者將造成還款壓力，也成為銀行逾放潛在風險。 根據金管會統計，至今年底止，房貸寬限期到期的金額高達5429億元，占整體房貸餘額約8.1%。其中因公股行庫房貸市占高，光是8大公股行庫年底房貸寬限期到期金額就近1500億元，以房貸龍頭銀行土地銀行來說，房貸戶27萬戶，約有3成申請寬限期，至今年底到期的房貸金額約300億元。 台灣銀行8月底房貸約18萬戶，其中1萬戶申請寬限期，而今年寬限期到期者約4500戶，金額238億元。合庫銀行則至8月底房貸戶有14萬戶，其中約有1萬戶申請房貸寬限，今年下半年到期的戶數約2千餘戶，到期的房貸金額約200億元。 兆豐銀行6萬房貸戶中，約有7%申請房貸寬限期，預計今年底有350戶寬限期到期，金額約90億元，即光是這4家公股行庫年底房貸寬限到期金額就逾800億元，據了解像第一銀行、華南銀行、彰化銀行及台灣企銀合計也逾5百億元。 對於...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>台幣大幅升值 央行匯損破兆成最大受災戶 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180926/1266856.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAoSbKYe61AOCud4-xZrXYqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180926/1266856.htm" target="_blank"&gt;台幣大幅升值 央行匯損破兆成最大受災戶&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;台幣去年大幅升值，台幣對美元去年升值逾7.5％，創30年來最大升幅，擁有龐大外匯資產的中央銀行成為「受災戶」，去年匯兌損失更高達一兆一五六三億元，為2010年來最嚴重匯損。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>風評：再次與FED不同調，台灣何時會升息？ - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/516902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA16p_V2GLgHhmYr1Rin2QEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 23:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/516902" target="_blank"&gt;風評：再次與FED不同調，台灣何時會升息？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;上周美國聯準會（FED）宣布升息的隔天，央行也召開理監事會同時決定維持利率不變，台美再次對利率走向不同調，並不讓人意外；外界更關心的是：台灣到底何時會啟動升息？ FED這次升息1碼，且在年底前預估還會再升息1碼，等於到年底時全年是升息4次，FED也刪除貨幣政策寬鬆言詞，重申2018升息4次，2019年升息3次，及2020年升息1次的預期不變。 雖然FED主席鮑威爾之前就說，若經濟走軟，Fed也可能降息，但整體來看，FED是再次往「鷹派」方向移動。只要全球與美國的經濟與金融市場，都未出現重大變化，FED這波升息腳步會一路走下去，直到利率調高到3.5%左右的「正常水準」才會間歇。 台灣則走不一樣的路，這次央行再次不調利率，號稱是「連9凍」，但其實央行上次升息已是7年前的2011年6月24日，之後就連16季利率不變，到2015年9月24日宣布降息，啟動降息循環，到2016年9月才終止連4降，之後至今就是維持利率不動。 過去的台灣、及許多其它國家，利率的升降往往要參考、甚至追隨FED的腳步，但也因各國經濟與金融情勢的不同，有時必須「走自己的路」，台灣央行其實走自己的路已經數年。2015年央行啟動降息且連續4季調降時，其實FED已經啟動升息腳步，在2015年12月16日啟動9年多來的首次升息。 台美利率不同調，原因很簡單，兩國經濟情勢不同；美國經濟復甦情況良好，甚至越來越強勢，今年還出...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>哈啦財經／央行總裁楊金龍的轉變 「彭規楊不隨」？ - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180926/2984051/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpFK9XhmuQvRYkvMFP7ySQqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 09:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180926/2984051/" target="_blank"&gt;哈啦財經／央行總裁楊金龍的轉變 「彭規楊不隨」？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲中央銀行總裁楊金龍。（圖／記者顏真真攝） 中央銀行將於9月27日下午2時召開第3季理監事會議，市場估利率可望連9凍，不過，預料央行匯損議題也將引發關注，主要是去年新台幣大幅升值，讓央行匯損破兆元，成為最大受災戶，而央行盈餘繳庫仍維持連續8年準備1800億元水準，甚至今年也一樣，外界勢必又會把現任央行總裁楊金龍與前任彭淮南做比較。 不過，楊金龍上任短短半年多，從記者會首創全程直播，到出席公開場合暢談虛擬貨幣與數位經濟，再決定央行理監事會提前1小時召開，甚至盈餘繳庫目標維持之前水準，也可看出楊金龍除積極想走出自己的「創新改革」作風，也想打造屬於自己任內的央行績效出來。 楊金龍在今年2月6日接任央行總裁後，原本市場認為可能「彭規楊隨」，成為最沒聲音的央行總裁，因楊金龍是彭淮南一手提拔，除是最重要左右的手，更是血統純正的「央行人」，擔任副總裁期間又較少發聲、表現低調。只是上任這半年來，楊金龍似乎已逐漸走出與彭淮南不同的路，展現創新改革的作風，不僅6月央行理監事會後記者會首創網路全程直播，讓民眾能在第一時間掌握央行最近貨幣政策決議，甚至9月理監事會議也決定提前1小時召開，希望透過與媒體充分問答，讓央行決策更透明、詳實，也更即時。 至於央行已連續8季利率不動，在楊金龍上任不到半年是否就啟動升息，尤其市場預期美國聯準會將再升息1碼，央行是否跟進備受關注。目前市場普遍認為利率將維持不變，甚...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>央行利率9連凍 楊金龍：美中貿易若惡化 擴張貨幣財政政策有必要上場 - 風傳媒</title><link>https://www.storm.mg/article/515725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5nk3EHOJTNp0wDqTXf22oqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:14:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.storm.mg/article/515725" target="_blank"&gt;央行利率9連凍 楊金龍：美中貿易若惡化 擴張貨幣財政政策有必要上場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;央行今（27）日舉行理監事會，決議基準利率維持不變，儘管央行方面預估，明年台灣經濟成長率可望達2.48%，進出口外需部門，對經濟成長貢獻度0.33%，但央行總裁楊金龍坦言，上述數字僅反映「部分」美中貿易戰所導致出口下滑，針對行政院長賴清德日前在立法院總質詢表示，因應美中貿易戰，政府不排除實施「擴張性財政政策」，楊金龍以2008年全球金融風暴為例，強調美中貿易戰若持續惡化，衝擊全球貿易量，台灣經濟也將受到影響，「若經濟成長率大幅下滑，擴張貨幣財政政策有必要上場。」 楊金龍表示，央行理監事會之所以維持利率「九連凍」，主要係當前通膨壓力與經濟展望都非常溫和，央行雖然略微調升台灣今年經濟成長率預估值為2.73%，但明年的成長率預估值僅2.48%，且經濟成長主要動能還是來自於內需。通貨膨脹率部分，央行預測今年物價上漲率1.5%，明年則降為1.05%。 楊金龍：今明二年台灣經濟由內需帶動成長 楊金龍表示，今明二年台灣經濟都是由內需帶動成長，民間消費穩定成長，成長動能主要來自於軍公教調薪、就業率持續改善，與上市櫃公司股利金額持續成長。民間投資部分，今年下半年持續增加，明年成長率雖比今年低，但仍呈穩定成長 ，政府投資部分在前瞻基礎建設帶動下，明年成長率雖略低於今年，但仍持續正成長。 楊金龍表示，央行預估明年2.48%之經濟成長率，內需部分貢獻度為2.15%，外需部分僅0.33%，內需部分，民...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>台灣升息時機 國泰金點出這些因素將讓央行面臨抉擇 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180928/2987680/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGD7dwpsywZ9zHxUG_WBPz4qFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180928/2987680/" target="_blank"&gt;台灣升息時機 國泰金點出這些因素將讓央行面臨抉擇&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國泰台大產學合作計畫協同主持人徐之強表示，台灣今年升息機率很低，至於明年央行可能面臨兩難抉擇。（圖／記者顏真真 ） 中央銀行剛開完第3季理監事會議，利率連9季不變，國泰金控今(28)日更預估，在綜合考量通膨、景氣、名目與實質利率、主要經濟體貨幣政策等因素，研判今（2018）年央行升息可能性很低，但若美中貿易戰影響持續擴大，油價又繼續上漲，台灣可能有「停滯性通膨」風險，明年要不要升息？央行可能會面臨兩難。 在外需依舊強勁，加上內需支撐，今年上半年台灣經濟成長動能優於先前預期，預估9到12月經濟氣候將維持「朗」，因此，國泰台大產學合作計畫團隊上修今年台灣經濟成長率由2.3%提高至2.8%，研判全年有8成機率落在2.2%至3%。 但明年就沒這麼樂觀， 在全球經濟擴張的動能下降，各區域成長變異與衰退風險增加，且台灣已處景氣循環擴張末段，歷史經驗顯示成長動能將逐步放緩，國泰台大產學合作計畫團隊預估明年經濟成長率2.2%，研判全年成長率有8成機率落在1.5%至2.7%。 不過，國泰台大產學合作計畫團隊預期，美國聯準會今年12月還會再升息1次，利率期貨交易亦顯示，12月升息機率已攀升至83%，交易商也預期，明年可能還有2至3碼升息空間。 雖然美國聯準會仍穩步升息，台灣利率水準相對持平，新台幣相較其他新興市場貨幣穩健，股市仍可望維持萬點以上，但國泰金與台大研究團隊研判，台灣央行今年升息可能...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>2018年APEC領袖峰會 傳由張忠謀擔任領袖代表 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/488588</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMM7gNGcLmFVGq9-XB112kqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 08:55:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/488588" target="_blank"&gt;2018年APEC領袖峰會 傳由張忠謀擔任領袖代表&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今年亞太經濟合作（APEC）經濟領袖會議將在11月12日到18日於巴布亞紐幾內亞（Papua New Guinea）首都莫士比港（Port Moresby）舉行，過去2年皆是由親民黨主席宋楚瑜代表總統蔡英文出席領袖峰會，不過宋楚瑜7日接受電視專訪時，已明確婉拒第三度出任APEC特使。據《蘋果日報》報導，黨政高層透露將由台積電創辦人張忠謀出任APEC領袖代表，並將在近日對外公布相關訊息。 據黨政高層所述，張忠謀為「對岸不可能拒絕、也無法拒絕的人選」，此外，張忠謀於2006年也曾代表出任APEC領袖代表，熟悉APEC，對政府來說是非常好的人選。 另外據傳前行政院前院長林全可能是今年APEC領袖代表人選之一，但據了解，林全目前沒有意願，並且因為擔任過蔡政府的第一任行政院長，有很大可能受中國打壓，而讓台灣出席APEC受阻。 台灣歷年APEC領袖代表： 1993、1994年──時任行政院經建會主委蕭萬長 1995至1997年──時任總統府資政辜振甫 1998、1999年──時任行政院經建會主委江丙坤 2000年──時任中央銀行總裁彭淮南 2001年因中國阻撓，台灣未能出席在上海舉辦之領袖峰會 2002至2004年──時任中央研究院院長李遠哲 2005年──時任總統府資政林信義 2006年──時任台積電董事長張忠謀 2007年──宏碁創辦人施振榮 2008至2012年──前副總統連戰 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item><item><title>國際收支淨流出挫信心？楊金龍親上火線喊話 改善要靠這 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180829/2807618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoRHi62NpzcnkW5iIxJRKoqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 10:18:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180829/2807618" target="_blank"&gt;國際收支淨流出挫信心？楊金龍親上火線喊話 改善要靠這&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲國際收支資金淨流出引發市場質疑，中央銀行總裁楊金龍親自召開記者會說明。（圖／記者顏真真攝 , 2018.8.29） 針對國際收支資金淨流出，引發外界疑慮，中央銀行總裁楊金龍今(29)日親上火線說明，提供長達13頁報告，強調經常帳順差國家，對外淨債權必然增加（資金淨流出），非台灣獨有，只要善用經常帳順差、淨流出的資金，可提高整體經濟效益，反而仰賴國外資金融通本國經常帳逆差的國家，不利經濟金融長期穩定，而增加國內投資，擴大內需引擎，可降低我國超額儲蓄及資金淨流出。 面對外界質疑，國內壽險業或民眾對外投資，會造成台灣國際收支資金淨流出？楊金龍強調，從國際收支的觀點，企業或個人對外投資，不會造成國際收支資金淨流出，而吸引外資來台投資，也不會造成國際收支資金淨流出減少。 至於金融帳淨流出反映資金投資信心不足？楊金龍說，經常帳順差的國家，因國外收入大於支出，該國對外淨債權必然增加，此現象非台灣獨有，經常帳順差、金融帳淨流出的持續期間，瑞士及新加坡均比台灣的32季更長，德國、日本、盧森堡、挪威、南韓及荷蘭等亦曾大於24季。 楊金龍也提出善用經常帳順差、淨流出的資金，可提高整體經濟效益，尤其台灣是小型開放經濟體，國內需求相對有限，國外需求的成長可挹注國內經濟成長動能，通常使經常帳呈現順差，累積國外淨債權，截至2017年底為全球第5大淨債權國。 他強調，只要善用淨流出的資金，對台灣經濟金融具...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>重申虛擬通貨無法取代法定貨幣 楊金龍再提7大缺失堅守立場 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180808/1230311.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIBpw2i6DehSGFy17uaEAYqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDfkoMG</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 01:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180808/1230311.htm" target="_blank"&gt;重申虛擬通貨無法取代法定貨幣 楊金龍再提7大缺失堅守立場&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行總裁楊金龍昨（7）日在「金融科技生態系」高峰論壇指出，虛擬貨幣具有七大缺失，因此不能取代現有貨幣、也無法獲得市場的普遍信任。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>央行推數位經濟 楊金龍6面向下手 支持虛擬貨幣納監管 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180807/2797942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM83hPtJ9GDwljjFglL69ZMqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 06:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180807/2797942" target="_blank"&gt;央行推數位經濟 楊金龍6面向下手 支持虛擬貨幣納監管&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲中央銀行總裁楊金龍。（圖／NOWnews資料照） 數位經濟時代的來臨，創造許多新商業模式，不僅改變企業經營方式，也改變消費者的支付習慣，也為中央銀行的維持物價與金融穩定的工作帶來新挑戰。央行總裁楊金龍今（7）表示，在這個大趨勢下，央行有6大重要工作須落實，包括持續確保民眾對新台幣的信任，施行有效的貨幣政策，以維持國內物價穩定與金融穩定，配合政府政策推動多元支付環境，但現金支付仍有存在的必要，還有支持將虛擬通貨交易服務提供者，適時納入既有的監管體制，尤其是洗錢防制。 楊金龍今日在「金融科技生態系」高峰論壇中表示，在數位經濟下，央行將推動6大重要工作，包括第一是確保民眾對新台幣信任，以維持國內物價穩定與金融穩定；第二為強化金融基礎設施，並利用新技術改善支付系統的運作效率，甚至希望金融科技業者能向央行提出技術與想法。 第三是認同國際間大多數央行對發行央行數位貨幣（CBDC）宜審慎的看法，也持續關注此一議題；第四即將虛擬通貨交易服務提供者納入既有監管體制，特別是洗錢防制工作；第五是鼓勵DLT應多與實體經濟應用案例連結；第六是配合政府政策推動多元支付環境，但現金支付仍有存在之必要 楊金龍認為，儘管虛擬通貨不太可能取代既有中心化貨幣，但仍有其貢獻，例如可以抵抗來自虛擬通貨的競爭壓力，因此央行也可以引入新科技輔助，讓法定貨幣在數位時代更具吸引力。央行也會以審慎態度，擬定與採行適當的貨幣政...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>央行總裁質疑虛擬貨幣 提7大問題 強調難取代法定貨幣 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180807/2797924</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6LgJ44zXFWJgP8OGo7-3kqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDpoNcF</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180807/2797924" target="_blank"&gt;央行總裁質疑虛擬貨幣 提7大問題 強調難取代法定貨幣&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲中央銀行總裁楊金龍。（圖／NOWnews資料照） 伴隨數位經濟與數位科技興起，近年標榜去中心化特性的虛擬貨幣，備受科技界與若干自由主義論者期待，希望能實現替代現行以法定貨幣為中心的制度，來提升支付效率。不過，中央銀行總裁楊金龍今（7）日重申，虛擬通貨（貨幣）充其量只是加密資產，而非貨幣，也不具現行貨幣制度所建的信代機制，無法取代法定貨幣。他更直指，目前虛擬通貨面臨7大問題，包括供應量無法調節、價格波動大、無求償管道、易被不法人士利用等。 楊金龍今日在「金融科技生態系」高峰論壇中談到，對於虛擬通貨取代法定貨幣，他有相當大的質疑，央行支持虛擬通貨交易服務提供者納入監管體制，尤其是洗錢防制。 他說，目前市面上已有1700多種虛擬貨幣，但總市值僅約2930億美元，即使加上累計至今的214餘億美元的ICO，整體規模仍遠低於IMF預估，今年全球經濟產值87.5兆美元。值得注意的是，虛擬通貨試圖以新興技術，取代長期建立的現行央行與商業銀行的貨幣制度，但這將取決於虛擬通貨能否建立信任機制，以及能否賦予其彈性調節的能力。 他提到雖然虛擬貨幣底層的區塊鏈或分散式帳本技術，確有其特別之處，包括去中心化機制、不可竄改性及可追蹤性等，但如果運用在支付系統，該技術仍存在諸多挑戰。他認為，現行貨幣制度所建立的信任機制，虛擬通貨還不具備。時至今日，一個受信任的貨幣須具備的3大功能，包括可普遍被接受做為交易...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>虛擬貨幣將成未來趨勢 央行廣邀12經濟體學員舉辦SEACEN課程 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180723/1218819.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKX6uawddFWPaZFpbg07y1wqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 06:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180723/1218819.htm" target="_blank"&gt;虛擬貨幣將成未來趨勢 央行廣邀12經濟體學員舉辦SEACEN課程&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央銀行自今（23）日起主辦「SEACEN（東南亞國家中央銀行總裁聯合會）總體經濟與貨幣政策管理精選課程」，活動將自今日起舉辦至7月27日，針對全球金融危機（GFC）後量化寬鬆貨幣政策、資本移動對新興經濟體央行的挑戰等議題進行探討。央行副總裁陳南光指出，將由講師與12國央行學員研討應數位貨幣帶來的機會與挑戰。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>彭淮南長文緬懷胡勝正：學者從政典範 - ETtoday 新聞雲</title><link>https://www.ettoday.net/news/20180712/1211639.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIf_a1irNmrTZY70uSNegMqFwgEKg4IACoGCAowr7I3MKfqBzDvk4MG</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ettoday.net/news/20180712/1211639.htm" target="_blank"&gt;彭淮南長文緬懷胡勝正：學者從政典範&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ETtoday 新聞雲&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中研院院士胡勝正10日晚間病逝，其學術與從政成就足以媲美上世紀偉大的經濟學家熊彼得（Joseph Alois Schumpeter），高山仰止，景行行止，胡之多年摯友、前中央銀行總裁彭淮南，今日發出二千餘字長文，悼念摯友胡勝正院士。 《詳全文...》&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ettoday.net">ETtoday 新聞雲</source></item><item><title>戒慎看待美中貿易戰 賴清德：協助企業尋找新機會 - NOWnews 今日新聞</title><link>https://www.nownews.com/news/20180717/2789266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA06BU0Liujknv072JLqOkwqFwgEKg4IACoGCAow-q1lMMfPDDDthdcF</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:23:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nownews.com/news/20180717/2789266" target="_blank"&gt;戒慎看待美中貿易戰 賴清德：協助企業尋找新機會&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOWnews 今日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲行政院長賴清德表示，面對美中貿易戰，台灣應該戒慎但不恐懼，政府會協助企業及產業避免衝擊，並尋找新的機會。（資料圖／NOWnews） 美中貿易衝突，回歸基本功最重要！行政院長賴清德今（17）日表示，面對美中貿易戰，台灣應該戒慎但不恐懼，一方面持續了解及掌握相關情勢對台灣總體經濟及個別產業的影響，一方面在國際貿易秩序改變時，有可能出現新的方向與機會，政府會協助企業及產業避免衝擊，並尋找新的機會。 賴清德主持「加速投資台灣專案會議」時表示，美中貿易衝突短期不會結束，根據中央銀行的總體經濟分析，台灣的經濟與金融表現良好，不僅匯率穩定、股市相對抗跌，且外銷金額仍創新高，經濟成長率也持續超過預期，請相關部會除掌握國內總體經濟面外，也要關注美中貿易衝突對個別產業所造成的衝擊及影響。 賴清德強調，因應美中貿易衝突，回歸基本功最重要，總統蔡英文的「三大新經濟政策」，包括：「前瞻基礎建設計畫」、「五加二」產業創新計畫及「新南向政策」，以及行政院「加速投資台灣會議」推動的加薪、減稅、鬆綁法令、號召投資台灣、排除投資障礙、解決五缺問題等，方向非常正確，但相關部會必須做好基本功、持續落實推動。 此外，針對五缺中的缺水問題，賴清德說今年相較過去一、二十年，是乾旱較為嚴重的一年，但未發生過去乾旱引起水車運水的現象，顯示「開源、節流、調度及備援」4大策略已有成果，穩定供水成效明顯。 賴清德指出，水庫清淤應...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nownews.com">NOWnews 今日新聞</source></item><item><title>葉家譽觀點：台灣央行是否具備總經政策獨立性質 - 風傳媒</title><link>http://www.storm.mg/article/460103</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2JLF6z8hCYCLVkyLyPyQEqGQgEKhAIACoHCAowyM3eCjCko9YBMMaPoQM</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 23:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.storm.mg/article/460103" target="_blank"&gt;葉家譽觀點：台灣央行是否具備總經政策獨立性質&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;風傳媒&lt;/font&gt;&lt;p&gt;根據中華民國中央銀行法，台灣央行的主要經營目標包含促進金融穩定、健全銀行業務、維護對內與對外新台幣值穩定，並於這些目標範圍以內，協助經濟成長發展。國際主流中央銀行實施的貨幣政策與金融穩定政策，通常緊密環繞物價穩定與充分就業的雙重核心總經政策議題〔the dual mandate of price stability and maximum employment〕，兩者至少短期呈現相互抵換取捨關係，長期實質總經變數則漸進趨近穩定狀態，維持貨幣中立性質，意即中央銀行總經調控的貨幣衝擊並不會顯著影響長期經濟產能、消費、投資、就業等等的實質總經長期穩態。 有鑑於此，國際中央銀行通常審慎評估美國聯準會前主席葉倫率先提出的貨幣中性利率〔neutral interest rate〕，儘可能有效抑制通貨膨脹而維持物價穩定，透過適度調節利率而盡量達成充分就業的總經政策目標，這些相關論述反映當前台灣央行法定政策目標並非完全符合國際主流總經政策準則。 本文探討台灣央行是否具備總經政策的獨立性質〔central bank independence〕，筆者詳細指出當前台灣央行法定從屬機構關係，自然造成貨幣政策與金融穩定政策容易受到其他財經行政部會的間接干預，導致央行欠缺適度的自主獨立性質。雖然台灣央行總裁與理監事會議成員可以有效運用貨幣政策工具而調整總經政策利率與銀行準備金比率，政治因素容易介入央行貨...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.storm.mg">風傳媒</source></item></channel></rss>