<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>مارسيل غانم - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZtTldzNWVoSUNZWElvQUFQAQ?hl=ar&amp;gl=LB&amp;ceid=LB:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:54:43 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>جنبلاط سيشرح كل شيء مع مارسيل غانم الخميس المقبل - LebanonDebate</title><link>https://www.lebanondebate.com/news/410948</link><guid isPermaLink="false">CBMiKWh0dHBzOi8vd3d3LmxlYmFub25kZWJhdGUuY29tL25ld3MvNDEwOTQ40gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:23:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lebanondebate.com/news/410948" target="_blank"&gt;جنبلاط سيشرح كل شيء مع مارسيل غانم الخميس المقبل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LebanonDebate&lt;/font&gt;&lt;p&gt;يحلّ رئيس الحزب التقدمي الإشتراكي النائب السّابق وليد جنبلاط، مساء الخميس المقبل في 13 كانون الأوّل ضيفاً على برنامج صار الوقت مع الإعلامي مرسال غانم عبر قناة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lebanondebate.com">LebanonDebate</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/2_cRT0HZuyYWi1NRwucb4KJA1wSP0ODIU2aVFCsdZKeL3VAuah7Zv2Ltjzi4i_j2f40u4rXlOVusWU32BkZKWlgxbO7GkjReu_z-iFgUyQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>شرط مارسيل غانم.. هكذا اختفى وليد عبود - tayyar.org</title><link>https://www.tayyar.org/News/Lebanon/250444/%D8%B4%D8%B1%D8%B7-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D9%8A%D9%84-%D8%BA%D8%A7%D9%86%D9%85---%D9%87%D9%83%D8%B0%D8%A7-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%81%D9%89-%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%B9%D8%A8%D9%88%D8%AF-</link><guid isPermaLink="false">CBMi6AFodHRwczovL3d3dy50YXl5YXIub3JnL05ld3MvTGViYW5vbi8yNTA0NDQvJUQ4JUI0JUQ4JUIxJUQ4JUI3LSVEOSU4NSVEOCVBNyVEOCVCMSVEOCVCMyVEOSU4QSVEOSU4NC0lRDglQkElRDglQTclRDklODYlRDklODUtLS0lRDklODclRDklODMlRDglQjAlRDglQTctJUQ4JUE3JUQ4JUFFJUQ4JUFBJUQ5JTgxJUQ5JTg5LSVEOSU4OCVEOSU4NCVEOSU4QSVEOCVBRi0lRDglQjklRDglQTglRDklODglRDglQUYt0gEA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tayyar.org/News/Lebanon/250444/%D8%B4%D8%B1%D8%B7-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D9%8A%D9%84-%D8%BA%D8%A7%D9%86%D9%85---%D9%87%D9%83%D8%B0%D8%A7-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%81%D9%89-%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%B9%D8%A8%D9%88%D8%AF-" target="_blank"&gt;شرط مارسيل غانم.. هكذا اختفى وليد عبود&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tayyar.org&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ورد في صحيفة "الأخبار": يغيب الإعلامي وليد عبود عن الشاشة منذ إنطلاق برنامج "صار الوقت" الذي يقدمه مارسيل غانم كل خميس. الإعلامي قدّم لنحو تسع سنوات البرنامج ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tayyar.org">tayyar.org</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/_QKTgM02SkGFsTjhM8xSugJU_lQK3arcwSL-v3pOwHJFyoQiPyLi-d9EsEXl1HyU92sj9Kb706Jma7qkPevaDVaYhY020J2sIPnAkcO8IGAwLCY6O22Srf_tHGauV230_mA_O16z62WAyVcqbCUVB552=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>نكتة مارسيل غانم... أو الذكوريّة التي لا تُضحك أحداً - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/3/11/نكتة-مارسيل-غانم-أو-الذكورية-التي-لا-تضحك-أحدا</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb-tkVC-4sA_cxRxK3AYZAqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 09:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/3/11/نكتة-مارسيل-غانم-أو-الذكورية-التي-لا-تضحك-أحدا" target="_blank"&gt;نكتة مارسيل غانم... أو الذكوريّة التي لا تُضحك أحداً&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تروّج قناة LBCI اللبنانيّة لنفسها كمناصرة لحقوق الإنسان. تولي أهميّة للتظاهرات المطلبيّة والتجمّعات الحقوقيّة، وتُعدّ تقارير عن أوضاع "المهمّشين" في لبنان. وبذلك، دافعت القناة عن نفسها بعد حملةٍ شُنّت ضدّها إثر عرض برنامج "نقشت" على شاشتها خلال الأشهر الماضية. البرنامج الذي حصد أعلى نسبة مشاهدة في لبنان، اتّهم بـ"الإباحيّة"، فكان ردّ "المؤسسة اللبنانية للإرسال إنترناشونال" عبر برامجها ومذيعيها وصحافييها بأنّ ذلك استهداف للمرأة وحريّتها في الاختيار، والكلام بحرية عن حياتها العاطفية والجنسية. تبدو الصورة ناصعة حتى الآن. لكنّ القناة، كغيرها من القنوات اللبنانيّة، تسمح لمذيعيها، خصوصاً هؤلاء مم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>حرب التلفزيونات اللبنانية: المنافسة من دون سقف - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/18/حرب-التلفزيونات-اللبنانية-المنافسة-من-دون-سقف-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJb0clKU77XaBYidKAoC6OIqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CML6C7AE</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 01:28:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/18/حرب-التلفزيونات-اللبنانية-المنافسة-من-دون-سقف-1" target="_blank"&gt;حرب التلفزيونات اللبنانية: المنافسة من دون سقف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لم تعد المنافسة بين محطات التلفزة اللبنانية تقتصر على البرامج أو المسلسلات، هجرة المقدمين باتت موضة في السنوات الأخيرة. ثلاث محطات في لبنان، تتنافس على مجموعة من المقدمين. لا يهم. الأهم بالنسبة لمالكي المحطة ما يحققه "رايتنغ" هؤلاء، على أن المنافسة الحقيقية هي بين محطتين MTV و LBCI. في نظرة سريعة، تحاول LBCI النأي بنفسها عن كل المحيطين بها، هكذا يُفضل رئيس المحطة بيار الضاهر لنفسه ولمجموعته، غير أن ما يشغل بال الضاهر في المرحلة الحالية هو القرار القضائي المفترض أن يصدر خلال أشهر قليلة، قرار يفضي إلى من تعود ملكية المحطة اللبنانية بعد نزاع استمر لسنوات بين مؤسسها بيار الضاهر وبين حزب القوات ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>إجماع على الملكة... هشاشة في المضمون - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/3/إجماع-على-الملكة-هشاشة-في-المضمون-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWvZ4mL-lct_j82I-KsOq4qGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CML6C7AE</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:22:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/3/إجماع-على-الملكة-هشاشة-في-المضمون-1" target="_blank"&gt;إجماع على الملكة... هشاشة في المضمون&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وأخيراً، استطاعت محطة آل المرّ اللبنانية الفوز بتنظيم ملكة جمال لبنان. المسابقة التلفزيونية، انتخبت أول من أمس مايا رعيدي ملكة لجمال لبنان. لم تكن المنافسة هذه السنة بين المتباريات فحسب، ثمة منافسة واضحة من قبل إدارة محطة "MTV" اللبنانية للثأر من محطة "LBCI" التي احتكرت الحدث الجمالي مدة تزيد عن عشرين عاماً. لا بأس، توسّم اللبنانيون خيراً، وقالوا إن التغيير قد يحمل الجديد، وينقذ الحفل من الروتين الذي سيطر في السنوات الأخيرة. وتوسّم المتابعون هدفًا آخر يشد من قيمة المسابقة، بعد شراكة ملكة جمال الولايات المتحدة السابقة، ريما فقيه، وزوجها في تنظيم المسابقة وكلفتها، لأن فقيه تدرك من خلال خبرته...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>الان مايا رعيدي طالبة الصيدلة ملكة جمال لبنان في 2018 (صور) - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/healthcare/artical2310550</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAluycMOdbyPTHetEt_btEqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:39:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/healthcare/artical2310550" target="_blank"&gt;الان مايا رعيدي طالبة الصيدلة ملكة جمال لبنان في 2018 (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل… السعوديه تنجو من كارثه محققه منذ قليل اشترك لتصلك أهم الأخبار فازت الفتاة اللبنانية مايا رعيدي، بلقب ملكة جمال لـبـنـان لعام 2018، وذلك خلال حفل ساهر أقيم في مجمع الفورم دو بيروت. وفي التفاصيل فـ«مايا» هي طالبة بكلية الصيدلة بالفرقة الثانية، واستطاعت النصــر بين 30 فتاة للفوز بالتاج، بينما حلت ميرا طفيلي وصيفة أولى ويارا بو منصف وصيفة ثانية وفانيسا يزبك وصيفة ثالثة وتاتيانا ساروفيم وصيفة رابعة. فـــــــــوز مايا رعيدي بلقب ملكة جمال لـبـنـان 2018 وبسؤالها خلال الحفل عن أهم ما يميزها عن البقية، تحَدَّثَت: «كل شخص يتميز بشيء من وراء شخصيته ومن وراء خبرته في الحياة، فأنا شخص ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>MTV مستعرضًة في ملكة جمال لبنان 2018: نحن الأضخم! - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/1/mtv-مستعرضة-في-ملكة-جمال-لبنان-2018-نحن-الأضخم</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyUfCh04EnjmsY3VMzOnD8qGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CML6C7AE</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 07:30:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/10/1/mtv-مستعرضة-في-ملكة-جمال-لبنان-2018-نحن-الأضخم" target="_blank"&gt;MTV مستعرضًة في ملكة جمال لبنان 2018: نحن الأضخم!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بعد أكثر من 20 عاماً على من تنظيم وعرض مسابقة "ملكة جمال لبنان" على قناة الـ LBCI، كسرت هذا العام قناة الـ MTV اللبنانية الحق الحصري للتنظيم، فنظمت يوم أمس مسابقة "ملكة جمال لبنان لعام 2018" في الـ Forum de Beyrouth في حفل اعتبر الأضخم منذ انطلاق مسابقات ملكات الجمال. ولم تفوت قناة الـ MTV لحظة لتقول عبر مقدمي المسابقة، الإعلامي مارسيل غانم، ووصيفة ملكة جمال لبنان عام 2005، أنابيلا هلال "أنها الأفضل والأضخم في الإنتاج"، مخصصة أكثر من ثلث الوقت لتتحدث عن "إنتاجها والتقنيات الحديثة" التي أدخلتها، ومحولة الحدث إلى "تلطيشات بالـ LBCI"، الأمر الذي أثار موجة من السخرية على مواقع التواصل الاجتماعي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>ملكة جمال لبنان... مبارزة تلفزيونية - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/9/10/ملكة-جمال-لبنان-مبارزة-تلفزيونية-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMk2QoCcb_Zoq3iGu8YIKQAqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CML6C7AE</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 01:54:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/entertainment/2018/9/10/ملكة-جمال-لبنان-مبارزة-تلفزيونية-1" target="_blank"&gt;ملكة جمال لبنان... مبارزة تلفزيونية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لأكثر من 15 عامًا، كانت المؤسسة اللبنانية للإرسال LBC هي التي تُنظم، وتعرض، حفل انتخاب ملكة جمال لبنان. تغير الحال، وبين التنافس بين LBC ومحطة MTV اللبنانية استقرت وزارة السياحة اللبنانية على منح ترخيص التنظيم مرة للمحطة الأولى، ومرة للمحطة الثانية. 27 مُشتركة من لبنان، ستُنتخب واحدة منهن ملكة جمال تمثل البلاد في انتخابات ملكة جمال العالم. تحاول محطة المر اللبنانية أن تولي المشروع الاهتمام الزائد كونها المرة الأولى التي تحظى فيها بمثل هذه الفعالية. وتحاول محطة MTV أن ترث نجاح شقيقتها LBC. وبعد دخول مجموعة من العاملين في LBCI إلى MTV، ومنهم مقدم البرامج السياسية مارسيل غانم، والهالة التي أق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>الإعلامي اللبناني مارسيل غانم يطلق برنامجه الجديد "صار الوقت" - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/8/24/الإعلامي-اللبناني-مارسيل-غانم-يطلق-برنامجه-الجديد-صار-الوقت</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIvMDsRVYyz2t4GqWbVe2oqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 07:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/8/24/الإعلامي-اللبناني-مارسيل-غانم-يطلق-برنامجه-الجديد-صار-الوقت" target="_blank"&gt;الإعلامي اللبناني مارسيل غانم يطلق برنامجه الجديد "صار الوقت"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أطلق الإعلامي اللبناني، مارسيل غانم، برنامجه الجديد "صار الوقت" عبر قناة "إم تي في"، اليوم الجمعة، خلال مؤتمر صحافي حضره عدد من المسؤولين اللبنانيين والإعلاميين. وكشف غانم أن البرنامج الجديد سيتضمن المشاركة شبه الأسبوعية للوزير السابق، زياد بارود، مع مجموعة استشارية لاقتراح مشاريع قوانين تُعرض على الضيوف. كما وعد بعودة الإعلامي اللبناني، جورج غانم، إلى الأضواء، عبر البرنامج نفسه. وكان غانم قد غادر قناة "أل بي سي آي" بعد 27 عاماً، قدم خلال برنامجه السياسي الحواري الشهير "كلام الناس". وكانت العلاقة بين الطرفين قد شهدت بعض التوتر في الفترة الأخيرة، لتصل إلى ذروتها في المقابلة التي أجراها غانم ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>مارسيل غانم: لا خلاف بيني وبين فيروز.. وهذا ما يربطنا! - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/misc/artical2016643</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAj5UK9daglXJwTXfGP9q8qGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 16:02:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/misc/artical2016643" target="_blank"&gt;مارسيل غانم: لا خلاف بيني وبين فيروز.. وهذا ما يربطنا!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار السعودية وبقرار حاسم لاعودة عنه تبدأ ترحيل آلاف الوافدين العاملين في هذه الوظائف والمهن. التفاصيل “لا يوجد خلاف بيني وبين السيدة فيروز”.. هذا ما أكّده المذيع مارسيل غانم، نافيًا وجود أي “زعل” بينهما. ونوّه غانم بأن هنالك علاقةً عائليةً تربطه معها هو وشقيقه المذيع جورج غانم، وزوجة أخيه الإعلامية دوللي غانم. وكان ذلك الجــديـد خلال إطلالته مساء أمس على شاشة الـmtv ضمن برنامج “منا وجر” مع المذيع بيار رباط. وقد أضــاف غانم: “لا نتخيل حياتنا في لـبـنـان والعالم العربي دون فيروز أطال الله بعمرها، هي سيدة السيدات”. وأكّد غانم أنه على تواصل مستمر بالسيدة فيروز، معبرًا عن إعجابه الجم لهذ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>إحالة إعلامي لبناني للمحاكمة بتهمة التغاضي عن شتم باحث سعودي لرئيس لبنان على الهواء - الدولجية نيوز</title><link>http://www.eldawlagia.com/world/369498</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVo-V753UPuw5Va4WJIYvMqGQgEKhAIACoHCAow2Yn-CjDViIoDMJiv2QU</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:28:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldawlagia.com/world/369498" target="_blank"&gt;إحالة إعلامي لبناني للمحاكمة بتهمة التغاضي عن شتم باحث سعودي لرئيس لبنان على الهواء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الدولجية نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا فيديو.. ويرنير يقود لايبزيغ الألماني لفوز صعب على مارسيليا الفرنسي أصدر القضاء اللبناني قراره الظني ضد الإعلامي اللبناني مرسال غانم، والمسؤول في تلفزيون "آل بي سي آي" جان فغالي، بجرم التغاضي عن شتم باحث سعودي رئيس الجمهورية مباشرة على الهواء. وظن قاضي التحقيق الأول في جبل لبنان، القاضي نقولا منصور، بغانم بجرم التدخل بالقدح والذم برئيس جمهورية لبنان، ميشال عون، ورئيس مجلس النواب، نبيه بري، ورموز الدولة لجهة عدم إقدامه على قطع الاتصال مع ضيف برنامج التوك شو السياسي"كلام الناس"، الباحث السعودي إبراهيم آل المرعي ولم يقدم أي اعتذار لمشاهديه اللبنانيين عما بدر من ضيفه من إساءات تمس شعور...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldawlagia.com">الدولجية نيوز</source></item><item><title>انتهاء جلسة استجواب مارسيل غانم واصدار قرار بتركه بسند اقامة - Elnashra</title><link>http://www.elnashra.com/news/show/37/انتهاء-جلسة-استجواب-مارسيل-غانم-واصدار-قرار-بتركه-?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeAnoGDjNmTCUhyIqs1nhcqGAgEKg8IACoHCAowksSgCTCgtnAwztOKAw</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 09:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnashra.com/news/show/37/انتهاء-جلسة-استجواب-مارسيل-غانم-واصدار-قرار-بتركه-?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all" target="_blank"&gt;انتهاء جلسة استجواب مارسيل غانم واصدار قرار بتركه بسند اقامة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Elnashra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;انتهت جلسة استجواب الصحافي مارسيل غانم في قصر العدل في بعبدا، وتم اصدار قرار بتركه بسند إقامة.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnashra.com">Elnashra</source></item><item><title>هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/news84574</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpcYwFRECnIpANRLU_l3fkqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/news84574" target="_blank"&gt;هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع اخبار العصر هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع ننشر لكم في موقع اخبار العصر جديد الاخبار واهمها هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع، وهذا الخبر منقول من الفن المنشور اليوم بعنوان هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع. تابع تفاصيل جميع الاخبار في انحاء الوطن العربي، انت تقرأ الان تفاصيل هكذا علّقت داليا أحمد على تحركات الشارع. علّقت الاعلامية ​داليا أحمد​ على مظاهر الاحتجاج في الشارع بعد تصريح وزير الخارجية جبران باسيل، وقالت "إننا نعيش في كذبة كبيرة ولا نأخذ الدروس". وأكدت أن الطرفين على خطأ داعية الى طي كل صفحة تتعلق بالحروب. وأطلت أحمد مع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/news77530</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeB4MVLdGsO7S8B_8PZK3IqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 07:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/news77530" target="_blank"&gt;نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل اخبار العصر نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل ننشر لكم في موقع اخبار العصر جديد الاخبار واهمها نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل، وهذا الخبر منقول من الفن المنشور اليوم بعنوان نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل. تابع تفاصيل جميع الاخبار في انحاء الوطن العربي، انت تقرأ الان تفاصيل نبيل الرفاعي :هذا ما قام به مارسيل غانم..وديانا فاخوري الأفضل. ويبقى الإعلام ساطعاً بشمسِ حريّته على الرغم من الغيوم الملبّدة بالدخلاء و المتطفلين، ويبقى لإعلام لبنان رجال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>تيتا لطيفة تحذر هشام حداد - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/news78789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaxd8EndvCc3VwrOy1IJ8AqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:21:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/news78789" target="_blank"&gt;تيتا لطيفة تحذر هشام حداد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تيتا لطيفة تحذر هشام حداد اخبار العصر تيتا لطيفة تحذر هشام حداد ننشر لكم في موقع اخبار العصر جديد الاخبار واهمها تيتا لطيفة تحذر هشام حداد، وهذا الخبر منقول من الفن المنشور اليوم بعنوان تيتا لطيفة تحذر هشام حداد. تابع تفاصيل جميع الاخبار في انحاء الوطن العربي، انت تقرأ الان تفاصيل تيتا لطيفة تحذر هشام حداد. في حلقة جديدة من spot on استضاف ال​إعلام​ي ​رالف معتوق​ ​تيتا لطيفة​ سعادة التي أعلنت في فقرة coming soon أنها مستمرة في برنامجها على نار لطيفة عبر الـotv وذلك للسنة الثامنة على التوالي، وهو يحقق نسبة مشاهدة عالية جداً مشددة على دور المثابرة في استمرارية البرنامج وردا على سؤال قالت: هذا ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>"رايتس ووتش" تنتقد السلطات اللبنانية لقمعها حرية التعبير - الخليج 365</title><link>http://gulf365.co/world-news/845896/%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%AA%D8%B3-%D9%88%D9%88%D8%AA%D8%B4-%D8%AA%D9%86%D8%AA%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%B7%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%82%D9%85%D8%B9%D9%87%D8%A7-%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A8%D9%8A%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECN3S-1ihKufEzyRut4T-tIqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 18:32:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gulf365.co/world-news/845896/%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%AA%D8%B3-%D9%88%D9%88%D8%AA%D8%B4-%D8%AA%D9%86%D8%AA%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%B7%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%82%D9%85%D8%B9%D9%87%D8%A7-%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A8%D9%8A%D8%B1.html" target="_blank"&gt;"رايتس ووتش" تنتقد السلطات اللبنانية لقمعها حرية التعبير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;القدس - بواسطة محمد عز العرب - انتقد منظمة "هيومان رايتس ووتش" الحقوقية قمع الحريات الذي تنتهجه السلطات اللبنانية، وقالت إن "نمط الملاحقات القضائية بحق منتقدي المسؤولين يهدد حرية التعبير والرأي في لبنان". ودعت المنظمة، في بيان أصدرته اليوم الأربعاء، السلطات إلى "إسقاط التهم الجنائية ضد الخطاب السلمي، وإلغاء القوانين التي تجرم مجرد انتقاد السلطات أو الرموز الوطنية". وقالت نائبة مديرة قسم الشرق الأوسط في "هيومن رايتس ووتش"، لمى فقيه، إن "مساحة حرية التعبير في لبنان تتقلص بسرعة، إذ تواصل السلطات توجيه اتهامات جنائية ردًا على انتقادات ضد المسؤولين، وهذا النوع من الرد الثقيل لا يؤدي سوى إلى تقيي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>بعد مارسيل غانم.. هشام حداد ملاحق قضائيًا لسخريته من محمد بن سلمان - عنب بلدي</title><link>https://www.enabbaladi.net/archives/201879</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3kxOX10fYwv4kjUoxgqHYqGAgEKg8IACoHCAoww5WgCTCO-28wjqK6BQ</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 12:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.enabbaladi.net/archives/201879" target="_blank"&gt;بعد مارسيل غانم.. هشام حداد ملاحق قضائيًا لسخريته من محمد بن سلمان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عنب بلدي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أحالت السلطات اللبنانية مقدم البرامج اللبناني هشام حداد للقضاء على خلفية سخريته من ولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، في إحدى حلقات برنامجه الساخر “لهون وبس”. وكان حداد استضاف خبير التوقعات الفلكية ميشال حايك، في الحلقة التي عرضت الثلاثاء 23 كانون الثاني، وتضمنت توقعات لمشاهير وشخصيات عامة من بينها محمد بن سلمان، الذي نصحه ميشال حايك “بالتخفيف من تناول الوجبات السريعة”. إلا أن المذيع اللبناني علّق ساخرًا بقوله “مع كل ما يحصل في المنطقة، تنصحه أن يتوقف عن تناول الهمبرغر؟ أنا أنصحه أن يوقف الاعتقالات السريعة، أنصحه أن يوقف السياسات السريعة، الحملات السريعة، الضربات العسكرية السريعة، ولكن ما عل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.enabbaladi.net">عنب بلدي</source></item><item><title>مع مارسيل غانم.. ولكن - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/436479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPCekJ-KtfmHvkZ55ucMHcqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 02:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/436479" target="_blank"&gt;مع مارسيل غانم.. ولكن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا فيديو.. المعارضة الإيرانية تتظاهر أمام مستشفى بألمانيا يعالج فيها مسئول إيرانى هل تندرج القضية المنظورة أمام القضاء اللبناني، والمتعلقة بحلقةٍ من برنامج الإعلامي، مارسيل غانم، "كلام الناس"، في فضائية لبنانية، شوهدت في نوفمبر/ تشرين الثاني الماضي، ضمن ما نسمّيها، نحن المشتغلون في الإعلام والصحافة، قضايا الحريات العامة. أم هي ذات بعدٍ سياسيٍّ، متّصل بالاستقطاب الحادث في لبنان، بين فئةٍ عريضةٍ في المجتمع تصطفّ مع خيارات حزب الله، وممثّلةٍ في الحكم، وفئةٍ أخرى، عريضةٍ أيضا في المجتمع، تناهض هذه الخيارات، وممثّلة في الحكم أيضا؟ مبعث السؤال أن من العسير عليك في لبنان أن لا تلحظ الاستنسا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>وزير لبناني يحذر السلطة من الانجرار للديكتاتورية - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/saudi/806768.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyfXR2ZutIyYjpo9j_iwhAqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:39:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/saudi/806768.html" target="_blank"&gt;وزير لبناني يحذر السلطة من الانجرار للديكتاتورية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حذر وزير التربية اللبناني مروان حمادة، من وجود ديكتاتورية صغيرة آخذة في التشكل في لبنان، معتبرا أن كل المعارك التي تخوضها السلطات ضد الإعلام وحرياته هي معارك خاسرة. جاء كلام حمادة على هامش جلسة الاستماع إلى الاعلامي مارسيل غانم أمام قاضي التحقيق الأول في قصر العدل ببعبدا أمس (الخميس)، بعد اتهامه على إثر الحلقة التي أذاعها على قناة «LBC» واستضاف فيها بعض الإعلاميين السعوديين، إذ تحولت جلسة الاستماع إلى وقفة تضامنية سياسية وإعلامية وشعبية مع الحريات الإعلامية وسياسات القمع التي تمارس ضد وسائل الإعلام في لبنان. ومن جانبه، أشار النائب بطرس حرب إلى أن ما حصل من غانم يعد بمثابة رسالة إلى كافة الإ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>مثول إعلامي لبناني بارز أمام القضاء - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/60457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_CKxRKoID5IjBs7NCFUpAqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 13:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/60457" target="_blank"&gt;مثول إعلامي لبناني بارز أمام القضاء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© AP Photo/ Saudi Press Agency هذا وأرجأ قاضي التحقيق جلسة غانم إلى 2 فبراير/شباط للبت بالدفوع الشكلية، وذكـر وكيل الإعلامي مارسيل غانم النائب بطرس حرب: "مجيئنا الى قصر العدل هو لتأكيد ان مارسيل غانم هو مواطن عادي ككل الناس وهو خاضع للقانون وجاء يمثل امام القضاء اليوم، نتخوف ان يكون ما يسْتَحْوَذَ هو بداية مرحلة لكم الأفواه". واعتبر رئيس المجلس الوطني للإعلام، عبد الهادي محفوظ في حديث لـ"سبوتنيك" أن القضاء هو المرجع الصالح للوصول إلى إنصاف الناس، سواء كانوا إعلاميين أو غير إعلاميين، لأن القضاء يهمه تحقيق العدالة. وذكـر محفوظ: "المسألة الأساسية هو أنه لا بد من احترام الحريات الإعلامية، ولبنا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>تضامن لبناني واسع ضد استهداف الإعلام - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Gulf/3217519.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHw-DZlwrE2-1b6f7kmVTgqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 03:23:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Gulf/3217519.html" target="_blank"&gt;تضامن لبناني واسع ضد استهداف الإعلام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياسيون وإعلاميون رافقوا مارسيل غانم إلى القضاءواكب سياسيون وإعلاميون الإعلامي اللبناني مارسيل غانم أثناء مثوله أمام القضاء، وأعلنوا تضامنهم معه رافضين المساس بالحريات الإعلامية، فيما أكد رئيس الجمهورية ميشال عون ورئيس الحكومة سعد الحريري في مجلس الوزراء حرصهما على موضوع الحريات.ومثل غانم أمام قاضي تحقيق في الدعوى المقامة ضدّه بتهمتي {تحقير القضاء، والإساءة إلى رئيس الجمهورية}، من خلال استضافته محللين سياسيين انتقدا أداء عون وبعض المسؤولين.ولم تستغرق جلسة مثول غانم أكثر من خمس دقائق، قدّم فيها عبر وكيله القانوني المحامي والنائب بطرس حرب، دفوعاً شكلية إلى قاضي التحقيق الذي أرجأ الجلسة إلى ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>مارسيل غانم: لن نتهاون أمام معركة الحريات في لبنان - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/1/4/مارسيل-غانم-لن-نتهاون-أمام-معركة-الحريات-في-لبنان</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJQ1Agsacve6fNXTpoDjPsqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/1/4/مارسيل-غانم-لن-نتهاون-أمام-معركة-الحريات-في-لبنان" target="_blank"&gt;مارسيل غانم: لن نتهاون أمام معركة الحريات في لبنان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;مثل الإعلامي اللبناني مارسيل غانم، أمام القضاء، اليوم الخميس، في جلسة استماعية لأقواله، في قصر بعبدا، على خلفية حلقةٍ تلفزيونية استضاف فيها صحافيين سعوديين، خلال أزمة استقالة رئيس الحكومة، سعد الحريري، من الرياض، وتم تحريك دعوى ضد الضيفين لـ"الإساءة لرئيس الجمهورية"، و"تهديد لبنان". وفي حين اعتصم صحافيون وسياسيون لبنانيون أمام قصر بعبدا، تضامناً مع غانم، قال الأخير بعد الجلسة "إنّ معركتنا مستمرة، ولن يرهبنا أحد، ولن نتهاون أبداً أمام معركة الحريات في لبنان، ولن نفرط في دماء الأحرار الذين استشهدوا في سبيل الحرية". بدوره، قال النائب والوزير السابق والمحامي بطرس حرب، الذي يتولى الوكالة عن غانم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>"بحصة وخيانة" في عقر دار الحريري.. عتب على حلفاء الأمس! - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical1727542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp4ugqVAqimalAMHloXnOgqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical1727542" target="_blank"&gt;"بحصة وخيانة" في عقر دار الحريري.. عتب على حلفاء الأمس!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الخليج اليوم :- على مدى اليومين المنصرمين دار جدل في المشهد السياسي اللبناني، لاسيما في عقر دار "تيار" رئيس الحكومة اللبنانية سعد الحريري. أما مرد الجدل فاتهامات بالخيانة أطلقت من قبل أوساط الحريري، وأصابت سهامها صفوف حلفاء الأمس، وشخصيات في تيار المستقبل أيضاً. فقد بدأ الاثنين مع تغريدة أطلقها الحريري بأنه "سيبق البحصة" في مقابلة مع المذيع مارسيل غانم، ثم عاد وحذفها. وكان الحريري قد حَكَى خلال استقباله الاثنين وفوداً وأعضاء من حزبه "حزب المستقبل"، علي عهدة موقع "المستقبل"، إنه سيكشف الكثير من الأمور عن أزمته النهائيــة التي مر بها، منوهاً بأن أحزاباً سياسية حاولت أن تجد مكاناً لها في هذه ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/news43978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9w7_xMPBE2yJajwS7f0HUqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 11:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/news43978" target="_blank"&gt;ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد اخبار العصر ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد ننشر لكم في موقع اخبار العصر جديد الاخبار واهمها ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد، وهذا الخبر منقول من الفن المنشور اليوم بعنوان ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد. تابع تفاصيل جميع الاخبار في انحاء الوطن العربي، انت تقرأ الان تفاصيل ميشال قزي: إسمي موجود وأنا إعلامي رغماً عن من لا يريد. إستضاف الإعلامي رالف معتوق في حلقة جديدة من برنامج Spot on، ​الإعلامي ميشال قزي​، الذي أكد أن برنامج "ميشو شو" شكل مرحلة انتقالية له وحقق بصمة في ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>مجلس القضاء الأعلى اللبناني: التحقيق قانوني مع مارسيل غانم - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/389896</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSStmsQA0iN9zHgUKkioG0qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 23:15:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/389896" target="_blank"&gt;مجلس القضاء الأعلى اللبناني: التحقيق قانوني مع مارسيل غانم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا فيديو.. ضبط سيارات محملة بنفايات المرضى لتصنيع منتجات البلاستيك وأشار البيان إلى أن "موكل المتهم (النائب الحالي والوزير السابق والمحامي بطرس حرب) لم يلتزم تقديم الدفوع الشكلية في المهلة التي حددها له القاضي، وطلب مدة ثانية دون تبيان أي موجب لعدم تقديم الدفوع الشكلية في الموعد المحدد". واعتبر مجلس القضاء الأعلى أن قاضي التحقيق "استوفى الخطوات القانونية، وأنه طلب مثول المدعى عليه مع موكله أمامه بعد منحهما مدة زمنية لتقديم الدفوع الشكلية". وكان النائب حرب قد اتهم قاضي التحقيق بتعمّد إهانة غانم، عبر إصدار مذكرة جلب بحقه، وأكد تقديم شكوى ضد القاضي أمام الجهات المعنية. كذلك اتهم حرب الق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>القضاء اللبناني يصدر مذكرة إحضار بالقوة بحق صحافي بارز لأول مرة في تاريخه - الدولجية نيوز</title><link>http://www.eldawlagia.com/world/263024</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhcLrJoEYKZyDWN12NyDKAqGQgEKhAIACoHCAow2Yn-CjDViIoDMJiv2QU</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:28:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldawlagia.com/world/263024" target="_blank"&gt;القضاء اللبناني يصدر مذكرة إحضار بالقوة بحق صحافي بارز لأول مرة في تاريخه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الدولجية نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سلطان بن سحيم يعقد اجتماعا كبيرا لأفراد من عائلة آل ثاني "لإنقاذ قطر" أصدر القضاء اللبناني للمرة الأولى في تاريخه مذكرة إحضار بالقوة، بحق مارسيل غانم، معد ومقدم برنامج "كلام الناس" على تلفزيون "آل بي سي آي"، والذي أصبحت ملاحقته عنوان برنامجه. وكان غانم أبدى استعدادا للمثول أمام القضاء، ولم يفعل نزولا عند طلب وكيله النائب والمحامي والوزير السابق، بطرس حرب. وانتهت جلسة المحاكمة أمس الاثنين بإصدار مذكرة بإحضار هذا الإعلامي الذي يقدم برنامجه الحواري السياسي "كلام الناس" منذ أكثر من 30 عاما، إلى دائرة قاضي التحقيق الأول في جبل لبنان نقولا منصور، في الرابع من يناير/كانون الثاني المقبل ل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldawlagia.com">الدولجية نيوز</source></item><item><title>اسرار الاسبوع | الإعلامي مارسيل غانم يرفض المثول أمام القضاء - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/morocco/791956.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkediIXNRZfeYTiqLlZqHYqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 05:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/morocco/791956.html" target="_blank"&gt;اسرار الاسبوع | الإعلامي مارسيل غانم يرفض المثول أمام القضاء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بيروت ـ المغرب اليوم دخلت قضية الإعلامي اللبناني مارسيل غانم مقدم برنامج "كلام الناس" عبر محطة الـ "إل بي سي" ، في نفق التسجيل مع الجهات القضائية التي أرسلت بطلبه للاستماع إليه كشاهد في موضوع الحلقة التي تم من خلالها استضافة صحافيين سعوديين قاما بتحقير موقع رئاسة الجمهورية اللبنانية ومجلس النواب وقيادة الجيش اللبناني. وقد اعتبر المذيع المخضرم التبليغات التي وصلته عن طريق رجال التحري في الدولة نوعًا من الانقضاض على الحريات الاعلامية في لبنان و رفض المثول أمام المدعي العام غادة عون ، لاعتباره غير معني بأي اتهامات ممكن أن توجه إليه . وأشرف مكتب النائب في البرلمان اللبناني بطرس حرب ، عبر المحام...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الإعلامي اللبناني مارسيل غانم أمام القضاء - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/12/19/الإعلامي-اللبناني-مارسيل-غانم-أمام-القضاء</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJda4qWh5KKlAofAA1u2-f8qGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/12/19/الإعلامي-اللبناني-مارسيل-غانم-أمام-القضاء" target="_blank"&gt;الإعلامي اللبناني مارسيل غانم أمام القضاء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;انتقل الجدل القائم في لبنان حول حلقة برنامج "كلام الناس" التي استضاف فيها الإعلامي مارسيل غانم صحافيين سعوديين، الشهر الماضي، خلال أزمة استقالة رئيس الحكومة سعد الحريري، من الرياض، إلى الفضاء القضائي، مع تولي النائب والوزير السابق والمحامي بطرس الحرب الوكالة عن غانم. وطلب وزير العدل سليم جريصاتي (أحد ممثلي التيار الوطني الحر في الحكومة)، في البداية، تحريك دعوى ضد الضيفين السعوديين وكل من يظهره التحقيق متورطاً بتهم من بينها "الإساءة إلى رئيس الجمهورية" و"التهديد بالحرب" و"الإساءة إلى قائد الجيش ووزير الخارجية". ثم جرى استدعاء غانم للتحقيق وإصدار مذكّرة إحضار بحقه، قبل أن يتوجه حرب، أمس الإثن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>صدور مذكرة احضار قضائية بحق مارسيل غانم وتحديد جلسة في 4 كانون الثاني - Elnashra</title><link>http://www.elnashra.com/news/show/37/صدور-مذكرة-احضار-قضائية-بحق-مارسيل-غانم-وتحديد-جلس?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfU6G_8NW-JI_K_bpHjnWEqGAgEKg8IACoHCAowksSgCTCgtnAwztOKAw</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:10:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnashra.com/news/show/37/صدور-مذكرة-احضار-قضائية-بحق-مارسيل-غانم-وتحديد-جلس?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all" target="_blank"&gt;صدور مذكرة احضار قضائية بحق مارسيل غانم وتحديد جلسة في 4 كانون الثاني&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Elnashra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أفادت قناة الـ"LBC" عن صدور مذكرة احضار قضائية بحق الزميل مارسيل غانم وتحديد جلسة في 4 كانون الثاني. وكان قاضي التحقيق الاول في جبل لبنان في قصر العدل في بعبدا القاضي نقولا منصور، رفض الدفوع الشكلية التي قدمها المحامي النائب بطرس حرب اليوم في قضية الاعلامي مارسيل غانم وطلب حضوره شخصيا.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnashra.com">Elnashra</source></item><item><title>الحريري يؤجل "بق البحصة" - RT Arabic</title><link>https://arabic.rt.com/middle_east/915277-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D9%8A-%D9%84%D9%86-%D9%8A%D8%A8%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%AD%D8%B5%D8%A9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAn3OQbWp31ylve3X3cjP8sqFwgEKg8IACoHCAow_breAjDwnRwwv6co</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 07:47:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.rt.com/middle_east/915277-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D9%8A-%D9%84%D9%86-%D9%8A%D8%A8%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%AD%D8%B5%D8%A9/" target="_blank"&gt;الحريري يؤجل "بق البحصة"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Arabic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وكان الحريري قد قال خلال استقباله الاثنين وفودا وأعضاء من حزبه "حزب المستقبل"، بحسب موقع "المستقبل"، إنه سيكشف الكثير من الأمور عن أزمته الأخيرة التي مر بها، منوها بأن أحزابا سياسية حاولت أن تجد مكانا لها في هذه الأزمة من "خلال الطعن بالظهر"، "على كل حال سأسمي الأشياء بأسمائها في برنامج (كلام الناس) مع مرسال غانم وسأبق البحصة، وهي بحصة كبيرة بالطبع". نزولاً عند رغبة رئيس الحكومة اللبنانية سعد الحريري الذي كان قد أعلن عن نيّته "بقّ البحصة" عبر كلام الناس مع مرسال غانم، فقد تمّ تأجيل موعد حلقة كلام الناس مع الرئيس سعد الحريري الى موعد قريب جداً يعلن عنه في حينه. — Marcel Ghanem (@Marcel_Ghane...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.rt.com">RT Arabic</source></item><item><title>الحريري يؤجل بقّ البحصة والكشف عمن طعنوه بالظهر - الخليج 365</title><link>http://gulf365.co/saudi-arabia-news/725832/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%A4%D8%AC%D9%84-%D8%A8%D9%82%D9%91-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%AD%D8%B5%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%B4%D9%81-%D8%B9%D9%85%D9%86-%D8%B7%D8%B9%D9%86%D9%88%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B8%D9%87%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnqjTPjfP_-wR1w4uBOJkYqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 13:33:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gulf365.co/saudi-arabia-news/725832/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%A4%D8%AC%D9%84-%D8%A8%D9%82%D9%91-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%AD%D8%B5%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%B4%D9%81-%D8%B9%D9%85%D9%86-%D8%B7%D8%B9%D9%86%D9%88%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B8%D9%87%D8%B1.html" target="_blank"&gt;الحريري يؤجل بقّ البحصة والكشف عمن طعنوه بالظهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;شكرا لقرائتكم الحريري يؤجل بقّ البحصة والكشف عمن طعنوه بالظهر ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان ندخل في التفاصيل جدة - خالد شويل - متابعات الخليج 365 - متابعة أعلن الإعلامي مارسيل غانم مقدم برنامج كلام الناس أن اللقاء المرتقب لرئيس الوزراء اللبناني سعد الحريري مع البرنامج قد تأجل. وقال غانم في تغريدة له عبر تويتر: نزولاً عند رغبة رئيس الحكومة اللبنانية سعد الحريري الذي كان قد أعلن عن نيّته “بقّ البحصة” عبر كلام الناس مع مرسال غانم، فقد تمّ تأجيل موعد حلقة كلام الناس مع الرئيس سعد الحريري إلى موعد قريب جداً يعلن عنه في حينه. وكان الحريري قد وعد بلقاء تلفزيوني مع غ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>مصادر تكشف سبب تَقَهْقُر الحريري المفاجئ عن أظهر "الخونة" - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/55261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMZ6ijAkUPmuqb9jqYCp2MqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:54:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/55261" target="_blank"&gt;مصادر تكشف سبب تَقَهْقُر الحريري المفاجئ عن أظهر "الخونة"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وأجابَ الحريري في مؤتمر مركز الأبحاث والدراسات في "فينيسيا"، رداً على سؤال عن سبب إرجاء المقابلة: "قلت إنّه في يوم من الأيام ستكون لي مقابلة مع مارسيل غانم ولكنّني لم أحدّد أي يوم"، وفقا لصحيفة "الجمهورية" اللبنانية. وكان من المتوقع أن "يبق الحرير البحصة" مع الزميل مارسيل غانم في برنامج "كلام الناس"، في 21 ديسمبر/كانون الأول، لكن غانم ذكــر إنه تم تأجيل موعد الحلقة إلى موعد قريب جدًا يصـرح عنه في حينه، "نزولاً عند رغبة الحريري". وقالت مصادر عاملة على خط الاتصالات السياسية لجريدة "الجمهورية" إنّ المرحلة هي مرحلة تهدئة، ولذلك فإن تريث الرئيس الحريري جاء نتيجة اتصالات معه ونصائح بعدم الدخول بأ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>الحريري يتوعد بـ "بق البحصة" أَثناء يومين - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/54708</link><guid isPermaLink="false">CAIiELImtzL_YUyCa2orj9ZAj_wqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:57:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/54708" target="_blank"&gt;الحريري يتوعد بـ "بق البحصة" أَثناء يومين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© AP Photo/ Saudi Press Agency وتابع الحريري، أَثناء استقباله، أمس الاثنين، وفوداً وأعضاء من حزبه "حزب المستقبل": "لقد مررنا بأزمة صعبة، هناك من أراد أن يستغل علاقاتنا المميزة مع المملكة العربية الريـاض، للإساءة لي شخصيا، هناك أحزاب سياسية حاولت أن تجد مكانا لها في هذه الأزمة من أَثناء الطعن بالظهر، وذلك وفقاً للصحف اللبنانية. وتابع بالقول: "سأتعامل مع هذه الحالات، كل حالة على انفراد، ولكني بالطبع لا أحقد على أحد، لأنني على قناعة بأن الوطن بحاجة لكل أبنائه لكي ينهض ويتطور، على كل حال سأسمي الأشياء بأسمائها في برنامج كلام الناس مع مرسال غانم، وسأبق البحصة، وهي بحصة كبيرة بالطبع". وتـابع الحر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>زياد عيتاني متَّهم، ليس طريدة - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical1635287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM5HiTaih9J-RFIm9k9DpAqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 01:39:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical1635287" target="_blank"&gt;زياد عيتاني متَّهم، ليس طريدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كنتُ أجول في المدينة صباحاً، من دون أن أتمِّم واجبي اليومي بقراءة الصُحف. ألتقي بمعرفةٍ قديمةٍ في المقهى، فنقعد معاً للدردشة. الرجل أعرفه من أنصار الممانعة. تبدو على ملامحه أمارات السرور. أسأله عن تمتمات يصدرها، لم أفهمها. ماذا يا فلان؟ زياد عيتاني جاسوس إسرائيلي... والإرهاب قتل ثلاثمئة بريء في "مصر"... والقرضاوي أطاحوه... هذيان السعادة التامة. أسأله عن زياد عيتاني: كيف تثبتّ من التهمة؟ بين ليلة وضحاها؟ يحيلني إلى الصحف، التي سأكتشف بعد الظهر عند قراءتها أن واحدةً منها بثت حرفية محضر الاتهام ضد عيتاني، بكل تفاصيله. وكانت خبطة موفَّقة لتلك الصحيفة الممانعة، ونالت رقماً قياسياً في عدد "اللايك...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>قبل مارسيل غانم...مذيعون ومذيعات تعرّضوا لمواقف محرجة على الهواء - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/313714</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMbTMy4vgUbUTwWSN26RZAqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 08:13:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/313714" target="_blank"&gt;قبل مارسيل غانم...مذيعون ومذيعات تعرّضوا لمواقف محرجة على الهواء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا محمد حسان: هجوم مسجد الروضة بسيناء عمل إجرامى حرام لا يُقره شرع ولا عقل يتعرّض المذيعون والمذيعات أحياناً لمواقف محرجة على الهواء، بعضها تكون مؤثرة أحياناً أو غير لائقة أحياناً أخرى. ولم تعد هذه المواقف تمر بشكل عابر، إذا يتلقفها مستخدمو وسائل التواصل الاجتماعي، ليتداولوها على نطاق واسع بتعليقات متباينة. وكانت آخر المواقف المحرجة من نصيب الإعلامي مارسيل غانم، أول من أمس، خلال مقابلة عبر إذاعة "صوت الغد" مع الإعلامية ريما نجيم، إذ قام الإعلامي مارسيل غانم بحركة غير لائقة، رافعاً إصبعه الوسطى مرتين، الأولى عندما تطرّقا إلى استقالة سعد الحريري من رئاسة الحكومة اللبنانية من الرياض وبش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>إعلامي لبناني ملاحق قضائيًا يستذكر زمن “الوصاية السورية” - عنب بلدي</title><link>https://www.enabbaladi.net/archives/187213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKNQU2iCxzRIiPBwtgo810qGAgEKg8IACoHCAoww5WgCTCO-28wvaK6BQ</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:25:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.enabbaladi.net/archives/187213" target="_blank"&gt;إعلامي لبناني ملاحق قضائيًا يستذكر زمن “الوصاية السورية”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عنب بلدي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أثارت قضية ملاحقة الإعلامي اللبناني مارسيل غانم، قضائيًا، الرأي العام اللبناني، وسط مخاوف من التوجه نحو تقييد حرية الإعلام في لبنان. واستُدعي الإعلامي اللبناني، مقدم برنامج “كلام الناس” على قناة “LBC”، للتحقيق معه بتهمة “التطاول على رموز الدولة”، وذلك بعد حلقة من برنامجه بثت، قبل ثلاثة أسابيع، انتقد فيها السلطات اللبنانية بسبب تغافلها عن تدخلات “حزب الله” الخارجية. وفي لقاء له مع قناة “العربية” اليوم، الاثنين 27 تشرين الثاني، قال غانم إن ملاحقته إعلاميًا عادت به إلى أيام الوجود السوري في لبنان، حين لاحق نظام الأسد إعلاميين لبنانيين حاربوا “الوصاية السورية” على لبنان وانتقدوا الأحزاب اللبنان...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.enabbaladi.net">عنب بلدي</source></item><item><title>مارسيل غانم والحركة غير اللائقة: هل نسي أنه على الهواء؟ - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/308859</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBswjVA3pmcB3zbdH2GQgsqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/308859" target="_blank"&gt;مارسيل غانم والحركة غير اللائقة: هل نسي أنه على الهواء؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصطفى بكرى يطالب الانتربول الدولى بضبط القرضاوى وقيادات الإخوان عاد مقدّم برنامج "كلام الناس"، ، إلى قائمة الجدل في البلاد، بعدما أقدم على حركة غير لائقة رافعاً إصبعه الوسطى مرتين، خلال لقاء إذاعي مع ريما نجيم، على قناة "صوت الغد". غانم أطلّ، اليوم الخميس، في مقابلة إذاعية مع نجيم، للحديث حول الحريات الإعلامية في لبنان، على خلفية استدعائه إلى التحقيق، بسبب . وتطرقا إلى مواضيع سياسية، بينها استقالة رئيس الحكومة سعد الحريري المفاجئة من الرياض، وصولاً إلى سفره لفرنسا، وعودته أخيراً إلى لبنان. وقال إن "هناك ظروفاً ملتبسة رافقت هذه الاستقالة.. وفي النهاية أنا أميل نحو تبني نظرية سعد ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>مارسيل غانم والحركة غير اللائقة: هل نسي الكاميرا؟ - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/11/23/مارسيل-غانم-والحركة-غير-اللائقة-هل-نسي-الكاميرا</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADhcHoeRe6RgEyimaJlhVQqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:41:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/11/23/مارسيل-غانم-والحركة-غير-اللائقة-هل-نسي-الكاميرا" target="_blank"&gt;مارسيل غانم والحركة غير اللائقة: هل نسي الكاميرا؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاد مقدّم برنامج "كلام الناس"، الإعلامي اللبناني مارسيل غانم، إلى قائمة الجدل في البلاد، بعدما أقدم على حركة غير لائقة رافعاً إصبعه الوسطى مرتين، خلال لقاء إذاعي مع ريما نجيم، على قناة "صوت الغد". غانم أطلّ، اليوم الخميس، في مقابلة إذاعية مع نجيم، للحديث حول الحريات الإعلامية في لبنان، على خلفية استدعائه إلى التحقيق، بسبب إحدى حلقات برنامجه. وتطرقا إلى مواضيع سياسية، بينها استقالة رئيس الحكومة سعد الحريري المفاجئة من الرياض، وصولاً إلى سفره لفرنسا، وعودته أخيراً إلى لبنان. وقال غانم إن "هناك ظروفاً ملتبسة رافقت هذه الاستقالة.. وفي النهاية أنا أميل نحو تبني نظرية سعد الحريري، أقله احتراماً ل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>مارسيل غانم يستنكر "إعادتنا للاحتلال السوري"... وجريصاتي يردّ: زمن العهر الإعلامي ولى - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/290871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkbKs1pqTmYtesR27WxpAYqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/290871" target="_blank"&gt;مارسيل غانم يستنكر "إعادتنا للاحتلال السوري"... وجريصاتي يردّ: زمن العهر الإعلامي ولى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا بعد حجزها للحكم.. تعرف على تطورات قضية "فض اعتصام النهضة" فى 15 معلومة وكان غانم قد استضاف، الخميس الماضي، المحلل السياسي والعسكري السعودي إبراهيم آل مرعي، والإعلامي السعودي عضوان الأحمري، من لندن، بالإضافة إلى آخرين. حيث ناقشوا استقالة رئيس الحكومة اللبنانية، وكواليس الولايات المتحدة الأميركية، وخيار الحرب، والأزمة بين وإيران، عبر قناتي "آل بي سي آي" و"أل دي سي". واعتبر كثيرون تصريحات الأحمر وآل مرعي إهانة لرئيس الجمهورية اللبنانية، ميشال عون، وللحريري. واستنكروا سماح غانم لهما بـ"تهديد" لبنان من منبر "كلام الناس". بعد الجدل، تحرّك القضاء لمساءلة غانم، وطلبت المدعية العامة في جب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>الإعلامي مارسيل غانم يستنكر "إعادتنا للاحتلال السوري"... وجريصاتي يردّ - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/11/17/الإعلامي-مارسيل-غانم-يستنكر-إعادتنا-للاحتلال-السوري-وجريصاتي-يرد</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_IZn8hDngiQrQfdxonmv0qGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 14:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2017/11/17/الإعلامي-مارسيل-غانم-يستنكر-إعادتنا-للاحتلال-السوري-وجريصاتي-يرد" target="_blank"&gt;الإعلامي مارسيل غانم يستنكر "إعادتنا للاحتلال السوري"... وجريصاتي يردّ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاد مقدّم برنامج "كلام الناس"، الإعلامي اللبناني مارسيل غانم، إلى دائرة الجدل والنقاش، بعد أن وجّه، أمس الخميس، رسالة مفتوحة إلى الرأي العام ووزير العدل اللبناني، سليم جريصاتي، على خلفية اتهامه بـ"التعرض لرئيس الجمهورية اللبنانية"، في حلقة سابقة من البرنامج استضاف فيها صحافيَّين سعوديَين. فيما لم يتأخّر جريصاتي في الردّ عليه مهاجماً بقوله إن "زمن العهر الإعلامي قد ولى". وكان غانم قد استضاف، الخميس الماضي، المحلل السياسي والعسكري السعودي إبراهيم آل مرعي، والإعلامي السعودي عضوان الأحمري، من لندن، بالإضافة إلى آخرين. حيث ناقشوا استقالة رئيس الحكومة اللبنانية سعد الحريري، وكواليس الولايات المتح...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>جنبلاط:حرية التعبير وحرية الصحافة فوق كل اعتبار وما يجري بحق الـLBCI مدان - Elnashra</title><link>http:///news/show/1153836/جنبلاط:-حرية-التعبير-والصحافة-فوق-اعتبار-وما-يجري-?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGeWlurAhBix9EePUz-Ml0qGAgEKg8IACoHCAowksSgCTCgtnAwztOKAw</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:49:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http:///news/show/1153836/جنبلاط:-حرية-التعبير-والصحافة-فوق-اعتبار-وما-يجري-?utm_source=Newsstand&amp;utm_medium=Newsstand&amp;utm_campaign=all" target="_blank"&gt;جنبلاط:حرية التعبير وحرية الصحافة فوق كل اعتبار وما يجري بحق الـLBCI مدان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Elnashra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لفت رئيس "الحزب التقدمي الإشتراكي" النائب وليد جنبلاط، في تعليق على مواقع التواصل الإجتماعي، إلى أنّ "حرية التعبير وحرية الصحافة والإعلام فوق كلّ اعتبار"، مشدّداً على أنّ "ما يجري بحق الـ"LBCI" وبحقّ الإعلامي الصديق مارسيل غانم مرفوض ومدان. لا للقوى الظلامية". وكان قد أشار وزير العدل ​سليم جريصاتي​ إلى أنّ "مقدمة برنامج "كلام الناس" يوم أمس الخميس على شاشة المؤسسة اللبنانية للإرسال، الّتي طالعنا بها الإعلامي ​مارسيل غانم​، أثبتت بصورة قاطعة ما أصبح متداولاً ومعروفًا من الناس بأنّ الهستيريا أصبحت متحكّمة بمفاصل بعض البرامج السياسية، في حين أنّ زمن العهر الإعلامي والمتفلّت من أي ضوابط أخلاقية...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>السخرية سلاح المغردين في فضح شارل - السعودية 365</title><link>https://www.saudi365.co/43488</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPR00-W9qP-Iy-y5-70ymPUqGQgEKhAIACoHCAow5_H8CjCJyYkDMNSF4QU</guid><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.saudi365.co/43488" target="_blank"&gt;السخرية سلاح المغردين في فضح شارل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;السعودية 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سعودى 365 شن ناشطون لبنانيون على مواقع التواصل الاجتماعي أمس (السبت)، هجوما حادا على صحيفة «الديار» ورئيس تحريرها شارل أيوب، على خلفية ما يمكن وصفه بـ«الوقاحة الصحفية» التي تجاوزت كل الخطوط الحمراء ضد المملكة، مطلقة سلسلة من الأكاذيب والشائعات. الناشط سليمان أحمد كتب يقول: «المشكلة ليست في شارل أيوب، المشكلة بها العصابة التي كمشت البلد وبدأت تلاحق مارسيل غانم على ضيفين سعوديين، ولاحقت أحمد الأيوبي تاركة المتاجرين بالممانعة، تشتم وتتهم كيف ما تشاء». فيما غرد الناشط عبدالكريم قمبريس عن شارل أيوب قائلا: «مقامر ويملك صحيفة يومية... قراءة الخبر بالكامل&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.saudi365.co">السعودية 365</source></item><item><title>«السخرية» سلاح المغردين في فضح «شارل» - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/48370</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYuyHp9KnYB6KGV7wzAa_wqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJeC4QU</guid><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 00:01:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/48370" target="_blank"&gt;«السخرية» سلاح المغردين في فضح «شارل»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«عكاظ» (بيروت) شن ناشطون لبنانيون على مواقع التواصل الاجتماعي أمس (السبت)، هجوما حادا على صحيفة «الديار» ورئيس تحريرها شارل أيوب، على خلفية ما يمكن وصفه بـ«الوقاحة الصحفية» التي تجاوزت كل الخطوط الحمراء ضد المملكة، مطلقة سلسلة من الأكاذيب والشائعات. الناشط سليمان أحمد كتب يقول: «المشكلة ليست في شارل أيوب، المشكلة بها العصابة التي كمشت البلد وبدأت تلاحق مارسيل غانم على ضيفين سعوديين، ولاحقت أحمد الأيوبي تاركة المتاجرين بالممانعة، تشتم وتتهم كيف ما تشاء». فيما غرد الناشط عبدالكريم قمبريس عن شارل أيوب قائلا: «مقامر ويملك صحيفة يومية... قراءة الخبر بالكامل&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>الأحمري لـ"سبق": على وزير العدل اللبناني محاكمة مَن درَّب الحوثيين أولاً - السعودية 365</title><link>https://www.saudi365.co/40838</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXJVNGgnL8CNyDk9i-orNQqGQgEKhAIACoHCAow5_H8CjCJyYkDMMqj0QU</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 20:14:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.saudi365.co/40838" target="_blank"&gt;الأحمري لـ"سبق": على وزير العدل اللبناني محاكمة مَن درَّب الحوثيين أولاً&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;السعودية 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سعودى 365 علَّق الكاتب السعودي عضوان الأحمري على الخطاب الموجَّه من وزير العدل اللبناني سليم جريصاتي إلى النائب العام مطالبًا فيه بالتحقيق معه ومع الخبير والمحلل إبراهيم آل مرعي، وذكـر: "على وزير العدل اللبناني أن يقدِّم مذكرة للنائب العام باستدعاء الشخص الذي ظهر في مقطع فيديو يدرِّب الحوثيين على عمليات انتحارية في الريـاض، ومحاكمته.. ونحن نعرف أن ذلك لن يتم". وتـابع الأحمري: "والأمر الآخر كلام وزير العدل اللبناني لا يؤخذ به، وهو الذي يصف حسن نصر الله بسيد المقاومة؛ ولهذا أعتقد أنه غضب من سردنا للتهم والفظاعة التي قام بها حزب الله من تدخلات في البحرين والكويت والسعودية واليمن، ولأنهم لم يست...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.saudi365.co">السعودية 365</source></item><item><title>برنامج #كلام_الناس يستفز اللبنانيين - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/270206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVB0srTKYpc1WE5JOd-OjYqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 13:17:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/270206" target="_blank"&gt;برنامج #كلام_الناس يستفز اللبنانيين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا خير سند.. الرئيس السيسى يكرم السباح محمد الحسينى المصاب بمتلازمة داون دارت الحلقة حول ماذا بعد استقالة رئيس الحكومة اللبنانية ؟ ماذا في كواليس الولايات المتحدة الأميركية وهل من قرار بالحرب؟ ضد من تشن الحرب وكيف ومتى؟ بالإضافة إلى مناقشة الأزمة بين السعودية وإيران. وحاور غانم من الاستديو: نائب رئيس مجلس النواب سابقاً إيلي الفرزلي، الخبيرة في شؤون الشرق الأوسط لوانا صاغية من واشنطن، المحلل السياسي والعسكري السعودي إبراهيم آل مرعي، الإعلامي السعودي عضوان الأحمر من لندن، والمحلل السياسي الإيراني حسن هاني زادة من طهران. خلال الحلقة، اعتبر آل مرعي أن إرهابي، ورأى أن "جميع من صمت تجاه إر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item></channel></rss>