<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Emilio Lozoya Austin - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSEI1TXpSbmR4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Agilizará Fepade diligencias en caso Odebrecht tras amparo a Emilio Lozoya - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/agilizara-fepade-diligencias-en-caso-odebrecht-tras-amparo-emilio-lozoya</link><guid isPermaLink="false">52780935656473</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/agilizara-fepade-diligencias-en-caso-odebrecht-tras-amparo-emilio-lozoya" target="_blank"&gt;Agilizará Fepade diligencias en caso Odebrecht tras amparo a Emilio Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.proceso.com.mx/562771/la-fepade-acatara-resolucion-emitida-a-favor-de-lozoya-por-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;La FEPADE acatará resolución emitida a favor de Lozoya por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;proceso.com.mx&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/fepade-afirma-que-agilizara-diligencias-de-caso-odebrech-y-emilio-lozoya" target="_blank"&gt;FEPADE afirma que agilizará diligencias de caso Odebrecht y Emilio Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507631" target="_blank"&gt;La Fepade acata resolución de Juez y resolverá la investigación contra Emilio Lozoya por Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/fepade-acatara-resolucion-de-juez-sobre-caso-emilio-lozoya/1283247" target="_blank"&gt;Fepade acatará resolución de juez sobre caso Emilio Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlaNks2bmtJQU1FUW50dUFsbklLTDFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>FEPADE afirma que agilizará diligencias de caso Odebrech y Emilio Lozoya - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/195748.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7YNWhRNCTCUG0W6vlwvOsqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:24:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/195748.htm" target="_blank"&gt;FEPADE afirma que agilizará diligencias de caso Odebrech y Emilio Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (FEPADE) informó que acatará el fallo de un juez federal que le ordenó definir si el delito de financiamiento ilícito que le imputa al ex director de Pemex, Emilio Lozoya, ya prescribió. A través de un comunicado, la dependencia de la PGR afirmó que agilizará las diligencias ordenas para el desarrollo de la investigación. El miércoles, la juez Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México ordenó a la Fepade resolver la investigación que inició contra Lozoya Austin por presunto financiamiento de la c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Acatará FEPADE amparo a Lozoya - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558101&amp;lcmd5=6d8aff57f865e72abd4570d691e6aa38</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV2nd7w9Lx5izskBcP9-soqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:33:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558101&amp;lcmd5=6d8aff57f865e72abd4570d691e6aa38" target="_blank"&gt;Acatará FEPADE amparo a Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (FEPADE) dijo que acatará la orden de un juez para resolver la investigación contra Emilio Lozoya por el presunto financiamiento de Odebrecht a la campaña de Enrique Peña Nieto en 2012. En un comunicado, la dependencia federal se comprometió a agilizar las diligencias para determinar la carpeta de investigación que lleva a cabo por delitos electorales contra el ex director de Petróleos Mexicanos (Pemex). "La FEPADE informa que acatará la resolución emitida por el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>No somos tapadera de nadie.-AMLO - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557352</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWsHYAGAKdTFmN5_NBrkrUqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557352" target="_blank"&gt;No somos tapadera de nadie.-AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Presidente Andrés Manuel López Obrador afirmó que su Gobierno entregará toda la información relacionada con caso Odebrecht luego que un juez ordenó a Fepade resolver la investigación contra Emilio Lozoya. "Hay instrucciones en lo que a nosotros corresponde de que se den todos los informes y estamos a favor de la transparencia", dijo en su conferencia de prensa matutina. El Mandatario aclaró que deberán "cuidar" no dar motivo para que la PGR dé información y sirva a los implicados como prueba de que no se está siguiendo el debido proceso. "Es un asunto ya de carácter legal, no somos tapad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Quitarán reserva del caso Odebrecht - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/quitaran-reserva-del-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtmuoXmquz8fZr1iVgoauYqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:27:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/quitaran-reserva-del-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;Quitarán reserva del caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el año pasado, la PGR y Pemex clasificaron como reservada la información relacionada con la constructora brasileña. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL política@eluniversal.com.mx El nuevo gobierno se comprometió a desclasificar la información reservada por la Procuraduría General de la República (PGR) sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando esto no viole el debido proceso en las investigaciones, aseguró el presidente Andrés Manuel López Obrador. En conferencia de prensa desde Palacio Nacional, el mandatario aseguró que su administración no ocultará nada en el caso de corrupción y sobornos m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Fepade acatará orden para investigar a Lozoya por caso Odebrecht - El Sol de Acapulco</title><link>https://www.elsoldeacapulco.com.mx/mexico/justicia/fepade-acatara-orden-para-investigar-a-lozoya-por-caso-odebrecht-2768136.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjSFFUOTzwe2FXped3zCUoqGQgEKhAIACoHCAownIyCCzCp0v4CMLah8wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:40:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeacapulco.com.mx/mexico/justicia/fepade-acatara-orden-para-investigar-a-lozoya-por-caso-odebrecht-2768136.html" target="_blank"&gt;Fepade acatará orden para investigar a Lozoya por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Acapulco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (FEPADE) de la PGR, informó que acatará el fallo de un juez federal que le ordenó resolver la investigación que inició contra el exdirector de Pemex, Emilio Lozoya Austin por presunto financiamiento. Mediante una tarjeta informativa, la PGR indicó que acatará la resolución emitida por el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México, sobre el caso relacionado con el ex director de Petróleos Mexicanos. Recalca que la FEPADE es respetuosa de los ordenamientos judiciales, se agilizarán las dili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeacapulco.com.mx">El Sol de Acapulco</source></item><item><title>Pide Ruiz Massieu castigar corrupción - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558209&amp;lcmd5=d9745c213594fa961d7e1de64230a4f4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-CQkHEQMLcMpUoNgWVz3MqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558209&amp;lcmd5=d9745c213594fa961d7e1de64230a4f4" target="_blank"&gt;Pide Ruiz Massieu castigar corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presidenta nacional del PRI, Claudia Ruiz Massieu, reitera su postura: Vayan por los corruptos y que cada quien asuma su responsabilidad, pues la justicia no puede estar condicionada a la voluntad de una persona. "Que no haya perdones para nadie", plantea, en referencia a la postura del Presidente Andrés Manuel López Obrador, quien ha ofrecido amnistía a ex funcionarios federales señalados por delitos de corrupción. En entrevista con REFORMA, la senadora dijo que el nuevo momento coloca a su partido alejado del neoliberalismo y con una definición ideológica en el centro-izquierda sociald...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>AMLO quitará reserva del caso Odebrecht - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-quitara-reserva-del-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGUcXScFgFFfTU_cD5UWVMqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:48:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-quitara-reserva-del-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;AMLO quitará reserva del caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Andrés Manuel López Obrador durante la conferencia matutina de este día. FOTO: Iván Stephens | EL UNIVERSAL El nuevo gobierno se comprometió a desclasificar la información reservada por la PGR sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando, esto no viole el debido proceso en las investigaciones, aseguró el presidente Andrés Manuel López Obrador. En conferencia de prensa, desde Palacio Nacional, el mandatario aseguró que su administración no ocultará nada en el caso de corrupción y sobornos más relevante de América Latina, donde se investiga la presunta responsabilidad del ex direct...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Juez exige a FEPADE resolver caso Odebrecht - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/juez-exige-fepade-resolver-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmvcH_6SGChCYb3bGxFDVcqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:17:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/juez-exige-fepade-resolver-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;Juez exige a FEPADE resolver caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex directores de la constructora brasileña vincularon a Emilio Lozoya con una cuenta de Latin America Asia Capital (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Un juez federal ordenó a la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales (FEPADE) que resuelva la investigación que se inició contra el ex director de Petróleos Mexicanos (Pemex), Emilio Lozoya Austin, por el supuesto financiamiento ilícito de la campaña presidencial de Enrique Peña Nieto en 2012, con sobornos recibidos por Odebrecht. El juez Octavo de Distrito de Amparo en materia Penal ordenó a la F...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>AMLO ofrece transparentar el caso Odebrecht y Lozoya; “no somos tapadera de nadie”, dice - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507315</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOYVy9xdjOnpHXdf9QEZDsqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507315" target="_blank"&gt;AMLO ofrece transparentar el caso Odebrecht y Lozoya; “no somos tapadera de nadie”, dice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un informe de la Auditoría Superior de la Federación (ASF) determinó que Pemex realizó pagos irregulares por unos 46 millones de dólares a Odebrecht al generar sobrecostos sin justificar correctamente las obras de una refinería. Hoy, Andrés Manuel López Obrador dijo que brindarán toda la información relacionada con el caso, aunque cuidarán los procedimientos para evitar que los implicados usen datos como prueba de fallo al debido proceso. VER MÁS AMLO advierte a los amparados por el salario: “No puede haber gobierno rico con pueblo pobre” México, 6 de diciembre, (EFE).- El Presidente de Méx...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>López Obrador promete transparencia en el caso Odebrecht - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/06/lopez-obrador-promete-transparencia-en-el-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXsZSoE7iWESVXhWf9Iy8wqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:10:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/06/lopez-obrador-promete-transparencia-en-el-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;López Obrador promete transparencia en el caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico).– La administración federal será cuidadosa de otorgar la información necesaria sobre el caso Odebrecht sin que esto vaya en contra del debido proceso y evitar así que se favorezca a los implicados, afirmó el presidente Andrés Manuel López Orador, tras pronunciarse a favor de la transparencia. “Acerca de la investigación de Odebrecht hay instrucciones, en lo que a nosotros corresponde, de que se den todos los informes y estamos a favor de la transparencia. Lo único que se tiene que cuidar es no dar motivo para que si la Procuraduría da información esto sirva a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Dan 40 días a Fepade para resolver si hay o no caso contra Emilio Lozoya - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/05/dan-40-dias-a-fepade-para-resolver-si-hay-o-no-caso-contra-emilio-lozoya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWocgOVP5DpkUT0QjLDYnMqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw1IOYAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/05/dan-40-dias-a-fepade-para-resolver-si-hay-o-no-caso-contra-emilio-lozoya" target="_blank"&gt;Dan 40 días a Fepade para resolver si hay o no caso contra Emilio Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex director de Pemex recibió un amparo frente a la investigación que enfrenta como parte de los presuntos sobornos de Odebrecht. México.- La Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electoral (Fepade) deberá resolver en un periodo de 40 días si existen o no diligencias a practicar en contra de quien fuera director general de Petróleos Mexicanos (Pemex), Emilio Lozoya. Al resolver un amparo, el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México le concedió la protección de la justicia al exfuncionario quien es indagado por presuntos sobornos a Odebr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Nuevo gobierno, por transparentar caso Odebrecht - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/Nuevo-gobierno-por-transparentar-caso-Odebrecht-20181206-0167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGoUZhqPFVok2UX-QiGdoUqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/Nuevo-gobierno-por-transparentar-caso-Odebrecht-20181206-0167.html" target="_blank"&gt;Nuevo gobierno, por transparentar caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrés Manuel López Obrador, presidente de la República, dijo que su gobierno no será “tapadera” de nadie, por lo que se pronunció en favor de que la PGR haga público el expediente del caso Odebrecht, aunque sin revelar datos que pongan en riesgo el juicio contra los involucrados. Luego de que un juez ordenó a la Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (Fepade) resolver la investigación contra el exdirector de Petróleos Mexicanos, Emilio Lozoya, por el caso Odebrecht, López Obrador afirmó que está a favor de la transparencia. Sin embargo, expuso que están en curso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Conceden amparo a Emilio Lozoya por caso Odebrecht - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/conceden-amparo-emilio-lozoya-por-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcPOU5yGax8v3o-0aZPoAgqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:44:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/conceden-amparo-emilio-lozoya-por-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;Conceden amparo a Emilio Lozoya por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emilio Lozoya, exdirector de Pemex / Foto: Especial Una juez federal concedió un amparo al ex director de Petróleos Mexicanos, Emilio Lozoya Austin, que obliga a la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales a pronunciarse de nuevo, en el sentido de si los delitos que se le imputan al quejoso por el caso de Odebrecht ya prescribieron o no, para que se pueda determinar la carpeta de investigación. La juez Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal con residencia en la Ciudad de México determinó que la Fepade, que depende de la Procuraduría General de la República, viol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>AMLO advierte a los amparados por el salario: “No puede haber gobierno rico con pueblo pobre” - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU4WqDFjiVoUjPXt2hiB6gqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507260" target="_blank"&gt;AMLO advierte a los amparados por el salario: “No puede haber gobierno rico con pueblo pobre”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Presidente propuso esta mañana tres nombres para un asiento en la Suprema Corte de Justicia de la Nación; defendió que el libre mercado defina los precios de los bonos del NAIM; dijo que su gobierno no será “tapadera de nadie” cuando se le preguntó sobre el amparo de Emilio Lozoya; insistió en que el Presupuesto para 2018 será responsable; habló sobre los amparos de algunos servidores públicos para no bajarse los sueldos. VER MÁS México no otorgará contratos petroleros en 3 años; anuncian perforación de nuevos pozos Ciudad de México, 6 de diciembre (SinEmbargo).– Andrés Manuel López Obra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>López Obrador promete no "tapar" el caso Odebrecht en México - Peru.com</title><link>https://peru.com/mundo/mexico/andres-manuel-lopez-obrador-promete-no-tapar-caso-odebrecht-mexico-noticia-588832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGz4UBuyMkl_qGHX3KspKssqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMObSiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/mundo/mexico/andres-manuel-lopez-obrador-promete-no-tapar-caso-odebrecht-mexico-noticia-588832" target="_blank"&gt;López Obrador promete no "tapar" el caso Odebrecht en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, afirmó hoy que dio instrucciones al Ejecutivo para que ofrezca toda la información en torno al escándalo de los sobornos de la constructora brasileña Odebrecht. “Acerca de la investigación de Odebrecht, hay instrucciones en lo que a nosotros corresponde de que se den todos los informes. Y estamos a favor de la transparencia”, dijo el líder izquierdista en su rueda de prensa matutina. Cuestionado por los periodistas, señaló que se tendrá que tener cuidado a la hora de transmitir información, para evitar que los implicados usen estos datos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>El caso Odebrecht se podría abrir en el nuevo gobierno, esta es la razón - Quinto Poder Mx</title><link>https://quinto-poder.mx/esmexicowe/el-caso-odebrecht-se-podria-abrir-en-el-nuevo-gobierno-esta-es-la-razon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFiNIp3P8RpF8xMzMUTMtbUqGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quinto-poder.mx/esmexicowe/el-caso-odebrecht-se-podria-abrir-en-el-nuevo-gobierno-esta-es-la-razon/" target="_blank"&gt;El caso Odebrecht se podría abrir en el nuevo gobierno, esta es la razón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parece que el caso de corrupción de Odebrecht por fin tendrá consecuencias en México. Un juez federal ordenó a la Fepade diga, de una vez por todas, si el exdirector de Pemex y amigo de Enrique Peña Nieto, Emilio Lozoya, recibió sobornos por parte de esa empresa brasileña para beneficiar la campaña presidencial del priista en el 2012. “Por violaciones al principio de legalidad y seguridad jurídica en que incurrió la Fepade de la Procuraduría General de la República (PGR), el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México ordenó dejar sin efecto el acuerdo dicta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item><item><title>AMLO exige disculpa a impulsores de la reforma energética - Diario del Sur</title><link>https://www.diariodelsur.com.mx/mexico/politica/amlo-exige-disculpa-a-impulsores-de-la-reforma-energetica-2765698.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK74YMjSl5rDQX0MrcagtREqGQgEKhAIACoHCAowyeWICzCF1toCMInGoAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodelsur.com.mx/mexico/politica/amlo-exige-disculpa-a-impulsores-de-la-reforma-energetica-2765698.html" target="_blank"&gt;AMLO exige disculpa a impulsores de la reforma energética&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario del Sur&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República exigió una disculpa pública a los impulsores de la reforma energética, ya que, dijo, incentivó actos de corrupción. A su vez, advirtió que en el Ejecutivo Federal “no somos tapadera de nadie”, luego de que el Juzgado Octavo del Distrito de Amparo en Materia Penal de la Ciudad de México amparó al exdirector de Pemex, Emilio Lozoya, por el caso Odebrecht. Todavía estoy esperando a los defensores de esta reforma. Los estoy esperando para que hagan un ofrecimiento de disculpa al pueblo de México […] ¿A poco no es importante dejar de manifiesto que no solo hubo corr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodelsur.com.mx">Diario del Sur</source></item><item><title>Ordenan a FEPADE resolver caso Lozoya - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagHb7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgoNJzAyKbzEYJX2XHHfJgqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:43:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagHb7" target="_blank"&gt;Ordenan a FEPADE resolver caso Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una juez federal ordenó a la FEPADE resolver la investigación contra Emilio Lozoya por el presunto financiamiento de Odebrecht a la campaña de Enrique Peña Nieto en 2012, al estimar que ya agotó todas las diligencias del caso. La juez federal Luz María Ortega Tlapa otorgó el amparo y protección de la justicia al ex director de Pemex para el efecto de que la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales (FEPADE) resuelva si la acusación en su contra ya prescribió. Este fallo no es definitivo porque la Procuraduría General de la República puede presentar un recurso de revisió...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Santiago Nieto presenta primer denuncia por lavado de dinero - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/santiago-nieto-presenta-primer-denuncia-por-lavado-de-dinero-2764036.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhrRovzOtIWQeVPAxs64CwqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMJCC4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/santiago-nieto-presenta-primer-denuncia-por-lavado-de-dinero-2764036.html" target="_blank"&gt;Santiago Nieto presenta primer denuncia por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría de Hacienda informó este noche que la Unidad de Inteligencia Financiera, a cargo de Santiago Nieto, presentó a la PGR la primer denuncia por lavado de dinero en contra de la delincuencia organizada, aunque no dio más detalles. En un comunicado de dos párrafos la dependencia indicó que la denuncia por el delito de operaciones con recursos de procedencia ilícita permitirá el inicio de las investigaciones judiciales. Emilio Lozoya obtiene amparo contra investigación de la FEPADE por caso Odebrecht “La administración del presidente Andrés Manuel López Obrador ha reiterado como una...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>AMLO se compromete a desclasificar información de Odebrecht - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392868-AMLO-se-compromete-a-desclasificar-informacion-de-Odebrecht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfUAUw4PuqlgH9zbAHOdEwqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMPXY3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392868-AMLO-se-compromete-a-desclasificar-informacion-de-Odebrecht.html" target="_blank"&gt;AMLO se compromete a desclasificar información de Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El nuevo gobierno se comprometió a desclasificar la información reservada por la Procuraduría General de la República (PGR) sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando, esto no viole el debido proceso en las investigaciones, aseguró el presidente Andrés Manuel López Obrador. En conferencia de prensa, desde Palacio Nacional, el mandatario aseguró que su administración no ocultará nada en el caso de corrupción y sobornos más relevantes de América Latina, donde se investiga la presunta responsabilidad del ex director de Pemex, Emilio Lozoya Austin. "No ocultar nada, no ser tapadera, hay que ser ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>Juez concede amparo a Emilio Lozoya por caso Odebretch - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/05/juez-concede-amparo-a-emilio-lozoya-por-caso-odebretch/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJlliPnioK9-b7hA9IJzssqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:40:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/05/juez-concede-amparo-a-emilio-lozoya-por-caso-odebretch/" target="_blank"&gt;Juez concede amparo a Emilio Lozoya por caso Odebretch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juez federal concedió un amparo al ex director de Petróleos Mexicanos (Pemex), Emilio Lozoya Austin, por el caso Odebrecht. La juez Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal de la Ciudad de México calificó que la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales (Fepade) determinará si ejercerá o no acción penal en su contra por el supuesto financiamiento ilícito de la campaña del ex presidente Enrique Peña Nieto, en el 2012. La Fepade contará con un plazo no mayor de 30 días hábiles en los que deberá decidir si existen diligencias pendientes por realizar o no respecto a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Conceden amparo a Emilio Lozoya Austin sobre caso Odebrecht - Adela Micha - Saga</title><link>https://la-saga.com/al-momento/conceden-amparo-a-emilio-lozoya-austin-sobre-caso-odebrecht/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHh2ix6MujcdQom4mpiNWEqGQgEKhAIACoHCAow-qX7CjCv4fMCMM7WygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la-saga.com/al-momento/conceden-amparo-a-emilio-lozoya-austin-sobre-caso-odebrecht/" target="_blank"&gt;Conceden amparo a Emilio Lozoya Austin sobre caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Adela Micha - Saga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una juez federal concedió un amparo al ex director de Petróleos Mexicanos, Emilio Lozoya Austin, que obliga a la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales (FEPADE) a pronunciarse de nuevo, en el sentido de si los delitos que se le imputan por el caso de Odebrecht ya prescribieron o no, para que se pueda determinar la carpeta de investigación. Luz María Ortega, juez Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México, estimó que la FEPADE violó el principio de legalidad y seguridad jurídica dentro de la investigación contra Lozoya Austin. La juzgadora fe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la-saga.com">Adela Micha - Saga</source></item><item><title>Emilio Lozoya obtiene amparo contra investigación de la FEPADE por caso Odebrecht - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/mexico/justicia/emilio-lozoya-amparo-fepade-odebrecht-pemex-2762195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzFohypilazQe4SZ87boGAqGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMKuv6QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:36:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/mexico/justicia/emilio-lozoya-amparo-fepade-odebrecht-pemex-2762195.html" target="_blank"&gt;Emilio Lozoya obtiene amparo contra investigación de la FEPADE por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juzgado federal concedió un amparo para efectos al ex director de Petróleos Mexicanos Emilio Lozoya, y ordeno a la Fiscalía Especializada en Delitos Electorales (FEPADE) de la PGR, un plazo de 30 días hábiles para determinar si existen o no diligencias por practicar en la investigación que se le sigue al exservidor publico y en caso positivo, las desahogue de inmediato. El Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México ordenó dejar sin efecto el acuerdo dictado el 10 de julio de 2018 en la carpeta de investigación que se le sigue a quien es acusado de soborn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>Acusan protección a red de corruptos - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagFZL</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrjEgseCYBDvLFxnmPkF-AqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagFZL" target="_blank"&gt;Acusan protección a red de corruptos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Administración del Presidente Enrique Peña Nieto fue incapaz de comprender que el combate a la corrupción era una de las reformas estructurales necesarias para el País y prefirió proteger a sus funcionarios y aliados políticos que actuar en contra de ellos, consideraron especialistas. El resultado, señalaron, fue la construcción de un Sistema Nacional Anticorrupción (SNA) en el que hubo anuencia para su diseño normativo, pero falta de voluntad para su implementación. Peña Nieto llegó a la Presidencia de la República en 2012 con el estigma de la corrupción con la que históricamente se ha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>TEPJF confirma investigación contra vínculo Odebrecht y campaña electoral de Peña Nieto - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/tepjf-confirma-investigacion-contra-vinculo-odebrecht-y-campana-electoral-de-pena-nieto-2730516.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6xaYiEc0lLwcEHWYFpsb0qGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMOvh5wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:20:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/tepjf-confirma-investigacion-contra-vinculo-odebrecht-y-campana-electoral-de-pena-nieto-2730516.html" target="_blank"&gt;TEPJF confirma investigación contra vínculo Odebrecht y campaña electoral de Peña Nieto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) declaró inexistente la omisión por parte de la Unidad Técnica y de la Comisión de Fiscalización del Instituto Nacional Electoral (INE) sobre las investigaciones relacionadas con el presunto financiamiento de la campaña de Enrique Peña Nieto en el 2012, a través de los sobornos de la empresa Odebrecht. En sesión nocturna, los Magistrados intercambiaron sus puntos de vista y consideraron como infundados los recursos presentados por el Movimiento de Regeneración Nacional (Morena) y sostuvieron que las áreas técnicas del INE real...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Jueza ordena a Fepade resolver ya el caso Lozoya - El Mañanero Diario</title><link>https://www.elmananerodiario.com/jueza-ordena-fepade-resolver-ya-caso-lozoya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgObjunS53vk19nEjuV53cqGQgEKhAIACoHCAow6bv7CjDymfQCMPvdywU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:02:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elmananerodiario.com/jueza-ordena-fepade-resolver-ya-caso-lozoya/" target="_blank"&gt;Jueza ordena a Fepade resolver ya el caso Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mañanero Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una jueza federal ordenó a la Fiscalía Especializada para la Atención de Delitos Electorales (Fepade) resolver la investigación que se sigue contra Emilio Lozoya. El exdirector de Pemex es señalado por presuntamente recibir recursos de Odebrecht para financiar la campaña presidencial de Enrique Peña Nieto en 2012. La juzgadora considera que la Fiscalía ya agotó todas las diligencias del caso. La jueza federal Luz María Ortega Tlapa otorgó un amparo y protección de la justicia a Lozoya a fin de que la Fepade resuelva si la acusación contra él está prescrita o no. En el amparo señala que ya“h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elmananerodiario.com">El Mañanero Diario</source></item><item><title>El sexenio de Pemex: crisis, pérdidas y recortes - Expansión</title><link>https://expansion.mx/empresas/2018/11/28/el-sexenio-de-pemex-crisis-perdidas-y-recortes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtX5Nd_e-OxNP9XR5GAvXwqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:10:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/empresas/2018/11/28/el-sexenio-de-pemex-crisis-perdidas-y-recortes" target="_blank"&gt;El sexenio de Pemex: crisis, pérdidas y recortes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La octogenaria Pemex ha transitado uno de sus sexenios más complicados desde la expropiación petrolera que la vio nacer en 1938. La actual administración tomó las riendas de la compañía más importante del país cuando aportaba cerca del 30% del presupuesto del gobierno, pero también con unas finanzas deterioradas y una producción de petróleo que llevaba años a la baja. Desde entonces, su panorama no ha mejorado. La situación de la firma se vio marcada por el desplome de los precios internacionales del petróleo entre 2014 y 2016, lo que redujo sus ingresos y frenó los planes para lograr una o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Inhabilitan por 10 años a funcionario de Pemex por caso Odebrecht - El Sol del Bajío</title><link>https://www.elsoldelbajio.com.mx/mexico/politica/inhabilitan-por-10-anos-a-funcionario-de-pemex-por-caso-odebrecht-2724326.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBdE_4MB777DnaoqbJx67QqGQgEKhAIACoHCAowyeKICzDE24cDMNW_ngY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldelbajio.com.mx/mexico/politica/inhabilitan-por-10-anos-a-funcionario-de-pemex-por-caso-odebrecht-2724326.html" target="_blank"&gt;Inhabilitan por 10 años a funcionario de Pemex por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol del Bajío&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría de la Función Pública (SFP) inhabilitó por 10 años para desempeñar empleos, cargos y comisiones en el servicio público, a un servidor público de Petróleos Mexicanos (Pemex) y le impuso una multa por ocho millones 352 mil 547 pesos con 57 centavos. Indicó que el sancionado, adscrito a Pemex Transformación Industrial, omitió aplicar penas convencionales a una filial de Odebrecht, por 8.3 millones de pesos, ante el incumplimiento de la empresa en la ejecución de un contrato para llevar a cabo diversas obras en la refinería Miguel Hidalgo. Emilio Lozoya puede estar tranquilo de qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldelbajio.com.mx">El Sol del Bajío</source></item><item><title>'No es de interés público, se afecta buen nombre de involucrados': Las razones de la PGR para no abrir caso Odebrecht - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/no-es-de-interes-publico-se-afecta-buen-nombre-de-involucrados-las-razones-de-la-pgr-para</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6MbjDWL-4J49SvbLAKHpQqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:15:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/no-es-de-interes-publico-se-afecta-buen-nombre-de-involucrados-las-razones-de-la-pgr-para" target="_blank"&gt;'No es de interés público, se afecta buen nombre de involucrados': Las razones de la PGR para no abrir caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Por Arturo Angel (@arturoangel20) para Animal Político La Procuraduría General de la República (PGR) no transparentará, al menos durante los próximos cinco años, la investigación que tiene abierta y en integración por los presuntos sobornos a funcionarios mexicanos de parte de la constructora Odebrecht, pese a que el pleno del Instituto Nacional de Acceso a la Información (INAI) le había ordenado que lo hiciera. En un documento de 20 páginas proporcionado a Animal Político, como respuesta a una solicitud para tener acceso a la versión pública del expediente, la Procuraduría e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Fepade acatará resolución sobre extitular de Pemex en caso Odebrecht - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/fepade-acatara-resolucion-sobre-extitular-de-pemex-en-caso-odebrecht/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_VrHg_c3uQfq7axo5AHVUqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:46:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/fepade-acatara-resolucion-sobre-extitular-de-pemex-en-caso-odebrecht/" target="_blank"&gt;Fepade acatará resolución sobre extitular de Pemex en caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que el poder Judicial otorgara un amparo a Emilio Lozoya Austin, extitular de Pemex, relacionado con las investigaciones en el caso Odebrecht, la Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (Fepade) informa que acatará esa resolución. La Fiscalía reiteró su compromiso con la transparencia, la actuación en el marco de la legalidad y el respeto al debido proceso. El Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México, emitió la resolución sobre el caso relacionado con un ex director de Petróleos Mexicanos. “La Fepade es respetuosa de lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Fepade agilizará diligencias en caso Odebrecht tras amparo a Lozoya - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/fepade-agilizara-diligencias-en-caso-odebrecht-tras-amparo-a-lozoya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP73XRzvnaZglLyX808aSEqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMIimygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/fepade-agilizara-diligencias-en-caso-odebrecht-tras-amparo-a-lozoya/" target="_blank"&gt;Fepade agilizará diligencias en caso Odebrecht tras amparo a Lozoya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía Especializada para la Atención de los Delitos Electorales (FEPADE) informó que acatará la resolución emitida por el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México, sobre el amparo concedido a Emilio Lozoya Austin, quien fuera director de Petróleos Mexicanos. El miércoles, el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de México concedió un amparo a Lozoya, además de que ordenó a la Fepade que defina si el delito que se le imputa, por presunto financiamiento de la empresa Odebrecht a la campaña de Enrique Peña Nieto en 2012, ya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Suspenden la investigación sobre exdirector de Pemex por el caso Odebrecht - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Suspenden-la-investigacion-sobre-exdirector-de-Pemex-por-el-caso-Odebrecht-20181119-0007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiekLlYY_iC_HNtDBLJJsoqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Suspenden-la-investigacion-sobre-exdirector-de-Pemex-por-el-caso-Odebrecht-20181119-0007.html" target="_blank"&gt;Suspenden la investigación sobre exdirector de Pemex por el caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Un juez federal mantiene pendiente el acceso a la versión pública de la carpeta de investigación iniciada por la Procuraduría General de la República (PGR) en el caso de Odebrecht. El juez Primero de Distrito en Materia Administrativa en la Ciudad de México concedió una suspensión definitiva a favor del exdirector de Petróleos Mexicanos (Pemex), Emilio Lozoya Austin, para que, por el momento, no sea ejecutada la orden de difundir datos sobre la investigación. En su demanda, el exfuncionario reclamó que el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Prot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>A la sombra | Andrés Manuel López Obrador - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/a-la-sombra-andres-manuel-lopez-obrador-2758471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZeOl2UR_jEAVPZPvlxFdEqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCML3u4wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/a-la-sombra-andres-manuel-lopez-obrador-2758471.html" target="_blank"&gt;A la sombra | Andrés Manuel López Obrador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Y yo entiendo, pues, que va a generar algunas molestias, pero como se pone en los letreros cuando se están componiendo las calles: disculpe las molestias que estas obras ocasionan. El cambio va”, dijo durante su segunda conferencia matutina en Palacio Nacional el presidente ANDRÉS MANUEL LÓPEZ OBRADOR. Hizo énfasis en que los servidores públicos que se rehúsen a acatar la reducción de sueldos, pueden trabajar en el sector privado. *** Que los de la Iglesia La Luz del Mundo, esa que fundó Eusebio Joaquín González y que presume millones de seguidores, principalmente en Jalisco, convocó hoy a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Juez evita que datos de Emilio Lozoya se divulguen - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/juez-evita-que-datos-de-emilio-lozoya-se-divulguen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItnxSUnAAgFoTGf2by7l3QqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:17:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/juez-evita-que-datos-de-emilio-lozoya-se-divulguen" target="_blank"&gt;Juez evita que datos de Emilio Lozoya se divulguen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo Un juez federal otorgó una suspensión definitiva a Emilio Lozoya Austin, ex director de Petróleos Mexicanos, que impide que se divulguen sus datos personales, luego de que el INAI ordenó a la Procuraduría General de la República dar a conocer la carpeta de investigación del caso Odebrecht. El pasado 2 de octubre, por mayoría de votos, el pleno del Instituto Nacional de Acceso a la Información Pública exigió a la PGR dar a conocer una versión pública de la pesquisa. En su demanda de amparo, el ex director de la paraestatal mencionó que como tercer interesado no se le requirió e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>¿Qué le espera al círculo íntimo del Presidente? El retiro político o el asilo en la IP, dicen analistas - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/09-11-2018/3483118</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1PMz5OnDLeVgM1PMv1UxAqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMJStmAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:05:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/09-11-2018/3483118" target="_blank"&gt;¿Qué le espera al círculo íntimo del Presidente? El retiro político o el asilo en la IP, dicen analistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prometían ser los salvadores de México a través de las reformas estructurales pero, al final, dejaron ineficiencia y dejaron escándalos relacionados con la corrupción, incluso a nivel internacional. De ser el círculo más cercano del Presidente Enrique Peña Nieto y tener el poder para tomar decisiones relacionadas con la política economía, educación y energía del país, entre otros temas, pasarán al destierro político o a refugiarse en el sector privado, coinciden analistas políticos sobre los 10 personajes clave de este sexenio priista: son ocho hombres y dos mujeres. VER MÁS 7 secretarios c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>La Función Pública abre tres nuevos procedimientos por caso Odebrecht - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/11/06/la-funcion-publica-abre-tres-nuevos-procedimientos-por-caso-odebrecht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7APUnNtvsenTC6g-W5n5AqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:25:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/11/06/la-funcion-publica-abre-tres-nuevos-procedimientos-por-caso-odebrecht" target="_blank"&gt;La Función Pública abre tres nuevos procedimientos por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico).- Arely Gómez González, titular de la Secretaría de la Función Pública (SFP), dio a conocer este martes que se iniciaron otros tres procedimientos por el caso de la constructora Odebrecht, sobre los cuales no dio detalles por la "secrecía de la investigación" más que son contra servidores públicos. Al término de su reunión con el Organismo público internacional de carácter intergubernamental (CLAD) -en Guadalajara, Jalisco-, Gómez González dijo a reporteros que hasta ahora suman ocho procedimientos y ocho sanciones por supuestos sobornos de la firma brasileña,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Nuevas indagatorias, por caso Odebrecht - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/Nuevas-indagatorias-por-caso-Odebrecht-20181101-0016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLsvbM0U-kK1ttSUX_HzuMqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/Nuevas-indagatorias-por-caso-Odebrecht-20181101-0016.html" target="_blank"&gt;Nuevas indagatorias, por caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría de la Función Pública abrió tres nuevos procedimientos relacionados con el caso Odebrecht, anunció el coordinador general de Órganos de Vigilancia y Control, Christian Noé Ramírez Gutiérrez. Los nuevos procedimientos sancionatorios se abrieron, dos contra la empresa de origen brasileño y uno más contra un servidor público de Pemex. “Por los tiempos, esperamos que antes de que concluyamos nuestra gestión podamos tener una resolución”, dijo. El funcionario público indicó que hasta antes de los nuevos procedimientos, la dependencia a cargo de Arely Gómez González obtuvo ocho reso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Subcontrata Odebrecht y queda a deber - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1530985&amp;lcmd5=09f0e3118881e3131c46d53c85812377</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoXDXbJ-Ou_-q6K5SYmwZsqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMOm9nQM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1530985&amp;lcmd5=09f0e3118881e3131c46d53c85812377" target="_blank"&gt;Subcontrata Odebrecht y queda a deber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La constructora brasileña Odebrecht ganó en 2014 un contrato de Pemex por 2.3 mil millones de pesos para una obra en la refinería Miguel Hidalgo, en Tula; subcontrató a otra para hacerla con menos dinero... y quedó a deber más de 340 millones de pesos. La empresa Construcciones Industriales Tapia (Citapia) demandó a Odebrecht ante un juzgado civil por incumplimiento de contrato, el pago de servicios prestados y no liquidados, así como intereses moratorios. En marzo de 2014, Pemex Refinación adjudicó de manera directa a la empresa el contrato PXR-OP-SILN-SPR-CPMAC-A-4-14 para el proyecto de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Piden a PGR cumplir fallo sobre Odebrecht - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagAgl</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmQHJTd5UcUj6CoGyxxhFwqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 17:21:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagAgl" target="_blank"&gt;Piden a PGR cumplir fallo sobre Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tarde o temprano, la Procuraduría General de la República deberá entregar la versión pública de las actuaciones del caso Odebrecht, tal como se lo instruyó el pleno del INAI, advirtió el comisionado Joel Salas. La resoluciones para el caso de las autoridades, recordó, son definitivas e inatacables, por lo que el Instituto Nacional de Acceso a la Información y Protección de Datos (INAI) ya emitió un acuerdo advirtiendo a la PGR que si no entrega en un plazo de cinco días hábiles lo requerido, le impondrá medidas de apremio. Grupo REFORMA informó ayer que la PGR se ha negado a entregar la ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Rechaza PGR impunidad en caso Odebrecht - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1529523&amp;lcmd5=05e0a1629f8d4bb525af4008c4692b3e</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLytzpWunvmd6EVGmRXlGoqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:42:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1529523&amp;lcmd5=05e0a1629f8d4bb525af4008c4692b3e" target="_blank"&gt;Rechaza PGR impunidad en caso Odebrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El encargado de despacho de la Procuraduría General de la República, Alberto Elías Beltrán, aseguró que el caso Odebrecht, derivado de un presumible soborno al ex titular de Pemex Emilio Lozoya, no quedará impune. En comparecencia ante diputados de la Comisión de Justicia, el funcionario explicó que las pesquisas no han avanzado porque la dependencia no se ha prestado al "acuerdo reparatorio" que la firma carioca ofrece al Gobierno mexicano, como sí ha ocurrido en otros países, porque aún no tienen la información suficiente. "Es una investigación muy ardua la que se está llevando, son mucha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Rosario Robles será acusada de desvío de recursos: Advierten Senadoras - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/Nacional/2018/10/31/1384440-Rosario-Robles-sera-acusada-de-desvio-de-recursos-Advierten-Senadoras.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtmZqkcO84Mj2B_Y2AyeI0qGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMej3QU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 05:21:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/Nacional/2018/10/31/1384440-Rosario-Robles-sera-acusada-de-desvio-de-recursos-Advierten-Senadoras.html" target="_blank"&gt;Rosario Robles será acusada de desvío de recursos: Advierten Senadoras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Senadoras de oposición le aseguraron a Rosario Robles Berlanaga, titular de la Secretaría de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (Sedatu), que las acusaciones por el desvió de millones de pesos a su paso también por la Secretaría de Desarrollo Social (Sedesol), no quedaránimpunes, que hallarán a los culpables y que la presente administración federal será recordada como el “sexenio de la impunidad”. ???? “No requiero amnistía. Yo no requiero absolutamente que nadie me perdone de antemano”: Rosario Robles. https://t.co/mYRWkjrVH4 #ELIMPARCIAL pic.twitter.com/PxNrq05oAg — EL IMPARCIAL (@e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Odebrecht ofreció al gobierno de México 18 mdd e información sobre sobornos - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/24/odebrecht-ofrecio-al-gobierno-de-mexico-18-mdd-e-informacion-sobre-sobornos</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgFhHhHiG6R_JbtDs9mhM0qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 22:22:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/24/odebrecht-ofrecio-al-gobierno-de-mexico-18-mdd-e-informacion-sobre-sobornos" target="_blank"&gt;Odebrecht ofreció al gobierno de México 18 mdd e información sobre sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO.- La brasileña Odebrecht ofreció al Estado mexicano pagar una reparación de 18 millones de dólares -menos de la tercera parte de las multas impuestas en México- y dar información sobre casos de sobornos en el país, a cambio de poder celebrar otra vez contratos de obras públicas, según un borrador del acuerdo visto por Reuters. En la propuesta presentada a la PGR hace unas semanas, que fue rechazada por el gobierno de México, Odebrecht pedía que el trato se mantuviera confidencial y que, tanto la PGR como la Secretaría de la Función Pública (SFP), desistieran de iniciar futu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Rosario Robles dice que desde hace un año pidió a la SFP revisar su patrimonio - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/24/rosario-robles-dice-que-desde-hace-un-ano-pidio-a-la-sfp-revisar-su-patrimonio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPxZHkK6Y_UC7y1Q-kPorMqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 19:53:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/24/rosario-robles-dice-que-desde-hace-un-ano-pidio-a-la-sfp-revisar-su-patrimonio" target="_blank"&gt;Rosario Robles dice que desde hace un año pidió a la SFP revisar su patrimonio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico).- En medio de los señalamientos por posibles desvíos millonarios en la Sedesol y la Sedatu, aseguró que desde hace un año solicitó a la Función Pública (SFP) investigar su patrimonio. "El que nada debe nada teme", escribió en Twitter la secretaria de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, y compartió un documento con fecha del 30 de agosto de 2017 que envió a Arely Gómez, titular de la SFP, en el que expone: "Me permito solicitarle de la manera más atenta y respetuosa, gire sus apreciables instrucciones a quien corresponda, a efecto de que (…) se conduzca s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Investigador: México rechazó acuerdo con Odebrecht para evitar avanzar en el caso - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810251082964842-investigacion-corrupcion-mexico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn_uIkPDKKHXqWBBB68SRcqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 02:22:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201810251082964842-investigacion-corrupcion-mexico/" target="_blank"&gt;Investigador: México rechazó acuerdo con Odebrecht para evitar avanzar en el caso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La declinación de un acuerdo de la procuraduría mexicana es sintomático, porque entre todos los países en los que Odebrecht ha reconocido haber pagado sobornos, México y Venezuela son los únicos dos países que han rechazado alcanzar acuerdos a cambio de información", dijo el experto mexicano de la Red de Investigaciones Periodísticas Estructuradas, que integran reporteros latinoamericanos. Experto: reclamo de México a Brasil por bloquear caso Odebrecht es "absurdo" El responsable de la organización civil mexicana Quinto Elemento Lab afirma que el borrador confidencial cuyo contenido fue pu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item></channel></rss>