{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGRvYkc1ZkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "How Olga S\u00e1nchez Cordero will give a &#39;different vision&#39; to national politics? - HuffPost Mexico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/05/como-olga-sanchez-cordero-dara-una-vision-distinta-a-la-politica-nacional_a_23608761/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Olga S\u00e1nchez Cordero busca pasar a la historia, no s\u00f3lo como la primera mujer al frente de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, sino porque sus propuestas ..."
        },
        {
            "title": "Olga S\u00e1nchez Cordero takes protest against new undersecretaries - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/olga-sanchez-cordero-toma-protesta-a-nuevos-subsecretarios",
            "pub_date": "2018-12-03 02:05:54 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "La secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, tom\u00f3 protesta como subsecretario de Gobierno a Zo\u00e9 Robledo Aburto; de Derechos Humanos, ..."
        },
        {
            "title": "Let&#39;s clarify what happened: S\u00e1nchez Cordero on Ayotzinapa - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/vamos-a-esclarecer-lo-ocurrido-sanchez-cordero-sobre-ayotzinapa/1282308",
            "pub_date": "2018-12-03 17:09:29 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. La secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, recalc\u00f3 que la Comisi\u00f3n Especial del Caso Ayotzinapa contar\u00e1 con recursos ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e1nchez Cordero: Ayotzinapa commission will deliver results attached to the truth - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/entregara-comision-ayotzinapa-resultados-apegados-la-verdad-sanchez-cordero",
            "pub_date": "2018-12-03 16:46:31 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, recalc\u00f3 que la Comisi\u00f3n Especial del Caso Ayotzinapa contar\u00e1 con recursos materiales, humanos y ..."
        },
        {
            "title": "Zo\u00e9 Robledo surrenders protest as Undersecretary of the Interior - Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/robledo-rinde-protesta-como-subsecretario-de-gobernacion",
            "pub_date": "2018-12-02 20:28:50 GMT",
            "source_nm": "Millennium",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "La secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, tom\u00f3 protesta a los funcionarios que se har\u00e1n cargo de las distintas \u00e1reas de la dependencia durante la ..."
        },
        {
            "title": "Ready the census of176 political prisoners, announces Nestora Salgado - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0512/mexico/listo-el-censo-de-176-presos-politicos-anuncia-nestora-salgado/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:33:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "No violation of human rights will be tolerated: S\u00e1nchez Cordero - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/ninguna-violacion-a-derechos-humanos-se-tolerara-sanchez-cordero",
            "pub_date": "2018-12-07 05:13:31 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alfaro in front of AMLO - However",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507654",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "But nevertheless",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Sexennial rotation proposal in the Judiciary is an intrusion&quot;: S\u00e1nchez Cordero (# Ent\u00e9rate) - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0811/mexico/propuesta-de-rotacion-sexenal-en-el-poder-judicial-es-una-intromision-sanchez-cordero-enterate/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "La ministra en retiro, Olga S\u00e1nchez Cordero, calific\u00f3 en entrevista para #AristeguiEnVivo, como una \"intromisi\u00f3n en un poder distinto por parte del Legislativo\" a ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We foresee important changes in union leadership&quot;: S\u00e1nchez Cordero (# Ent\u00e9rate) - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0811/mexico/prevemos-cambios-importantes-en-liderazgos-sindicales-sanchez-cordero-enterate/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:12:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "La futura secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, afirm\u00f3 en entrevista para #AristeguiEnVivo que \"estamos caminando hacia libertad sindical en ..."
        },
        {
            "title": "Power of attorney. Autonomy, challenge of the new member - El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/195748.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:32 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Archivo / EL UNIVERSAL justiciaysociedad@eluniversal.com.mx La carrera por la presidencia de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), que inici\u00f3 esta semana, tendr\u00e1 como eje rector el llamado a la unidad en defensa de la autonom\u00eda del Poder Judicial. Fuentes confirmaron que los proyectos de trabajo que los aspirantes a dirigir el Poder Judicial entregan incluir\u00e1n un exhorto para mantener una misma l\u00ednea y protecci\u00f3n de la Constituci\u00f3n federal. Ello, en un contexto en el que m\u00e1s de 2 mil integrantes de ese poder del Estado iniciaron diversos juicios de amparo para evitar ser a..."
        },
        {
            "title": "Abre Segob analysis of political prisoners - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558094&lcmd5=87b95bf03303fd270bddc444f3645314",
            "pub_date": "2018-12-07 01:27:30 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, inform\u00f3 que la dependencia abrir\u00e1 un proceso de an\u00e1lisis, caso por caso, del listado de \"presos pol\u00edticos\" susceptibles de ser liberados. En entrevista, dijo que si se detectan injusticias, se buscar\u00eda su libertad a trav\u00e9s de distintas v\u00edas legales como la amnist\u00eda, el desistimiento de la acusaci\u00f3n, la interposici\u00f3n de recursos ante el Poder Judicial o incluso la prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n penal. \"Quiero ver caso por caso y por supuesto que si hay injusticias, sobre todo de injusticias de algunas personas privadas de su libertad por alg\u00fan a..."
        },
        {
            "title": "Study Segob give visas to migrants - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558153&lcmd5=d201efa336b9181956af6cda3fa14546",
            "pub_date": "2018-12-07 02:22:26 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de la dependencia de dar distintos tipos de visas humanitarias a integrantes de las caravanas migrantes, para regularizar su situaci\u00f3n en el Pa\u00eds. \"Se pretende dar visas humanitarias, visas temporales, visas de trabajo, visas de cualquier cantidad de opciones que nos d\u00e9 la ley para poder regularizar la situaci\u00f3n jur\u00eddica de los migrantes\", se\u00f1al\u00f3. En entrevista, la funcionaria dijo que el nuevo director de COMAR, Andr\u00e9s Guti\u00e9rrez, tiene la instrucci\u00f3n de abocarse al an\u00e1lisis de las solicitudes de asilo y de resolverlas..."
        },
        {
            "title": "Alfredo Guti\u00e9rrez. Isolated from the media - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/alfredo-gutierrez-aislado-de-los-medios",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:02 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "(FOTO: ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena es uno de los ministros mencionados en el interior del Poder Judicial entre los que contender\u00e1n por la presidencia de la Suprema Corte (SCJN). Ello genera expectativa ante la pol\u00edtica en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n que podr\u00eda tener, puesto que es el ministro m\u00e1s joven de la Corte \u2014con 49 a\u00f1os\u2014 y es uno de los m\u00e1s aislados de los medios. Sin embargo, este aislamiento no le molesta en lo absoluto mientras tenga a la mano un buen libro o un expediente para analizar. Disfruta las pl\u00e1ticas informales en l..."
        },
        {
            "title": "They demand to reject migratory agreements of EU - MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558698",
            "pub_date": "2018-12-07 20:29:33 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Organizaciones civiles demandaron al Gobierno federal rechazar cualquier acuerdo migratorio que ofrezca Estados Unidos. En conferencia se prensa, activistas indicaron que har\u00e1n llegar una carta dirigida al Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la que solicitan no aprobar los acuerdos \"Tercer Pa\u00eds Seguro\" ni \"Qu\u00e9date en M\u00e9xico\". \"Les instamos a que rechacen cualquier acuerdo con los Estados Unidos que limite o niegue en la pr\u00e1ctica los derechos de las personas migrantes, solicitantes de asilo, refugiados y refugiadas\", plantearon. El escrito est\u00e1 dirigido tambi\u00e9n a Olga S\u00e1nchez Cordero, ..."
        },
        {
            "title": "Jorge Pardo Rebolledo. With years of experience - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/jorge-pardo-rebolledo-con-anos-de-experiencia",
            "pub_date": "2018-12-08 09:59:25 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "(FOTO: ARCHIVO EL UNIVERSAL) Jorge Pardo Rebolledo no confirm\u00f3 si entrar\u00e1 a la contienda por la presidencia de la SCJN, pero la expectativa general es que s\u00ed lo haga, puesto que es su \u00faltima oportunidad para serlo, tras una larga carrera en el Poder Judicial. \"Mi \u00fanico compromiso es con la justicia, mi \u00fanico v\u00ednculo es con la Constituci\u00f3n y mi principal objetivo es servir a mi patria\", dijo en su discurso ante el Senado durante su designaci\u00f3n de ministro en 2011, cuando form\u00f3 parte de la terna junto a P\u00e9rez Day\u00e1n y en la que result\u00f3 favorecido con el voto de 97 de 114 senadores. En ese disc..."
        },
        {
            "title": "Travel Sanchez Cordero in commercial flight - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557894&lcmd5=5f29888e739977cd64cc1bf892a484d6",
            "pub_date": "2018-12-06 22:42:56 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "En su primera gira de trabajo, la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, impuso su sello. La ex Ministra fue a Guadalajara, Jalisco, para la investidura del Gobernador Enrique Alfaro y, contrario a sus antecesores, se traslad\u00f3 en un vuelo comercial. S\u00e1nchez Cordero sali\u00f3 anoche del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) en un vuelo de Aerom\u00e9xico que despeg\u00f3 de la Terminal 2. Viajaron con ella el Enlace de Comunicaci\u00f3n Social de la dependencia, H\u00e9ctor Gandini, y una funcionaria de la subsecretar\u00eda de Gobierno, que encabeza Zo\u00e9 Robledo. Antes de partir, S\u00e1nchez Corde..."
        },
        {
            "title": "Senate receives terna for minister of the SCJN - The Chronicle of Today",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103284.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:41 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Mesa Directiva del Senado de la Rep\u00fablica recibi\u00f3 la terna con los nombres propuestos por el Ejecutivo federal para ocupar el cargo de ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN). As\u00ed lo inform\u00f3 el presidente del Senado de la Rep\u00fablica, Mart\u00ed Batres Guadarrama, en su cuenta de Twitter @martibatres, donde precis\u00f3 que la terna est\u00e1 conformada por Juan Luis Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1, Celia Maya Garc\u00eda y Loretta Ortiz Ahlf, propuestos para cubrir la vacante del ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo D\u00edaz. \u201cYa lleg\u00f3 a la Mesa Directiva del Senado la terna propuesta por el Ejecutivo Federal para..."
        },
        {
            "title": "What did AMLO do in his first week as president? - Expansion",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/08/que-hizo-amlo-en-su-primera-semana-como-presidente",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:45 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).- Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se estren\u00f3 como presidente de M\u00e9xico y en su primera semana tuvo un intenso trabajo de oficina. Durante su campa\u00f1a dijo que se no ser\u00eda necesaria la reelecci\u00f3n porque se trabajar\u00eda al doble para hacer realidad todos los proyectos de la llamada \u201ccuarta transformaci\u00f3n\u201d, por lo que se requerir\u00e1 trabajar 16 horas diarias. El presidente ha comenzado con jornadas marat\u00f3nicas de trabajo que comienzan desde las 6:00 horas con reuniones del gabinete de Seguridad que \u00e9l preside, para luego atender conferencias de prensa a las 7:00 horas y s..."
        },
        {
            "title": "Conservatives against liberals - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/conservadores-contra-liberales",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:27 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Atr\u00e1s ya dej\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la etiqueta de \u201cla mafia del poder\u201d para referirse a sus adversarios y a quienes discrepan de su proyecto de naci\u00f3n. Ahora los llama conservadores, al evocar la Rep\u00fablica Restaurada de Benito Ju\u00e1rez, que es en d\u00f3nde \u00e9l gusta ubicarse, y que acab\u00f3 con el imperio de Maximiliano. El discurso juega en las ant\u00edpodas y dif\u00edcilmente existen \u00e1reas grises entre sus dos polos. No es f\u00e1cil ubicar la confrontaci\u00f3n cotidiana entre liberales y conservadores salvo en un solo lugar, en este momento, de alta relevancia para el equilibrio del poder y la..."
        },
        {
            "title": "Impuls President to close in SCJN - MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558356&lcmd5=c049ea0b852a74f6ad5f29cac0b1579d",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador propuso al Senado una terna de abogados cercanos a \u00e9l y a Morena para ocupar un lugar como Ministro de la Suprema Corte de Justicia. Uno de los perfiles propuestos es Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara, quien se perfila como el candidato a vencer en la terna para reemplazar al Ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo, que es la primera en la que todos los integrantes son mayores de 60 a\u00f1os. Alc\u00e1ntara fue presidente del Tribunal de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico durante el mandato de L\u00f3pez Obrador en la capital del Pa\u00eds. El ex Magistrado respald\u00f3 al entonces Jefe de Go..."
        },
        {
            "title": "National coordination, essential to combat insecurity: S\u00e1nchez Cordero - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103179.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:43:31 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Jalisco cuenta con el apoyo del gobierno de M\u00e9xico, \"y aqu\u00ed estoy para ratificarlo y avanzar en el mejoramiento del pa\u00eds\", afirm\u00f3 la secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, al resaltar la importancia de que exista una estrecha coordinaci\u00f3n en materia de seguridad entre los tres niveles de gobierno. Al acudir a la toma de protesta de Enrique Alfaro Ram\u00edrez como gobernador de Jalisco, la responsable de la pol\u00edtica interna del pa\u00eds asegur\u00f3 que los mandatarios estatales son los responsables de la seguridad p\u00fablica en sus entidades. Sin embargo, detall\u00f3, \"tiene que haber coordinaci\u00f3n en..."
        },
        {
            "title": "States are called to coordinate in security - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557518",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Aunque los Gobernadores son los responsables directos de la seguridad p\u00fablica, tendr\u00e1n que coordinarse con el Gobierno federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, dijo la titular de la dependencia, Olga S\u00e1nchez Cordero. \"Tiene que haber una coordinaci\u00f3n en materia de seguridad de los tres niveles de Gobierno, porque si no, c\u00f3mo vamos a poder realmente combatir al crimen\", cuestion\u00f3. \"Tenemos que tener una coordinaci\u00f3n y as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n y, por supuesto, la pol\u00edtica del Presidente constitucional y del Gobernador\". S\u00e1nchez Cordero, qui\u00e9n acudi\u00f3 a la toma de protesta de E..."
        },
        {
            "title": "Martha Erika asks AMLO not to intervene in Puebla&#39;s election - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/martha-erika-pide-amlo-que-no-intervenga-en-eleccion-de-puebla",
            "pub_date": "2018-12-07 00:42:46 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Martha Erika Alonso de Moreno Valle, gobernadora electa de Puebla / Foto: Cuartoscuro Martha Erika Alonso, virtual gobernadora de Puebla, solicit\u00f3 al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no permitir que se ejerza presi\u00f3n sobre el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) en la deliberaci\u00f3n que se realizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas sobre los comicios en esa entidad. \u201cQue no haya ninguna intervenci\u00f3n del gobierno federal para presionar al tribunal electoral en la toma de decisiones, que haya estricto apego a la legalidad y separaci\u00f3n de poderes\u201d, pidi\u00f3 al Ejecutivo federal...."
        },
        {
            "title": "Amnesty for 176 political prisoners - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/preven-amnistia-a-176-presos-politicos/1283061",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:35 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Prev\u00e9n amnist\u00eda a 176 presos pol\u00edticos CIUDAD DE M\u00c9XICO. Suman 176 los presos \u201cpol\u00edticos\u201d que pueden protegerse por la nueva ley de amnist\u00eda del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, entre ellos Gonzalo Medina Gonz\u00e1lez, preso desde 2013, acusado de terrorismo, robo y privaci\u00f3n ilegal de la libertad, dado que fue l\u00edder de la polic\u00eda comunitaria de Tixtla, y Dominga Gonz\u00e1lez, condenada a 50 a\u00f1os por el asesinato de Alejandro Issak Basso. De igual forma, est\u00e1 en la lista Marco Antonio Su\u00e1stegui, preso con el cargo de ser responsable de una masacre ocurrida en enero de este a\u00f1o en el poblado..."
        },
        {
            "title": "L\u00f3pez Obrador counts on Jalisco for fourth transformation: Enrique Alfaro - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/lopez-obrador-cuenta-con-jalisco-para-cuarta-transformacion-enrique-alfaro/1283172",
            "pub_date": "2018-12-06 20:33:02 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "L\u00f3pez Obrador cuenta con Jalisco para cuarta transformaci\u00f3n: Enrique Alfaro JALISCO El gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, manifest\u00f3 que el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, cuenta con el apoyo de Jalisco para impulsar la cuarta transformaci\u00f3n nacional. En la sesi\u00f3n solemne de su toma de protesta como gobernador constitucional del estado para el periodo 2018-2024, agreg\u00f3 que \u201cdesde Jalisco le decimos al presidente de M\u00e9xico que cuenta con nosotros para impulsar la transformaci\u00f3n nacional\u201d. Queremos ser sus aliados en la compleja tarea de desmantelar el viej..."
        },
        {
            "title": "Manotazo to the Federal Judicial Power - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/manotazo-al-poder-judicial-federal/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:37 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Como balde de agua fr\u00eda cay\u00f3 en el Poder Judicial de la Federaci\u00f3n la terna que envi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al Senado para ocupar la vacante de ministro en la Suprema Corte. Desde 1995, con la nominaci\u00f3n de Olga S\u00e1nchez Cordero como ministra, no se hab\u00edan presentado al Senado prospectos que vinieran del Poder Judicial de los estados, particularmente del fuero com\u00fan. Con la nominaci\u00f3n de Loretta Ortiz, Celia Maya y Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1, AMLO margin\u00f3 a los santones de la \u201cjusticia federal\u201d y meti\u00f3 al juego de la sucesi\u00f3n en la Corte no s\u00f3lo a tres candidat..."
        },
        {
            "title": "SCJN freezes Federal Remuneration Law so that nobody wins more than the president - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/scjn-congela-ley-federal-de-remuneraciones-para-que-nadie-gane-mas-que-el-presidente_a_23612169/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:17:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) suspendi\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, la cual se\u00f1ala, entre otros puntos, que ning\u00fan funcionario puede obtener un salario mayor al que perciba el presidente de la Rep\u00fablica. El ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n admiti\u00f3 a tr\u00e1mite este viernes la acci\u00f3n de inconstitucionalidad interpuesta por la oposici\u00f3n en el Senado de la Rep\u00fablica, en la que se expone que la suspensi\u00f3n de la legislaci\u00f3n no impide a los legisladores incrementar o reducir los sueldos como as\u00ed lo consideren. \"Con el fin de preservar ..."
        },
        {
            "title": "Governors called to coordinate in security - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/amlo-estrategia-seguridad-nuevo-gobierno-gobernadores-coordinacion-segob-20181206-0101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Guadalajara.- Aunque los Gobernadores son los responsables directos de la seguridad p\u00fablica, \u00e9stos tendr\u00e1n que coordinarse con el Gobierno federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, dijo la titular de la dependencia, Olga S\u00e1nchez Cordero. \"Tiene que haber una coordinaci\u00f3n en materia de seguridad de los tres niveles de Gobierno, porque si no, c\u00f3mo vamos a poder realmente combatir al crimen\", cuestion\u00f3 la funcionaria. Tenemos que tener una coordinaci\u00f3n y as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n y, por supuesto, la pol\u00edtica del Presidente constitucional y del Gobernador. Asist\u00ed, con la represen..."
        },
        {
            "title": "Mexican Government of L\u00f3pez Obrador debuts before the Inter-American Commission on Human Rights - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812081084002516-gobierno-de-obrador-debuta-ante-cidh/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:20:25 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La delegaci\u00f3n de alto nivel que represent\u00f3 al Estado mexicano reconoci\u00f3 retos en materia de derechos humanos, especialmente en el tema de desapariciones\", inform\u00f3 en un comunicado el despacho de la secretaria federal de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero. Familias de 43 desaparecidos esperan construir confianza con L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico La comparecencia se desarroll\u00f3 en una audiencia p\u00fablica y cuatro reuniones de trabajo, del 170 periodo ordinario de sesiones, relativa a desapariciones forzadas en la ciudad Nuevo Laredo, Tamaulipas, estado fronterizo con EEUU en el noreste, considerado en..."
        },
        {
            "title": "Alfaro assumes governorship of Jalisco and warns that his government will not be submissive - Expansion",
            "link": "https://adnpolitico.com/estados/2018/12/06/enrique-alfaro-rinde-protesta-y-advierte-no-sera-sumiso",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:13 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "GUADALAJARA, Jalisco (ADNPol\u00edtico).\u2013 Enrique Alfaro Ram\u00edrez rindi\u00f3 protesta este jueves como gobernador de Jalisco y aunque ofreci\u00f3 respeto y di\u00e1logo al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, advirti\u00f3 que su administraci\u00f3n no ser\u00e1 sumisa ante la federaci\u00f3n. \"Le pido con respeto le transmita al presidente que de un servidor no encontrar\u00e1 jam\u00e1s discursos de cortes\u00eda pol\u00edtica simulada o mezquindad disfrazada de lambisconer\u00eda ... habremos de levantar la voz cuando sea necesario para plantear desde aqu\u00ed nuestra postura sobre los grandes temas de la patria\", le dijo Alfaro a la secretaria de Gob..."
        },
        {
            "title": "Senate receives triple from AMLO for Supreme Court Minister - El Sol del Baj\u00edo",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/mexico/politica/senado-recibe-terna-de-amlo-para-ministro-de-suprema-corte-2770187.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:48 GMT",
            "source_nm": "The Sun of the Baj\u00edo",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "La Mesa Directiva del Senado de la Rep\u00fablica recibi\u00f3 la terna con los nombres propuestos por el Ejecutivo federal para ocupar el cargo de ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN). As\u00ed lo inform\u00f3 el presidente del Senado de la Rep\u00fablica, Mart\u00ed Batres Guadarrama, en su cuenta de Twitter @martibatres, donde precis\u00f3 que la terna est\u00e1 conformada por Juan Luis Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1, Celia Maya Garc\u00eda y Loretta Ortiz Ahlf, propuestos para cubrir la vacante del ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo D\u00edaz. Puedes leer: Ebrard inicia acciones de pol\u00edtica exterior del nuevo gobierno \u201cYa lleg\u00f3 a l..."
        },
        {
            "title": "Fainting, &#39;strained&#39;, requests ... what was not seen in the first week of AMLO - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/07/desmayos-colados-peticiones-lo-que-no-se-vio-en-la-primera-semana-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:28 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).\u2013 Luego de la mudanza de la casa de transici\u00f3n, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cumpli\u00f3 su primera semana de trabajo en Palacio Nacional. Lo m\u00e1s pesado de su llegada a la nueva oficina del gobierno federal fue el traslado del archivo de las casi 30,000 peticiones de los ciudadanos, que de acuerdo con la titular de Atenci\u00f3n Ciudadana ser\u00e1n archivadas y procesadas para darles atenci\u00f3n. Pero adem\u00e1s de este, hubo otros detalles de esta primera semana de funciones que no fueron del todo conocidos y que aqu\u00ed te platicamos. Lee adem\u00e1s: \u2018Me desmayo, se\u00f1or presidente\u201d AMLO..."
        },
        {
            "title": "Lopez Obrador Proposes Terna for Court - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557355",
            "pub_date": "2018-12-06 13:16:12 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que hoy enviar\u00e1 al Senado la terna de candidatos a Ministro de la Suprema Corte de Justicia ante la salida de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo. En conferencia de prensa, precis\u00f3 que estar\u00e1 conformada por tres abogados, entre ellos Loretta Ortiz, quien fue diputada de Morena. Tambi\u00e9n propondr\u00e1 a Celia Maya Garc\u00eda, magistrada del Tribunal Superior de Justicia de Quer\u00e9taro y quien solicit\u00f3 a principios de a\u00f1o licencia a fin de participar en un proceso interno de Morena por una candidatura. El tercer prospecto de L\u00f3pez Obrador es Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara C..."
        },
        {
            "title": "Mexico: the migration challenge of AMLO, beyond Tijuana - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/p/39fo6?maca=spa-gk-volltext-newsstand-politica-es-18883-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La esperanza que pregona Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) tambi\u00e9n lleg\u00f3 hasta el albergue de Tijuana, que acoge a 2.700 centroamericanos. \"Lo que \u00e9l prometi\u00f3, que era ayudar al inmigrante, lo ha cumplido. Ya hemos visto que llega m\u00e1s ayuda; estamos en un lugar mejor\u201d, dijo a Deutsche Welle el hondure\u00f1o Rigoberto Albariga. Antes de su investidura, el gobierno mexicano entrante ya hab\u00eda rentado un espacio mayor, el recinto de conciertos de El Barretal, para trasladar a los migrantes hacinados y en condiciones insalubres. Desde el ingreso de la Caravana a territorio mexicano, el equipo de tr..."
        },
        {
            "title": "And now for the Supreme Court - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/y-ahora-por-la-suprema-corte/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:12 GMT",
            "source_nm": "L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Siguen construyendo un aeropuerto que no se va a construir. \u00bfQued\u00f3 claro? Florest\u00e1n. El presidente L\u00f3pez Obrador dio a conocer ayer a los integrantes de la terna que enviar\u00e1 al Senado para ocupar la vacante del pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, por el fin de la gesti\u00f3n del ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo, el pasado d\u00eda 30. Enrique Pe\u00f1a Nieto tuvo la cortes\u00eda de dejarle la terna a su sucesor que ayer anunci\u00f3 los nombres de Loretta Ortiz y Celia Maya, ambas militantes de Morena, esta \u00faltima excandidata al Senado por ese partido, y el expresidente del Tribunal Superior de Justicia..."
        },
        {
            "title": "When assuming in Jalisco, Alfaro manifests support for AMLO - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/al-asumir-en-jalisco-alfaro-manifiesta-apoyo-a-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:48 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En la sesi\u00f3n solemne de su toma de protesta como gobernador constitucional de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez manifest\u00f3 que el Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, cuenta con el apoyo del estado para impulsar la transformaci\u00f3n nacional. El mandatario estatal, electo por el partido Movimiento Ciudadano para el periodo 2018-2024, agreg\u00f3 que \u201cdesde Jalisco le decimos al Presidente de M\u00e9xico que cuenta con nosotros (\u2026), queremos ser sus aliados en la compleja tarea de desmantelar el viejo sistema pol\u00edtico para traer justicia a la Naci\u00f3n, ofrecemos respeto y di\u00e1logo siempre, ..."
        },
        {
            "title": "Will they internationalize bidding between powers? - Ecatepec News",
            "link": "https://noticiasecatepec.com/news-noticias/internacionalizaran-puja-entre-poderes/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:11 GMT",
            "source_nm": "Ecatepec News",
            "source_url": "https://noticiasecatepec.com",
            "desc": "Facebook 0 WhatsApp Antes, mucho antes de lo que cualquiera pudiera haberse imaginado, el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador podr\u00eda verse confrontando demandas legales en juzgados y/o instancias multinacionales, la (aqu\u00ed) cuestionad\u00edsima Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos o, en su caso, la Corte Penal Internacional. Ello, como pudiera pensarse, no s\u00f3lo a resultas del torpe manejo que de la cancelaci\u00f3n del proceso de construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico se hizo en su momento o del poco exitoso proceso que se impulsa ahora para redimir los multimillonarios bonos e..."
        },
        {
            "title": "Amnesty ready for political prisoners; 176 cases are contemplated - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/alistan-amnistia-presos-politicos/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:51:40 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Se alista la amnist\u00eda a presos pol\u00edticos. Inicialmente podr\u00eda concederse este beneficio a 176 personas que purgan condenas en c\u00e1rceles principalmente en Chiapas, Guerrero y Oaxaca. As\u00ed lo inform\u00f3 en entrevista la senadora de Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), Nestora Salgado, nombrada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para realizar un censo de los presos pol\u00edticos o de conciencia, que ser\u00edan beneficiados con la amnist\u00eda. \u00bfQu\u00e9 es la amnist\u00eda y c\u00f3mo ha funcionado en la historia? La legisladora concluy\u00f3 esta labor y entregar\u00e1 el listado a la secretaria de Gobernaci\u00f3n, Ol..."
        }
    ]
}