<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Frontera - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3Ym5GbVpqWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:18:41 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Éxodo migrante: la desesperación en la frontera y la complacencia del gobierno peñista - proceso.com.mx</title><link>https://www.proceso.com.mx/561311/exodo-migrante-la-desesperacion-en-la-frontera-y-la-complacencia-del-gobierno-penista</link><guid isPermaLink="false">CBMid2h0dHBzOi8vd3d3LnByb2Nlc28uY29tLm14LzU2MTMxMS9leG9kby1taWdyYW50ZS1sYS1kZXNlc3BlcmFjaW9uLWVuLWxhLWZyb250ZXJhLXktbGEtY29tcGxhY2VuY2lhLWRlbC1nb2JpZXJuby1wZW5pc3Rh0gHGAWh0dHBzOi8vd3d3LXByb2Nlc28tY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnByb2Nlc28uY29tLm14LzU2MTMxMS9leG9kby1taWdyYW50ZS1sYS1kZXNlc3BlcmFjaW9uLWVuLWxhLWZyb250ZXJhLXktbGEtY29tcGxhY2VuY2lhLWRlbC1nb2JpZXJuby1wZW5pc3RhL2FtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.proceso.com.mx/561311/exodo-migrante-la-desesperacion-en-la-frontera-y-la-complacencia-del-gobierno-penista" target="_blank"&gt;Éxodo migrante: la desesperación en la frontera y la complacencia del gobierno peñista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;proceso.com.mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (apro).- Integrantes de la organización Pueblos Sin Fronteras, que acompañó el llamado éxodo centroamericano desde Chiapas hasta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.proceso.com.mx">proceso.com.mx</source></item><item><title>Amenaza Trump con cerrar permanentemente la frontera con México - Publimetro México</title><link>https://www.publimetro.com.mx/mx/noticias/2018/11/26/amenaza-trump-cerrar-permanentemente-la-frontera-mexico.html</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpbWV0cm8uY29tLm14L214L25vdGljaWFzLzIwMTgvMTEvMjYvYW1lbmF6YS10cnVtcC1jZXJyYXItcGVybWFuZW50ZW1lbnRlLWxhLWZyb250ZXJhLW1leGljby5odG1s0gHIAWh0dHBzOi8vd3d3LXB1YmxpbWV0cm8tY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnB1YmxpbWV0cm8uY29tLm14L214L21ldHJvYW1wL25vdGljaWFzLzIwMTgvMTEvMjYvYW1lbmF6YS10cnVtcC1jZXJyYXItcGVybWFuZW50ZW1lbnRlLWxhLWZyb250ZXJhLW1leGljby5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publimetro.com.mx/mx/noticias/2018/11/26/amenaza-trump-cerrar-permanentemente-la-frontera-mexico.html" target="_blank"&gt;Amenaza Trump con cerrar permanentemente la frontera con México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este domingo, cientos de centroamericanos de la caravana migrante intentaron cruzar la valla fronteriza que separa a México de Estados Unidos.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publimetro.com.mx">Publimetro México</source></item><item><title>Trump amenaza a México con cerrar frontera - El Financiero</title><link>http://www.elfinanciero.com.mx/mundo/trump-amenaza-con-cerrar-frontera-con-mexico-por-migrantes</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHA6Ly93d3cuZWxmaW5hbmNpZXJvLmNvbS5teC9tdW5kby90cnVtcC1hbWVuYXphLWNvbi1jZXJyYXItZnJvbnRlcmEtY29uLW1leGljby1wb3ItbWlncmFudGVz0gGuAWh0dHBzOi8vYW1wLWVsZmluYW5jaWVyby1jb20tbXguY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvYW1wLmVsZmluYW5jaWVyby5jb20ubXgvbXVuZG8vdHJ1bXAtYW1lbmF6YS1jb24tY2VycmFyLWZyb250ZXJhLWNvbi1tZXhpY28tcG9yLW1pZ3JhbnRlcz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elfinanciero.com.mx/mundo/trump-amenaza-con-cerrar-frontera-con-mexico-por-migrantes" target="_blank"&gt;Trump amenaza a México con cerrar frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Financiero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante un mensaje a los militares por el Día de Acción de Gracias, el mandatario renovó su amenaza de cerrar 'toda la frontera' con México, incluso los ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elfinanciero.com.mx">El Financiero</source></item><item><title>Militares y helicópteros tensan fronteras de Tijuana y Chihuahua por migrantes - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/militares-y-helicopteros-tensan-fronteras-de-tijuana-y-chihuahua-por-migrantes-2644390.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmGKVqSYOM-vtNGUIbENigqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/militares-y-helicopteros-tensan-fronteras-de-tijuana-y-chihuahua-por-migrantes-2644390.html" target="_blank"&gt;Militares y helicópteros tensan fronteras de Tijuana y Chihuahua por migrantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alambre de púas, armas largas, barricadas, así se prepara el gobierno de EU contra la "amenaza" de personas huyendo de la violencia y pobreza.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Alcaldesa reclama a Trump por cierre de cruces fronterizos - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/alcaldesa-reclama-trump-por-cierre-de-cruces-fronterizos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFoCYd6t-Huk5PD4ehs3B0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:41:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/alcaldesa-reclama-trump-por-cierre-de-cruces-fronterizos" target="_blank"&gt;Alcaldesa reclama a Trump por cierre de cruces fronterizos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: AP San Diego. La alcaldesa de Chula Vista (California, EU), Mary Casillas-Salas, reclamó hoy al presidente Donald Trump el impacto económico causado en la región por los cierres parciales en los cruces fronterizos tras la llegada de la caravana de inmigrantes centroamericanos. La Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP) cerró hoy momentáneamente para otro simulacro una de las dos garitas entre Caléxico y Mexicali, en el condado Imperial, sin precisar la razones, aunque grupos civiles consideran que buscan prevenir cruces masivos de inmigrantes en busca de asilo político. Mar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Estados Unidos rompe récord de deportaciones en la frontera - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/estados-unidos-rompe-record-de-deportaciones-en-la-frontera/1283243</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcMkc1bLlyIRbsogTZbmioqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:11:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/estados-unidos-rompe-record-de-deportaciones-en-la-frontera/1283243" target="_blank"&gt;Estados Unidos rompe récord de deportaciones en la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estados Unidos rompe récord de deportaciones en la frontera ESTADOS UNIDOS. Los arrestos de migrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y México ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51 mil 856 personas, un nuevo récord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de Estados Unidos en enero de 2017, informaron las autoridades. Este número supone un aumento respecto a octubre cuando se batió el récord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con 51 mil 001 inmigrantes irregulares arrestados, según datos de la Oficina de Aduanas y Protección Fr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>ACLU pide ante CIDH investigar creciente militarización de la frontera sur - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/12/06/aclu-pide-ante-cidh-investigar-creciente-militarizacion-de-la-frontera-sur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnKr9SvEPcmYrb12I-EZBIqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMwtv-ZAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/12/06/aclu-pide-ante-cidh-investigar-creciente-militarizacion-de-la-frontera-sur/" target="_blank"&gt;ACLU pide ante CIDH investigar creciente militarización de la frontera sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — La Unión de Libertades Civiles de EEUU (ACLU) instó este jueves a la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) a que investigue la situación en la frontera sur, donde miles de migrantes afrontan no sólo una creciente militarización sino también trabas para acceder al asilo en este país. Cynthia Pompa, del Centro de Derechos de la Frontera de ACLU, viajó a Washington desde El Paso (Texas) para participar en una audiencia de la CIDH sobre la “militarización de la seguridad pública” en las Américas, que abordó también la crisis en la frontera entre EEUU y México. La audie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Tres venezolanos fueron asesinados en la frontera por contrabandistas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/tres-venezolanos-fueron-asesinados-en-la-frontera-por-contrabandistas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxTJan65T6KvOGHyRiOwS0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:42:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/tres-venezolanos-fueron-asesinados-en-la-frontera-por-contrabandistas/" target="_blank"&gt;Tres venezolanos fueron asesinados en la frontera por contrabandistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es la primera masacre que ocurre en esta zona de frontera entre Colombia y Venezuela por confrontaciones entre bandas criminales. En el sector de Escobal, a pocos metros del puente Francisco de Paula Santander, en la frontera entre Colombia y Venezuela, fueron encontrados los cadáveres de tres hombres de nacional venezolana, presuntamente asesinados por contrabandistas. Aunque no se tiene certeza sobre las causas del triple homicidio, las autoridades manejan la hipótesis de que se trataría de un enfrentamiento entre bandas criminales en disputa por el control de las rutas de contrabando ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Rusia aumenta el número de sus barcos cerca de Kerch por las provocaciones de Ucrania - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/rusia/201812081084004231-rusia-protege-sus-fronteras-en-kerch/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4YfY76adLeoS06ZZjUeOUqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/rusia/201812081084004231-rusia-protege-sus-fronteras-en-kerch/" target="_blank"&gt;Rusia aumenta el número de sus barcos cerca de Kerch por las provocaciones de Ucrania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La Guardia Fronteriza del FSB ruso se vio obligada a aumentar el número de sus barcos y lanchas en la zona del canal Kerch-Yenikale", dijo en una rueda de prensa. Informó también que los guardafronteras rusos intensificaron las inspecciones de los barcos que navegan por el canal para minimizar el riesgo de las provocaciones de Ucrania. Recordó que desde agosto pasado los buques de Ucrania amenazaron al Servicio Fronterizo del FSB con disparar si sus buques se acercan a una distancia menos de 3,5 kilómetros. Además recordó la provocación de los buques ucranianos del 24 de octubre cuando dos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>DHS reporta más de 50 mil arrestos de migrantes en la frontera sur en noviembre - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/12/06/dhs-reporta-mas-de-50-mil-arrestos-de-migrantes-en-la-frontera-sur-en-noviembre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpqzhliZbi24WylAtNEI7cqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMwktKmAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:49:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/12/06/dhs-reporta-mas-de-50-mil-arrestos-de-migrantes-en-la-frontera-sur-en-noviembre/" target="_blank"&gt;DHS reporta más de 50 mil arrestos de migrantes en la frontera sur en noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON – Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera con México ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51,856 personas, un nuevo récord desde que Donald Trump asumiera la presidencia en enero de 2017, informaron hoy las autoridades. Este número supone un aumento respecto a octubre, cuando ya se batió el récord de detenciones en la frontera sur en la era Trump con 51,001 inmigrantes irregulares arrestados, según datos de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, en inglés). Entre los detenidos en noviembre había al menos 25,172 miembros de familias y 5,283 me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Crisis migratoria en Brasil: el presidente Michel Temer decretó la intervención federal en Roraima, estado fronterizo con Venezuela - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/crisis-migratoria-en-brasil-el-presidente-michel-temer-decreto-la-intervencion-federal-en-roraima-estado-fronterizo-con-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoN870Vy9P8WlRfK3zQQEAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:09:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/crisis-migratoria-en-brasil-el-presidente-michel-temer-decreto-la-intervencion-federal-en-roraima-estado-fronterizo-con-venezuela/" target="_blank"&gt;Crisis migratoria en Brasil: el presidente Michel Temer decretó la intervención federal en Roraima, estado fronterizo con Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La frontera entre Venezuela y Brasil en Pacaraima, municipio del estado de Roraima (EFE) El presidente de Brasil, Michel Temer, anunció este viernes la intervención federal del estado de Roraima, fronterizo con Venezuela, en débil situación financiera y de seguridad por una aguda crisis en el sistema penitenciario y la multiplicación del flujo de inmigrantes que llegan desde hace meses del país vecino. "Hablé con la señora gobernadora y le dije que la única hipótesis para solucionar esta cuestión, especialmente la de naturaleza salarial, sería decretar la intervención hasta la toma de poses...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Arrojan a niño del cerco fronterizo; resulta ileso - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/policiaca/arrojan-a-nino-del-cerco-fronterizo-resulta-ileso-2768907.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDXO_7E2WFGsG1hhBXHZKcqGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMJ_O7gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:32:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/policiaca/arrojan-a-nino-del-cerco-fronterizo-resulta-ileso-2768907.html" target="_blank"&gt;Arrojan a niño del cerco fronterizo; resulta ileso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elementos de la patrulla fronteriza brindaron atención a un niño de 4 años de edad que fue lanzado por encima del cerco fronterizo en la frontera entre Mexicali, Baja California y Calexico, California. Lo anterior, se dio a escasos metros de la zona urbana de Calexico, por lo que elementos de la patrulla fronteriza que vigilan la zona perimetral de “El Muro” se movilizaron rápidamente cuando vieron caer al menor en suelo americano. El fuerte operativo de unidades llamó la atención de un grupo de salvadoreños quienes se acercaron a la cerca y lograron dialogar con algunos de los oficiales de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>Migrantes venezolanos se quedan sin cupos escolares en la frontera - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/migrantes-venezolanos-sin-cupo-en-zona-de-frontera-302690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDC8kyhZVBfy4EdbX0ZWd90qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:11:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/migrantes-venezolanos-sin-cupo-en-zona-de-frontera-302690" target="_blank"&gt;Migrantes venezolanos se quedan sin cupos escolares en la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Migrantes venezolanos se quedan sin cupos escolares en la frontera Cúcuta 07 de diciembre 2018 , 11:11 a.m. Colegios más grandes de este sector limítrofe agotaron sus inscripciones en jornada de matrícula. Tras adelantar una jornada de matrícula para niños venezolanos en zona de frontera, que agotó los cupos en los megacolegios de Villa del Rosario, la Secretaría de Educación de Norte de Santander se comprometió a adelantar una actividad similar en las próximas semanas para atender la alta demanda de inscripciones recibidas por parte de migrantes para el año escolar que arran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Presidente Trump insiste en llegada masiva de inmigrantes por Arizona para justificar más fondos para su muro - Univision</title><link>https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/presidente-trump-insiste-en-llegada-masiva-de-inmigrantes-por-arizona-para-justificar-mas-fondos-para-su-muro</link><guid isPermaLink="false">CAIiECiSRgsokjpdy-eGfa0nKo4qGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:32:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/presidente-trump-insiste-en-llegada-masiva-de-inmigrantes-por-arizona-para-justificar-mas-fondos-para-su-muro" target="_blank"&gt;Presidente Trump insiste en llegada masiva de inmigrantes por Arizona para justificar más fondos para su muro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TUCSON, Arizona. - El presidente Donald Trump advirtió en un tuit que las autoridades fronterizas en Arizona se preparan para una ola migratoria que intentará entrar al país irregularmente por este sector, especificamente por áreas que no están protegidas con una valla divisoria. El tuit publicado este jueves en la noche, a pocas horas de que el Congreso aprobara una medida provisional para evitar el cierre del gobierno, busca presionar para obtener los fondos que permitan la construcción del muro fronterizo, una de sus principales promesas de campaña. El proyecto de ley extendió las conver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Arrestos en frontera sur baten récords - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/arrestos-en-frontera-sur-baten-records.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwW6RRoQQ9QTMGycEbcFRAqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/arrestos-en-frontera-sur-baten-records.html" target="_blank"&gt;Arrestos en frontera sur baten récords&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington.— Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y México ascendieron en noviembre pasado a 51 mil 856 personas, un nuevo récord para la presidencia de Donald Trump y un incremento de 78% respecto al mismo periodo del año anterior, informaron ayer autoridades. Por tercer mes consecutivo, la mayoría de los arrestos fueron de familias y niños, según las cifras difundidas por la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, en inglés). En octubre ya se había batido el récord de detenciones en la frontera sur de EU, con 51 mil un indocumentados arre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Captan momento cuando lanzan a 3 niños migrantes sobre muro fronterizo - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/captan-momento-cuando-lanzan-3-ninos-migrantes-sobre-muro-fronterizo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAuDSoeAwimwY928dx0YDcqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:02:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/captan-momento-cuando-lanzan-3-ninos-migrantes-sobre-muro-fronterizo" target="_blank"&gt;Captan momento cuando lanzan a 3 niños migrantes sobre muro fronterizo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: tomada de Twitter @CBPArizona Yuma.- Agentes de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en inglés), detectaron a una familia guatemalteca lanzando desde lo alto del muro fronterizo a tres niños, de los cuales uno resultó lesionado. En un comunicado, la CBP informó que los operadores de las cámaras de seguridad que se encuentran en la línea divisoria entre San Luis Río Colorado, Sonora, y Yuma, Arizona, detectaron a seis personas que cruzaban por el muro, incluyendo a los menores de 2, 7 y 10 años de edad. Los hechos ocurrieron cerca del puerto de entrada San...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Niña termina herida al caer de cerca fronteriza entre México y EU - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/nina-termina-herida-al-caer-de-cerca-fronteriza-entre-mexico-y-eu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1XbcZtwC7jMN7_lFHWudoqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:32:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/nina-termina-herida-al-caer-de-cerca-fronteriza-entre-mexico-y-eu" target="_blank"&gt;Niña termina herida al caer de cerca fronteriza entre México y EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: AP PHOENIX.— Una niña de 2 años accidentalmente golpeó con la cabeza a un adulto y sufrió una hemorragia nasal luego de que fue arrojada desde arriba de una valla fronteriza de 5,5 metros (18 pies) de altura, en otro ejemplo del enorme aumento en el número de familias que han llegado a la frontera de Estados Unidos con México cerca de la localidad de Yuma, Arizona. Esa área del suroeste estadounidense registró un aumento del 140% en el número de familias arrestadas por agentes de la Patrulla Fronteriza en el año fiscal que concluyó en octubre. La niña y otros dos menores, de 7 y 10 añ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>EE.UU.: arrestos de indocumentados en frontera con México baten récord en noviembre - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/eeuu-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-con-m%C3%A9xico-baten-r%C3%A9cord-en-noviembre/a-46624075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFh7J2ZAfZ1eu6I3MfHq2N8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/eeuu-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-con-m%C3%A9xico-baten-r%C3%A9cord-en-noviembre/a-46624075" target="_blank"&gt;EE.UU.: arrestos de indocumentados en frontera con México baten récord en noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y México ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51.856 personas, un nuevo récord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de EE.UU. en enero de 2017, informaron este jueves (06.12.2018) las autoridades. Este número supone un aumento respecto a octubre cuando se batió el récord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con 51.001 inmigrantes irregulares arrestados, según datos de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, en inglés). Entre los detenidos durante el mes de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Canciller colombiano visita zona de frontera con Venezuela para medir impacto de migración - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083993204-consecuencias-de-migracion-venezuela-en-frontera-colombia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFl-d4kUg2NIk69FCpwSG9AqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083993204-consecuencias-de-migracion-venezuela-en-frontera-colombia/" target="_blank"&gt;Canciller colombiano visita zona de frontera con Venezuela para medir impacto de migración&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El funcionario "concluye así una gira por departamentos de frontera con Venezuela, realizada en los primeros cien días de Gobierno", durante los cuales realizó también "un ejercicio de soberanía social con las comunidades", indicó la Cancillería en un comunicado. La vida dentro y fuera del albergue humanitario de migrantes venezolanos en Bogotá Trujillo es acompañado, entre otros, por el director para el Desarrollo y la Integración Fronteriza, Víctor Bautista; el director de Soberanía, Ricardo Montenegro; el gerente de Frontera con Venezuela, Felipe Muñoz, y el director de Migración Colombi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>No habrá tercer juicio para agente que mató a mexicano en frontera - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1392965-No-habra-tercer-juicio-para-agente-que-mato-a-mexicano-en-frontera.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsQV2OdE-83ItxQFi1hlXkqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMKPA3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1392965-No-habra-tercer-juicio-para-agente-que-mato-a-mexicano-en-frontera.html" target="_blank"&gt;No habrá tercer juicio para agente que mató a mexicano en frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fiscales federales dijeron el jueves que no buscarán un tercer juicio en contra de un agente de la Patrulla Fronteriza que mató a un adolescente mexicano disparándole a través de la frontera, y que fue exonerado en dos ocasiones previas. Un documento presentado ante la corte revela que la fiscalía señaló que ya no tratará de enjuiciar a Lonnie Swartz, el agente que mató a José Antonio Elena Rodríguez, de 16 años, en octubre de 2012. “El agente Swartz está aliviado y ansioso de continuar con su vida sin la amenaza de un enjuiciamiento penal”, dijo su abogado Sean Chapman a The Associated Pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>Pentágono evalúa nuevo plan de su misión fronteriza contra caravana migrante - La Opinión</title><link>https://eldiariony.com/2018/12/05/pentagono-evalua-nuevo-plan-de-su-mision-fronteriza-contra-caravana-migrante/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAG8tQ6nQmCtBacjcW3VfkqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/12/05/pentagono-evalua-nuevo-plan-de-su-mision-fronteriza-contra-caravana-migrante/" target="_blank"&gt;Pentágono evalúa nuevo plan de su misión fronteriza contra caravana migrante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON – El secretario de Defensa, James Mattis, afirmó hoy que el Pentágono aún evalúa la solicitud del Departamento de Seguridad Nacional (DHS) de prorrogar la misión de las tropas apostadas en la frontera con México como respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos. “Aún no la he firmado (…). Espero que llegue a mi mesa en las próximas 24 horas”, declaró Mattis al ser preguntado sobre si había firmado la autorización para extender la misión más allá del próximo 15 de diciembre, cuando estaba previsto que las tropas volvieran a casa. Tras días de rumo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">La Opinión</source></item><item><title>Captan momento en que avientan a niños en muro fronterizo - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/captan-momento-en-que-avientan-a-ninos-en-muro-fronterizo/1282733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsD_1_hJmzmFLn-RIFwK6UqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:56:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/captan-momento-en-que-avientan-a-ninos-en-muro-fronterizo/1282733" target="_blank"&gt;Captan momento en que avientan a niños en muro fronterizo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Captan momento en que avientan a niños en muro fronterizo SONORA Un menor de edad resultó herido en el rosto cuando sus padres lo aventaron, junto a sus dos hermanos, en el muro fronterizo entre Sonora y Arizona, informó la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP por sus siglas en inglés) del Sector de Yuma. El comunicado de prensa de las autoridades migratorias norteamericanas no establece si se trata de miembros de la Caravana de Migrantes que a travesaron el territorio nacional para llegar a la frontera y solicitar asilo humanitario en los Estados Unidos. Los operadores de cámara...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>#EnLaFrontera140 - Entrevista a Esteban Hernández - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=-d8YwyTyibE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNxa1kwL1iN5O3TbozfuNMqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:49:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=-d8YwyTyibE" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera140 - Entrevista a Esteban Hernández&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos Monedero entrevista 'En la Frontera' al periodista de 'El Confidencial' Esteban Hernández. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>#EnLaFrontera140 - Patricia López, las cloacas de la Democracia y la jueza Martínez Gamo - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=3F0VticLlyI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlRIpuBdHiQhjEerMgW59UqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:48:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=3F0VticLlyI" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera140 - Patricia López, las cloacas de la Democracia y la jueza Martínez Gamo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Patricia López, periodista de Público, vuelve a sacar los trapos sucios de las cloacas de la Democracia 'En la Frontera'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>Administración Trump extiende la misión del ejército en la frontera sur - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/12/04/administracion-trump-extiende-la-mision-del-ejercito-en-la-frontera-sur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVbh1ATpneovPh2sR736SYqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMw4tCzAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:46:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/12/04/administracion-trump-extiende-la-mision-del-ejercito-en-la-frontera-sur/" target="_blank"&gt;Administración Trump extiende la misión del ejército en la frontera sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON – El Departamento de Defensa de EEUU aprobó hoy prorrogar hasta el 31 de enero la misión de las tropas desplegadas en la frontera con México, en respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos, tal y como había solicitado el Departamento de Seguridad Nacional (DHS). “El secretario de Defensa (James Mattis) ha aprobado una extensión del apoyo en curso del Departamento de Defensa a la respuesta del DHS a las llegadas de caravanas de migrantes. (…) Está autorizada hasta el 31 de enero de 2019”, indicó en un comunicado un portavoz de Defensa, Jamie Davi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Demócratas rechazan pagar muro a cambio de "dreamers" - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/aprobar-el-financiamiento-del-muro-fronterizo-donald-trump-20181206-0218.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGE2Dk9AN2Q7hfDRVOtzSgkqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/aprobar-el-financiamiento-del-muro-fronterizo-donald-trump-20181206-0218.html" target="_blank"&gt;Demócratas rechazan pagar muro a cambio de "dreamers"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON.- La líder de la minoría demócrata en la Cámara de Representantes, Nancy Pelosi, rechazó el jueves la idea de aprobar el financiamiento del muro fronterizo que el presidente Donald Trump quiere erigir en la frontera con México a cambio de un acuerdo que ayude a evitar que cientos de miles de jóvenes migrantes sean deportados. Pelosi dijo que el muro y las protecciones legales para los llamados ``dreamers`` no deberían estar relacionados, ya que son ``dos temas diferentes``. La líder de la minoría demócrata en la Cámara de Representantes, Nancy Pelosi. | EFE Pelosi hizo sus decla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Radares de detección de misiles balísticos cubren ahora la totalidad de la frontera rusa - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298030-rusia-radares-cubrir-frontera-alerta-misiles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtRm3T0_yRI26HbM0I3fw0qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:07:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298030-rusia-radares-cubrir-frontera-alerta-misiles" target="_blank"&gt;Radares de detección de misiles balísticos cubren ahora la totalidad de la frontera rusa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor ruso ha terminado la creación de este sistema que protege las fronteras del país de posibles lanzamientos desde cualquier dirección. Con la puesta en marcha de nuevos radares de alerta temprana, la Fuerza Aeroespacial de Rusia restauró un campo de radar continuo que cubre en todas las direcciones la enorme frontera del país. La creación de este sistema garantiza la detección de lanzamientos de misiles balísticos desde cualquier punto, dijo el jefe del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas rusas, Valeri Guerásimov, en una rueda de prensa celebrada este miércoles, informa RIA N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Detienen a 400 personas en un día que cruzaron ilegalmente la frontera - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/detienen-a-400-personas-en-un-dia-que-cruzaron-ilegalmente-la-frontera_a_23608593/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIjK7jkHv5EfXVloasGNOQqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMKasigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/detienen-a-400-personas-en-un-dia-que-cruzaron-ilegalmente-la-frontera_a_23608593/" target="_blank"&gt;Detienen a 400 personas en un día que cruzaron ilegalmente la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ciudad fronteriza de El Paso, Texas está enfrentando oleadas muy altas de migrantes que llegan al otro lado del Río Bravo, en su mayoría personas provenientes de América Central. La urbe que colinda con Ciudad Juárez, Chihuahua, siempre ha tenido presencia de migrantes, sin embargo, los cruces ilegales se realizan por localidades más apartadas de la zona urbana , y estos lo han intentado en áreas altamente vigiladas en el núcleo de ambas ciudades fronterizas. Como un hecho histórico, el 3 de diciembre se detuvieron a más de 400 individuos en un solo día , estos fueron turnados a la Patru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Los soldados estadounidenses pasarán Navidad en la frontera - Expansión</title><link>https://expansion.mx/tendencias/2018/12/05/los-soldados-estadounidenses-pasaran-navidad-en-la-frontera</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6hBRa2s87evF0A5LAwKaYqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:30:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/tendencias/2018/12/05/los-soldados-estadounidenses-pasaran-navidad-en-la-frontera" target="_blank"&gt;Los soldados estadounidenses pasarán Navidad en la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Pentágono le confirmó la resolución al Departamento de Seguridad Nacional. Los soldados permanecerán en la frontera hasta el 31 de diciembre.&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Imágenes muestran a dos niños siendo lanzados por la valla fronteriza en Arizona - Univision</title><link>https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/imagenes-muestran-a-dos-ninos-siendo-lanzados-por-la-valla-fronteriza-en-arizona</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPGIb2NIxABGUuNhl-qG5sqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/imagenes-muestran-a-dos-ninos-siendo-lanzados-por-la-valla-fronteriza-en-arizona" target="_blank"&gt;Imágenes muestran a dos niños siendo lanzados por la valla fronteriza en Arizona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TUCSON, Arizona.– Las autoridades migratorias dieron a conocer unas imágenes en las que se observa a dos niños pequeños siendo lanzados por la valla fronteriza cerca del puerto de San Luis, Arizona. Los operadores de las cámaras en el sector Yuma observaron a un grupo de seis inmigrantes indocumentados que estaban cruzando, entre ellos venían dos niños que son lanzados desde la parte superior de la cerca de 18 pies de altura. Los oficiales reportaron que vieron a por lo menos una persona que les estaba ayudando desde el lado mexicano a subir la valla, y cuando alcanzaban la cima se resbalab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Ascienden arrestos de indocumentados en la frontera México-EU durante noviembre - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/ascienden-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-mexico-eu-durante-noviembre_a_23611120/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwTznD4ynS1yYeMpq7-leEqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNasigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/ascienden-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-mexico-eu-durante-noviembre_a_23611120/" target="_blank"&gt;Ascienden arrestos de indocumentados en la frontera México-EU durante noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y México ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51 mil 856 personas, un nuevo récord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de Estados Unidos en enero de 2017, informaron hoy las autoridades. Este número supone un aumento respecto a octubre cuando se batió el récord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con51 mil un inmigrantes irregulares arrestados , según datos de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, en inglés). Entre los detenidos durante el mes de noviem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Las dramáticas imágenes de familias centroamericanas que cruzan con sus hijos la valla fronteriza de México y EEUU - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/las-dramaticas-imagenes-de-familias-centroamericanas-que-cruzan-con-sus-hijos-la-valla-fronteriza-de-mexico-y-eeuu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAXhAdn1B1-Tpl1iigc0vEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:07:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/las-dramaticas-imagenes-de-familias-centroamericanas-que-cruzan-con-sus-hijos-la-valla-fronteriza-de-mexico-y-eeuu/" target="_blank"&gt;Las dramáticas imágenes de familias centroamericanas que cruzan con sus hijos la valla fronteriza de México y EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La desesperación de los migrantes centroamericanos, que desde noviembre pasado han llegado a Tijuana en caravanas y de manera progresiva, ha llegado a un límite en el que están arriesgándose a la detención con tal intentar el asilo en Estados Unidos. Niños y niñas se arriesgan con sus familias al cruce de la frontera. (Foto: Reuters) Videos difundidos por agencias de noticias y medios muestran a familias de migrantes que intentan cruzar la frontera de cualquier manera: ya sea saltando la valla o atravesándola por debajo. Madres con sus hijas cruzan la frontera por debajo de la verja metálic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Pedidos de Tarjeta de Movilidad Fronteriza tienen colapsado el sistema - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/solicitudes-de-tarjetas-de-movilidad-colapsaron-pagina-de-migracion-301780</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2Zov6jWdTBYvS7NmL569MqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:03:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/solicitudes-de-tarjetas-de-movilidad-colapsaron-pagina-de-migracion-301780" target="_blank"&gt;Pedidos de Tarjeta de Movilidad Fronteriza tienen colapsado el sistema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Otras Ciudades Pedidos de Tarjeta de Movilidad Fronteriza tienen colapsado el sistema Cúcuta 05 de diciembre 2018 , 12:03 p.m. En los primeros ocho días se han expedido 103.600 tarjetas a los migrantes venezolanos. Tras una semana del anuncio de Migración Colombia sobre la expedición de nuevas Tarjetas de Movilidad Fronteriza (TMF) para venezolanos, los servidores de la entidad se encuentran colapsados por la avalancha de solicitudes para obtener este documento, que es gratuito y permite la libre movilidad por las zonas de frontera del territorio nacional. Ante esta gruesa demanda, la autor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Niña resulta herida al caer de cerca fronteriza entre México y EU - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/caravana-migrante-nina-herida-cae-cerca-fronteriza-arizona/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsjCNphh9dRIG__EVsyhJIqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/caravana-migrante-nina-herida-cae-cerca-fronteriza-arizona/" target="_blank"&gt;Niña resulta herida al caer de cerca fronteriza entre México y EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una niña de 2 años chocó su cabeza accidentalmente contra la de un adulto y sufrió una herida en la nariz tras caer de una cerca de 5,5 metros (18 pies) en la frontera de México y Estados Unidos, informó el martes la Patrulla Fronteriza. Se trata de otro ejemplo del enorme incremento en el número de familias que han llegado a la frontera estadounidense con México cerca de Yuma, Arizona. El área del suroeste estadounidense registró un aumento de 140% en el número de familias arrestadas por agentes de la Patrulla Fronteriza en el año fiscal que concluyó en octubre. La Patrulla Fronteriza dijo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Miles de migrantes de la caravana centroamericana en México se dispersan ante las dificultades de asilo en EEUU - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-eeuu-miles-migrantes-caravana-centroamericana-mexico-dispersan-dificultades-asilo-eeuu-20181208075345.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwsMmXWGAsI6aPNMSwgHTsqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-eeuu-miles-migrantes-caravana-centroamericana-mexico-dispersan-dificultades-asilo-eeuu-20181208075345.html" target="_blank"&gt;Miles de migrantes de la caravana centroamericana en México se dispersan ante las dificultades de asilo en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA (MÉXICO), 8 Dic. (Reuters/EP) - Miles de migrantes centroamericanos han viajado durante semanas en una caravana a través de México solo para que muchos de ellos abandonen la esperanza de solicitar asilo en Estados Unidos y decidieran regresar a sus países. Otros grupos han terminado intentando quebrantar la valla fronteriza, arriesgándose a una detención casi segura por autoridades estadounidenses, mientras que algunos más se mantienen albergados en refugios temporales en Tijuana. Mientras la lluvia caía sobre un albergue en un antiguo local de música que aloja a unos 2.500 migrante...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Canciller dice que amenaza en la frontera con Ecuador proviene del narcotráfico - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/canciller-dice-que-amenaza-en-la-frontera-con-ecuador-proviene-del-narcotrafico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEO-qFKB_x7x8mb743HYBv4qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:57:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/canciller-dice-que-amenaza-en-la-frontera-con-ecuador-proviene-del-narcotrafico" target="_blank"&gt;Canciller dice que amenaza en la frontera con Ecuador proviene del narcotráfico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan El canciller Carlos Holmes Trujillo, afirmó que la amenaza en materia de seguridad que se registra en la frontera, obedece a la existencia de grupos delincuentes organizados transnacionales que se dedican al narcotráfico. El pronunciamiento de Trujillo García, fue en el marco del VII Gabinete Binacional entre Colombia y Ecuador que se adelanta en Quito en el que su homólogo, José Valencia, aseguró que Colombia tiene el compromiso de mejorar la seguridad en la frontera. Vea también (Imputarán a tres médicos por la muerte del periodista Mauricio Orjuela) “Pudimos observar el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>#EnLaFrontera139 - Santiago Abascal: el 'Torrente' de la política - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ZgyYB4GmyfI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZXC44_FeaAFKGo97A0wpMqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:52:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZgyYB4GmyfI" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera139 - Santiago Abascal: el 'Torrente' de la política&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa de 'En la Frontera' del martes, 4 de diciembre de 2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>Iglesia pone Nacimiento con muro fronterizo y a Jesús enjaulado - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/nino-jesus-enjaulado-muro-fronterizo-nacimiento-navidad-iglesia-eu-20181205-0075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr8vTuPYFcxdtqGsgtHiOgqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/nino-jesus-enjaulado-muro-fronterizo-nacimiento-navidad-iglesia-eu-20181205-0075.html" target="_blank"&gt;Iglesia pone Nacimiento con muro fronterizo y a Jesús enjaulado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una iglesia católica ha causado polémica luego de colocar un muro fronterizo en el nacimiento de Navidad en la que el niño Jesús está enjaulado, como miles de niños inmigrantes que fueron separados de su familia en la frontera y encerrados en centros de detención. La iglesia de Saint Susanna, en Massachusetts, colocó este muro para enviar un mensaje contra la política migratoria del Gobierno estadounidense, liderado por Donald Trump. En las imágenes del nacimiento que representa la llegada del hijo de Dios, se observa la valla fronteriza que impide a los Reyes Magos llegar hasta el niño Jes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Vox recula y ahora dice que el "muro infranqueable" que promete en Melilla y Ceuta es "una metáfora" - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/vox-recula-y-ahora-dice-que-el-muro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiqe78FAsmV8Gnj0Zw404cqGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/vox-recula-y-ahora-dice-que-el-muro.html" target="_blank"&gt;Vox recula y ahora dice que el "muro infranqueable" que promete en Melilla y Ceuta es "una metáfora"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un tramo de la valla fronteriza de Ceuta con Marruecos, en una imagen de archivo. EFE Vox ha afirmado este martes que el "muro infranqueable" que promete "levantar" en Melilla y Ceuta y que está incluido como una de las medidas de su programa electoral "no es una cosa directamente tangible o palpable" sino que "es como una especie de metáfora". En declaraciones a los periodistas, el coordinador de Vox Melilla, Jesús Delgado Aboy, se ha referido así a la medida número 26, que dice: "Fortalecer nuestras fronteras. Levantar un muro infranqueable en Ceuta y Melilla. Dar a policías y FF.AA. todo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>Victorina Morales, la inmigrante indocumentada que ha tendido la cama de Trump durante 5 años - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/victorina-morales-la-inmigrante-indocumentada-que-ha-tendido-la-cama-de-trump-durante-5-anos_a_23611081/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEr22pPUpUnUHFOyrQfy_qMqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNasigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/victorina-morales-la-inmigrante-indocumentada-que-ha-tendido-la-cama-de-trump-durante-5-anos_a_23611081/" target="_blank"&gt;Victorina Morales, la inmigrante indocumentada que ha tendido la cama de Trump durante 5 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha empleado durante más de cinco años a una inmigrante indocumentada, que es originaria de Guatemala, como recamarera en su club privado de golf en Bedminister, New Jersey. De acuerdo con un reportaje de The New York Times , Victorina Morales ha tendido la cama de Trump, limpiado su inodoro y aseado sus trofeos de golf de cristal y eso no es todo, pues la guatemalteca reveló que ella no ha sido la única persona sin papeles que trabaja para el mandatario estadounidense en ese lugar. Tal es el caso también de Sandra Díaz, de 46 años, quien nació ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Migrantes que crucen de manera ilegal serán procesados bajo cargos criminales - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/migrantes-que-crucen-de-manera-ilegal-seran-procesados-bajo-cargos-criminales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPr4dYyb8ihGZVVAzJ0PeU0qGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/migrantes-que-crucen-de-manera-ilegal-seran-procesados-bajo-cargos-criminales/" target="_blank"&gt;Migrantes que crucen de manera ilegal serán procesados bajo cargos criminales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Patrulla Fronteriza de los Estados Unidos en El Paso, Texas, advirtió que todos los migrantes que crucen la frontera ilegalmente serán procesados bajo cargos criminales. Y es que, durante las últimas semanas, decenas de migrantes, principalmente centroamericanos, han llegado a la frontera para pedir asilo político, pero ante la larga lista de espera para ser recibidos por autoridades migratorias, prefieren cruzar ilegalmente la frontera. Esto es algo que no estamos muy acostumbrados a ver, en décadas pasadas veíamos un 95 por ciento de las personas que deteníamos eran de origen mexicano,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Migrantes cruzan a EU y se entregan a patrulla fronteriza para pedir asilo - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mundo/Migrantes-cruzan-a-EU-y-se-entregan-a-patrulla-fronteriza-para-pedir-asilo-20181204-0083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM76xSUYqpPrw9jjqMuj3-QqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mundo/Migrantes-cruzan-a-EU-y-se-entregan-a-patrulla-fronteriza-para-pedir-asilo-20181204-0083.html" target="_blank"&gt;Migrantes cruzan a EU y se entregan a patrulla fronteriza para pedir asilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de 400 migrantes cruzaron la frontera de Estados Unidos desde México, posteriormente se entregaron de manera voluntaria a las patrullas fronteriza para pedir asilo. Los migrantes, que se desconoce si pertenecen a las caravanas de migrantes que salieron de Centroamérica, cruzaron por un punto del sureste de El Paso, Texas. El vocero de la Patrulla Fronteriza en El Paso, Fidel Baca, indicó que los cientos de inmigrantes (hombres, mujeres y niños) no cruzaron juntos y fueron detenidos en grupos a lo largo de todo el lunes, 3 de diciembre. En los últimos meses, la Patrulla Fronteriza ha rep...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Arrestos fronterizos suben dramáticamente - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/caravana-de-migrantes-frontera-muro-arrestos-20181206-0210.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFv7s2ZSk6i_PfxMc0kgu8qGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/caravana-de-migrantes-frontera-muro-arrestos-20181206-0210.html" target="_blank"&gt;Arrestos fronterizos suben dramáticamente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;San diego.- Las detenciones realizadas por la Patrulla Fronteriza durante noviembre aumentaron dramáticamente en un 78% en comparación con el mismo periodo del año anterior, el nivel más alto durante la presidencia de Donald Trump, y por tercer mes consecutivo la mayoría de los arrestos fueron de familias y menores de edad. Las cifras son el más reciente indicio de que las personas que cruzan la frontera de forma ilegal son, en mayor medida, familias y niños que viajan sin compañía de un adulto. Es una tendencia que comenzó hace algunos años, pero que ha ido en aumento desde hace algunos me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>#EnLaFrontera138 - Entrevista a 'Los Niños de los Ojos Rojos' - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=hYyZiuHz8Qs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI61Hg9O6lYXY_h0OJGG1AQqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hYyZiuHz8Qs" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera138 - Entrevista a 'Los Niños de los Ojos Rojos'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos Monedero entrevista 'En la Frontera' al grupo de música 'Los Niños de los Ojos Rojos'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>VIDEO: Pollero deja caer a varios niños desde lo más alto del muro fronterizo - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mundo/VIDEO-Pollero-deja-caer-a-varios-ninos-desde-lo-mas-alto-del-muro-fronterizo-20181205-0141.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpxncsQ35Vwk1-BrxMgt9cqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mundo/VIDEO-Pollero-deja-caer-a-varios-ninos-desde-lo-mas-alto-del-muro-fronterizo-20181205-0141.html" target="_blank"&gt;VIDEO: Pollero deja caer a varios niños desde lo más alto del muro fronterizo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se cree que fue un “pollero” quien dejó a caer desde al menos 5 metro de altura, a tres niños en el muro fronterizo que divide a México de Estados Unidos. Un video de las cámaras de seguridad de la vigilancia de autoridades migratorias estadounidenses, muestra a un grupo de personas lanzando niños por la cerca migratoria a una altura de 5 metros aproximadamente. Seis personas de origen guatemalteco, entre ellos 3 niños de 1, 7 y 10 años de edad respectivamente, cruzaron de México a Estados Unidos, quienes luego de pisar territorio estadounidense, se entregaron a los oficiales de migración. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Cierran garita de Otay por simulacro - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/internacional/cierran-garita-de-otay-por-simulacro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzYrx3WKJYS29yn6iwKq5sqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 01:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/internacional/cierran-garita-de-otay-por-simulacro" target="_blank"&gt;Cierran garita de Otay por simulacro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elementos de la agencia de aduanas y protección fronteriza, junto con personal militar, en la garita de Otay, lreal un ejercicio de reacción ante posibles intentos de migrantes por cruzar la frontera; el paso estuvo cerrado por varios minutos.&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Migrante hondureña que viajó con caravana da a luz en EU - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/migrante-hondurena-que-viajo-con-caravana-da-luz-en-eu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6a6aON65F_T32yoR0_8_sqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:01:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/migrante-hondurena-que-viajo-con-caravana-da-luz-en-eu" target="_blank"&gt;Migrante hondureña que viajó con caravana da a luz en EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: AP SAN DIEGO.— Una hondureña que viajó a Estados Unidos en una caravana de migrantes centroamericanos dio a luz en territorio estadounidense poco después de ingresar al país de forma ilegal, informaron el miércoles autoridades. Los agentes de la Patrulla Fronteriza detuvieron a la mujer el 26 de noviembre luego de que ingresó al país de forma ilegal cerca de Imperial Beach, California, al otro lado de la frontera con Tijuana, México, dijo la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP por sus siglas en inglés). Fue arrestada junto con su esposo de 20 años y un hijo de 2 años. La m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Sigue en aumento el número de arrestos en la frontera: en noviembre subieron 78% - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/indocumentados/sigue-en-aumento-el-numero-de-arrestos-en-la-frontera-en-noviembre-subieron-78</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0Q5U2b-bmWrmQT5cyiH44qGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:24:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/indocumentados/sigue-en-aumento-el-numero-de-arrestos-en-la-frontera-en-noviembre-subieron-78" target="_blank"&gt;Sigue en aumento el número de arrestos en la frontera: en noviembre subieron 78%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las detenciones realizadas por la Patrulla Fronteriza durante noviembre aumentaron un 78% en comparación con el mismo periodo del año anterior –el nivel más alto durante la presidencia de Donald Trump– y por tercer mes consecutivo la mayoría de los arrestos fueron de familias y menores de edad. Las cifras son el más reciente indicio de que las personas que cruzan la frontera de forma ilegal son, en mayor medida, familias y niños que viajan sin compañía de un adulto. Es una tendencia que comenzó hace algunos años, pero que ha ido en aumento desde hace algunos meses. La Patrulla Fronteriza re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>#EnLaFrontera140 - La Orden de los Maristas: los abusos a menores no deben quedar impunes - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=R14dfLmQNlg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBv3WyeFGnSjT623-uy-c8qGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:51:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=R14dfLmQNlg" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera140 - La Orden de los Maristas: los abusos a menores no deben quedar impunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa de 'En la Frontera' del miércoles, 5 de diciembre de 2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>#EnLaFrontera138 - La lucha de las espartanas de Coca-Cola tiene final feliz - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=8bbWBKtG7V8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJxL_QsLv7q73loqLxA8MEqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=8bbWBKtG7V8" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera138 - La lucha de las espartanas de Coca-Cola tiene final feliz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Programa de 'En la Frontera' del lunes, 3 de diciembre de 2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>Nuevo récord de arrestos de migrantes en frontera con EE.UU. - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/nuevo-record-de-arrestos-de-migrantes-en-frontera-con-ee-uu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBq9B_UZSatoLp3Bd6k8R0qGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:34:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/nuevo-record-de-arrestos-de-migrantes-en-frontera-con-ee-uu/" target="_blank"&gt;Nuevo récord de arrestos de migrantes en frontera con EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En noviembre, los arrestos de migrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y México ascendieron a 51 mil 856, marcando un nuevo récord desde que Donald Trump asumió la presidencia en enero de 2017. Dicha cifra supone un aumento respecto a octubre, cuando se batió el récord de detenciones en la frontera sur estadounidense de la era Trump con 51 mil migrantes irregulares detenidos, señalan datos de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP por su siglas en inglés). Entre los detenidos durante noviembre había al menos 25 mil 172 miembros de familias y 5 mil 283 menores...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>El video del momento en el que una familia lanzó a tres niños sobre el muro fronterizo entre México y EEUU - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/video-que-muestra-el-momento-en-el-que-una-familia-lanzo-a-tres-ninos-por-el-muro-fronterizo-entre-mexico-y-eeuu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnXBU08x781EvoGzKG2bqcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:17:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/video-que-muestra-el-momento-en-el-que-una-familia-lanzo-a-tres-ninos-por-el-muro-fronterizo-entre-mexico-y-eeuu/" target="_blank"&gt;El video del momento en el que una familia lanzó a tres niños sobre el muro fronterizo entre México y EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A través de las cámaras de seguridad, autoridades de EEUU notaron el cruce ilegal de niños desde México (Foto: Reuters) Con ayuda de las cámaras de seguridad, la Patrulla Fronteriza de Estados Unidos exhibió el momento en el que una familia guatemalteca intentó cruzar el muro que delimita el territorio con México. La Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en inglés) publicó en su cuenta de Twitter el video que quedó como testimonio de la decisión de tres adultos de lanzar a tres niños desde lo alto del muro fronterizo de 5 metros de altura, uno de ellos resultó lesi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Bajará IVA en la frontera, incluyendo Ensenada, dijo AMLO en su primer discurso como Presidente - LACRONICA.COM</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=pnDeQ1DhJgA</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEg_zxk6U7ZG8pD8_QevNx8qGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMPnf3QU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:53:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=pnDeQ1DhJgA" target="_blank"&gt;Bajará IVA en la frontera, incluyendo Ensenada, dijo AMLO en su primer discurso como Presidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bajará IVA en la frontera, incluyendo Ensenada, dijo AMLO en su primer discurso como Presidente&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>#EnLaFrontera138 - Monólogo - Hoy la autocrítica es más necesaria que nunca - Público</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=oIY4FzztrEc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlV00hk3ihdKvcBOX_VY_MqGAgEKg8IACoHCAowz__dAjCwlxwwyr_NBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:46:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=oIY4FzztrEc" target="_blank"&gt;#EnLaFrontera138 - Monólogo - Hoy la autocrítica es más necesaria que nunca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Público&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Monólogo de Juan Carlos Monedero en el programa 'En la Frontera'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Público</source></item><item><title>Los murales que quieren eliminar las fronteras invisibles en Cali - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/cali/barrio-charco-azul-ubicado-en-la-comuna-13-de-cali-300900</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvVE3BQ4db864vX1n-HSG8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/cali/barrio-charco-azul-ubicado-en-la-comuna-13-de-cali-300900" target="_blank"&gt;Los murales que quieren eliminar las fronteras invisibles en Cali&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cali Los murales que quieren eliminar las fronteras invisibles en Cali Oscar Duarte 03 de diciembre 2018 , 12:12 p.m. 'Charco Azul de Colores' también busca cambiar la imagen que se tiene sobre ese territorio.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Migrantes centroamericanos rompen la vaya fronteriza entre México y Estados Unidos - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e186450-s27061-migrantes-centroamericanos-rompen-vaya-fronteriza-mexico</link><guid isPermaLink="false">CAIiENz9fZYk1vzNfki-iEBWnDYqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:52:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e186450-s27061-migrantes-centroamericanos-rompen-vaya-fronteriza-mexico" target="_blank"&gt;Migrantes centroamericanos rompen la vaya fronteriza entre México y Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TIJUANA, México, 4 dic (Reuters) - Migrantes centroamericanos atrapados en la frontera entre México y Estados Unidos quebrantaron el lunes la valla fronteriza, arriesgándose a una detención casi segura por autoridades estadounidenses pero con la esperanza de que la entrada ilegal les permita solicitar asilo. Desde mediados de octubre, miles de centroamericanos, en su mayoría de Honduras, han viajado en caravana hacia Estados Unidos través de México, algunos de ellos caminando largas distancias. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha prometido detener la entrada de migrantes envia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>‘Puedo estar aquí un año, pero mi sueño es americano’ - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/caravana-migrante-tijuana-mexico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoEGWrHg4MOeGZLvnYI5oEqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMPjgggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/caravana-migrante-tijuana-mexico/" target="_blank"&gt;‘Puedo estar aquí un año, pero mi sueño es americano’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto Migrantes en un centro deportivo convertido en refugio en Tijuana, México, cerca del muro fronterizo de Estados Unidos Credit Mauricio Lima para The New York Times TIJUANA, México — Después de asumir al cargo, el presidente mexicano, Andrés Manuel López Obrador, pronunció un discurso en el Congreso el 1 de diciembre en el que cubrió todos los puntos importantes de su política para poner primero a México: combatir la pobreza, detonar la creación de empleos y erradicar la corrupción. Lo que notoriamente estuvo ausente de su discurso fue una referencia espe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Empresarios dudan de la zona libre para la frontera - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/empresarios-dudan-de-la-zona-libre-para-la-frontera-2745151.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6c_nGtmkuhcpKf9i6hmawqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/empresarios-dudan-de-la-zona-libre-para-la-frontera-2745151.html" target="_blank"&gt;Empresarios dudan de la zona libre para la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La propuesta del presidente Andrés Manuel López Obrador de establecer a partir del 1 de enero una zona libre en la franja fronteriza del norte del país generó expectativas favorables entre organismos empresariales, pero también muchas dudas sobre sus alcances e implicaciones. El Ejecutivo anunció que en la zona libre que abarca tres mil 680 kilómetros de largo y 25 kilómetros de ancho bajarán las tasas del IVA, de 16 a 8.0 por ciento, y del ISR, a 20 por ciento, los precios de combustibles serán iguales a los de California, Texas, Nuevo México y Arizona y el salario mínimo será del doble. E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Proponen republicanos que indocumentados paguen el muro de Trump - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-tn3aqvowBhs_1QuecQAEqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:11:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103173.html" target="_blank"&gt;Proponen republicanos que indocumentados paguen el muro de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un grupo de republicanos, lidereado por el senador Ted Cruz de Texas, presentó hoy una iniciativa de ley para que inmigrantes indocumentados paguen los 25 mil millones de dólares del muro propuesto por el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, para la frontera con México. La “Iniciativa de Ley MURO”, copatrocinada por los senadores republicanos Jim Inhofe de Oklahoma, Mike Rounds de Dakota del Sur y John Kennedy de Luisiana, surge a pesar de que los demócratas se han opuesto a asignar recursos para el muro y serán mayoría en la Cámara Baja en 2019. “El muro fronterizo se pagaría comple...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>La frontera francoespañola colapsada por los chalecos amarillos - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/la-frontera-francoespanola-colapsada-por-los-chalecos-amarillos-91633.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwuWAZTjzFunXZQvH3nhTcqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/la-frontera-francoespanola-colapsada-por-los-chalecos-amarillos-91633.html" target="_blank"&gt;La frontera francoespañola colapsada por los chalecos amarillos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las protestas antigubernamentales de los chalecos amarillos en Francia están repercutiendo en la frontera con España, con retenciones de hasta 19 km este lunes y miles de camiones de transporte atrapados, según las autoridades regionales de Cataluña (noreste).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Cruzaron las fronteras invisibles y sobrevivieron - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/colombia/cali/historias-de-jovenes-del-programa-de-gestores-de-paz-y-cultura-ciudadana-en-cali-300580</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqXaFtfDmIkbG_BZp6JBf8qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMMnR1AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/colombia/cali/historias-de-jovenes-del-programa-de-gestores-de-paz-y-cultura-ciudadana-en-cali-300580" target="_blank"&gt;Cruzaron las fronteras invisibles y sobrevivieron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cali Cruzaron las fronteras invisibles y sobrevivieron Juan Carlos Rojas 02 de diciembre 2018 , 04:45 p.m. En Cali, más de 700 jóvenes han hecho parte del programa de Gestores de Paz y Cultura Ciudadana.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Lento traslado de migrantes a nuevo albergue en frontera de México con EU - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/02/lento-traslado-de-migrantes-a-nuevo-albergue-en-frontera-de-mexico-con-eu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnkHbvu_SeULWanOrVtWeUqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:50:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/02/lento-traslado-de-migrantes-a-nuevo-albergue-en-frontera-de-mexico-con-eu/" target="_blank"&gt;Lento traslado de migrantes a nuevo albergue en frontera de México con EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La caravana de centroamericanos ralentizó su cambio de albergue en la ciudad de Tijuana, en una jornada en la que se dio el cierre del primer refugio, el anuncio de un nuevo programa para migrantes y ensayos de seguridad de Estados Unidos en el cruce fronterizo. El traslado de más de 6 mil centroamericanos, apostados en Tijuana, a un nuevo albergue, este último techado, ha transcurrido lentamente debido a que las autoridades esperaban el consentimiento de los centroamericanos para moverlos de lugar, mientras que algunos se han ido a otros lugares de refugio en la urbe. Hasta este sábado, un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>El Muro de la Hermandad - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/sin-categoria/el-muro-de-la-hermandad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzQSffOGAeciEZLBiI-dnQqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMqiygU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:48:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/sin-categoria/el-muro-de-la-hermandad/" target="_blank"&gt;El Muro de la Hermandad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se yergue a lo largo de la frontera entre Estados Unidos y México, una línea divisoria que tiene más de tres mil ciento cuarenta y cinco kilómetros de extensión, de la cual ya hay unos mil cincuenta km. de muros y vallas separando ambos países, en forma de un lienzo, que no debería de existir. Toca en forma de recordatorio, a todas las sociedades que viven en medio de políticas divisorias. Un aviso doloroso de un éxodo apurado por el hambre, la pobreza y la violencia. Símbolo de todo aquello que mina nuestra humanidad, avergonzándonos de nuestros alcances. Una muralla perfilando el testimon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Ejército de EU seguirá hasta el 2019 en la frontera con México - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/ejercito-de-eu-seguira-hasta-el-2019-en-la-frontera-con-mexico/1282677</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7TEzlKC6hoPodPNgCG-ZsqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:21:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/ejercito-de-eu-seguira-hasta-el-2019-en-la-frontera-con-mexico/1282677" target="_blank"&gt;Ejército de EU seguirá hasta el 2019 en la frontera con México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ejército de EU seguirá hasta el 2019 en la frontera con México ESTADOS UNIDOS. El Departamento de Defensa de Estados Unidos aprobó hoy prorrogar hasta el 31 de enero la misión de las tropas desplegadas en la frontera con México, en respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos, tal y como había solicitado el Departamento de Seguridad Nacional (DHS). El secretario de Defensa (James Mattis) ha aprobado una extensión del apoyo en curso del Departamento de Defensa a la respuesta del DHS a las llegadas de caravanas de migrantes. (...) Está autorizada hasta el 31 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Dejan caer a tres niños guatemaltecos sobre muro fronterizo de EU - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/internacional/Dejan-caer-a-tres-ninos-guatemaltecos-sobre-muro-fronterizo-de-EU-20181204-0119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHD1BQdoPWIT_DN6yoczxYqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK4iAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/internacional/Dejan-caer-a-tres-ninos-guatemaltecos-sobre-muro-fronterizo-de-EU-20181204-0119.html" target="_blank"&gt;Dejan caer a tres niños guatemaltecos sobre muro fronterizo de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agentes de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP, por sus siglas en inglés), detectaron a una familia guatemalteca lanzando desde lo alto del muro fronterizo a tres niños, de los cuales uno resultó lesionado. En un comunicado, la CBP informó que los operadores de las cámaras de seguridad que se encuentran en la línea divisoria entre San Luis Río Colorado, Sonora, y Yuma, Arizona, detectaron a seis personas que cruzaban por el muro, incluyendo a los menores de 2, 7 y 10 años de edad. Los hechos ocurrieron cerca del puerto de entrada San Luis, la mañana del lunes 3 de diciembre, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Congreso aprueba ley de gastos temporal para evitar cierre del gobierno - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/12/06/congreso-aprueba-ley-de-gastos-temporal-para-evitar-cierre-del-gobierno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5Kj_sMyk1tTrva9wrqc1YqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMw4tCzAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/12/06/congreso-aprueba-ley-de-gastos-temporal-para-evitar-cierre-del-gobierno/" target="_blank"&gt;Congreso aprueba ley de gastos temporal para evitar cierre del gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON — El Congreso aprobó este jueves una medida de gastos temporal para evitar un cierre del gobierno, postergando hasta el próximo 21 de diciembre la continua pugna partidista sobre el muro fronterizo. El Senado aprobó a viva voz la medida de gastos por dos semanas poco después de que lo hiciera la Cámara de Representantes, en víspera de que el gobierno federal agote sus fondos la medianoche de mañana. La llamada “resolución continua” será enviada al Despacho Oval para que la firme el presidente Donald Trump antes de la medianoche de mañana viernes para así impedir un cierre de la b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Camiones de EAU atraviesan frontera entre Jordania y Siria por primera vez desde 2015 - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812021083861429-emiratos-arabes-unidos-frontera-terrorismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmua8nzusoTeYdlsluihF4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812021083861429-emiratos-arabes-unidos-frontera-terrorismo/" target="_blank"&gt;Camiones de EAU atraviesan frontera entre Jordania y Siria por primera vez desde 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Esos camiones de los Emiratos Árabes son los primeros que atraviesan el punto de control de Yaber por el camino hacia el Líbano desde 2015, cuando el punto fue cerrado", dijo al periódico un representante de los servicios de aduana de Jordania. Reabre el paso fronterizo de Nasib entre Siria y Jordania Anteriormente se informó que el Ejército sirio recuperó en julio el control del paso de Nasib que estaba en manos de los terroristas desde principios de 2015. El Gobierno sirio reconstruyó la autopista que conecta Damasco con la frontera jordana y los puentes destruidos por los extremistas. L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>VIDEO: Avientan a niños de muro de 5 metros en la frontera - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/04/video-avientan-a-ninos-de-muro-de-5-metros-en-la-frontera</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBB_6YlsbVrKVcLX_N1eAIYqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw0cCiAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:29:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/04/video-avientan-a-ninos-de-muro-de-5-metros-en-la-frontera" target="_blank"&gt;VIDEO: Avientan a niños de muro de 5 metros en la frontera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una cámara de seguridad de la Patrulla Fronteriza captó el momento en que un presunto traficante de personas aventó a dos niños desde un muro de 5 metros en la frontera entre Arizona y Sonora. México.- La Patrulla Fronteriza de Estados Unidos (EU) difundió un video en el que se observa cómo un presunto traficante de personas avienta a dos niños desde un muro de 5 metros de altura en la frontera entre Arizona y Sonora. En un comunicado, la autoridad estadounidense informó que los hechos se registraron el lunes por la mañana, cuando los operadores del sector Yuma captaron el ingreso de 6 pers...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item></channel></rss>