<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Fondo Bancario de Protección al Ahorro - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGx4ZW01ekVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:00:56 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Aeroproa: AMLO rescata el aeropuerto al estilo Fobaproa - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/columna/carlos-loret-de-mola/nacion/aeroproa-amlo-rescata-el-aeropuerto-al-estilo-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHBzOi8vd3d3LmVsdW5pdmVyc2FsLmNvbS5teC9jb2x1bW5hL2Nhcmxvcy1sb3JldC1kZS1tb2xhL25hY2lvbi9hZXJvcHJvYS1hbWxvLXJlc2NhdGEtZWwtYWVyb3B1ZXJ0by1hbC1lc3RpbG8tZm9iYXByb2HSAYwBaHR0cHM6Ly9hbXAtZWx1bml2ZXJzYWwtY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5lbHVuaXZlcnNhbC5jb20ubXgvYW1wL25vdGUvYW1wL2VsdW5pdmVyc2FsLzE0NjY5MjA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:04:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/columna/carlos-loret-de-mola/nacion/aeroproa-amlo-rescata-el-aeropuerto-al-estilo-fobaproa" target="_blank"&gt;Aeroproa: AMLO rescata el aeropuerto al estilo Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente López Obrador, que tanto fustigó al neoliberal Fobaproa, se estrenó en el gobierno con un Aeroproa, si se me permite estirar la figura Es un ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlIMGZDbWtJQU1FYUtmWnVfSVpSTW1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Morena “blinda” a AMLO por bonos del NAIM; PRI dice que es un “Fobaproa aeroportuario” - proceso.com.mx</title><link>https://www.proceso.com.mx/562757/morena-blinda-a-amlo-por-bonos-del-naim-pri-dice-que-es-un-fobaproa-aeroportuario</link><guid isPermaLink="false">CBMic2h0dHBzOi8vd3d3LnByb2Nlc28uY29tLm14LzU2Mjc1Ny9tb3JlbmEtYmxpbmRhLWEtYW1sby1wb3ItYm9ub3MtZGVsLW5haW0tcHJpLWRpY2UtcXVlLWVzLXVuLWZvYmFwcm9hLWFlcm9wb3J0dWFyaW_SAcIBaHR0cHM6Ly93d3ctcHJvY2Vzby1jb20tbXguY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJvY2Vzby5jb20ubXgvNTYyNzU3L21vcmVuYS1ibGluZGEtYS1hbWxvLXBvci1ib25vcy1kZWwtbmFpbS1wcmktZGljZS1xdWUtZXMtdW4tZm9iYXByb2EtYWVyb3BvcnR1YXJpby9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.proceso.com.mx/562757/morena-blinda-a-amlo-por-bonos-del-naim-pri-dice-que-es-un-fobaproa-aeroportuario" target="_blank"&gt;Morena “blinda” a AMLO por bonos del NAIM; PRI dice que es un “Fobaproa aeroportuario”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;proceso.com.mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (apro).- La fracción de Morena en la Cámara de Diputados rechazó demandar al Ejecutivo federal que explique cuál es la estrategia que ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlGbnU2bWtJQU1FVUlUR0ZOR1R3R2RLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.proceso.com.mx">proceso.com.mx</source></item><item><title>La crítica oculta de AMLO al Fobaproa - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/La-critica-oculta-de-AMLO-al-Fobaproa-20181201-0043.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPePvvlMkOTd--PawMqoEcQqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/La-critica-oculta-de-AMLO-al-Fobaproa-20181201-0043.html" target="_blank"&gt;La crítica oculta de AMLO al Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrés Manuel López Obrador hizo un desdén al rescate gubernamental de instituciones financieras en quiebra con el argumento de que es inhumano utilizar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Iniciativa de comisiones bancarias abre herida del Fobaproa - Nación321</title><link>http://www.nacion321.com/gobierno/iniciativa-de-morena-sobre-comisiones-bancarias-reabre-la-herida-del-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHA6Ly93d3cubmFjaW9uMzIxLmNvbS9nb2JpZXJuby9pbmljaWF0aXZhLWRlLW1vcmVuYS1zb2JyZS1jb21pc2lvbmVzLWJhbmNhcmlhcy1yZWFicmUtbGEtaGVyaWRhLWRlbC1mb2JhcHJvYdIBuAFodHRwczovL2FtcC1uYWNpb24zMjEtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5uYWNpb24zMjEuY29tL2dvYmllcm5vL2luaWNpYXRpdmEtZGUtbW9yZW5hLXNvYnJlLWNvbWlzaW9uZXMtYmFuY2FyaWFzLXJlYWJyZS1sYS1oZXJpZGEtZGVsLWZvYmFwcm9hP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nacion321.com/gobierno/iniciativa-de-morena-sobre-comisiones-bancarias-reabre-la-herida-del-fobaproa" target="_blank"&gt;Iniciativa de comisiones bancarias abre herida del Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nación321&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Porque el Fobaproa es uno de los capítulos más controversiales de la historia de México. La iniciativa presentada por el senador de Morena Ricardo Monreal ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nacion321.com">Nación321</source></item><item><title>La recompra de bonos del NAIM, como el Fobaproa, es un rescate a privados - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/bonos-compra-naim-fobaproa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcRkAZkKTW_Z6BDPs7ai44qGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJKO1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:10:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/bonos-compra-naim-fobaproa/" target="_blank"&gt;La recompra de bonos del NAIM, como el Fobaproa, es un rescate a privados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. La recompra de bonos del NAIM, como el Fobaproa, es un rescate a privados Luego de que el Grupo Aeroportuario de la Ciudad de México (GACM) decidiera continuar por ahora con las obras del NAIM, para dar tiempo a que el equipo del presidente Andrés Manuel López Obrador (AMLO) alcance un acuerdo con los tenedores de bonos, la secretaría de Hacienda lanzó una oferta de recompra de dichos papeles. El fideicomiso lanzó una oferta para recomprar hasta 1,800 millones de dólares de bonos MEXCAT, aunque días después un grupo de inversionistas con dichos instrumentos rechazó la oferta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>¿Recuerdas en qué consistió el Fobaproa? - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9cp3v47_1cF81obtGlPwcqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-" target="_blank"&gt;¿Recuerdas en qué consistió el Fobaproa?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo/EL UNIVERSAL En su columna de este jueves en EL UNIVERSAL, el periodista Carlos Loret de Mola denominó la compra de bonos del aeropuerto de Texcoco por parte de la Secretaría de Hacienda como el "Aeroproa", y lo comparó con el Fondo Bancario de Protección al Ahorro (Fobaproa). Loret de Mola también menciona que el presidente López Obrador, para ser un hombre tan crítico del Fobaproa y tan enemigo del neoliberalismo, su primera medida económica fue un súper neoliberal rescate financiero a los poseedores de bonos del aeropuerto de Texcoco. Pero ¿Sabes en qué consistió este Fondo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>La recompra de bonos es un Fobaproa aeroportuario, según Enrique Ochoa - Expansión</title><link>https://expansion.mx/nacional/2018/12/06/la-recompra-de-bonos-es-un-fobaproa-aeroportuario-segun-enrique-ochoa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrCNJng0lAkISaIICNYFqkqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:18:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/nacional/2018/12/06/la-recompra-de-bonos-es-un-fobaproa-aeroportuario-segun-enrique-ochoa" target="_blank"&gt;La recompra de bonos es un Fobaproa aeroportuario, según Enrique Ochoa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (Expansión) - El proceso de recompra de bonos a los inversionistas que los adquirieron para financiar el aeropuerto de Texcoco es sospechoso y parece que es un Fobaproa, dijo este jueves el diputado priista Enrique Ochoa al terminar la sesión en la Cámara Baja. "Parece un Fobaproa aeroportuario lo que nos está haciendo el gobierno de Morena", dijo Ochoa Reza. El exdirigente nacional del PRI lamentó que Morena, fundado por el ahora presidente Andrés Manuel López Obrador, se haya negado a aprobar un punto de acuerdo para transparentar la estrategia que sigue el gobierno feder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Frenan exhorto sobre cancelación de NAIM - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagHuY</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5p302b7PFfkuxYZr3L2T8qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:43:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagHuY" target="_blank"&gt;Frenan exhorto sobre cancelación de NAIM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El bloque mayoritario en la Cámara de Diputados rechazó un acuerdo para pedir al Presidente Andrés Manuel López Obrador que transparente la ruta sobre la cancelación del aeropuerto de Texcoco. Al final de la sesión, con el pleno semivacío, diputados de Morena, PT y PES desecharon la propuesta presentada por el PRI, tras un debate en el que la Oposición reprochó los efectos negativos de la decisión del Presidente López Obrador. "La Cámara de Diputados exhorta al titular del Poder Ejecutivo Federal para que actué con transparencia y haga pública la ruta que se ha planteado para la cancelación...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Aeroproa: AMLO rescata el aeropuerto al estilo Fobaproa - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/aeroproa-amlo-rescata-el-aeropuerto-al-estilo-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBre8SFQocym8IsOzUi8lQqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:19:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/aeroproa-amlo-rescata-el-aeropuerto-al-estilo-fobaproa" target="_blank"&gt;Aeroproa: AMLO rescata el aeropuerto al estilo Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es un político que lleva 20 años haciendo campaña fustigando el rescate bancario. Ha llamado al Fobaproa un fraude, un saqueo a la nación. Es un hombre que dedicó su primera media hora como presidente de México a descuartizar el modelo neoliberal que ha conducido al país a un estado de quiebra. Pues para ser tan crítico del Fobaproa y tan enemigo del neoliberalismo, la primera medida económica que tomó como presidente Andrés Manuel López Obrador fue un súper neoliberal rescate financiero a los tenedores de bonos del aeropuerto de Texcoco, obra que él mismo canceló. No ha de estar resultando...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Loret de Mola acusa a AMLO de haber impulsado un nuevo ‘Fobaproa’ - Quinto Poder Mx</title><link>https://quinto-poder.mx/politicos/loret-de-mola-acusa-a-amlo-de-haber-impulsado-un-nuevo-fobaproa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPilCb3lWhg48Tf6qyjqJBAqGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:09:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quinto-poder.mx/politicos/loret-de-mola-acusa-a-amlo-de-haber-impulsado-un-nuevo-fobaproa/" target="_blank"&gt;Loret de Mola acusa a AMLO de haber impulsado un nuevo ‘Fobaproa’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El periodista Carlos Loret de Mola denominó ‘Aeroproa’ a la medida que tomó el gobierno de Andrés Manuel López Obrador para “rescatar” a los que tienen bonos del Aeropuerto de Texcoco y lo comparó con el ‘Fobaproa’. Aunque Loret reconoció que el ‘Fobaproa’ y el ‘Aeroproa’ no se comparan en el monto financiero, aseguró que en esencia el esquema de las dos medidas es la misma. “Para ser tan crítico del Fobaproa y tan enemigo del neoliberalismo, la primera medida económica que tomó como presidente Andrés Manuel López Obrador fue un súper neoliberal rescate financiero a los tenedores de bonos d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item><item><title>No habrá crédito por decreto - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqX43dUXuvNVCxkAYyKOCUqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 05:07:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101626.html" target="_blank"&gt;No habrá crédito por decreto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así de claro. La banca privada no está dispuesta a torcer el camino de sus márgenes y ni a incurrir en carteras vencidas a cambio de mantener contento al nuevo gobierno que encabezará Andrés Manuel López Obrador. Le confirmo que ya se ha deslizado la petición a los banqueros: Más crédito para sectores complejos y estratégicos como el campo, señores banqueros. Sin embargo, es un tema complejo desde aquellos días del llamado y casi olvidado encaje legal cuando el Banco de México, aun después de la privatización de los bancos con Carlos Salinas de Gortari, reservaba una parte de los ingresos ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Fobaproa no se olvida - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/fobaproa-no-se-olvida</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGp1vljCIjXNJFaP6MBgh8wqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 11:11:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/fobaproa-no-se-olvida" target="_blank"&gt;Fobaproa no se olvida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fueron los asesinatos políticos o el erróneo manejo financiero por la administración salinista de la paridad peso-dólar en 1994 -además en diciembre el levantamiento zapatista en Chiapas-, el hecho es que para cuando Ernesto Zedillo era presidente electo, según datos del Banco de México, las reservas internacionales de divisas se habían reducido en más de 57 por ciento, es decir de 29.1 mil millones de dólares en enero a 12.47 mmdd en noviembre de ese año. El asunto es que el tipo de cambio se sostuvo de manera artificial y de 3.34 pesos por dólar en enero del mismo año 94 drásticamente pa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Ambigüedad es descalabro - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=118233&amp;md5=a5b1ea6e5b8c8a6e63f21668dafcc17e&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=30385d72aa5e341c416aa6fb18face85</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1acyuMTohJuC24pqJczLsqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNXQmAM</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=118233&amp;md5=a5b1ea6e5b8c8a6e63f21668dafcc17e&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=30385d72aa5e341c416aa6fb18face85" target="_blank"&gt;Ambigüedad es descalabro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abrazo fuerte a Carlos, Julio y Juan Pablo Castillo López. Aunque el PRI está en tercer lugar en las encuestas y lo cimbran las noticias de corrupción del extranjero, el fin de semana hizo su tarea en la Asamblea Nacional, y se definió para declararle la guerra al PAN. ¿Se dieron cuenta los dirigentes y precandidatos azules? Fue un aquelarre priista íntimo, afuera le llovió sobre mojado. Despertaron de su borrachera de unidad y disciplina con la terrible cruda del asunto Odebrecht-Lozoya anunciado hace tiempo desde Brasil, que se suma a las noticias de Panamá e Italia y Estados Unidos, dond...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Fraude en Fovissste - Reforma</title><link>http://www.negociosreforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=106732&amp;md5=950f8225ea94109a64de9463c7fd3e80&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=5282fa74bd41bb19207e57b335ccff55</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTghrtRTdC7B2g4d30be7IqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNe9nQM</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.negociosreforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=106732&amp;md5=950f8225ea94109a64de9463c7fd3e80&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=5282fa74bd41bb19207e57b335ccff55" target="_blank"&gt;Fraude en Fovissste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los grandes escándalos de fraude como el Fobaproa se quedarán cortos con lo que se presenta en el Fovissste, que lleva Luis Antonio Godina, por lo que urge la intervención de la CNBV de Jaime González Aguadé, del SAT de Osvaldo Santín, y de PGR de Raúl Cervantes. Esta institución tiene un programa llamado "Respalda2 M", cuyo objetivo es que los burócratas puedan acceder a créditos de hasta 80 mil pesos con el fin de remodelar, reparar o ampliar su vivienda, con respaldo de la subcuenta de vivienda de la Afore. Sin embargo, hay una mega estafa que se realiza bajo la complacencia de la empres...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.negociosreforma.com">Reforma</source></item><item><title>Obediencia anticipatoria - Mural</title><link>http://www.mural.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109808&amp;md5=f191adccc8932ac4393daef0d533950c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=519b87bc17087e6847ab54853f94ccb7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5jdcukZ4PD0rpXhYdvepwqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMIfEnQM</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.mural.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109808&amp;md5=f191adccc8932ac4393daef0d533950c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=519b87bc17087e6847ab54853f94ccb7" target="_blank"&gt;Obediencia anticipatoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Luis Martínez Garmendia ¿López Obrador ganó, ya, la Presidencia? Una mezcla de inevitabilidad histórica, derrota anticipada, cobardía cívica, cargada política, cuidado de negocios y trasiego de privilegios se siente en el ambiente. El rey se pasea, sus súbditos salen a vitorearlo. Son varios con ese síntoma del sumiso: el gobernador Velasco de Chiapas y su abuelito le costearon y organizaron en febrero pasado un acto multitudinario a López Obrador. Alfonso Romo lo compara impunemente con el expresidente colombiano Álvaro Uribe y nadie lo desmiente. Muchos empresarios con el "no vaya a ser...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.mural.com">Mural</source></item><item><title>Para quien lo dude - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1013289.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKUQJyWpGj2awO4qTRw_iMqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMPaKhwM</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 08:28:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1013289.html" target="_blank"&gt;Para quien lo dude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ING. ALFONSO ROMO GARZA, INDUSTRIAL POLÍTICO: +Si te golpean la mejilla derecha, pon la izquierda Cristo Tiene usted, don Alfonso, motivos al parecer fundados para expresar su fe en la lealtad de Andrés Manuel López Obrador y debe tener razón, si no agregamos una pregunta que es: ¿lealtad a qué o a quién? Le mando, sintetizada, esta entrega de CONFIDENCIAL que corresponde al día 7 de febrero de 2007 y lo que ahí cuento sucedió unos ocho años atrás: “Estaba la quincuagésima séptima Legislatura (federal) en su segundo año de trabajo y la fracción perredista se empeñaba en lograr fondos para l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Reforma exitosa - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109487&amp;md5=ff443cb3265538045d205555ed672c9a&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9f338ae40efc985ac5d1cb1834854169</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDU3dbgbTTjLGFZrLOGsTlYqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=109487&amp;md5=ff443cb3265538045d205555ed672c9a&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9f338ae40efc985ac5d1cb1834854169" target="_blank"&gt;Reforma exitosa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Un banco es un lugar que te prestará dinero si puedes probar que no lo necesitas". Bob Hope ACAPULCO.- A la banca mexicana le está yendo bien... No, corrijo: le está yendo muy bien. Mientras la economía nacional creció 2.3 por ciento en 2016, los activos de la banca tuvieron un aumento de 12 por ciento. El crédito ha alcanzado tasas de crecimiento de doble dígito por varios años: 10 por ciento en 2014, 15 por ciento en 2015, 13 por ciento en 2016 (KPMG). Los bancos mexicanos atraviesan el mejor periodo de su historia. "Estamos viviendo un círculo virtuoso", me dice Luis Robles Miaja, presi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Busca invidente ser contralor en IFT - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1137289&amp;md5=70f67d8fc122201fe9e6b7aa7ab426b2&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=fb2d2ddcfe928ea1aaec3561ccd29b64</link><guid isPermaLink="false">CAIiENe0ts5WyogsP8evgryg67sqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 18:19:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1137289&amp;md5=70f67d8fc122201fe9e6b7aa7ab426b2&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=fb2d2ddcfe928ea1aaec3561ccd29b64" target="_blank"&gt;Busca invidente ser contralor en IFT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gonzalo Francisco Gavira Segreste es invidente y busca ser contralor en el Instituto Federal de Telecomunicaciones. Hoy por la mañana se presentó en la Cámara de Diputados al proceso de entrevistas a aspirantes a titulares de los órganos internos de control del INAI, Cofece, y el IFT. En las comisiones de Transparencia y Anticorrupción y de Vigilancia de la ASF, Gavira expuso su proyecto de trabajo y recibió cuestionamientos sobre su trabajo en Pemex, conflictos de interés y una acusación de fraude en 1998, en la compra de equipos de computación. El candidato, apoyado por dos mujeres como a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>99.89% de las cuentas bancarias están aseguradas: SHCP - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/9989-de-las-cuentas-bancarias-estan-aseguradas-shcp</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTh0hGfGdozX3c-hL_oEs0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwup6SAw</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 21:52:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/9989-de-las-cuentas-bancarias-estan-aseguradas-shcp" target="_blank"&gt;99.89% de las cuentas bancarias están aseguradas: SHCP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo Ciudad de México. El 99.89 por ciento de las cuentas bancarias que existen en el país, es decir 150 millones 302 mil 638, y que pertenecen principalmente a pequeños y medianos ahorradores, están protegidas por el seguro de depósitos bancarios que administra el Instituto para la Protección del Ahorro Bancario (IPAB), destacó la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) en el último informe del vocero correspondiente a 2016. Abundó que el IPAB también protege a los mexicanos que tienen sus ahorros en los 47 bancos que a la fecha operan actualmente en el país mediante el Fo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Diputada Rocío Nahle pide 302 mil millones de pesos para reconstrucción tras sismos - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/diputada-rocio-nahle-pide-302-mil-millones-pesos-para-reconstruccion-tras-sismos</link><guid isPermaLink="false">CAIiENV3pVFXe87LLJF_dVjeWGEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/diputada-rocio-nahle-pide-302-mil-millones-pesos-para-reconstruccion-tras-sismos" target="_blank"&gt;Diputada Rocío Nahle pide 302 mil millones de pesos para reconstrucción tras sismos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet La diputada federal por Veracruz, Rocío Nahle, del partido Morena, pidió a los partidos PAN y PRI que apoyen la propuesta de Morena de asignar 302 millones del presupuesto federal para ayudar a los damnificados por el sismos ocurridos el 7 y 19 de septiembre. Criticó a los partidos del PRI y PAN por avalar el rescate de bancos con 120 mil millones de peso del Fobaproa y exortó a estos a que se sumen a la propuesta de Morena que va en beneficio de los damnificados, "¿Por qué los bancos sí y los damnificados no?" Entre las peticiones se contempla la cancelación y vent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>López Obrador saca 'los trapos sucios' de Salinas, Zedillo, Fox, Calderón y Peña - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/11/23/lopez-obrador-saca-los-trapos-sucios-de-salinas-zedillo-fox-calderon-y-pena</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPI26duDgNdfAWk-c95SdA8qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:24:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/11/23/lopez-obrador-saca-los-trapos-sucios-de-salinas-zedillo-fox-calderon-y-pena" target="_blank"&gt;López Obrador saca 'los trapos sucios' de Salinas, Zedillo, Fox, Calderón y Peña&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico).- Andrés Manuel López Obrador sacó "los trapos sucios" a los expresidentes Carlos Salinas, Ernesto Zedillo, Vicente Fox, Felipe Calderón y Enrique Peña Nieto, aunque insistió en que él prefiere poner un punto final en lo que se refiere a una posible investigación en contra de ellos. En entrevista con Azucena Uresti para Milenio Televisión, el presidente electo dijo que ya tiene una fecha para la tercera consulta nacional, la primera que se haría bajo la organización del Instituto Nacional Electoral (INE) y con los cambios constitucionales que faciliten el ejer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>El error de la desmemoria - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1031574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDUftW5BaXm-1agZuZdxpAqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMPaKhwM</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 05:09:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1031574.html" target="_blank"&gt;El error de la desmemoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DR. ERNESTO ZEDILLO, EX PRESIDENTE: +Quebrar es temporal; la pobreza es eterna Robert Kiyosaki Lo peor es no poderle juzgar a usted solo como el culpable total del hundimiento del país por la crisis financiera del… ¿error? que cometió aquella noche de diciembre de 1994, cuando se entregaba en Hacienda el futuro del país, pero en Los Pinos, su jefe de asesores, Luis Téllez Kuenzler, lo declaraba dormido… Así entendimos a la mañana siguiente que el plan estaba preparado: México debía irse a la porra al ser salvado financieramente por el presidente William Clinton y quedar amarrado en definiti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>La deuda interna del sector público - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1096386.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsgoBPwP4KCHJ-vVDJWGVwqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMPaKhwM</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1096386.html" target="_blank"&gt;La deuda interna del sector público&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En las últimas semanas mucho se ha hablado del estado que guardan las finanzas públicas del país, y la respuesta creo que no es tan fácil. Si bien, para algunos especialistas todo depende del cristal con el que se mire; para mí en lo personal, el tema de los dineros ­públicos (y si se quiere hasta de los privados) es un asunto de gran complejidad que necesita ser tratado con cautela, sin la omisión de detalle alguno. Continuando con el tema de las finanzas, tratado en ­ar­tículos anteriores, en los que se analizaron y cuantificaron las obligaciones externas del sector público y privado, tra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>#Consentidos: La relación entre el socavón, la Estela de la Luz y Salinas - Quinto Poder</title><link>http://quinto-poder.mx/esmexicowe/la-relacion-socavon-la-estela-la-luz-salinas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFhfzCsGOp1cWczTKnTQLgqGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 16:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://quinto-poder.mx/esmexicowe/la-relacion-socavon-la-estela-la-luz-salinas/" target="_blank"&gt;#Consentidos: La relación entre el socavón, la Estela de la Luz y Salinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la abertura del socavón el Paso Exprés de Morelos salió todo el COCHINERO que se ha juntado desde el sexenio de Carlos Salinas. Resulta que Aldesa-Epccor, una de las empresas que construyeron esta obra desechable, es propiedad de los hijos de Juan Diego Gutiérrez Cortina, dueño de la empresa Gutsa, una de las consentidas de Salinas y Felipe Calderón. En el sexenio del pelonchas el empresario Gutiérrez Cortina fue uno de los beneficiados con el Fondo Bancario de Protección al Ahorro (Fobaproa), considerado el mayor desfalco al país en las últimas décadas. Durante años esta empresa disfru...&lt;/p&gt;</description><source url="http://quinto-poder.mx">Quinto Poder</source></item><item><title>#BlancaPaloma: Por qué Salinas es inocente de la crisis del 94, según TV Azteca - Quinto Poder</title><link>http://quinto-poder.mx/esmexicowe/blanca-paloma-salinas-inocente-la-crisis-del-94-segun-tvazteca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkrY84SK2T7j6Ue4qwMa_8qGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:38:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://quinto-poder.mx/esmexicowe/blanca-paloma-salinas-inocente-la-crisis-del-94-segun-tvazteca/" target="_blank"&gt;#BlancaPaloma: Por qué Salinas es inocente de la crisis del 94, según TV Azteca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TV Azteca culminó sus entregas sobre lo ocurrido tras la crisis del llamado ‘Error de Diciembre’ y el mito de Carlos Salinas de Gortari. En su primera entrega del documental ‘El Error: Ficción, Miedo, Debacle’, la televisora de Ricardo Salinas Pliego abordó el levantamiento del EZLN en Chiapas, la implementación del TLC, el asesinato de Colosio y por supuesto, la crisis de diciembre de 1994. “En el momento de la conclusión de mi gobierno el saldo de tesobonos era menor que las reservas internacionales más los apoyos que teníamos del gobierno de los Estados Unidos”, insiste Carlos Salinas de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://quinto-poder.mx">Quinto Poder</source></item><item><title>Nuestra clase política local - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nuestra-clase-politica-local</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFZmC1Tsho4NhpfwbnFZ58qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw0sGSAw</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 12:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nuestra-clase-politica-local" target="_blank"&gt;Nuestra clase política local&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El sentir nacional es: estamos viviendo en un violento frenesí que nos conduce a la catástrofe, a la ruina total como resultado de tantos años de corrupción, impunidad, saqueo, abuso y despilfarro. La última medida recaudatoria implementada con el aumento a los combustibles se tuvo que imponer porque ya no hay dinero público que alcance para cubrir los adeudos que todos tenemos que pagar y que han favorecido a una minoría encumbrada que se ha beneficiado del rescate bancario (Fobaproa), del recate carretero y del rescate de las pensiones de los trabajadores de Pemex y la CFE; la última puña...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Más pronto que a EZ, Fox o FCH, el olor de la corrupción manchó el sexenio de EPN y pegó a su partido - SinEmbargo MX</title><link>http://www.sinembargo.mx/17-05-2017/3213074</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMa0B3J3k5uHMkpf1nFE5fgqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 05:05:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sinembargo.mx/17-05-2017/3213074" target="_blank"&gt;Más pronto que a EZ, Fox o FCH, el olor de la corrupción manchó el sexenio de EPN y pegó a su partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante los sexenios de Ernesto Zedillo Ponce de León (PRI), Vicente Fox Quesada (PAN) y Felipe Calderón Hinojosa (PAN), al igual que en la actual administración de Enrique Peña Nieto, hubo casos de corrupción. Desde desvíos por 420 millones de pesos por Óscar Espinosa Villareal, un hombre cercano a Zedillo, el Fobaproa, el financiamiento ilícito de la campaña de Fox, la Estela de Luz para conmemorar el Centenario de la Revolución y el Bicentenario de la Independencia hasta redes más complejas como la de los hijos de Marta Sahagún con Oceanografía o la serie de sobornos de la constructora b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>AMLO revela motivos para enjuiciar a expresidentes - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/AMLO-revela-motivos-para-enjuiciar-a-expresidentes-20181123-0014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgIHWm5euGInheiGNE82y8qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/AMLO-revela-motivos-para-enjuiciar-a-expresidentes-20181123-0014.html" target="_blank"&gt;AMLO revela motivos para enjuiciar a expresidentes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente electo, Andrés Manuel López Obrador, reiteró que el 21 de marzo del próximo año podría llevarse a cabo una consulta, ya organizada por el INE, para preguntar sobre tres temas: la implementación del Guardia Nacional, el consejo asesor de empresarios y abrir expedientes judiciales contra ex presidentes de la República. Incluso, Obrador reveló cuáles podrías ser los motivos para enjuiciarlos. En una entrevista en Milenio Televisión, Obrador insistió en su compromiso de combatir y terminar con la corrupción en el gobierno federal. Aseguró que su posición es otorgar perdón y amnist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>¿Se nos olvida? - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=104790&amp;md5=629b85283303bb1caddb8081d82ec6f5&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a9289a84ceb20b7c80ddbd8a94d80a85</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvnFnqJSgzx4KYNZSZMpe4qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNe9nQM</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/editoriales/editorial.aspx?id=104790&amp;md5=629b85283303bb1caddb8081d82ec6f5&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a9289a84ceb20b7c80ddbd8a94d80a85" target="_blank"&gt;¿Se nos olvida?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Acuerdo para el Fortalecimiento Económico y la Protección de la Economía Familiar es la cantaleta de siempre que no ha funcionado en ninguna devaluación y crisis de nuestro país, ya que no enfrenta la realidad, que es que los políticos dejen de robar, se quite el fuero y se encarcele a los corruptos. Además, ya se nos olvidó que el presidente Enrique Peña Nieto decidió tomar la deuda de Pemex como otro Fobaproa. Lo que significa que todos los mexicanos en realidad somos los que pagaremos la deuda, de allí el gasolinazo. Más cara la gasolina en México que en EU. Siempre se ha comentado qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>¡Amarren a los bancos! - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145709&amp;lcmd5=6377fb11bd6f0c5e548d0d5f365edf1e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbOIXp3RMzTRA0jHfuVu-AqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMLm9nQM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145709&amp;lcmd5=6377fb11bd6f0c5e548d0d5f365edf1e" target="_blank"&gt;¡Amarren a los bancos!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La historia no es nueva, data desde el rescate de la Banca, cuando la crisis financiera de finales de 1994, a través del tristemente célebre Fobaproa o Fondo Bancario de Protección al Ahorro. Si bien es cierto, el rescate del Presidente Zedillo sirvió para que el País no se quedara sin sistema de pagos, dejó en una condición vulnerable a la mayoría de los bancos. Tanto que se vivió una etapa de compras y fusiones en las que entraron de lleno los grandes grupos bancarios extranjeros. Citigroup comprando Banamex; BBVA adquiriendo Bancomer, o Banca Serfin siendo comprada por Santander, entre o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Dos temas importantes - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/dos-temas-importantes-2690360.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSa5b8Nm8J9t1baidFqfGoqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/dos-temas-importantes-2690360.html" target="_blank"&gt;Dos temas importantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pretendida “transformación de México” en el final del sexenio de Salinas de Gortari, cuando estábamos en el umbral del primer mundo, sufrió estruendosa caída cuando asumió el poder Ernesto Zedillo, a lo que se señaló a la economía que estaba “prendida con alfileres” y Zedillo no pudo sostenerla. Años atrás, López Portillo había nacionalizado la Banca Mexicana y finalmente, los bancos quedaron en manos de los amigos y favoritos del gobierno en turno. En el mundo, la banca mexicana se ganó el mote del “paraíso financiero”, ya que estos negocios se convirtieron en “panacea” para los nuevos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Micros, pequeños y medianos empresarios apoyan iniciativa sobre comisiones bancarias - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/micros-pequenos-y-medianos-empresarios-apoyan-iniciativa-sobre-comisiones-bancarias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1XYkvQXy_de_jmib4uM04qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwup6SAw</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:55:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/micros-pequenos-y-medianos-empresarios-apoyan-iniciativa-sobre-comisiones-bancarias" target="_blank"&gt;Micros, pequeños y medianos empresarios apoyan iniciativa sobre comisiones bancarias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Ciudad de México. La Asociación Latinoamericana de Micros, Pequeños y Medianos Empresarios (Alampyme) respaldó la iniciativa de Morena para reducir las comisiones bancarias y demandó al Congreso de la Unión la revisión de la reforma financiera “para generar beneficios más justos para los usuarios de servicios financieros”. Al mismo tiempo, condenó la reacción de inversionistas al señalar que la caída en la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) y la especulación financiera “son utilizadas por los empresarios para desestabilizar las nuevas políticas públicas que afecten sus intereses...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>De bancos y paraguas - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/de-bancos-y-paraguas-2680106.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4xuRiAsFKOFoVVyrd0BH0qGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMK785wU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/de-bancos-y-paraguas-2680106.html" target="_blank"&gt;De bancos y paraguas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Los bancos te prestan un paraguas cuando hace sol, y te lo quitan cuando está lloviendo”. Mi querido tío Juan Muñoz Terrazas Pedirle a los bancos que se autorregulen en cuanto a las tasas de interés y comisiones que nos cobran, porque son demasiado altas y dañan nuestra economía (decenas de millones de usuarios), es pedirle al clima extremoso de Chihuahua que se autorregule, en otras palabras, es pedirle peras al olmo, es inútil. Alejandro Nadal, economista y escritor en La Jornada, en su artículo del 15 de noviembre del presente año: Bancos, comisiones y regulación bancaria, nos dice: “Si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Desafíos - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/serendipia-desafios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQ1Qai272U4Uwh5lA4fVWQqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 09:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/serendipia-desafios/" target="_blank"&gt;Desafíos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es nada fácil entender el radical cambio político que el país ha vivido desde el 1 de julio, con el triunfo de Andrés Manuel López Obrador. Lo primero que impide comprender las profundidades de esta transformación política es la polarización que ha partido al país hace muchos años, quizá desde el encumbramiento del salinismo y la emergencia de líderes de la oposición política, entre ellos López Obrador, el único que ha ganado la Presidencia respaldado por una base social que fue engrosándose con los años, la economía de 2 por ciento, la corrupción política desbocada como un potro salvaje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Transformación sin ruptura - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/transformacion-sin-ruptura-2653557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtiJH_SQEmIpvIY0g86YyQqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/transformacion-sin-ruptura-2653557.html" target="_blank"&gt;Transformación sin ruptura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La transición política presentó una nueva faceta: la falta de comunicación entre las iniciativas emanadas del Poder Legislativo con la estrategia esbozada desde el equipo económico de la próxima administración. La propuesta que busca regular y desaparecer algunas comisiones que cobran los bancos fue el mecanismo bajo el cual se exhibió la diferencia de perspectiva sobre los primeros pasos que deben seguir en materia económica y financiera. En sólo 24 horas, el presidente electo tuvo que salir a medios de comunicación para afirmar que, durante tres años, no hay la intención de modificar la r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>¿Abusan los bancos de los usuarios mexicanos? - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/analisis/abusan-los-bancos-de-los-usuarios-mexicanos-2646013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqMFdwuWrkbiPVLvKLR8P0qGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMOvh5wU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:24:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/analisis/abusan-los-bancos-de-los-usuarios-mexicanos-2646013.html" target="_blank"&gt;¿Abusan los bancos de los usuarios mexicanos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recientemente causó polémica la iniciativa para eliminar las comisiones de los bancos, inclusive hubo una pérdida significativa en la Bolsa Mexicana de Valores por tal hecho. Ante esto, hay que recordar el modo de operar de esas instituciones financieras y recordar los enormes privilegios que tienen y los apoyos que han recibido. La cultura del abuso es patente en todos los ámbitos de la vida nacional: el bolero que cobra de más cuando no pregunta el cliente; el mesero que aumenta substancialmente la cuenta de un borracho en el bar; el político que sobrevalúa la obra pública en más de del 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Ricardo Pascoe: Cancelación de Texcoco, otro Fobaproa - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/cancelacion-de-texcoco-otro-fobaproa-mirando-al-otro-lado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5Wr5IE7Q8o6-IKKN2OHnwqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 09:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/cancelacion-de-texcoco-otro-fobaproa-mirando-al-otro-lado/" target="_blank"&gt;Ricardo Pascoe: Cancelación de Texcoco, otro Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En virtud de que la consulta hecha por Morena para definir su proyecto de aeropuerto no tuvo legalidad alguna, el nuevo gobierno federal no podrá utilizarla como justificación válida para la cancelación del proyecto del NAIM en curso actualmente en Texcoco. Desde ahora el Consejero Jurídico del futuro gobierno ha anunciado que enfrentará jurídicamente todas las impugnaciones y amparos que se presenten por parte de las partes perjudicadas por tal acción. Ya se han dado cuenta de miles de plazas de trabajo que se perderán, tanto los directos como los indirectos. El conflicto no es solamente d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Decisiones de AMLO complican su llegada al poder: Sarmiento - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/09112018/1386419-Decisiones-de-AMLO-complican-su-llegada-al-poder-Sarmiento.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbecwj3Sigi__zSsTqKkNkqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMC63QU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/09112018/1386419-Decisiones-de-AMLO-complican-su-llegada-al-poder-Sarmiento.html" target="_blank"&gt;Decisiones de AMLO complican su llegada al poder: Sarmiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La llegada de Andrés Manuel López Obrador al poder será más complicada de lo que se anticipaba, debido a las decisiones que él mismo y su partido han tomado en las últimas semanas, aseguró el escritor y columnista Sergio Sarmiento. Expuso que aunque comparte iniciativas como la legalización de la mariguana, propuesta por Olga Sánchez Cordero, decisiones como la cancelación del nuevo aeropuerto en Texcoco representan una amenaza para la economía mexicana. Sarmiento estuvo ayer en Sonora, en donde se reunió con diputados y militantes del PAN para recordarles la importancia de tener una oposic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Las consultas, globo sonda - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/serendipia-las-consultas-globo-sonda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM64BUKPvYUC7vCA0nBkfGMqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 09:38:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/serendipia-las-consultas-globo-sonda/" target="_blank"&gt;Las consultas, globo sonda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Más vale que se vayan acostumbrando”, dijo Andrés Manuel López Obrador sobre las consultas ciudadanas que definirán el rumbo de su gobierno y las grandes decisiones -quizá más trascendentes que la cancelación del aeropuerto- que el futuro presidente encauzará los años por venir, como suele hacerlo, guiado por un olfato conectado indefectiblemente al ánimo social. Las consultas ciudadanas son uno de los instrumentos más representativos del poder político que ha encarnado y consolidado López Obrador: la síntesis de un político pragmático y un líder social que aprendió como ningún otro, desde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Política y economía - El Sol de Tampico</title><link>https://www.elsoldetampico.com.mx/analisis/politica-y-economia-2610115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBb57nRJ9Ss9N-YJ1gUnSw0qGQgEKhAIACoHCAownrCBCzDlgv0CMOjZ7gU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 15:58:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetampico.com.mx/analisis/politica-y-economia-2610115.html" target="_blank"&gt;Política y economía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tampico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El poner la economía por encima de la política y de la persona es una receta eficaz para concentrar la riqueza en pocas manos... Y agrandar la tasa de desempleo, la pobreza y otros desarreglos sociales significativos. Cuando entra en juego la codicia, como en la historia del rey Midas, quien pidió al dios Dionisio que todo lo que tocara se convirtiera en oro, no es de extrañar que sea un misterio a dónde va a parar el dinero de todos los mexicanos. Sólo que contrario al Rey Midas, quien pidió al dios que le retirara dicho don al comprobar que la comida y la bebida se convertían en oro, los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetampico.com.mx">El Sol de Tampico</source></item><item><title>Va Morena por abrir Fobaproa - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/va-morena-por-abrir-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTdPHRj_eWuWT21tJ6Sa0YqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 04:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/va-morena-por-abrir-fobaproa" target="_blank"&gt;Va Morena por abrir Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El grupo parlamentario de Morena en la Cámara de Diputados va por abrir y transparentar los archivos de lo que fue el Fondo Bancario de Protección al Ahorro (Fobaproa), a través de una iniciativa que modifique la la Ley del Instituto para la Protección del Ahorro Bancario (IPAB). El diputado Juan Carlos Loera de La Rosa propuso modificar esta legislación, a 20 años de su aprobación, con el objetivo de aclarar la deuda histórica que existe relacionada al Fondo que pagó en los años 90 la cartera vencida a los bancos. La propuesta que adiciona un artículo 5 Bis a la Ley del IPAB fue turnada a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Morena propone abrir expedientes del Fobaproa - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/10/26/morena-propone-abrir-expedientes-del-fobaproa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIpWJ9ZdixOw5IM1GoauO8qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 21:30:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/10/26/morena-propone-abrir-expedientes-del-fobaproa/" target="_blank"&gt;Morena propone abrir expedientes del Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado Juan Carlos Loera de la Rosa, propuso abrir los expedientes del Fondo Bancario de Protección al Ahorro (Fobaproa) y que se inicien los procedimientos tendientes a recuperar el dinero. En la iniciativa del legislador federal de Morena se plantea adicionar un Artículo 5 Bis a la Ley de Protección al Ahorro Bancario. Loera de la Rosa precisó que su propuesta tiene tres fines: abrir los expedientes del Fobaproa y que se inicien los procedimientos tendientes a recuperar el dinero perdido. Además, facultar a la Cámara de Diputados para que en la discusión y aprobación del Presupuesto ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Espanto y pesadillas de nuestras crisis sexenales - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/espanto-y-pesadillas-de-nuestras-crisis-sexenales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVhuTqcQ68XOOeeQCXmHegqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/espanto-y-pesadillas-de-nuestras-crisis-sexenales/" target="_blank"&gt;Espanto y pesadillas de nuestras crisis sexenales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Espanto y pesadillas de nuestras crisis sexenales Por Julián Andrade* Todavía recuerdo el último informe de José López Portillo en septiembre de 1982. El entonces presidente lloró, nos contó que nos habían saqueado, estableció un control generalizado de cambios y nacionalizó la banca. La salida de divisas se acompañó de la amenaza de dar a conocer la lista de los “saca dólares”, los fifis de aquellos años. Nunca supimos los nombres de los malvados, aunque con el tiempo comprendimos que así son los capitales, volátiles e interesados. Comprar dólares se volvió complicado y quie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Diputados piden revisión del Fobaproa - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/analisis/diputados-piden-revision-del-fobaproa-2612071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPF1H26zs6Z7sBK8s65bzEUqGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMOnY7gU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 02:06:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/analisis/diputados-piden-revision-del-fobaproa-2612071.html" target="_blank"&gt;Diputados piden revisión del Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prisma Empresarial De aprobarse la iniciativa del diputado JUAN CARLOS LOERA DE LA ROSA, serían revisadas las cuentas del FOBAPROA que ascendieron a 552 millones de dólares en 1999, que serían pagados en 30 años y se conocerán los nombres de quienes fueron favorecidos. El plazo para liquidar enorme adeudo fue de 30 años, siempre y cuando el crecimiento económico fuera del 4%, pero, como éste ha sido de 2.3, según expertos la deuda será saldada hasta 2076. En 2018, el pago fue de 38 mil millones de pesos… El connotado empresario tijuanense PEDRO ROMERO TORRES TORIJA, -designado Coordinador p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>AMLO y la reafirmación del Estado - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/historia-de-lo-inmediato-amlo-y-la-reafirmacion-del-estado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTjfEgwCkXDfExZYUJ9nt8qGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:20:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/historia-de-lo-inmediato-amlo-y-la-reafirmacion-del-estado/" target="_blank"&gt;AMLO y la reafirmación del Estado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las consecuencias aún están por verse, pero el mensaje de Andrés Manuel López Obrador, a un mes de tomar posesión como presidente de México, es inequívoco: reduce a cascajo la obra insignia de Enrique Peña Nieto para reafirmar la autonomía del Estado y trazar los linderos entre el poder económico y el poder político. Con una consulta con tantos fallos que es calificada hasta de “payasada”, López Obrador ratifica con esta decisión la renovación tajante prometida para acabar con la corrupción, que deberá serle recordada a diario: “Ya no se van a privilegiar intereses personales o de grupo. És...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Reunión de ABM con Romo, equipo de AMLO aún evalúa cambios para la banca y costos e inclusión nodales - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/reunion-de-abm-con-romo-equipo-de-amlo-aun-evalua-cambios-para-la-banca-y-costos-e-inclusion-nodales-nombres-nombres-y-nombres/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFY-koudNXxT4I3yqST11AqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:56:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/reunion-de-abm-con-romo-equipo-de-amlo-aun-evalua-cambios-para-la-banca-y-costos-e-inclusion-nodales-nombres-nombres-y-nombres/" target="_blank"&gt;Reunión de ABM con Romo, equipo de AMLO aún evalúa cambios para la banca y costos e inclusión nodales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DESDE QUE ANDRÉS Manuel López Obrador se distinguió como activista social ya mostraba interés por el quehacer del sistema financiero y en particular de la banca. Sirva recordar que a mediados de los 90´s los bancos estuvieron en el ojo del huracán. Buena parte de ellos debieron ser rescatados vía la inclusión de nuevos actores, en tanto que la cartera de muchos fue asumida por el FOBAPROA hoy IPAB para evitar la erosión de los ahorros de millones de mexicanos. Políticamente el proceso que se realizó durante la gestión de Ernesto Zedillo fue complicado. Hubo agrias críticas y aún ahora se cu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Democracia evolutiva - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/democracia-evolutiva-2129866.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQzBSdUVGK0MVrVUEOJ0nUqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMK785wU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/democracia-evolutiva-2129866.html" target="_blank"&gt;Democracia evolutiva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“La ventaja de la democracia sobre las demás formas de gobierno es que hay en la democracia una casta interesada en sofocar el pensamiento para que no se la discuta”. Maeztu Para quienes piensan en cartabones, en conceptos inmutables y en subjetividades en la vida social, debemos reflexionar en los cambios objetivos que mueven al mundo, y a la raza humana. Se debe insistir que todo cambia, nada está estático y, que la rueda de la historia avanza, en ocasiones lenta, pero en otra, con fuerza y un gran dinamismo. No son los “caudillos” ni los partidos políticos los que generan los cambios, si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Propuestas peligrosas - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Propuestas-peligrosas-20181001-0022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIC25OQNdclGTj6FLeph5YqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 06:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Propuestas-peligrosas-20181001-0022.html" target="_blank"&gt;Propuestas peligrosas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frente a la escasez presupuestal y la urgencia de cumplir las ofertas de campaña del próximo gobierno de Andrés Manuel López Obrador, se registra un enorme riesgo: el planteamiento de “alternativas” para salir de la “bancarrota” y el financiamiento de los programas de infraestructura y programas sociales del nuevo gobierno. Las “alternativas” planteadas por legisladores son tan absurdas como peligrosas para la estabilidad económica y el andamiaje institucional de México. A las erráticas declaraciones del presidente electo, quien aseguró recientemente que México está en la bancarrota, hay qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>El sistema financiero se mantiene estable, aseguran autoridades - El Sol de Irapuato</title><link>https://www.elsoldeirapuato.com.mx/finanzas/sistema-financiero-bancarrota-shcp-seretariad-e-hacienda-banco-de-mexico-2010570.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwGGM6NyJzJzhN98BagoRsqGQgEKhAIACoHCAowiO7_CjCZo_oCMNW66gU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 21:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeirapuato.com.mx/finanzas/sistema-financiero-bancarrota-shcp-seretariad-e-hacienda-banco-de-mexico-2010570.html" target="_blank"&gt;El sistema financiero se mantiene estable, aseguran autoridades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Irapuato&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Consejo de Estabilidad del Sistema Financiero consideró que las políticas monetaria y fiscal han contribuido a que la mexicana se distinga de otras economías emergentes, afectadas por mayores restricciones en el financiamiento externo. En la que fue la última sesión trimestral del consejo en esta administración, el secretario de Hacienda, José Antonio González Anaya, y el gobernador del Banco de México (Banxico), Alejandro Díaz de León, actualizaron el balance de riesgos para el sistema financiero. Ofrece nuevo gobierno garantías a la inversión y al turismo En su evaluación, la instancia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeirapuato.com.mx">El Sol de Irapuato</source></item><item><title>Los diputados del PT ponen en la mira al Fobaproa y el IPAB - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/congreso/2018/08/22/los-diputados-del-pt-ponen-en-la-mira-al-fobaproa-y-el-ipab</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiY5YSKWpEA2iJ7Jb8pu6oqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 18:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/congreso/2018/08/22/los-diputados-del-pt-ponen-en-la-mira-al-fobaproa-y-el-ipab" target="_blank"&gt;Los diputados del PT ponen en la mira al Fobaproa y el IPAB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico) - Más de 20 años después de que estas instancias fueran aprobadas, el Partido del Trabajo (PT) busca revivir en la Cámara de Diputados la discusión sobre el Fondo Bancario de Protección al Ahorro (Fobaproa) y el Instituto de Protección al Ahorro Bancario (IPAB). Ambos temas forman parte de la agenda legislativa que el partido aliado de Morena y de Andrés Manuel López Obrador buscará impulsar a partir del 1 de septiembre, cuando lleguen los nuevos legisladores. Otro asunto es la búsqueda de medidas para evitar la evasión fiscal por parte de grandes empresas. “N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Revisarán Fobaproa y nueva Constitución - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1472954&amp;md5=55355c786ebdb46f4b9b75733edb114b&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=dea980f3f0f74778787c2177e575f489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWls56c-O_yhpmcDfH0Z_UqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 19:51:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1472954&amp;md5=55355c786ebdb46f4b9b75733edb114b&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=dea980f3f0f74778787c2177e575f489" target="_blank"&gt;Revisarán Fobaproa y nueva Constitución&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Partido del Trabajo en Cámara de Diputados tiene como prioridad la revisión de la deuda del Fobaproa y llegar a la aprobación de una nueva Constitución, anunció el próximo coordinador parlamentario, Reginaldo Sandoval. Dijo que se tiene que revisar también las deudas interna y externa, y promover su renegociación, así como atacar la elusión y la evasión fiscal de los grandes contribuyentes. "Vamos a revisar el Fobaproa y el IPAB, buscar la renegociación de la deuda interna y externa, y acabar con la evasión y elusión fiscal", informó. "Todas las transformaciones acabaron en una Constituc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>¡Presidente, no regale lo que no es suyo! - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/08/02/presidente-no-regale-lo-que-no-es-suyo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3VmkS8_vaC-8An1ogC3QUqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/08/02/presidente-no-regale-lo-que-no-es-suyo/" target="_blank"&gt;¡Presidente, no regale lo que no es suyo!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como si fuera hacendado de horca y cuchillo –que reparte migajas entre el pueblo bueno-, el electo Presidente alza la diestra en señal de perdón y decreta: “Borrón y cuenta nueva”. La bondad presidencial alcanza a miles de tramposos que, por años, saquearon el dinero público a través del no pago de la energía eléctrica que consumen; saqueo calculado en 43 mil millones de pesos, dos veces el quebranto de la empresa. Dicho de otro modo, el nuevo Presidente propone otro Fobaproa a costillas de los contribuyentes que trabajan incansables y cumplidores con su responsabilidad de pagar los servici...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>En 1993 al peso mexicano le pasó algo parecido a Venezuela - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/en-1993-al-peso-mexicano-le-paso-algo-parecido-venezuela/97318</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWzJ_T2xH3D0JMSYVHonKgqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 20:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/en-1993-al-peso-mexicano-le-paso-algo-parecido-venezuela/97318" target="_blank"&gt;En 1993 al peso mexicano le pasó algo parecido a Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Salinas de Gortari. Foto: Especial CIUDAD DE MÉXICO.- Uno de los golpes más fuertes que los mexicanos han experimentado en las últimas décadas, ocurrió cuando en 1992 el Diario Oficial de la Federación decretó que el 1 de enero de 1993, llegarían nuevas monedas y billetes, los denominados “Nuevos Pesos”. La medida no era fácil de comprender, ¿por qué la necesidad de un nuevo sistema monetario? Para explicar su llegada se crearon mecanismos de comunicación para que, paulatinamente, los mexicanos lo “entendieran” en forma de anuncios en la televisión abierta. El recurso fue un tanto en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Sin fundamentos, Anaya culpa a morenista de votar por Fobaproa - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/sin-fundamentos-anaya-culpa-morenista-de-votar-por-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdWkLQoBklIAjbW_IkreI0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:10:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/sin-fundamentos-anaya-culpa-morenista-de-votar-por-fobaproa" target="_blank"&gt;Sin fundamentos, Anaya culpa a morenista de votar por Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este vez le falló. El panista ha atacado a López Obrador en varias ocasiones con el tema del Fobaproa. / Cuartoscuro Ricardo Anaya Cortes ha atacado en varias ocasiones con el Fobaproa (Fondo Bancario de Protección al Ahorro) a Andrés Manuel López Obrador, una de ellas diciendo que uno de los candidatos a senadores en Nayarit lo aprobó, pero esto no es del todo cierto. “Tu candidato a Senador asignado directamente por ti en el Estado de Nayarit aprobó ese Fobaproa”. El candidato a la senaduría en Nayarit es Miguel Ángel Navarro Quintero quien se encuentra contendiendo bajo la coalición “Jun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Banquero de mil batallas: Luis Robles - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Banquero-de-mil-batallas-Luis-Robles-20180621-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrmsfk9SAtw5Gcb_arTZSMqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Banquero-de-mil-batallas-Luis-Robles-20180621-0005.html" target="_blank"&gt;Banquero de mil batallas: Luis Robles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Robles Miaja, banquero de mil batallas, decide jubilarse desde la más alta posición en BBVA Bancomer. “Tengo 65 años y creo que puedo apostar más a México, desde fuera del banco”, dice el abogado que escaló todos los peldaños de la burocracia bancaria, desde la época más difícil que ha vivido la banca mexicana en los tiempos modernos: la crisis bancaria derivada del “error de diciembre” de 1994. Política, no Sin embargo, aclara qué es lo que no va a hacer: “No voy a hacer política, porque luego dicen que soy político; no me voy a afiliar a ningún partido y no quiero ser ni de loco sena...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>AMLO no tiene gente - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/amlo-no-tiene-gente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKAGhIVX-C4sfi1iruTh9EqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:32:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/amlo-no-tiene-gente/" target="_blank"&gt;AMLO no tiene gente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;# AGENDA CONFIDENCIAL Todavía no ganan las elecciones, y los integrantes del gabinete de pacotilla de Andrés Manuel López Obrador ya se están agarrando a trancazos. Aunque dicen que el tabasqueño no se ha dado por enterado porque su hijo no ha querido informarle. Resulta que quienes forman el equipo económico se han quejado con el “junior” de que el coordinador del gabinete quiere “meter mano” en todos los asuntos, desde los políticos hasta los económicos, financieros y fiscales. Y la verdad es que a muchos de los temas no le entiende, afirman los quejosos. Peor te la cuento, agrega uno de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>AMLO reclutará a Guillermo Ortiz y Santiago Levy - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/elecciones-2018/AMLO-reclutara-a-Guillermo-Ortiz-y-Santiago-Levy-20180605-0013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuNwbWVDXFckoWzhWkLxakqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/elecciones-2018/AMLO-reclutara-a-Guillermo-Ortiz-y-Santiago-Levy-20180605-0013.html" target="_blank"&gt;AMLO reclutará a Guillermo Ortiz y Santiago Levy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El candidato a la Presidencia de la República de la coalición Juntos Haremos Historia, Andrés Manuel López Obrador está considerando integrar a su gabinete a los neoliberales Guillermo Ortiz, ex gobernador del Banco de México quien también fue ex secretario de Hacienda, y Santiago Levy, subsecretario de Hacienda, de ganar las elecciones el próximo domingo 1 de julio. De acuerdo con un reporte de Bloomberg señala que Andrés Manuel considera la experiencia para guiar a México durante la llamada Crisis del Tequila entre 1994 y 1998, de ambas personalidades, además de su reputación en mercados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Guillermo Ortiz, de la mafia del poder al equipo de AMLO - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/videoblogs/opinion/alejandra-cullen/detalle/guillermo-ortiz-de-la-mafia-del-poder-al-equipo-de-amlo-058721/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu8VU0Gz6lSqsdwkA15-hwqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb-ygU</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:54:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/videoblogs/opinion/alejandra-cullen/detalle/guillermo-ortiz-de-la-mafia-del-poder-al-equipo-de-amlo-058721/" target="_blank"&gt;Guillermo Ortiz, de la mafia del poder al equipo de AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandra Cullen menciona que a un mes para que finalicen las campañas electorales, lo interesante es lo que ocurre alrededor de la contienda. La analista retoma la reunión entre Andrés Manuel López Obrador, candidato presidencial de la coalición Juntos Haremos Historia (Morena, PES y PT), con los miembros del Consejo Mexicano de Negocios, un grupo de empresarios con los cuales ha tenido una serie de confrontaciones serias y concretas. - Cullen opina que lo correcto en este caso es que ambas partes lleguen a un acuerdo mutuo. Ante esto, la experta retoma el supuesto acercamiento entre André...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Las mafias de “cuello blanco” - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/las-mafias-de-cuello-blanco-1730299.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3oPg6V-0Lug8Vt5CZxbEIqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMIzj5wU</guid><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 15:09:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/analisis/las-mafias-de-cuello-blanco-1730299.html" target="_blank"&gt;Las mafias de “cuello blanco”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una honestidad con celo, el gobierno ha de exigir; si al fin queremos salir… del neoliberal modelo. Del ideario político de AMLO, externado por él mismo. “Los beneficiados de Salinas, que antes del gobierno no pintaban, ahora aparecen en la lista de los hombres más ricos del mundo. El mismo Salinas debe tener mucho dinero. Raúl Salinas amenazó con declarar que el dinero de las cuentas que le fueron descubiertas en Suiza eran de su hermano Carlos. En 1998, la GAO, Oficina de Fiscalización Federal de E.U., reportó que Raúl Salinas transfirió 100 millones de dólares a través de Citibank México...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>NAIM no debe ser otro Fobaproa.- AMLO - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1385550&amp;md5=52429a873f315474fd248181a9315736&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=c3a78ac19a4d7a95fffd4507432dd520</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcAi35_Z96FhxNK1uCYcBoqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 18:01:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1385550&amp;md5=52429a873f315474fd248181a9315736&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=c3a78ac19a4d7a95fffd4507432dd520" target="_blank"&gt;NAIM no debe ser otro Fobaproa.- AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Nuevo Aeropuerto Internacional de México (NAIM) no debe ser el nuevo Fobaproa (Fondo Bancario de Protección al Ahorro), dijo Andrés Manuel López Obrador, candidato a la Presidencia por la coalición "Juntos Haremos Historia". "Nada de ser el negocio del siglo (el NAIM), otro Fobaproa. Nos costó un billón, se han pagado de intereses otro billón, y debemos otro billón, así no, va a haber cambios", dijo López Obrador durante la 59 Semana Nacional de la Radio y Televisión. Insistió en que el NAIM tiene un sobrecosto y dijo que en lugar de gastar 300 mil millones de pesos se podrían construir ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Empresarios desmemoriados - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/empresarios-desmemoriados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDevK0Bz3KqiRebwyq6QuO4qGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 08:29:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/empresarios-desmemoriados/" target="_blank"&gt;Empresarios desmemoriados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos llama privilegiados, ladrones y explotadores. Nos acusa de haber cometido muchas pillerías; nos dice que somos una “minoría rapaz” que tiene secuestrado al gobierno; nos injuria y nos calumnia. Nos acusa también de haber contribuido al fraude en las elecciones presidenciales del 2006, y de participar en la guerra sucia en la campaña electoral para evitar que gane las elecciones del 1 de julio. Pero les juramos que nosotros nunca hemos atentado contra la democracia en México; mucho menos participado en transas y el gobierno federal NO nos ha favorecido con negocios. Todo lo que tenemos h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>López Obrador insiste en revisar la viabilidad del NAIM - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1075971.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBY5ghdCIXMd1v_xu-QQDfgqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMLeJhwM</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 11:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1075971.html" target="_blank"&gt;López Obrador insiste en revisar la viabilidad del NAIM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de tres días de dimes y diretes, el candidato presidencial de Morena, Andrés Manuel López Obrador, emplazó al dirigente del sector empresarial, Juan Pablo Castañón, a cumplir su compromiso para formar una mesa tripartita a fin de revisar los contratos y viabilidad técnica de la construcción del Nuevo Aeropuerto Internacional de México (NAIM). En medio de la polémica que ha generado su intención de dar marcha atrás a ese proyecto, López Obrador aseguró que la revisión que se pretende realizar no es para generar incertidumbre, sino para impedir que haya corrupción y esa obra se conviert...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Algunos de los que aprobaron Fobaproa son los candidatos de AMLO: Anaya - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/04/22/algunos-de-los-que-aprobaron-fobaproa-son-los-candidatos-de-amlo-anaya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5cYy0AWoK0fseMR1AGm_UqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw1IOYAw</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 02:18:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/04/22/algunos-de-los-que-aprobaron-fobaproa-son-los-candidatos-de-amlo-anaya" target="_blank"&gt;Algunos de los que aprobaron Fobaproa son los candidatos de AMLO: Anaya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México.- El abanderado de la coalición Por México al Frente, Ricardo Anaya volvió a arremeter en contra de su homólogo de Juntos Haremos Historia, Andrés Manuel López Obrador, a quien acusó de promover como candidatos a cargos públicos, a personajes que dijo, fueron quienes aprobaron el Fobaproa. "Ahí les va otra mentira de López Obrador. Dices que el Fobaproa es el saqueo más grande en la historia desde que existe el México independiente, pues resulta que muchos de los que lo aprobaron son tus candidatos en Morena", lanzó el panista. Además, dijo que en el libro "Fobaproa, expediente abier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>#Falso que el papá de Meade sea el responsable del Fobaproa - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/presidencia/2018/04/16/falso-que-el-papa-de-meade-sea-el-responsable-del-fobaproa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_K6Mq6yPxxjcwUQ2uZu78qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/presidencia/2018/04/16/falso-que-el-papa-de-meade-sea-el-responsable-del-fobaproa" target="_blank"&gt;#Falso que el papá de Meade sea el responsable del Fobaproa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nota del editor: Este texto forma parte de la iniciativa Verficado 2018, que busca combatir las noticias falsas con información veraz y de la que ADNPolítico forma parte. CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico) - Dionisio Meade y García de León, padre del candidato presidencial José Antonio Meade, no es el creador del rescate bancario, como da a entender una imagen que circula en redes sociales y que ya ha superado las 55,000 interacciones. Meade y García León sí participó en la creación del Instituto para la Protección al Ahorro Bancario (IPAB), encargado de dar continuidad a las operaciones inicia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Pide AMLO a IP cumplir con mesa para revisar nuevo aeropuerto - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1071346.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-s4GrkS_qwJC5ONEAzk8oqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMLeJhwM</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 22:50:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1071346.html" target="_blank"&gt;Pide AMLO a IP cumplir con mesa para revisar nuevo aeropuerto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de tres días de dimes y diretes, el candidato presidencial de MORENA, Andrés Manuel López Obrador, emplazó al dirigente del sector empresarial, Juan Pablo Castañón a cumplir su compromiso para formar una mesa tripartita a fin de revisar los contratos y viabilidad técnica de la construcción del Nuevo Aeropuerto Internacional de Ciudad de México (NAICM). En medio de la polémica que ha generado su intención de dar marcha atrás a ese proyecto, López Obrador aseguró que la revisión que se pretende realizar no es para generar incertidumbre, sino para impedir que haya corrupción y esa obr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Confía AMLO en compromiso de CCE - Mural</title><link>https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1355114&amp;md5=adb0befe09e771f8db78d5ca45d785c6&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=84fa3548c808c5aad225dc2db9eb8a93</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSoMJBy5-q0JuXTr9cN7JoqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMOm9nQM</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 21:28:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1355114&amp;md5=adb0befe09e771f8db78d5ca45d785c6&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=84fa3548c808c5aad225dc2db9eb8a93" target="_blank"&gt;Confía AMLO en compromiso de CCE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrés Manuel López Obrador, candidato presidencial de Morena, confió en que el dirigente del Consejo Coordinador Empresarial (CCE), Juan Pablo Castañón, cumpla con su compromiso de instalar una mesa de análisis para revisar los contratos del Nuevo Aeropuerto Internacional de México. "Espero de manera paciente que se cumpla el compromiso que hizo Juan Pablo Castañón para que se forme una comisión tripartita del Gobierno actual, de nosotros y del CCE para revisar la construcción del nuevo aeropuerto de Texcoco", afirmó. "Que se conozcan los contratos, se transparenten y se analice la viabili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">Mural</source></item><item><title>Pide AMLO a empresarios cumplir con acuerdo sobre NAIM - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/cumplir-compromisos-cce-naicm-amlo-820544/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2LOBjbdbikGhflQJ6nZK0qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:36:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/cumplir-compromisos-cce-naicm-amlo-820544/" target="_blank"&gt;Pide AMLO a empresarios cumplir con acuerdo sobre NAIM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Que se cumpla el compromiso" que hizo el Consejo Coordinador Empresarial (CCE) para crear una comisión tripartita entre el gobierno federal, la coalición Juntos Haremos Historia y el mismo órgano de interlocución con la iniciativa privada para hablar sobre la viabilidad de la construcción del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México (NAIM), es el exhorto del candidato presidencial Andrés Manuel López Obrador a fin de que "se conozcan los contratos", pues se estima que la inversión asciende a "300 mil millones de pesos". "Es una inversión cuantiosa. No queremos que se convierta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Acusan engaño de Morena con electores - Mural</title><link>https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1347759&amp;md5=e864b710b0d9984fa0f7dfe3c9b22f92&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f7d38b95bfcab2fbdc01ba1faf6c36c6</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3JjFeVBioWIV54ttuTUvEqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMOm9nQM</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 19:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1347759&amp;md5=e864b710b0d9984fa0f7dfe3c9b22f92&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f7d38b95bfcab2fbdc01ba1faf6c36c6" target="_blank"&gt;Acusan engaño de Morena con electores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En su ambición por llegar al poder, Andrés Manuel López Obrador ha convertido a Morena en un partido lleno de contradicciones profundas para engañar a los electores, como lo han mostrado Alfonso Romo y Paco Ignacio Taibo II, acusaron el PAN y el PRD. Mientras que Romo, empresario, coordinador del Proyecto Alternativo de Nación de López Obrador, ha ofrecido seguir adelante con la Reforma Energética, el escritor Taibo II ha recordado que en los Congreso y Consejos Nacionales de Morena se ha ratificado revertir todas las reformas estructurales. Los comentarios de Taibo II, uno de los principal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">Mural</source></item><item><title>Actor secundario - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/actor-secundario/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHu4YG41K7CqVY3piYPxSUEqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:46:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/actor-secundario/" target="_blank"&gt;Actor secundario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El guión más fresco de la elección presidencial es la acusación del Sistema de Administración Tributaria contra Ricardo Anaya, candidato de la coalición Por México al Frente, por la venta de una nave industrial en operaciones que involucraron lavado de dinero. Días después de que se formó, la empresa Manhattan Master Plan Development, de Manuel Barreiro, compró la nave a Ricardo Anaya por 54 millones de pesos. A diferencia de las empresas fantasma ligadas a la estafa maestra documentada en Sedesol, el SAT se apresuró a declarar la compañía de Barreiro como empresa fantasma. Un protagonista ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item></channel></rss>