<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Miguel Treviño Morales - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFI1WkhCbk1CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:12:54 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Conductor de BMW asesinado fue abogado del "Z-40" - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/conductor-de-bmw-asesinado-supuesto-abogado-del-z-40</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHA6Ly93d3cuZWx1bml2ZXJzYWwuY29tLm14L21ldHJvcG9saS9jZG14L2NvbmR1Y3Rvci1kZS1ibXctYXNlc2luYWRvLXN1cHVlc3RvLWFib2dhZG8tZGVsLXotNDDSAYwBaHR0cHM6Ly9hbXAtZWx1bml2ZXJzYWwtY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5lbHVuaXZlcnNhbC5jb20ubXgvYW1wL25vdGUvYW1wL2VsdW5pdmVyc2FsLzE0NjQyOTI_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:21:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/conductor-de-bmw-asesinado-supuesto-abogado-del-z-40" target="_blank"&gt;Conductor de BMW asesinado fue abogado del "Z-40"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría capitalina informó que la víctima defendió al fundador de los Zetas. También habría defendido al ex gobernador Mario Villanueva y a la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Dan en Texas dos cadenas perpetuas a “Kiko” Treviño, líder de Los Zetas - proceso.com.mx</title><link>https://www.proceso.com.mx/558831/dan-en-texas-dos-cadenas-perpetuas-a-kiko-trevino-lider-de-los-zetas</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHBzOi8vd3d3LnByb2Nlc28uY29tLm14LzU1ODgzMS9kYW4tZW4tdGV4YXMtZG9zLWNhZGVuYXMtcGVycGV0dWFzLWEta2lrby10cmV2aW5vLWxpZGVyLWRlLWxvcy16ZXRhc9IBtQFodHRwczovL3d3dy1wcm9jZXNvLWNvbS1teC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5wcm9jZXNvLmNvbS5teC81NTg4MzEvZGFuLWVuLXRleGFzLWRvcy1jYWRlbmFzLXBlcnBldHVhcy1hLWtpa28tdHJldmluby1saWRlci1kZS1sb3MtemV0YXMvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.proceso.com.mx/558831/dan-en-texas-dos-cadenas-perpetuas-a-kiko-trevino-lider-de-los-zetas" target="_blank"&gt;Dan en Texas dos cadenas perpetuas a “Kiko” Treviño, líder de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;proceso.com.mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (apro).- Una vez declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas, Juan Francisco Kiko ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.proceso.com.mx">proceso.com.mx</source></item><item><title>Cámara grabó a otro lado en homicidio del abogado del Z-40 - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/seguridad/Camara-grabo-a-otro-lado-en-homicidio-del-abogado-del-Z-40-20181206-0067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmSjXg4_CXGHO1_y7Q6Z4wqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/seguridad/Camara-grabo-a-otro-lado-en-homicidio-del-abogado-del-Z-40-20181206-0067.html" target="_blank"&gt;Cámara grabó a otro lado en homicidio del abogado del Z-40&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- La cámara del C2 Sur que pudo grabar el asesinato de Jesús Horacio García Vallejo, abogado de Miguel Ángel Treviño 'El Z-40', enfocaba a otro punto al momento de los hechos. Así quedó asentado en el informe de Policía de Investigación. Se trata de la cámara, colocada en Avenida Pedro Henríquez Ureña y Aztecas, la cual minutos antes del asesinato sí estaba dirigida al punto donde sucedió. Al realizar el videoreplay, los investigadores sí lograron observar con otras tres cámaras del C2 a los sicarios que seguían al abogado, quien manejaba una camioneta BMW X3. Acorde con la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Otra vez, la semilla envenenada - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/otra-vez-la-semilla-envenenada.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDqxoTaOQ4GQDJJtDEgrYsqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/otra-vez-la-semilla-envenenada.html" target="_blank"&gt;Otra vez, la semilla envenenada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una celda del módulo 4 del Centro de Ejecución de Sanciones de Ciudad Victoria, Tamaulipas, fue encontrado ayer, “en suspensión completa” según el parte oficial, y con el cuello atado a la reja de su celda, Juan Alfonso Vázquez Canto, El Gafe, líder del Cártel del Noreste. Lo habían ahorcado con una bufanda de colores. El Gafe, uno de los criminales más buscados en Tamaulipas había sido detenido apenas en octubre pasado por elementos de la Agencia de Investigación Criminal, AIC. Minutos después de la muerte del líder, tres custodios del penal de Ciudad Victoria fueron ejecutados. A dos l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Los narcoabogados, siempre en la mira del crimen - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/los-narcoabogados-siempre-en-la-mira-del-crimen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-pnaBXDRYAfY6dQ_S9VSsqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:03:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/los-narcoabogados-siempre-en-la-mira-del-crimen" target="_blank"&gt;Los narcoabogados, siempre en la mira del crimen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diversos abogados que defendieron a narcotraficantes fueron asesinados a plena luz del día Ayer, una persona fue baleada directamente cuando se encontraba a bordo de un automóvil BMW, en la esquina de Eje 10 Sur Ureña y Avenida Aztecas, en la Colonia Los Reyes, en Coyoacán. Los atacantes eran dos sujetos a bordo de una motoneta se le emparejaron al conductor del vehículo de lujo, a quien le dispararon en cinco ocasiones. A pesar de que fue trasladado en helicóptero a un hospital, el hombre falleció. La Procuraduría Capitalina señaló que la víctima respondía al nombre de Jesús N, quien fuer...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Ejecutan al abogado de Los Zetas, Mario Villanueva y Florence Cassez en Coyoacán - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ejecutan-al-abogado-de-los-zetas-mario-villanueva-y-florence-cassez-en-coyoacan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcz8LK0Cp33oo0f3CXIfxwqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:17:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ejecutan-al-abogado-de-los-zetas-mario-villanueva-y-florence-cassez-en-coyoacan" target="_blank"&gt;Ejecutan al abogado de Los Zetas, Mario Villanueva y Florence Cassez en Coyoacán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Jesús Horacio García Vallejo, abogado de personajes como Mario Villanueva, Florence Cassez, o los hermanos Miguel y Omar Treviño Morales, líderes de 'Los Zetas', fue baleado en la alcaldía Coyoacán de la Ciudad de México. Hasta esta noche se desconoce el móvil de la agresión, pero las autoridades capitalinas iniciaron la búsqueda de indicios para esclarecer el hecho y dar con los responsables del crimen. Reportes de la policía capitalina indican que los hechos ocurrieron a las 11:30 horas, aproximadamente, en Eje 10 Avenida Pedro Henríquez Ureña, en la colonia Los R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Asesinaron al abogado de Florence Cassez, de un ex gobernador mexicano y del “Z-40”, líder de “Los Zetas” - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/04/asesinaron-al-abogado-de-florence-cassez-ex-gobernador-mexicano-y-del-z-40-lider-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnTOtmRBNfKHFU2IjslcjsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/04/asesinaron-al-abogado-de-florence-cassez-ex-gobernador-mexicano-y-del-z-40-lider-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;Asesinaron al abogado de Florence Cassez, de un ex gobernador mexicano y del “Z-40”, líder de “Los Zetas”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Balean a abogado del ex gobernador Mario Villanueva Madrid (Foto: @c4jimenez) El abogado Jesús Horacio García Vallejo, quien fuera defensor en casos polémicos como el del ex gobernador de Quintana Roo, Mario Villanueva; la francesa Florence Cassez, y el "Z-40", líder de Los Zetas, fue asesinado ayer cuando se encontraba a bordo de su camioneta en Coyoacán, en la Ciudad de México. De acuerdo con las autoridades de la capital del país, el especialista en derecho penal viajaba en su camioneta BMW, sobre el Eje 10 sur, a la altura de la calle Aztecas, en la colonia Ciudad Los Reyes, cuando su v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Matan en la CDMX a abogado de "El Z-40" y Florence Cassez - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/04122018/1392358-Matan-en-la-CDMX-a-abogado-de-El-Z-40-y-Florence-Cassez.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMwlvL2CA4fpgtRQ4jq8WwqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMJfl3QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:29:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/04122018/1392358-Matan-en-la-CDMX-a-abogado-de-El-Z-40-y-Florence-Cassez.html" target="_blank"&gt;Matan en la CDMX a abogado de "El Z-40" y Florence Cassez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría Capitalina identificó a la persona que fue asesinada este lunes por la tarde a bordo de una camioneta BMW de reciente modelo. La víctima respondía al nombre de Jesús N, quien fuera abogado de Miguel Ángel Treviño Morales, "El Z-40" y líder fundador del Cártel de los “Z”. También habría defendido a Mario Villanueva, ex gobernador de Quintana Roo, y a la francesa Florence Cassez. La dependencia detalló que los hechos se dieron por la mañana cuando dos sujetos que viajaban a bordo de una motoneta se le emparejaron en la esquina de Eje 10 Sur Ureña y Avenida Aztecas, en la Colon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Ejecutan al abogado de Mario Villanueva, del Z-40 y Florence Cassez - El Sol de Salamanca</title><link>https://www.elsoldesalamanca.com.mx/mexico/asesinan-abogado-mario-villanueva-z-40-florence-cassez-narcotrafico-jesus-horacio-garcia-vallejo-2754528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJePzXaPa_qNa6_n8dNY2hoqGQgEKhAIACoHCAowyO7_CjCao_oCMJm-6gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:03:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesalamanca.com.mx/mexico/asesinan-abogado-mario-villanueva-z-40-florence-cassez-narcotrafico-jesus-horacio-garcia-vallejo-2754528.html" target="_blank"&gt;Ejecutan al abogado de Mario Villanueva, del Z-40 y Florence Cassez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Salamanca&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jesús Horacio García Vallejo, abogado del exgobernador de Quintana Roo, Mario Villanueva Madrid, y quien también formó parte de la defensa de Florence Cassez y de Miguel Ángel Treviño Morales “El Z-40”, fue silenciado de cinco balazos a bordo de su vehículo en los momentos en que circulaba sobre el Eje 10, en la colonia Los Reyes de la alcaldía de Coyoacán. Los sicarios fueron dos hombres que lo interceptaron a bordo de una motocicleta y, al tenerlo a escasos metros, uno de ellos le disparó en cinco ocasiones al parabrisas donde viajaba el profesionista en derecho penal. Tres de los proyect...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesalamanca.com.mx">El Sol de Salamanca</source></item><item><title>Matan a ex abogado del 'Z-40' y Cassez - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagGMd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcP4OE7vn_PwsnvJeRtk-cqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagGMd" target="_blank"&gt;Matan a ex abogado del 'Z-40' y Cassez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jesús Horacio García Vallejo, abogado que hace alrededor de dos meses renunció a la defensa de los líderes de Los Zetas, fue asesinado ayer al menos de dos balazos, cuando circulaba en su vehículo en calles de la Alcaldía Coyoacán, al sur de la Ciudad de México. De acuerdo con informes de la Secretaría de Seguridad Pública de la Ciudad de México (SSPCDMX), alrededor de las 11:35 horas dos sujetos a bordo de una motoneta negra dispararon al litigante en la esquina del Eje 10 Sur Pedro Henríquez Ureña y Aztecas, en la Colonia Pueblo de los Reyes. De 60 años, García Vallejo conducía una camion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Asesinan a balazos a ex abogado del "Z-40" en la CDMX - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Asesinan-a-balazos-a-ex-abogado-del-Z-40-en-la-CDMX-20181204-0038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzFgcKycNmOdV7SpuK9jjoqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Asesinan-a-balazos-a-ex-abogado-del-Z-40-en-la-CDMX-20181204-0038.html" target="_blank"&gt;Asesinan a balazos a ex abogado del "Z-40" en la CDMX&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex abogado de algunos líderes de “Los Zetas”, Jesús Horacio García Vallejo, fue brutalmente asesinado la mañana de ayer lunes en la Ciudad de México. Aproximadamente a las 11:30 horas, dos sujetos a bordo de una motocicleta se emparejaron a una camioneta BMW que circulaba sobre el Eje 10 Sur, a la altura de Avenida Azteca y sin más ni más, abrieron fuego en contra del hombre. El abogado también había representado legalmente a presuntos jefes de organizaciones del narcotráco, como Miguel Treviño Morales “El Z-40” y su hermano Óscar Omar “El Z-42”. NOTA TREND: Roban a bebé para matarlo y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Arde Tamaulipas; hacen “cachitos” al Z-12 y tiran su cabeza en una prisión - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Arde-Tamaulipas-hacen-cachitos-al-Z-12--y-tiran-su-cabeza-en-una-prision--20181202-0090.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVjEKEeRsATzqmFpBNnb3UqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Arde-Tamaulipas-hacen-cachitos-al-Z-12--y-tiran-su-cabeza-en-una-prision--20181202-0090.html" target="_blank"&gt;Arde Tamaulipas; hacen “cachitos” al Z-12 y tiran su cabeza en una prisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que se robaran su cadáver de una funeraria de Nuevo Laredo, Tamaulipas, el cuerpo de Luis Reyes Enríquez, alias “Z-12” o “El Rex”, fue descuartizado y sus partes repartidas en zonas aledañas a prisiones de la zona metropolitana de la ciudad de Monterrey, Nuevo León y la cabeza abandonada cerca de la prisión de Ciudad Victoria con la advertencia: “Sigue la limpia… Aquí quedó su patrón Vieja Escuela. Imagínense que les espera a ustedes cuando salgan”. La cabeza y las partes del “Z-12” fueron abandonadas con una gran manta con la advertencia contra los miembros de “Zetas Vieja Escu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Celulas-delictivas-y-6-carteles-en-Mexico-Cartel-Jalisco-Nueva-Generacion-controla-25-estados-20181126-0067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw87D9716EvsuwYugnDA6MqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Celulas-delictivas-y-6-carteles-en-Mexico-Cartel-Jalisco-Nueva-Generacion-controla-25-estados-20181126-0067.html" target="_blank"&gt;Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo gobierno recibirá el 1 de diciembre un país con la presencia de seis cárteles y más de 80 células delictivas que operan en las 32 entidades. Desde la producción, trasiego y venta de drogas, secuestro, extorsión, robo de vehículos, de transporte, huachicol, así como el aumento de asesinatos, el nuevo gobierno enfrentará los niveles más altos de violencia e inseguridad en la historia reciente de México. Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados De acuerdo a Excélsior, a partir del juicio que se está llevando en contra de El Chapo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Plomean a muerte a abogado de Florence Caseez y “Los Zetas” en CDMX - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/news-noticias/plomean-a-muerte-a-abogado-de-florence-caseez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBB50P2mQYsS-Y9BHVNIZ_AqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/news-noticias/plomean-a-muerte-a-abogado-de-florence-caseez/" target="_blank"&gt;Plomean a muerte a abogado de Florence Caseez y “Los Zetas” en CDMX&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook 0 WhatsApp - El hombre fue atacado por dos sujetos a bordo de una motocicleta en Coyoacán. México.- Jesús Horacio García Vallejo, conocido por ser abogado de los hermanos Miguel y Omar Treviño Morales , líderes de “Los Zetas”; de Florence Caseez y del ex gobernador de Quintana Roo, fue baleado en la noche y falleció en un hospital a causa del ataque. REPORTE Reportes indican que alrededor de las 11:30 horas, García Vallejo salía de un domicilio en Eje 10 avenida Pedro Henríquez Ureña en la colonia Los Reyes Coyoacán, cuando dos sujetos en motocicleta lo atacaron a balazos. Debido a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>Asesinato del abogado del Z40 fue una agresión directa: Amieva - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/asesinato-del-abogado-del-z40-fue-una-agresion-directa-amieva/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtwHeglW5hKKjQ7RUZw11MqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMIimygU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/asesinato-del-abogado-del-z40-fue-una-agresion-directa-amieva/" target="_blank"&gt;Asesinato del abogado del Z40 fue una agresión directa: Amieva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lugo del asesinato del abogado Horacio García Vallejo, quien fue defensor de Miguel Ángel Treviño Morales, el Z 40, del exgobernador Mario Villanueva y de la francesa acusada de secuestro, Florence Cassez, el jefe de Gobierno sustituto de la Ciudad de México afirmó que se abrieron varias líneas de investigación por este caso. José Ramón Amieva, quien termina su cargo este martes para que mañana tome posesión como jefa de Gobierno de la CDMX Claudia Sheinbaum, aseguró que se busca un móvil para dar con los autores del asesinato. “Hay varias líneas de Investigación que van relacionadas entr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/exlider-de-los-zetas-recibe-cadena-perpetua-en-texas/1277198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF5UqaoNEqHbjO-IN63M90qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:56:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/exlider-de-los-zetas-recibe-cadena-perpetua-en-texas/1277198" target="_blank"&gt;Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas DALLAS, ESTADOS UNIDOS Juan Francisco "Kiko" Treviño Chávez, líder del Cártel de Los Zetas, fue sentenciado hoy a dos cadenas perpetuas más 20 años en una prisión federal, tras ser declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas. La Oficina del Procurador Federal para el Oeste de Texas informó que la jueza Alia Moses, de la Corte Federal en Waco, le impuso además de las sentencias de cárcel, la orden de pagar una multa de dos millones de dólares y una multa de dinero por otros dos millones ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Dan dos cadenas perpetuas a sobrino del Z40 - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1536450&amp;lcmd5=d61c93d435d286f85eb7e0b1795f2794</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSOCjUBfmrdK90KF9Yd4CoqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJXSmAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:31:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1536450&amp;lcmd5=d61c93d435d286f85eb7e0b1795f2794" target="_blank"&gt;Dan dos cadenas perpetuas a sobrino del Z40&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Treviño Chávez, alias "Kiko", sobrino de los hermanos Miguel Ángel y Óscar Omar Treviño Morales, " Z40" y "Z42", respectivamente, fue sentenciado a dos cadenas perpetuas y 20 años más en prisión. La jueza federal de distrito, Alia Moses, ordenó además que Treviño pague una multa de 2 millones de dólares y una sentencia de dinero de otros 2 millones de dólares. El 24 de julio un jurado condenó al acusado por un cargo de conspiración para poseer mariguana con la intención de distribuir, conspiración para importar mariguana, distribución ilegal de sustancias controladas (extrate...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Condena Texas a ex líder de Los Zetas - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagBLL</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKz8EgJn8nAIIlj2k6lGEwqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagBLL" target="_blank"&gt;Condena Texas a ex líder de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Treviño Chávez, cabecilla del Cártel mexicano de Los Zetas, fue sentenciado dos cadenas perpetuas más 20 años en una prisión federal, tras ser declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas. La Oficina del Procurador Federal para el Oeste de Texas informó que la jueza Alia Moses, de la Corte Federal en Waco, le impuso además de los sentencias de cárcel, la orden de pagar hasta 4 millones de dólares. Treviño Chávez, conocido como "Kiko", es sobrino de los líderes de los Zetas, Miguel Ángel Treviño Morales (Z-40) y Oscar Omar Tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>"Kiko", ex líder Los Zetas enfrenta cadena perpetua en Texas por narcotráfico - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/justicia/kiko-ex-lider-los-zetas-enfrenta-cadena-perpetua-en-texas-por-narcotrafico-2639675.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdXqKsgvoGNGGwS9RZxytwqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMP3n6AU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 03:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/justicia/kiko-ex-lider-los-zetas-enfrenta-cadena-perpetua-en-texas-por-narcotrafico-2639675.html" target="_blank"&gt;"Kiko", ex líder Los Zetas enfrenta cadena perpetua en Texas por narcotráfico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Treviño Chávez, cabecilla del Cártel mexicano de Los Zetas, fue sentenciado hoy a dos cadenas perpetuas más 20 años en una prisión federal, tras ser declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas. La Oficina del Procurador Federal para el Oeste de Texas informó que la jueza Alia Moses, de la Corte Federal en Waco, le impuso además de los sentencias de cárcel, la orden de pagar una multa de dos millones de dólares, y una sentencia de dinero por otros dos millones de dólares. Urgen a la Corte definir sobre la Ley de Seguridad in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>La PGR ha ofrecido 915 millones de pesos por objetivos prioritarios - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/la-pgr-ha-ofrecido-915-millones-de-pesos-por-objetivos-prioritarios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDy4EEHnVrYGY63aHLIQloqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:17:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/la-pgr-ha-ofrecido-915-millones-de-pesos-por-objetivos-prioritarios/" target="_blank"&gt;La PGR ha ofrecido 915 millones de pesos por objetivos prioritarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los últimos nueve años, la PGR ha ofrecido más de 915 millones de pesos de recompensa por información que condujera a la captura de 40 líderes del crimen organizado. Sin embargo, hasta el momento solo se han entregado 50 millones 832 mil pesos. De acuerdo con la información oficial, el dinero fue cobrado entre 2010 y 2011, tras lo cual el aumento en la violencia del país parece haber ocasionado que las personas dejaran de colaborar. Las recompensas incluían a personajes como Heriberto “el Lazca” Lazcano; Jorge Eduardo Costilla Sánchez, “El Coss”; Ezequiel Cárdenas Guillén, “Tony Tormenta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Los líderes del narco que "engañaron" a la muerte... su fallecimiento aún es un misterio - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/los-lideres-del-narco-que-enganaron-la-muerte-su-fallecimiento-aun-es-un-misterio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZLDbNJONs2fNbBlsWvacMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/los-lideres-del-narco-que-enganaron-la-muerte-su-fallecimiento-aun-es-un-misterio" target="_blank"&gt;Los líderes del narco que "engañaron" a la muerte... su fallecimiento aún es un misterio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet "Mejor la muerte que la cárcel", es una de las frases dentro del mundo del narcotráfico que se ha hecho ley para los capos de la droga. Por ello, cuando se ven acorralados por autoridades o por bandas rivales, prefieren pelear hasta el final antes de entregarse. Sin embargo, los asesinatos de varios líderes del crimen organizado han estado envueltas en inconsistencias que ponen en duda la veracidad de su muerte. Por ello, en La Silla Rota te presentamos algunos de estos casos. Amado Carrillo, "El Señor de los Cielos" Cuando Miguel Ángel Félix Gallardo, "El Jefe de J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>¿Quién es 'el Panilo'?, el líder rebelde del Cártel del Golfo que se creía muerto - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/quien-es-el-panilo-el-lider-rebelde-del-cartel-del-golfo-que-se-creia-muerto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVlHvJ8-OVr8y7ke2bqsMIqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 16:08:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/quien-es-el-panilo-el-lider-rebelde-del-cartel-del-golfo-que-se-creia-muerto" target="_blank"&gt;¿Quién es 'el Panilo'?, el líder rebelde del Cártel del Golfo que se creía muerto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Uno de los principales pilares de la violencia en Tamaulipas cayó. Se trata de Petronilo Moreno Flores, alias "El Panilo", uno de los líderes del Cártel del Golfo identificados por autoridades mexicanas y estadunidenses. Apodado también como el "Metro 100", fue capturado por elementos de la Secretaría de la Defensa Nacional (Sedena) en el municipio tamaulipeco de Matamoros. Te puede interesar Detienen a ‘El Panilo’, capo del Cártel del Golfo, en Matamoros El Panilo" no era cualquier cabecilla del Cártel del Golfo, era un disidente, un rebelde que buscaba arrebatar e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>El Mencho en la etapa de Peña - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/10/18/el-mencho-en-la-etapa-de-pena/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRnGedZBH9piiFm88qB1Q8qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 06:27:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/10/18/el-mencho-en-la-etapa-de-pena/" target="_blank"&gt;El Mencho en la etapa de Peña&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algo muy complejo e investigable como el mismo problema de las violencias y la inseguridad debió ocurrirle a la administración de Enrique Peña Nieto: con una cuarta más de presupuesto que con Felipe Calderón, superaron los números siniestros de la gestión panista. Alfonso Navarrete Prida, secretario de Gobernación, sostiene que este Gobierno utilizó 25% más de recursos, un total de 82 mil millones de pesos, al tema de la seguridad. Es de sorprender que México, sin embargo, aparezca entre los países con delincuentes más peligrosos y perseguidos, según los indicadores de las agencias de segur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Dedican misa a “El Lazca” en Pachuca por sexto aniversario de su muerte - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/estados/dedican-misa-a-el-lazca-en-pachuca-por-sexto-aniversario-de-su-muerte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQdd75uYklZMGWfQ-t6FfYqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMLnbywU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 02:13:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/estados/dedican-misa-a-el-lazca-en-pachuca-por-sexto-aniversario-de-su-muerte/" target="_blank"&gt;Dedican misa a “El Lazca” en Pachuca por sexto aniversario de su muerte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el templo de Nuestra Señora de San Juan de los Lagos, en la colonia El Tezontle, de Pachuca, de donde es oriundo el exfundador y exlíder de Los Zetas, Heriberto Lazcano Lazcano, El Lazca, se llevó a cabo una homilía para conmemorar el sexto año luctuoso de el también exmilitar, abatido, según la Marina, el 7 de octubre de 2012. Por la edificación de esta iglesia, la Procuraduría General de la República (PGR) inició, en 2010, la averiguación previa AP/PGR/PACH/I-V/752/2010, por el posible uso de recursos del narcotráfico. La imagen de El Lazca, por quien la DEA ofrecía una recompensa de c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Advierten en NL una 'narcopugna' - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1493004&amp;ta=b3849913c10ee04e761e11add1750758&amp;fg=40af51b5c7e36b524d72469c7218577c</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnX7uTm93T2Muw2Jl24C4UqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNe-nQM</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1493004&amp;ta=b3849913c10ee04e761e11add1750758&amp;fg=40af51b5c7e36b524d72469c7218577c" target="_blank"&gt;Advierten en NL una 'narcopugna'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un día después de que apareció un embolsado en la Colonia Fuentes del Valle, el Alcalde de San Pedro, Mauricio Fernández, advirtió sobre una posible disputa entre grupos del crimen organizado por el control del municipio luego de que concluya su trienio. El panista, quien será relevado el próximo 31 de octubre por el independiente Miguel Treviño, señaló que su salida del cargo puede ser vista por delincuentes como que se abre una "plaza disponible" por la que deben pelear. "Mi salida va a provocar algunos cambios. Ahorita hay gente que sabe que las cosas (en San Pedro) están muy estrictas (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Emboscan sicarios del CDN a militares - Reforma</title><link>https://refor.ma/dp-caglr5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwAJmAhG37HOiUpR4cOEmcqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 03:33:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/dp-caglr5" target="_blank"&gt;Emboscan sicarios del CDN a militares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elementos militares fueron agredidos por sujetos armados en cuatro acciones diferentes la madrugada de ayer con un saldo de cuatros soldados heridos y uno fallecido, tres sicarios abatidos y además una mujer ajena a los hechos perdió la vida. Los cuatro ataques llevados a cabo en distintos puntos de Nuevo Laredo fueron orquestados presuntamente por gatilleros del Cartel del Noreste (CDN). Los sicarios habrían usado camionetas blindadas para emboscar a los soldados, lo que complicó la reacción de los militares, quienes se vieron superados en número. Usuarios de redes sociales informaron de b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">Reforma</source></item><item><title>Emboscan sicarios del Cartel del Noreste a militares - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/policiacas/emboscan-sicarios-del-cartel-del-noreste-a-militares--20180822-0276.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtW9R3oRKg1XS3rNUdmDBEqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMP-SggY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 22:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/policiacas/emboscan-sicarios-del-cartel-del-noreste-a-militares--20180822-0276.html" target="_blank"&gt;Emboscan sicarios del Cartel del Noreste a militares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nuevo Laredo.-Elementos militares fueron agredidos por sujetos armados en cuatro acciones diferentes la madrugada de ayer con un saldo de cuatros soldados heridos y uno fallecido, tres sicarios abatidos y además una mujer ajena a los hechos perdió la vida. Leer más: Roban a médicos y pacientes en hospital de Veracruz Leer más: Aseguran 10 toneladas de cristal en Culiacán Los cuatro ataques llevados a cabo en distintos puntos de Nuevo Laredo fueron orquestados presuntamente por gatilleros del Cartel del Noreste (CDN), en los que los sicarios usaron camionetas blindadas para emboscar a los so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Los 7 brazos criminales que mantienen vivo al Cártel del Golfo - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/los-7-brazos-criminales-que-mantienen-vivo-al-cartel-del-golfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4XIPOGaRRhTp4663G5wzwqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:52:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/los-7-brazos-criminales-que-mantienen-vivo-al-cartel-del-golfo" target="_blank"&gt;Los 7 brazos criminales que mantienen vivo al Cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Con un perfil bajo, pero constante, el Cártel del Golfo ha logrado mantenerse dentro del mapa del narcotráfico en México. Debido a la poca estabilidad en las cúpulas de su poder y las disputas internas dentro de la organización, el Cártel del Golfo no la logrado consolidarse como unidad. Aun así, el Cártel del Golfo mantiene sus operaciones en el norte y sur del país, así lo señala un documento de la Procuraduría General de la República (PGR) en posesión de La Silla Rota. La información detalla además que son siete las células criminales que emanaron de dicha organi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Estas son las principales detenciones de líderes del narcotráfico desde 2017 - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/estas-son-las-principales-detenciones-de-lideres-del-narcotrafico-desde-2017/1258456</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhmf9XmF5D7Or9d5hGdzQ4qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/estas-son-las-principales-detenciones-de-lideres-del-narcotrafico-desde-2017/1258456" target="_blank"&gt;Estas son las principales detenciones de líderes del narcotráfico desde 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE MÉXICO. A continuación, un listado de las detenciones de los principales líderes del narcotráfico en México desde enero de 2017, así como lugar de localización y fecha de reclusión. 20 de enero de 2017 -Juan Pablo Pérez García, alias “El Oaxaco” o “Bravo 1” Lider de los Zetas Vieja Escuela. Detenido en Reynosa en posesión de armas, cargadores, cartuchos y 5 kilogramos de mariguana. Vinculado a secuestro, extorsión y homicidio. Su área de operación era esencialmente Ciudad Victoria. Detenido por elementos de la Marina Armada de México. 31 de enero de 2017. -José ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Investigan a cártel por ola de desapariciones - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/investigan-cartel-por-ola-de-desapariciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFOKWfXOgcJW2lSVuaMwx4qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 09:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/investigan-cartel-por-ola-de-desapariciones" target="_blank"&gt;Investigan a cártel por ola de desapariciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía Federal Ministerial de la Agencia de Investigación Criminal recab ó datos sobre la estructura y el jefe de plaza del Cártel del Noroeste (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx La Procuraduría General de la República (PGR) realiza una investigación “exhaustiva” de los antecedentes relacionados con el Cártel del Noreste, una escisión de Los Zetas fundada por Miguel Ángel Treviño Morales, El Z40, y su familia. A la organización criminal se le vincula con la desaparición de 35 personas entre febrero y mayo de este año en la ciudad de Nuevo Laredo, Tamaulipas, un ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Reprueba Capitolio estrategia antinarco - Mural</title><link>https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1456947&amp;md5=621096186916dec5a4fcc40e0f370f20&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a663cdd344edf338f3f922ed3c9f0ca4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQrIDNcISssPpyINPjIK3EqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMNqynQM</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1456947&amp;md5=621096186916dec5a4fcc40e0f370f20&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=a663cdd344edf338f3f922ed3c9f0ca4" target="_blank"&gt;Reprueba Capitolio estrategia antinarco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La estrategia de la Administración del Presidente Enrique Peña Nieto de privilegiar la captura de cabecillas del narcotráfico resultó problemática al no lograr disminuir la violencia en México ni tampoco la proliferación de bandas, asegura un nuevo reporte de analistas del Capitolio. Preparado por investigadores del Servicio de Investigación Legislativa del Congreso de Estados Unidos (CRS, en inglés), el reporte reprueba la dependencia en la estrategia de captura de cabecillas y sugiere privilegiar reformas institucionales en favor del Estado de Derecho y anticorrupción. "Muchos funcionario...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">Mural</source></item><item><title>Declaran culpable a sobrino del 'Z40' - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1452409&amp;md5=26fbe8f3541c12885c228580d2593f25&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=252e30b56459fe411bf1d1d79d3fad7b</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdXt4jCTA4CEg7eDamJ2p4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1452409&amp;md5=26fbe8f3541c12885c228580d2593f25&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=252e30b56459fe411bf1d1d79d3fad7b" target="_blank"&gt;Declaran culpable a sobrino del 'Z40'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Treviño Chávez, alias “El Kiko”, fue encontrado culpable de los cargos de narcotráfico, lavado de dinero y posesión ilegal de armas de fuego, por un Jurado de la Corte de Distrito Oeste en Waco. “El Kiko” es sobrino de Miguel Ángel Treviño Morales, “El Z40”, y de Omar Treviño Morales, “El Z42”. “El Z40” se encuentra actualmente recluido en el Penal de Occidente, en Jalisco, mientras que “El Z42” fue detenido en San Pedro en el 2016. Ambos están acusados de delitos vinculados al narcotráfico. Los miembros del jurado encontraron culpable a “El Kiko” de los delitos de conspiraci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Tamaulipas ha procesado a 19 líderes criminales desde 2017 - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/estados/tamaulipas-ha-procesado-a-19-lideres-de-los-zetas-desde-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyPQ6b82ZNSM8ZjapQHcBsqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMLnbywU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 21:07:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/estados/tamaulipas-ha-procesado-a-19-lideres-de-los-zetas-desde-2017/" target="_blank"&gt;Tamaulipas ha procesado a 19 líderes criminales desde 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En un recuento, de enero de 2017 a la primera semana de agosto de 2018, al menos 19 liderazgos de la organización criminal Los Zetas han sido detenidos y vinculados a proceso por la Fiscalía General de Justicia de Tamaulipas. En un informe se destaca que desde el 20 de enero de 12017 se detuvo a Juan Pablo Pérez García, alias “El Oaxaco” o “Bravo 1”, lider de los Zetas Vieja Escuela. El último día de ese mes y año, fue aprehendido José Luis Cano Lumbreras, alias El Cano, relacionado con Zeta Vieja Escuela. Murió el 3 de febrero de 2017, tres días después de haber sido detenido e ingresado a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Declaran culpable en Texas a Kiko Treviño, exlíder de Los Zetas - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/justicia/texas-kiko-trevino-exlider-los-zetas-sobrino-z40-1866612.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFerGxM0_ZWqCY9LG1wI8GYqGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CMKHB7gU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:26:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/justicia/texas-kiko-trevino-exlider-los-zetas-sobrino-z40-1866612.html" target="_blank"&gt;Declaran culpable en Texas a Kiko Treviño, exlíder de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jurado federal en Waco, Texas, declaró culpable de narcotráfico, posesión de armas de fuego y cargos de lavado de dinero, a Juan Francisco Kiko Treviño Chávez, sobrino de los líderes de Los Zetas Miguel Ángel Treviño Morales (Z-40) y Óscar Omar Treviño Morales (Z-42). La Oficina del Procurador Federal para el oeste de Texas informó en un comunicado que Treviño Chávez, de 38 años, fue declarado culpable la víspera de conspiración para poseer marihuana con el fin de distribuir, conspiración para importar marihuana y distribución ilegal de sustancias controladas. Entérate: Abogado de El Cha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>Trasladan al Z-40 a Puente Grande - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/trasladan-al-z-40-puente-grande</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDqadmilMwp36urlzslp90qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:10:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/trasladan-al-z-40-puente-grande" target="_blank"&gt;Trasladan al Z-40 a Puente Grande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pide EU su extradición. Miguel Ángel Treviño Morales El Z-40 es requerido por una Corte Federal en Texas por delitos de conspiración para introducir más de 2 mil kilos de cocaína a EU y lavado. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El ex líder y fundador de Los Zetas, Miguel Ángel Treviño Morales El Z-40, fue trasladado ayer al penal federal número 2 de Puente Grande, Jalisco, por razones de seguridad y como parte de la rotación de reos de alta peligrosidad, luego de permanecer casi año y medio recluido en el Centro Federal de Readaptación Social (Cefereso) 9 de Ci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>EU declara culpable de narcotráfico a “Kiko” Treviño, de Los Zetas - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/pais/eu-declara-culpable-de-narcotrafico-a-kiko-trevino-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbWbLCYdnQsYzT1vkDETbEqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMKraywU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 22:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/pais/eu-declara-culpable-de-narcotrafico-a-kiko-trevino-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;EU declara culpable de narcotráfico a “Kiko” Treviño, de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jurado federal en Waco, Texas, declaró culpable de narcotráfico, posesión de armas de fuego y cargos de lavado de dinero, a Juan Francisco “Kiko” Treviño Chávez, sobrino de los líderes de Los Zetas Miguel Ángel Treviño Morales (Z-40) y Óscar Omar Treviño Morales (Z-42). La Oficina del Procurador Federal para el oeste de Texas informó en un comunicado que Treviño Chávez, de 38 años, fue declarado culpable la víspera de conspiración para poseer marihuana con el fin de distribuir, conspiración para importar marihuana y distribución ilegal de sustancias controladas. También se le encontró cu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Presos o abatidos, 109 de los 122 objetivos prioritarios - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/nacional/presos-o-abatidos-109-de-los-122-objetivos-prioritarios</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPx9WdXzoXbwpyoXtUqxcsqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:38:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/nacional/presos-o-abatidos-109-de-los-122-objetivos-prioritarios" target="_blank"&gt;Presos o abatidos, 109 de los 122 objetivos prioritarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Del cártel Sinaloa, resalta la detención del líder de ese grupo, Joaquín El Chapo Guzmán, quien hoy se encuentra preso en Estados Unidos. A cuatro meses de que concluya la administración de Enrique Peña Nieto, durante su gestión se ha logrado capturar y abatir a 109 de los 122 objetivos prioritarios que se estableció como meta detener el gobierno federal, delincuentes identificados como los más peligrosos y responsables de la ola de violencia en el país. De acuerdo con un informe de la Procuraduría General de la República (PGR), de los 109 objetivos localizados 14 murieron en enfrentamiento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Cambian de penal a Miguel Ángel Treviño "El Z40" - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1087387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcXUrrh_PsFviJSv58Dv9EqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 21:22:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1087387.html" target="_blank"&gt;Cambian de penal a Miguel Ángel Treviño "El Z40"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fuerzas federales llevaron a cabo un operativo de seguridad para trasladar de Ciudad Juárez, Chihuahua, a otra zona del país, a Miguel Ángel Treviño Morales, "El Z40", líder del Cártel de Los Zetas. De acuerdo con funcionarios del gobierno federal, el traslado del narcotraficante se hizo del Centro Federal de Readaptación Social Federal número 9, al aeropuerto de la localidad fronteriza. Sin embargo, por motivos de seguridad nacional, los funcionarios no quisieron especificar a qué punto del territorio nacional sería llevado. Es preciso recordar que "El Z40" fue detenido el 15 de julio de 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Reubican al ‘Z-40’ de penal de Ciudad Juárez - Periódico Excélsior</title><link>http://www.excelsior.com.mx/nacional/reubican-al-z-40-de-penal-de-ciudad-juarez/1253361</link><guid isPermaLink="false">CAIiECM6mM9cEc0RR2f5GyLA1EMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.excelsior.com.mx/nacional/reubican-al-z-40-de-penal-de-ciudad-juarez/1253361" target="_blank"&gt;Reubican al ‘Z-40’ de penal de Ciudad Juárez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z-40, Zetas, Miguel Ángel Treviño Morales, Penal, Traslado, Ciudad Juárez, Cereso, CIUDAD DE MÉXICO Autoridades del Gobierno federal reubican de penal a Miguel Ángel Treviño Morales, el Z-40, quien era jefe criminal del Cártel de Los Zetas. Este es el segundo traslado al que es sometido Treviño Morales, ya que luego de ser ingresado al Altiplano fue trasladado a un penal de Ciudad Juárez, donde este mediodía inició su reubicación. Las fuentes del Gobierno federal consultadas no especificaron el motivo del cambio del Centro Federal de Readaptación Social (Cefereso) número 9 de Ciudad Juárez,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>México extradita a EU al ‘Z40’ por narcotráfico y lavado - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/mexico-extradita-a-eu-al-z40-por-narcotrafico-y-lavado/1253349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUeogFE4k63QkbWH_CU2P4qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/mexico-extradita-a-eu-al-z40-por-narcotrafico-y-lavado/1253349" target="_blank"&gt;México extradita a EU al ‘Z40’ por narcotráfico y lavado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México extradita a EU al ‘Z40’ por narcotráfico y lavado CHIHUAHUA Autoridades federales trasladaron este jueves a Miguel Ángel Treviño Morales “El Z40”, líder de la organización criminal de Los Zetas, al Aeropuerto de Ciudad Juárez, Chihuahua, para ser deportado a los Estados Unidos. El multihomicida, narcotraficante y secuestrador, fue detenido por la Marina en julio del 2013 y trasladado al Cefereso de Ciudad Juárez en marzo del 2017. Treviño Morales está acusado de narcotráfico, homicidio, delincuencia organizada, tortura, extorsión, lavado de dinero. El líder criminal fue sacado del Ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Ingresa 'El Z40' a penal de Puente Grande, Jalisco - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/ingresa-el-z40-penal-de-puente-grande-jalisco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5gP-Z99jS3zFOjo_rnXdMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:48:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/ingresa-el-z40-penal-de-puente-grande-jalisco" target="_blank"&gt;Ingresa 'El Z40' a penal de Puente Grande, Jalisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Ángel Treviño Morales, El Z-40, líder del cártel de Los Zetas / Foto: Especial Miguel Ángel Treviño Morales, El Z-40, líder del cártel de Los Zetas, fue ingresado esta tarde al penal de máxima seguridad de Puente Grande, Jalisco. En medio de un operativo de seguridad implementado por fuerzas federales, el capo fue trasladado del Centro Federal de Readaptación Social número 9, al aeropuerto de Ciudad Juárez. Treviño Morales también estuvo preso en el penal de máxima seguridad del Altiplano, en el Estado de México. Funcionarios del gobierno federal mencionaron que el traslado de Treviñ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Trasladan a 'El Z-40' a Penal de Jalisco - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1447648&amp;md5=edf9376be3b527d3af636a518447ed16&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=baf86f69d3e936e2df167e327dbb2411</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcNFtIhm9aK5x3dc6Dl-SMqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 23:56:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1447648&amp;md5=edf9376be3b527d3af636a518447ed16&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=baf86f69d3e936e2df167e327dbb2411" target="_blank"&gt;Trasladan a 'El Z-40' a Penal de Jalisco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Nacional de Seguridad (CNS) trasladó hoy del Penal Federal de Ciudad Juárez, Chihuahua, al de Occidente, en Jalisco, a Miguel Treviño Morales "El Z-40", presunto líder de la organización criminal de Los Zetas. Autoridades de la dependencia informaron que este traslado se llevó a cabo como parte de la rotación de reos peligrosos que lleva a cabo el Órgano Administrativo Desconcentrado de Prevención y Readaptación Social (OADPRS). Estos cambios de penal los realiza cada cierto tiempo la autoridad penitenciaria, sobre todo a raíz de la fuga de Joaquín "El Chapo" Guzmán, para evitar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Miguel Treviño, el 'Z-40', sale de prisión en México para ser extraditado a EE.UU. - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/282114-miguel-trevino-z40-extraditado-mexico-eeuu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI45Mleqsdp8tbeHeq505YIqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 19:10:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/282114-miguel-trevino-z40-extraditado-mexico-eeuu" target="_blank"&gt;Miguel Treviño, el 'Z-40', sale de prisión en México para ser extraditado a EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El capo, exlíder del cártel de Los Zetas, es considerado uno de los narcotraficantes más violentos de la historia reciente en México. El narcotraficante y exlíder del cártel de Los Zetas, Miguel Ángel Treviño, conocido como el 'Z-40', salió de prisión para ser extraditado de México hacia EE.UU. Treviño salió alrededor de las 11:00 hora local, del Centro Federal de Readaptación Social número 9, ubicado en Ciudad Juárez, Chihuahua, rumbo al aeropuerto local para abordar el avión en que será trasladado a EE.UU., donde enfrentará cargos de narcotráfico, homicidio, delincuencia organizada, tortu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Trasladan de penal a “El Z40″, por razones de seguridad - Cambio BC</title><link>https://cambiobc.info/2018/07/19/trasladan-de-penal-a-el-z40-por-razones-de-seguridad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXwnmO_EiUQqsMUfrESwnIqGQgEKhAIACoHCAow_66GCzDlgYQDMLWpiwY</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 22:58:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cambiobc.info/2018/07/19/trasladan-de-penal-a-el-z40-por-razones-de-seguridad/" target="_blank"&gt;Trasladan de penal a “El Z40″, por razones de seguridad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cambio BC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presunto ex líder y fundador del cártel de “Los Zetas”, Miguel Ángel “T”, “El Z40”, fue cambiado de penal este jueves por razones de seguridad, informaron fuentes del gabinete de seguridad. Personal de la Comisión Nacional de Seguridad lo sacó esta mañana del Centro Federal de Readaptación Social número 9 de Ciudad Juárez, Chihuahua, y lo llevó al aeropuerto internacional de la ciudad fronteriza, bajo un fuerte operativo de seguridad en el que participaron agentes de la Policía Federal con camiones blindados, los cuales fueron colocados durante el trayecto. Al llegar a la terminal aérea,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cambiobc.info">Cambio BC</source></item><item><title>Extraditan a Miguel Ángel Treviño El Z-40 a EU - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/07/19/extraditan-a-miguel-angel-trevino-el-z-40-a-eu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXvL4TrtXCbeJ1Ljamjtp4qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/07/19/extraditan-a-miguel-angel-trevino-el-z-40-a-eu/" target="_blank"&gt;Extraditan a Miguel Ángel Treviño El Z-40 a EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elementos de la Policía Federal extraditaron a Miguel Ángel Treviño Morales, alías el “Z-40”, a Estados Unidos, en donde es investigado por narcotráfico y lavado de dinero. El presunto líder del Cártel del Pacífico y fundador del grupo delictivo Los Zetas, fue trasladado cerca de las 11:00 horas al Aeropuerto de Ciudad Juárez, Chihuahua, mediante un fuerte dispositivo de seguridad por parte de elementos policiacos y del Ejércio mexicano. Fue detenido por la Marina en julio del 2013 y trasladado al Cefereso de Ciudad Juárez en marzo del 2017. Una corte federal de Nueva York inició en 2014, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Cambian de penal a Miguel Ángel Treviño "El Z-40" - El Sol de Irapuato</title><link>https://www.elsoldeirapuato.com.mx/mexico/justicia/cambian-de-penal-a-estados-unidos-a-miuguel-angel-trevino-el-z-40-cefereso9-operativo-ciudad-juarez-1852144.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeKun1Tq1V3uZr-drN067AqGQgEKhAIACoHCAowiO7_CjCZo_oCMLS86gU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 19:47:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeirapuato.com.mx/mexico/justicia/cambian-de-penal-a-estados-unidos-a-miuguel-angel-trevino-el-z-40-cefereso9-operativo-ciudad-juarez-1852144.html" target="_blank"&gt;Cambian de penal a Miguel Ángel Treviño "El Z-40"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Irapuato&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El peligroso líder del Cártel del Golfo y de los denominados Zetas, Miguel Ángel Treviño Morales, conocido como “Z 40”, fue cambiado de penal a través de un impresionante operativo de seguridad, que incluyó gran cantidad de camiones blindados conocidos como “Rinos”; del Cefereso 9, donde estuvo recluido varios meses, fue llevado al Aeropuerto Internacional Abraham González de Ciudad Juárez. Cae "El Francés", jefe de plaza del crimen organizado Tras el operativo que se observó durante algunas tres horas en el puerto aéreo y sus inmediaciones, los agentes retornaron de manera grupal y en fila...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeirapuato.com.mx">El Sol de Irapuato</source></item><item><title>México extradita al Z40 a Estados Unidos - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/07/19/mexico-extradita-al-z-40-a-estados-unidos_a_23485699/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeDga_ntGaKYPTIy0z_-FMqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/07/19/mexico-extradita-al-z-40-a-estados-unidos_a_23485699/" target="_blank"&gt;México extradita al Z40 a Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agentes de la Comisión Nacional de Seguridad (CNS) y de la Procuraduría General de la República (PGR) trasladaron a Miguel Ángel Treviño, alias El Z-40, del Centro Federal de Rehabilitación Social (CEFERESO) 9 al Aeropuerto de Ciudad Juárez para dar cumplimiento a la solicitud de extradición del gobierno de Estados Unidos. De acuerdo con el Diario de Juárez, El Z-40, quien está acusado de narcotráfico, homicidio, delincuencia organizada, tortura, extorsión y lavado de dinero, será recluido en un penal de Texas. Miguel Ángel Treviño es considerado por las autoridades mexicanas y estadouniden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Trasladan de penal a 'El Z40', por razones de seguridad - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Trasladan-de-penal-a-El-Z40-por-razones-de-seguridad-20180719-0049.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFL3vBwUQ4LpTTn-eqToWsqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJj-iQY</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Trasladan-de-penal-a-El-Z40-por-razones-de-seguridad-20180719-0049.html" target="_blank"&gt;Trasladan de penal a 'El Z40', por razones de seguridad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- El presunto exlíder y fundador del cártel de ‘Los Zetas’, Miguel Ángel ‘T’, ‘El Z40’, fue cambiado de penal este jueves por razones de seguridad, informaron fuentes del gabinete de seguridad. Personal de la Comisión Nacional de Seguridad lo sacó esta mañana del Centro Federal de Readaptación Social número 9 de Ciudad Juárez, Chihuahua, y lo llevó al aeropuerto internacional de la ciudad fronteriza, bajo un fuerte operativo de seguridad en el que participaron agentes de la Policía Federal con camiones blindados, los cuales fueron colocados durante el trayecto. Al llegar a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Trasladan a El Z40 a Puente Grande - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/trasladan-a-el-z40-a-puente-grande/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPV0UDn4JJ7PVMvpIYm9JiUqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 23:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/trasladan-a-el-z40-a-puente-grande/" target="_blank"&gt;Trasladan a El Z40 a Puente Grande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Ángel Treviño Morales, El z40, presunto líder del cártel de Los Zetas, fue trasladado de Ciudad Juárez, Chihuahua, en un operativo realizado por fuerzas federales para su traslado al penal federal de Puente Grande, en Jalisco. Funcionarios federales confirmaron que el traslado se realizó del Centro Federal de Readaptación Social Federal número 9 al aeropuerto de la ciudad. Foto de internet El pasado 15 de julio de 2013, El Z40 fue detenido por fuerzas especiales de la secretaría de Marina en Anáhuac, Nuevo León, tras ser acusado de ser el responsable del secuestro asesinato de 265 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Reportan extradición a EU de Miguel Ángel Treviño, el “Z40” - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/pais/reportan-extradicion-a-eu-de-miguel-angel-trevino-el-z40/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8Y8EqIWBVO8J62UeJv8lQqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/pais/reportan-extradicion-a-eu-de-miguel-angel-trevino-el-z40/" target="_blank"&gt;Reportan extradición a EU de Miguel Ángel Treviño, el “Z40”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Medios locales reportan que Miguel Ángel Treviño, el “Z40”, salió del Cefereso número 9 en Ciudad Juárez, Chihuahua, rumbo al aeropuerto local para abordar el avión en que será trasladado a Estados Unidos, dónde deberá enfrentar cargos de narcotráfico, homicidio, delincuencia organizada, tortura, extorsión y lavado de dinero. Autoridades federales desplegaron un fuerte dispositivo de seguridad durante su traslado a la terminal aérea Abraham González, pues es considerado uno de los capos más peligrosos del país. El Z-40 es considerado uno de los líderes históricos de Los Zetas, uno de los cá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Lo acusan de controlar a un grupo de sicarios de Los Zetas y ahora enfrenta a la justicia en Texas - Univision</title><link>https://www.univision.com/dallas/kuvn/noticias/juicios/en-medio-de-fuerte-seguridad-un-presunto-lider-de-los-zetas-enfrenta-a-la-justicia-en-texas</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxkbHw5aOmEQJUnXc9yVIoqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 19:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/dallas/kuvn/noticias/juicios/en-medio-de-fuerte-seguridad-un-presunto-lider-de-los-zetas-enfrenta-a-la-justicia-en-texas" target="_blank"&gt;Lo acusan de controlar a un grupo de sicarios de Los Zetas y ahora enfrenta a la justicia en Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con medidas de seguridad reforzadas, comenzó este lunes en Waco, Texas, el juicio de un sobrino del conocido exlíder de Los Zetas 'Z-40'. Las autoridades alegan que Juan Francisco Treviño Chávez Jr., de 38 años, ayudó al violento cartel trasnacional a transportar múltiples drogas a Estados Unidos, le procuró armas y lavó millones de dólares en su beneficio, mientras operaba como líder de Los Zetas en Nuevo Laredo, Tamaulipas. La revista mexicana Proceso, que lo considera "el último líder de los Zetas", explica que Treviño Chávez encabezó la división de la organización con la creación del Ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Dan 37 años a narco ligado a 44 plagios - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1445007&amp;md5=e05bd8dd5026f71fcbc945281b0c4bd7&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=fb660f1484f88c1b0096fc6b77037709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbDPeO5rNVBo3rWh8VvUmkqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:12:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1445007&amp;md5=e05bd8dd5026f71fcbc945281b0c4bd7&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=fb660f1484f88c1b0096fc6b77037709" target="_blank"&gt;Dan 37 años a narco ligado a 44 plagios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juez federal del Estado de México impuso una condena de 37 años con 6 meses de prisión a Mario Alberto Flores Soto, "El Comandante Chacas", operador del Cártel del Golfo implicado en el secuestro de 44 personas en Nuevo Laredo, Tamaulipas, en el 2005. El Juez Primero de Distrito de Procesos Penales Federales en Toluca halló culpable a Flores de delitos contra la salud; delincuencia organizada, en la hipótesis de delitos contra la salud y tráfico de indocumentados; posesión de cartuchos y portación de arma de fuego de uso exclusivo del Ejército, este último sin licencia y agravado. Además...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Comienza en Texas juicio por narcotráfico a presunto cabecilla de Los Zetas - LA SIRENA</title><link>https://www.lasirena.la/notaroja/Comienza-en-Texas-juicio-por-narcotrafico-a-presunto-cabecilla-de-Los-Zetas-20180716-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmnalvUq4IfVetPZFkwyDAqGQgEKhAIACoHCAowj7__CjCuivkCMLvK5wU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 10:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lasirena.la/notaroja/Comienza-en-Texas-juicio-por-narcotrafico-a-presunto-cabecilla-de-Los-Zetas-20180716-0004.html" target="_blank"&gt;Comienza en Texas juicio por narcotráfico a presunto cabecilla de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LA SIRENA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Austin (EFE).- El presunto cabecilla del cártel mexicano de "Los Zetas" Juan Francisco N. comparece hoy ante un tribunal de Waco (Texas) que lo juzgará acusado de tráfico de drogas hacia Estados Unidos y conspiración para el blanqueo de capitales. Lee también: Sin un solo disparo detienen al poderoso capo "Z43" Juan Francisco N, alias "Kiko" o "Comandante Kiko", de 38 años y nacionalidad estadounidense, fue capturado en septiembre de 2016 a las afueras de Houston (Texas) y enfrenta un castigo que puede ir desde 10 años en prisión hasta cadena perpetua, si finalmente es declarado culpable. E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lasirena.la">LA SIRENA</source></item><item><title>Presunto cabecilla de ‘Los Zetas’ comparecerá en corte de Texas - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/presunto-cabecilla-los-zetas-comparecera-corte-texas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlRCje7cXzBQO5lTPduhg0qGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 06:43:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/presunto-cabecilla-los-zetas-comparecera-corte-texas/" target="_blank"&gt;Presunto cabecilla de ‘Los Zetas’ comparecerá en corte de Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un presunto cabecilla del cártel de “Los Zetas” comparecerá a partir de este lunes en una corte federal de la ciudad de Waco, en Texas, Estados Unidos, por cargos de asociación ilícita para traficar drogas y poseer armas de fuego, así como lavado de millones de dólares provenientes del narcotráfico. Juan Francisco Treviño Chávez Jr., también conocido como “Kiko” o “Comandante Kiko”, está acusado de siete cargos, incluyendo tráfico de drogas al interior del estado a través de South Texas. Cinco de estos cargos conllevan condenas de hasta cadena perpetua. El acusado de 38 años de edad fue arr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Dan 37 años de cárcel a narco ligado a 44 secuestros - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/policiacas/carcel-a-narco-secuestrador-en-edomex-cartel-del-golfo-20180716-0280.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASLelkiZ2TWEja3VgT-LnMqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMP-SggY</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 21:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/policiacas/carcel-a-narco-secuestrador-en-edomex-cartel-del-golfo-20180716-0280.html" target="_blank"&gt;Dan 37 años de cárcel a narco ligado a 44 secuestros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Edomex.- Un juez federal del Estado de México impuso una condena de 37 años con 6 meses de prisión a Mario Alberto Flores Soto, "El Comandante Chacas", operador del Cártel del Golfo implicado en el secuestro de 44 personas en Nuevo Laredo, Tamaulipas, en el 2005. Leer también: Se registra fuerte incendio en centro comercial en Coapa El Juez Primero de Distrito de Procesos Penales Federales en Toluca halló culpable a Flores de delitos contra la salud; delincuencia organizada, en la hipótesis de delitos contra la salud y tráfico de indocumentados; posesión de cartuchos y portación de arma de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Exige Treviño parar museos - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/libre/mmplayer.aspx?idm=101738&amp;te=100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGXxn-OAqZeTlfE_-3pcy8qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMMP-rAM</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/mmplayer.aspx?idm=101738&amp;te=100" target="_blank"&gt;Exige Treviño parar museos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alcalde electo por San Pedro, Miguel Treviño, demanda información de los proyectos de los tres museos; señala que de ser necesario, los demolería.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Ataques armados en el norte de México dejan 15 muertos - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/07/08/ataques-armados-en-el-norte-de-mexico-dejan-15-muertos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVSLITZA_uWfOAC3uBGihMqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMwtv-ZAg</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 21:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/07/08/ataques-armados-en-el-norte-de-mexico-dejan-15-muertos/" target="_blank"&gt;Ataques armados en el norte de México dejan 15 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hasta quince personas perdieron la vida, resultando otras diez heridas, en ataques armados acontecidos durante la pasada noche y de madrugada en la ciudad de Monterrey, según informaron hoy las autoridades mexicanas. Los atentados con fusiles de asalto y armas cortas dejaron un total de 12 muertos y 10 heridos en seis bares, siendo tres personas más asesinadas en los municipios de Cadereyta y Linares, todo ello en la zona metropolitana de Monterrey, capital del norteño estado de Nuevo León, según el vocero de la Procuraduría de Justicia estatal, Mario Pérez. El mayor número de las víctimas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Ataques armados en bares de Monterrey dejan 15 muertos - Expansión</title><link>https://expansion.mx/nacional/2018/07/08/ataques-armados-en-bares-de-monterrey-dejan-15-muertos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBonUwtT_i-RfgzRM9gVTcqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 01:57:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/nacional/2018/07/08/ataques-armados-en-bares-de-monterrey-dejan-15-muertos" target="_blank"&gt;Ataques armados en bares de Monterrey dejan 15 muertos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un total de 15 muertos y 10 heridos dejaron varios ataques armados ocurridos durante la noche del sábado en Monterrey, Nuevo León; la mayoría de ellos en bares. Fueron seis los bares atacados durante la noche del sábado y la madrugada de este domingo, además de otros incidentes registrados en diversos puntos de la zona metropolitana de Monterrey, según informó el vocero de la Procuraduría de Justicia estatal, Mario Pérez. En los bares, los atentados con fusiles de asalto y armas cortas dejaron un saldo total de 12 muertos y 10 heridos; además tres personas fueron asesinadas en los municipio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Miguel Treviño: ¿Qué vas a hacer? - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/libre/mmplayer.aspx?idm=101491&amp;te=100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPynkvA6SfUfnN7k6GijNcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMMP-rAM</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/mmplayer.aspx?idm=101491&amp;te=100" target="_blank"&gt;Miguel Treviño: ¿Qué vas a hacer?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miguel Treviño, ganador de la Alcaldía de San Pedro, habla sobre los museos de Mauricio Fernández, su plan de seguridad y de movilidad.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item></channel></rss>