{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGRmYzJScUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "SEP will create telephone line to answer teacher complaints - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0612/mexico/creara-sep-linea-telefonica-para-atender-denuncias-de-maestros/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:17:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "This week, initiative to repeal educational reform: SEP - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/esta-semana-iniciativa-para-abrogar-reforma-educativa-sep",
            "pub_date": "2018-12-04 01:28:21 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Ser\u00e1 esta semana cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador env\u00ede al Congreso la iniciativa de ley para abrogar la reforma educativa que inici\u00f3 la ..."
        },
        {
            "title": "In 3 years, moving from the SEP to Puebla, says Moctezuma - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/en-3-anos-mudanza-de-la-sep-a-puebla-afirma-moctezuma/1282346",
            "pub_date": "2018-12-03 19:48:32 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, afirm\u00f3 que el cambio de sede de esta ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We will dignify all schools in Mexico,&quot; says Esteban Moctezuma - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/vamos-dignificar-todas-las-escuelas-de-mexico-dice-esteban-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-06 20:08:44 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 una transformaci\u00f3n educativa que estar\u00e1 basada en promover el desarrollo de la ..."
        },
        {
            "title": "AMLO will present this week the initiative to cancel the Educational Reform: Esteban Moctezuma - Sin embargo",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/03-12-2018/3506245",
            "pub_date": "2018-12-04 03:05:01 GMT",
            "source_nm": "But nevertheless",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 esta semana al Congreso de la Uni\u00f3n una iniciativa de ley para cancelar la Reforma Educativa aprobada ..."
        },
        {
            "title": "Universities cry for help; rectors meet today with Esteban Moctezuma - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/universidades-claman-ayuda-rectores-se-reunen-hoy-con-esteban-moctezuma-2764521.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:31:26 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Los rectores se reunen hoy con el secretario de Educaci\u00f3n para pedir ampliaci\u00f3n de m\u00e1s de cuatro mmdp."
        },
        {
            "title": "Esteban Moctezuma, head of the SEP, and close collaborators start working in Puebla -",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/03-12-2018/3505993",
            "pub_date": "2018-12-03 18:27:41 GMT",
            "source_nm": "But nevertheless",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Mientras se completa la transici\u00f3n a la nueva sede, el secretario de Educaci\u00f3n seguir\u00e1 desarrollando algunas actividades en Ciudad de M\u00e9xico, pero pasar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "The evaluations to teachers will stop being punitive, announces Esteban Moctezuma - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/07/las-evaluaciones-a-docentes-dejaran-de-ser-punitivas-anuncia-esteban-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-08 00:15:01 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica dio a conocer que encontr\u00f3 que los maestros no se oponen a la evaluaci\u00f3n educativa, pero s\u00ed rechaz\u00f3 a la evaluaci\u00f3n con ..."
        },
        {
            "title": "The message of Esteban Moctezuma at the delivery-reception meeting of the SEP - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/03/el-mensaje-de-esteban-moctezuma-en-la-reunion-de-entrega-recepcion-de-la-sep",
            "pub_date": "2018-12-03 16:39:01 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Durante estos meses ha sido muy importante el trabajo que hemos realizado, en algunos casos incluso no nos conoc\u00edamos y hemos desarrollado una relaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Esteban Moctezuma will be the architect of the new agreement between teachers and government - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/08/esteban-moctezuma-sera-el-artifice-del-nuevo-acuerdo-entre-maestros-y-gobierno_a_23612199/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Esta es la quinta entrega de la serie \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 al mando?, que presentar\u00e1 a los titulares de las dependencias federales m\u00e1s importantes de la administraci\u00f3n encabezada por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. La anulaci\u00f3n de la Reforma Educativa fue una de las principales promesas de campa\u00f1a de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, gan\u00e1ndole la simpat\u00eda y el apoyo de cientos de miles de profesores a nivel nacional. Tras el anuncio de que la propuesta para su abrogaci\u00f3n podr\u00eda presentarse la siguiente semana, el nuevo secretario de Educaci\u00f3n, Esteban Moctezuma, se prepara para crear un nuevo acuerdo entre ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We will be implacable in demanding that teachers give classes&quot;: Esteban Moctezuma - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/07/seremos-implacables-en-exigir-que-los-maestros-den-clases-esteban-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:05 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico). - El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, descart\u00f3 que la nueva evaluaci\u00f3n en la materia sea una \"tomadura de pelo\" por no contemplar \"castigos\", aunque asegur\u00f3 que esta nueva administraci\u00f3n ser\u00e1 \"implacable\" en exigir que los maestros den clases. En entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva, en Radio Formula, el titular de la SEP fue cuestionado respecto a si se mantendr\u00e1n los descuentos aplicados a maestros faltistas, a lo cual respondi\u00f3: \"Seremos implacables en exigir que los maestros den clases, si no se presentan tendr\u00e1n consecuencias labor..."
        },
        {
            "title": "&#39;Zero in conduct&#39;, line to address complaints from teachers: SEP - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/cero-en-conducta-linea-para-atender-denuncias-de-maestros-sep/1283194",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:52 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la l\u00ednea telef\u00f3nica \"Cero en conducta\u201d para recibir de manera directa las denuncias del magisterio \u2013 Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO. En el marco del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, el secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la l\u00ednea telef\u00f3nica \"Cero en conducta\u201d para recibir de manera directa las denuncias del magisterio. Durante los a\u00f1os de implementaci\u00f3n de la nueva escuela mexicana habr\u00e1 un sistema de comunicaci\u00f3n directa entre los maestros y la autoridad educativa\", sostuvo. El titular de..."
        },
        {
            "title": "Teacher evaluation, linked to training and not to the labor issue: Esteban Moctezuma - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/evaluacion-maestros-ligadas-capacitacion-y-no-al-tema-laboral-esteban-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:59 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "(Foto: Archivo / EL UNIVERSAL) Las nuevas evaluaciones que se apliquen a los maestros mexicanos, ser\u00e1n diagn\u00f3sticas, \"no punitivas y nunca ligadas al tema laboral sino a la capacitaci\u00f3n permanente y a la formaci\u00f3n\", dijo el secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n. Al encabezar su primer acto en la actual sede de la dependencia, todav\u00eda en el centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico, Moctezuma Barrag\u00e1n dijo que los maestros mexicanos no se oponen a la evaluaci\u00f3n pero que \"todo el pa\u00eds\" rechaz\u00f3 las consecuencias laborales de la evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o. \"En todo el pa\u00ed..."
        },
        {
            "title": "In Low Voice - La Voz de la Frontera",
            "link": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx/analisis/en-voz-baja-2773322.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:07:24 GMT",
            "source_nm": "The Voice of the Border",
            "source_url": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx",
            "desc": "Regresa Meza ANTONIO MEZA ESTRADA, el mexicalense que fungi\u00f3 como director general de la Comisi\u00f3n Nacional de Libros de Texto Gratuito (Conaliteg) durante la \u00faltima administraci\u00f3n federal pri\u00edsta del siglo pasado, asumi\u00f3 el jueves este mismo cargo dentro del actual gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n. ESTEBAN MOCTEZUMA BARRAG\u00c1N, titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, a la cual pertenece la Conaliteg, acord\u00f3 con el presidente ANDR\u00c9S MANUEL L\u00d3PEZ OBRADOR otorgar esa alta responsabilidad al distinguido cachanilla y le tom\u00f3 la protesta protocolaria en el Palacio Nacional. De esta forma..."
        },
        {
            "title": "Magisterial evaluation will only be diagnostic, says Esteban Moctezuma - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103184.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:18 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, aunque aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. Durante la presentaci\u00f3n de los resultados de la consulta educativa para la elaboraci\u00f3n del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, asever\u00f3 que las nuevas mediciones que se hagan no estar\u00e1n ligadas al tema laboral, sino a la capacitaci\u00f3n permanente y a la formaci\u00f3n continua de los maestros del pa\u00eds. El funcionario federal confirm\u00f3 que la pr\u00f3xima..."
        },
        {
            "title": "SEP prepares Educational Reform initiative - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/SEP-prepara-iniciativa-de-Reforma-Educativa-20181206-0077.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n inform\u00f3 que con los resultados que se obtuvieron durante los foros de la \u201cConsulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad\u201d, est\u00e1n trabajando en una iniciativa de Reforma Educativa que presentar\u00e1 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ante el Congreso de la Uni\u00f3n, la pr\u00f3xima semana. En el sal\u00f3n Iberoamericano de la SEP, ante la presencia de rectores de universidades estatales, brigadistas y alumnos, el secretario sostuvo que con la informaci\u00f3n obtenida de los 31 foros educativos estatales, es nec..."
        },
        {
            "title": "They demand to guarantee professionalization of teachers - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558947",
            "pub_date": "2018-12-08 02:04:12 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Luego que el Secretario de Educaci\u00f3n, Esteban Moctezuma, anunci\u00f3 que las evaluaciones docentes ser\u00e1n diagn\u00f3sticas, legisladores y especialistas exigieron no bajar la guardia en la profesionalizaci\u00f3n y crear mecanismos para garantizarla. En entrevista, Marco Fern\u00e1ndez, coordinador de Anticorrupci\u00f3n y Educaci\u00f3n de M\u00e9xico Eval\u00faa, indic\u00f3 que hay dudas que deben aclararse. \"Lo que me preocupa es \u00bfcu\u00e1les son las opciones para que la formaci\u00f3n s\u00ed sea formaci\u00f3n de calidad?, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer cuando los docentes no quieran evaluarse?, \u00bfde qu\u00e9 manera vamos entonces realmente a poder incentivar a mej..."
        },
        {
            "title": "Profile: Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, Secretary of Education - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=JEcJw9a5Uvg",
            "pub_date": "2018-12-06 23:33:24 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excelsior_Mex Sitio: http://www.excelsior.com.mx/tv Suscr\u00edbete a nuestro canal: https://www.youtube.com/channel/UClqo4ZAAZ01HQdCTlovCgkA"
        },
        {
            "title": "Senators ratify Marcelo Ebrard as Secretary of Foreign Affairs, travel to Morocco - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/senadores-ratifican-a-marcelo-ebrard-como-secretario-de-relaciones-exteriores-viaja-a-marruecos/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:20:20 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En fast track, Marcelo Ebrard tom\u00f3 protesta ante el pleno del Senado como titular de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y con su flamante nombramiento el funcionario viaja hoy a Marruecos donde participar\u00e1 en la Conferencia Intergubernamental de las Naciones Unidas que se llevar\u00e1 a cabo en Marrakech los pr\u00f3ximos 10 y 11 de diciembre. En este marco se espera que varios pa\u00edses se sumen al Pacto Mundial para una Migraci\u00f3n Segura, Regular y Ordenada que por cierto es promovido por M\u00e9xico y Suiza. No hay duda que desde esta posici\u00f3n Marcelo Ebrad tiene amplias posibilidades de mejorar a\u00fan m\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Evaluation, only for diagnosis - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Evaluacion-solo-para-diagnostico-20181206-0169.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, declar\u00f3 que se continuar\u00e1 con las evaluaciones docentes, pero que no estar\u00e1n ligadas a determinar su permanencia laboral, sino a brindar una constante actualizaci\u00f3n acad\u00e9mica. En el sal\u00f3n Iberoamericano de la SEP en el Centro Hist\u00f3rico de la capital, el secretario present\u00f3 los resultados de la Consulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad, en la que participaron 67,041 docentes y 43,940 directores, entre los hallazgos principales, Moctezuma Barrag\u00e1n destac\u00f3 que los maestros no se niegan a ser e..."
        },
        {
            "title": "Arrebatos in the Poli - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Arrebatos-en-el-Poli-20181206-0161.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Alineado con la cuarta transformaci\u00f3n, el director general del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional, Mario Alberto Rodr\u00edguez Casas, se declar\u00f3 listo para aplicar la austeridad republicana en las vocacionales y las unidades profesionales de esa casa de estudios. En v\u00edsperas de la presentaci\u00f3n del Presupuesto de Egresos 2019 y con 1,000 millones de pesos entregados por la Federaci\u00f3n en el ejercicio fiscal en curso, ese posicionamiento resulta pol\u00edticamente correcto aunque le haya generado una andanada de cr\u00edticas. \u201cCon el actual presupuesto no han podido ser cubiertas las necesidades del instituto\u201d..."
        },
        {
            "title": "Magisterial evaluation will be to diagnose, not to sanction, says Esteban Moctezuma - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/evaluacion-magisterial-para-diagnosticar-docentes-no-sancionar/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:44:16 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La evaluaci\u00f3n magisterial continuar\u00e1, pero ser\u00e1 para medir el desempe\u00f1o de los docentes, no para sancionarlos, se\u00f1al\u00f3 Esteban Moctezuma, secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, durante la presentaci\u00f3n de los resultados de los 29 Foros de Consulta Educativa realizados en distintas entidades del pa\u00eds. \u201cEn todo el pa\u00eds se rechaz\u00f3 la evaluaci\u00f3n que le calificaban como punitiva, la evaluaci\u00f3n ligada a la permanencia en el empleo [\u2026] Por ello, las nuevas mediciones que se hagan, las nuevas evaluaciones que se implementen ser\u00e1n diagn\u00f3sticas, servir\u00e1n precisamente para mejor ofrecerles formaci\u00f3n y capacit..."
        },
        {
            "title": "I do not want to leave, Mr. AMLO: Will the educational reform be canceled? - Collective Culture",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/mexico/amlo-enviara-al-congreso-inciativa-para-derrogar-reforma-educativa/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:53:34 GMT",
            "source_nm": "Collective Culture",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, aunque aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. Esta ma\u00f1ana daremos a conocer los resultados de la #ConsultaEducativa que llevamos a cabo a lo largo de la Rep\u00fablica Mexicana para la construcci\u00f3n del Nuevo Acuerdo Nacional sobre la Educaci\u00f3n. pic.twitter.com/Ljq2TxNk4w \u2014 Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n (@emoctezumab) 6 de diciembre de 2018 Moctezuma Barrag\u00e1n confirm\u00f3 que el lunes, el preside..."
        },
        {
            "title": "Abrogation to the educational reform, next week: Esteban Moctezuma - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/abrogacion-a-la-reforma-educativa-la-proxima-semana-esteban-moctezuma-2765947.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:25 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, inform\u00f3 que ser\u00e1 la pr\u00f3xima semana cuando el presidente presente la iniciativa de reforma constitucional para abrogar la reforma educativa, y en su lugar entrar\u00e1 en vigor un gran acuerdo nacional para transformar el sistema educativo. Te puede interesar: [EXCLUSIVA] Video no editado del crimen de Colosio \u201cPara comenzar a construir la transformaci\u00f3n educativa el presidente constitucional enviar\u00e1 la pr\u00f3xima semana una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n con la cual se derogar\u00e1 la reforma educativa y se sientan las bases de un..."
        },
        {
            "title": "SEP already operates in Puebla; the total transfer will take three years: Moctezuma - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102810.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:08:30 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) inici\u00f3 operaciones en el estado de Puebla, como lo determin\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en el marco de la descentralizaci\u00f3n de las oficinas federales. En un comunicado, se inform\u00f3 que al dar inicio a sus actividades como titular de la dependencia, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, dijo que as\u00ed cumple su compromiso de laborar en esta ciudad a partir del 2 de diciembre. Ratific\u00f3 que el proceso de cambio de los trabajadores ser\u00e1 voluntario, y se\u00f1al\u00f3 que quienes se trasladen a esta ciudad tendr\u00e1n facilidades en materia de vivie..."
        },
        {
            "title": "The teacher evaluation will continue, but this will not be punitive: Esteban Moctezuma - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/continuara-la-evaluacion-docente-pero-esta-no-sera-punitiva-esteban-moctezuma/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:59:09 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, pero aclar\u00f3 que estas ser\u00e1n \u00fanicamente diagn\u00f3sticas y no punitivas y nunca ligadas al tema laboral sino a la capacitaci\u00f3n permanente y formaci\u00f3n continua que deben tener las maestras y maestros de M\u00e9xico. \u201cLos maestros de todo el pa\u00eds, dijeron no nos oponemos a la evaluaci\u00f3n. Pero en todo el pa\u00eds se rechaz\u00f3 la evaluaci\u00f3n que calificaron como punitiva, la evaluaci\u00f3n ligada a la permanencia en el empleo\u201d. Al presentar los resultados preliminares ..."
        },
        {
            "title": "Participates rector of the BUAP in presentation of results of National Consultation of Education - El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/participa-rector-de-la-buap-en-presentacion-de-resultados-de-consulta-nacional-de-educacion-2770806.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:27 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Puebla",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "El rector Alfonso Esparza Ortiz particip\u00f3 en la presentaci\u00f3n de resultados de la Consulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad, en la Ciudad de M\u00e9xico, donde el titular de la SEP, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, agradeci\u00f3 el trabajo que desempe\u00f1aron en sus estados los rectores de las universidades p\u00fablicas, para hacer posible este di\u00e1logo a partir del cual se dise\u00f1ar\u00e1 el Acuerdo Educativo Nacional. \u201cMi profundo agradecimiento a todos los rectores de las universidades aut\u00f3nomas, quienes de manera eficaz nos apoyaron en la organizaci\u00f3n de los foros\u201d, expres\u00f3 Moctezuma Barrag\u00e1n. En el..."
        },
        {
            "title": "The evaluations to teachers will stop being punitive, announces Esteban Moctezuma - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/video-politica/2018/12/07/las-evaluaciones-a-docentes-dejaran-de-ser-punitivas-anuncia-esteban-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:08 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica dio a conocer que encontr\u00f3 que los maestros no se oponen a la evaluaci\u00f3n educativa, pero s\u00ed rechaz\u00f3 a la evaluaci\u00f3n con \u2018castigo\u2019 y ligada al tema laboral."
        },
        {
            "title": "SEP: teacher evaluations, not punitive - First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/sep-evaluaciones-docentes-no-punitivas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "First page",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] Las nuevas evaluaciones que se apliquen a los maestros mexicanos ser\u00e1n diagn\u00f3sticas, \u201cno punitivas y nunca ligadas al tema laboral\u201d, adem\u00e1s de que estar\u00e1n enfocadas a la capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n permanente de los docentes, dijo el secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n. Al encabezar su primer acto en la actual sede de la dependencia, todav\u00eda en el Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico, Moctezuma Barrag\u00e1n dijo que los maestros mexicanos no se oponen a la evaluaci\u00f3n, pero que este sector rechaz\u00f3 las consecuencias laborales de la prueba de desempe..."
        },
        {
            "title": "They will make diagnostic evaluation to teachers - MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHmc",
            "pub_date": "2018-12-06 17:31:06 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Esteban Moctezuma, Secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, afirm\u00f3 que las evaluaciones a los docentes continuar\u00e1n, pero ahora ser\u00e1n diagn\u00f3sticas. Al presentar los resultados preliminares de la consulta educativa, el funcionario federal indic\u00f3 que en este ejercicio, los maestros dijeron que no se oponen a la evaluaci\u00f3n, pero s\u00ed rechazaron su car\u00e1cter punitivo al estar ligada a la permanencia. Por ello, asever\u00f3, las nuevas evaluaciones ser\u00e1n diagn\u00f3sticas para ofrecer formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a los profesores. \"Ser\u00e1n diferenciadas por regiones, no punitivas y nunca ligadas al empleo, sino a la capaci..."
        },
        {
            "title": "Officials start operations at SEP - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHa8",
            "pub_date": "2018-12-05 22:54:23 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El nuevo secretario y los nuevos subsecretarios de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) han comenzado a operar en la sede de la dependencia en la Ciudad de M\u00e9xico. Aunque sigue en pie la mudanza de la dependencia federal a Puebla y el pasado 2 de diciembre el Secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma despach\u00f3 en esa ciudad, tanto \u00e9l como tres de los subsecretarios que nombr\u00f3 durante la campa\u00f1a de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador trabajar\u00e1n desde la sede de la Secretar\u00eda, ubicada en Brasil 31, Colonia Centro. El pasado lunes, al iniciar la nueva Administraci\u00f3n federal, Moctezuma se\u00f1a..."
        },
        {
            "title": "Senator Mart\u00ed Batres: initiative could be reached this week to eliminate jurisdiction - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/senador-marti-batres-esta-semana-podria-llegar-iniciativa-para-eliminar-fuero/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:20:34 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Mart\u00ed Batres, presidente del Senado, declar\u00f3 que esta semana se espera recibir la iniciativa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que elimina el fuero dado que forma parte de las prioridades legislativas que se marcaron para este periodo ordinario de sesiones.Destac\u00f3 que este tema es del inter\u00e9s de todos los grupos parlamentarios y de la sociedad. Respecto a la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n del caso Ayotzinapa, anunciada por el Ejecutivo federal, enfatiz\u00f3 que se trata de un reclamo de justicia de la sociedad mexicana. Estaremos atentos. SENADOR RICARDO MONREAL RECIBE AL GOBERNADOR DEL BANCO..."
        },
        {
            "title": "AMLO, mediator between Elba Esther and her rival - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-mediador-entre-elba-esther-y-su-rival",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:55 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Fue hace unas tres semanas. El entonces presidente electo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 a su equipo que mediara en el conflicto por el sindicato de maestros, el m\u00e1s poderoso y m\u00e1s rico de Am\u00e9rica Latina. As\u00ed que Olga S\u00e1nchez Cordero, secretaria de Gobernaci\u00f3n, y Esteban Moctezuma, secretario de Educaci\u00f3n, hicieron contacto con las partes en conflicto para buscar una reuni\u00f3n entre Juan D\u00edaz de la Torre, entonces l\u00edder del sindicato, y \u201cLa Maestra\u201d Elba Esther Gordillo, quien ya en libertad anunci\u00f3 que disputar\u00e1 el control del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educaci\u00f3n (SNTE). ..."
        },
        {
            "title": "The SEP starts operations in Puebla; Moctezuma already dispatches in new headquarters - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102882.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:15:08 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) inform\u00f3 que inici\u00f3 operaciones en el estado de Puebla, como lo determin\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en el marco de la descentralizaci\u00f3n de las oficinas federales. Al dar inicio a sus actividades como titular de la dependencia, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n dijo que as\u00ed cumple su compromiso de laborar en esta ciudad a partir del 2 de diciembre. Moctezuma Barrag\u00e1n, quien recorri\u00f3 junto con sus colaboradores las nuevas instalaciones de la SEP, se\u00f1al\u00f3 que en este gobierno se luchar\u00e1 contra la corrupci\u00f3n, bajo el principio de..."
        },
        {
            "title": "Magisterial evaluation will only be diagnostic: Esteban Moctezuma - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/evaluacion-magisterial-sera-solo-diagnostica-esteban-moctezuma/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:56:29 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, pero aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. Durante la presentaci\u00f3n de los resultados de la consulta educativa para la elaboraci\u00f3n del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, confirm\u00f3 que la pr\u00f3xima semana, el Ejecutivo federal enviar\u00e1 al Congreso de la Uni\u00f3n una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica para abrogar la reforma educativa. Con ello, dijo, se pretende sentar las bases..."
        },
        {
            "title": "AMLO enlists initiative to repeal educational reform - El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/amlo-alista-iniciativa-para-abrogar-reforma-educativa",
            "pub_date": "2018-12-04 10:26:58 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Esteba Moctezuma, titular de la SEP, visit\u00f3 la comunidad ind\u00edgena de Piedra Hincada de la Soledad, donde prometi\u00f3 impulsar una educaci\u00f3n con equidad. (OMAR CONTRERAS. EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Esta semana, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 al Congreso la iniciativa de ley para abrogar la reforma educativa que inici\u00f3 la administraci\u00f3n pasada. Entrevistado en Puebla tras presentar el nuevo plan de infraestructura para atender zonas pobres e ind\u00edgenas de M\u00e9xico, el titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n se refiri..."
        },
        {
            "title": "They demand to the SCJN and SEP to guarantee rights of students with disability - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/exigen-a-la-scjn-y-a-sep-garantizar-derechos-de-estudiantes-con-discapacidad/1282429",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:12 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Exigen a la SCJN y a SEP garantizar derechos de estudiantes con discapacidad CIUDAD DE M\u00c9XICO En el marco de la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de las personas con discapacidad, maestros, padres de familia y estudiantes normalistas vinculados a centros y unidades de educaci\u00f3n especial de la SEP exigieron a la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) dar marcha atr\u00e1s a su determinaci\u00f3n de decretar inconstitucional la educaci\u00f3n especial. Al reunirse en las afueras de la Escuela Normal de Especializaci\u00f3n (ENE), que se encuentra en paro indefinido en protesta por la desaparici\u00f3n de la ..."
        },
        {
            "title": "Mandate AMLO proposed against educational reform - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555107",
            "pub_date": "2018-12-04 00:35:16 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 esta misma semana a la C\u00e1mara de Diputados una iniciativa a la Constituci\u00f3n para revertir la reforma educativa, anunci\u00f3 el titular de la SEP, Esteban Moctezuma. En entrevista, el funcionario federal manifest\u00f3 que como primer paso el Ejecutivo ya alista el documento que conocer\u00e1n los legisladores en los pr\u00f3ximos d\u00edas. \"Esta semana, el Presidente de la Rep\u00fablica estar\u00e1 enviando una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para iniciar todo el proceso de abrogaci\u00f3n de la misma\", expuso Moctezuma de gira en la comunidad de Piedra Hincada de la So..."
        },
        {
            "title": "Initiative to cancel the Educational Reform will be presented next week - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/iniciativa-para-cancelar-la-reforma-educativa-sera-presentada-la-proxima-semana_a_23610890/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Estaban Moctezuma, anunci\u00f3 que ser\u00e1 la pr\u00f3xima semana cuando la Presidencia de la Rep\u00fablica env\u00ede al Congreso de la Uni\u00f3n la iniciativa que abrogar\u00e1 la Reforma Educativa, la cual fue aprobada en 2013. As\u00ed lo inform\u00f3 luego de dar a conocer los resultados de la \"Consulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad\", realizada en los \u00faltimos tres meses. El funcionario federal explic\u00f3 que elnuevo Acuerdo Educativo integrar\u00e1 la visi\u00f3n de todos los sectores involucrados en la educaci\u00f3n. Para comenzar a construir la transformaci\u00f3n educativa e implementar e..."
        },
        {
            "title": "Politics gives me more laughter - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/la-politica-me-da-mas-risa-2767967.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "ABROGRACI\u00d3N DE LA REFORMA EDUCATIVA, LA PR\u00cdXIMA SEMANA SONRISAS.- Fuerte y claro, el titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, explic\u00f3 ayer jueves, en conferencia de prensa, que el Presidente Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador presentar\u00e1 la pr\u00f3xima semana la iniciativa de reforma constitucional con la que se abrogar\u00e1 la Reforma Educativa y, de paso, allanar\u00e1 el camino de un gran acuerdo nacional que permita la transformaci\u00f3n del sistema educativo mexicano, manifestando que tambi\u00e9n est\u00e1 contemplada la eliminaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n magisterial porque \u00e9sta ten\u00eda un fin ..."
        },
        {
            "title": "SEP will maintain the evaluation of teachers, but it will be diagnostic: Moctezuma Barrag\u00e1n - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/politica/SEP-mantendra-evaluacion-a-docentes-pero-sera-diagnostica-Moctezuma-Barragan-20181206-0072.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, pero aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. En 3 a\u00f1os, mudanza de la SEP a Puebla, afirma Moctezuma Durante la presentaci\u00f3n de los resultados de la consulta educativa para la elaboraci\u00f3n del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, confirm\u00f3 que la pr\u00f3xima semana, el Ejecutivo federal enviar\u00e1 al Congreso de la Uni\u00f3n una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica para abrogar la reforma..."
        },
        {
            "title": "&quot;Kiko&quot; Vega meets with President L\u00f3pez Obrador in the framework of CONAGO - La Voz de la Frontera",
            "link": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx/local/kiko-vega-se-reune-con-el-presidente-lopez-obrador-en-el-marco-de-la-conago-2759033.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:36 GMT",
            "source_nm": "The Voice of the Border",
            "source_url": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO.- En el marco de la LV Reuni\u00f3n de la Conferencia Nacional de Gobernadores (CONAGO), el Mandatario de Baja California, Francisco Vega de Lamadrid, se reuni\u00f3 con el Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, encuentro en el que la y los Gobernadores abordaron con el Primer Mandatario de la Naci\u00f3n, cuatro temas de gran relevancia nacional y de inter\u00e9s com\u00fan como son los de seguridad, educaci\u00f3n y salud, as\u00ed como presupuesto. Previamente en la reuni\u00f3n plenaria de CONAGO, que se desarroll\u00f3 en las instalaciones del Antiguo Palacio del Ayuntamiento, se eligi\u00f3 como nuevo Pre..."
        },
        {
            "title": "Change of seat of the SEP to Puebla will be gradually: Esteban Moctezuma - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Cambio-de-sede-de-la-SEP-a-Puebla-sera-gradualmente-Esteban-Moctezuma-20181203-0081.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, afirm\u00f3 que el cambio de sede de esta dependencia federal a la ciudad de Puebla ser\u00e1 gradual y con decisiones tomadas en conjunto con autoridades locales, federales y expertos en la materia. Entrevistado, en el marco de una visita que realiz\u00f3 a la presidenta municipal de Puebla, Claudia Rivera Vivanco, el funcionario federal puntualiz\u00f3 que la mudanza de la SEP a esta capital ser\u00eda en por lo menos tres a\u00f1os. \u201cEs un proceso gradual, no estamos pensando en que hubiese ninguna mudanza hacia Puebla en menos de tre..."
        },
        {
            "title": "SEP &#39;operates&#39; in Puebla; will fight corruption - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/sep-opera-en-puebla-se-combatira-la-corrupcion/1282294",
            "pub_date": "2018-12-03 15:41:45 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "SEP \u2018opera\u2019 en Puebla; se combatir\u00e1 la corrupci\u00f3n CIUDAD DE M\u00c9XICO La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) inici\u00f3 operaciones en el estado de Puebla, como lo determin\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en el marco de la descentralizaci\u00f3n de las oficinas federales. Al dar inicio a sus actividades como titular de SEP, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n dijo que as\u00ed cumple su compromiso de laborar en la capital poblana a partir del 2 de diciembre. Ratific\u00f3 que el proceso de cambio de los trabajadores ser\u00e1 voluntario y se\u00f1al\u00f3 que quienes se trasladen a esta ciudad tendr\u00e1n fac..."
        },
        {
            "title": "The SEP will open emergency number to teachers for complaints - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mexico/La-SEP-abrira-numero-de-emergencias-a-maestros-para-denuncias-20181206-0120.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El nuevo titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de una l\u00ednea telef\u00f3nica, similar al n\u00famero de emergencias, para que maestros puedan denunciar cualquier cosa que consideren importante como irregularidades como venta de plazas de trabajo. Ser\u00e1 una l\u00ednea como si fuese un 911 Maestro\u201d, la cual, indic\u00f3, se denominar\u00e1 \u201cCero en Conducta\u201d y podr\u00e1 estar a disposici\u00f3n de todo el magisterio. La intenci\u00f3n es establecer una v\u00eda de comunicaci\u00f3n directa entre los maestros y la autoridad educativa, dijo el titular de la SEP du..."
        },
        {
            "title": "AMLO enlists initiative to say goodbye to educational reform - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mexico/AMLO-alista-iniciativa-para-decirle-adios-a-la-reforma-educativa-20181204-0095.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Esta semana, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 al Congreso la iniciativa de ley para abrogar la reforma educativa que inici\u00f3 la administraci\u00f3n pasada. Entrevistado en Puebla tras presentar el nuevo plan de infraestructura para atender zonas pobres e ind\u00edgenas de M\u00e9xico, el titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n se refiri\u00f3 a la promesa que hab\u00eda hecho L\u00f3pez Obrador de dar marcha atr\u00e1s a la serie de cambios legales emprendidos por el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto con la reforma educativa. Previamente, el funcionario ..."
        },
        {
            "title": "Ciro dismisses AMLO&#39;s educational plan as &#39;tease&#39;; government responds - Fifth Power Mx",
            "link": "https://quinto-poder.mx/trendy/ciro-tacha-de-tomadura-de-pelo-plan-educativo-de-amlo-gobierno-le-responde/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:04:18 GMT",
            "source_nm": "Fifth Power Mx",
            "source_url": "https://quinto-poder.mx",
            "desc": "El periodista Ciro G\u00f3mez Leyva cuestion\u00f3 al secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma, sobre el plan que tiene el gobierno sobre las modificaciones a la reforma educativa, y la cual calific\u00f3 como \u201ctomadura de pelo\u201d. Moctezuma explic\u00f3 que en el \u201cnuevo\u201d proyecto de educaci\u00f3n del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se eliminar\u00e1 la evaluaci\u00f3n magisterial, y solo habr\u00e1 un examen en el que se mida el nivel de conocimiento de los maestros. \u201cVa a estar (la reforma educativa) m\u00e1s ligada a la capacitaci\u00f3n eso va a hacer que los maestros, en medida que se preparen m\u00e1s, van a ir ascendiend..."
        },
        {
            "title": "SEP, first dependence on moving - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/SEP-primera-dependencia-en-mudarse-20181204-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:10:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Puebla, Pue. A tres d\u00edas de que entr\u00f3 en funciones el nuevo gobierno federal, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, quien lleg\u00f3 con 10 funcionarios a Puebla, inici\u00f3 operaciones en el estado como titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Esteban Moctezuma destac\u00f3 que el plan es construir sus propias instalaciones en la periferia de la angel\u00f3polis, con el objetivo de contribuir a su desarrollo econ\u00f3mico, aunque prev\u00e9n que la instalaci\u00f3n total ser\u00eda en un plazo no menor de tres a\u00f1os. Tras reunirse por primera vez con la alcaldesa de Puebla, Claudia Rivera Vivanco, en Palacio Municipal, el fu..."
        },
        {
            "title": "AMLO prepares initiative to repeal educational reform - ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/03122018/1392211-AMLO-prepara-iniciativa-para-abrogar-la-reforma-educativa.html",
            "pub_date": "2018-12-04 02:15:44 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "Ser\u00e1 esta semana cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador env\u00ede al Congreso la iniciativa de ley para abrogar la reforma educativa que inici\u00f3 la administraci\u00f3n pasada. Entrevistado en Puebla tras presentar el nuevo plan de infraestructura para atender zonas pobres e ind\u00edgenas de M\u00e9xico, el titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n se refiri\u00f3 a la promesa que hab\u00eda hecho L\u00f3pez Obrador de abrogar la serie de cambios legales emprendidos por el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto y conocidos como \u201creforma educativa\u201d. A trav\u00e9s de @CONAFE_mx mejoraremos la..."
        },
        {
            "title": "This week initiative to repeal educational reform: Moctezuma - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102840.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:02:03 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma, confirm\u00f3 que esta semana el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 al Congreso una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para iniciar todo el proceso de abrogaci\u00f3n de la reforma educativa. Entrevistado luego de la presentaci\u00f3n del Proyecto de los Centros de Integraci\u00f3n de Servicios Educativos del Conafe, que se realiz\u00f3 en Tlaxotepec de Benito Ju\u00e1rez, en Puebla, destac\u00f3 que la atenci\u00f3n prioritaria es para que las y los ni\u00f1os de M\u00e9xico tengan la garant\u00eda de una educaci\u00f3n con equidad y calidad. Al dirigir su mensaje en el acto, M..."
        },
        {
            "title": "The SEP of AMLO goes for an evaluation without punishment for teachers - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/politica/La-SEP-de-AMLO-va-por-una-evaluacion-sin-castigo-para-maestros-20181207-0013.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Esteban Moctezuma Barrag\u00e1, titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, pero aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. Durante la presentaci\u00f3n de los resultados de la consulta educativa para la elaboraci\u00f3n del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, confirm\u00f3 que la pr\u00f3xima semana, el Ejecutivo federal enviar\u00e1 al Congreso de la Uni\u00f3n una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica para abrogar la reforma educativa. Con ello, indic\u00f3, se pretende..."
        },
        {
            "title": "In eight months, plan to move from the SEP to Puebla - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/en-ocho-meses-plan-de-mudanza-de-la-sep-a-puebla-2749057.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "PUEBLA, Pue.- El proyecto de descentralizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) de M\u00e9xico al estado de Puebla se entregar\u00e1 en ocho meses a la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico para definir su presupuesto, inform\u00f3 Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, titular de la SEP. El integrante del gabinete lopezobradorista inform\u00f3 que cumpli\u00f3 su promesa de trabajar desde el 2 de diciembre en este proyecto y adelant\u00f3 que este d\u00eda sostendr\u00e1 reuniones con Alfonso Esparza Ortiz, rector de la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP), adem\u00e1s de la presidenta de la capital Claudia Rivera Viva..."
        },
        {
            "title": "Esteban Moctezuma performs his first work tour in Puebla - El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/realiza-esteban-moctezuma-su-primera-gira-de-trabajo-en-puebla-2751672.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:20:44 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Puebla",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "TLACOTEPEC DE BENITO JU\u00c1REZ, Pue.- Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n realiz\u00f3 en Puebla su primera gira de trabajo como secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). En la marginada comunidad de Piedra Hincada present\u00f3 el proyecto del Centro Integral de Servicios Educativos \"Conafe\", en el que se van a invertir 7 millones de pesos federales. En medio de gritos de \"s\u00ed se pudo\", en alusi\u00f3n al triunfo electoral de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, ahora presidente de M\u00e9xico, el funcionario afirm\u00f3 que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os ser\u00e1n el \"foco\" de la educaci\u00f3n p\u00fablica de M\u00e9xico. \"En la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica ha..."
        },
        {
            "title": "Will present AMLO this week initiative to repeal educational reform: Moctezuma - SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/03/presentara-amlo-esta-semana-iniciativa-para-abrogar-reforma-educativa-moctezuma",
            "pub_date": "2018-12-04 03:40:21 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Esteban Moctezuma afirm\u00f3 que el presidente enviar\u00e1 durante esta semana la iniciativa para echar atr\u00e1s la legislaci\u00f3n. M\u00e9xico.- El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma asegur\u00f3 que ser\u00e1 durante esta semana cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador env\u00ede al Congreso una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para iniciar todo el proceso de abrogaci\u00f3n de la reforma educativa. As\u00ed lo destac\u00f3 el funcionario al referir que la atenci\u00f3n prioritaria en materia educativo de la actual administraci\u00f3n, es que las y los ni\u00f1os de M\u00e9xico tengan la garant\u00eda de una educaci\u00f3n con equidad ..."
        },
        {
            "title": "AMLO goes by abrogation of reform: SEP - tenth day",
            "link": "http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/va-amlo-por-abrogacion-de-reforma-sep.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Tenth day",
            "source_url": "http://decimodia-mx.blogspot.com",
            "desc": "Grupo Reforma Agencia Reforma Puebla, M\u00e9xico.- El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 esta misma semana a la C\u00e1mara de Diputados una iniciativa a la Constituci\u00f3n para revertir la reforma educativa, anunci\u00f3 el titular de la SEP, Esteban Moctezuma. En entrevista, el funcionario federal manifest\u00f3 que como primer paso el Ejecutivo ya alista el documento que conocer\u00e1n los legisladores en los pr\u00f3ximos d\u00edas. \u201cEsta semana, el Presidente de la Rep\u00fablica estar\u00e1 enviando una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para iniciar todo el proceso de abrogaci\u00f3n de la misma\u201d, expuso Moctezuma de ..."
        },
        {
            "title": "They will continue to evaluate teachers - El Ma\u00f1anero Diario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/continuaran-evaluando-maestros/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:54:10 GMT",
            "source_nm": "The Daily Ma\u00f1anero",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "Al presentar los resultados preliminares de la consulta educativa, el secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma, afirm\u00f3 que las evaluaciones a los docentes continuar\u00e1n, solo que ahora ser\u00e1n exclusivamente diagn\u00f3sticas con la intenci\u00f3n de que sirvan para capacitar a los docentes. El nuevo funcionario federal asegur\u00f3 que los profesores no est\u00e1n en contra de la evaluaci\u00f3n, sino m\u00e1s bien en su car\u00e1cter punitivo. Por esa raz\u00f3n, buscar\u00e1n que la evaluaci\u00f3n sea un m\u00e9todo de diagn\u00f3stico y que se aplique por regiones. A\u00f1adi\u00f3 que el magisterio cuenta con docentes que saben, que est\u00e1n preparad..."
        },
        {
            "title": "This week, initiative to repeal educational reform: SEP - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/03/esta-semana-iniciativa-para-abrogar-reforma-educativa-sep/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:59:20 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "Ser\u00e1 esta semana cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador env\u00ede al Congreso la iniciativa de ley para abrogar la reforma educativa que inici\u00f3 la administraci\u00f3n pasada, inform\u00f3 el titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n. Entrevistado en Puebla tras presentar el nuevo plan de infraestructura para atender zonas pobres e ind\u00edgenas de M\u00e9xico, Moctezuma se refiri\u00f3 a la promesa que hab\u00eda hecho L\u00f3pez Obrador de abrogar la serie de cambios legales emprendidos por el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto y conocidos como \u201creforma educativa\u201d. \u201cEn esta semana el..."
        }
    ]
}