<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Benito Nacif Hernández - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4Y1hrNVh6QVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:04:14 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Promueve el consejero Benito Nacif juicio contra reducción salarial en el INE - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueve-el-consejero-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0v4zvix3JEqvk8L3-v1M8qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueve-el-consejero-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine" target="_blank"&gt;Promueve el consejero Benito Nacif juicio contra reducción salarial en el INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero Benito Nacif promovió ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducción ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo2X2JHb2tJQU1FWnYxdVlCc1FLX0lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Consultó INE a 5.4 millones de niños - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_el4d3Dc971vXcA1jsDKQqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:26:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558765" target="_blank"&gt;Consultó INE a 5.4 millones de niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional Electoral (INE) informó este viernes que cinco millones 425 mil 573 niños, niñas y adolescentes participaron en la Consulta Infantil y Juvenil que se realizó entre el 17 y 25 de noviembre en todo el País. "Se rebasó la meta prevista que era de cuatro millones, tuvimos un 35 por ciento adicional al que nos propusimos originalmente", expuso ante el Consejo General el consejero Benito Nacif. Nacif, Presidente de la Comisión de Capacitación Electoral y Educación Cívica del INE, dijo que aunque falta hacer el análisis de las respuestas, los organizadores de la consulta , ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Impugna Benito Nacif presupuesto del INE que incluye reducción salarial a consejeros - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/impugna-benito-nacif-presupuesto-del-ine-que-incluye-reduccion-salarial-a-consejeros</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMf01pP7L1d46RHdOoXFagqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw1IOYAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:30:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/impugna-benito-nacif-presupuesto-del-ine-que-incluye-reduccion-salarial-a-consejeros" target="_blank"&gt;Impugna Benito Nacif presupuesto del INE que incluye reducción salarial a consejeros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero presentó un recurso de impugnación en contra del proyecto de presupuesto del INE que se ejercerá en 2019. México.- El consejero del Instituto Nacional Electoral (INE) Benito Nacif, presentó un recurso de impugnación ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF), en contra del proyecto de presupuesto que recibirá el organismo durante el siguiente año, en la relacionado con la reducción salarial que se aplicará a consejeros y directores ejecutivos. El recurso incluye un juicio para la protección de sus derechos político electorales en contra de la reducc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>INE: Necesarios más tiempo y recursos si hay elección extraordinaria en Puebla - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ine-necesarios-mas-tiempo-y-recursos-si-hay-eleccion-extraordinaria-en-puebla/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXVHli_77hdbB_lLfsydaYqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ine-necesarios-mas-tiempo-y-recursos-si-hay-eleccion-extraordinaria-en-puebla/" target="_blank"&gt;INE: Necesarios más tiempo y recursos si hay elección extraordinaria en Puebla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero presidente del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo Córdova, aseguró que en caso de que el Tribunal Electoral ordene al instituto organizar la elección extraordinaria de Puebla, será necesario contar con tiempo y recursos para organizar el proceso. “Estaríamos hablando de la elección del estado que tiene el quinto padrón electoral más grande del país, y eso requiere que las actuaciones, que en su caso el Instituto Nacional Electoral tenga que desplegar, implique que contamos con las condiciones materiales, financieras y temporales necesarias para que hagamos, como sabemo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Impugna Benito Nacif la reducción de su salario - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/politica/impugna-benito-nacif-la-reduccion-de-su-salario-2769188.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxwyp8zHDuLlfhazUBNfg4qGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CMKHB7gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/politica/impugna-benito-nacif-la-reduccion-de-su-salario-2769188.html" target="_blank"&gt;Impugna Benito Nacif la reducción de su salario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero electoral Benito Nacif Hernández presentó un recurso de impugnación ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación a la reducción salarial de 19 por ciento marcado en el presupuesto 2019 del Instituto Nacional Electoral. El presupuesto, aprobado por el Consejo General el pasado 28 de noviembre, incluye los nuevos criterios marcados por la ley de remuneraciones de los Servidores Públicos que prohíben que cualquier servidor público ganen más que el presidente de la República, en este caso 108 mil pesos mensuales que cobrará Andrés Manuel López Obrador. Por la maña...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>Promueve Benito Nacif juicio contra reducción salarial en el INE - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/promueve-benito-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_ae-2SdYcTn-H5NskvrZgqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/promueve-benito-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine" target="_blank"&gt;Promueve Benito Nacif juicio contra reducción salarial en el INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archivo El consejero Benito Nacif promovió ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducción salarial de los consejeros, prevista en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La reducción de las percepciones de los consejeros y de integrantes de la Junta General Ejecutiva (JGE) del Instituto fue aprobada por el Consejo General del INE la semana pasada fue de 19.6 %, en ejercicio de su autonomía. El consejero confirmó que la presentación del Juicio para la Presentación de los Derechos P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Impugna Nacif otra vez recorte salarial - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558217&amp;lcmd5=744528f5342e5bda5acb9c4e83bcc28a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9JXzeJ2yBbk7kPmyqHbSUqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:49:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558217&amp;lcmd5=744528f5342e5bda5acb9c4e83bcc28a" target="_blank"&gt;Impugna Nacif otra vez recorte salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al igual que sucedió a inicios de 2017, Benito Nacif impugnó la reducción al salario de más de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el Presidente Andrés Manuel López Obrador, el Consejo General del instituto aprobó, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminución de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugnó dicho acuerdo ante el Tribunal Electoral del P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Una vez más, Nacif impugna recorte salarial en el INE - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/benito-nacif-impugna-recorte-salario-ine-20181206-0215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfWMjkp7sGPCOtey_4FGO4qGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/benito-nacif-impugna-recorte-salario-ine-20181206-0215.html" target="_blank"&gt;Una vez más, Nacif impugna recorte salarial en el INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Al igual que sucedió a inicios de 2017, Benito Nacif impugnó la reducción al salario de más de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el presidente Andrés Manuel López Obrador, el Consejo General del instituto aprobó, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminución de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugnó dicho acuerdo ante el Tribu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Impugna consejero otra vez recorte salarial - décimo día</title><link>http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/impugna-consejero-otra-vez-recorte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfM0t4uTPwpZYb46gO8Ru8qGQgEKhAIACoHCAownMuCCzDJuY0DMLm5_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/impugna-consejero-otra-vez-recorte.html" target="_blank"&gt;Impugna consejero otra vez recorte salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;décimo día&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Héctor Gutiérrez Trejo Agencia Reforma CDMX.- Al igual que sucedió a inicios de 2017, Benito Nacif impugnó la reducción al salario de más de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el Presidente Andrés Manuel López Obrador, el Consejo General del instituto aprobó, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminución de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugnó ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://decimodia-mx.blogspot.com">décimo día</source></item><item><title>Promueven juicio contra reducción salarial - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueven-juicio-contra-reduccion-salarial</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjuMtfhwof7F3KO0OqVLboqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:26:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueven-juicio-contra-reduccion-salarial" target="_blank"&gt;Promueven juicio contra reducción salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;politica@eluniversal.com.mx El consejero Benito Nacif promovió ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducción salarial de los consejeros avalada en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La semana pasada el Consejo General del INE acordó ajustar las percepciones de los consejeros en 19.6%, en ejercicio de su autonomía, aunque la disminución no significará que reciban menos de los 108 mil pesos que percibirá el presidente Andrés Manuel López Obrador. En entrevista, el consejero co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Lorenzo Cordóva no se sumará a impugnación sobre reducción salarial - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/no-se-sumara-ine-impugnacion-sobre-reduccion-salarial-898922/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY_qm2Qe5w9r6VQjw2IRLEqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:01:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/no-se-sumara-ine-impugnacion-sobre-reduccion-salarial-898922/" target="_blank"&gt;Lorenzo Cordóva no se sumará a impugnación sobre reducción salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero presidente del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo Córdova, aseguró que él no se sumará a la impugnación presentada por el consejero Benito Nacif ante elTribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) por la reducción salarial del 19% marcado en el presupuesto 2019 del Instituto. Aseguró queel INE esperará la resolución y actuará conforme "a las normas y dentro de las normas". El INE siempre va a esperar y a actuar conforme a las normas, eso es lo que hemos dicho, nuestro presupuesto está basado en normas y las normas vigentes", puntualizó. - El consejero...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Benito Nacif buscará impugnar reducción salarial - Noticias en la Mira </title><link>https://noticiasenlamira.com/politica/benito-nacif-impugnar-reduccion-salarial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_IkJIsYBY1X1SDP-4msLoqGQgEKhAIACoHCAow-qH7CjDg2fMCMNmuygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:13:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasenlamira.com/politica/benito-nacif-impugnar-reduccion-salarial/" target="_blank"&gt;Benito Nacif buscará impugnar reducción salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias en la Mira &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ante la reducción salarial del 19 por ciento aprobada por el Consejo General del Instituto Nacional Electoral (INE) a consejeros y directores ejecutivos del instituto, el consejero electoral, Benito Nacif acudió al Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) para impugnar la decisión. Esto al considerar que existen los elementos necesarios para revertir esta baja, pues indicó que existen precedentes que lo impiden. Asimismo, celebró que la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) aprobara la inconstitucionalidad de la Ley Federal de Responsabilidades de los Servidore...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasenlamira.com">Noticias en la Mira </source></item><item><title>Consejero del INE busca impugnar reducción salarial - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392975-Consejero-del-INE-busca-impugnar-reduccion-salarial.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBItBRd_OqHUa-wkINCyZbAqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMC63QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392975-Consejero-del-INE-busca-impugnar-reduccion-salarial.html" target="_blank"&gt;Consejero del INE busca impugnar reducción salarial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero Benito Nacif promovió ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (Tepjf) un juicio ciudadano para impugnar la reducción salarial de los consejeros, prevista en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La reducción de las percepciones de los consejeros y de integrantes de la Junta General Ejecutiva (JGE) del Instituto aprobada por el Consejo General del INE la semana pasada fue de 19.6 %, en ejercicio de su autonomía. El consejero confirmó que la presentación del Juicio para la Presentación de los Derechos Político- Ele...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Ordena INE dar de baja spot de Morena en el que aparece López Obrador - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/04/ordena-ine-dar-de-baja-spot-de-morena-en-el-que-aparece-lopez-obrador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxc9yEbPPn8TCWBq1o_NygqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw1IOYAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:10:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/04/ordena-ine-dar-de-baja-spot-de-morena-en-el-que-aparece-lopez-obrador" target="_blank"&gt;Ordena INE dar de baja spot de Morena en el que aparece López Obrador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El organismo ordenó la suspensión de la transmisión de los spots en los que aparece el presidente de la República. México.- La Comisión de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) ordenó al Movimiento de Regeneración Nacional (Morena), dar de baja sus spots de radio y televisión en los que figura el presidente de la República, Andrés Manuel López Obrador, dando gracias por la participación ciudadana del 1 de julio. Así lo dictaminó el organismo luego de que el PAN presentó una queja en la que argumentaba que los servidores públicos no pueden aparecer en las pautas de los pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Autoridad electoral ordena retirar spot de agradecimiento de Morena - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/04/autoridad-electoral-ordena-retirar-spot-de-agradecimiento-de-morena/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlODgBTx2MRjzmwz-7XtKYqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:45:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/04/autoridad-electoral-ordena-retirar-spot-de-agradecimiento-de-morena/" target="_blank"&gt;Autoridad electoral ordena retirar spot de agradecimiento de Morena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) ordenó retirar del aire el spot donde el partido Morena agradece el apoyo ciudadano en las elecciones del 1 de julio y aparecen el ahora presidente Andrés Manuel López Obrador y menores de edad. Las medidas cautelares se aplican debido a que la vigencia de ese spot concluye el 13 de diciembre, es decir inició su transmisión el 12 de julio y estaba programado para que continuara su transmisión en radio y televisión hasta ese día. En sesión extraordinaria urgente, los consejeros electorales Claudia Zavala, presidenta de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Reducción salarial divide a consejeros del INE - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/reduccion-salarial-divide-consejeros-del-ine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIh_Mln8HpVPS8oMhrdS-cqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:45:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/reduccion-salarial-divide-consejeros-del-ine" target="_blank"&gt;Reducción salarial divide a consejeros del INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo/ EL UNIVERSAL El Instituto Nacional Electoral (INE) se dividió entorno a la reducción de percepciones de consejeros y funcionarios en 19.6% para 2019. El consejero José Roberto Ruiz Saldaña demandó ajustar aún más sus ingresos, mientras que el consejero Benito Nacif expuso que es ilegal el recorte. "El anteproyecto debe respetar que ningún servidor público del INE reciba el próximo año una remuneración mayor a la del presidente de la República" por lo que "no es suficiente la disminución" dijo Ruiz. En el Presupuesto del @INEMexico deben ajustarse las remuneraciones de todos s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Chocan en INE por salarios - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagFE7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU4OgBZyPdIv0U_J78HkVgqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:55:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagFE7" target="_blank"&gt;Chocan en INE por salarios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consejeros del Instituto Nacional Electoral externaron sus diferencias respecto a la reducción de salarios a altos funcionarios, incluidos los propios consejeros, que se propone implementar en el organismo. Mientras que, al igual que sucedió en 2017, Benito Nacif se opuso a que haya reducción en la remuneración de los consejeros, José Roberto Ruiz Saldaña acusó que la disminución propuesta, que es de alrededor del 19.6 por ciento, es insuficiente pues ningún servidor público puede ganar más que el Presidente. En sesión de Consejo General se detalló que, con la finalidad de apegarse a la aus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Ordena INE retirar del Metro supuestos carteles de Morena sobre IVA - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100189.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHimQ6zqdbOphIJYFeYQhrsqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:43:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100189.html" target="_blank"&gt;Ordena INE retirar del Metro supuestos carteles de Morena sobre IVA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Sistema de Transporte Colectivo (SCT) Metro y la empresa ISA Corporativo deberán retirar inmediatamente los carteles colocados en los vagones del Metro en los que se utiliza el nombre, logotipo y lema del partido Morena para pedir información personal, supuestamente para obtener un subsidio de 50 por ciento en el pago de Impuesto al Valor Agregado (IVA). Dicha medida fue ordenada por la Comisión de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) en sesión extraordinaria, en la que por mayoría de votos de las consejeras Claudia Zavala y Adriana Favela, y el voto en contra de Ben...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Pide INE voluntarios para la Consulta Infantil y Juvenil - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/pide-ine-voluntarios-para-la-consulta-infantil-y-juvenil/1276094</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4Qv-lyPS5R1VzNwdQeL_oqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 18:13:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/pide-ine-voluntarios-para-la-consulta-infantil-y-juvenil/1276094" target="_blank"&gt;Pide INE voluntarios para la Consulta Infantil y Juvenil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consulta infantil, INE, Política, Niños, Jóvenes, Organizaciones civiles, Casillas CIUDAD DE MÉXICO A fin de participar como voluntarios en la Consulta Infantil y Juvenil, el INE invita a organizaciones sociales a sumarse a esta consulta para hacer posible la participación de niñas, niños y jóvenes, en la “fiesta democrática” que se realizará del 17 al 25 de noviembre próximos. Te puede interesar: Aprueba INE boletas para Consulta Infantil y Juvenil El consejero presidente de la Comisión de Capacitación electoral, Benito Nacif, precisó que para la realización de esta consulta en la que se d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Rechaza INE retirar spot de Manuel Gómez Morin - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/rechaza-ine-retirar-spot-de-manuel-gomez-morin</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEjGRvq8VMdd3cRkYXymqYqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:41:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/rechaza-ine-retirar-spot-de-manuel-gomez-morin" target="_blank"&gt;Rechaza INE retirar spot de Manuel Gómez Morin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manuel Gómez Morin Martínez Del Río. Foto: Archivo/EL UNIVERSAL Por unanimidad, la Comisión de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) consideró improcedentes las medidas cautelares para el retiro de un spot del aspirante a la dirigencia nacional del PAN, Manuel Gómez Morin Martínez Del Río, pautado en los tiempos que corresponden al partido. El denunciante, Adolfo Mascaró, acusó que el promo no corresponde al proceso interno de selección de la dirigencia partidista, además de mostrar imágenes de menores de edad, lo que podría vulnerar el interés superior de la niñez. Per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Multa por filtración de lista nominal podría ser de 40 millones de pesos - Voto En Blanco</title><link>http://votoenblanco.com.mx/nacional/multa-por-filtracion-de-lista-nominal-podria-ser-de-40-millones-de-pesos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeQLWm0YldbT4dTkTrHFw0qGQgEKhAIACoHCAow3tn_CjDi3fkCMOiX6QU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:31:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://votoenblanco.com.mx/nacional/multa-por-filtracion-de-lista-nominal-podria-ser-de-40-millones-de-pesos/" target="_blank"&gt;Multa por filtración de lista nominal podría ser de 40 millones de pesos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voto En Blanco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero del INE, Benito Nacif dijo que se debe incrementar el monto de las sanciones para que los partidos dejen de incurrir en estas faltas […]&lt;/p&gt;</description><source url="http://votoenblanco.com.mx">Voto En Blanco</source></item><item><title>Avanza proceso de liquidación de Encuentro Social y Nueva Alianza - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/10/09/avanza-proceso-de-liquidacion-de-encuentro-social-y-nueva-alianza-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8TUXY0EwaQxxIXmSsOSTcqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 21:12:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/10/09/avanza-proceso-de-liquidacion-de-encuentro-social-y-nueva-alianza-2/" target="_blank"&gt;Avanza proceso de liquidación de Encuentro Social y Nueva Alianza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión de Fiscalización INE, Benito Nacif Hernández, informó que la liquidación de los partidos Encuentro Social y Nueva Alianza avanza en los términos que señala la ley, y con los ajustes que acordó el Consejo General para que sea lo más rápido posible. Informó que como señala la ley ya se nombraron a los liquidadores y que se han hecho ajustes al proceso, a fin de que sea rápido. En entrevista, el consejero electoral reconoció que estos procedimientos son complejos porque el modelo que se adoptó en la ley es parecido al que se aplica a las empresas que entran en conc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>INE multaría con más de 40 mdp a partido que ofreció padrón electoral - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/ine-multaria-con-mas-de-40-mdp-a-partido-que-ofrecio-padron-electoral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkwo8FAXYnwJJ4aSRY6DekqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/ine-multaria-con-mas-de-40-mdp-a-partido-que-ofrecio-padron-electoral/" target="_blank"&gt;INE multaría con más de 40 mdp a partido que ofreció padrón electoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión de Fiscalización del Instituto Nacional Electoral (INE), Benito Nacif, dio a conocer que la multa que se aplicaría al partido que ofreció en venta el listado nominal ascendería a más de 40 millones de pesos. Indicó que será hasta que concluya la investigación por tráfico ilegal de datos personales cuando se dé a conocer el nombre del instituto político que subió a una plataforma electrónica una oferta del padrón electoral, aunque afirmó que no se concretó ninguna compra. En entrevista radiofónica, Nacif señaló que corresponde a la Fiscalía Especializada para la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Partido que filtró padrón en internet pagaría esta multa al INE - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/esta-multa-pagaria-al-ine-partido-que-filtro-padron-en-internet-595940/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHURvcOZKLMBT6xNgmXTk80qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMOb9ygU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 21:09:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/esta-multa-pagaria-al-ine-partido-que-filtro-padron-en-internet-595940/" target="_blank"&gt;Partido que filtró padrón en internet pagaría esta multa al INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una multa de más de 40 millones de pesos debería pagar el partido político que filtró un padrón electoral en internet con fines comerciales, aseguró el presidente de la Comisión de Fiscalización del Instituto Nacional Electoral (INE), Benito Nacif. Hasta que concluya la investigación por tráfico ilegal de datos personales se dará a conocer el nombre del instituto político responsable de subir a una página de ventas por internet el listado nominal, del cual no se pudo concretar ninguna compra. - Puedes ver: INE identifica a partido político que filtró lista nominal en Internet Benito Nacif s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Seguros, aún parte del sueldo en el INE - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/09/seguros-aun-parte-del-sueldo-en-el-ine.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAiL4jgDhto4BRrUI5Y0V8qGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 07:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/09/seguros-aun-parte-del-sueldo-en-el-ine.html" target="_blank"&gt;Seguros, aún parte del sueldo en el INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[email protected] Mientras no haya reformas legales, los seguros de gastos médicos mayores, de vida y el de separación individualizado serán considerados parte del salario integrado de consejeros y personal de mando del Instituto Nacional Electoral (INE), estableció el organismo. Pero privará el principio de legalidad en la proyección de presupuesto y, al concretarse cambios legales, se analizará su impacto en las percepciones y prestaciones, garantizaron consejeros electorales. El consejero Benito Nacif, integrante de la Comisión de Presupuesto del INE, recordó que el salario integrado ha ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Pagarán PES y Panal su liquidación - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1478893&amp;md5=2a0966b077fa123a89586f40d1e99342&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f15498e25ad3c78d88b57cb3a097cb8f</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJYjPEBer5r8vpOa0ILpeMqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 02:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1478893&amp;md5=2a0966b077fa123a89586f40d1e99342&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f15498e25ad3c78d88b57cb3a097cb8f" target="_blank"&gt;Pagarán PES y Panal su liquidación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los partidos Encuentro Social (PES) y Nueva Alianza (Panal), que no obtuvieron el porcentaje mínimo de la votación establecida en la ley para conservar su registro, deberán pagar por su propio proceso de liquidación. En un comunicado, el Instituto Nacional Electoral (INE) informó que determinó las reglas generales aplicables al procedimiento de liquidación de los partidos políticos nacionales que no lograron el porcentaje para conservar su registro. Una de las novedades más importantes es que los gastos por los honorarios del interventor, quien se encarga de llevar a cabo el proceso de liqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>La austeridad no llegó para los partidos: el INE les dará para sus gastos 4 mil 965 millones en 2019 - SinEmbargo MX</title><link>http://www.sinembargo.mx/23-08-2018/3461466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbXFoCcFSCx4p4mu6HUZH8qGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sinembargo.mx/23-08-2018/3461466" target="_blank"&gt;La austeridad no llegó para los partidos: el INE les dará para sus gastos 4 mil 965 millones en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Aquí no está incluida la distribución entre los partidos políticos, esto lo hará el Consejo General en el momento en el que se tenga la certeza jurídica al número de partidos que conservan su registro para el año 2019”, señaló Benito Nacif. VER MÁS INE aprueba la asignación de senadores; Morena está sobrerrepresentado, acusa la oposición Ciudad de México, 23 de agosto (SinEmbargo).- Los partidos políticos recibirán 4 mil 965 millones 828 mil 351 pesos de financiamiento público en 2019. Lo anterior fue aprobado, de manera unánime, por el el Consejo General del Instituto Nacional Electoral ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>INE avala 4.9 mil mdp de financiamiento para partidos - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/ine-avala-4.9-mil-mdp-financiamiento-partidos-politicos-presupuesto-2019-1938822.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEL1PuDLJs36Tvp7VIM3lv4qGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMLva7gU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:15:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/ine-avala-4.9-mil-mdp-financiamiento-partidos-politicos-presupuesto-2019-1938822.html" target="_blank"&gt;INE avala 4.9 mil mdp de financiamiento para partidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por unanimidad, el Consejo General del Instituto Nacional Electoral (INE) aprobó la utilización de 4 mil 965 millones 828 mil 351 para el financiamiento público de los partidos políticos para el 2019, mismas que se habrán de entregar hasta que se tenga la certeza jurídica del numero de institutos políticos que conservan su registro. En Sesión Ordinaria, el INE detalló que este monto global se desprenden las actividades permanentes cuyo monto asciende a 4 mil 728 millones 699 mil 868 pesos. De este, el 3 por ciento de este monto que corresponde a las actividades especificas, asciende a 94 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>Darán a partidos 4.9 mmdp para 2019 - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1474120&amp;md5=ed02b27951a26b0fba81239fa206faf7&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=862175a119f0a17edb71c640483b7b10</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc_cu4c7o1tGRCkXmBd9cAqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:22:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1474120&amp;md5=ed02b27951a26b0fba81239fa206faf7&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=862175a119f0a17edb71c640483b7b10" target="_blank"&gt;Darán a partidos 4.9 mmdp para 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por unanimidad, el Consejo General del Instituto Nacional Electoral (INE) aprobó que, para 2019, los partidos políticos reciban 4 mil 965 millones 828 mil 351 pesos de financiamiento público. De esa cantidad, 4 mil 782 millones 699 mil pesos son para actividades ordinarias de los partidos y 141 millones 860 mil pesos para sus actividades específicas. Adicional a ello, 94 millones 573 mil serán para franquicias postales y 693 mil 490 pesos para las franquicias telegráficas de los partidos. El consejero Benito Nacif explicó que para calcular el financiamiento ordinario que reciben los partido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Aprueba INE bolsa de $4.9 mil millones para partidos políticos - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/aprueba-ine-bolsa-de-49-mil-millones-para-partidos-politicos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPm3e2c60UOFIEyFeuhJzJYqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:28:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/aprueba-ine-bolsa-de-49-mil-millones-para-partidos-politicos" target="_blank"&gt;Aprueba INE bolsa de $4.9 mil millones para partidos políticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Votación del Consejo General del Instituto Nacional Electoral / Foto: Cuartoscuro Ciudad de México. Sin mayor debate, el Instituto Nacional Electoral aprobó la bolsa de prerrogativas que se otorgarán a los partidos políticos para el 2019 y que asciende a 4 mil 965 millones de pesos, monto que involucra las partidas para actividades permanentes; actividades específicas y las franquicias postales y telegráficas. Asimismo, se explicó que al no haberse agotado todos los recursos en contra de las elecciones federales, era inviable ahora asignar ya el monto que cada partido ejercerá, según lo in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Proponen casi cinco mil millones de pesos para partidos en 2019 - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1091083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWxKuiazvZAo5KIjUbRK14qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMLeJhwM</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 01:11:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1091083.html" target="_blank"&gt;Proponen casi cinco mil millones de pesos para partidos en 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Prerrogativas y Partidos Políticos del Instituto Nacional Electoral (INE) aprobó por unanimidad una bolsa de cuatro mil 965 millones 828 mil 351 pesos para financiamiento de partidos políticos nacionales en 2019. En sesión extraordinaria fue avalado el Anteproyecto de Acuerdo del Consejo General del Instituto Nacional Electoral por el que se establecen las cifras del financiamiento público de los partidos políticos para el ejercicio 2019. El proyecto de acuerdo, que se presentará en sesión del Consejo General del INE esta semana, señala los recursos para actividades ordinaria...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>INE aprueba anteproyecto de asignaciones plurinominales - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ine-aprueba-anteproyecto-de-asignaciones-plurinominales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8r-D_XadaooIeXrcTHzSAqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:55:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ine-aprueba-anteproyecto-de-asignaciones-plurinominales/" target="_blank"&gt;INE aprueba anteproyecto de asignaciones plurinominales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Prerrogativas y Partidos Políticos del Instituto Nacional Electoral (INE) aprobó el anteproyecto de asignaciones de diputados y senadores plurinominales que presentará al Consejo General del INE el próximo 23 de agosto. La metodología utilizada se basó en la votación total emitida, que fue de 56.67 millones de votos, a esta se le restaron los sufragios emitidos en favor de los partidos que no obtuvieron el tres por ciento de la votación, los de los candidatos no registrados e independientes, así como los votos nulos. El resultado de esta operación fue divido entre el número d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Analiza INE fiscalización de campañas - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1460681&amp;md5=df0dd81027d582a0a910dfd6e38eff8d&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=94afd106eab4573aaada609dfad05058</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRjiqqIJgj9GUq9VRW04QkqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:28:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1460681&amp;md5=df0dd81027d582a0a910dfd6e38eff8d&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=94afd106eab4573aaada609dfad05058" target="_blank"&gt;Analiza INE fiscalización de campañas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Consejo General del Instituto Nacional Electoral (INE) inició el análisis de los dictámenes de ingresos y gastos de 17 mil 699 candidatos que compitieron en las pasadas elecciones del 1 de julio. La sesión arrancó con el análisis y discusión de más de 400 quejas en materia de fiscalización presentadas en contra de candidatos y partidos políticos por presuntas irregularidades en sus operaciones financieras. El consejero Ciro Murayama, presidente de la Comisión de Fiscalización, detalló que únicamente el 20 por ciento de esas quejas será declarado procedente, mientras que el resto de los r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>En sesión maratónica, INE define hoy multas a coaliciones - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mexico/politica/ine-partidos-politicos-multas-1895493.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMW1L6ra_MBaOI-kuOsNO6EqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 16:39:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mexico/politica/ine-partidos-politicos-multas-1895493.html" target="_blank"&gt;En sesión maratónica, INE define hoy multas a coaliciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Pleno del Instituto Nacional Electoral (INE) se declaro en sesión extraordinaria donde analizará los más de 400 temas de fiscalización de ingresos y gastos de todos los partidos políticos, sus candidatos, así como los que participaron como independientes. En la que se prevé una sesión maratónica, el consejero Benito Nacif Hernández indicó que el trabajo de la Unidad Técnica de Fiscalización ha hecho un trabajo importante en el tema, por lo que “el dia de hoy, este trabajo se materializa en los dictámenes, las resoluciones y los proyectos resolución de las quejas que se fueron presentando...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Declara INE improcedente queja del PAN contra gobernadora Pavlovich - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/estados/declara-ine-improcedente-queja-del-pan-contra-gobernadora-pavlovich</link><guid isPermaLink="false">CAIiECI2h6AeqCc2GrKQ7JHiixEqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 01:08:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/estados/declara-ine-improcedente-queja-del-pan-contra-gobernadora-pavlovich" target="_blank"&gt;Declara INE improcedente queja del PAN contra gobernadora Pavlovich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: tomada de Twitter @INE_Sonora En sesión extraordinaria los consejeros del Instituto Nacional Electoral (INE) declararon improcedente una denuncia del PAN contra la gobernadora Claudia Pavlovich Arellano, por presunta difusión de spots en tiempo electoral. La Comisión de Quejas y Denuncias del INE declaró la improcedencia de la medida cautelar solicitada por el Partido Acción Nacional (PAN), por la supuesta difusión de un promocional en radio, durante la etapa de campaña del proceso electoral, en el que se promueve su nombre, lo que pudiera vulnerar la equidad en la contienda. En sesió...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Cabildea PAN en INE rebase de Romo - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1456521&amp;md5=8952d28332bb8ef6f7aad3608be2da22&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=58a5a35a421d1260873a15739cf0ec04</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9y_vuSXymCIqgn16uvDvMqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 21:31:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1456521&amp;md5=8952d28332bb8ef6f7aad3608be2da22&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=58a5a35a421d1260873a15739cf0ec04" target="_blank"&gt;Cabildea PAN en INE rebase de Romo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El representante electoral del PAN, Eduardo Aguilar, y la ex candidata de ese partido a la Alcaldía de Miguel Hidalgo, Magui Fisher, acudieron al Instituto Nacional Electoral (INE) para denunciar un supuesto rebase en el tope de gastos de campaña por parte del morenista Víctor Hugo Romo, Alcalde electo de dicha demarcación capitalina. Tras sostener reuniones privadas con algunos de los consejeros electorales, los panistas señalaron que, pese a que el tope de gastos para la elección era de 840 mil pesos, Romo erogó más de 50 millones, por lo que la elección debe ser anulada. "Ya está pedida ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Piden en INE policía anticorrupción electoral - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/piden-en-ine-policia-anticorrupcion-electoral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFsAl9tjF4x75Ur-9C0f_sqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:41:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/piden-en-ine-policia-anticorrupcion-electoral" target="_blank"&gt;Piden en INE policía anticorrupción electoral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sesión del Instituto Nacional Electoral. Foto: Archivo/EL UNIVERSAL El consejero Benito Nacif planteó que la sola reducción de financiamiento de los partidos sería insuficiente, y propuso ir hacia una “policía especializada en la persecución de la corrupción electoral”. Se requieren medidas “para investigar, prevenir y sancionar la corrupción electoral, más encaminadas a canalizar esas investigaciones por la vía penal, que haya una policía especializada en la persecución de la corrupción electoral definida por el quid pro quo” es decir, aportaciones a partidos a cambio de permisos, concesi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Es viable, reducción de recursos a partidos: INE - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/es-viable-reduccion-de-recursos-partidos-ine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONpnUBDlrE8XzvUrwhoFcgqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:14:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/es-viable-reduccion-de-recursos-partidos-ine" target="_blank"&gt;Es viable, reducción de recursos a partidos: INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo La reducción de las prerrogativas a los partidos en un 50 por ciento sería viable y un avance importante en disminuir la dependencia que tienen de los recursos públicos, siempre y cuando se acompañe de una reforma integral al sistema de financiamiento que abarque también las proporciones que pueden recibir de dinero privado, consideró el presidente de la Comisión de Prerrogativas y Partidos Políticos del Instituto Nacional Electoral (INE), Benito Nacif. Entrevistado sobre los alcances de las modificaciones, Nacif señaló que no sólo tendría que modificarse la fórmula como se as...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Ven positivo recorte de prerrogativas - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1453105&amp;md5=c985947c672de3e35f6fd8353e464eed&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=11c8bb5b6a2e911f3fe985cc904ae816</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLfh0pMaxi0f3Cg8z5-SuoqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1453105&amp;md5=c985947c672de3e35f6fd8353e464eed&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=11c8bb5b6a2e911f3fe985cc904ae816" target="_blank"&gt;Ven positivo recorte de prerrogativas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bajo la premisa de que la cantidad de recursos que reciben los partidos no ha servido para erradicar la corrupción electoral, el consejero Benito Nacif consideró positiva la intención de Morena de reducir el financiamiento público de las fuerzas políticas hasta en un 50 por ciento. Sin embargo, el presidente de la Comisión de Prerrogativas y Partidos Políticos del Instituto Nacional Electoral (INE) advirtió que esa reducción debe ir acompañada de una reforma integral que modifique el monto de aportaciones privadas de simpatizantes y militantes que pueden recibir los partidos para garantizar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>INE descarta queja contra gobernadora de Sonora tras queja del PAN - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/ine-spot-claudia-pavlovich-gobernadora-sonora-pan-1879080.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiGPzr2loKSH4xkit2HYJsqGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMOvh5wU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:39:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/ine-spot-claudia-pavlovich-gobernadora-sonora-pan-1879080.html" target="_blank"&gt;INE descarta queja contra gobernadora de Sonora tras queja del PAN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) declaró improcedente de la medida cautelar solicitada por el Partido Acción Nacional (PAN) en contra de la gobernadora de Sonora, Claudia Pavlovich Arellano (PRI), por la supuesta difusión de un promocional en radio, durante la etapa de campaña del proceso electoral, en el que se promueve su nombre, lo que pudiera vulnerar la equidad en la contienda. En sesión extraordinaria urgente, con el voto unánime de las Consejeras Adriana Favela y Claudia Zavala, así como del Consejero Benito Nacif, la Comisión determinó que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Intención de Morena es correcta, partidos deben depender menos de financiamiento público: Nacif - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/politica/morena-revise-sistema-financiamiento-partidos-politicos-mas-estrictos-contra-corrupcion-benito-nacif-ine-1869463.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMusZfuHiQ-O90WGV7xKK64qGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CMKHB7gU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 20:13:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/politica/morena-revise-sistema-financiamiento-partidos-politicos-mas-estrictos-contra-corrupcion-benito-nacif-ine-1869463.html" target="_blank"&gt;Intención de Morena es correcta, partidos deben depender menos de financiamiento público: Nacif&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión de Prerrogativas y Partidos Políticos del Instituto Nacional Electoral, Benito Nacif Hernández, dijo que ahora que Morena abrió el debate sobre el financiamiento de partidos, se debería de analizar todo el sistema, el cual debería de contemplar una menor dependencia al dinero público y un régimen más estricto a la corrupción electoral. Si se va a tocar ese tema, y a mí me parece que la intención es correcta, buscar que los partidos dependan menos del financiamiento público, actualmente dependen en casi su totalidad, según sus ingresos que nos reportan, cerca de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>Plantea consejero del INE “policía electoral” - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/07/plantea-consejero-del-ine-policia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAP4xY49bp-Zr1FIb2y3K6kqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 09:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/07/plantea-consejero-del-ine-policia.html" target="_blank"&gt;Plantea consejero del INE “policía electoral”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[email protected] Junto con la reducción de recursos a los partidos debería existir una “policía especializada en la persecución de la corrupción electoral”, planteó el consejero Benito Nacif, presidente de la Comisión de Prerrogativas del Instituto Nacional Electoral (INE). Consideró que solo reducir el financiamiento de los partidos, como ha planteado Morena, es insuficiente y se requiere más una reforma integral que considere mecanismos de autofinanciamiento de los partidos, ajustar financiamiento a esos institutos en los estados y, sobre todo, ir contra la corrupción electoral. Que “se ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Avalan en INE renuncia a financiamiento - Reforma</title><link>https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1451028&amp;md5=dc4458ec1ba4982a99c5a801b52ba83c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=027cfab9ebec15235ac04c3b9e81c18b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGd6V5ilvBbDE2H6gZ1pYGgqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 22:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1451028&amp;md5=dc4458ec1ba4982a99c5a801b52ba83c&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=027cfab9ebec15235ac04c3b9e81c18b" target="_blank"&gt;Avalan en INE renuncia a financiamiento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consejeros del Instituto Nacional Electoral (INE) aseguraron que Morena sí tiene la posibilidad, como planteó Andrés Manuel López Obrador, de renunciar a la mitad de los cerca de mil 600 millones de pesos de financiamiento público que recibirá en 2019. Además, los consejeros coincidieron en que es necesaria una reforma al artículo 41 de la Constitución para disminuir la cantidad de recursos del erario que obtienen los partidos cada año, al cual calificaron como excesivo. El consejero Benito Nacif explicó que Morena, como anunció López Obrador, puede renunciar a una parte de ese monto, siemp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Ajuste de financiamiento a partidos necesita reforma constitucional: INE - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/07/24/ajuste-de-financiamiento-a-partidos-necesita-reforma-constitucional-ine/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNcQ6J66bnryzewqtBPxmEqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:16:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/07/24/ajuste-de-financiamiento-a-partidos-necesita-reforma-constitucional-ine/" target="_blank"&gt;Ajuste de financiamiento a partidos necesita reforma constitucional: INE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consejeros del Instituto Nacional Electoral (INE) señalaron que para ajustar el financiamiento público a los partidos políticos, es necesario modificar el Artículo 41 de la Constitución que establece la fórmula para otorgarles esas prerrogativas. Entrevistados por separado, los consejeros Marco Antonio Baños y Benito Nacif indicaron que existen los procedimientos legales para que los partidos políticos renuncien de manera parcial o total al financiamiento público. Lo anterior, respecto a lo señalado por el candidato presidencial ganador, Andrés Manuel López Obrador, respecto a que renunciar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item></channel></rss>