<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3ZVhKdWVHZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:16:54 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Pierden Afore 136 mil mdp en dos meses - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/cartera/pierden-afore-136-mil-mdp-en-dos-meses</link><guid isPermaLink="false">CBMiTWh0dHBzOi8vd3d3LmVsdW5pdmVyc2FsLmNvbS5teC9jYXJ0ZXJhL3BpZXJkZW4tYWZvcmUtMTM2LW1pbC1tZHAtZW4tZG9zLW1lc2Vz0gGMAWh0dHBzOi8vYW1wLWVsdW5pdmVyc2FsLWNvbS1teC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9hbXAuZWx1bml2ZXJzYWwuY29tLm14L2FtcC9ub3RlL2FtcC9lbHVuaXZlcnNhbC8xNDY3MDA3P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/cartera/pierden-afore-136-mil-mdp-en-dos-meses" target="_blank"&gt;Pierden Afore 136 mil mdp en dos meses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En noviembre pasado las 10 administradoras perdieron 4 mil 121 mdp, según datos de la Consar.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Los vendedores de las Afores se pelean a muerte por tu cuenta - Expansión</title><link>https://expansion.mx/economia/2018/11/27/el-nuevo-gobierno-debera-contener-guerra-de-traspasos-entre-afores-consar</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsrYvhC4aEeXEOSGqkOU1cqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMIymygU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2018/11/27/el-nuevo-gobierno-debera-contener-guerra-de-traspasos-entre-afores-consar" target="_blank"&gt;Los vendedores de las Afores se pelean a muerte por tu cuenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cuenta regresiva ya comenzó. A Carlos Ramírez le restan unos cuantos días al frente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Los 13 mmdp de las Afores invertidos en el cancelado NAIM están asegurados: Consar - Aristeguinoticias</title><link>https://aristeguinoticias.com/2211/mexico/los-13-mmdp-de-las-afores-invertidos-en-el-cancelado-naim-estan-asegurados-consar/</link><guid isPermaLink="false">CBMifGh0dHBzOi8vYXJpc3RlZ3Vpbm90aWNpYXMuY29tLzIyMTEvbWV4aWNvL2xvcy0xMy1tbWRwLWRlLWxhcy1hZm9yZXMtaW52ZXJ0aWRvcy1lbi1lbC1jYW5jZWxhZG8tbmFpbS1lc3Rhbi1hc2VndXJhZG9zLWNvbnNhci_SAQA</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aristeguinoticias.com/2211/mexico/los-13-mmdp-de-las-afores-invertidos-en-el-cancelado-naim-estan-asegurados-consar/" target="_blank"&gt;Los 13 mmdp de las Afores invertidos en el cancelado NAIM están asegurados: Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aristeguinoticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Integrantes de la Comisión de Seguridad Social del Senado cuestionaron al presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aristeguinoticias.com">Aristeguinoticias</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/ZO-pix1KNsMR4ZJOWoed6aAFeKKKUDJYQqkjxDHZ4yOQBllYyEU9O-kX83iBfZVVzG8aoBD8lw0DxMTjwf7170fxsypmISYflXfLzGSXgsQv0FKqO_BdKEhXcMbI5udwo5Di=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Consar y Walmart facilitan el ahorro voluntario en Afore - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/cartera/consar-y-walmart-facilitan-el-ahorro-voluntario-en-afore</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHA6Ly93d3cuZWx1bml2ZXJzYWwuY29tLm14L2NhcnRlcmEvY29uc2FyLXktd2FsbWFydC1mYWNpbGl0YW4tZWwtYWhvcnJvLXZvbHVudGFyaW8tZW4tYWZvcmXSAYwBaHR0cHM6Ly9hbXAtZWx1bml2ZXJzYWwtY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5lbHVuaXZlcnNhbC5jb20ubXgvYW1wL25vdGUvYW1wL2VsdW5pdmVyc2FsLzE0NjA3MTk_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:37:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/cartera/consar-y-walmart-facilitan-el-ahorro-voluntario-en-afore" target="_blank"&gt;Consar y Walmart facilitan el ahorro voluntario en Afore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En unas semanas se podrá aportar en las cajas de la cadena comercial.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>¿Por qué no es recomendable que cambies de Afore en estos momentos? - El Financiero</title><link>http://www.elfinanciero.com.mx/economia/por-que-no-es-recomendable-que-cambies-de-afore-en-estos-momentos</link><guid isPermaLink="false">CBMiaWh0dHA6Ly93d3cuZWxmaW5hbmNpZXJvLmNvbS5teC9lY29ub21pYS9wb3ItcXVlLW5vLWVzLXJlY29tZW5kYWJsZS1xdWUtY2FtYmllcy1kZS1hZm9yZS1lbi1lc3Rvcy1tb21lbnRvc9IBuAFodHRwczovL2FtcC1lbGZpbmFuY2llcm8tY29tLW14LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L2FtcC5lbGZpbmFuY2llcm8uY29tLm14L2Vjb25vbWlhL3Bvci1xdWUtbm8tZXMtcmVjb21lbmRhYmxlLXF1ZS1jYW1iaWVzLWRlLWFmb3JlLWVuLWVzdG9zLW1vbWVudG9zP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elfinanciero.com.mx/economia/por-que-no-es-recomendable-que-cambies-de-afore-en-estos-momentos" target="_blank"&gt;¿Por qué no es recomendable que cambies de Afore en estos momentos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Financiero&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Ramírez, presidente de la Consar, explicó que si un trabajador decide cambiar de Afore ahora que presenta minusvalías, no dará oportunidad de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elfinanciero.com.mx">El Financiero</source></item><item><title>El equipo de transición anuncia nuevos titulares de Consar, CNBV y Condusef - Expansión</title><link>https://expansion.mx/nacional/2018/11/08/el-equipo-de-transicion-anuncia-nuevos-titulares-de-consar-cnbv-y-condusef</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG6Fw1-_B70WGpT6FGHytAqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/nacional/2018/11/08/el-equipo-de-transicion-anuncia-nuevos-titulares-de-consar-cnbv-y-condusef" target="_blank"&gt;El equipo de transición anuncia nuevos titulares de Consar, CNBV y Condusef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El equipo del presidente electo Andrés Manuel López Obrador también informó sobre el próximo titular de Nacional Financiera y la Lotería Nacional.&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Afore pierde 136 mil millones de pesos en octubre y noviembre - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/afore-pierde-136-mil-millones-de-pesos-en-octubre-y-noviembre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_U6SaLMnJyRrYB4CyvgYMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/afore-pierde-136-mil-millones-de-pesos-en-octubre-y-noviembre" target="_blank"&gt;Afore pierde 136 mil millones de pesos en octubre y noviembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las 10 Afore que operaban en México registraron un detrimento de 4 mil 121 millones de pesos en noviembre pasado, de acuerdo con datos de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). Las administradoras registraron dos meses de minusvalías, luego de que en octubre también reportaron una caída, pero en ese mes fue de 131 mil millones de pesos. El Sistema de Ahorro para el Retiro (SAR) ubicó al cierre de noviembre del presente año, un total de 3 billones 279 mil 237 millones de pesos, con lo que sumó su segundo mes consecutivo de detrimento tras el anuncio de la cancela...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Pérdidas en ahorro de afores por segundo mes consecutivo - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/perdidas-en-ahorro-de-afores-por-segundo-mes-consecutivo/105272</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQtdmAJ1rCtUiYg2vD49OEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:25:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/perdidas-en-ahorro-de-afores-por-segundo-mes-consecutivo/105272" target="_blank"&gt;Pérdidas en ahorro de afores por segundo mes consecutivo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pérdidas en ahorro de afores por segundo mes consecutivo. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- El Sistema de Ahorro para el Retiro (SAR) reportó una cifra de tres billones 279 mil 237 millones de pesos al finalizar el mes de noviembre, con lo que sumó su segundo mes consecutivo de minusvalías. De acuerdo con cifras de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), esta cifra representó un descenso de cuatro mil 191 millones de pesos o 0.12 por ciento menos respecto al mes previo. Recomendamos: ¿Por qué suben y bajan los rendimientos de tu afore? Esta cantidad se suma a las ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Las minusvalías se comen los ahorros - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/las-minusvalias-se-comen-los-ahorros/105283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjmX8YOXVV21a4pYIFmz1AqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:23:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/las-minusvalias-se-comen-los-ahorros/105283" target="_blank"&gt;Las minusvalías se comen los ahorros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Los recursos administrados por las afores volvieron a sufrir una minusvalía en noviembre, con lo que las pérdidas acumuladas en los últimos dos meses ascendieron a 136 mil 23 millones de pesos. Estas minusvalías representan 55% de las ganancias que se habían acumulado en el año hasta el cierre de septiembre, según la estadística de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). De enero a septiembre los recursos administrados por las afores registraban una plusvalía de 246 mil 70 millones de pesos, que representa las ganancias para los t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>¿Por qué suben y bajan los rendimientos de tu Afore? - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/por-que-suben-y-bajan-los-rendimientos-de-tu-afore/105257</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCAq4DZCMK6z57cCOOLfWMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:17:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/por-que-suben-y-bajan-los-rendimientos-de-tu-afore/105257" target="_blank"&gt;¿Por qué suben y bajan los rendimientos de tu Afore?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Existen épocas en donde los rendimientos de tu Afore pueden verse disminuidos temporalmente por la volatilidad. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Existen épocas en donde los rendimientos de tu Afore pueden verse disminuidos temporalmente por la volatilidad en los mercados financieros. Hoy, de la mano de la Consar, te explicamos cómo te afecta, pero también cómo tu ahorro se recupera. Como ya ha sucedido en el pasado, una vez que las condiciones de volatilidad y fluctuación en los mercados se estabilizan, y dado el horizonte de largo plazo que tiene la inversión del ahorro en las Afore, los r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Tu Afore perderá (de nuevo): Consar - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/tu-afore-perdera-de-nuevo-consar/105249</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWYivtQmDu3ngOG_Hw4ZGUqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:41:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/tu-afore-perdera-de-nuevo-consar/105249" target="_blank"&gt;Tu Afore perderá (de nuevo): Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tu Afore perderá (de nuevo): Consar. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Este miércoles la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro dará a conocer el saldo de los recursos administrados por las afores, el cual se prevé registre una nueva minusvalía, luego de las pérdidas por 131 mil millones de pesos ocurridas en octubre, según Carlos Ramírez, expresidente de la Consar. De confirmarse las pérdidas de noviembre, sería el segundo mes consecutivo en el año con minusvalías, lo que afecta a los 58 millones de trabajadores con afore. Recomendamos: IA: La nueva característica que tendrá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Seis formas de realizar aportaciones voluntarias al Afore - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/retiro/como-realizar-aportaciones-voluntarias-afores-20181206-0003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTsWze0ck75jU-NM-7qgzgqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/retiro/como-realizar-aportaciones-voluntarias-afores-20181206-0003.html" target="_blank"&gt;Seis formas de realizar aportaciones voluntarias al Afore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las barreras que impiden que muchas personas ahorren extra para su retiro, es que tenemos la cultura de posponerlo todo. Igualmente, al no ver los beneficios inmediatos del ahorro voluntario en Afore - los cuales son a muy largo plazo - nos gastamos el dinero en algo que nos otorgue una recompensa inmediata. Incluso, algunas empresas empezaron a dar boletos para cine u otras retribuciones a personas que hicieran aportaciones voluntarias al Afore. Sin embargo, debe quedar claro que el mayor beneficiario de ahorrar extra en el fondo de retiro es el mismo ahorrador, que por este medio p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>8 factores que inciden en tu monto de pensión - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/factores-determinan-monto-pension-t201812050001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRZVpvCcmP2HUG24GNfEr4qGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/factores-determinan-monto-pension-t201812050001.html" target="_blank"&gt;8 factores que inciden en tu monto de pensión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿De cuánto será mi pensión? Esa es una de las preguntas que a veces no hacemos con respecto a nuestro momento de retiro. Lo cierto es que a todos, el tiempo nos va a alcanzar. Y es bueno que empieces a preocuparte por los factores que determinan el monto de tu pensión cuando aún tienes muchos años por delante como trabajador. Y es que, de acuerdo a la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), existen varios elementos que determinan el valor de la pensión que cada trabajador obtendrá al momento de su jubilación. Entre ellos, los siguientes: Realizar aportaciones volunt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Persiste desinterés de trabajadores por sus fondos de retiro - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/noticias/desinteres-ahorradores-fondos-retiro-sar-20181204-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQKTyqxqDHMY0fW4Igdo2AqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/noticias/desinteres-ahorradores-fondos-retiro-sar-20181204-0005.html" target="_blank"&gt;Persiste desinterés de trabajadores por sus fondos de retiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de que el Sistema de Ahorro para el Retiro (SAR) lleva años de funcionamiento y con campañas para dar información a los trabajadores, persiste el desinterés entre amplios segmentos de la población por el tema del retiro. Sin duda, el Sistema de Ahorro para el Retiro tiene ciertas complejidades, además de que en nuestro país operan dos leyes (IMSS e ISSSTE) que son distintas en su operación. A esto se suma que hay también diferencias entre leyes para dos generaciones distintas. Muchos ciudadanos no se involucran en sus fondos de retiro. | Foto: Reforma De acuerdo a la Consar, existe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Ante caída en Afores, recomiendan a trabajadores mantener la calma - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/economia/Ante-caida-en-Afores-recomiendan-a-trabajadores-mantener-la-calma-20181206-0101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBfhZOfc7D79ljyMv05w3IqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMNK4iAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/economia/Ante-caida-en-Afores-recomiendan-a-trabajadores-mantener-la-calma-20181206-0101.html" target="_blank"&gt;Ante caída en Afores, recomiendan a trabajadores mantener la calma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ante el segundo mes consecutivo de minusvalías en los recursos de las Afore, especialistas recomiendan a los trabajadores a mantener la calma y no cambiarse de administradora para no hacer efectiva la pérdida. "La principal recomendación es que no se cambien de Afore. Es importante que no lo hagan para que la minusvalía no se convierta en pérdida. Han sido dos meses complicados para las Afores por el tema del aeropuerto y la guerra comercial entre Estados Unidos y China, así que lo mejor que pueden hacer en estos tiempos de mucha volatilidad es mantener la calma", dijo Jorge Sánchez, invest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Busca ISSSTE recuperar inversión en ICA - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1550951&amp;lcmd5=03d554fe871a5008160873716f827682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQDcDXLyqRk_ozihAX543MqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMOm9nQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:19:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1550951&amp;lcmd5=03d554fe871a5008160873716f827682" target="_blank"&gt;Busca ISSSTE recuperar inversión en ICA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pensionissste inició tres procedimientos de carácter legal contra la empresa ICA con el fin de recuperar los 406 millones de pesos que invirtió en la compañía en 2015, cuando ésta se dirigía a la insolvencia, aseguró Florentino Castro López, director general del ISSSTE. En su comparecencia ante la Comisión de Salud del Senado de la República, la legisladora panista Martha Cecilia Márquez, secretaria de esta comisión, cuestionó al funcionario sobre por qué Pensionissste decidió invertir en una empresa con pérdidas. Al respecto, Castro López respondió que la inversión se llevó a cabo en 2015,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Sugiere OCDE fijar precios de Afores - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555048&amp;lcmd5=1da41951cccab44b791f41f26835e536</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw61JF6032nkCFexsW0L2gqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555048&amp;lcmd5=1da41951cccab44b791f41f26835e536" target="_blank"&gt;Sugiere OCDE fijar precios de Afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las comisiones que cobran las Administradoras de Fondos de Ahorro para el Retiro (Afores) requieren regulaciones que fijen precios, mencionó la Organización para la Cooperación y Desarrollos Económicos (OCDE) en su reporte Panorama de las pensiones 2018. "Ajustar las comisiones que los proveedores de pensiones cobran a los miembros del plan al costo de gestión de los ahorros para el retiro requiere una mejor divulgación, regulaciones de fijación de precios y soluciones estructurales", señala el estudio. Asimismo, indicó que las mejoras en el diseño de los sistemas de pensiones realizadas du...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Llega un nuevo Cerpi a la nueva Bolsa de Valores - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Llega-un-nuevo-Cerpi-a-la-nueva-Bolsa-de-Valores-20181129-0129.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDAEEX2JxiBoRlSrTs4nxoqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKqfgwM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Llega-un-nuevo-Cerpi-a-la-nueva-Bolsa-de-Valores-20181129-0129.html" target="_blank"&gt;Llega un nuevo Cerpi a la nueva Bolsa de Valores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con el propósito de recaudar hasta 200 millones de dólares para hacer inversiones en el sector de bienes raíces, Capital Global coloca hoy un nuevo Certificado de Proyectos de Inversión (Cerpi) en la Bolsa Institucional de Valores (Biva). Información del aviso de la oferta pública refiere que de los recursos totales que se busca levantar, la firma realizará una primera emisión por 40 millones de dólares y el administrador del fondo será Atlas Capglo. Menciona que en la oferta participan inversionistas institucionales como son las afores o aseguradoras. Este es el primer Cerpi que se coloca ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Educación financiera - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Educacion-financiera-20181128-0107.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP31d6jvMDA_D1ZTvtu6YAQqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq5gwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Educacion-financiera-20181128-0107.html" target="_blank"&gt;Educación financiera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con popularidad La que continúa acercando a las personas a procesos más simplificados es la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) ya que dio a conocer el lanzamiento de Mis Metas de Ahorro, una nueva función en la aplicación Afore Móvil para promover la educación financiera. A través de un documento, la dependencia detalló que la aplicación invita a los usuarios a crear proyectos de ahorro a largo plazo, permitiendo generar una cultura de planeación y prevención. La Consar informó que el usuario podrá tener hasta tres metas, editarlas o borrarlas, y dar seguimiento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Ahorran 75 mdp con app de Afores - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/noticias/Ahorran75-mdp-con-app-de-Afores-20181204-0001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjVzKuZPk9tqYDlQj_GONUqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/noticias/Ahorran75-mdp-con-app-de-Afores-20181204-0001.html" target="_blank"&gt;Ahorran 75 mdp con app de Afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México. (Jessika Becerra) - Desde su lanzamiento en agosto de 2017, la aplicación Afore Móvil para celulares ha recibido 210 mil aportaciones de ahorro voluntario, que en conjunto suman 75 millones de pesos, según el último Informe que la administración de Enrique Peña entregó al Congreso. Sin embargo, este monto representa sólo 0.10 por ciento del ahorro voluntario en las 10 Administradoras de Fondos de Ahorro de Retiro (Afores). la APP de la Consar, AforeMóvil facilita sumar recursos a las cuentas de retiro. | Foto: Mi Bolsillo El ahorro voluntario en las Afores sumó a septiembr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Abren ahorro voluntario en Walmart - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1551724&amp;lcmd5=f831559a5ce6db56b3391e858537e90a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEON4KBA2eq4UDIo2-5_7HoEqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:17:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1551724&amp;lcmd5=f831559a5ce6db56b3391e858537e90a" target="_blank"&gt;Abren ahorro voluntario en Walmart&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las tiendas Walmart y otros de sus formatos comerciales podrán recibir ahorro voluntario para las cuentas de pensión, informó la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). "Próximamente, los más de 61 millones de usuarios del Sistema de Ahorro para el Retiro podrán realizar aportaciones voluntarias a su cuenta Afore en la red comercial más grande del País, de manera sencilla, desde 50 pesos en efectivo, sin comisiones y solo proporcionando su CURP o teléfono celular (para usuarios de la aplicación AforeMóvil)", mencionó la Consar en el comunicado. Agregó que como parte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Ya puedes ahorrar para tu retiro cuando vayas al súper - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/ya-puedes-ahorrar-para-tu-retiro-cuando-vayas-al-super/105086</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjFijhvgOgL9wz513wa0FMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:56:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/ya-puedes-ahorrar-para-tu-retiro-cuando-vayas-al-super/105086" target="_blank"&gt;Ya puedes ahorrar para tu retiro cuando vayas al súper&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las aportaciones voluntarias de los trabajadores no tendrán comisión si las depositas desde Walmart. Foto: iStock CIUDAD DE MÉXICO.- Ahora los 61 millones de trabajadores con una cuenta de afore podrán ahorrar de forma voluntaria para su retiro en las dos mil 300 tiendas de Grupo Walmart. La cadena de tiendas de autoservicio se unió al programa Ahorrar Nunca Fue Tan Fácil de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), con lo que se podrán hacer aportaciones voluntarias a las cuentas de afore en tiendas de Bodega Aurrera, Walmart, SAMS y Superama. Las más de dos mil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Acceden 15 millones a sistema financiero - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1547060&amp;lcmd5=ba748cc7e8bde7812ce903a3213c637a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfLe7WvJRt250oLym6-Q08qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1547060&amp;lcmd5=ba748cc7e8bde7812ce903a3213c637a" target="_blank"&gt;Acceden 15 millones a sistema financiero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De 2012 a 2018, 15 millones de mexicanos tuvieron acceso por primera vez al sistema financiero, destacó José Antonio González Anaya, Secretario de Hacienda y Crédito Público (SHCP). En la presentación de la Encuesta Nacional de Inclusión Financiera, el funcionario detalló que el número de mexicanos atendidos en el sistema financiero subió de 39 millones a 54 millones en el sexenio de Enrique Peña Nieto. Sin embargo, por regiones, 40 por ciento de las personas que habitan en el centro Sur del País no tienen acceso al sistema financiero. Esto contraste con el 18 por ciento de la zona Noroeste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Profuturo: vanguardia digital al servicio de sus clientes - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Profuturo-vanguardia-digital-al-servicio-de-sus-clientes-20181130-0067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzMDDWCJihjoHKpCHoulQoqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJmpgwM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Profuturo-vanguardia-digital-al-servicio-de-sus-clientes-20181130-0067.html" target="_blank"&gt;Profuturo: vanguardia digital al servicio de sus clientes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hace más de 20 años Profuturo hizo un compromiso con los mexicanos para ayudarles a tener un mejor futuro mediante una asesoría profesional que les permita construir el retiro que desean. A partir de ese compromiso, la empresa se esfuerza permanentemente en el desarrollo y uso de nuevas tecnologías para acercar esa asesoría a sus clientes. Por esta razón, pone a su disposición el segundo video interactivo personalizado, el cual se enfoca en los beneficios de realizar ahorro voluntario, como un mecanismo que fortalezca su futuro. En este segundo video, los clientes de Profuturo están recibie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>¿Gastas lo que ganas? El peor error financiero que puedes cometer - Alto Nivel</title><link>https://www.altonivel.com.mx/opinion/gastas-lo-que-ganas-el-peor-error-financiero-que-puedes-cometer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhVpe07WkrHkPGoz2yzCTYqFwgEKg8IACoHCAowtsisATCnsREwtvEb</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:38:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altonivel.com.mx/opinion/gastas-lo-que-ganas-el-peor-error-financiero-que-puedes-cometer/" target="_blank"&gt;¿Gastas lo que ganas? El peor error financiero que puedes cometer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alto Nivel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por: Coru.com* Trabajas, te esfuerzas, ganas dinero, pagas tus facturas pendientes y alcanzas a complacer algún capricho, que claramente puedes pagar porque trabajas; porque te alcanza sin dejar la cuenta en ceros. Y así un mes, tras otro. ¿Estás viviendo en el error financiero? Probablemente. Gastar solo lo que tienes y comprar ciertos antojos que puedes pagar sin comprometer tus actividades diarias es una práctica generalmente saludable para tu economía, pero hay un riesgo grande de quedarse en la pobreza al vivir así. El problema es que ese ‘buen’ hábito tiene un efecto negativo a median...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altonivel.com.mx">Alto Nivel</source></item><item><title>Walmart, Bodega Aurrera, Sam's y Superama recibirán aportaciones para el retiro - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Walmart-recibira-aportaciones-voluntarias-para-el-retiro-desde-50-pesos--20181129-0047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWUCDqwBMLLby9WcOoPKBwqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLm9gwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Walmart-recibira-aportaciones-voluntarias-para-el-retiro-desde-50-pesos--20181129-0047.html" target="_blank"&gt;Walmart, Bodega Aurrera, Sam's y Superama recibirán aportaciones para el retiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los mexicanos podrán ahorrar para el retiro en las tiendas Walmart, Bodega Aurrera, SAMS y Superama, desde 50 pesos en su cuenta Afore y sin cobro de comisión a partir del 1 de enero de 2019, informó la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). El órgano regulador informó que logró concretar la alianza con la cadena de tiendas de autoservicio más grande del país, Walmart, que se suma a los 16 socios que ya reciben aportaciones voluntarias para el retiro. De esta manera, suman ya 15,000 puntos de ahorro en efectivo y siete plataformas para realizar aportaciones volunta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Afores mejorarán servicio a clientes en 2019 (+Infografía) - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/21/afores-mejoraran-servicio-a-clientes-en-2019-infografia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiIaKxhL8zQqlO-GlfcJjAqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/21/afores-mejoraran-servicio-a-clientes-en-2019-infografia/" target="_blank"&gt;Afores mejorarán servicio a clientes en 2019 (+Infografía)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) exigirá que Afores mejoren el servicio que ofrecen a los ahorradores, por lo que a partir del 2019 las empresas tendrán que implementar nuevas disposiciones regulatorias. Entre las reglas que tendrán que implementar las Afore, está el de dar respuesta a sus clientes en un plazo no mayor a cinco días hábiles, enviarles una carta que contenga los derechos que les corresponde y dar seguimiento a sus consultas. Estos cambios, servirán para reformar los mecanismos de vigilancia a las Administradoras de Fondos de Ahorro para el Re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Afores, dispuestas a trabajar con nuevo gobierno para mejorar las pensiones - Expansión</title><link>https://expansion.mx/economia/2018/11/26/afores-dispuestas-a-trabajar-con-nuevo-gobierno-para-mejorar-las-pensiones</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrmiFt16gpkLLdpECLe2OkqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:01:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2018/11/26/afores-dispuestas-a-trabajar-con-nuevo-gobierno-para-mejorar-las-pensiones" target="_blank"&gt;Afores, dispuestas a trabajar con nuevo gobierno para mejorar las pensiones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO - Las Administradoras de Fondos para el Retiro (Afores) reafirmaron su compromiso y disposición a trabajar conjuntamente con las autoridades financieras y hacendarias del nuevo gobierno en favor de mejorar las pensiones de los trabajadores mexicanos. Para lograr este objetivo, agregaron, desde hace varios años trabajan en el análisis y desarrollo de una propuesta integral para el fortalecimiento del Sistema de Ahorro para el Retiro (SAR), a través de su Asociación Mexicana (Amafore). Lee: El organismo representante de las Afores señaló que esta propuesta la han compartido c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Recorte de salarios causa éxodo en instituciones financieras - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/recorte-de-salarios-causa-exodo-en-instituciones-financieras/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNTxB0sjaNJKxc-PQAYIVgqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/recorte-de-salarios-causa-exodo-en-instituciones-financieras/" target="_blank"&gt;Recorte de salarios causa éxodo en instituciones financieras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Recorte de salarios causa éxodo en instituciones financieras Debido al recorte de salarios y a la entrada del nuevo gobierno federal, instituciones reguladoras del sistema financiero viven un “éxodo” de funcionarios de áreas técnicas especializadas. Vía Twitter, Carlos Ramírez Fuentes, presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), lamentó el viernes pasado la salida de funcionarios. Preocupante y triste el éxodo de talento que están sufriendo las Comisiones reguladoras del sistema financiero. — Carlos Ramírez F. (@CarlosRamirezF) November 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Ven inviable propuesta del PT sobre Afores - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/economia/Ven-inviable-propuesta-del-PT-sobre-Afores--20181126-0015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeQLRiQdYiwi4yZ9oMTIqAqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMNK4iAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/economia/Ven-inviable-propuesta-del-PT-sobre-Afores--20181126-0015.html" target="_blank"&gt;Ven inviable propuesta del PT sobre Afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La bancada del Partido del Trabajo (PT) en la Cámara de Diputados presentará esta semana una iniciativa de ley con la que busca que sea el Estado, y no las Afores, quien administre el ahorro para el retiro de los trabajadores, a través de una institución financiera pública. Sin embargo, expertos coincidieron en que esto es inviable financieramente y no garantiza una pensión digna. “Lo que proponen es sacar el dinero de las Afores, alrededor de un 16 por ciento del PIB, que es mucho dinero, y hablan de gastarlo en proyectos de crecimiento, para los cuales no se tienen los recursos actualment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Fondos de trabajadores invertidos en NAIM, serán devueltos, Consar - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/21/fondos-de-trabajadores-invertidos-en-naim-seran-devueltos-consar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdpKoA915tMIl1H-qpKl80qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:53:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/21/fondos-de-trabajadores-invertidos-en-naim-seran-devueltos-consar/" target="_blank"&gt;Fondos de trabajadores invertidos en NAIM, serán devueltos, Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Ramírez Fuentes, presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), informó que cuatro Administradoras de Fondos para el Retiro (Afores) invirtieron 13 mil 500 millones de pesos, que forman parte de las cuentas de los trabajadores, en la construcción del nuevo aeropuerto en Texcoco, recursos que están garantizados sean devueltos a las cuentas por una cláusula en el contrato. Al comparecer ante la Comisión de Seguridad Social del Senado de la República en el marco de la Glosa del VI Informe, informó que la construcción del Nuevo Aeropuerto, era un proye...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Protegido capital de Afores invertido en Texcoco: Consar - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/protegido-capital-de-afores-invertido-en-texcoco-consar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtLPcrmpY41IobZOChyUuYqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 04:04:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/protegido-capital-de-afores-invertido-en-texcoco-consar" target="_blank"&gt;Protegido capital de Afores invertido en Texcoco: Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro, Carlos Ramírez Fuentes en comparecencia ante el Senado (Tomada de Twitter @senadomexicano) El presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), Carlos Ramírez Fuentes, aseguró que el capital de los ahorradores de las cuatro Afores que invirtieron en la construcción del aeropuerto en Texcoco está protegido por la Tarifa de Uso Aeroportuario (TUA), pero no así los rendimientos. Al comparecer ante la comisión de Seguridad Social del Senado, Ramírez detalló que las inversiones de 7 mil 500 m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Sueldos no permiten ahorrar para el retiro, reviran a titular de Consar - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/22/sueldos-no-permiten-ahorrar-para-el-retiro-reviran-a-titular-de-consar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7bkGyGP0Hju4XLOPT0QGAqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw9f-XAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:02:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/22/sueldos-no-permiten-ahorrar-para-el-retiro-reviran-a-titular-de-consar" target="_blank"&gt;Sueldos no permiten ahorrar para el retiro, reviran a titular de Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Ramírez reconoció que México tiene las comisiones de manejo de afore más altas de AL. México.- La senadora por Morena, Lilia Margarita Valdéz Martínez, dijo que los sueldos de los trabajadores mexicanos no dan la posibilidad de hacer aportaciones voluntarias a sus afores, así lo señaló durante la comparecencia del titular de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (CONSAR), Carlos Ramírez Fuentes, por el VI Informe de Gobierno. Y es que el titular de la CONSAR dijo que para que un trabajador, al momento de retirarse, pueda tener una buena pensión es importante que a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Sí habrá cambios en afores, diversos diagnósticos frente a reto de pensiones e iniciativa de PT sondeo - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/si-habra-cambios-en-afores-diversos-diagnosticos-frente-a-reto-de-pensiones-e-iniciativa-de-pt-sondeo-nombres-nombres-y-nombres/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClYGOzNUcwyLQquI8kKn3MqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:56:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/si-habra-cambios-en-afores-diversos-diagnosticos-frente-a-reto-de-pensiones-e-iniciativa-de-pt-sondeo-nombres-nombres-y-nombres/" target="_blank"&gt;Sí habrá cambios en afores, diversos diagnósticos frente a reto de pensiones e iniciativa de PT sondeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A DIFERENCIA DE la propuesta que presentó Ricardo Monreal para normar el cobro de las comisiones de los bancos -lo que en definitiva no estaba contemplado-, un ajuste estructural para el negocio de las afores sí lo visualizaban los expertos, aunque más bien como una discusión de mediano y largo plazo. Como le platicaba en lo que hace a las comisiones bancarias la ABM de Marcos Martínez ha cabildeado fuerte a todos los niveles y ya logró que el gobierno de Andrés Manuel López Obrador lleve el tema al primer trimestre del 2019. Carlos Urzúa próximo titular de la SHCP reconoció que ese expedie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Se respetarán las reservas internacionales y Afores mantendrán los ahorros: Urzúa - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/se-respetaran-las-reservas-internacionales-y-afores-mantendran-los-ahorros-urzua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM2CCl_lWYAuxIb2NQ06aEqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/se-respetaran-las-reservas-internacionales-y-afores-mantendran-los-ahorros-urzua/" target="_blank"&gt;Se respetarán las reservas internacionales y Afores mantendrán los ahorros: Urzúa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo titular de la Secretaría de Hacienda, Carlos Urzúa, sostuvo que no se tocarán las reservas internacionales del país para proyectos del gobierno y descartó grandes cambios para las Afores. “un país necesita reservas para proteger su economía, proteger su moneda. Es sumamente delicado para cualquier nación tocar las reservas internacionales, no sé puede, la Constitución no lo permite y mejor lo dejamos ahí, punto”, expuso en conferencia de prensa. Añadió que las reservas internacionales siempre son tentadoras, en el caso de México actualmente se ubican en 173.8 millones de dólares,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Afores deberán brindar mejor servicio - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Afores-deberan-brindar-mejor-servicio-20181120-0150.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvzcvGKv0dJ41-9Z3Bii6UqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLm9gwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Afores-deberan-brindar-mejor-servicio-20181120-0150.html" target="_blank"&gt;Afores deberán brindar mejor servicio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las administradoras de fondos para el retiro (afores) deberán cumplir con una serie de normas para mejorar los servicios que dan a lo más de 62 millones de trabajadores que ahorran para tener una pensión, indicó la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). De acuerdo con información de la circular de servicios que se publicó en el Diario Oficial de la Federación, las 10 afores que conforman el mercado deberán tener una mejor organización interna para atender quejas, seguimiento de las mismas y mejorar la infraestructura para atender a los trabajadores. La Consar desta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Prevén colapso en pensiones - El Sol del Centro</title><link>https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/preven-colapso-en-pensiones-2728908.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKuedzzpUNEQgAgqBMJo7IqGQgEKhAIACoHCAowjO2BCzD_kP4CMPmO8QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/preven-colapso-en-pensiones-2728908.html" target="_blank"&gt;Prevén colapso en pensiones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol del Centro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Urgente repensar el sistema de pensiones en el país, de lo contrario, en dos o tres décadas podría colapsar por falta de recursos, por ello, le corresponde a la próxima administración federal realizar un análisis a fondo, con proyecciones a largo plazo, sobre los fondos de ahorro para el retiro y el sistema de pensiones. Jael Pérez Sánchez, presidente del Colegio de Economistas, sostuvo que el gobierno debe buscar un mecanismo viable para que el sistema sea autosustentablepara que no vaya a tronar, pues bajo los esquemas actuales no es sostenible. Agregó que no será una labor sencilla, pero...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldelcentro.com.mx">El Sol del Centro</source></item><item><title>Afores en Naim serán recuperadas, pero no habrá rendimientos: Consar - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/22/afores-en-naim-seran-recuperadas-pero-no-habra-rendimientos-consar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHwzMHEBUAgrNU2cBzcCcYqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw9f-XAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:07:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/22/afores-en-naim-seran-recuperadas-pero-no-habra-rendimientos-consar" target="_blank"&gt;Afores en Naim serán recuperadas, pero no habrá rendimientos: Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Detalló que aún no se realiza la cancelación formal del contrato de inversión, trámite con el cual se recuperarán los recursos. México.- El titular de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), Carlos Ramírez Fuentes, abordó la situación de las afores invertidas en el Aeropuerto de Texcoco, durante su comparecencia en el Senado de la República, en el marco del VI Informe de Gobierno y luego del anuncio de la cancelación de la obra. Ante los cuestionamientos de los integrantes de la Comisión de Seguridad Social, dijo que todos los contratos en los que las afores invi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Dinero de Afores en el NAIM de Texcoco no corre riesgo: Consar - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Dinero-de-Afores-en-el-NAIM-de-Texcoco-no-corre-riesgo-Consar-20181122-0045.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkkYt2FSpCo-8Oc-lV1s4MqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLm9gwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Dinero-de-Afores-en-el-NAIM-de-Texcoco-no-corre-riesgo-Consar-20181122-0045.html" target="_blank"&gt;Dinero de Afores en el NAIM de Texcoco no corre riesgo: Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), Carlos Ramírez Fuentes, aseguró que los 13,500 millones de pesos que invirtieron cuatro Administradoras de Fondos de Ahorro para el Retiro de los Trabajadores (Afores) en el proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de México, ubicado en el Texcoco y que el presidente electo Andrés Manuel López Obrador anunció su cancelación, están garantizados. En el contrato de la inversión que se hizo entre febrero y marzo del presente año, se estableció una cláusula ante un evento catastrófico, como es la cancelación ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Ya viene el aguinaldo, ideas para darle buen uso - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/retiro/que-hacer-aguinaldo-ahorro-voluntario-afore-20181019-0005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0bEZ_CwcU7eSb829QhsuMqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/retiro/que-hacer-aguinaldo-ahorro-voluntario-afore-20181019-0005.html" target="_blank"&gt;Ya viene el aguinaldo, ideas para darle buen uso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comprar regalos navideños, salir de deudas, comprarse un electrodoméstico...son muchas las ideas que nos formamos en la mente sobre qué hacer con el aguinaldo. Sin embargo, no debemos tomar decisiones precipitadas. Para la mayoría de los trabajadores, el aguinaldo es una de las pocas ocasiones en que tenemos "un respiro", económicamente hablando. Por ello, la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) realizó una serie de sugerencias sobre qué hacer con el aguinaldo. Los comercios hacen ofertas más agresivas a finales de año, pues quieren tu aguinaldo. | Foto: Reforma T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Facilitan retiros por desempleo en Afore - MURAL</title><link>https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1550034</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0-m_ONsWEIlNYidEtEGiMqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMLm9nQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:59:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1550034" target="_blank"&gt;Facilitan retiros por desempleo en Afore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores con Administradora de Fondos de Ahorro para el Retiro (Afore) tienen una nueva herramienta para tramitar retiros por desempleo y matrimonio desde internet. Anteriormente, los trabajadores debían acudir a las oficinas del IMSS y a las sucursales de las Afores para realizar el trámite. Ahora, la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) incorporó a su Ventanilla Universal de Servicios la presolicitud de retiro parcial por desempleo y matrimonio. La ventanilla se encuentra en el portal e-SAR, donde el trabajador que busca realizar el retiro puede crear un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Descarta Urzúa que propuesta sobre eliminar Afores avance; no tiene pies ni cabeza, dice - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/descarta-urzua-que-propuesta-sobre-eliminar-afores-avance-no-tiene-pies-ni-cabeza-dice</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHJRVgqFDjrGv23N32-4SQqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:36:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/descarta-urzua-que-propuesta-sobre-eliminar-afores-avance-no-tiene-pies-ni-cabeza-dice" target="_blank"&gt;Descarta Urzúa que propuesta sobre eliminar Afores avance; no tiene pies ni cabeza, dice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carlos Urzúa, próximo titular de Hacienda y Crédito Público / Foto: Cuartoscuro Carlos Urzúa, propuesto como el próximo secretario de Hacienda, dijo que la iniciativa de eliminar las Afores y que el Estado regrese a un sistema de pensiones único, como propondrá el Partido del Trabajo (PT) el próximo jueves en la Cámara de Diputados, no tiene ni pies ni cabeza, por lo que descartó que ésta vaya a avanzar legislativamente. En conferencia de prensa hizo un llamado a la certidumbre por parte de los inversionistas en este tema, al tiempo que reconoció que la iniciativa de eliminar algunas comisi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Eliminar Afores, expropiación.- Consar - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagFe4</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZpBByvCEM0gGGC6e3DLugqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe-nQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagFe4" target="_blank"&gt;Eliminar Afores, expropiación.- Consar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La iniciativa del Partido del Trabajo (PT), presentada el pasado viernes, que busca desaparecer las Afores es inviable operativamente y expropiatoria, afirmó Carlos Ramírez, presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), en una consulta que REFORMA hizo por escrito. El proyecto busca eliminar a las Afores y crear un sistema de pensiones único donde una institución financiera pública administre los recursos para el retiro. "La iniciativa es poco clara respecto a cómo se operaría un sistema con un sólo administrador. No queda claro quién tomaría las decision...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>¿Que el gobierno administre tu Afore? Una mala idea - Expansión</title><link>https://expansion.mx/empresas/2018/11/27/que-el-gobierno-administre-tu-afore-una-mala-idea</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHiNYyBOZ42MHUrNwrIHdUqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/empresas/2018/11/27/que-el-gobierno-administre-tu-afore-una-mala-idea" target="_blank"&gt;¿Que el gobierno administre tu Afore? Una mala idea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno no es el mejor de los administradores del dinero de los ahorradores mexicanos. Los analistas y especialistas financieros coinciden en este diagnóstico, y critican la propuesta del Partido de Trabajo, que busca que una institución pública tome el control del ahorro de los trabajadores que hoy gestionan las Administradoras de Fondos para el Retiro (Afores). “La experiencia nos demuestra que el gobierno no es un buen administrador del dinero, ni tampoco un buen inversionista”, dice Jorge Sánchez Tello, director del Programa de Investigación Aplicada de la Fundación de Estudios Fina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Darán batalla legal inversores de NAIM - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagEyU</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEnHi72EqBctO5IA54ZwhgqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagEyU" target="_blank"&gt;Darán batalla legal inversores de NAIM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los tenedores de bonos y los inversionistas de la Fibra E, ambos asociados al proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de México (NAIM), se están organizando para prever una batalla legal por posible incumplimiento de pagos. En el caso de los bonos, se trata del Grupo de Tenedores de Bonos Ad Hoc de MexCAT, quienes tienen más de mil millones de dólares de la emisión por 6 mil millones de dólares que realizó el Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de México para financiar la obra. Este grupo contrató al despacho Hogan Lovells, liderado en México por Federico Noriega y en Nueva York por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Las Afores tendrán 12 nuevas obligaciones para darte un servicio de calidad - Dinero en Imagen</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/las-afores-tendran-12-nuevas-obligaciones-para-darte-un-servicio-de-calidad/104810</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5H23ep3auQBOSkLax4ltUqGQgEKhAIACoHCAow4bjvCjCx3bYCMK7ngwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:47:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/las-afores-tendran-12-nuevas-obligaciones-para-darte-un-servicio-de-calidad/104810" target="_blank"&gt;Las Afores tendrán 12 nuevas obligaciones para darte un servicio de calidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero en Imagen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Consar estableció 12 obligaciones para que las empresas garanticen un mejor servicio a los trabajadores. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- A sólo 10 días de que concluya la administración de Carlos Ramírez Fuentes al frente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), este órgano regulador logró publicar una nueva circular que obligará a las afores a mejorar la calidad de los servicios que ofrecen. En total son 12 las disposiciones que publicó la Consar, entre ellas que las afores deberán generar e implementar los mecanismos y procesos que les permitan garantizar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Dinero en Imagen</source></item><item><title>Amafore pide más fortaleza - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/amafore-pide-mas-fortaleza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAps5y-TcTzi3hqKXmBuMhgqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/amafore-pide-mas-fortaleza/" target="_blank"&gt;Amafore pide más fortaleza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asociación Mexicana de Administradoras de Fondo para el Retiro (Amafore) informó al próximo gobierno que es indispensable trabajar de forma conjunta en el fortalecimiento del sistema de pensiones, luego de que el Partido del Trabajo pusiera sobre la mesa una iniciativa para eliminar las Afores y dejar el control del ahorro para el retiro al Estado. El proyecto de ley, que fue publicado el jueves en la Gaceta Parlamentaria de la Cámara de Diputados y cuya presentación al Pleno se espera para esta semana, propone, entre otras cosas, prohibir que los recursos sean canalizados en los mercado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Plan del PT sobre Afores tira a la BMV - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/plan-del-pt-sobre-afores-tira-a-la-bmv-2720143.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtj2tTN399A9A86I9XuTREqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/plan-del-pt-sobre-afores-tira-a-la-bmv-2720143.html" target="_blank"&gt;Plan del PT sobre Afores tira a la BMV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno electo se desmarcó de la propuesta de iniciativa para modificar el sistema de pensiones, presentada el viernes pasado por el Partido del Trabajo en la Cámara de Diputados, misma que hundió a la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) a su peor nivel desde marzo de 2014. El impacto, advierten los expertos, no se limitaría a las Afore, pues también pondría en riesgo el patrimonio para el retiro de los trabajadores. “Este asunto de las Afore no tiene ni pies ni cabeza. Por supuesto que nosotros jamás respaldaríamos algo así, es una propuesta de un diputado de un cierto partido y es una ini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Afore Móvil agrega función para alcanzar metas de ahorro para eventos relevantes - Expansión</title><link>https://expansion.mx/finanzas-personales/2018/11/28/afore-movil-agrega-funcion-para-alcanzar-metas-de-ahorro-para-eventos-relevantes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-woCVp9znerHXQAS_TD20qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:37:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/finanzas-personales/2018/11/28/afore-movil-agrega-funcion-para-alcanzar-metas-de-ahorro-para-eventos-relevantes" target="_blank"&gt;Afore Móvil agrega función para alcanzar metas de ahorro para eventos relevantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO - La Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) dio a conocer el lanzamiento de Mis Metas de Ahorro, una nueva función en la aplicación Afore Móvil para promover la educación financiera. En un comunicado la Consar explicó que Mis Metas de Ahorro invita a los usuarios a crear proyectos de ahorro a largo plazo y, con ello, generar una cultura de planeación y prevención. Expuso que la nueva sección vincula al usuario a la experiencia de , el módulo web de educación financiera que lanzó la Consar hace apenas unos meses. Cómo usarla La nueva funcionalidad de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>¿Te conviene más un Plan Personal de Retiro? - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/te-conviene-mas-un-plan-personal-de-retiro/104704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwKkYc6L7kAzi5Wl8KwXxAqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/te-conviene-mas-un-plan-personal-de-retiro/104704" target="_blank"&gt;¿Te conviene más un Plan Personal de Retiro?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;¿Sabes qué son y cómo funcionan los Planes Personales de Retiro? Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- En México, las personas están cada día más informadas y conscientes de la importancia del ahorro, especialmente para el retiro. Esto las lleva a buscar herramientas y opciones que les permitan mantener su estilo de vida una vez que lleguen a esa etapa. Una de esas herramientas son los Planes Personales para el Retiro o PPR. De acuerdo con la encuesta nacional “Conocimiento y percepción del sistema de ahorro para el retiro”, 11% de los encuestados mencionaron que ahorran para su retiro, cifra qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Capitanes - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUrYNGSWl5dZ8D5vmdOQqcqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146533" target="_blank"&gt;Capitanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Antonio Escalera... A días de concluir la Administración, el director de Exploración de Pemex dio un regalazo al nuevo Gobierno: el volumen de reservas del campo Ixachi, descubierto en 2017, es de mayor cuantía a la prevista. Hacia 2022 podrían mitigar la excesiva dependencia del gas natural importado. Fondo Político Como que el Fondo Monetario Internacional (FMI), que dirige Christine Lagarde, le está midiendo la presión al inminente nuevo Gobierno de México. El aviso de que el FMI ratificó su opinión favorable para que México mantenga viva la línea de crédito flexible por 74 mil mill...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Dos nuevas plataformas se suman al SAR en afores - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Dos-nuevas-plataformas-se-suman-al-SAR-en-afores-20181125-0038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATg1MpCjQ9MzOfWAMAfsykqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJmpgwM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 23:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Dos-nuevas-plataformas-se-suman-al-SAR-en-afores-20181125-0038.html" target="_blank"&gt;Dos nuevas plataformas se suman al SAR en afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el marco del programa Ahorrar en tu afore nunca fue tan fácil, las empresas tecnológicas Payit y Paynom se integraron al ecosistema de ahorro voluntario del sistema de pensiones que suma 16 socios comerciales, informó la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar). En un comunicado explicó que Payit es una aplicación que funciona como monedero electrónico a través del cual se puede realizar el pago de servicios como luz, gas, telefonía, peaje, televisión, entre otros; también se utiliza para transferir dinero entre usuarios de la plataforma. Paynom, por su parte, es u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Estas son las Afores ganadoras por número de afiliados - Alto Nivel</title><link>https://www.altonivel.com.mx/finanzas/estas-son-las-afores-ganadoras-por-numero-de-afiliados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpT1BfKfD_7IZ_zjXZdrBQqGAgEKg8IACoHCAowtsisATCnsREwv8SDBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:26:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altonivel.com.mx/finanzas/estas-son-las-afores-ganadoras-por-numero-de-afiliados/" target="_blank"&gt;Estas son las Afores ganadoras por número de afiliados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alto Nivel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las Administradoras de Fondos de Ahorro para el Retiro (Afores) terminarán este 2018 con un importante reacomodo en el liderazgo. Luego de poco más de seis años la Afore XII Banorte dejó de ser la más grande del sistema, Citibanamex recupera ese primer sitio, y otras Afores se consolidan como serias amenazas para los principales competidores. Todo indica incluso que los próximos meses o años el sitio de honor será compartido varias veces, esto dependerá de la forma en que cada una de las Afores que lo pelea gane mercado. La Afore XXI Banorte ocupó el lugar de la administradora más grande de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altonivel.com.mx">Alto Nivel</source></item><item><title>Reclama Consar rendimientos prometidos - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1545989&amp;lcmd5=fabc3d9de65cb06de4073d1549e07ce9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsBtFhwU8PDrBDyaO1mvYQqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:37:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1545989&amp;lcmd5=fabc3d9de65cb06de4073d1549e07ce9" target="_blank"&gt;Reclama Consar rendimientos prometidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Nacional de Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) reclamó que aún no exista un mecanismo para resarcir los rendimientos que se prometieron a los trabajadores que mediante su Afore invirtieron 7 mil 500 millones de dólares en lo que sería el Nuevo Aeropuerto Internacional de México (NAIM). En su comparecencia ante la Junta de Coordinación Política del Senado de la República, Carlos Ramírez Fuentes, presidente de Consar, recordó que mediante la Fibra E, las Afores Inbursa, Pensionissste, Profuturo y XXI-Banorte invirtieron en la construcción del NAIM a cambio de recibir un ren...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Solo 34.5 millones de mexicanos cuentan con cuenta de ahorro formal - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/economia-y-finanzas/solo-34-5-millones-de-mexicanos-cuentan-con-cuenta-de-ahorro-formal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgekAQHhkz_4gKTejuhy8sqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:13:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/economia-y-finanzas/solo-34-5-millones-de-mexicanos-cuentan-con-cuenta-de-ahorro-formal/" target="_blank"&gt;Solo 34.5 millones de mexicanos cuentan con cuenta de ahorro formal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La inclusión financiera en la actual administración ha resultado muy exitosa y logró reducir la brecha de género, pues ahora 46 por ciento de quienes utilizan los bancos y otros servicios para el manejo de su dinero son mujeres, revela la Encuesta Nacional de Inclusión Financiera (ENIF) 2018. La Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) comparó que al inicio de la actual administración, en 2012, solo 30 por ciento de la población con al menos una cuenta en el sistema financiero eran mujeres, mientras que en 2018 este indicador subió a 45.9 por ciento. En el Informe Semanal de su Vocer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>3 escenarios de lo que le sucedería a tu Afore con el nuevo gobierno - Alto Nivel</title><link>https://www.altonivel.com.mx/finanzas/3-escenarios-de-lo-que-le-sucederia-a-tu-afore-con-el-nuevo-gobierno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-1kWzFdMTTDH_mM36tmWMqGAgEKg8IACoHCAowtsisATCnsREwv8SDBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altonivel.com.mx/finanzas/3-escenarios-de-lo-que-le-sucederia-a-tu-afore-con-el-nuevo-gobierno/" target="_blank"&gt;3 escenarios de lo que le sucedería a tu Afore con el nuevo gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alto Nivel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La bancada del Partido del Trabajo (PT) prepara una iniciativa de ley para cambiar el sistema de pensiones en México, el cual se encuentra en manos de las Administradoras de Fondos para el Retiro (Afores). La iniciativa propone un modelo en el cual los ahorros de los trabajadores sean controlados por el Estado, de acuerdo con lo publicado por el PT en la Gaceta de la Cámara de Diputados el jueves pasado. El próximo martes se daría a conocer una propuesta que contemplaría dar acceso a una pensión por edad y por porcentaje del sueldo de cada trabajador. En los mercados mexicanos empiezan ya l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altonivel.com.mx">Alto Nivel</source></item><item><title>PT planea eliminar Afores y volver a un sistema de pensiones - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/economia/PT-planea-eliminar-Afores-y-volver-a-un-sistema-de-pensiones-20181124-0014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGjiw10C6cyOrOOF9k9Fv4qGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/economia/PT-planea-eliminar-Afores-y-volver-a-un-sistema-de-pensiones-20181124-0014.html" target="_blank"&gt;PT planea eliminar Afores y volver a un sistema de pensiones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El equipo del Partido del Trabajo (PT) en la Cámara de Diputados dará a conocer la próxima semana una iniciativa de ley con la que buscará que sea el Estado, y no las Afores, quien maneje el ahorro para el retiro de los trabajadores por medio de una institución financiera pública. "Para resolver la sostenibilidad financiera del sistema de pensiones en México se requiere terminar con el sistema de cuentas individuales de capitalización, y que el Estado regrese a un sistema de pensiones único, donde una institución financiera pública administre todos los fondos de pensión", indica el document...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Fuga de funcionarios especializados del sistema financiero, por límite de sueldos - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/fuga-funcionarios-por-limite-de-sueldos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJNBJ0OZBN6wL1d4KnBHhEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/fuga-funcionarios-por-limite-de-sueldos" target="_blank"&gt;Fuga de funcionarios especializados del sistema financiero, por límite de sueldos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Ciudad de México. Funcionarios de áreas técnicas altamente especializadas de las comisiones reguladoras del sistema financiero, encargadas de supervisar a varias de las empresas con mayor poderío económico del país, comenzaron a dejar sus puestos este mes. Uno de los principales motivos es una ley aprobada por la mayoría de Morena en la Cámara de Diputados que limitó el ingreso de los empleados públicos a 108 mil pesos mensuales. En la práctica esa legislación se tradujo en una disminución de ingresos y en la pérdida de prestaciones, como vales de despensa, incluso para los e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Cierre de NAIM pega a las Afore de CitiBanamex, Banorte y Sura - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/cierre-de-naim-pega-las-afore-de-citibanamex-banorte-y-sura</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1ZXpeKNcrYalxgFAxia_MqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:06:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/cierre-de-naim-pega-las-afore-de-citibanamex-banorte-y-sura" target="_blank"&gt;Cierre de NAIM pega a las Afore de CitiBanamex, Banorte y Sura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Cuartoscuro De acuerdo con datos de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), Afore CitiBanamex perdió 33 mil 929 millones de pesos, seguida por Afore XXI Banorte, con una reducción de 31 mil 435 millones y Sura, con 20 mil 425 millones. Entre las tres administradoras sumaron pérdidas por 85 mil 789 millones de pesos. La información de la Consar detalla que son las administradoras con mayor cantidad de cuentas de trabajadores en México, seguidas de Profuturo, que tuvo una pérdida de 14 mil 826 millones de pesos. La Afore de CitiBanamex es una de las fundadora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>¿Por qué prefieres gastar ahora y vivir pobre en tu vejez? - Dinero en Imagen</title><link>https://www.dineroenimagen.com/hacker/por-que-prefieres-gastar-ahora-y-vivir-pobre-en-tu-vejez/104906</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA31d8mjsuKsdeTYnekt7wUqGQgEKhAIACoHCAow4bjvCjCx3bYCMP_hgwM</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/hacker/por-que-prefieres-gastar-ahora-y-vivir-pobre-en-tu-vejez/104906" target="_blank"&gt;¿Por qué prefieres gastar ahora y vivir pobre en tu vejez?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero en Imagen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si ya recibiste tu aguinaldo o estás por recibirlo, es importante que destines una parte a tu ahorro para el retiro. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Estamos empezando la época de festejos de fin de año que se da a partir de “El Buen Fin” y si bien es importante para toda economía que la gente gaste y consuma, también es fundamental el ahorro y si es para el retiro, mucho más. Si ya recibiste tu aguinaldo o estás por recibirlo, es importante que destines una parte a tu ahorro para el retiro. Lo que actualmente se ahorra de forma obligatoria para retiro, que es el 6.5% del sueldo mensual, no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Dinero en Imagen</source></item><item><title>El PT plantea desaparecer las Afores y esto es lo que propone - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/congreso/2018/11/24/el-pt-plantea-desaparecer-las-afores-y-esto-es-lo-que-propone</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKeXkj2YSyaj67c9_0CS24qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 19:36:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/congreso/2018/11/24/el-pt-plantea-desaparecer-las-afores-y-esto-es-lo-que-propone" target="_blank"&gt;El PT plantea desaparecer las Afores y esto es lo que propone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico). - El grupo parlamentario del Partido del Trabajo (PT) en la Cámara de Diputados alista una iniciativa de ley que busca desaparecer las Afores. El proyecto fue publicado este jueves en la pero su presentación en el pleno fue aplazada, por lo que posiblemente sea discutida el próximo martes. Mario Delgado, líder de los diputados de Morena, aseguró que entre las prioridades de la agenda legislativa no se contempla ninguna modificación al sistema de Afores ni al de pensiones. Te puede interesar: No obstante, la iniciativa presentada por el PT –aliado de Morena en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Crecen retiros parciales por desempleo en afores - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Crecen-retiros-parciales-por-desempleo-en-afores-20181115-0122.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZrcmDGBZD_zPjbdomTnyIqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLm9gwM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 02:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Crecen-retiros-parciales-por-desempleo-en-afores-20181115-0122.html" target="_blank"&gt;Crecen retiros parciales por desempleo en afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante septiembre, las administradoras de fondos para el retiro (afores) registraron una salida de 834.1 millones de pesos por retiros parciales de desempleo y matrimonio, lo que significó un crecimiento de 18.2%, respecto de lo que se reportó en el mismo mes del 2017. De acuerdo con información de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), del total de retiros parciales, 98% fue por desempleo, es decir, se retiraron 822.7 millones de pesos de las afores por este concepto. El retiro parcial por desempleo es un derecho al que puede acudir el trabajador en caso de qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>La Consar difunde estudio sobre medición de gastos - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/La-Consar-difunde-estudio-sobre-medicion-de-gastos-20181115-0115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxm_aLRFu7iaWmYK-syjxUqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMJmpgwM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 02:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/La-Consar-difunde-estudio-sobre-medicion-de-gastos-20181115-0115.html" target="_blank"&gt;La Consar difunde estudio sobre medición de gastos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) presentó un estudio sobre escalas de equivalencia, el cual permite medir mejor el gasto de las personas de la tercera edad y determinar el ingreso mínimo necesario para satisfacer sus necesidades. La Comisión señala que el país experimenta una transición demográfica caracterizada por el envejecimiento de su población, donde la disminución en las tasas de fecundidad y el incremento en la esperanza de vida generaron que el número y la proporción relativa de adultos mayores aumentaran. De acuerdo con el reporte de la Consar, d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>En 2019, destinarán casi 1 billón de pesos para pensiones - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/En-2019-destinaran-casi-1-billon-de-pesos-para-pensiones-20181111-0049.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgkw8WxsK1-nHuYtvrjg1oqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLm9gwM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/En-2019-destinaran-casi-1-billon-de-pesos-para-pensiones-20181111-0049.html" target="_blank"&gt;En 2019, destinarán casi 1 billón de pesos para pensiones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para el siguiente año, el gobierno de Andrés Manuel López Obrador realizará el mayor gasto en pensiones y jubilaciones del sector público en la historia del país con un total de 928,000 millones de pesos. Éste es el monto más alto que se haya registrado desde 1995, año a partir del cual tiene registro la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP). Carlos Ramírez, presidente de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), comentó que este gasto se debe en gran medida al pago de pensiones de las personas que están todavía en el régimen de transición, es decir, aque...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>¿Qué es el Afore y cómo funciona para tu futuro? - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/que-es-el-afore-y-como-funciona-para-tu-futuro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6D0s2T65hsq6rj1GhDrswqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMLm63AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:28:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/que-es-el-afore-y-como-funciona-para-tu-futuro" target="_blank"&gt;¿Qué es el Afore y cómo funciona para tu futuro?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enfrentar la vida de adulto es más fuerte de lo que creemos. Las responsabilidades, compromisos y pendientes se duplican como si fuera magia, haciéndonos valorar nuestra infancia, cuando la única preocupación era ir a la escuela. El precio de la independencia comienza a reflejarse en recibos, en días que se absorben bajo el techo de una oficina o deberes como comprar tu propia comida porque si no, nadie más lo hará por ti. Los bancos comienzan a marcarte, tienes cuentas mensuales y tienes que involucrarte en procesos y situaciones de los que no tenías idea, pero que son súper importantes pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>¿Qué necesitas para tener un mejor ingreso en tu jubilación? - Dinero en Imagen</title><link>https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/que-necesitas-para-tener-un-mejor-ingreso-en-tu-jubilacion/104670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKcF7gin_YtaxSMAVcxgfgqGQgEKhAIACoHCAow4bjvCjCx3bYCMK7ngwM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:57:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/tu-dinero/que-necesitas-para-tener-un-mejor-ingreso-en-tu-jubilacion/104670" target="_blank"&gt;¿Qué necesitas para tener un mejor ingreso en tu jubilación?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dinero en Imagen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Consar presentó un estudio que permite medir de mejor forma el gasto de las personas de la tercera edad. Foto: Cuartoscuro. CIUDAD DE MÉXICO.- La Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar), presentó un estudio sobre Escalas de Equivalencia, el cual permite medir de mejor forma el gasto de las personas de la tercera edad, y determinar el ingreso mínimo necesario para satisfacer sus necesidades. El estudio señala que el país experimenta una transición demográfica caracterizada por el envejecimiento de su población, donde la disminución en las tasas de fecundidad y el i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Dinero en Imagen</source></item><item><title>AMLO presentó equipo que presidirá en CNBV, Consar, Condusef y Nafin - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/AMLO-presento-equipo-que-presidira-en-CNBV-Consar-Condusef-y-Nafin---20181108-0078.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGTJzAiwNXWGyj8Z93FGD4qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/AMLO-presento-equipo-que-presidira-en-CNBV-Consar-Condusef-y-Nafin---20181108-0078.html" target="_blank"&gt;AMLO presentó equipo que presidirá en CNBV, Consar, Condusef y Nafin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El equipo de transición de Andrés Manuel López Obrador dio a conocer a los titulares que estarán al frente de las comisiones y organismos de servicios financieros como la CNBV, Consar, CNSF y Nacional Financiera desde el primero de diciembre. - En la Comisión Nacional Bancaria y de Valores (CNBV) estará Adalberto Palma Gómez; sustituirá a Bernardo González Rosas. Palma Gómez es ingeniero bioquímico por el Tecnológico de Monterrey y Maestro en Economía Alimentaria por la Universidad de Cornell. Actualmente es presidente del Consejo de la Unión de Instituciones Financieras Mexicanas, así como...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Estrenan indicador comparativo para afores - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/estrenan-indicador-comparativo-para-afores/104441</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOcSeEr8bj54_GvK_yqMtoqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/estrenan-indicador-comparativo-para-afores/104441" target="_blank"&gt;Estrenan indicador comparativo para afores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fuente: Consar/Fotoarte: Jesús Sánchez CIUDAD DE MÉXICO. La Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) presentó un nuevo indicador para que los trabajadores comparen las afores y puedan tomar mejores decisiones. El nuevo indicador es el Índice de Diversificación de Riesgo Relativo (IDRR), su objetivo es medir qué tan diversificadas están las carteras de las afores, con base en ello se determinará el nivel de riesgo al que exponen el dinero de los trabajadores. El organismo regulador estableció que la diversificación consiste en “partir” el riesgo de una cartera, a travé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>¿Cuál Afore está generando mejor rendimiento? - MI BOLSILLO</title><link>https://www.mibolsillo.com/retiro/cual-afore-genera-mas-rendimiento-mexico-2018-20181101-0004.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMcPQn3DAWErx2ez9gqEJoqGQgEKhAIACoHCAowuYmGCzD014MDMIa2igY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mibolsillo.com/retiro/cual-afore-genera-mas-rendimiento-mexico-2018-20181101-0004.html" target="_blank"&gt;¿Cuál Afore está generando mejor rendimiento?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MI BOLSILLO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoy se publica un nuevo indicador del desempeño de las Afore. Se trata de un análisis detallado de los rendimientos generados por las AFORE durante los últimos 36 meses hasta el cierre al tercer trimestre del 2018. Esto permite ver las Afore que generan mejor rendimiento. Lea también: ¿Qué pasa si una Afore se fusiona con otra? Con este reporte, la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro (Consar) afirma que se busca ofrecer mayor información y transparencia a los más de 60 millones de ahorradores del sistema de pensiones. La intención es publicar el actual reporte de manera t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mibolsillo.com">MI BOLSILLO</source></item><item><title>Nombra AMLO a próximos titulares de Consar, CNBV, Banobras, Nafin y Condusef - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/08/nombra-amlo-a-proximos-titulares-de-consar-cnbv-banobras-nafin-y-condusef</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExvxOKV3lZCvXxjCMI4PQEqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw9f-XAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:53:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/11/08/nombra-amlo-a-proximos-titulares-de-consar-cnbv-banobras-nafin-y-condusef" target="_blank"&gt;Nombra AMLO a próximos titulares de Consar, CNBV, Banobras, Nafin y Condusef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El equipo del presidente electo dio a conocer los nombres de los próximos titulares de 9 organismos públicos ligados al sector financiero y económico del país. México.- El equipo de transición del presidente electo, Andrés Manuel López Obrador, dio a conocer los nombres de 9 personas propuestas a encabezar diversos organismos públicos ligados al sector financiero y económico. De acuerdo con el reporte, el próximo titular de la Comisión Nacional Bancaria y de Valores (CNBV) será Adalberto Palma Gómez, quien estudió Ingeniería Bioquímica en el Tecnológico de Monterrey y además cuenta con una ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item></channel></rss>