{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR3B3TWpZU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:40:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Kill 5 in a house in Guadalajara - Quadrat\u00edn Quer\u00e9taro",
            "link": "https://queretaro.quadratin.com.mx/matan-a-5-dentro-de-una-vivienda-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:43 GMT",
            "source_nm": "Quadrat\u00edn Quer\u00e9taro",
            "source_url": "https://queretaro.quadratin.com.mx",
            "desc": "GUADALAJARA, Jal., 07 de diciembre de 2018.- Cinco hombres cuyas edades oscilan entre 18 y 25 a\u00f1os, fueron asesinados en el interior de una vivienda de ..."
        },
        {
            "title": "KidZania ... Welcome to Guadalajara! - THE REPORTER",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/KidZania...-Bienvenida-a-Guadalajara-20181207-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:44 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El furor que causa KidZania dentro y fuera de M\u00e9xico es m\u00e1s que evidente, y ayer durante el corte de list\u00f3n de la apertura de su cuarta sede en el pa\u00eds, este ..."
        },
        {
            "title": "Glow Clowns to GDL - MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558996",
            "pub_date": "2018-12-08 03:28:34 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Un festival lleno de color y sonrisas preparan los payasos de Guadalajara con su tradicional desfile el pr\u00f3ximo lunes en el Centro tapat\u00edo."
        },
        {
            "title": "This is the ConComics 2018 - W Radio Mexico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/08/guadalajara/1544231657_913228.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:15:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por fin llega a Guadalajara una de las fiestas m\u00e1s grandes para los amantes de la cultura pop, el anime, los videojuegos, el cosplay y muchas cosas m\u00e1s, ..."
        },
        {
            "title": "KidZania Guadalajara inaugurated - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/corte_de_listxn_kidzania-vf20181206mp4.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:20:57 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Tras el corte de list\u00f3n oficial de las instalaciones en Plaza Patria, el centro interactivo para ni\u00f1os abre ma\u00f1ana al p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "Execute 5 young people in housing of GDL - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558333",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:26 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Este jueves fueron ejecutadas cinco personas en un domicilio en Guadalajara; v\u00edctimas tendr\u00edan entre 18 y 25 a\u00f1os de edad."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Aristotle leaves office and celebrates in cantina of Guadalajara - AM Newspaper",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/06/mexico/video-aristoteles-deja-cargo-y-festeja-en-cantina-de-guadalajara--531361",
            "pub_date": "2018-12-07 05:51:54 GMT",
            "source_nm": "AM Newspaper",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "El ex gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz, celebr\u00f3 el final de su sexenio en una cantina del centro de Guadalajara donde cant\u00f3 \"El rey\" con los ..."
        },
        {
            "title": "Cartel departs from attack on US consulate in Guadalajara - Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/cartel-se-deslinda-de-ataque-a-consulado-de-eeuu-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:38:00 GMT",
            "source_nm": "Pulse of San Luis",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (AP) \u2014 Autoridades de Jalisco confirmaron el viernes que un c\u00e1rtel de la droga colg\u00f3 letreros p\u00fablicos donde niega estar involucrado en ..."
        },
        {
            "title": "Old Navy bet for Guadalajara - MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558944",
            "pub_date": "2018-12-08 02:05:18 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Tres a\u00f1os despu\u00e9s de haber llegado a M\u00e9xico, la marca de ropa Old Navy abri\u00f3 hoy su primera tienda en Guadalajara."
        },
        {
            "title": "They leave pipe overturned with clandestine gasoline - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/07/guadalajara/1544209025_103223.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Una pipa cargada con 10 mil litros de gasolina robada termin\u00f3 volcada en Tlajomulco de Zu\u00f1iga. El accidente se registr\u00f3 este viernes sobre la brecha conocida ..."
        },
        {
            "title": "Acquire tactical vehicle for the Police of Guadalajara - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Adquieren-vehiculo-tactico-para-la-Policia-de-Guadalajara-20181206-0087.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:17 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este jueves autoridades de Guadalajara entregaron armas, equipo, un veh\u00edculo t\u00e1ctico ligero y hasta una torre de vigilancia para fortalecer las ..."
        },
        {
            "title": "Lunaria closes momentarily. The new planetarium is not in condition to operate - UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/cierran-lunaria-nuevo-aviso/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:27:22 GMT",
            "source_nm": "UDG TV",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Minutos despu\u00e9s de tomar el cargo, la administraci\u00f3n de Enrique Alfaro Ram\u00edrez al frente del Gobierno del Estado ha decidido cerrar, hasta nuevo aviso, ..."
        },
        {
            "title": "They investigate manipulation of meters of the CFE in the Metropolitan Zone of Guadalajara - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/investigan-manipulacion-de-medidores-de-la-cfe-en-la-zona-metropolitana-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Al menos 202 domicilios de la Zona Metropolitana de Guadalajara se encuentran bajo investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, bajo sospecha de ..."
        },
        {
            "title": "Alfaro gives an emotional message of thanks - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/06/guadalajara/1544125019_477025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Luego de la toma de protesta en el Congreso de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, Gobernador Constitucional del Estado, rindi\u00f3 un emotivo mensaje a los ..."
        },
        {
            "title": "Hundreds of GDL police reinforce security operative in the Center - El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/cientos-de-policias-de-gdl-refuerzan-opertativo-de-seguridad-en-el-centro-por-la-toma-de-protesta-de-enrique-alfaro-ramirez-2765389.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "M\u00e1s de 200 elementos de la Polic\u00eda de Guadalajara trabajan el operativo de resguardo en el Centro de la Ciudad para garantizar la seguridad de los invitados ..."
        },
        {
            "title": "Alfaro goes against polluting industries in a new plan to clean up the Santiago River - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/Alfaro-va-contra-industrias-contaminantes-en-nuevo-plan-para-sanear-el-Rio-Santiago-l201812080002.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:45 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Alfaro se ha comprometido a llevar a cabo un plan de acci\u00f3n para sanear y proteger el R\u00edo Santiago, activistas ambientales est\u00e1n esc\u00e9pticos."
        },
        {
            "title": "Assault bank in the Sauz de Guadalajara. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/asaltan-banco-en-el-sauz-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La tarde de este jueves un banco ubicado al interior de una tienda departamental fue asaltada. Los hechos ocurrieron sobre la sucursal del Coppel, ubicada en ..."
        },
        {
            "title": "Musicalize The Polar Express - The Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/musicalizan-el-expreso-polar-2771815.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:42 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de la Navidad si los ni\u00f1os dejaran de creer en ella? El Expreso Polar es una pel\u00edcula llena de magia que nos hace vibrar al recordarnos el poder de ..."
        },
        {
            "title": "Take care of your Christmas bonus of decembrulos thieves - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557155",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:02 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Para evitar ser blanco de ladrones en esta \u00e9poca de aguinaldos, la Comisar\u00eda de GDL ofrece servicio de acompa\u00f1amiento a usuarios de bancos."
        },
        {
            "title": "Reinforce security operatives in Jalisco - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/refuerzan-operativos-de-seguridad-en-jalisco/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Confirma el comisario del Ayuntamiento de San Pedro Tlaquepaque, Javier L\u00f3pez Ruelas, que luego del asesinato de un mando polic\u00edaco de El Salto se ..."
        },
        {
            "title": "A successful tour - The Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/una-gira-exitosa-2771788.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:37:42 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "De nueva cuenta la fiebre de la m\u00fasica de la generaci\u00f3n de los 90\u00b4s llega a Guadalajara este s\u00e1bado de la mano de OV7, Magneto, Mercurio, Fey, JNS, ..."
        },
        {
            "title": "Metropolitan Area of \u200b\u200bGuadalajara will have a warm climate - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Zona-Metropolitana-de-Guadalajara-tendra-clima-calido-20181206-0039.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:52 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El Instituto de Astronom\u00eda y Meteorolog\u00eda de la Universidad de Guadalajara (UdeG) inform\u00f3 que este jueves la Zona Metropolitana de Guadalajara tendr\u00e1 clima ..."
        },
        {
            "title": "Get Roger Waters an unforgettable night at the VFG arena in Guadalajara - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/consigue-roger-waters-una-noche-inolvidable-en-la-arena-vfg-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:04:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Toda una experiencia visual y auditiva result\u00f3 ser el concierto de este martes en la Arena VFG, del legendario m\u00fasico Roger Waters. Con un sonido envolvente ..."
        },
        {
            "title": "The vanguard of Tina Modotti - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558980&v=3",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Museo Regional de Guadalajara presenta una exposici\u00f3n de 22 fotograf\u00edas de la artista vanguardista italiana radicada en M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "The Mara will offer signature and will present Barbed Wire - El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/el-mara-ofrecera-firma-y-presentara-alambre-de-puas-2771870.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:47 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "De visita en Guadalajara para realizar una firma de aut\u00f3grafos Irving Puerto, mejor conocido como el Mara tambi\u00e9n presentar\u00e1 su reciente disco el cual titul\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "They shoot a man in Av. L\u00e1zaro C\u00e1rdenas - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/06/guadalajara/1544056173_088169.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:32:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: Antonio Neri. Al ser baleado un hombre result\u00f3 lesionado de gravedad en Guadalajara. Los hechos ocurrieron en la avenida L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ..."
        },
        {
            "title": "They steal loan business in the colony Santa Tere - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/roban-negocio-de-prestamos-en-la-colonia-santa-tere/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Desde las 6:30 de la ma\u00f1ana el cruce de las calles Juan \u00c1lvarez y Pedro Buzeta, en pleno coraz\u00f3n de Santa Tere, permaneci\u00f3 cerrado a la circulaci\u00f3n debido ..."
        },
        {
            "title": "Guadalajara will attend the meetings called by Alfaro - UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/guadalajara-asistira-reuniones-convocadas-alfaro/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:40 GMT",
            "source_nm": "UDG TV",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "El presidente de Guadalajara, Ismael del Toro, se\u00f1al\u00f3 que hoy s\u00ed estar\u00e1n acudiendo a las reuniones que convoque el mandatario estatal Enrique Alfaro."
        },
        {
            "title": "Jalisco, place 12 by fallen policemen - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Jalisco-lugar-12-por-policias-caidos-20181207-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:28 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Con los 25 asesinatos de polic\u00edas que suma el Estado hasta el pasado 5 de diciembre, Jalisco se coloca en el sitio 12 por tasa de oficiales ca\u00eddos por cada 100 ..."
        },
        {
            "title": "Alexis Vega performs medical tests with Chivas - El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/deportes/realiza-alexis-vega-pruebas-medicas-con-chivas-2769783.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:39 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "El ex delantero del Toluca, Alexis Vega, ya se encuentra en la ciudad de Guadalajara donde present\u00f3 ex\u00e1menes m\u00e9dicos para unirse a las filas del club ..."
        },
        {
            "title": "Advocates to lower salaries to judges - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559041",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Poder Judicial debe tener salarios que no ofendan la dignidad del pueblo, pero que sean justos, enfatiz\u00f3 el Gobernador de Jalisco."
        },
        {
            "title": "Foreign Relations Office inaugurated in Tlaquepaque - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/inauguran-oficina-de-enlace-de-relaciones-exteriores-en-tlaquepaque/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Los interesados en solicitar su pasaporte en Tlaquepaque, tendr\u00e1n una opci\u00f3n m\u00e1s para hacerlo. Este viernes se inaugur\u00f3 la nueva oficina de enlace de ..."
        },
        {
            "title": "Slow start of the administration in Guadalajara: Eduardo Almaguer - W Radio Mexico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1544031317_252510.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: V\u00edctor Ram\u00edrez. A poco m\u00e1s de dos meses que inici\u00f3 la presente administraci\u00f3n en Guadalajara, el coordinador de los regidores del Partido ..."
        },
        {
            "title": "US offers $ 20,000 per person responsible for attacking the Consulate in Guadalajara - Plaza De Armas",
            "link": "http://plazadearmas.com.mx/eeuu-ofrece-20-mil-dolares-por-responsable-de-ataque-a-consulado-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:12 GMT",
            "source_nm": "Parade ground",
            "source_url": "http://plazadearmas.com.mx",
            "desc": "El Bur\u00f3 Federal de Investigaciones (FBI), ofrece una recompensa de hasta 20 mil d\u00f3lares a cambio de informaci\u00f3n que conduzca a la identificaci\u00f3n y el arresto ..."
        },
        {
            "title": "Offers FBI 20 thousand dollars per attacker to Consulate in Guadalajara - AM Newspaper",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/04/mexico/ofrece-fbi-20-mil-dolares-por-atacante-a-consulado-en-guadalajara-530807",
            "pub_date": "2018-12-05 00:21:22 GMT",
            "source_nm": "AM Newspaper",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "El FBI ofrece una recompensa de 20 mil d\u00f3lares (casi 400 mil pesos) a cambio de informaci\u00f3n que ayude a capturar al responsable de arrojar dos granadas al ..."
        },
        {
            "title": "Visit Santa THE WESTERN - The Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/visita-santa-el-occidental-2771832.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:13 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "Una nueva opci\u00f3n en esta temporada navide\u00f1a llega a Guadalajara con el espect\u00e1culo \u201cUn regalo de Navidad\u201d el cual estar\u00e1 vigente hasta el pr\u00f3ximo 30 de ..."
        },
        {
            "title": "- To rectify - THE INFORMATOR",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/--A-rectificar-20181207-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:20 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Han transcurrido 26 siglos desde que Confucio condens\u00f3 en tres palabras, tres, el sentimiento que desde el s\u00e1bado pasado viven 120 millones de mexicanos, ..."
        },
        {
            "title": "Uncertain, situation of Missing Prosecutor - MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559014",
            "pub_date": "2018-12-08 03:28:35 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Gobernador de Jalisco dijo que no hay un Fiscal de Desaparecidos en funciones; Ra\u00fal Rivera no sabe si seguir\u00e1 o no en el cargo."
        },
        {
            "title": "Only 15 basic products did not increase in price during September and October - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/solo-15-productos-basicos-no-aumentaron-de-precio-durante-septiembre-y-octubre/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "La canasta b\u00e1sica es casi imposible para un amplio sector de la poblaci\u00f3n en Jalisco. El investigador del CUCEA de la U de G, H\u00e9ctor Luis del Toro, refiere que ..."
        },
        {
            "title": "The helicopter of the Police of Guadalajara is already working. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/el-helicoptero-de-la-policia-de-guadalajara-ya-esta-funcionando/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Luego de alg\u00fan tiempo en reparaci\u00f3n, el helic\u00f3ptero de la Polic\u00eda de Guadalajara ya entr\u00f3 en funcionamiento e incluso brind\u00f3 apoyo en el traslado a\u00e9reo de ..."
        },
        {
            "title": "Blue agave in the skies for scarcity - UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/agave-azul-precio-escasez/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:29 GMT",
            "source_nm": "UDG TV",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Por escasez de producci\u00f3n, el precio del agave azul tequilana weber alcanz\u00f3 en 2018 un precio hist\u00f3rico, hoy se comercializa en 24 pesos."
        },
        {
            "title": "The wave of violence does not stop - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/04/guadalajara/1543952093_679327.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:34:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "En menos de 24 horas elementos de la Fuerza \u00danica Regional fueron agredidos a balazos por segunda vez dejando saldo de un hamp\u00f3n muerto. Los hechos ..."
        },
        {
            "title": "State workers in uncertainty due to arrival of new administration - El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/cientos-de-trabajadores-del-estado-en-incertidumbre-por-llegada-de-nueva-administracion-2766789.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:32:25 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "Con lista en mano, personal de la ahora Secretar\u00eda de Hacienda P\u00fablica Estatal evitaron el acceso de trabajadores de la dependencia ubicada sobre la calle ..."
        },
        {
            "title": "Enables White Bike &quot;meter&quot; of deaths of cyclists and kilometers of new bicycle lanes. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/habilita-bici-blanca-contador-de-muertes-de-ciclistas-y-kilometros-de-nuevas-ciclovias/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La organizaci\u00f3n Bicicleta Blanca arranc\u00f3 un nuevo proyecto para combatir las muertes de ciclistas y promover la construcci\u00f3n de ciclov\u00edas. Se trata de un ..."
        },
        {
            "title": "Guadalajara will receive 100,000 trees - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Guadalajara-recibira-100-mil-arboles-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:04 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Ismael del Toro, presidente municipal de Guadalajara, firm\u00f3 un convenio con Extra A.C. para concretar la donaci\u00f3n de 100 mil \u00e1rboles a nombre de la ciudad, ..."
        },
        {
            "title": "Dismissal Attorney Resignation - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558840",
            "pub_date": "2018-12-08 00:07:03 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "A pesar de que hubo un largo proceso para elegirlo, el Fiscal de Desaparecidos, Ra\u00fal Rivera, renunci\u00f3, confirm\u00f3 el Gobernador de Jalisco."
        },
        {
            "title": "They attribute the desynchronization of traffic lights in Javier Mina to failure in computer equipment - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/atribuyen-desincronizacion-de-semaforos-en-javier-mina-a-falla-en-equipos-de-computo/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Desde hace un mes la avenida Javier Mina es un verdadero estacionamiento, sobre todo por las ma\u00f1anas, debido a la desincronizaci\u00f3n de los sem\u00e1foros."
        },
        {
            "title": "Leading Information Chain 07 HRS 07-12-2018. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-07-hrs-07-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:31 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "Without attention to people with disabilities - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967619_561381.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: V\u00edctor Ram\u00edrez. Generar conciencia sobre la inclusi\u00f3n de todas las personas independientemente de su condici\u00f3n f\u00edsica o discapacidad, en el DIF ..."
        },
        {
            "title": "Eugenio Caballero presents Rome at the Cinematheque FICG UDG - El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/cultura/cine/eugenio-caballero-presenta-roma-en-la-cineteca-ficg-udg-2771887.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:47 GMT",
            "source_nm": "The Occidental",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "El director de arte de la m\u00e1s reciente pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n comparti\u00f3 con el p\u00fablico tapat\u00edo su experiencia durante la realizaci\u00f3n del filme Roma, en la ..."
        },
        {
            "title": "Collaborators of Aristotle seek pension from secretaries - UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/colaboradores-aristoteles-buscan-pension-secretarios/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:35:54 GMT",
            "source_nm": "UDG TV",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Antes de terminar el sexenio, dos secretarios del gabinete de Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz iniciaron el proceso de jubilaci\u00f3n para recibir pensiones."
        },
        {
            "title": "They exhibit in Zapopan sculptural work &quot;The Scream&quot; - Rotary of Quer\u00e9taro",
            "link": "https://rotativo.com.mx/turismo/741961-exhiben-en-zapopan-obra-escultorica-el-grito/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "Rotary of Quer\u00e9taro",
            "source_url": "https://rotativo.com.mx",
            "desc": "Como parte del proyecto Escult\u00f3rica Monumental Cap\u00edtulo Zapopan, se puede apreciar la obra \"El Grito\", del artista Alberto Castro Le\u00f1ero."
        },
        {
            "title": "Acquisition and exchange of plates will increase 62% next year. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/adquisicion-y-canje-de-placas-aumentara-62-el-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "En Jalisco el costo de la dotaci\u00f3n y canje de placas aumentar\u00e1 62 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o, actualmente el precio es de mil 164 pesos, en 2019 aumentar\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "The cinema in Jalisco is done with Homosapiens Films - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/El-cine-en-Jalisco-se-hace-con-Homosapiens-Films-20181207-0023.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:20:10 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La productora jalisciense Homosapiens Films se encuentra filmando en la ciudad, la cinta \u201cTelephone\u201d del director Jerzain Ortega, que es la segunda que ..."
        },
        {
            "title": "Like at home - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557926",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Lleva el chef Antonio G\u00f3mez su toque casero a la cocina del Hotel Krystal Urban."
        },
        {
            "title": "Inflation grows 5.74% during the months of September and October - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/crece-la-inflacion-5-74-durante-los-meses-de-septiembre-y-octubre/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Los jaliscienses tendr\u00e1n un cierre de a\u00f1o caro. De nueva cuenta la canasta b\u00e1sica en la Zona Metropolitana de Guadalajara reciente el alto costo de la ..."
        },
        {
            "title": "The study What have you done Governor? already has results - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967326_199636.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:14:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por Giselle Soriano. El desempe\u00f1o de la administraci\u00f3n del gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval, es reprobable en tres rubros: Implementaci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "They kill a woman in Tlaquepaque, in front of her daughters. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/matan-a-mujer-en-tlaquepaque-frente-a-sus-hijas/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este viernes fue localizada un mujer de unos 30 a\u00f1os sin vida y con disparos de arma de fuego al interior de un veh\u00edculo, autoridades ..."
        },
        {
            "title": "Hospital San Javier brings together specialists against cancer - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Hospital-San-Javier-reunea-especialistas-contra-el-cancer-20181207-0075.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:59 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Las V Jornadas M\u00e9dicas de Oncolog\u00eda al L\u00edmite organizadas por Hospital San Javier en el marco de su 24\u00ba aniversario presentaron nuevos protocolos de ..."
        },
        {
            "title": "Goes by decentralization - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558198",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Gobernador Enrique Alfaro expres\u00f3 que la cultura ser\u00e1 un eje central en su Administraci\u00f3n, y que el Caba\u00f1as ya no ser\u00e1 sal\u00f3n de eventos."
        },
        {
            "title": "Tlaquepaque City Council presents projects to the government of L\u00f3pez Obrador - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/presenta-ayuntamiento-de-tlaquepaque-proyectos-al-gobierno-de-lopez-obrador/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Confirma la presidenta del Ayuntamiento de Tlaquepaque Mar\u00eda Elena Lim\u00f3n, que ya present\u00f3 48 proyectos al Gobierno de la nueva administraci\u00f3n federal ..."
        },
        {
            "title": "Leading Information Chain 19 HRS 06-12-2018. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-19-hrs-06-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:30 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "Red Alert in Jalisco? - W Radio Mexico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967969_590449.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "La ola de violencia que se ha vivido en el interior del estado, ha provocado que los tres niveles de gobierno est\u00e9n vigilantes."
        },
        {
            "title": "Leading Information Chain 18 HRS 06-12-2018. - Informational Leader",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-18-hrs-06-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:13:37 GMT",
            "source_nm": "Informative Leader",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "Baroque jewelry - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/Joyas-del-barroco-20181208-0008.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:03 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Si lo barroco, en arquitectura, se identifica con la ornamentaci\u00f3n exuberante, en la m\u00fasica se identifica con la elegancia y la nobleza. A ese per\u00edodo, delimitado ..."
        },
        {
            "title": "Ejidatarios postpone their demonstration - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/posponen-ejidatarios-su-manifestacion/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "La manifestaci\u00f3n que la ma\u00f1ana de este viernes realizar\u00edan ejidatarios de El Zapote al Aeropuerto de Guadalajara qued\u00f3 pospuesta hasta nuevo aviso, debido ..."
        },
        {
            "title": "Next J. Balvin pa &#39;lante - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558203",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "J Balvin suma \u00e9xitos en redes sociales y busca un balance en su d\u00eda a d\u00eda; hoy se presenta en el Auditorio Telmex."
        },
        {
            "title": "Octavio Sol\u00eds Ratified as Jalisco Prosecutor - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543964506_909025.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:31:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Con 32 votos a favor y seis en contra por parte de la fracci\u00f3n parlamentaria de MORENA, los legisladores del estado, aprobaron la ratificaci\u00f3n de Gerardo ..."
        },
        {
            "title": "Affirms Director of Public Space that the Juarez market is a safe building - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/afirma-director-de-espacio-publico-que-el-mercado-juarez-es-un-edificio-seguro/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "El mercado Ju\u00e1rez de Tlaquepaque es seguro y el reforzamiento que se le dio es suficiente para garantizar la estabilidad del inmueble, asegura el director de ..."
        },
        {
            "title": "Men are reported in Jardines del Bosque - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Agreden-a-hombre-en-Jardines-del-Bosque-20181205-0126.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:30:05 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La tarde de este mi\u00e9rcoles se report\u00f3 una agresi\u00f3n a balazos en la colonia Jardines del Bosque, en Guadalajara, en contra de un hombre mientras circulaba a ..."
        }
    ]
}