{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRE5rT0hKemN4SUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ex commander of the police of El Salto, Jalisco, is riddled with bullets after receiving a threat - CB Televisi\u00f3n",
            "link": "https://cbtelevision.com.mx/ex-comandante-de-la-policia-de-el-salto-jalisco-es-acribillado-a-tiros-tras-recibir-amenaza/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:11:11 GMT",
            "source_nm": "CB Television",
            "source_url": "https://cbtelevision.com.mx",
            "desc": "Ex comandante de la polic\u00eda de El Salto, Jalisco, es acribillado a tiros tras recibir amenaza. El Salto Jalisco.- 06 de diciembre de 2018.- Cuando sali\u00f3 de ..."
        },
        {
            "title": "They deny that police killed in El Salto have received threats - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/niegan-que-policia-asesinado-en-el-salto-haya-recibido-amenazas/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Aclara el presidente municipal de El Salto, Ricardo Santill\u00e1n, que el Polic\u00eda asesinado ayer no es el mismo amenazado por la delincuencia organizada y cuenta ..."
        },
        {
            "title": "After leaving office, Aristotle offers with friends in &quot;La Fuente&quot; canteen - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Tras-dejar-el-cargo-Aristoteles-brinda-con-amigos-en-La-Fuente-20181206-0075.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:19:47 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El ahora ex gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz, acudi\u00f3 a la famosa cantina \"La Fuente\" luego de que Enrique Alfaro Ram\u00edrez tomara protesta ..."
        },
        {
            "title": "The commander of El Salto is threatened - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/amenazan-a-comandante-de-el-salto/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Luego de la balacera de la semana pasada en la colonia Lomas del Verde del municipio de El Salto, donde dentro de un departamento fueron aseguradas ..."
        },
        {
            "title": "- To rectify - THE INFORMATOR",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/--A-rectificar-20181207-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:20 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Han transcurrido 26 siglos desde que Confucio condens\u00f3 en tres palabras, tres, el sentimiento que desde el s\u00e1bado pasado viven 120 millones de mexicanos, ..."
        },
        {
            "title": "Cartel demarcates attack in Consulate in Jalisco - LA SIRENA",
            "link": "https://www.lasirena.la/notaroja/Cartel-se-deslinda-de-ataque-en-Consulado-en-Jalisco-20181206-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:29 GMT",
            "source_nm": "THE MERMAID",
            "source_url": "https://www.lasirena.la",
            "desc": "Guadalajara.- Por medio de narcomantas que aparecieron en al menos tres puntos de la ciudad, firmadas por un cartel que surgi\u00f3 en Jalisco, el grupo se ..."
        },
        {
            "title": "Investigates Prosecutor&#39;s Office to find 2 lifeless bodies in a vehicle in the Guadalupana colony of Tlaquepaque - Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/investiga-fiscalia-hallazgo-de-2-cuerpos-sin-vida-en-un-vehiculo-en-la-colonia-guadalupana-de-tlaquepaque/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "La Fiscal\u00eda del Estado investiga los hechos de esta ma\u00f1ana en donde fueron encontrados sin vida los cuerpos de un hombre y una mujer a bordo de un auto ..."
        },
        {
            "title": "Planetarium &quot;Lunaria&quot; will close until further notice - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Cerraran-Planetario-Lunaria-hasta-nuevo-aviso-20181206-0092.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:43 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "A tan s\u00f3lo cuatro d\u00edas de haberse inaugurado el Planetario Lunaria por el ex gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval, se anunci\u00f3 que el recinto ser\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "CALM ACTIVITY IN THE CUT AFTER INSECURITY INCIDENT - University Center of Tonal\u00e1",
            "link": "http://www.cutonala.udg.mx/noticia/transcurren-en-calma-actividades-en-el-cut-tras-incidente-de-inseguridad",
            "pub_date": "2018-12-04 21:40:19 GMT",
            "source_nm": "University Center of Tonal\u00e1",
            "source_url": "http://www.cutonala.udg.mx",
            "desc": "Este martes 4 de diciembre hubo un asalto a mano armada en el estacionamiento del Centro Universitario de Tonal\u00e1. Sujetos a bordo de una motocicleta ..."
        },
        {
            "title": "Zapotlanejo seeks to grow in tourism - W Radio M\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/04/guadalajara/1543951283_865799.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "W Radio Mexico",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Si las negociaciones avanzan por buen camino, en los pr\u00f3ximos meses se podr\u00eda comenzar a construir por lo menos un hotel cuatro estrellas en el municipio ..."
        },
        {
            "title": "INAUGURATED CINEMA ROOM FOR STUDENTS - University Center of Tonal\u00e1",
            "link": "http://www.cutonala.udg.mx/noticia/inauguran-sala-de-cine-para-estudiantes",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "University Center of Tonal\u00e1",
            "source_url": "http://www.cutonala.udg.mx",
            "desc": "Con alfombra roja, el Centro Universitario de Tonal\u00e1 inaugur\u00f3 la Sala de la Cineteca del Festival Internacional de Cine en Guadalajara \u2013 FICG y un cine al aire ..."
        },
        {
            "title": "Guarantees resources for the start of new state management - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/economia/Garantizan-recursos-para-el-arranque-de-nueva-gestion-estatal-20181206-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:04:08 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La nueva gesti\u00f3n estatal iniciar\u00e1 con los recursos suficientes para operar sin necesidad de solicitar m\u00e1s recursos, pues los gastos m\u00e1s apremiantes como ..."
        },
        {
            "title": "He and us - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555243",
            "pub_date": "2018-12-04 11:12:04 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El cantante brit\u00e1nico, Roger Waters est\u00e1 a unas horas de dar un gran espect\u00e1culo en Arena VFG, y por ello, tapat\u00edos comparten experiencias."
        },
        {
            "title": "In the future, cities must be smart - University Center of Tonal\u00e1",
            "link": "http://www.cutonala.udg.mx/noticia/en-el-futuro-las-ciudades-deberan-ser-inteligentes",
            "pub_date": "2018-12-04 16:18:45 GMT",
            "source_nm": "University Center of Tonal\u00e1",
            "source_url": "http://www.cutonala.udg.mx",
            "desc": "Los desaf\u00edos generados por la urbanizaci\u00f3n, sobre todo en \u00e1reas metropolitanas, requieren la colaboraci\u00f3n interinstitucional y la participaci\u00f3n de todos los ..."
        },
        {
            "title": "They lose 30 mp in parking - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555288&po=3",
            "pub_date": "2018-12-04 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Las protestas de los ejidatarios de El Zapote en el Aeropuerto Internacional de Guadalajara han dejado p\u00e9rdidas por 30 millones de pesos."
        },
        {
            "title": "Armed attack against police in Jalisco leaves six dead - Diario de Quer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/republica/sociedad/ataque-armado-contra-policias-en-jalisco-deja-seis-muertos-2752220.html",
            "pub_date": "2018-12-04 00:37:36 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Quer\u00e9taro",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Jalisco.- Seis elementos de la Fuerza \u00danica perdieron la vida y uno m\u00e1s result\u00f3 herido en una emboscada a manos de un grupo armado en calles de la ..."
        },
        {
            "title": "They did not leave me alone and I will thank them all my life: Alfaro - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/No-me-dejaron-solo-y-lo-voy-a-agradecer-toda-la-vida-Alfaro-20181206-0082.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:47 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El reci\u00e9n nombrado gobernador de Jalisco Enrique Alfaro, dedic\u00f3 un mensaje a la poblaci\u00f3n del Estado en la Plaza de La Liberaci\u00f3n luego de su toma de ..."
        },
        {
            "title": "CUT PRESENT AT THE FIL - University Center of Tonal\u00e1",
            "link": "http://www.cutonala.udg.mx/noticia/cut-presente-en-la-fil",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "University Center of Tonal\u00e1",
            "source_url": "http://www.cutonala.udg.mx",
            "desc": "El Centro Universitario de Tonal\u00e1 estuvo presente en la Feria del libro m\u00e1s importante de Iberoam\u00e9rica. Con la presentaci\u00f3n de 5 libros, la Orquesta de C\u00e1mara ..."
        },
        {
            "title": "They inherit 6 unfinished projects - Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1554573",
            "pub_date": "2018-12-03 11:02:24 GMT",
            "source_nm": "Mural",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Las administraciones de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y de Enrique Alfaro recibir\u00e1n en Jalisco 6 proyectos econ\u00f3micos inconclusos."
        },
        {
            "title": "CAE corroborates his love for Pl\u00e1cido Domingo - UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/jalisco/placido-domingo-cae/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:31:25 GMT",
            "source_nm": "UDG TV",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Zapopan, Jalisco. Un largo y tendido aplauso, una ovaci\u00f3n de pie y la emoci\u00f3n de cientos de personas agradeciendo a Pl\u00e1cido Domingo, a su entrega y ..."
        },
        {
            "title": "Waters shows its bright side - THE INFORMATOR",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/Waters-muestra-su-lado-luminoso-20181205-0018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:23 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La primera noche de Roger Waters en la Arena VFG registr\u00f3 un lleno, aunque el tr\u00e1fico por la carretera a Chapala retras\u00f3 a muchos de los asistentes."
        },
        {
            "title": "&quot;Robo kids&quot; Jalisco make history in Spain; they gain technological competence - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Robo-kids-jaliscienses-hacen-historia-en-Espana-ganan-competencia-tecnologica-20181205-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:10:48 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La delegaci\u00f3n jalisciense de rob\u00f3tica que particip\u00f3 en el RoboRave Ib\u00e9rica, torneo realizado en Badajoz, Espa\u00f1a (que reuni\u00f3 a m\u00e1s de ocho mil competidores ..."
        },
        {
            "title": "Local Congress ratifies Gerardo Octavio Sol\u00eds as the new Attorney General - EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Congreso-local-ratifico-a-Gerardo-Octavio-Solis-como-nuevo-Fiscal-General-20181204-0097.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:34 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Gerardo Octavio Sol\u00eds G\u00f3mez fue ratificado por el pleno del Congreso estatal para ocupar la titularidad de la Fiscal\u00eda General del estado, a partir del primer ..."
        },
        {
            "title": "They shoot the police command in El Salto, Jalisco - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/acribillan-a-mando-policiaco-en-el-salto-jalisco/1282844",
            "pub_date": "2018-12-05 16:25:15 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "They assassinate suboficial of the municipal police of El Salto, Jalisco - La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/crimen/Asesinan-a-suboficial-dela-policia-municipal-de-El-Salto-Jalisco-20181206-0196.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "The Truth News",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Un comando armado termin\u00f3 con la vida de Jos\u00e9 Manuel \u201cN\u201d, suboficial de la Polic\u00eda Municipal de El Salto, Jalisco, minutos despu\u00e9s de terminar sus labores. Los hechos ocurrieron sobre la carretera El Salto-La Alameda a la altura de la calle de Paseo de Las Golondrinas en la colonia La Alcantarilla, donde un grupo armado a bordo de una camioneta y un auto compacto le cerraron el paso y accionaron sus armas. El suboficial manejaba un Honda color azul e iba acompa\u00f1ado de otra persona de la que se sabe que result\u00f3 herida pero huy\u00f3 a pie del lugar de los hechos, donde fueron localizados al meno..."
        },
        {
            "title": "They kill the operational director of the municipality of El Salto in Jalisco - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/matan-al-director-operativo-del-municipio-de-el-salto-en-jalisco/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:10:04 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El director operativo del municipio de El Salto en Jalisco fue ultimado ayer en su autom\u00f3vil al concluir su turno, de acuerdo a la Fiscal\u00eda General del Estado (FGE), los hechos se registraron cuando se report\u00f3 que sobre la carretera al Salto al cruce con la calle Golondrinas, en la colonia La Azucena, hab\u00eda ocurrido una agresi\u00f3n con arma de fuego en contra del conductor de un veh\u00edculo de la marca Honda, en color azul de modelo atrasado. \u201cAl arribo de las autoridades se localiz\u00f3 ya sin vida al uniformado, quien presentaba heridas de proyectil de arma de fuego, estaba recostado sobre el asien..."
        },
        {
            "title": "They kill in ambush under the command of the Police of El Salto, Jalisco - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/asesinan-en-emboscada-mando-de-la-policia-de-el-salto-jalisco",
            "pub_date": "2018-12-05 22:30:14 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Fuente: Especial El director operativo de la polic\u00eda de El Salto, Jalisco, Jos\u00e9 Manuel de Anda Tapia, fue asesinado a balazos en una emboscada, en la que tambi\u00e9n result\u00f3 lesionado un elemento. El ataque ocurri\u00f3 en la carretera El Salto v\u00eda la Alameda, cuando el mando de seguridad viajaba con un compa\u00f1ero en un veh\u00edculo Honda, color azul; ambos se dirig\u00edan a sus casas tras cumplir con su jornada laboral. De acuerdo con reportes policiacos, los homicidas se desplazaban en dos veh\u00edculos. En la escena del crimen se localizaron m\u00e1s de 50 casquillos de arma de grueso calibre. El polic\u00eda que sobre..."
        },
        {
            "title": "Armados kill another policeman in Jalisco - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/armados-matan-otro-policia-en-jalisco",
            "pub_date": "2018-12-05 18:59:08 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Archivo EL UNIVERSAL Otro polic\u00eda fue asesinado la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles en Jalisco, esta vez se trata de un elemento de la Polic\u00eda de El Salto, municipio del \u00c1rea Metropolitana de Guadalajara. La Fiscal\u00eda de Jalisco inform\u00f3 que los hechos ocurrieron sobre la carretera a El Salto al cruce con la calle Golondrinas, en la colonia La Azucena; seg\u00fan los reportes, varios sujetos agredieron a tiros al oficial que acababa de salir de trabajar y conduc\u00eda su veh\u00edculo. Los polic\u00edas que llegaron al sitio encontraron sin vida a su compa\u00f1ero, que presentaba varias heridas de proyectil de arma d..."
        },
        {
            "title": "They assassinate officer of the Police Station of El Salto - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Asesinan-a-oficial-de-la-Comisaria-de-El-Salto-20181205-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles fue asesinado a balazos un oficial de la Comisar\u00eda de El Salto mientras sal\u00eda de turno; se presume que la agresi\u00f3n deriv\u00f3 del enfrentamiento ocurrido el pasado 28 de noviembre, en el que particip\u00f3 el director, Alfonso Guti\u00e9rrez Santill\u00e1n. El hecho se report\u00f3 poco antes de las ocho de la ma\u00f1ana en el cruce de avenida Heliodoro Hern\u00e1ndez Loza y Paseo de las Golondrinas, en la colonia La Alcantarilla, en El Salto. Se alert\u00f3 de una agresi\u00f3n con armas de fuego en contra de los tripulantes de un auto particular. De un tiro en la espalda, asesinan a un hombre en la colo..."
        },
        {
            "title": "The operational director of the police of El Salto, Jalisco, is shot to death in an ambush - SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/05-12-2018/3506865",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:04 GMT",
            "source_nm": "However, MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "De acuerdo con medios locales, los hechos ocurrieron sobre la carretera El Salto v\u00eda la Alameda. La v\u00edctima y un compa\u00f1ero se dirig\u00edan a su casa, cuando fueron interceptados por dos veh\u00edculos desde donde varios sujetos armados dispararon en repetidas ocasiones. VER M\u00c1S VIDEO: Matanza en La Huerta, Jalisco: comando ataca a polic\u00edas y mata a, al menos, seis y hiere a otro Ciudad de M\u00e9xico, 5 de diciembre (SinEmbargo).- Juan Manuel de Anda Tapia, director operativo de la polic\u00eda de El Salto, Jalisco, fue asesinado a balazos esta ma\u00f1ana cuando viajaba en su autom\u00f3vil junto a un compa\u00f1ero luego ..."
        }
    ]
}