{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGd5TkdOaUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:04:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Councilor Benito Nacif promotes the lawsuit against salary reduction at INE - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueve-el-consejero-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:26 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El consejero Benito Nacif promovi\u00f3 ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "INE orders to withdraw grateful spot from Morena - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0412/mexico/ine-ordena-retirar-spot-de-agradecimiento-de-morena/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:41:01 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) orden\u00f3 retirar del aire el spot donde el partido Morena agradece el apoyo ciudadano ..."
        },
        {
            "title": "INE lowers the air spots of Morena in which L\u00f3pez Obrador appears - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/ine-baja-del-aire-spots-de-morena-en-los-que-aparece-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-04 23:10:11 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) baj\u00f3 del aire spots de radio y televisi\u00f3n pautados por Morena, en los que aparece el ..."
        },
        {
            "title": "Pertinent review rules to have cheaper electoral system: INE - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/pertinente-revisar-reglas-para-tener-sistema-electoral-mas-barato-ine",
            "pub_date": "2018-12-04 01:19:28 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "De acuerdo con encuestas de opini\u00f3n, alrededor del 73% de las y los mexicanos consideran que los \u00f3rganos electorales, el INE, hicieron un buen o muy buen ..."
        },
        {
            "title": "0 comments INE analyzes vote by Internet and not by mail, for Mexicans abroad - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0712/mexico/pronostican-cambios-en-el-sistema-de-votacion-desde-el-extranjero/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:08:01 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "\"Es evidente que el voto postal lleg\u00f3 a su l\u00edmite potencial y se deben sopesar nuevos m\u00e9todos, como podr\u00eda ser el voto electr\u00f3nico\", dijo el consejero Enrique ..."
        },
        {
            "title": "To the INE, before disappearing - La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/opinion/columnas/al-ine-antes-de-desaparecer/261012",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:46 GMT",
            "source_nm": "The Broken Chair",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Persisti\u00f3 recibiendo y validando automatizadamente apoyos a candidatos sin verificar la existencia del documento fuente y legitimador. | Luis Far\u00edas."
        },
        {
            "title": "INE workers go on vacation - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/20181207/trabajadores-del-ine-se-van-de-vacaciones/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:10 GMT",
            "source_nm": "Radio Formula",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "Personal del Instituto Nacional Electoral (INE) inform\u00f3 que llevar\u00e1 su segundo periodo vacacional del presente a\u00f1o del 20 de diciembre de 2018 al 4 de enero ..."
        },
        {
            "title": "INE low spot of Morena for image of L\u00f3pez Obrador - El Diario",
            "link": "https://diario.mx/Nacional/2018-12-04_e7598280/ine-baja-spot-de-morena-por-imagen-de-lopez-obrador-/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:38:01 GMT",
            "source_nm": "The newspaper",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Por dos votos a favor y uno en contra, la Comisi\u00f3n de quejas del INE orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de un spot de Morena en el de utiliza la imagen ..."
        },
        {
            "title": "INE consulted 5.4 million children - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558765",
            "pub_date": "2018-12-07 22:26:27 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El Instituto Nacional Electoral (INE) inform\u00f3 este viernes que cinco millones 425 mil 573 ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes participaron en la Consulta Infantil y Juvenil que se realiz\u00f3 entre el 17 y 25 de noviembre en todo el Pa\u00eds. \"Se rebas\u00f3 la meta prevista que era de cuatro millones, tuvimos un 35 por ciento adicional al que nos propusimos originalmente\", expuso ante el Consejo General el consejero Benito Nacif. Nacif, Presidente de la Comisi\u00f3n de Capacitaci\u00f3n Electoral y Educaci\u00f3n C\u00edvica del INE, dijo que aunque falta hacer el an\u00e1lisis de las respuestas, los organizadores de la consulta , ex..."
        },
        {
            "title": "They have shady political parties financings - tenth day",
            "link": "http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/tienen-partidos-politicos-turbios.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Tenth day",
            "source_url": "http://decimodia-mx.blogspot.com",
            "desc": "Gobernadores de diferentes estados del pa\u00eds han incorporado a su agenda de actividades y gastos el \u201cfondeo\u201d de campa\u00f1as pol\u00edticas de otras entidades; recurren a contrataci\u00f3n de deuda en a\u00f1os electorales y apuestan tambi\u00e9n a conseguir recursos para proyectos de infraestructura y compra de medicamentos, ambos muy redituables. As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el ex presidente del otrora IFE, Luis Carlos Ugalde, al informar que el financiamiento ilegal de campa\u00f1as pol\u00edticas es hoy en d\u00eda el mayor problema de la democracia mexicana con estudios que calculan que por cada peso que los partidos reportan a la autorida..."
        },
        {
            "title": "INE: Needed more time and resources if there is an extraordinary election in Puebla - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ine-necesarios-mas-tiempo-y-recursos-si-hay-eleccion-extraordinaria-en-puebla/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:08 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El consejero presidente del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo C\u00f3rdova, asegur\u00f3 que en caso de que el Tribunal Electoral ordene al instituto organizar la elecci\u00f3n extraordinaria de Puebla, ser\u00e1 necesario contar con tiempo y recursos para organizar el proceso. \u201cEstar\u00edamos hablando de la elecci\u00f3n del estado que tiene el quinto padr\u00f3n electoral m\u00e1s grande del pa\u00eds, y eso requiere que las actuaciones, que en su caso el Instituto Nacional Electoral tenga que desplegar, implique que contamos con las condiciones materiales, financieras y temporales necesarias para que hagamos, como sabemo..."
        },
        {
            "title": "Nacif challenges, again, salary cut - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHwH",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:06 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Al igual que sucedi\u00f3 a inicios de 2017, Benito Nacif impugn\u00f3 la reducci\u00f3n al salario de m\u00e1s de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el Consejo General del instituto aprob\u00f3, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminuci\u00f3n de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugn\u00f3 dicho acuerdo ante el Tribunal Electoral del P..."
        },
        {
            "title": "New Alliance has registration - El Sol de Irapuato",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/local/nueva-alianza-tiene-registro-2773106.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:36 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Irapuato",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "GUANAJUATO, Gto.- Por unanimidad el Consejo General del Instituto Electoral del Estado de Guanajuato (IEEG), aprob\u00f3 el registro del Partido Nueva Alianza en la entidad y con ello es el primer partido que lo logra ya que nunca un instituto pol\u00edtico hab\u00eda obtenido este registro, dio a conocer el dirigente estatal, Juan El\u00edas Ch\u00e1vez. Al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n extraordinaria que convoc\u00f3 el Instituto para tratar este asunto y desahogarlo, el tambi\u00e9n diputado local Juan El\u00edas Ch\u00e1vez manifest\u00f3 que con ello son 21 los estados del pa\u00eds que lograron el registro y con ello trabajar\u00e1n en la restructuraci..."
        },
        {
            "title": "PRD also asks to remove the case judge from Puebla - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/prd-tambien-pide-sacar-a-magistrado-de-caso-poblano/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:58:58 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica (PRD) ingres\u00f3 un recurso al Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) para impedir que el magistrado Jos\u00e9 Luis Vargas participe en la sesi\u00f3n donde se discutir\u00e1 la anulaci\u00f3n de los resultados de la gubernatura de Puebla. Dicha queja se suma a la interpuesta por el Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN) que busca, adem\u00e1s de impedir que \u00e9ste \u201cse abstenga de conocer de los juicios\u201d, eliminar la sentencia que pretende anular los comicios donde result\u00f3 ganadora Martha Erika Alonso, abanderada de la coalici\u00f3n Por M\u00e9xico al Frente. El PAN y el PRD..."
        },
        {
            "title": "They promote judgment against salary reduction - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/promueven-juicio-contra-reduccion-salarial",
            "pub_date": "2018-12-07 10:26:35 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "politica@eluniversal.com.mx El consejero Benito Nacif promovi\u00f3 ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducci\u00f3n salarial de los consejeros avalada en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La semana pasada el Consejo General del INE acord\u00f3 ajustar las percepciones de los consejeros en 19.6%, en ejercicio de su autonom\u00eda, aunque la disminuci\u00f3n no significar\u00e1 que reciban menos de los 108 mil pesos que percibir\u00e1 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En entrevista, el consejero co..."
        },
        {
            "title": "Benito Nacif promotes lower salary reduction in the INE - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/promueve-benito-nacif-juicio-contra-reduccion-salarial-en-el-ine",
            "pub_date": "2018-12-06 23:46:03 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo El consejero Benito Nacif promovi\u00f3 ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) un juicio ciudadano para impugnar la reducci\u00f3n salarial de los consejeros, prevista en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La reducci\u00f3n de las percepciones de los consejeros y de integrantes de la Junta General Ejecutiva (JGE) del Instituto fue aprobada por el Consejo General del INE la semana pasada fue de 19.6 %, en ejercicio de su autonom\u00eda. El consejero confirm\u00f3 que la presentaci\u00f3n del Juicio para la Presentaci\u00f3n de los Derechos P..."
        },
        {
            "title": "Impuntas Benito Nacif budget of the INE that includes salary reduction to counselors - SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/impugna-benito-nacif-presupuesto-del-ine-que-incluye-reduccion-salarial-a-consejeros",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:04 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El consejero present\u00f3 un recurso de impugnaci\u00f3n en contra del proyecto de presupuesto del INE que se ejercer\u00e1 en 2019. M\u00e9xico.- El consejero del Instituto Nacional Electoral (INE) Benito Nacif, present\u00f3 un recurso de impugnaci\u00f3n ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF), en contra del proyecto de presupuesto que recibir\u00e1 el organismo durante el siguiente a\u00f1o, en la relacionado con la reducci\u00f3n salarial que se aplicar\u00e1 a consejeros y directores ejecutivos. El recurso incluye un juicio para la protecci\u00f3n de sus derechos pol\u00edtico electorales en contra de la reducc..."
        },
        {
            "title": "Morena commits plagiarism in initiative - My Press",
            "link": "https://www.mypress.mx/negocios/morena-comete-plagio-iniciativa-4100",
            "pub_date": "2018-12-06 00:25:00 GMT",
            "source_nm": "My Press",
            "source_url": "https://www.mypress.mx",
            "desc": "En la publicaci\u00f3n correspondiente al decreto por el que se expide la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, Reglamentaria de los art\u00edculos 75 y 127 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, publicado el 5 de noviembre de 2018 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF) tiene por lo menos 2 significativos errores en su redacci\u00f3n, que advierten el famoso \"copiar y pegar\", cometiendo seguramente un plagio de otro documento al momento de redactar esta iniciativa por los legisladores de Morena. La cuarta transformaci\u00f3n ha comenzado con un trabajo legislativo..."
        },
        {
            "title": "Announces AMLO increase to federal workers who earn less than $ 20 thousand - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/07/anuncia-amlo-aumento-a-trabajadores-federales-que-ganen-menos-de-20-mil/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:51 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019 contempla un incremento salarial para trabajadores federales que ganen hasta 20 mil pesos mensuales, adelant\u00f3 el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO), quien reiter\u00f3 a los altos mandos se les reducir\u00e1 el sueldo. El Presidente dijo que en el PEF se garantiza que se va a pagar la n\u00f3mina a los trabajadores del Gobierno con aumentos en los sueldos de quienes ganan hasta 20 mil pesos al mes. \u201cLa instrucci\u00f3n que tienen en Hacienda es aumentar inflaci\u00f3n m\u00e1s tres puntos a los que ganan menos de 10 mil pesos; de 10 a 15, inflaci\u00f3n m\u00e1s dos..."
        },
        {
            "title": "By possible cancellation, Martha \u00c9rika Alonso defends her triumph in Puebla - Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/estados/puebla/detalle/posible-anulacion-defiende-martha-erika-alonso-triunfo-puebla-684874/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:40:13 GMT",
            "source_nm": "One TV",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "La gobernadora electa de Puebla, Martha \u00c9rika Alonso, defendi\u00f3 su triunfo ante los magistrados del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) ante la posibilidad de una anulaci\u00f3n de los comicios. Lo anterior, en referencia directa a la propuesta del magistrado Jos\u00e9 Luis Vargas de anular la elecci\u00f3n de la gubernatura en la entidad por presuntas anomal\u00edas en la custodia de las boletas electorales. Alonso enfatiz\u00f3 que los votos ya fueron contados en m\u00e1s de seis ocasiones y siempre han estado arriba en la elecci\u00f3n. \u201cSiempre hemos estado por arriba de los 100 mil votos de dif..."
        },
        {
            "title": "Counselor challenges again salary cut - tenth day",
            "link": "http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/impugna-consejero-otra-vez-recorte.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Tenth day",
            "source_url": "http://decimodia-mx.blogspot.com",
            "desc": "H\u00e9ctor Guti\u00e9rrez Trejo Agencia Reforma CDMX.- Al igual que sucedi\u00f3 a inicios de 2017, Benito Nacif impugn\u00f3 la reducci\u00f3n al salario de m\u00e1s de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el Consejo General del instituto aprob\u00f3, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminuci\u00f3n de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugn\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Controversy grows by case Puebla - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Crece-polemica-por-caso-Puebla-20181205-0146.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:56:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La candidata de la alianza conformada por PAN, PRD y Movimiento Ciudadano en la elecci\u00f3n a gobernador en Puebla, Martha Erika Alonso, se\u00f1al\u00f3 como ilegal el proyecto del magistrado del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF), Jos\u00e9 Luis Vargas. En conferencia de prensa, en donde recibi\u00f3 el apoyo de la dirigencia de Movimiento Ciudadano, la tambi\u00e9n esposa del exgobernador de Puebla, Rafael Moreno Valle, asever\u00f3 que el mismo magistrado Vargas se ha pronunciado en otras ocasiones en contra del desgaste que genera al sistema electoral mexicano el anunciar proyectos de resol..."
        },
        {
            "title": "To the INE, before disappearing - Rock101",
            "link": "https://rock101online.mx/al-ine-antes-de-desaparecer/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:30 GMT",
            "source_nm": "Rock101",
            "source_url": "https://rock101online.mx",
            "desc": "Ya sentado en la silla el Presidente de la Rep\u00fablica, o debiera decir, ya nuevamente en campa\u00f1a, ahora desde la Presidencia, creo oportuno retomar un tema que el INE nos qued\u00f3 a deber. Y como la 4T amenaza con acabar con todas las instituciones de la Rep\u00fablica, prefiero plantear el tema antes que los consejeros del INE desaparezcan de escena y no puedan dar debida y puntual contestaci\u00f3n a mis planteamientos. Fuera de la estridencia y protagonismo medi\u00e1ticos que marcaron su desempe\u00f1o, los Consejeros Electorales nos deben una explicaci\u00f3n y, por esta v\u00eda, formalmente se la solicito. Para el re..."
        },
        {
            "title": "Chronicle of another sexennium. Quarters 1 to 4 - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Cronica-de-otro-sexenio.-Trimestres-1-a-4-20181204-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Sin entrar en detalles ni calificarlos, podr\u00edamos anotar muchos, pero se muestran los que considero m\u00e1s importantes, no incluyo algunos que despertaron inter\u00e9s, pero fuera del \u00e1mbito de gobierno. TRIMESTRE 1 (dic 2012- feb 2013) 1. El 1 de diciembre toma protesta Enrique Pe\u00f1a Nieto, presenta un programa de gobierno y el d\u00eda 2 firma el Pacto por M\u00e9xico, con los dirigentes del PAN, PRI, PVEM y PRD. 2. El mismo 1 de diciembre, en el exterior del Congreso, j\u00f3venes encapuchados se enfrentan a polic\u00edas del DF, son detenidos 55 y liberados d\u00edas despu\u00e9s. 3. El Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional, e..."
        },
        {
            "title": "Alert attempt to &quot;decelerate&quot; participation of women in politics - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/anuies-pide-aumento-de-11-mdp-en-presupuesto-de-egresos-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 01:05:13 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Macarita Elizondo, acad\u00e9mica de la UNAM y ex consejera electoral. Foto: Archivo EL UNIVERSAL Una vez lograda la paridad en el Congreso hay signos de que se intenta \"desacelerar\" la participaci\u00f3n de las mujeres en la pol\u00edtica, alert\u00f3 la acad\u00e9mica de la UNAM y ex consejera electoral Macarita Elizondo, quien llam\u00f3 a no dar reversa en las acciones afirmativas y en el apoyo econ\u00f3mico para fortalecer el liderazgo pol\u00edtico femenino. En el foro Avances y Retos a 10 a\u00f1os del Financiamiento del liderazgo pol\u00edtico de las mujeres, acad\u00e9micas, consejeras y ex funcionarias electorales evidenciaron que lo..."
        },
        {
            "title": "We will need more resources if we declare nullity in Puebla: INE - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/necesitaremos-mas-recursos-si-se-declara-nulidad-en-puebla-ine/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:10:08 GMT",
            "source_nm": "L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "El consejero presidente del INE, Lorenzo C\u00f3rdova, advirti\u00f3 este viernes que necesitar\u00e1n m\u00e1s recursos en caso de que el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n declare la nulidad de la elecci\u00f3n en Puebla. Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que los comicios requerir\u00e1n tiempo al tratarse de la quinta entidad m\u00e1s poblada del pa\u00eds. \u201cEstar\u00edamos hablando en todo caso de una elecci\u00f3n o de la elecci\u00f3n de un estado que tiene el padr\u00f3n electoral m\u00e1s grande del pa\u00eds y eso requiere que las actuaciones que en su caso el Instituto Nacional Electoral tenga que desplegar, implique que contamos con las condicio..."
        },
        {
            "title": "Morena and PAN collide in the dispute over Puebla - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/complot-de-hacienda-e-ine-en-mi-contra-amlo%7D",
            "pub_date": "2018-12-05 09:21:46 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Durante la Segunda Asamblea de la Red Mundial de Justicia Electoral, en Canc\u00fan, Quintana Roo, el magistrado Jos\u00e9 Luis Vargas Valdez (centro) asegur\u00f3 que debe prevalecer la independencia del Poder Judicial. Foto: TOMADA DE TWITTER politica@eluniversal.com.mx Los partidos Acci\u00f3n Nacional (PAN) y Morena arreciaron la disputa por la gubernatura de Puebla, luego de que el magistrado del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF), Jos\u00e9 Luis Vargas Valdez, adelantara su proyecto para anular la elecci\u00f3n en esa entidad. El PAN present\u00f3 una denuncia ante el tribunal para iniciar u..."
        },
        {
            "title": "In full austerity, INE will spend 72 mp on flights and meals - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/en-plena-austeridad-ine-gastara-72-mdp-en-vuelos-y-comidas/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:05:27 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En \u00e9poca de austeridad, el INE lanza licitaciones para vuelos y comidas Previo a la puesta en marcha del programa de austeridad del nuevo Gobierno, el Instituto Nacional Electoral (INE) public\u00f3 licitaciones por m\u00e1s de 72 millones de pesos para boletos de avi\u00f3n y comidas de sus funcionarios en 2019. Desde el 1 de diciembre pasado, con la administraci\u00f3n del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador comenz\u00f3 un programa de racionalidad del gasto, mismo que reduce al m\u00ednimo los viajes de funcionarios, as\u00ed como erogaciones en comidas y telefon\u00eda. Sin embargo, el INE p\u00fablico licitaciones por 50 millo..."
        },
        {
            "title": "Lorenzo Cord\u00f3va will not join the challenge on salary reduction - Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/no-se-sumara-ine-impugnacion-sobre-reduccion-salarial-898922/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:24 GMT",
            "source_nm": "One TV",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "El consejero presidente del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo C\u00f3rdova, asegur\u00f3 que \u00e9l no se sumar\u00e1 a la impugnaci\u00f3n presentada por el consejero Benito Nacif ante elTribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) por la reducci\u00f3n salarial del 19% marcado en el presupuesto 2019 del Instituto. Asegur\u00f3 queel INE esperar\u00e1 la resoluci\u00f3n y actuar\u00e1 conforme \"a las normas y dentro de las normas\". El INE siempre va a esperar y a actuar conforme a las normas, eso es lo que hemos dicho, nuestro presupuesto est\u00e1 basado en normas y las normas vigentes\", puntualiz\u00f3. - El consejero..."
        },
        {
            "title": "Respect the will of the poblanos - Ecatepec News",
            "link": "https://noticiasecatepec.com/news-noticias/respetar-la-voluntad-de-los-poblanos/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:14:24 GMT",
            "source_nm": "Ecatepec News",
            "source_url": "https://noticiasecatepec.com",
            "desc": "Facebook 0 WhatsApp En los pr\u00f3ximos d\u00edas, el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n resolver\u00e1, en su facultad de \u00faltima instancia, sobre la legalidad de la elecci\u00f3n para gobernador de Puebla de la que Martha \u00c9rika Alonso fue la candidata triunfadora, en una jornada sin precedentes por tres razones principales. Primero, nunca antes una contienda para elegir al mandatario de esa entidad hab\u00eda captado m\u00e1s de tres millones de votos, que en este caso representa la participaci\u00f3n de 67% del padr\u00f3n. Segundo, es la primera ocasi\u00f3n que un aspirante gana con m\u00e1s de un mill\u00f3n 153 mil vo..."
        },
        {
            "title": "Three months to organize eventual extraordinary election in Puebla: counselor of INE - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/tres-meses-para-organizar-eventual-eleccion-extraordinaria-en-puebla-consejera-del-ine/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:46 GMT",
            "source_nm": "L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Pamela San Mart\u00edn, consejera del Instituto Nacional Electoral (INE), que la opini\u00f3n t\u00e9cnica que le enviar\u00e1 al Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF) no es sobre riesgos de una eventual elecci\u00f3n extraordinaria en Puebla, sino sobre los plazos para la misma y su log\u00edstica. En entrevista con Joaqu\u00edn L\u00f3pez-D\u00f3riga en Radio F\u00f3rmula, detall\u00f3 que se necesitan al menos tres meses para organizar una probable elecci\u00f3n extraordinaria en Puebla. \u201cLo que hemos analizado un m\u00ednimo de tres meses (para organizar la posible elecci\u00f3n extraordinaria). En la elecci\u00f3n ordinaria fueron 7 m..."
        },
        {
            "title": "Maduro: you&#39;re late, you eat and you go - First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/maduro-llegas-tarde-comes-y-te-vas.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "First page",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Maduro: llegas tarde, comes y te vas Ir\u00f3nicamente, algo podr\u00edan tener en com\u00fan las administraciones de Vicente Fox y la naciente del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Fox pas\u00f3 a la historia como el mandatario que, con el fin de no incomodar al presidente de Estados Unidos de aquella \u00e9poca, George W. Bush, le pidi\u00f3 al entonces mandatario de Cuba, Fidel Castro, venir al pa\u00eds a una cumbre en Monterrey, comer y luego irse del pa\u00eds. Ayer sucedi\u00f3 una \u201ccoincidencia\u201d afortunada: el presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, cuya presencia en la toma de posesi\u00f3n de L\u00f3pez Obrador amenazaba con ge..."
        },
        {
            "title": "Once again, Nacif challenges wage cut at the INE - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/benito-nacif-impugna-recorte-salario-ine-20181206-0215.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Al igual que sucedi\u00f3 a inicios de 2017, Benito Nacif impugn\u00f3 la reducci\u00f3n al salario de m\u00e1s de 200 mil pesos brutos que obtiene mensualmente como consejero del Instituto Nacional Electoral (INE). La semana pasada, para apegarse a las medidas de austeridad promovidas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el Consejo General del instituto aprob\u00f3, en su anteproyecto de presupuesto de 2019, una disminuci\u00f3n de alrededor del 19 por ciento de las percepciones que reciben consejeros y altos funcionarios del organismo. Sin embargo, Nacif impugn\u00f3 dicho acuerdo ante el Tribu..."
        },
        {
            "title": "Great corruption in political campaigns - El Sol del Centro",
            "link": "https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/gran-corrupcion-en-campanas-politicas-2771128.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:39:11 GMT",
            "source_nm": "The Sun of the Center",
            "source_url": "https://www.elsoldelcentro.com.mx",
            "desc": "La corrupci\u00f3n en el financiamiento de las campa\u00f1as pol\u00edticas es el mayor problema de la democracia mexicana y en el que participa el crimen organizado, sin embargo de esto se habla muy poco adem\u00e1s de que las medidas para solucionar esta situaci\u00f3n han sido err\u00e1ticas. As\u00ed lo afirm\u00f3 en entrevista colectiva Luis Carlos Ugalde Ram\u00edrez, quien se desempe\u00f1\u00f3 como presidente del entonces Instituto Federal Electoral (IFE) entre los a\u00f1os 2003 \u2013 2007, hoy es consultor pol\u00edtico y en esa calidad a\u00f1adi\u00f3 que esta situaci\u00f3n se mantienen en constante crecimiento. Indic\u00f3 que de acuerdo a investigaciones de la ..."
        },
        {
            "title": "In front of the candidate AMLO, now the President - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/frente-al-candidato-amlo-ahora-el-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:04:41 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Pues finalmente, y como reza el dicho: \u201cno hay fecha que no se llegue, ni plazo que no se cumpla\u201d, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asumi\u00f3 como Presiente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos; le toca ahora asumirse como tal, lo hace con un ampl\u00edsimo respaldo popular, el m\u00e1s alto desde que se dio la reforma pol\u00edtico electoral de los a\u00f1os 1989-1990, marco legal que a la postre es el que ha permitido las tres alternancias partidistas que ha tenido M\u00e9xico del Siglo XXI. \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda que apreciar del nuevo Presidente de M\u00e9xico? Bueno, a m\u00ed me parece que lo primero que habr\u00e1 que apreciar es q..."
        },
        {
            "title": "The number of Mexicans who vote from abroad is doubled - La Opini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/se-duplica-el-numero-de-mexicanos-que-votan-desde-el-extranjero/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:27:44 GMT",
            "source_nm": "The opinion",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Funcionarios del gobierno mexicano anunciaron que el Instituto Nacional Electoral (INE) recibi\u00f3 98,470 votos de residentes mexicanos que viven en el extranjero para las elecciones presidenciales del 2018, el doble de la participaci\u00f3n del sexenio pasado cuando 40,714 emitieron su sufragio. Durante la rueda de prensa el jueves, los funcionarios hicieron un balance general del proceso del voto de los mexicanos en el exterior. Las elecciones que se llevaron a cabo el primero de julio dieron oportunidad a los connacionales por primera vez en la historia ejercer su voto para el presidente de M\u00e9xi..."
        },
        {
            "title": "It&#39;s official: Nueva Alianza disappears as a national party - El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/es-oficial-nueva-alianza-desaparece-como-partido-nacional-2766792.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:31:17 GMT",
            "source_nm": "The Sun of San Luis",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "El Pleno del Consejo Estatal Electoral y de Participaci\u00f3n Ciudadana aprob\u00f3 la cancelaci\u00f3n de inscripci\u00f3n del Partido Pol\u00edtico Nacional denominado Nueva Alianza ante el organismo electoral, en virtud de haber perdido el registro como Partido Pol\u00edtico Nacional ante el Instituto Nacional Electoral mediante acuerdo INE/CG1301/2018. Dicho partido pol\u00edtico no obtuvo por lo menos el tres por ciento de la votaci\u00f3n v\u00e1lida emitida en la elecci\u00f3n federal ordinaria celebrada el primero de julio de 2018. Lo anterior, en observancia tambi\u00e9n, a la Resoluci\u00f3n emitida por la Sala Superior del Tribunal Elect..."
        },
        {
            "title": "There will be, after 5 months, election in Oaxaca - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557268",
            "pub_date": "2018-12-06 05:47:03 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Tras cinco meses de impedir la elecci\u00f3n federal del 1 de julio, habitantes de San Dionisio del Mar, Oaxaca, se preparan para acudir a las urnas el pr\u00f3ximo domingo 9 de diciembre. El Instituto Estatal Electoral y de Participaci\u00f3n Ciudadana de Oaxaca (IEEPCO) y el Instituto Nacional Electoral (INE) acordaron con dirigencias de los partidos pol\u00edticos locales y nacionales la organizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n extraordinaria. \"Los dirigentes firmaron compromisos concretos para garantizar el desarrollo de la elecci\u00f3n en un ambiente de seguridad, paz y tranquilidad social\", inform\u00f3 el IEEPCO. En la pasad..."
        },
        {
            "title": "What will become of us? - The Sun of Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/analisis/que-va-a-ser-de-nosotros-2769365.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:25:08 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Puebla",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "En el poema de Constantino Cavafis \u201cEsperando a los b\u00e1rbaros\u201d, el emperador y el pueblo, reunidos en la plaza p\u00fablica, esperan la llegada de los b\u00e1rbaros. Los legisladores han abandonado el parlamento porque los b\u00e1rbaros tendr\u00e1n que legislar cuando lleguen y los oradores no han preparado ning\u00fan discurso porque los b\u00e1rbaros no aprecian la fluidez ni la finura de expresi\u00f3n. Pero de repente la multitud se queda seria y descorazonada. Las calles se vac\u00edan r\u00e1pidamente. Han llegado noticias de la frontera: \u00a1los b\u00e1rbaros no vienen! Y ahora, sin los b\u00e1rbaros, \u00bfqu\u00e9 va a ser de nosotros? pregunta el ..."
        },
        {
            "title": "INE director seeks to challenge salary reduction - ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392975-Consejero-del-INE-busca-impugnar-reduccion-salarial.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:03:29 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "El consejero Benito Nacif promovi\u00f3 ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (Tepjf) un juicio ciudadano para impugnar la reducci\u00f3n salarial de los consejeros, prevista en el Anteproyecto de Presupuesto del Instituto Nacional Electoral (INE) para 2019. La reducci\u00f3n de las percepciones de los consejeros y de integrantes de la Junta General Ejecutiva (JGE) del Instituto aprobada por el Consejo General del INE la semana pasada fue de 19.6 %, en ejercicio de su autonom\u00eda. El consejero confirm\u00f3 que la presentaci\u00f3n del Juicio para la Presentaci\u00f3n de los Derechos Pol\u00edtico- Ele..."
        },
        {
            "title": "Press INE to cancel the spot of Morena in which L\u00f3pez Obrador appears - SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/04/ordena-ine-dar-de-baja-spot-de-morena-en-el-que-aparece-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-05 03:10:10 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El organismo orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de la transmisi\u00f3n de los spots en los que aparece el presidente de la Rep\u00fablica. M\u00e9xico.- La Comisi\u00f3n de Quejas y Denuncias del Instituto Nacional Electoral (INE) orden\u00f3 al Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), dar de baja sus spots de radio y televisi\u00f3n en los que figura el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, dando gracias por la participaci\u00f3n ciudadana del 1 de julio. As\u00ed lo dictamin\u00f3 el organismo luego de que el PAN present\u00f3 una queja en la que argumentaba que los servidores p\u00fablicos no pueden aparecer en las pautas de los pa..."
        }
    ]
}