<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Cártel del Golfo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGt6ZDJ0akVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:55:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Detienen a "El Chelelo" en Yucatán, líder del Cártel del Golfo - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/detienen-el-chelelo-en-yucatan-lider-del-cartel-del-golfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsEcS8RT_BttmQ4dJUG0aYqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:39:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/detienen-el-chelelo-en-yucatan-lider-del-cartel-del-golfo" target="_blank"&gt;Detienen a "El Chelelo" en Yucatán, líder del Cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presunto narcotraficante será trasladado a la Ciudad de México, ya que es una persona que tiene órdenes de aprehensión en Nuevo León e incluso está ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlydXItb2tJQU1FVDFrVTAxSWRFME5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Caen dos sicarios por el asesinato de dos músicos de la banda “Norteños del Río Bravo” - proceso.com.mx</title><link>https://www.proceso.com.mx/561412/caen-dos-sicarios-por-el-asesinato-de-dos-musicos-de-la-banda-nortenos-del-rio-bravo</link><guid isPermaLink="false">CBMidmh0dHBzOi8vd3d3LnByb2Nlc28uY29tLm14LzU2MTQxMi9jYWVuLWRvcy1zaWNhcmlvcy1wb3ItZWwtYXNlc2luYXRvLWRlLWRvcy1tdXNpY29zLWRlLWxhLWJhbmRhLW5vcnRlbm9zLWRlbC1yaW8tYnJhdm_SAcUBaHR0cHM6Ly93d3ctcHJvY2Vzby1jb20tbXguY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJvY2Vzby5jb20ubXgvNTYxNDEyL2NhZW4tZG9zLXNpY2FyaW9zLXBvci1lbC1hc2VzaW5hdG8tZGUtZG9zLW11c2ljb3MtZGUtbGEtYmFuZGEtbm9ydGVub3MtZGVsLXJpby1icmF2by9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.proceso.com.mx/561412/caen-dos-sicarios-por-el-asesinato-de-dos-musicos-de-la-banda-nortenos-del-rio-bravo" target="_blank"&gt;Caen dos sicarios por el asesinato de dos músicos de la banda “Norteños del Río Bravo”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;proceso.com.mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NUEVO LAREDO, Tamps (apro).- La Procuraduría General de Justicia del estado informó que detuvo a dos sicarios del Cártel del Golfo, uno de ellos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.proceso.com.mx">proceso.com.mx</source></item><item><title>Detienen otra vez a 'El Chelelo', presunto líder del Cártel del Golfo - El Diario</title><link>http://diario.mx/Nacional/2018-12-06_2bc1d9e1/detienen-otra-vez-a-el-chelelo-presunto-lider-del-cartel-del-golfo-/</link><guid isPermaLink="false">CBMicmh0dHA6Ly9kaWFyaW8ubXgvTmFjaW9uYWwvMjAxOC0xMi0wNl8yYmMxZDllMS9kZXRpZW5lbi1vdHJhLXZlei1hLWVsLWNoZWxlbG8tcHJlc3VudG8tbGlkZXItZGVsLWNhcnRlbC1kZWwtZ29sZm8tL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://diario.mx/Nacional/2018-12-06_2bc1d9e1/detienen-otra-vez-a-el-chelelo-presunto-lider-del-cartel-del-golfo-/" target="_blank"&gt;Detienen otra vez a 'El Chelelo', presunto líder del Cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Reportes destacan que este jueves fue detenido, en Yucatán, Eleazar “N”, alias “El Chelelo”, líder del Cártel del Golfo, y quien operaba ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://diario.mx">El Diario</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/snOWzvud2eQvV8knv8qopuwqMgvDNHzmdHC4PIpTTSPYO1FMpKihEgPXvN5yAVQH4B5n0UJIOxrSGllv2eWByA3YrYf0nItm6tp5hmR8sH6P=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>'La Güera Loca'... el trágico final de la jefa de sicarios del Cártel del Golfo que enfrentó a 'Los Zetas' - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/la-guera-loca-el-tragico-final-de-la-jefa-de-sicarios-del-cartel-del-golfo-que-enfrento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6zwYonOAIpwKviqs1Z0xAqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/la-guera-loca-el-tragico-final-de-la-jefa-de-sicarios-del-cartel-del-golfo-que-enfrento" target="_blank"&gt;'La Güera Loca'... el trágico final de la jefa de sicarios del Cártel del Golfo que enfrentó a 'Los Zetas'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rivales del Cártel del Golfo temblaban al escuchar el nombre de la sicaria, esto debido a la sanguinaria manera en la que desmembraba a sus víctimas.&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Detienen en Yucatán a "El Chelelo", líder del cártel del Golfo - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/detienen-en-yucatan-el-chelelo-lider-del-cartel-del-golfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOuCYTilVuKZ2iSdE1gXgwqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:49:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/detienen-en-yucatan-el-chelelo-lider-del-cartel-del-golfo" target="_blank"&gt;Detienen en Yucatán a "El Chelelo", líder del cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twitter Elementos de la Secretaría de Seguridad Pública (SSP), detuvieron en esta ciudad el pasado miércoles a Eleazar "N", alias "El Chelelo", presunto líder del Cártel del Golfo y quien mantenía el control de la plaza de Nuevo León, de acuerdo con fuentes oficiales. "El Chelelo" ha sido aprehendido en al menos dos ocasiones y ha salido libre. Ante la detención, la policía yucateca reforzó la vigilancia en diversos puntos del estado en prevención de alguna posible reacción violenta. Te puede interesar Diputados no tocan dieta ni apoyo legislativo&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Detienen en Mérida 'El Chelelo', presunto jefe de plaza del Cártel del Golfo - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/detienen-en-merida-el-chelelo-presunto-jefe-de-plaza-del-cartel-del-golfo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkjvcLcGUzxmjYan5V5X6QqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:09:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/detienen-en-merida-el-chelelo-presunto-jefe-de-plaza-del-cartel-del-golfo" target="_blank"&gt;Detienen en Mérida 'El Chelelo', presunto jefe de plaza del Cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eleazar Medina Rojas / Foto: Especial Eleazar Medina Rojas, El Chelelo, presunto jefe de plaza del cártel del Golfo en Nuevo León, fue detenido en Mérida, Yucatán, tras cometer una infracción de tránsito. Elementos de la Secretaría de Seguridad Pública del Estado lo trasladaron a la Calle 24 Sur, donde está ubicada la Décima Región militar, mientras se esperaba su traslado aéreo fuera de Yucatán. El Chelelo fue presunto jefe de plaza del cartel del Golfo en Nuevo León y fue aprehendido en abril de 2007 y condenado a ocho años de prisión. Recuperó su libertad en 2015, y tras salir de la cárc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Cae a El Chelelo, presunto ex jefe de Los Zetas y líder de plaza del CDG en Nuevo Léon - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/cae-a-el-chelelo-presunto-ex-jefe-de-los-zetas-y-lider-de-plaza-del-cdg-en-nuevo-leon-2772331.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL58dxwxUCvFdQFYDD7RVfgqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMJCC4AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/cae-a-el-chelelo-presunto-ex-jefe-de-los-zetas-y-lider-de-plaza-del-cdg-en-nuevo-leon-2772331.html" target="_blank"&gt;Cae a El Chelelo, presunto ex jefe de Los Zetas y líder de plaza del CDG en Nuevo Léon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eleazar Medina Rojas “El Chelelo”, líder del Cártel del Golfo -quien mantenía el control de la plaza de Nuevo León-, fue detenido en Yucatán, tras exhaustivas labores de inteligencia militar. Debido a ello, el que ha tomado el control de esa plaza, fue ya identificado como Héctor Luna Luna “El Tory”, el cual también ya es buscado, para ser detenido. “El Chelelo” fue detenido en dos ocasiones; sin embargo, fue liberado. De acuerdo a las investigaciones, Eleazar Medina Rojas “El Chelelo”, era buscado incluso por la agencia norteamericana contra drogas (DEA), debido a que es considerado de alt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Caída de "El Chelelo" contribuirá a baja de violencia en NL: "El Bronco" - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/rector-de-la-uaem-profugo-de-la-justici</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbwwJkeP9uD5S0Gsg3Uq8oqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:02:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/rector-de-la-uaem-profugo-de-la-justici" target="_blank"&gt;Caída de "El Chelelo" contribuirá a baja de violencia en NL: "El Bronco"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo / EL UNIVERSAL Monterrey.- El gobernador de Nuevo León, Jaime Rodríguez Calderón "El Bronco", confió que la detención de Eleazar Medina Rojas "El Chelelo", presunto líder del Cártel del Golfo en esta entidad, contribuirá a disminuir la violencia en el estado. Ante este hecho, "El Bronco" expuso que Nuevo León debe estar alerta, pero "qué bueno que ya fue detenido, que se aplique la ley, evidentemente a nosotros nos estaba causando problemas, y ojalá que esto disminuya los problemas que tenemos porque finalmente la autoridad tiene que actuar". Rodríguez Calderón había señalado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>¿Quién es "El Chelelo" presunto líder del Cartel del Golfo y de que se le acusa? - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mexico/Quien-es-El-Chelelo-presunto-lider-del-Cartel-del-Golfo-y-de-que-se-le-acusa-20181207-0135.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDC_7psA3lxkXXxbP_lpHT0qGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mexico/Quien-es-El-Chelelo-presunto-lider-del-Cartel-del-Golfo-y-de-que-se-le-acusa-20181207-0135.html" target="_blank"&gt;¿Quién es "El Chelelo" presunto líder del Cartel del Golfo y de que se le acusa?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presunto líder del Cartel del Golfo, fue detenido en Yucatán, tras supuestamente, cometer una infracción de tránsito. Posteriormente, se dio a conocer que Eleazar M. R, alías “El Chelelo”, es una persona peligrosa, pues incluso, es buscado por la agencia norteamericana contra drogas (DEA). Tras la presunta detención, los elementos de seguridadde Yucatán, reforzaron la vigilancia en diversos puntos de la ciudad para evitar una reacción violenta por parte de cómplices del “Chelelo”. Hace unos meses, Eleazar M. R., estuvo preso en el Penal de Puente Grande ubicado en Guadalajara Jalisco, lu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Detienen a líder del Cártel del Golfo - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagHw8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4gstTDuL5ZxpCWtg1LuDkqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLWumAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagHw8" target="_blank"&gt;Detienen a líder del Cártel del Golfo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eleazar Medina Rojas, “El Chelelo”, líder del Cártel del Golfo que mantenía el control de la plaza de Nuevo León, fue detenido la noche del miércoles en Mérida, Yucatán. Fuentes policiacas revelaron que la captura habría ocurrido en el marco de un operativo encabezado por la Secretaría de Marina y la Policía Federal. Tras haberlo ubicado en una colonia de Mérida, “El Chelelo” escapó de las fuerzas federales. Sin embargo, más tarde fue aprehendido en un retén de la Policía Estatal, cuando intentaba huir utilizando supuestas identificaciones falsas. Informantes señalaron que, con la detención...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán: Artistas vinculados en el juicio del narco - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Artistas-que-podrian-ser-llamados-al-juicio-de-Joaquin-El-Chapo-Guzman-20181206-0164.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVn70dWF7KHH6Lk5wXRWxUqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Artistas-que-podrian-ser-llamados-al-juicio-de-Joaquin-El-Chapo-Guzman-20181206-0164.html" target="_blank"&gt;Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán: Artistas vinculados en el juicio del narco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por haber actuado para él, los nombres de algunos cantantes gruperos han salido a relucir en el juicio que 'El Chapo' Guzmán enfrenta en Estados Unidos, entre ellos, Gerardo Ortíz, Roberto Tapia y el fallecido Valentín Elizalde. Hasta el momento se desconoce el motivo por el que los exponentes de la música han sido nombrados en el proceso legal, donde Guzmán Loera enfrenta 17 cargos criminales y, de ser condenado, sería sentenciado a cadena perpetua. Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán: Artistas vinculados en el juicio del narco QUIZÁ TE INTERESE: Kim Kardashian enseña por accidente las 'chichis' (FO...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Líderes de La Familia Michoacana, los más buscados en el Edomex - La Silla Rota</title><link>https://lasillarota.com/metropoli/lideres-de-la-familia-michoacana-los-mas-buscados-en-el-edomex-el-pez-el-fresa-el-tuerto-lalo-mantecas/261172</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNY_d2aOK2GDuj4Ft7ZySAqGQgEKhAIACoHCAowp9-JCzDP-psDMMS3ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lasillarota.com/metropoli/lideres-de-la-familia-michoacana-los-mas-buscados-en-el-edomex-el-pez-el-fresa-el-tuerto-lalo-mantecas/261172" target="_blank"&gt;Líderes de La Familia Michoacana, los más buscados en el Edomex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Silla Rota&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Medio millón de pesos es el costo que el gobierno del Estado de México ha puesto por sus cabezas. Se trata de la cúpula criminal de La Familia Michoacana, los narcotraficantes más buscados en territorio mexiquense. Los hermanos Hurtado Olascoaga encabezan la lista. Johnny “El Pez” y José Alfredo “El Fresa” operan al sur en el Estado de México, en la parte mexiquense de Tierra Caliente. Detrás de estos hermanos criminales carga el presunto soborno de militares del batallón 102 de Infantería, quienes ejecutaron extraoficialmente a 10 personas en una bodega en Tlatlaya. LEE ADEMÁS: El oscuro p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lasillarota.com">La Silla Rota</source></item><item><title>Muere en prisión ‘El Gafe’, líder del cártel del Noreste - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/el-gafe-muere-ahorcado-dentro-de-prision-en-tamaulipas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdjHU2xa6E8RJAiqmHr-nQqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:24:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/el-gafe-muere-ahorcado-dentro-de-prision-en-tamaulipas/" target="_blank"&gt;Muere en prisión ‘El Gafe’, líder del cártel del Noreste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este martes la Procuraduría General de Justicia del Estado de Tamaulipas informó que el presunto líder del Cártel del Noroeste, Juan Alfonso “N”, alias “El Chucho” o “El Gafe”, fue encontrado muerto la noche del martes en una de las celdas del Centro de Ejecución y Sanciones de Ciudad Victoria, Tamaulipas. "El Gafe" fue detenido por los delitos de extorsión y asociación delictuosa. (Foto: Especial) ¿Qué sabemos hasta el momento? De acuerdo con la PGE “El Gafe” fue encontrado en su celda colgado de una cuerda que estaba atada a un barrote. El presunto líder del Cártel del Noreste estaba pres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Presunto líder del Cártel del Noreste es hallado muerto al interior de su celda en el Penal de Tamaulipas - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/05-12-2018/3506768</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJHn4RbMrYVeLNo6nTuIwcqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:12:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/05-12-2018/3506768" target="_blank"&gt;Presunto líder del Cártel del Noreste es hallado muerto al interior de su celda en el Penal de Tamaulipas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“El Gafe” fue hallado colgado de un barrote, por lo que se presume que se trató de un suicidio, sin embargo las autoridades ya realizan las acciones correspondientes para determinar las causas de su muerte VER MÁS Autoridades mexicanas detienen a Juan Vázquez, alias “El Gafe”, presunto líder del Cártel del Noreste Ciudad de México, 5 de diciembre (SinEmbargo).– El cuerpo sin vida de Juan Alfonso Vázquez Canto, alias “El Gafe”, presunto líder del Cártel del Noreste, fue hallado el día de ayer al interior de su celda en el Penal estatal de Ciudad Victoria, Tamaulipas. Según lo reportado por l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>¿Quién fue Guillermo González Calderoni?, el poderoso policía que protegió a 'El Chapo' Guzmán y traicionó al narco - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/quien-fue-guillermo-gonzalez-calderoni-el-poderoso-policia-que-protegio-el-chapo-guzman</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPZqQ552kF7Li32H7KdVSIqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:40:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/quien-fue-guillermo-gonzalez-calderoni-el-poderoso-policia-que-protegio-el-chapo-guzman" target="_blank"&gt;¿Quién fue Guillermo González Calderoni?, el poderoso policía que protegió a 'El Chapo' Guzmán y traicionó al narco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Guillermo González Calderoni fue uno de los comandantes más poderosos de la Policía Judicial Federal, respaldado por políticos, pero también por narcotraficantes, nació en 1949 en la temeraria ciudad de Reynosa, en Tamaulipas. Su historia contrasta con la extracción humilde de la mayoría de los jefes policiacos mexicanos. González Calderoni era hijo de una familia acomodada, su padre fue un importante funcionario de Petróleos Mexicanos (Pemex) y su madre, una mujer de origen italiano-estadunidense, tenía a banqueros como parientes cercanos. Te puede interesar 'El Ch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Los narcoabogados, siempre en la mira del crimen - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/los-narcoabogados-siempre-en-la-mira-del-crimen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-pnaBXDRYAfY6dQ_S9VSsqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:03:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/los-narcoabogados-siempre-en-la-mira-del-crimen" target="_blank"&gt;Los narcoabogados, siempre en la mira del crimen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diversos abogados que defendieron a narcotraficantes fueron asesinados a plena luz del día Ayer, una persona fue baleada directamente cuando se encontraba a bordo de un automóvil BMW, en la esquina de Eje 10 Sur Ureña y Avenida Aztecas, en la Colonia Los Reyes, en Coyoacán. Los atacantes eran dos sujetos a bordo de una motoneta se le emparejaron al conductor del vehículo de lujo, a quien le dispararon en cinco ocasiones. A pesar de que fue trasladado en helicóptero a un hospital, el hombre falleció. La Procuraduría Capitalina señaló que la víctima respondía al nombre de Jesús N, quien fuer...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Encontraron muerto en su celda a Juan Alonso Vázquez Canto alias "El Gafe", líder narco en Tamaulipas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/encuentra-muerto-en-su-celda-a-lider-narco-alias-el-gafe-en-tamaulipas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvhDlN71DkxVUj535wod_EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:29:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/encuentra-muerto-en-su-celda-a-lider-narco-alias-el-gafe-en-tamaulipas/" target="_blank"&gt;Encontraron muerto en su celda a Juan Alonso Vázquez Canto alias "El Gafe", líder narco en Tamaulipas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Alonso Vázquez Canto, alias "El Cucho" o "El Gafe", cabecilla del cártel de Noreste fue encontrado la noche de ayer ahorcado en su celda, en el Centro de Ejecución de Sanciones (Cedes) de Ciudad Victoria, Tamaulipas. "El Gafe" era uno de los objetivos prioritarios de la PGJT, por el cual la dependencia ofreció 2 millones de pesos de recompensa; fue detenido el 23 de octubre pasado en Guadalupe, Nuevo León, por los delitos de extorsión y asociación delictuosa. La Procuraduría General de Justicia de Tamaulipas (PGJT) informó que se inició una carpeta de investigación con motivo de estos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>'El Chelelo', miembro del Cártel del Golfo es detenido en Mérida - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/seguridad/-El-Chelelo-miembro-del-Cartel-del-Golfo-es-detenido-en-Merida-20181206-0115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg1rVGRjALxLLAuJ-I24SkqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/seguridad/-El-Chelelo-miembro-del-Cartel-del-Golfo-es-detenido-en-Merida-20181206-0115.html" target="_blank"&gt;'El Chelelo', miembro del Cártel del Golfo es detenido en Mérida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mérida, Yucatán.- Las autoridades de Yucatán confirmaron la detención de Eleazar Medina Rojas alias ‘El Chelelo‘ en la ciudad de Mérida, señalado como jefe de plaza del Cártel del Golfo en Nuevo León y Tamaulipas. ‘El Chelelo’ fue detenido después de cometer una infracción de tránsito. El presunto narcotraficante fue llevado a la Décima Región Militar, ubicada en la Calle 24 Sur de Mérida. ‘El Chelelo‘ es señalado como presunto jefe de plaza del Cártel del Golfo había sido aprehendido en 2007 y cumplió una condena de ocho años de cárcel. Al salir libre, de acuerdo con las investigaciones, h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Otra vez, la semilla envenenada - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/otra-vez-la-semilla-envenenada.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDqxoTaOQ4GQDJJtDEgrYsqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/otra-vez-la-semilla-envenenada.html" target="_blank"&gt;Otra vez, la semilla envenenada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una celda del módulo 4 del Centro de Ejecución de Sanciones de Ciudad Victoria, Tamaulipas, fue encontrado ayer, “en suspensión completa” según el parte oficial, y con el cuello atado a la reja de su celda, Juan Alfonso Vázquez Canto, El Gafe, líder del Cártel del Noreste. Lo habían ahorcado con una bufanda de colores. El Gafe, uno de los criminales más buscados en Tamaulipas había sido detenido apenas en octubre pasado por elementos de la Agencia de Investigación Criminal, AIC. Minutos después de la muerte del líder, tres custodios del penal de Ciudad Victoria fueron ejecutados. A dos l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>Juan García Abrego, el primer narco en la lista de los más buscados del FBI - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/historia/juan-garcia-abrego-el-primer-narco-en-la-lista-de-los-mas-buscados-del-fbi</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKqAOaBYhx-YOg6wmaulKEqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPm63AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:34:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/historia/juan-garcia-abrego-el-primer-narco-en-la-lista-de-los-mas-buscados-del-fbi" target="_blank"&gt;Juan García Abrego, el primer narco en la lista de los más buscados del FBI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este corrido de los Invasores de Nuevo León relata algunos rasgos de la detención de Juan García Abrego, conocido también como El barón del Golfo o El barón de la droga y que fue líder del cártel del Golfo en los años 80 y parte de la década de los 90. Juan García Abrego nació el 13 de septiembre de 1994 en el rancho La Puerta ubicado en Matamoros, Tamaulipas. Apenas terminó la secundaria para dedicarse al campo, como sus padres y luego se fue a trabajar con su tío Juan Nepomuceno Guerra, que fue un capo que desde la década de los 30, comenzó a traficar bebidas alcohólicas a Estados Unidos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Valentín Elizalde firmó sentencia de muerte con "A mis enemigos" - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/show/Valentin-Elizalde-A-mis-enemigos-El-Gallo-de-Oro-Reynosa-Tamaulipas-20181125-0089.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYGUsnqgF6EW55l_MLhg_YqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKyQggY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/show/Valentin-Elizalde-A-mis-enemigos-El-Gallo-de-Oro-Reynosa-Tamaulipas-20181125-0089.html" target="_blank"&gt;Valentín Elizalde firmó sentencia de muerte con "A mis enemigos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de sonar los primeros acordes musicales de su Banda Guasaveña, Valentín Elizalde salió al ruedo gallístico del Palenque de Reynosa, Tamaulipas ante el furor de miles de personas: "siguen ladrando los perros, señal que voy avanzando...", comenzaba a cantar "El Vale" en los últimos minutos del viernes 24 de noviembre de 2006 en su presentación, que se extendería hasta las primeras horas de la madrugada del sábado 25 de noviembre. Valentín Elizalde comenzó su show con el polémico tema "A mis enemigos" y a petición de su público, cerraría su presentación con este mismo tema. De acuerdo co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Encuentran muerto a ‘El Gafe’, jefe de sicarios del Cártel del Noreste - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/encuentran-muerto-a-el-gafe-jefe-de-sicarios-del-cartel-del-noreste/1282747</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBydcBa6ZQih3BaES_A8_J4qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/encuentran-muerto-a-el-gafe-jefe-de-sicarios-del-cartel-del-noreste/1282747" target="_blank"&gt;Encuentran muerto a ‘El Gafe’, jefe de sicarios del Cártel del Noreste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Encuentran muerto a ‘El Gafe’, jefe de sicarios del Cártel del Noreste TAMAULIPAS El jefe de sicarios del Cártel del Noreste, Juan Alfonso “N”, alias “El Cucho” o “El Gafe”, fue encontrado muerto la noche de este martes en una de las celdas del Centro de Ejecución y Sanciones de Ciudad Victoria, Tamaulipas. La Procuraduría General de Justicia del Estado informó que el detenido fue encontrado colgado de una cuerda que estaba atada a uno de los barrotes de la crujía. Peritos y personal de la Unidad General de Investigación acudieron a tomar conocimiento para realizar las investigaciones corre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>'El Chapo' y los Arellano Félix; historia por el control de la droga en México - TRIBUNA</title><link>http://www.tribuna.com.mx/mexico/El-Chapo-y-los-Arellano-Felix-por-el-control-de-la-droga-en-Mexico-20181129-0084.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZVtTnEjzOryw6lE5PkPWsqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tribuna.com.mx/mexico/El-Chapo-y-los-Arellano-Felix-por-el-control-de-la-droga-en-Mexico-20181129-0084.html" target="_blank"&gt;'El Chapo' y los Arellano Félix; historia por el control de la droga en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- En 1989, Miguel Ángel Félix Gallardo, ‘El Jefe de Jefes’, fue detenido por su compadre el comandanteGuillermo González Calderoni, acusado del asesinato del agente estadounidense antidrogas Enrique Camarena. Su captura casi desapareció al Cártel de Guadalajara, que ya se encontraba debilitado pues Rafael Caro Quintero y Ernesto Fonseca Carillo, ambos cabecillas de la organización, también capturados. Nacieron varias bandas del narcotráfico: de un lado estaba el Cártel de Juárez, liderado por Amado Carrillo, ‘El Señor de los Cielos’; el Cártel de Tijuana, encabezado por los...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Revelan que "A mis enemigos" fue la canción que mató a Valentín Elizalde - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Revelan-que-A-mis-enemigos-fue-la-cancion-que-mato-a-Valentin-Elizalde--20181126-0042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECX6W_m46L6z_vlQEY0wI38qGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Revelan-que-A-mis-enemigos-fue-la-cancion-que-mato-a-Valentin-Elizalde--20181126-0042.html" target="_blank"&gt;Revelan que "A mis enemigos" fue la canción que mató a Valentín Elizalde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una de las muertes más lamentables en el mundo de los artistas fue sin duda la del cantante regional mexicano Valentín Elizalde, también conocido como “El gallo de oro”, pues gracias a su gran talento puso en alto su género que, antes de su llegada no era tan apreciado. Mucho se ha especulado sobre las verdaderas razones de su ejecución, pero fuentes cercanas al artista han revelado que su ejecución pudo ser ocasionada por una de sus canciones. ¿Cuál es la canción? Se dice que la causa de la muerte del famoso cantante el 24 de noviembre de 2006 se debió a una de sus canciones, la cual cantó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Ejecutan al abogado de Los Zetas, Mario Villanueva y Florence Cassez en Coyoacán - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ejecutan-al-abogado-de-los-zetas-mario-villanueva-y-florence-cassez-en-coyoacan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcz8LK0Cp33oo0f3CXIfxwqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:17:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ejecutan-al-abogado-de-los-zetas-mario-villanueva-y-florence-cassez-en-coyoacan" target="_blank"&gt;Ejecutan al abogado de Los Zetas, Mario Villanueva y Florence Cassez en Coyoacán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Jesús Horacio García Vallejo, abogado de personajes como Mario Villanueva, Florence Cassez, o los hermanos Miguel y Omar Treviño Morales, líderes de 'Los Zetas', fue baleado en la alcaldía Coyoacán de la Ciudad de México. Hasta esta noche se desconoce el móvil de la agresión, pero las autoridades capitalinas iniciaron la búsqueda de indicios para esclarecer el hecho y dar con los responsables del crimen. Reportes de la policía capitalina indican que los hechos ocurrieron a las 11:30 horas, aproximadamente, en Eje 10 Avenida Pedro Henríquez Ureña, en la colonia Los R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Guillermo González Calderoni, el más poderoso comandante de la PGR y capo del narco - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/historia/guillermo-gonzalez-calderoni-el-mas-poderoso-comandante-de-la-pgr-y-capo-del-narco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHru8dZcKRhBQHmhsb2qGAMqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPm63AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:34:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/historia/guillermo-gonzalez-calderoni-el-mas-poderoso-comandante-de-la-pgr-y-capo-del-narco" target="_blank"&gt;Guillermo González Calderoni, el más poderoso comandante de la PGR y capo del narco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Sabía demasiado”, es la frase que se lee en el epitafio de Guillermo González Calderoni, quien fue asesinado en febrero de 2003 en McAllen Texas, Estados Unidos. Su asesinato es considerado como “un crimen perfecto” ya que fue planeado a la perfección por profesionales, y quienes hasta la fecha sólo han sido reconocidos como un hombre afroamericano y otro de color, quienes -según testigos- huyeron en un auto que presuntamente estuvo en México, pues la calcomanía que portaba fue encontrada en el parabrisas de un auto de la Cruz Roja Mexicana. LEE: Miguel Ángel Félix Gallardo, el primer nar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>La relación entre un famoso policía mexicano y el ascenso del Cártel de Sinaloa - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/27/la-relacion-entre-un-famosos-policia-mexicano-y-el-ascenso-del-cartel-de-sinaloa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5j8vvsBJ80JXQX8FaR9qAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/27/la-relacion-entre-un-famosos-policia-mexicano-y-el-ascenso-del-cartel-de-sinaloa/" target="_blank"&gt;La relación entre un famoso policía mexicano y el ascenso del Cártel de Sinaloa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El capo y el policía Guillermo González Calderoni habrían tenido una relación larga y redituable (Foto: especial) El nombre de un importante policía mexicano asesinado en 2003 fue el último en sumarse a la lista de aquellos personajes de la política que habrían recibido dinero del Cártel de Sinaloa. Durante su declaración como el segundo testigo que presenta la fiscalía en el juicio contra Joaquín "El Chapo Guzmán Loera en Estados Unidos, Miguel Ángel Martínez, quien fue cercano al capo en la década de los noventa, narró como el Cártel de Sinaloa se convirtió en una empresa de más de 200 em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Enfrentamiento entre presuntos miembros del CJNG y Los Zetas deja 5 muertos en Puebla - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/04-12-2018/3506366</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYztmI6HO-636xmwTjWCFgqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:16:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/04-12-2018/3506366" target="_blank"&gt;Enfrentamiento entre presuntos miembros del CJNG y Los Zetas deja 5 muertos en Puebla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con algunos de los cuerpos, fueron abandonadas cartulinas en las que puede leerse: “Esto es lo que les va a pasar a toda la escuela ‘Z’. Llegó la limpia de mugrosos, secuestradores, chapulines, robaganados. Atte.‘CJNG’”. VER MÁS Pobladores de Hueyotlipan, Tlaxcala, golpean, queman y asesinan a presunto policía de Puebla Por Edmundo Velázquez Puebla, 4 de diciembre (PeriódicoCentral/SinEmbargo).- Un enfrentamiento entre supuestos miembros del Cártel Jalisco Nueva Generación y miembros de bandas dedicadas al robo de tráilers de carga ligados a Los Zetas dejó, por lo menos, cinco muertos en e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Matan a ex abogado del 'Z-40' y Cassez - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagGMd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcP4OE7vn_PwsnvJeRtk-cqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagGMd" target="_blank"&gt;Matan a ex abogado del 'Z-40' y Cassez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jesús Horacio García Vallejo, abogado que hace alrededor de dos meses renunció a la defensa de los líderes de Los Zetas, fue asesinado ayer al menos de dos balazos, cuando circulaba en su vehículo en calles de la Alcaldía Coyoacán, al sur de la Ciudad de México. De acuerdo con informes de la Secretaría de Seguridad Pública de la Ciudad de México (SSPCDMX), alrededor de las 11:35 horas dos sujetos a bordo de una motoneta negra dispararon al litigante en la esquina del Eje 10 Sur Pedro Henríquez Ureña y Aztecas, en la Colonia Pueblo de los Reyes. De 60 años, García Vallejo conducía una camion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>12 años sin el "Gallo de Oro" - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/12-anos-sin-el-Gallo-de-Oro--l201811230001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELl8v25JwxNKsYak2FuJdOwqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/12-anos-sin-el-Gallo-de-Oro--l201811230001.html" target="_blank"&gt;12 años sin el "Gallo de Oro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un 25 de noviembre del año 2006, se apagó una de la voces más carismáticas de la música mexicana, conocido como “El Gallo de Oro”, y por nombre Valentín Elizalde, quien fue asesinado por un comando cuando salía de una presentación en el Palenque en la Expo-Feria en Reynosa, Tamaulipas, al rededor de las 03:30 de la madrugada, durante el ataque recibió varios disparos de armas de fuego AK-47, AR-15 y de 38-SUPER, armas de alto poder que le causaron una muerte instantánea. La música de Valentín Elizalde se espació por todo el resto de la República mexicana, consiguiendo miles de seguidores, e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Ser testigo en juicio de "El Chapo" Guzmán provocó infarto de Beltrán Leyva: abogado - El Sol de Zacatecas</title><link>https://www.elsoldezacatecas.com.mx/mexico/justicia/ser-testigo-en-juicio-de-el-chapo-guzman-provoco-infarto-de-beltran-leyva-abogado-2699029.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqAykDPQClp_dz_FzV99cQqGQgEKhAIACoHCAow_YqCCzDI0v4CMNai8wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:58:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldezacatecas.com.mx/mexico/justicia/ser-testigo-en-juicio-de-el-chapo-guzman-provoco-infarto-de-beltran-leyva-abogado-2699029.html" target="_blank"&gt;Ser testigo en juicio de "El Chapo" Guzmán provocó infarto de Beltrán Leyva: abogado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Zacatecas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eduardo Balerazo, abogado de Joaquín Guzmán Loera, declaró que el narcotraficante Héctor Beltrán Leyva, mejor conocido como "El H", sufrió el infarto que causó su muerte luego de que le anunciaran que sería extraditado para testificar en el juicio contra "El Chapo" Guzmán en Nueva York. "Fuentes me cuentan que Héctor Beltrán Leyva falleció cuando le notificaron que sería extraditado para presentarse en la corte de Nueva York y testificar en juicio contra de El Chapo. Me dicen que lo iban a llevar al aeropuerto cuando le dio el supuesto infarto", reveló en su cuenta de Twitter el abogado de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldezacatecas.com.mx">El Sol de Zacatecas</source></item><item><title>Cártel de Jalisco aumenta su presencia en México, se extiende a ocho Estados - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Cartel-de-Jalisco-aumenta-su-presencia-en-Mexico-se-extiende-a-ocho-Estados-20181125-0052.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoVo6fILhEBBkNbyQvKz68qGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 15:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Cartel-de-Jalisco-aumenta-su-presencia-en-Mexico-se-extiende-a-ocho-Estados-20181125-0052.html" target="_blank"&gt;Cártel de Jalisco aumenta su presencia en México, se extiende a ocho Estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guadalajara, Jalisco.- En México 36 células delictivas de nueve cárteles pelean por el control del trasiego de drogas, robo de combustible, tráfico de personas, secuestro, cobro de piso y otros delitos. Según la Procuraduría General de la República, el Cártel de Sinaloa que encabeza Ismael ‘El Mayo’ Zambada es el grupo criminal con más células distribuidas en seis Estados del país. Nemesio Oseguera Cervantes, ‘El Mencho’ encabeza el cártel de Jalisco Nueva Generación, que la cual se ha convertido en la agrupación con mayor presencia nacional, ya que su operación abarca ocho entidades y es c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Muere el narcotraficante Héctor Beltrán Leyva, alias El H - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101188.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBICP7H4a8YW9y6nbRF8orYqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMLeJhwM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:34:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1101188.html" target="_blank"&gt;Muere el narcotraficante Héctor Beltrán Leyva, alias El H&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A causa de un paro cardiaco del que no pudo ser reanimado, falleció en Toluca, Héctor Beltrán Leyva, alias el H, quien se encontraba preso en el penal de máxima seguridad del Altiplano, desde marzo de 2016. A través de un comunicado, la secretaría de Gobernación, informó que el deceso del presunto líder de la organización criminal de los Beltrán Leyva, ocurrió alrededor de las 16 horas del domingo, luego de que sufriera un paro cardiaco en su celda. De acuerdo con datos oficiales, alrededor de las 15:07 horas, se reportó desde el penal que el interno presentaba dolores intensos en el lado i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>CJNG extiende sus operaciones a ocho estados - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/cjng-extiende-sus-operaciones-a-ocho-estados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGz2cgzNlHb-Rw-dWmxPFpYqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 23:48:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/cjng-extiende-sus-operaciones-a-ocho-estados/" target="_blank"&gt;CJNG extiende sus operaciones a ocho estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En México, 36 células delictivas de nueve cárteles luchan por el control del tráfico de drogas, robo de combustible, tráfico de personas, secuestro, cobro de piso y otros delitos. Según la Procuraduría General de la República, el Cártel de Sinaloa que encabeza Ismael ‘El Mayo’ Zambada es el grupo criminal con más células distribuidas en seis entidades del país. Sin embargo, el Cártel Jalisco Nueva Generación, encabezado por Nemesio Oseguera Cervantes, ‘El Mencho‘, es la organización con mayor presencia en el país, pues su operación abarca ocho entidades y es considerado por las autoridades ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>¿Quién es “El Rey” Zambada? Pieza clave en juicio de “El Chapo” Guzmán - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Quien-es-El-Rey-Zambada-Pieza-clave-en-juicio-de-El-Chapo-Guzman-20181122-0183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAf49hRIUTX9iDyloowaZiYqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Quien-es-El-Rey-Zambada-Pieza-clave-en-juicio-de-El-Chapo-Guzman-20181122-0183.html" target="_blank"&gt;¿Quién es “El Rey” Zambada? Pieza clave en juicio de “El Chapo” Guzmán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la última semana, el nombre de Jesús “El Rey” Zambada, no se dejó de escuchar en medios de comunicación debido a las declaraciones que hizo en contra de Joaquín “El Chapo” Guzmán, ante una Corte Federal de Estados Unidos. Pero, sabes ¿quién es “El Rey” Zambada?. La historia de "El Rey" Originario del noroeste de Culiacán Sinaloa, su nombre es Jesús Reynaldo Zambada García, hermano de Ismael “El Mayo” Zambada, uno de los principales narcotraficantes de México y considerado socio de Joaquín “El Chapo” Guzmán en el cártel de Sinaloa. "El Rey" Zambada, fue acusado de ser el responsable de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Matan en prisión a Luis Reyes “el Z-12”, fundador de “Los Zetas” - La Prensa Orlando</title><link>https://laprensafl.com/2018/11/20/matan-en-prision-a-luis-reyes-el-z-12-fundador-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBgJQWjhuyyIY5xbvqIyboqFwgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0w5f4f</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laprensafl.com/2018/11/20/matan-en-prision-a-luis-reyes-el-z-12-fundador-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;Matan en prisión a Luis Reyes “el Z-12”, fundador de “Los Zetas”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Reyes Enríquez, quien fuera uno de los fundadores del grupo delictivo Los Zetas, fue asesinado el sábado en una prisión del estado de Tamaulipas, en el noreste de México. La vocería de la Comisión Nacional de Seguridad (CNS) informó a BBC Mundo que Enríquez, quien era conocido como “el Z-12” o “el Rex”, fue apuñalado en el interior del Centro de Ejecución de Sanciones de Nuevo Laredo. “Alrededor de las 06:30 del pasado sábado 17 de noviembre, personal de seguridad fue notificado que se escucharon gritos en el área de Observación del Centro de Ejecución de Sentencias de Nuevo Laredo”, d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laprensafl.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>Estos son los 10 narcos más peligrosos de México - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-son-10-narcos-mas-peligrosos-mexico-20181122201016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkr7PziPaUzytKUEQpNQLgqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:01:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-son-10-narcos-mas-peligrosos-mexico-20181122201016.html" target="_blank"&gt;Estos son los 10 narcos más peligrosos de México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO, 22 Nov. (Notimérica) - Han sido perseguidos por las autoridades mexicanas y estadounidenses por ser líderes y miembros prominentes de los más grandes carteles mexicanos de las drogas. Sus nombres han permanecido siempre en las listas de los más buscados, han amasado millonarias fortunas y han cometido innumerables actos delictivos con violencia causando asesinatos, extorsiones, torturas y sicariato. Para estos auténticos líderes del narcotráfico la compasión y el buen hacer no existe. Arrasan con todo lo que se interpone en su camino, ya sean otras bandas rivales, policías...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Desconocidos roban y desmembran el cadáver de “El Rex”, uno de los fundadores de “Los Zetas” - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/30-11-2018/3504663</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQf36Y5NJVlIW8d8tedBEkqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:51:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/30-11-2018/3504663" target="_blank"&gt;Desconocidos roban y desmembran el cadáver de “El Rex”, uno de los fundadores de “Los Zetas”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“El Rex” fue uno de los fundadores de los Zetas, después de que en 1999 causó baja de las Fuerzas Armadas. Esta semana su cuerpor habría sido desmembrado y decapitado; luego, en partes, lo colocaron dentro de hieleras y bolsas plásticas de basura, que fueron colocadas afuera de los penales de Topo Chico, Apodaca y Cadereyta, en Nuevo León. VER MÁS Dámaso López, “El Licenciado”, pasará el resto de su vida en prisión, dictamina juez en EU Ciudad de México, 30 de noviembre ( Zeta/SinEmbargo).–El cadáver del presunto narcotraficante Luis Reyes Enríquez, alias “el Rex” o “Z-122” –uno de los supu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Los 6 cárteles más peligrosos de México - Noticias en la Mira </title><link>https://noticiasenlamira.com/estados/carteles-mas-peligrosos-mexico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVR43QjnqanWxGpjTqYS-AqGQgEKhAIACoHCAow-qH7CjDg2fMCMNmuygU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:14:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasenlamira.com/estados/carteles-mas-peligrosos-mexico/" target="_blank"&gt;Los 6 cárteles más peligrosos de México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias en la Mira &lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República informó que el cártel Jalisco Nueva Generación, encabezado por El Mencho, es la agrupación criminal con mayor presencia en México al operar en ocho entidades. Asimismo, la agrupación de Nemesio Oseguera, es considerada por las autoridades de México y Estados Unidos como una de las más peligrosas y violentas. Al cártel de Jalisco Nueva Generación no se le adjudican grupos o células, sin embargo, mantiene presencia en Jalisco, Colima, Michoacán, Guanajuato, Nayarit, Guerrero, Morelos y Veracruz. A este grupo criminal le sigue el cártel de Sinaloa, lider...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasenlamira.com">Noticias en la Mira </source></item><item><title>Con armas punzocortantes, asesinan al Z-12 en el penal de Nuevo Laredo - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/20/con-armas-punzocortantes-asesinan-al-z-12-en-el-penal-de-nuevo-laredo_a_23595015/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACTgfnfgDDlNrhbO3q1VycqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNerigY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/20/con-armas-punzocortantes-asesinan-al-z-12-en-el-penal-de-nuevo-laredo_a_23595015/" target="_blank"&gt;Con armas punzocortantes, asesinan al Z-12 en el penal de Nuevo Laredo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Reyes Enríquez, alias el Rex o Z-12, fue asesinado con armas punzocortantes en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas, a donde fue ingresado apenas este fin de semana. En su juventud, el Z-12 formó parte del Ejército Mexicano ; sin embargo, después solicitó su baja para fundar el Cártel de Los Zetas, junto con un grupo de exmilitares y exfederales, cuando era un brazo armado del Cártel del Golfo. En esa organización criminal, llegó a escalar hasta convertirse en uno de los hombres más cercanos al exlíder del cártel, Osiel Cárdenas Guillén, actualmente preso en Estados Unidos. El Z-12 era...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Grupos delictivos dejan restos humanos afuera de penales en Monterrey - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/grupos-delictivos-abandonan-restos-humanos-en-penales-en-monterrey/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4uuxSH8VLM8_4QmyBmp0QqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:48:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/grupos-delictivos-abandonan-restos-humanos-en-penales-en-monterrey/" target="_blank"&gt;Grupos delictivos dejan restos humanos afuera de penales en Monterrey&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los grupos delictivos “Zetas Vieja Escuela” y “Fuerzas Especiales del Cártel del Noreste (CDN)” han dejado una jornada violenta en los últimos días, la “guerra” entre ambos grupos ha dejado un saldo de 30 muertos en los últimos días en toda la región entre Tamaulipas y Nuevo León. Lee también: Asesinan a el 'Z-12', uno de los fundadores de Los Zetas En los últimos días ocurrieron varios actos relacionados al crimen organizado en Monterrey y Tamaulipas. (Foto: Especial) Arrecia la "Guerra" De acuerdo con Proceso, ambas fracciones salieron de los antiguos “Zetas” y desde semanas atrás los enf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Arde Tamaulipas; hacen “cachitos” al Z-12 y tiran su cabeza en una prisión - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Arde-Tamaulipas-hacen-cachitos-al-Z-12--y-tiran-su-cabeza-en-una-prision--20181202-0090.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVjEKEeRsATzqmFpBNnb3UqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Arde-Tamaulipas-hacen-cachitos-al-Z-12--y-tiran-su-cabeza-en-una-prision--20181202-0090.html" target="_blank"&gt;Arde Tamaulipas; hacen “cachitos” al Z-12 y tiran su cabeza en una prisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que se robaran su cadáver de una funeraria de Nuevo Laredo, Tamaulipas, el cuerpo de Luis Reyes Enríquez, alias “Z-12” o “El Rex”, fue descuartizado y sus partes repartidas en zonas aledañas a prisiones de la zona metropolitana de la ciudad de Monterrey, Nuevo León y la cabeza abandonada cerca de la prisión de Ciudad Victoria con la advertencia: “Sigue la limpia… Aquí quedó su patrón Vieja Escuela. Imagínense que les espera a ustedes cuando salgan”. La cabeza y las partes del “Z-12” fueron abandonadas con una gran manta con la advertencia contra los miembros de “Zetas Vieja Escu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Asesinaron al “Z-12”, uno de los fundadores del cartel de los Zetas - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/20/asesinaron-al-z-12-uno-de-los-fundadores-del-cartel-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQpzjfJ-24oKoPqxCT5_wEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/11/20/asesinaron-al-z-12-uno-de-los-fundadores-del-cartel-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;Asesinaron al “Z-12”, uno de los fundadores del cartel de los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Reyes Enríquez, apodado el "Z12" y como "El Rex" fue asesinado en el Centro de Ejecución de Sanciones (Cedes) de Nuevo Laredo, su cuerpo fue encontrado el domingo 18 en la mañana con heridas de arma blanca. Recién había sido ingresado este fin de semana en el penal ubicado en el estado de Tamaulipas, luego de ser trasladado del reclusorio de Miahuatlán de Porfirio Díaz, Oaxaca. Autoridades ministeriales informaron que se abrió una carpeta de investigación para dar con el responsable del homicidio. "El Z-12" es considerado uno de los fundadores del cartel de Los Zetas, cuando se se sepa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Quién era Héctor Beltrán Leyva, capo que se convirtió en el enemigo de “El Chapo” Guzmán - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/11/19/hector-beltran-leyva-quien-era-el-capo-que-introdujo-al-chapo-guzman-en-el-narcotrafico-y-luego-se-convirtio-en-su-enemigo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjeA0o1vZvwXR7nccvL-pkqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/19/hector-beltran-leyva-quien-era-el-capo-que-introdujo-al-chapo-guzman-en-el-narcotrafico-y-luego-se-convirtio-en-su-enemigo/" target="_blank"&gt;Quién era Héctor Beltrán Leyva, capo que se convirtió en el enemigo de “El Chapo” Guzmán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meticuloso y discreto. Tanto que consiguió hacerse pasar por comerciante de bienes raíces y obras de arte hasta que en marzo de 2014 la policía mexicana lo detuvo comiendo mariscos en un restaurante del estado de Guanajuato, en el centro del país. Así era Héctor Beltrán Leyva, líder del cártel de los Beltrán Leyva, que durante años plantó cara al poderoso cártel de Sinaloa y que murió este domingo en una cárcel de máxima seguridad en México. Pero la historia menos conocida es la de cómo él y su hermano Arturo iniciaron a su compadre Joaquín Guzmán Loera, El Chapo, en el negocio del tráfico ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Asesinan al ‘Z-12’ en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/asesinan-al-z-12-en-el-penal-de-nuevo-laredo-tamaulipas/1279383</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHi7pyKeEhG-yBuyP_YueL8qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:53:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/asesinan-al-z-12-en-el-penal-de-nuevo-laredo-tamaulipas/1279383" target="_blank"&gt;Asesinan al ‘Z-12’ en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A "El Rex" o “Z-12” se le atribuye haber fundado el grupo de Los Zetas junto con un grupo de exmilitares y exfederales, que se separaron del Cártel del Golfo – Foto: Periódico ABC CIUDAD DE MÉXICO. Luis Reyes Enríquez, alias "El Rex" o "Z-12" y uno de los presuntos fundadores del cártel de Los Zetas, fue asesinado con armas punzocortantes en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas, a donde fue ingresado apenas este fin de semana. A "El Rex" se le atribuye haber fundado el grupo de Los Zetas junto con un grupo de exmilitares y exfederales, que se separaron del Cártel del Golfo para erigirse com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Asesinan al “Z-12” en penal de Tamaulipas; fue fundador del cártel de Los Zetas - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/pais/asesinan-al-z-12-en-penal-de-tamaulipas-fue-fundador-del-cartel-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBA-TQT_wCaBh_aG52nCAYEqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMKraywU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:11:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/pais/asesinan-al-z-12-en-penal-de-tamaulipas-fue-fundador-del-cartel-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;Asesinan al “Z-12” en penal de Tamaulipas; fue fundador del cártel de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Reyes Enríquez, alias “Z-12” o “El Rex” fue asesinado en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas, con armas punzocortantes, de acuerdo con medios locales. El “Z-12“, líder del cártel de los Z, fue detenido en Oaxaca y posteriormente ingresado al centro de readaptación social el pasado fin de semana. El narcotraficante, considerado como uno de los fundadores del grupo delictivo, se encontraba encarcelado en el penal federal de Miahuatlán de Porfirio Díaz, Oaxaca, desde el 2015. A su salida se dio la orden de aprehensión con cargos en Tamaulipas, donde fue trasladado. “El Rex” perteneció a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Asesinan al ‘Z-12’, fundador de Los Zetas en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/asesinan-al-z-12-fundador-de-los-zetas-en-el-penal-de-nuevo-laredo-tamaulipas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGm6QYoE9vwkReDi4rUHYgAqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:19:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/asesinan-al-z-12-fundador-de-los-zetas-en-el-penal-de-nuevo-laredo-tamaulipas" target="_blank"&gt;Asesinan al ‘Z-12’, fundador de Los Zetas en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archivo Luis Reyes Enríquez, alias "El Rex" o "Z-12" y uno de los presuntos fundadores del cártel de Los Zetas, fue asesinado con armas punzocortantes en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas, a donde fue ingresado apenas este fin de semana. A "El Rex" se le atribuye haber fundado el grupo de Los Zetas junto con un grupo de exmilitares y exfederales, que se separaron del Cártel del Golfo para erigirse como grupo rival. Te puede interesar 'El Chapo' ordenó matar a rivales y funcionario de PGR, revela 'El Rey' Zambada De acuerdo a medios nacionales, "El Rex" estuvo encarcelado en Oaxaca y fue ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Tiran cadáver en NL robado en Nuevo Laredo - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagFAZ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSxtTcpTT8YBzmn_m85620qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNS7mAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagFAZ" target="_blank"&gt;Tiran cadáver en NL robado en Nuevo Laredo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras robar en una funeraria el cuerpo de uno de los fundadores de los Zetas, en Nuevo Laredo, Tamaulipas, un grupo armado mutiló el cadáver y sus partes las dejaron ayer en las inmediaciones de los penales del Topo Chico, Apodaca y Cadereyta. Los delincuentes pudieron trasladar desde aquella ciudad fronteriza y dejar las partes humanas sin que las autoridades policiacas y federales los capturaran. No se sabe en dónde fue desmembrado el cuerpo. Sin dar información concreta del hecho, el Vicefiscal Luis Orozco confirmó que los restos hallados en hieleras en las inmediaciones de los reclusorio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/crimen/Celulas-delictivas-y-6-carteles-en-Mexico-Cartel-Jalisco-Nueva-Generacion-controla-25-estados-20181126-0067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw87D9716EvsuwYugnDA6MqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/crimen/Celulas-delictivas-y-6-carteles-en-Mexico-Cartel-Jalisco-Nueva-Generacion-controla-25-estados-20181126-0067.html" target="_blank"&gt;Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo gobierno recibirá el 1 de diciembre un país con la presencia de seis cárteles y más de 80 células delictivas que operan en las 32 entidades. Desde la producción, trasiego y venta de drogas, secuestro, extorsión, robo de vehículos, de transporte, huachicol, así como el aumento de asesinatos, el nuevo gobierno enfrentará los niveles más altos de violencia e inseguridad en la historia reciente de México. Células delictivas y 6 cárteles en México; Cártel Jalisco Nueva Generación controla 25 estados De acuerdo a Excélsior, a partir del juicio que se está llevando en contra de El Chapo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>“La Barbie” inició la guerra con Los Zetas: "El Rey" Zambada - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/la-barbie-inicio-la-guerra-con-los-zetas-el-rey-zambada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9bXG7fZ-FDxDPPi_iDsDsqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/la-barbie-inicio-la-guerra-con-los-zetas-el-rey-zambada" target="_blank"&gt;“La Barbie” inició la guerra con Los Zetas: "El Rey" Zambada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Jesús "El Rey" Zambada García, que estuvo a cargo de operaciones del cartel de Sinaloa en Ciudad de México y es testigo de la Fiscalía de Nueva York contra Joaquín "El Chapo" Guzmán, detalló hoy cómo evolucionó la relación de ese grupo con el cartel de los Zetas y cómo estalló la guerra entre ellos en 2008. En su tercera sesión declarando ante el tribunal de la corte federal en Brooklyn, en Nueva York, Zambada siguió dando detalles sobre cómo el acusado de narcotráfico habría ordenado varios asesinatos de sus rivales, "El Rey" Zambada revela que “La Barbie” inició conflicto c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Asesinan a el 'Z-12', uno de los fundadores de Los Zetas - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/asesinan-al-z12-exlider-cartel-de-los-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5xf4A4GwDkNqnWgxrLlOsqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:42:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/asesinan-al-z12-exlider-cartel-de-los-zetas/" target="_blank"&gt;Asesinan a el 'Z-12', uno de los fundadores de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Reyes Enríquez, alias “El Rex” o el “Z-12”, uno de los principales operadores y considerado uno de los fundadores del Cártel de los Zetas fue asesinado el domingo en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas. De acuerdo con la vocería de la Comisión Nacional de Seguridad (CNS), el “Z-12” fue apuñalado con armas punzocortantes el mismo fin de semana que fue trasladado a ese penal. Alrededor de las 06:30 del pasado sábado 17 de noviembre, personal de seguridad fue notificado que se escucharon gritos en el área de Observación del Centro de Ejecución de Sentencias de Nuevo Laredo. Lee también:E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Asesinan en la cárcel a Luis Reyes Enríquez, fundador de 'Los Zetas' - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-asesinan-carcel-luis-reyes-enriquez-fundador-zetas-20181121121811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlM-pNFk6rNVZE7XpTR2NEqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-asesinan-carcel-luis-reyes-enriquez-fundador-zetas-20181121121811.html" target="_blank"&gt;Asesinan en la cárcel a Luis Reyes Enríquez, fundador de 'Los Zetas'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO, 21 Nov. (Notimérica) - Luis Reyes Enríquez, conocido como 'el Z-12' o 'el Rex', fundador de la banda criminal mexicana de 'Los Zetas', fue asesinado el sábado en el prisión en la que permanecía en el estado de Tamaulipas. La portavocía de la Comisión Nacional de Seguridad (CNS) informó a 'BBC Mundo' de que el preso fue apuñalado en el interior del Centro de Ejecución de Sanciones de Nuevo Laredo, a la que había sido trasladado ese mismo día horas antes de su muerte por un delito de homicidio. "Alrededor de las 06:30 del pasado sábado 17 de noviembre, personal de seguridad ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>¿Coincidencia o ajuste de cuentas? La muerte de 'El H' crea especulaciones - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/seguridad/Coincidencia-o-ajuste-de-cuentas-La-muerte-de-El-H--crea-especulaciones-20181119-0039.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzca-tYyZb92lqllxJ5kcYqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 11:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/seguridad/Coincidencia-o-ajuste-de-cuentas-La-muerte-de-El-H--crea-especulaciones-20181119-0039.html" target="_blank"&gt;¿Coincidencia o ajuste de cuentas? La muerte de 'El H' crea especulaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- El día de ayer murió Héctor Beltrán Leyva, ‘El H’, a causa de un paro cardíaco, sin embargo, este hecho resulta una fuerte coincidencia, debido a que era un enemigo de Joaquín 'El Chapo' Guzmán. Héctor era líder del Cártel de los Beltrán Leya junto con su hermano Arturo ‘El Barbas’, quien fue asesinado en 2009 en Cuernavaca, Morelos. En entrevista con Ricardo Rocha, el periodista José Reveles, especializado en crimen organizado y narcotráfico, calificó a Héctor Beltrán Leyva como un hombre educado, elegante y hábil para manejar los negocios del cártel. Beltrán Leyva contr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Asesinan al ‘Z-12’, fundador de ‘Los Zetas’ - Noticias en la Mira </title><link>https://noticiasenlamira.com/estados/asesinan-z-12-fundador-zetas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBTWPARxY5q4KZok3C0cl0qGQgEKhAIACoHCAow-qH7CjDg2fMCMNmuygU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:57:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasenlamira.com/estados/asesinan-z-12-fundador-zetas/" target="_blank"&gt;Asesinan al ‘Z-12’, fundador de ‘Los Zetas’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias en la Mira &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los fundadores del cártel de Los Zetas identificado como Luis Reyes Enríquez, conocido como El Rex o el Z-12, fue apuñalado y asesinado el domingo en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas. De acuerdo con Proceso, El Rex o el Z-12 habría sido apuñalado con un arma punzocortante luego de que este fin de semana fuera trasladado al penal de Tamaulipas, tras estar preso tres años en el penal federal de Miahuatlán de Porfirio Díaz, ubicado en Oaxaca. Luis Reyes Enríquez ya había cumplid su condena, pero antes de ser liberado se ejecutó una nueva orden de aprehensión que estaba pendiente en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasenlamira.com">Noticias en la Mira </source></item><item><title>Tamaulipas es la entidad más letal para las fuerzas armadas - Vanguardia MX</title><link>https://www.vanguardia.com.mx/articulo/tamaulipas-es-la-entidad-mas-letal-para-las-fuerzas-armadas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKS2BL71W10VTxlpjwhKnkqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:12:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vanguardia.com.mx/articulo/tamaulipas-es-la-entidad-mas-letal-para-las-fuerzas-armadas" target="_blank"&gt;Tamaulipas es la entidad más letal para las fuerzas armadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Cuartoscuro Tamaulipas ha sido la entidad más peligrosa y letal para los militares en el actual sexenio, en el que se han registrado mil 700 ataques contra las fuerzas armadas en 25 estados, con 101 muertos y 548 heridos. En esta entidad, el Ejército ha sufrido 982 agresiones que dejaron 35 soldados fallecidos y 334 heridos a la fecha. El secretario de la Defensa, Salvador Cienfuegos, ha calificado como “héroes de nuestros días” a todos los caídos en cumplimiento del deber, víctimas de “viles y cobardes” asesinos. En las balaceras en territorio tamaulipeco han participado miembros de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>El Cártel de Las Flacas... el sanguinario y peligroso grupo de jóvenes mujeres asesinas - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/el-cartel-de-la-flacas-el-sanguinario-y-peligroso-grupo-de-jovenes-mujeres-asesinas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsCpkOFjGS8a5N0qcljTY0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:41:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/el-cartel-de-la-flacas-el-sanguinario-y-peligroso-grupo-de-jovenes-mujeres-asesinas" target="_blank"&gt;El Cártel de Las Flacas... el sanguinario y peligroso grupo de jóvenes mujeres asesinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Cuerpos esbeltos, caras de inocencia y manos frágiles pero capaces de disparar un rifle se convirtieron en las nuevas armas que utiliza el crimen organizado en México para sus ajustes de cuentas. Las mujeres ya no son esposas o figuras importantes en las estructuras de los cárteles, ahora también aumentan su presencia en tareas como el sicariato, una actividad en la que su tarea es levantar, degollar o asesinar al rival de quien las contrata. "Para ellas es algo muy significativo poder entrar a ese mundo que había sido del género masculino porque cada día hay un may...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>¿Quién fue Héctor Beltrán Leyva? - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/quien-fue-hector-beltran-leyva/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHf6tz1i35_9myKeHxPkPfwqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:27:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/quien-fue-hector-beltran-leyva/" target="_blank"&gt;¿Quién fue Héctor Beltrán Leyva?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Héctor Beltrán Leyva, alias el “H”, era el líder de la Organización Beltrán Leyva, considerado uno de los grupos del crimenmás temidos, sin embargo, este se debilitó los últimos años. Hasta su captura el 1 de octubre de 2014, Héctor era el último de los Beltrán Leyva que se encontraba vivo o en libertad. Héctor Beltrán Leyva junto con sus sus hermanos (Arturo, Carlos y Alfredo) incursionaron en el mundo del narcotráficotrabajando con los cultivadores de amapola del estado de Sinaloa. Los hermanos trabajaron para Amado Carrillo Fuentes, alias “El Señor de los Cielos”,quien era el líder prin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Asesinan a El Z-12 o El Rex, fundador del cártel de Los Zetas - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/justicia/asesinan-a-el-z-12-o-el-rex-fundador-del-cartel-de-los-zetas-2691691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATXFOXQelxd0U5rxJhJB0kqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMICC4AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 03:53:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/justicia/asesinan-a-el-z-12-o-el-rex-fundador-del-cartel-de-los-zetas-2691691.html" target="_blank"&gt;Asesinan a El Z-12 o El Rex, fundador del cártel de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fundador del cártel de Los Zetas, Luis Reyes Enríquez “El Z-12” o “El Rex”, fue asesinado a puñaladas el pasado domingo en el penal de Nuevo Laredo, Tamaulipas. El crimen fue cometido dentro de ese penal, horas después de haber ingresado el fin de semana a ese penal y fue ayer lunes cuando la muerte de “El Z-12” o “El Rex”, fue confirmada. Lee también: En operativo capturan al Z12; operaba en el norte del país “El Rex" fundó el cártel de Los Zetas junto con exmilitares y expolicías federales; este grupo es fue uno de los mayores rivales del Cártel del Golfo. “El Rex” murió el domingo lue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Así inició la narcoguerra que libran el Cártel Jalisco Nueva Generación y Los Zetas en Veracruz y Puebla - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/asi-inicio-la-guerra-que-libran-el-cartel-jalisco-nueva-generacion-y-los-zetas-en-veracruz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDNyfw3NlWncPdI-X4fFsEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:08:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/asi-inicio-la-guerra-que-libran-el-cartel-jalisco-nueva-generacion-y-los-zetas-en-veracruz" target="_blank"&gt;Así inició la narcoguerra que libran el Cártel Jalisco Nueva Generación y Los Zetas en Veracruz y Puebla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Las pugnas por el territorio en el mapa delictivo de las organizaciones criminales, han dejado una estela de muerte y desapariciones que brotaron una vez más con el hallazgo de 32 fosas clandestinas en la región de Arbolillo en el municipio de Alvarado, Veracruz, en donde hasta el momento llevan recuperados 174 cráneos de personas que fueron asesinadas e inhumadas. Tan solo en el periodo comprendido entre enero y septiembre se han registrado mil 520 homicidios, de los cuales 940 han sido dolosos y más de 500 fueron cometidos con armas de fuego El llamado “Triángulo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Secuestros, torturas y asesinatos: los crímenes de 'El Chapo' que han excluido de su juicio - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/narcotrafico/secuestros-torturas-y-asesinatos-los-crimenes-de-el-chapo-que-han-excluido-de-su-juicio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIMfANYWHWmqotNMZO9V20qGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 15:52:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/narcotrafico/secuestros-torturas-y-asesinatos-los-crimenes-de-el-chapo-que-han-excluido-de-su-juicio" target="_blank"&gt;Secuestros, torturas y asesinatos: los crímenes de 'El Chapo' que han excluido de su juicio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Era el verano de 2005. Un auto rojo perforado por múltiples balas de grueso calibre era una muestra de la sangrienta guerra entre el cartel de Sinaloa, liderado por Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán Loera, y una célula que le dio la espalda y cuyo mando tenían sus primos, los hermanos Beltrán Leyva. Aquellos lazos familiares habían sido borrados a tiros de metralla. En ese enfrentamiento de 2005 que se registró en una concurrida calle de la ciudad de Culiacán, en Sinaloa, el blanco era Julio César Beltrán Quintero, quien se alió a la que llegó a ser una de las seis organizaciones criminales más gra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/exlider-de-los-zetas-recibe-cadena-perpetua-en-texas/1277198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF5UqaoNEqHbjO-IN63M90qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:56:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/exlider-de-los-zetas-recibe-cadena-perpetua-en-texas/1277198" target="_blank"&gt;Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exlíder de Los Zetas recibe cadena perpetua en Texas DALLAS, ESTADOS UNIDOS Juan Francisco "Kiko" Treviño Chávez, líder del Cártel de Los Zetas, fue sentenciado hoy a dos cadenas perpetuas más 20 años en una prisión federal, tras ser declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas. La Oficina del Procurador Federal para el Oeste de Texas informó que la jueza Alia Moses, de la Corte Federal en Waco, le impuso además de las sentencias de cárcel, la orden de pagar una multa de dos millones de dólares y una multa de dinero por otros dos millones ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Hija de diputada fue confundida con integrante de los Zetas: Yunes - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFb80UCCTK7H_3B0tNMBWcqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKaKhwM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:41:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1100168.html" target="_blank"&gt;Hija de diputada fue confundida con integrante de los Zetas: Yunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobernador de Veracruz, Miguel Ángel Yunes, dijo que un integrante del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG) identificado como "El Richi", presuntamente fue el asesino de Valeria Cruz, hija de la diputada federal Carmen Medel, crimen que atribuyó a que el sicario confundió a la joven con una mujer vinculada a "Los Zetas" en Veracruz. En entrevista en el noticiario Despierta con Loret, el mandatario precisó que la hipótesis de la fiscalía veracruzana, con base en las investigaciones hasta el momento, es que la hija de la diputada fue confundida con una mujer relacionada con cabecillas de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Condena Texas a ex líder de Los Zetas - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1536089&amp;lcmd5=b05383a7a19bf4c9aa12c131ae56bc02</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzc5n_9NBh4JXzeo-AoIucqGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMNqynQM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1536089&amp;lcmd5=b05383a7a19bf4c9aa12c131ae56bc02" target="_blank"&gt;Condena Texas a ex líder de Los Zetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Treviño Chávez, cabecilla del Cártel mexicano de Los Zetas, fue sentenciado dos cadenas perpetuas más 20 años en una prisión federal, tras ser declarado culpable de siete cargos de narcotráfico por contrabandear toneladas de drogas a Texas. La Oficina del Procurador Federal para el Oeste de Texas informó que la jueza Alia Moses, de la Corte Federal en Waco, le impuso además de los sentencias de cárcel, la orden de pagar hasta 4 millones de dólares. Treviño Chávez, conocido como "Kiko", es sobrino de los líderes de los Zetas, Miguel Ángel Treviño Morales (Z-40) y Oscar Omar Tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Pandillas de EU, los fieles aliados de cárteles mexicanos - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/pandillas-de-eu-los-fieles-aliados-de-carteles-mexicanos/1277031</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGF-3774EJ5ACwfY3qzH58YqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:38:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/pandillas-de-eu-los-fieles-aliados-de-carteles-mexicanos/1277031" target="_blank"&gt;Pandillas de EU, los fieles aliados de cárteles mexicanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Narcotráfico, Narco, Cárteles, México, EU, Seguridad, Justicia, Pandillas, Homicidios, Secuestros, Droga CIUDAD DE MÉXICO A principios de noviembre, la poderosa agencia antidrogas de Estados Unidos, la DEA, publicó su informe 2018 National Drug Threat Assessment, que detalla el mundo de las drogas en la era Trump. Este es el tercer texto, de siete, de la serie Estados Unidos Narcóticos, que revelarán los detalles más novedosos e interesantes de ese informe y el mercado ilegal de los estupefacientes en el país vecino, así como su relación con México a través de los cárteles de la droga. Alia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Creman en Veracruz cuerpo de hija de diputada federal de Morena - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/creman-veracruz-hija-diputada-federal-medel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnnPW2blpLTCb584GGPIBEqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMP-ggwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/creman-veracruz-hija-diputada-federal-medel/" target="_blank"&gt;Creman en Veracruz cuerpo de hija de diputada federal de Morena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este sábado, familiares y amigos despidieron a Valeria Cruz Medel, hija de la diputada Federal Carmen Medel, asesinada el pasado jueves en Ciudad Mendoza, Veracruz, cuando se ejercitaba dentro de un gimnasio. Después de ser velada en Minatitlán, el cuerpo fue llevado a la parroquia de Cristo Rey donde se llevó a cabo una misa privada. Su madre la diputada federal, Carmen Medel Palma, llego al lugar acompañada por familiares. En todo momento el cortejo fue resguardado por 3 camionetas de la Marina Armada de México y 4 patrullas de la Policía Estatal. Al finalizar la misa, el cuerpo de Valeri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Topo Chico cerrará sus puertas en 2021 y estos motines (y masacres) quedarán para el recuerdo - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/09/topo-chico-cerrara-sus-puertas-en-2021-y-estos-motines-y-masacres-quedaran-para-el-recuerdo_a_23585179/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOUo918Vzv3L3Lh9GyZaKEqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/09/topo-chico-cerrara-sus-puertas-en-2021-y-estos-motines-y-masacres-quedaran-para-el-recuerdo_a_23585179/" target="_blank"&gt;Topo Chico cerrará sus puertas en 2021 y estos motines (y masacres) quedarán para el recuerdo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario general del gobierno de Nuevo León, Manuel González, informó que el estado ya está invirtiendo casi dos mil millones de pesos, entre recursos estatales y federales, para construir 700 nuevos espacios en los penales de Apodaca y Cadereyta para cerrar las puertas del penal de Topo Chico pues consideran que en la actualidad esta cárcel ya es inoperante e ineficaz. Será en 2021 cuando esta prisión deje de existir, los internos serán reacomodados y con eso, aseguró, "se dará respuesta a la sobrepoblación e ineficacia en la profesionalización de los servicios penitenciarios" . El Ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Persecución policial termina en universidad de Tamaulipas; no hubo incidentes en el plantel: rector - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/11/persecucion-policial-universidad-tamaulipas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-LlfgJXfKGR4grM-CJEG8qGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/11/persecucion-policial-universidad-tamaulipas/" target="_blank"&gt;Persecución policial termina en universidad de Tamaulipas; no hubo incidentes en el plantel: rector&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tarde de este martes, una persecución policial llegó hasta las instalaciones de la Universidad Tecnológica Tamaulipas Norte, en Reynosa, luego de que el sujeto a quien las autoridades buscaban se resguardo en el plantel, lo que activó el protocolo de seguridad. De acuerdo con un comunicado de la universidad, la alerta se originó por un accidente vehicular frente a sus instalaciones. “El chofer del vehículo accidentado se internó al área del estacionamiento sur, por lo que las autoridades competentes iniciaron con su inspección dentro de las instalaciones”, detalló. El rector Juan Rafael ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item></channel></rss>