<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Unión Demócrata Cristiana - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:29:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>CDU alemana elige a la centrista Kramp-Karrenbauer para suceder a Merkel - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/mundo/cdu-alemana-elige-la-centrista-kramp-karrenbauer-para-suceder-merkel</link><guid isPermaLink="false">CBMiaWh0dHBzOi8vd3d3LmVsdW5pdmVyc2FsLmNvbS5teC9tdW5kby9jZHUtYWxlbWFuYS1lbGlnZS1sYS1jZW50cmlzdGEta3JhbXAta2FycmVuYmF1ZXItcGFyYS1zdWNlZGVyLW1lcmtlbNIBjAFodHRwczovL2FtcC1lbHVuaXZlcnNhbC1jb20tbXguY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvYW1wLmVsdW5pdmVyc2FsLmNvbS5teC9hbXAvbm90ZS9hbXAvZWx1bml2ZXJzYWwvMTQ2ODUzNT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/mundo/cdu-alemana-elige-la-centrista-kramp-karrenbauer-para-suceder-merkel" target="_blank"&gt;CDU alemana elige a la centrista Kramp-Karrenbauer para suceder a Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo.- La Unión Cristianodemócrata alemana (CDU) eligió hoy como nueva presidenta a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Quiénes son los 3 candidatos para suceder a la "mujer más poderosa" del mundo - Publimetro México</title><link>https://www.publimetro.com.mx/mx/bbc-mundo/2018/12/07/quienes-son-los-3-candidatos-para-suceder-a-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo.html</link><guid isPermaLink="false">52780934878361</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.publimetro.com.mx/mx/bbc-mundo/2018/12/07/quienes-son-los-3-candidatos-para-suceder-a-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo.html" target="_blank"&gt;Quiénes son los 3 candidatos para suceder a la "mujer más poderosa" del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Publimetro México&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://elpais.com/internacional/2018/12/06/actualidad/1544107293_182575.html" target="_blank"&gt;La CDU elige entre el centro o el giro a la derecha para avanzar después de la ‘era Merkel’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL PAÍS&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/mundo/mama-merkel-dice-adios-la-union-cristianodemocrata" target="_blank"&gt;"Mamá" Merkel dice adiós a la Unión Cristianodemócrata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.elfinanciero.com.mx/mundo/ha-sido-un-honor-dice-merkel-en-despedida-como-lider-de-la-cdu" target="_blank"&gt;Ella es la sucesora de Merkel en el partido que la llevó al poder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Financiero&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/partido-aleman-cdu-elige-a-kramp-karrenbauer-para-sustituir-a-angela-merkel/" target="_blank"&gt;Partido alemán CDU elige a Kramp-Karrenbauer para sustituir a Angela Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlacWYtbWtJQU1FVElQR2htYkhMNE5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.publimetro.com.mx">Publimetro México</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/gxlkDUn2dFBKLweWlewM1SzNNnAS_vjmqLW0RSx90LprIoPbrLqp6d1vL-4euChAgXu-iLH--B7WwlRERoxFZhkyDG03yw23dm94KcRkok-hgUMRcvHz02HKHdeNWExgt6ZM8NuqXuFj75RMNlZV-M8Sw-XgztZLHZisuFH_vFtIFbYy5HE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Paul Ziemiak es elegido secretario general de la Unión Demócrata Cristiana - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/paul-ziemiak-es-elegido-secretario-general-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46643748</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM-nuxwthXzrlHNvsUUMeAqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/paul-ziemiak-es-elegido-secretario-general-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46643748" target="_blank"&gt;Paul Ziemiak es elegido secretario general de la Unión Demócrata Cristiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Les agradezco este resultado", dijo Ziemiak luego de la votación. Los aproximadamente 1.000 delegados reunidos en el congreso federal del partido en Hamburgo lo eligieron con el 62,8 por ciento para relevar en el cargo a Kramp-Karrenbauer, que fue elegida el viernes como sucesora de la canciller Angela Merkel al frente de la CDU. Kramp-Karrenbauer pidió aprovechar el hecho de que el partido tenga la mayor organización juvenil y, al mismo tiempo, negó que después de la elección para suceder a Merkel existan profundas fisuras en la CDU: "No, el partido no está dividido". El hasta hoy jefe de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Merkel sigue siendo canciller - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merkel-sigue-siendo-canciller/a-46646426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRLyTR_wTqeObYlECy3q-8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merkel-sigue-siendo-canciller/a-46646426" target="_blank"&gt;Merkel sigue siendo canciller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una elección para la posición de liderazgo de un partido alemán, no genera, por lo general, demasiado interés en el extranjero. Pero esta vez fue diferente. Hace pocos días, periódicos influyentes, como el New York Times, le dieron más relevancia a la información sobre el congreso de la Unión Cristiano Demócrata (CDU) que al funeral del expresidente estadounidense George H. W. Bush. Los ojos del mundo miraban hacia Alemania. En todas partes, los canales de televisión emitieron una noticia urgente cuando fue anunciada la nueva líder del partido conservador alemán. La razón para esa inusual a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Nueva era en Alemania: Kramp-Karrenbauer, elegida líder de CDU tras 18 años de presidencia de Merkel - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298293-nueva-alemania-elegir-nuevo-lider</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjqP8dqcb52jtpOMlukLy8qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:48:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298293-nueva-alemania-elegir-nuevo-lider" target="_blank"&gt;Nueva era en Alemania: Kramp-Karrenbauer, elegida líder de CDU tras 18 años de presidencia de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La candidatura de Kramp-Karrenbauer fue aprobada por 517 votos, mientras que su rival recibió el apoyo de 482 miembros. Este 7 de diciembre, 1.001 delegados de la Unión Demócrata Cristiana (CDU, por sus siglas en alemán) han elegido mediante votación secreta durante un congreso en la ciudad alemana de Hamburgo a la secretaria general del partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, como nueva líder de la formación, reemplazando así del cargo a la actual canciller de Alemania, Angela Merkel. Der Parteitag hat gewählt! #CDUVorsitz @_A_K_K_ 517 Stimmen@_FriedrichMerz 482 Stimmen Damit ist @_A_K_K_ gew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>¿Annegret Kramp-Karrenbauer, la próxima Merkel? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/europa/quien-sera-el-reemplazo-de-la-canciller-alemana-angela-merkel-302798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGxZ9Db2pAjrR_LOaCcmKEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:05:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/europa/quien-sera-el-reemplazo-de-la-canciller-alemana-angela-merkel-302798" target="_blank"&gt;¿Annegret Kramp-Karrenbauer, la próxima Merkel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europa ¿Annegret Kramp-Karrenbauer, la próxima Merkel? AFP y Reuters 08 de diciembre 2018 , 01:05 a.m. Tras 18 años como líder del grupo CDU, la política le cede su puesto a una seguidora fiel. La Unión Demócrata Cristiana (CDU) eligió este viernes a Annegret Kramp-Karrenbauer como sucesora de Angela Merkel para liderar el partido político alemán, una decisión que la sitúa en primera línea para transformarse en la próxima canciller germana y la líder más influyente de Europa. Kramp-Karrenbauer es una seguidora fiel de Merkel, quien entrega las riendas del partido tras 18 años de reinado. La...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>La CDU elige mantener el legado de Merkel con una sucesora continuista - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103343.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-Qoi_RP5oYuq5M_CZuDl4qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:36:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103343.html" target="_blank"&gt;La CDU elige mantener el legado de Merkel con una sucesora continuista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristianodemócrata (CDU) alemana optó ayer por el continuismo y, tras 18 años bajo el liderazgo de la canciller Angela Merkel, entregó la jefatura del partido a su leal secretaria general, Annegret Kramp-Karrenbauer, pese al fuerte empuje del ala derechista del partido. AKK, como se denomina a la secretaria general del partido, se impuso por un estrechísimo margen, de tres puntos, al representante del ala derechista, Friedrich Merz. Pese a la victoria de la leal AKK, el auge del ala más dura de la CDU supone un serio aviso a la canciller Merkel, que divisa un final de mandato en el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Partido de Merkel elige a Kramp-Karrenbauer como su nueva líder - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Partido-de-Merkel-CDU-elige-a-Kramp-Karrenbauer-como-su-nueva-lider-20181207-0064.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANsmaJ7uYlKUhsfH2mFyGwqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Partido-de-Merkel-CDU-elige-a-Kramp-Karrenbauer-como-su-nueva-lider-20181207-0064.html" target="_blank"&gt;Partido de Merkel elige a Kramp-Karrenbauer como su nueva líder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Demócrata Cristiana (CDU) eligió el viernes a Annegret Kramp-Karrenbauer como sucesora de Angela Merkel para liderar el partido político alemán, una decisión que la sitúa en primera línea para transformarse en la próxima canciller germana y la líder más influyente de Europa. La protegida de Merkel, de 56 años, se impuso en unos comicios internos con 517 votos de los 999 sufragios emitidos por los delegados. Su rival, Friedrich Merz, sumó 482 votos en la última vuelta electoral. Kramp-Karrenbauer, que fue primera ministra del estado de Sarre, donde lideró una coalición tripartita, e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Esta mujer sustituye a Angela Merkel como jefa de la Unión Cristianodemócrata - Expansión</title><link>https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/angela-merkel-deja-la-direccion-de-su-partido-tras-18-anos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPdKtGVF57jawdDHKNYU5gqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNymygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/angela-merkel-deja-la-direccion-de-su-partido-tras-18-anos" target="_blank"&gt;Esta mujer sustituye a Angela Merkel como jefa de la Unión Cristianodemócrata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BERLÍN- La Unión Cristianodemócrata alemana (CDU) eligió este viernes como nueva presidenta a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, quien sucederá a la canciller de Alemania, Angela Merkel, tras 18 años al frente del partido. AKK, como se la denomina, se impuso en la votación del congreso de la CDU, que tiene lugar en Hamburgo, al exrival interno de Merkel, Friedrich Merz y al ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala derechista del partido. Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 años, era hasta este viernes secretaria general del partido, y ya que defiende la mism...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Quiénes son los 3 candidatos para suceder a Merkel, la "mujer más poderosa" del mundo - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/europa/angela-merkel-quienes-son-3-candidatos-suceder-mujer-poderosa-mundo-bbc-noticia-585301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrQY9GJEuUQehgIikEf_pIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:09:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/europa/angela-merkel-quienes-son-3-candidatos-suceder-mujer-poderosa-mundo-bbc-noticia-585301" target="_blank"&gt;Quiénes son los 3 candidatos para suceder a Merkel, la "mujer más poderosa" del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando ella llegó al poder, George W. Bush todavía gobernaba Estados Unidos, Jacques Chirac era presidente de Francia, Vicente Fox dirigía México y Néstor Kirchner apenas cumplía su segundo año al frente de Argentina. Esa era se acerca a su fin. Luego de 14 años dirigiendo la mayor economía de la Unión Europea (UE), la canciller Angela Merkel cederá a un sucesor las riendas de la agrupación política más influyente de Alemania. Será el primer paso para el cierre de su carrera política. Este viernes, la Unión Demócrata Cristiana (CDU, por sus siglas en alemán), el partido que Merkel ha dirigi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer: el nuevo rostro de los conservadores alemanes - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/annegret-kramp-karrenbauer-el-nuevo-rostro-de-los-conservadores-alemanes/a-46638113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO115mR_xrHLkP9KFOMwYzQqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/annegret-kramp-karrenbauer-el-nuevo-rostro-de-los-conservadores-alemanes/a-46638113" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer: el nuevo rostro de los conservadores alemanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La historia de la nueva presidenta de la Unión Demócrata Cristiana (CDU), Annagret Kramp-Karrenbauer, es una confirmación de lo importante que es, en la política, estar en el lugar correcto, en el momento correcto. Hace dos años, AKK, como se la conoce en Alemania, era todavía la ministra del pequeño estado federado del Sarre, en el sudoeste del país, y luchaba por su reelección. Ahora, 24 meses después reemplaza a su mentora, Angela Merkel, al frente del partido político más grande de Alemania, un dominio tradicionalmente masculino. En el congreso del partido realizado este viernes en Hamb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>El fin de una era: Merkel dejó la presidencia de su partido y llamó a defender los valores "cristianos y democráticos" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/internacional/el-fin-de-una-era-merkel-dejo-la-presidencia-de-su-partido-y-llamo-defender-los-valores-cristianos-y_922789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7NEGvKN2HPHOU0IY0z0woqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/internacional/el-fin-de-una-era-merkel-dejo-la-presidencia-de-su-partido-y-llamo-defender-los-valores-cristianos-y_922789" target="_blank"&gt;El fin de una era: Merkel dejó la presidencia de su partido y llamó a defender los valores "cristianos y democráticos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La canciller alemana, Angela Merkel, lanzó un vibrante llamado a defender los valores "cristianos" y "democráticos" ante la emergencia de tendencias populistas y nacionalistas en el mundo, en su último discurso como presidenta del partido conservador alemán Unión Cristiano-Demócrata (CDU). "En estos momentos difíciles, no debemos olvidar nuestros valores cristiano-demócratas", dijo la canciller en Hamburgo. Tras 18 años de reinado, Merkel dejó la presidencia de la formación conservadora. Ante la presión de la formación ultraderechista Alternativa para Alemania (AfD) y de los Verdes alemanes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Se despide Merkel como líder de CDU - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558405&amp;lcmd5=50f7e5acceca200f7ae01faf474345c7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-CY7AVydgNIoDreac_WycqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:08:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558405&amp;lcmd5=50f7e5acceca200f7ae01faf474345c7" target="_blank"&gt;Se despide Merkel como líder de CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Canciller alemana, Angela Merkel, llamó hoy a la cohesión en sus filas y defendió la vía centrista para su partido, en su último discurso como líder de la Unión Cristianodemócrata (CDU) y ante el congreso en que se elegirá a su sucesor. "Hace 18 años, en mi primer discurso como presidenta, pedí ir al grano ante una situación muy difícil para el partido", afirmó, al abrir su intervención, en alusión al escándalo de financiación irregular que se reveló entonces en la CDU, bajo la denominada "era" Helmut Kohl y al pasar el partido a la oposición. Costó "superar" esa situación, prosiguió, y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer es elegida como sucesora de Angela Merkel - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/Annegret-Kramp-Karrenbauer-es-elegida-como-sucesora-de-Angela-Merkel-20181207-0129.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsg3m_kr5dbErOL4BGBFK8qGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/Annegret-Kramp-Karrenbauer-es-elegida-como-sucesora-de-Angela-Merkel-20181207-0129.html" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer es elegida como sucesora de Angela Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo, Alemania.- La Unión Demócrata Cristiana (CDU) selecciono a AnnegretKramp-Karrenbauer como sucesora de la química y política alemana Angela Merkel para dirigir el partido político alemán, una decisión que se localiza en primera línea para transformarse en la próxima canciller germana y la líder más influyente de Europa. Angela Merkel, de 56 años de edad, se impuso en unos comicios internos con 517 votos de los 999 sufragios emitidos por los delegados. Su rival, Friedrich Merz, sumó 482 votos en la última vuelta electoral. Kramp-Karrenbauer, que fue primera ministra de Sarre, donde ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>AKK, la nueva mujer al frente de la CDU - DW (Español)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=2VdEZIEOwc0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrddM8O1esWt2_br9ckwU4qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMN_tvwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:03:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=2VdEZIEOwc0" target="_blank"&gt;AKK, la nueva mujer al frente de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, la ex primera ministra del Sarre, fue elegida nueva presidenta de la formación de la canciller Angela Merkel.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Español)</source></item><item><title>AKK sucederá a Merkel como presidenta de la CDU - DW (Español)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=V_jQVefCY1E</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFXehE-ibmAhDgIFh6n69MqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMN_tvwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=V_jQVefCY1E" target="_blank"&gt;AKK sucederá a Merkel como presidenta de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Acepto la elección y les agradezco su confianza”: así se ha dirigido la sucesora de Angela Merkel al frente de la CDU, Annegret Kramp-Karrenbauer, a los miembros de su partido y a la canciller. Este fue su discurso de agradecimiento al ser elegida.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Español)</source></item><item><title>Eligen como sucesora de Merkel a aliada - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558486&amp;lcmd5=b20ddd6348bf27f8950872f63ee9b26c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpEmPbLBf27Rzne74WU4a0qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:22:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558486&amp;lcmd5=b20ddd6348bf27f8950872f63ee9b26c" target="_blank"&gt;Eligen como sucesora de Merkel a aliada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristianodemócrata alemana (CDU) eligió este viernes como nueva presidenta a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), quien sucederá a la Canciller de Alemania, Angela Merkel, tras 18 años al frente del partido. AKK, como se le conoce también, se impuso en la votación del congreso de la CDU, realizada en Hamburgo, al ex rival interno de Merkel, Friedrich Merz y al ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala derechista del partido. Con la elección de una aliada cercana a la Canciller alemana, Angela Merkel podría contar con la victoria que tanto neces...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Eligen en Alemania a sucesor de Merkel - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558188&amp;lcmd5=1ca13b99c613fe884d071a1904a8eec4</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZBfyMvgBZ4Rtw2YIaDGKsqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558188&amp;lcmd5=1ca13b99c613fe884d071a1904a8eec4" target="_blank"&gt;Eligen en Alemania a sucesor de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de un clima de incertidumbre sobre el futuro del país, hoy se conocerá el nombre del sucesor de Angela Merkel. Tras 18 años bajo el mando de la Canciller, los 1001 delegados del partido conservador de Alemania, la Unión Demócrata Cristiana (CDU por sus siglas en alemán), se reúnen hoy en Hamburgo para elegir a un nuevo líder, que está llamado a garantizar el futuro del partido y del país. En un ejercicio democrático, los tres candidatos principales (Friedrich Merz, Annegret Kramp-Karrenbauer y Jens Spahn) recorrieron en busca de apoyos las distintas regiones del país. La necesidad ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Merkel: 18 años al frente de la Unión Demócrata Cristiana - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merkel-18-a%C3%B1os-al-frente-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46641818</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDr3LRikKrJQLAoYikSfQUkqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merkel-18-a%C3%B1os-al-frente-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46641818" target="_blank"&gt;Merkel: 18 años al frente de la Unión Demócrata Cristiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;a canciller de Alemania, Angela Merkel, puso hoy punto final a sus 18 años de liderazgo de la Unión Cristianodemócrata (CDU), un partido identificado durante décadas con los patriarcas Konrad Adenauer y Helmut Kohl y al que despojó de los esquemas del conservadurismo tradicional. Seis semanas después de anunciar su retirada de la jefatura del partido, y firme en su propósito de seguir como canciller hasta el final de la legislatura -previsiblemente, en 2021- Merkel entregó el relevo a Annegret Kramp-Karrenbauer, representante de la vía continuista al frente del partido. Está por ver si logr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>CDU elige como nueva líder a Annegret Kramp, fiel seguidora de Merkel - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/europa/partido-conservador-aleman-cdu-elige-nueva-lider-annegret-kramp-karrenbauer-fiel-seguidora-merkel-noticia-585420</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrdLFSj0tSTXYM2frpYHWkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/europa/partido-conservador-aleman-cdu-elige-nueva-lider-annegret-kramp-karrenbauer-fiel-seguidora-merkel-noticia-585420" target="_blank"&gt;CDU elige como nueva líder a Annegret Kramp, fiel seguidora de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo. El partido conservador alemán CDU escogió este viernes el camino de la continuidad al elegir como su líder a Annegret Kramp-Karrenbauer, una seguidora fiel de Angela Merkel que entrega las riendas del partido tras 18 años de reinado. La votación resultó muy ajustada y podría augurar futuras dificultadas para mantener la cohesión de este movimiento que ha dirigido la primera economía europea durante 50 de los últimos 70 años. La actual número dos de la Unión Cristiano-Demócrata (CDU), de 56 años, se impuso con el 51,7% de los votos durante el congreso de Hamburgo, frente a un rival...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Merkel se despide de su partido: “Ha sido un honor” - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/merkel-se-despide-de-su-partido-ha-sido-un-honor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPbNmZZYbVa0V9eR555-tAqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJi08QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:28:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/merkel-se-despide-de-su-partido-ha-sido-un-honor/" target="_blank"&gt;Merkel se despide de su partido: “Ha sido un honor”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Merkel se despide de su partido: “Ha sido un honor” Reuters.- Angela Merkel se despidió como líder de los Demócratas Cristianos el viernes con un emotivo discurso ante sus correligionarios conservadores, reunidos para elegir a un sucesor que se convertirá en candidato a asumir también la jefatura del Gobierno. Standing Ovations und länger Applaus für Angela Merkel nach ihrer letzten Rede als Parteivorsitzende beim #cdupt18. Bewegende Worte zum Abschied. „Wie Christdemokraten dienen den Menschen unseres Landes“. Das ist auch Leitmotiv der #cducsubt pic.twitter.com/p5YmS6tc1Q —...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer, nueva líder de la CDU - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-sucesora-de-angela-merkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPtu5sj5s_9wObv8yZrpR8qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-sucesora-de-angela-merkel" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, nueva líder de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ha sido elegida este viernes como sucesora de Angela Merkel al frente de la Unión Demócrata Cristiana. Los delegados del partido de centro-derecha alemán han apoyado a la secretaria general de la formación frente a Friedrich Merz. Para elegir la nueva dirección han sido necesarias dos vueltas. En la primera, Kramp-Karrenbauer logró el 45% de los votos, frente al 39% de Merz y el 15,7% del ministro de Sanidad, Jens Spahn. Al no lograr ninguno la mayoría necesaria, los delegados volvieron a votar ya con el tercer candidato fuera de la carrera. En la segunda ronda la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Quién es Annegret Kramp-Karrenbauer, la sucesora de Angela Merkel en la CDU - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/07/quien-es-annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-de-angela-merkel-en-la-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_ufHT4FCkHCw5lFKOwkUoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:57:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/07/quien-es-annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-de-angela-merkel-en-la-cdu/" target="_blank"&gt;Quién es Annegret Kramp-Karrenbauer, la sucesora de Angela Merkel en la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AKK junto a Angela Merkel, después de ser elegida líder de la CDU (AFP) Annegret Kramp-Karrenbauer fue elegida el viernes para suceder a Angela Merkel al frente de la Unión Cristianodemócrata alemana (CDU) y, según sus propias palabras, llega al cargo para defender las tres raíces del partido -la conservadora, la socialcristiana y la liberal- sin abandonar el centro. La elección de Kramp-Karrenbauer se produjo en la segunda ronda de votación, a la que llegó junto al candidato Friedrich Merz. En esa segunda vuelta, se emitieron un total de 999 votos, todos válidos. 517 delegados votaron por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer, sucesora de Merkel en la CDU - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/p/39fp4?maca=spa-gk-volltext-newsstand-actualidad-es-18745-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkF2DjawLSpwRO8dMAlxygqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39fp4?maca=spa-gk-volltext-newsstand-actualidad-es-18745-xml-media" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, sucesora de Merkel en la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La elección de Kramp-Karrenbauer se produjo en la segunda votación, a la que llegó junto al candidato Friedrich Merz. En esa segunda vuelta, se emitieron un total de 999 votos, todos válidos. 517 delegados votaron por Kramp-Karrenbauer, mientras que los otros 482 lo hicieron por Merz. Annegret Kramp-Karrenbauer, también conocida como AKK, tiene 56 años y contaba con el apoyo de las Mujeres de la Unión, del ala de los trabajadores del partido y de importantes políticos de la CDU. Durante sus alegatos, la hasta ahora secretaria general del partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, leal a la línea ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer sucederá a Merkel frente al CDU - Voto En Blanco</title><link>http://votoenblanco.com.mx/global/kramp-karrenbauer-sucedera-a-merkel-frente-al-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgQA7Z0ruaarTJ8a98GExQqGQgEKhAIACoHCAow3tn_CjDi3fkCMOiX6QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:49:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://votoenblanco.com.mx/global/kramp-karrenbauer-sucedera-a-merkel-frente-al-cdu/" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer sucederá a Merkel frente al CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voto En Blanco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo, Alemania.- La centrista Annegret Kramp-Karrenbauer ha sido elegida este viernes como la nueva lideresa de la Unión Cristiano-Demócrata (CDU), sucediendo a Angela Merkel, quien estuvo al frente […]&lt;/p&gt;</description><source url="http://votoenblanco.com.mx">Voto En Blanco</source></item><item><title>La CDU alemana elige al sucesor de Merkel al frente del partido - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/europa/alemania-angela-merkel-cdu-union-cristianodemocrata-elige-sucesor-frente-partido-noticia-nndc-585259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDf6gUT0yaVMpA9vQo49to4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/europa/alemania-angela-merkel-cdu-union-cristianodemocrata-elige-sucesor-frente-partido-noticia-nndc-585259" target="_blank"&gt;La CDU alemana elige al sucesor de Merkel al frente del partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo. La Unión Cristianodemócrata (CDU) de Alemania elige hoy una nueva presidencia, tras 18 años con la canciller Angela Merkel en la jefatura del partido y en medio de un pulso sucesorio entre la vía continuista y el giro a la derecha. Los 1.001 delegados de la formación elegirán a su futura cúpula al completo, además de la jefatura del partido, en el congreso federal que se celebra en Hamburgo, la ciudad donde nació Merkel. Tres son los aspirantes a la jefatura: la secretaria general Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 años y leal a la línea de Merkel, mientras que el exjefe del grupo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>El partido de Angela Merkel decide este viernes a su sucesor - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/internacional/europa/2018/12/07/partido-angela-merkel-decide-este-viernes-sucesor-3438049</link><guid isPermaLink="false">CAIiECu0l9gOQNs7APzCD-RON-YqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:16:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/internacional/europa/2018/12/07/partido-angela-merkel-decide-este-viernes-sucesor-3438049" target="_blank"&gt;El partido de Angela Merkel decide este viernes a su sucesor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristiano Demócrata (CDU) se dispone a poner fin este viernes a una era al elegir, 18 años después, al sucesor de la canciller, Angela Merkel, como presidente de la formación conservadora durante su congreso federal que se celebra en Hamburgo. Los 1.001 delegados deberán elegir entre la actual secretaria general de la CDU, Annegret Kramp-Karrenbauer, el ex líder de la facción conservadora Friedrich Merz, y el ministro de Sanidad, Jens Spahn. Según ha podido saber DPA, se augura una lucha muy reñida entre los dos primeros, mientras Spahn parece que apenas tiene posibilidades. Los de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Quiénes son los 3 candidatos para suceder a la "mujer más poderosa" del mundo - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/quienes-son-los-3-candidatos-para-suceder-a-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo-20181273156</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWtnTRQHBYVg79-xz4xBDkqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMKLA8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:01:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/quienes-son-los-3-candidatos-para-suceder-a-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo-20181273156" target="_blank"&gt;Quiénes son los 3 candidatos para suceder a la "mujer más poderosa" del mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Getty Images Angela Merkel dejará la dirección del partido más importante de Alemania luego de 18 años y, en 2021, el gobierno, que ha controlado por 14 años. Cuando ella llegó al poder, George W. Bush todavía gobernaba Estados Unidos, Jacques Chirac era presidente de Francia, Vicente Fox dirigía México y Néstor Kirchner apenas cumplía su segundo año al frente de Argentina. Esa era se acerca a su fin. Luego de 14 años dirigiendo la mayor economía de la Unión Europea (UE), la canciller Angela Merkel cederá a un sucesor las riendas de la agrupación política más influyente de Alemania. Será el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Merkel abre congreso de la CDU entre fuertes ovaciones - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merkel-abre-congreso-de-la-cdu-entre-fuertes-ovaciones/a-46628015</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyVFz2IbeciK_gTLz-s1k4qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merkel-abre-congreso-de-la-cdu-entre-fuertes-ovaciones/a-46628015" target="_blank"&gt;Merkel abre congreso de la CDU entre fuertes ovaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La canciller alemana, Angela Merkel, abrió este viernes (07.12.2018) el congreso de la Unión Cristianodemócrata (CDU), en el que se despedirá como líder del partido tras 18 años en su jefatura, en medio de una cerrada ovación de los 1.001 delegados puestos en pie. La jefa de la CDU dirigió un primer saludo a los asistentes al congreso, que se celebra en Hamburgo, la ciudad donde nació Merkel, interrumpido por constantes aplausos de sus correligionarios. "Este es un congreso extraordinario, del que espero que la CDU salga reforzada y cohesionada", afirmó la líder alemana, para insistir en su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>¿Quién sucederá a Merkel? La heredera de la canciller contra el millonario que aboga por un cambio político - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/quien-sucedera-merkel-la-heredera-de-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHh1jk2f_DM3Azyxwx2ymkqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/quien-sucedera-merkel-la-heredera-de-la.html" target="_blank"&gt;¿Quién sucederá a Merkel? La heredera de la canciller contra el millonario que aboga por un cambio político&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante años y con diversidad de temas se especuló con su salida, pero ella siempre fue más hábil que sus rivales para mantenerse en su puesto y, además, con altos índices de popularidad. Pero, finalmente, ha llegado. Ahora sí. Comienza el fin de la era Merkel. La CDU (Unión Demócrata Cristiana) celebra el viernes y el sábado el congreso en Hamburgo que decidirá quién es el nuevo líder del partido. 1001 delegados tienen derecho a voto. En sus manos está el futuro del conservadurismo alemán y, por extensión, el de toda Alemania y la Unión Europea. La incertidumbre con la que llegan los dos c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>ALEMANIA PARTIDOS - Kramp-Karrenbauer propone al líder de las juventudes de la CDU para secretaría general - boletín de hoy</title><link>http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/alemania-partidos-kramp-karrenbauer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh3G9rzOziNxOipDKs6AKYqGQgEKhAIACoHCAowjcKACzCB2IwDMP3B-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/alemania-partidos-kramp-karrenbauer.html" target="_blank"&gt;ALEMANIA PARTIDOS - Kramp-Karrenbauer propone al líder de las juventudes de la CDU para secretaría general&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;boletín de hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La nueva presidenta de la Unión Cristianodemócrata alemana (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, propuso hoy al líder de las juventudes del partido, Paul Ziemiak, para el puesto de secretario general de la formación. "Una presidencia no puede actuar sola, necesita un fuerte equipo", afirmó AKK, como se denomina a la líder de la CDU, para pronunciarse a continuación a favor de Ziemiak, de 33 años, como "representante de la renovación generacional" para el partido. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edición España&lt;/p&gt;</description><source url="http://boletindehoy.blogspot.com">boletín de hoy</source></item><item><title>Merkel se retira tras 16 años de mandato en CDU - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/07/merkel-se-retira-tras-16-anos-de-mandato-en-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQX5ABwkBI1XjsiS7kB7EUqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:20:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/07/merkel-se-retira-tras-16-anos-de-mandato-en-cdu/" target="_blank"&gt;Merkel se retira tras 16 años de mandato en CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlín.- La canciller de Alemania, Angela Merkel, puso hoy punto final a sus 18 años de liderazgo de la Unión Cristianodemócrata (CDU), un partido identificado durante décadas con los patriarcas Konrad Adenauer y Helmut Kohl y al que despojó de los esquemas del conservadurismo tradicional. Seis semanas después de anunciar su retirada de la jefatura del partido, y firme en su propósito de seguir como canciller hasta el final de la legislatura -previsiblemente, en 2021- Merkel entregó el relevo a Annegret Kramp-Karrenbauer, representante de la vía continuista al frente del partido. Está por v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>AKK sucede a Merkel al frente de la CDU - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/internacional/europa/2018-12-07/annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-de-merkel-al-frente-de-la-cdu-1276629547/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLDDcqOuZUzpri2YtN7DLEqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCbjv0F</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:16:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/internacional/europa/2018-12-07/annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-de-merkel-al-frente-de-la-cdu-1276629547/" target="_blank"&gt;AKK sucede a Merkel al frente de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristianodemócrata (CDU) alemana ha elegido como nueva presidenta a la que hasta ahora era su secretaria general Annegret Kramp-Karrenbauer, conocida por las siglas AKK. Karrenbauer, de 56 años, era considerada la sucesora natural de la canciller y fiel a su política. Los 1.001 delegados del partido han elegido a su cúpula en un congreso federal celebrado en Hamburgo en el que han sido derrotados el exjefe del grupo parlamentario Friedrich Merz, de 63 años, y el ministro de Sanidad, Jens Spahn, de 38, que representaban a las corrientes más a la derecha del partido. En la segunda vu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer, la mini-Merkel pero con ideas diferentes a su mentora - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-la-mini-merkel-pero-con-ideas-diferentes-a-su-mentora_a_23612028/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbdohq5wTkngevaeZ-rZeMqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMKasigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-la-mini-merkel-pero-con-ideas-diferentes-a-su-mentora_a_23612028/" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, la mini-Merkel pero con ideas diferentes a su mentora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FRÁNCFORT — Conocida por los alemanes como "AKK", Annegret Kramp-Karrenbauer , de carácter temperamental y sin pretensiones, está tan acostumbrada a ser comparada con su mentora, la canciller Angela Merkel, que no le molesta su apodo "mini-Merkel ". Sin embargo, la nueva líder del partido conservador Unión Cristiano-Demócrata (CDU), que reemplazará aAngela Merkeltras 18 años en el cargo , es la primera en decir que no es una copia fiel de su famosa predecesora. Percibida por una mayoría como la persona que la canciller alemana eligió como su heredera, AKK ha prometido seguir el curso centri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>ALEMANIA PARTIDOS - La CDU alemana elige al sucesor de Merkel al frente del partido - boletín de hoy</title><link>http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/alemania-partidos-la-cdu-alemana-elige.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlYKO3d0IGzJWIdFsJNAJ8qGQgEKhAIACoHCAowjcKACzCB2IwDMP3B-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/alemania-partidos-la-cdu-alemana-elige.html" target="_blank"&gt;ALEMANIA PARTIDOS - La CDU alemana elige al sucesor de Merkel al frente del partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;boletín de hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristianodemócrata (CDU) alemana elige hoy una nueva presidencia, tras 18 años con la canciller Angela Merkel en la jefatura del partido y en medio de un pulso sucesorio entre la vía continuista y el giro a la derecha. Los 1.001 delegados de la formación elegirán a su futura cúpula al completo, además de la jefatura del partido, en el congreso federal que se celebra en Hamburgo, la ciudad donde nació Merkel. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edición España&lt;/p&gt;</description><source url="http://boletindehoy.blogspot.com">boletín de hoy</source></item><item><title>La centrista Kramp-Karrenbauer sucede a Merkel en la CDU - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/12/la-centrista-kramp-karrenbauer-sucede.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmbSk_wltu5urDkk4TzWI4qGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/12/la-centrista-kramp-karrenbauer-sucede.html" target="_blank"&gt;La centrista Kramp-Karrenbauer sucede a Merkel en la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Unión Cristianodemócrata (CDU) eligió este viernes a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, para suceder a la canciller de Alemania, Angela Merkel, tras 18 años en la jefatura de la formación. AKK, como se la denomina en Alemania, se impuso ante el congreso de la CDU, que se celebra en Hamburgo, por el escaso margen de 517 votos (un 51,8 %) frente a los 482 (un 48,2 %) que obtuvo el aspirante del ala derechista, Friedrich Merz. Su victoria se produjo en la segunda vuelta y tras quedar descartado en la anterior el ministro de Sanidad, Jens Spahn, crítico como Merz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer sustituirá a Merkel al frente de la CDU - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/europa/201812071083991903-encontraron-sustituta-para-merkel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcA3gBU3WSIzir9H5IqY7AqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/europa/201812071083991903-encontraron-sustituta-para-merkel/" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer sustituirá a Merkel al frente de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kramp-Karrenbauer recibió 517 votos, mientras que su rival Friedrich Merz obtuvo 482 votos de un total de 999 votos. Anteriormente, Merkel, que preside el Gobierno alemán desde 2005, anunció que no se presentaría en las elecciones de la CDU en el congreso de Hamburgo, y dejaría de ser canciller federal de Alemania en 2021. Merkel, ovacionada en el congreso de la CDU que marcará el fin de sus 18 años de liderazgo Annegret Kramp-Karrenbauer nació el 9 de agosto de 1962 en el estado de Sarre, en la frontera con Francia y Luxemburgo. En 1981 se unió a la CDU y desde 1999 fue miembro del Parlame...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>¿Quién sucederá a Angela Merkel? - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/07/quien-sucedera-a-angela-merkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiELidQo6464Ktq2BgnVkTKBcqFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:20:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/07/quien-sucedera-a-angela-merkel" target="_blank"&gt;¿Quién sucederá a Angela Merkel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel dice este viernes adiós como presidenta de la Unión Cristianodemócrata alemana tras 18 años liderando el partido. Por la tarde, 1001 delegados elegirán a su sucesor o sucesora entre tres candidatos en liza. Por un lado está Annegret Kramp-Karrenbauer, leal a la línea de Merkel, y por otro, el exjefe del grupo parlamentario Friedrich Merz y el ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala más derechista de la formación. Kramp-Karrenbauer, secretaria general de la CDU, partía como favorita, pero ahora está lejos de tener garantizada la victoria. "Tenemos que librarnos de lo que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Descubre quién es la "Mujer más poderosa del mundo", según Forbes - FRONTERA.INFO</title><link>https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/CienciayTecnologia/06122018/1392936-Descubre-quien-es-la-Mujer-mas-poderosa-del-mundo-segun-Forbes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKj1zl4UYIjJm_pUWzjGn2IqGQgEKhAIACoHCAowjsz-CjC93PYCMMLD3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:09:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/CienciayTecnologia/06122018/1392936-Descubre-quien-es-la-Mujer-mas-poderosa-del-mundo-segun-Forbes.html" target="_blank"&gt;Descubre quién es la "Mujer más poderosa del mundo", según Forbes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRONTERA.INFO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sin necesidad de ponerse al brinco como Donald Trump, Angela Merkel dirige la nación que dicta lo que pasa en Europa. Nomás por eso vuelve a ser considerada la mujer más poderosa del mundo, según Forbes. Desde 2005 Angela Merkel se convirtió en la canciller de Alemania, de hecho, fue la primera mujer en ocupar tal cargo. Por esta y otras razones vuelve a ser considerada – por octavo año consecutivo – como cabeza de la lista de Forbes de “Las Mujeres Más Poderosas del Mundo”. “La opinión pública se hace la gran pregunta de quién y qué pasará cuando la política de la Unión Cristianodemócrata ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frontera.info">FRONTERA.INFO</source></item><item><title>Merkel, en su despedida como líder de la CDU: "Ha sido un honor" - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/merkel-en-su-despedida-como-lider-de-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER4OK-OzD6KraSLbtIQXkUqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/merkel-en-su-despedida-como-lider-de-la.html" target="_blank"&gt;Merkel, en su despedida como líder de la CDU: "Ha sido un honor"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel se despidió como líder de los democristianos alemanes (CDU) el viernes con un emotivo discurso ante sus correligionarios conservadores, reunidos para elegir a un sucesor que se convertirá en candidato a asumir también la jefatura del Gobierno. Los principales candidatos son Annegret Kramp-Karrenbauer, una protegida de Merkel considerada como la candidata de continuidad, y Friedrich Merz, un rival de Merkel que ha cuestionado la garantía constitucional de asilo a todos los "perseguidos políticamente" y que cree que la mayor economía de Europa debería contribuir más a la Unión E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer, la sucesora a Angela Merkel al frente del partido conservador en Alemania - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-a-angela-merkel-al-frente-del-partido-conservador-en-alemania-2018127135119</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMTf2PngV0aHZwcTUXsUaMqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:51:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-a-angela-merkel-al-frente-del-partido-conservador-en-alemania-2018127135119" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, la sucesora a Angela Merkel al frente del partido conservador en Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK) fue elegida este viernes para suceder a la canciller alemana Ángela Merkel al frente de su partido, la Unión Demócrata Cristiana (CDU, por sus siglas en alemán). Este nombramiento acerca a Kramp-Karrenbauer, de 56 años, a la cancillería alemana, uno de los puestos de mayor influencia en la Unión Europea y que Merkel dejará en 2021, después de que se celebren las próximas elecciones en su país. La política, que fue primera ministra del estado federado alemán del Sarre entre 2011 y febrero de este año, obtuvo 517 de los 999 votos de los delegados de su partido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Merkel dice adiós a la presidencia de la CDU - DW (Español)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=nryO_0upymg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGy093IlCcGPNwjSdx6U2UgqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMN_tvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:18:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=nryO_0upymg" target="_blank"&gt;Merkel dice adiós a la presidencia de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel hizo historia al convertirse en la primera mujer en liderar a los cristianodemócratas alemanes y, posteriormente, en la primera mujer canciller del país.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Español)</source></item><item><title>Merkel dice adiós ovacionada en el congreso de la CDU - Boletín día</title><link>http://boletindia.blogspot.com/2018/12/merkel-dice-adios-ovacionada-en-el.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELl8wEoz06wwkzZDJfmCy1gqGQgEKhAIACoHCAowjMqACzCS5IwDMOTy-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://boletindia.blogspot.com/2018/12/merkel-dice-adios-ovacionada-en-el.html" target="_blank"&gt;Merkel dice adiós ovacionada en el congreso de la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Boletín día&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con una ovación con los 1.001 delegados en pie para recibir a su presidenta saliente, la canciller federal, Angela Merkel, ha comenzado en Hamburgo el congreso ordinario de la Unión Cristianodemócrata (CDU) en el que este viernes se elige a quién sucederá en el liderazgo del principal partido conservador germano a la que es considerada la mujer más poderosa del planeta. «Deseo que de este congreso salgamos bien armados, motivados y unidos. Estroy segura de que lo conseguiremos», dijo la mandataria en una primera intervención ante sus correligionarios. Muchos delegados le dieron la bienvenid...&lt;/p&gt;</description><source url="http://boletindia.blogspot.com">Boletín día</source></item><item><title>Aspirante leal a Merkel, favorita de los alemanes para liderar la CDU - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/aspirante-leal-a-merkel-favorita-de-los-alemanes-para-liderar-la-cdu/a-46419711</link><guid isPermaLink="false">CAIiED47liRf4VaI46Tfhk-WjW4qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/aspirante-leal-a-merkel-favorita-de-los-alemanes-para-liderar-la-cdu/a-46419711" target="_blank"&gt;Aspirante leal a Merkel, favorita de los alemanes para liderar la CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La secretaria general de la Unión Cristianodemócrata (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, aventaja claramente en los sondeos a los aspirantes del ala más derechista del partido Friedrich Merz y Jens Spahn, en el pulso por suceder en el liderazgo del bloque conservador a la canciller alemana, Angela Merkel. De acuerdo con el "Politbarometer" de la televisión pública ZDF, difundido este jueves (22.11.2018), una mayoría de los ciudadanos considera a Kramp-Karrenbauer más creíble, simpática y cercana al ciudadano, con porcentajes del 33 al 30 % en cada una de estas categorías, que a su directo pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Merkel entregó este viernes la presidencia de su partido y el destino de Alemania - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/merkel-entrego-este-viernes-la-presidencia-de-su-partido-y-el-destino-de-alemania/12/07/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMB5_Gx5BTUYSE3_W_drEgqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:20:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/merkel-entrego-este-viernes-la-presidencia-de-su-partido-y-el-destino-de-alemania/12/07/" target="_blank"&gt;Merkel entregó este viernes la presidencia de su partido y el destino de Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La canciller, Angela Merkel, entrega este viernes de manera oficial la presidencia de la Unión Cristiano Demócrata (CDU) de formación conservadora durante su congreso federal que se celebra en Hamburgo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Merz pone a debate la Constitución alemana - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merz-pone-a-debate-la-constituci%C3%B3n-alemana/a-46409246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_9XWIiDwKbXox4Gi2bN38qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merz-pone-a-debate-la-constituci%C3%B3n-alemana/a-46409246" target="_blank"&gt;Merz pone a debate la Constitución alemana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es raro que los procesos que transforman sustancialmente a un país comiencen con sucesos apenas advertidos. Con un comentario formulado de pasada, sin solemnidad alguna. Precisamente por eso es que haríamos bien en recordar este 21 de noviembre de 2018: fue entonces cuando Friedrich Merz, uno de los aspirantes a la presidencia de la Unión Demócrata Cristiana (CDU), que todavía es el partido más grande de Alemania, puso a debate, como si fuera una bagatela, el derecho al asilo que la Constitución le garantiza a todas las personas. El Derecho de asilo ya ha sido notablemente restringido “L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Merkel defiende pacto migratorio de la ONU ante el Bundestag - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merkel-defiende-pacto-migratorio-de-la-onu-ante-el-bundestag/a-46395693</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVnTKN3NwAjlnAFb_ZzTl4qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merkel-defiende-pacto-migratorio-de-la-onu-ante-el-bundestag/a-46395693" target="_blank"&gt;Merkel defiende pacto migratorio de la ONU ante el Bundestag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La canciller de Alemania, Angela Merkel, defendió este miércoles (21.11.2018) el pacto de migración de Naciones Unidas durante una comparecencia ante el Bundestag, el Parlamento alemán. La dirigente envió, de este modo, una señal tanto al espectro interior, luego de que uno de los candidatos que aspira a sucederla en la presidencia de la CDU dijera que el pacto debe ser debatido, y al exterior, donde varios países han anunciado que no firmarán el documento. "Este pacto de migración, al igual que el pacto de refugiados, es el intento adecuado de dar una respuesta a los problemas globales ent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Merkel deja el poder en la CDU: un paso clave para los conservadores alemanes - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/merkel-deja-el-poder-en-la-cdu-un-paso-clave-para-los-conservadores-alemanes/a-46601343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBnODE5mJ8nTNm6-uw9fSUqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/merkel-deja-el-poder-en-la-cdu-un-paso-clave-para-los-conservadores-alemanes/a-46601343" target="_blank"&gt;Merkel deja el poder en la CDU: un paso clave para los conservadores alemanes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El próximo congreso de la Unión Cristianodemócrata (CDU) genera grandes expectativas en Alemania. Es una incógnita quién sucederá a Angela Merkel al timón del partido, algo desacostumbrado para los cristianodemócratas. Cerca de 1.500 representantes de la prensa se han acreditado para el encuentro, que tendrá lugar en Hamburgo. Todo un récord. El politólogo Frank Überall califica de "histórica” la decisión de Merkel de abandonar la jefatura del partido en este momento. Y agrega que en este congreso se trazarán las directrices para el futuro de la CDU. Precedentes históricos La separación de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Los Verdes prosperan como alternativa a la ultraderecha en Alemania - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/11/30/los-verdes-alemania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlSggkOdGhtFAOkC-YriSwqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMPjgggY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:40:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/11/30/los-verdes-alemania/" target="_blank"&gt;Los Verdes prosperan como alternativa a la ultraderecha en Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto La convención del partido de Los Verdes en Leipzig, Alemania, este mes. El partido liberal y a favor de los refugiados ha aumentado silenciosamente el número de sus simpatizantes durante el año pasado. Credit Filip Singer/EPA vía Shutterstock BERLÍN — Una nueva fuerza política está sacudiendo a Alemania: sus líderes hacen campaña en carpas bávaras para beber cerveza ataviados con vestidos típicos bávaros y recorren el país entonando el himno nacional. Hace poco tiempo, uno de sus miembros escribió un libro sobre patriotismo; otro lo hizo sobre el “nuevo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Partido de Merkel elige a su sucesor en elección histórica para Alemania - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/partido-de-merkel-elige-a-su-sucesor-en-eleccion-historica-para-alemania-664726/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENp0oE1JQ429tuAQafAWJT8qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMPb9ygU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:02:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/partido-de-merkel-elige-a-su-sucesor-en-eleccion-historica-para-alemania-664726/" target="_blank"&gt;Partido de Merkel elige a su sucesor en elección histórica para Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El partido conservador alemán (CDU) elegirá el viernes al sucesor de la canciller Angela Merkel, tras 18 años bajo su liderazgo, en una votación determinante para el futuro político de Alemania. La votación de los 1.001 delegados de la Unión Cristiano-demócrata (CDU) reunidos en el congreso de Hamburgo puede tener una importancia histórica para el país, ya que "el que alcance la presidencia del partido más importante en Alemania se convertirá a la larga en el canciller", explicó a la AFP Eckhard Jesse, politólogo de la Universidad de Chemnitz. - Dos días antes de la votación, dos candidatos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>¿Qué pasará con la herencia de Merkel en el partido CDU? - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/qu%C3%A9-pasar%C3%A1-con-la-herencia-de-merkel-en-el-partido-cdu/a-46602806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVQd6G9DwTpV20JvjiceKYqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/qu%C3%A9-pasar%C3%A1-con-la-herencia-de-merkel-en-el-partido-cdu/a-46602806" target="_blank"&gt;¿Qué pasará con la herencia de Merkel en el partido CDU?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A principios de la década de 2000, el partido CDU, la Unión Cristiano Democrática, era una formación política dominada por los hombres, moderadamente conservadora y algo aburrida, aunque garante del Estado y con principios muy claros. Según el politólogo Oskar Niedermayer, la política económica liberal y la visión cristiana marcaban el rumbo del partido. En aquel momento, la CDU estaba en crisis después de haber sufrido una severa derrota electoral. Helmut Kohl había fichado para su gabinete a una joven de la antigua Alemania oriental llamada Angela Merkel, a la que algunos llamaban "la chi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>La número dos de Angela Merkel, la favorita para sucederla en la Unión Demócrata Cristiana de Alemania - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/24/la-numero-dos-de-angela-merkel-la-favorita-para-sucederla-en-la-union-democrata-cristiana-de-alemania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvb_RZ_770PvwESs7nO9oYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/11/24/la-numero-dos-de-angela-merkel-la-favorita-para-sucederla-en-la-union-democrata-cristiana-de-alemania/" target="_blank"&gt;La número dos de Angela Merkel, la favorita para sucederla en la Unión Demócrata Cristiana de Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel y Annegret Kramp Karrenbauer (AFP) La secretaria general de la Unión Demócrata Cristiana (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, aventaja claramente en los sondeos a los aspirantes del ala más derechista del partido Friedrich Merz y Jens Spahn, en el pulso por suceder en el liderazgo del bloque conservador a la canciller alemana, Angela Merkel. De acuerdo con el "Politbarometer" de la televisión pública ZDF, difundido este viernes, una mayoría de los ciudadanos considera a Kramp-Karrenbauer más creíble, simpática y cercana al ciudadano, con porcentajes del 33 al 30 % en cada una d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Tras críticas, Merz dice que "no cuestiona el derecho a asilo" en Alemania - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/tras-cr%C3%ADticas-merz-dice-que-no-cuestiona-el-derecho-a-asilo-en-alemania/a-46408172</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD-5gjeGBnkaMLDReJasE8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/tras-cr%C3%ADticas-merz-dice-que-no-cuestiona-el-derecho-a-asilo-en-alemania/a-46408172" target="_blank"&gt;Tras críticas, Merz dice que "no cuestiona el derecho a asilo" en Alemania&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El candidato a canciller de la Unión Demócrata Cristiana (CDU), Friedrich Merz, ha relativizado sus declaraciones sobre el derecho fundamental al asilo en Alemania. "Por supuesto, no cuestiono el derecho fundamental al asilo, porque hacemos que la política sea una responsabilidad cristiana y en el contexto de la historia alemana", dijo Merz este jueves (22.11.2018). "Pero para mí está claro que solo podemos resolver los problemas de inmigración, migración y asilo en un contexto europeo". Según él, no conoce casi a nadie que dude seriamente de eso. "Dado que las solicitudes de asilo están mu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Horst Seehofer renuncia a la presidencia de la CSU - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/horst-seehofer-renuncia-a-la-presidencia-de-la-csu/a-46323705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBVGxFPp7J-ilCgEgZGwhUqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/horst-seehofer-renuncia-a-la-presidencia-de-la-csu/a-46323705" target="_blank"&gt;Horst Seehofer renuncia a la presidencia de la CSU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Unión Cristianosocial alemana (CSU), Horst Seehofer, anunció este viernes (16.11.2018) que dejará su cargo al frente del partido conservador alemán el 19 de enero de 2019. Ese día tendrá lugar un congreso extraordinario del partido hermano de la Unión Cristianodemócrata (CDU) de la canciller Angela Merkel, en el que se elegirá al nuevo presidente. "En ese momento, pondré a disposición mi cargo como líder del partido", explicó el que ha sido líder de la CSU desde 2008 en una declaración escrita difundida este viernes. "En el congreso extraordinario del partido las bases t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Alemania: la guerra cultural - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145533&amp;lcmd5=50a77d2ece571a65d35f3f60b76ea7fa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ61za4G9PaxlDlU6UonSBcqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D145533&amp;lcmd5=50a77d2ece571a65d35f3f60b76ea7fa" target="_blank"&gt;Alemania: la guerra cultural&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No era difícil de predecir, aun antes de la decisión de Angela Merkel de mantener las puertas de Alemania abiertas a los refugiados sirios en 2015, que la coalición entre la Unión Demócrata Cristiana (CDU), que encabeza Merkel, y la Unión Social Cristiana (CSU) -su hermano gemelo bávaro-, que ha controlado la política alemana por casi 70 años, estaba a punto de caducar. Merkel había padecido por un buen tiempo el desgaste que acecha a todo político con tantos años en el poder, y sus pleitos y desencuentros con Horst Seehofer, el primer ministro de Baviera y líder de CSU, eran legendarios. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Una mala noticia - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/una-mala-noticia-20181115212340</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-f1SX5p1tE6Bo4hxdsmOMqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMIPA8gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:02:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/una-mala-noticia-20181115212340" target="_blank"&gt;Una mala noticia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El anuncio de la canciller alemana Ángela Merkel de que abandona la política y de que no aceptará la relección cuando termine su actual mandato, es una mala noticia no solo para Europa, sino para todo Occidente. Cuando complete su gestión, en 2021, el mundo confirmará un estilo de liderazgo en retirada, que defiende los valores que se gestaron luego de la segunda guerra mundial –de la integración de países o naciones como un instrumento para la paz y la prosperidad–, de un talante de sobriedad, e ideas firmes en asuntos centrales como la migración y el nacionalismo. La sorpresiva decisión d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Cien años del sufragio femenino en Alemania: la lucha sigue - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/cien-a%C3%B1os-del-sufragio-femenino-en-alemania-la-lucha-sigue/a-46254492</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAatGZCbbCc8SWnDdVzvJTAqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/cien-a%C3%B1os-del-sufragio-femenino-en-alemania-la-lucha-sigue/a-46254492" target="_blank"&gt;Cien años del sufragio femenino en Alemania: la lucha sigue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nunca antes las mujeres tuvieron tanta educación en Alemania como hoy en día. En muchas especialidades académicas las chicas superaron hace mucho a los chicos. Sin embargo, a menudo los hombres obtienen mejores puestos, tanto en la economía como en la política. La proporción de mujeres en el Bundestag alemán es actualmente tan baja hace veinte años. La igualdad "sigue siendo una tarea permanente", afirma también la canciller Angela Merkel, dando involuntariamente una prueba, tras 13 años en el cargo, de la mediocre situación. Sí, la elección de Merkel como canciller supuso en Alemania un cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Pacto sobre migración: un mínimo de humanidad - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/pacto-sobre-migraci%C3%B3n-un-m%C3%ADnimo-de-humanidad/a-46217828</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWV1Kh8jffmUum5m54C-ywqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/pacto-sobre-migraci%C3%B3n-un-m%C3%ADnimo-de-humanidad/a-46217828" target="_blank"&gt;Pacto sobre migración: un mínimo de humanidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando el parlamentario cristianodemócrata Stephan Harbarth informó el viernes (02.11.2018) al Parlamento alemán (Bundestag) de su visita a un campamento de refugiados en Jordania y de lo malas que son allí las condiciones sanitarias, hubo risas burlonas en las filas de los populistas de derecha de Alternativa para Alemania (AfD). Nada retrata mejor lo ocurrido en este debate. El pacto: estándares mínimos Alemania aprobará el Pacto Mundial sobre Migración, pese a toda la agitación de la AfD. Porque el pacto, al que dará su venia la enorme mayoría de los cerca de 190 Estados de la ONU, no re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Alemania y las dudas en torno al Pacto Global sobre Migración de la ONU - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/alemania-y-las-dudas-en-torno-al-pacto-global-sobre-migraci%C3%B3n-de-la-onu/a-46182385</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdBRre6eQ2UMGbSnrbtRYkqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/alemania-y-las-dudas-en-torno-al-pacto-global-sobre-migraci%C3%B3n-de-la-onu/a-46182385" target="_blank"&gt;Alemania y las dudas en torno al Pacto Global sobre Migración de la ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al Parlamento alemán (Bundestag) ha llegado una nueva disputa sobre migración. En Berlín no se había previsto un debate acerca del Pacto de Naciones Unidas sobre Migración que debe ser firmado este 12 de noviembre en Marruecos. Y no sorprende que haya sido el partido populista Alternativa para Alemania (AfD) el que haya incluido el tema en la agenda. Aprovechando la coyuntura, el ministro de Salud, Jens Spahn, candidato a suceder a Angela Merkel en la dirección del partido conservador Unión Cristiano-Demócrata (CDU), anunció recientemente en el dominical "Welt am Sonntag” que el pacto migra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>CDU prepara congreso que decidirá la sucesión de Merkel - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/cdu-prepara-congreso-que-decidir%C3%A1-la-sucesi%C3%B3n-de-merkel/a-46151394</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9oFWDpCQOkcZVKqINq9_YqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 18:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/cdu-prepara-congreso-que-decidir%C3%A1-la-sucesi%C3%B3n-de-merkel/a-46151394" target="_blank"&gt;CDU prepara congreso que decidirá la sucesión de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los máximos dirigentes de la conservadora Unión Cristianodemócrata alemana (CDU) dieron inicio este domingo (04.11.2018) en Berlín a una reunión de dos días preparatoria para el congreso de diciembre, en el que se decidirá el sucesor o la sucesora de la canciller Angela Merkel en la presidencia del partido. Después de que los conservadores sufrieran serios reveses en los comicios regionales de Baviera y Hesse, Merkel anunció el pasado lunes que no volvería a presentarse a la reelección como presidenta de la CDU tras 18 años al mando de la formación. Sin embargo, aseguró que seguirá como jef...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Alemania: según la prensa Horst Seehofer de la CSU quiere renunciar - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/alemania-seg%C3%BAn-la-prensa-horst-seehofer-de-la-csu-quiere-renunciar/a-46253188</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKncGZo_NGcqw1PFrUyDGGoqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/alemania-seg%C3%BAn-la-prensa-horst-seehofer-de-la-csu-quiere-renunciar/a-46253188" target="_blank"&gt;Alemania: según la prensa Horst Seehofer de la CSU quiere renunciar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro del Interior alemán, Horst Seehofer, quiere dejar su cargo antes del fin de su mandato, informaron a la agencia alemana dpa fuentes de su Unión Cristianosocial (CSU), socio de Gobierno de la canciller Angela Merkel. El ministro, que ha chocado con Merkel por su postura migratoria, se reunió este domingo (11.11.2018) con la cúpula de su partido conservador en Múnich. Algunos de los participantes del encuentro dijeron a dpa que Seehofer tiene previsto además anunciar su renuncia a la cúpula del partido la próxima semana. Por el momento no está claro cuándo dejará el gabinete de Me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Die Zeit asegura que Seehofer renunciará a jefatura de la CSU - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/die-zeit-asegura-que-seehofer-renunciar%C3%A1-a-jefatura-de-la-csu/a-46195460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjYQYf5F9rBlSddAn0lZHwqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/die-zeit-asegura-que-seehofer-renunciar%C3%A1-a-jefatura-de-la-csu/a-46195460" target="_blank"&gt;Die Zeit asegura que Seehofer renunciará a jefatura de la CSU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El semanario alemán Die Zeit aseguró este miércoles (07.11.2018) que el líder de la Unión Cristianosocial (CSU), Horst Seehofer, habría decidido renunciar en los próximos días a su cargo como jefe del partido, emulando a la canciller Angela Merkel, quien recientemente anunció que no repostulará al cargo como mandamás de la Unión Cristianodemócrata (CDU), el partido hermano de la CSU bávara. Citando a varios cercanos a Seehofer, el periódico (que goza de prestigio en Alemania) aseguró que el político pretende, en todo caso, pretende mantenerse como ministro Federal del Interior. Ambos escena...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>La salida de Merkel - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/la-salida-de-merkel--201811215500</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHskbMqyRqm9sLWvqG3Iu58qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:00:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/la-salida-de-merkel--201811215500" target="_blank"&gt;La salida de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Philip Stephens Financial Times Nunca te ha ido tan bien. Esta famosa observación de Harold Macmillan suele ser incorrectamente recordada. El alarde del entonces primer ministro británico en referencia a una economía británica en auge durante los últimos años de la década de 1950 era limitado: “Seamos francos al respecto. A la mayoría de nuestra gente nunca le ha ido tan bien”. Pero luego vino la a menudo olvidada advertencia: “Lo que está empezando a preocupar a algunos de nosotros es ‘¿Es demasiado bueno para ser verdad?’ o tal vez debería decir: ‘¿Es demasiado bueno para durar?’”. Demasi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Horst Seehofer abandonará el cargo del jefe de la Unión Social Cristiana - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/europa/201811071083266256-seehofer-abandonara-cargo-del-jefe-de-csu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPn8IKK7FUFikLMfwA3dJXMqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/europa/201811071083266256-seehofer-abandonara-cargo-del-jefe-de-csu/" target="_blank"&gt;Horst Seehofer abandonará el cargo del jefe de la Unión Social Cristiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según el diario, Seehofer anunciará su decisión este fin de semana en la reunión del liderazgo de la CSU. El sismo en Baviera hace temblar a Europa A su vez, el periódico Focus citando a sus fuentes comunicó que el primer ministro bávaro, Markus Söder, sustituirá a Seehofer como presidente de la CSU. Se supone que la candidatura de Söder será aprobada en un congreso extraordinario del partido a principios de diciembre. El 29 de octubre, la canciller alemana, Angela Merkel, declaró en una rueda de prensa que no planea participar en las elecciones de 2021. Asuntos relacionados: Popularidad de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El ministro de Interior de Alemania anuncia su dimisión como presidente del CSU de Baviera - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/europa/201811121083361718-renuncia-de-ministro-aleman-a-cargo-de-csu-de-baviera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtGvf11ge1O6hkB8bEFDu4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/europa/201811121083361718-renuncia-de-ministro-aleman-a-cargo-de-csu-de-baviera/" target="_blank"&gt;El ministro de Interior de Alemania anuncia su dimisión como presidente del CSU de Baviera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Abandono el puesto de presidente de la Unión Social Cristiana, está decidido; todavía se debaten los plazos, los cuales serán anunciados la semana que viene", dijo. El sismo en Baviera hace temblar a Europa El próximo líder del partido será elegido en el congreso extraordinario de la CSU, a inicios del año venidero. Seehofer aseveró que mantendrá la cartera de Interior. "No tengo motivos para hacer declaraciones al respecto", indicó. Te puede interesar: Popularidad del partido de Merkel cae a un mínimo histórico&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Merkel: puedo trabajar bien con cualquier sucesor partidario - Chron</title><link>https://www.chron.com/espanol/news/article/Merkel-puedo-trabajar-bien-con-cualquier-sucesor-13363188.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMmExM21ojnxoAxSiAN6R4qGQgEKhAIACoHCAowz939CjDL4fUCMPvb1wU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:20:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chron.com/espanol/news/article/Merkel-puedo-trabajar-bien-con-cualquier-sucesor-13363188.php" target="_blank"&gt;Merkel: puedo trabajar bien con cualquier sucesor partidario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Chron&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BERLÍN (AP) — La canciller alemana Angela Merkel dijo el lunes que puede trabajar bien con quienquiera que la suceda como jefe del partido, aunque sea un rival de otrora que intenta regresar después de 10 años de ausencia. Merkel también destacó que su Unión Demócrata Cristiana, de centroderecha, quiere mantener su coalición con los socialdemócratas de centroizquierda a pesar de los problemas. Hace una semana, Merkel anunció que planea renunciar a la conducción de la UDC después de 18 años, pero continuar como jefa de gobierno. Los tres candidatos más destacados a sucederla son la secretari...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chron.com">Chron</source></item></channel></rss>