{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSEwyMHZNRzQzZGhJR1pYTXROREU1S0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Why &#39;Roma&#39; was not nominated for Best Drama in the Golden Globes - Hipertextual",
            "link": "https://hipertextual.com/2018/12/roma-mejor-drama-globos-oro",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Hypertextual",
            "source_url": "https://hipertextual.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The path of Alfonso Cuar\u00f3n started with a paper star - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/el-camino-de-alfonso-cuaron-inicio-con-una-estrella-de-papel",
            "pub_date": "2018-12-06 15:38:44 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Alfonso Cuar\u00f3n supo la ventaja de los reconocimiento cuando de peque\u00f1o, camino a casa, se encontr\u00f3 en el suelo una estrella de las que se pegan en la ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39;, by Alfonso Cuar\u00f3n, breaks the rules at the American Film Institute - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/reflector/roma-de-alfonso-cuaron-rompe-las-reglas-en-el-american-film-institute",
            "pub_date": "2018-12-04 21:22:30 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "LOS \u00c1NGELES.- Roma, cinta del mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, no cumpl\u00eda con los requisitos para figurar en la lista al no ser una producci\u00f3n realizada en Estados ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Los Pinos&quot; will screen &quot;Roma&quot;, by Alfonso Cuar\u00f3n? - The universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/los-pinos-proyectaran-roma-de-alfonso-cuaron",
            "pub_date": "2018-12-07 00:19:26 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Ayer el cineasta Alfonso Cuar\u00f3n revel\u00f3 que su pel\u00edcula Roma ser\u00eda proyectada en el Complejo Cultural \"Los Pinos\" a partir de este jueves, aunque poco ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39;, by Alfonso Cuar\u00f3n, nominated for the Golden Globes - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/reflector/roma-de-alfonso-cuaron-nominada-a-los-globos-de-oro",
            "pub_date": "2018-12-06 14:09:30 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "Las nominaciones a los Globos de Oro de 2019 tanto para cine como para televisi\u00f3n fueron anunciadas el jueves, y entre \u00e9stas se encuentra la cinta del ..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n: At last Mexico is freed from Pe\u00f1a Nieto - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/alfonso-cuaron-por-fin-mexico-se-libera-de-pena-nieto",
            "pub_date": "2018-12-01 20:08:11 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Los Pinos joins the rooms that project &#39;Roma&#39;, by Alfonso Cuar\u00f3n - El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/reflector/los-pinos-se-une-a-las-salas-que-proyectan-roma-de-alfonso-cuaron",
            "pub_date": "2018-12-05 07:52:50 GMT",
            "source_nm": "The financial",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39; by Alfonso Cuar\u00f3n will be screened today at Cine Tonal\u00e1 - FRONTERA.INFO",
            "link": "https://www.frontera.info/EspectaculosLocal/2018/12/04/1392395-Roma-de-Alfonso-Cuaron-se-proyectara-hoy-en-Cine-Tonala.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "La pel\u00edcula \"Roma\" de Alfonso Cuar\u00f3n ser\u00e1 proyectada en una funci\u00f3n especial, organizada por el mismo cineasta este martes en Tijuana. La cinta se ..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n and other actors celebrate the arrival of the AMLO government - Noticias",
            "link": "https://newsweekespanol.com/2018/12/alfonso-cuaron-actores-celebran-pri-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:18:13 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://newsweekespanol.com",
            "desc": "Varias personalidades p\u00fablicas publicaron en redes sociales mensajes a favor del inicio del nuevo gobierno, encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel ..."
        },
        {
            "title": "From Cuar\u00f3n to Banderas, Latinos nominated for Golden Globes - Entertainment - Gallery - Azteca America",
            "link": "http://www.aztecaamerica.com/galerias/entretenimiento/13557/de-cuaron-a-banderas-los-latinos-nominados-a-los-golden-globes",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "Azteca America",
            "source_url": "http://www.aztecaamerica.com",
            "desc": "Desde Alfonso Cuar\u00f3n por \u201cRoma\u201d, hasta Antonio Banderas por \u201cGenius: Picasso\u201d, fueron varios los artistas latinos que recibieron el jueves nominaciones a los ..."
        },
        {
            "title": "#OrgulloMx: &#39;Roma&#39; also goes to the conquest of the Golden Globes - HuffPost Mexico",
            "link": "https://m.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/orgullomx-roma-tambien-va-a-la-conquista-de-los-golden-globes_a_23610540/?utm_hp_ref=mx-entretenimiento",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://m.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n logr\u00f3 nominaciones en los Golden Globes."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n receives 3 nominations in the Golden Globes - INFO7 News",
            "link": "http://www.info7.mx/espectaculos/alfonso-cuaron-recibe-3-nominaciones-en-los-globos-de-oro/2375112",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "INFO7 News",
            "source_url": "http://www.info7.mx",
            "desc": "EFE - El mexicano Alfonso Cuar\u00f3n fue nominado en la terna a Mejor director en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, anunci\u00f3 hoy la Asociaci\u00f3n de la Prensa ..."
        },
        {
            "title": "Samuel Ramos de Morelia theater will screen Rome, by Alfonso Cuar\u00f3n - Uniradio Informa",
            "link": "https://www.uniradioinforma.com/noticias/fama/549263/teatro-samuel-ramos-de-morelia-proyectara-roma-de-alfonso-cuaron.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:08:00 GMT",
            "source_nm": "Uniradio Informa",
            "source_url": "https://www.uniradioinforma.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n against Lady Gaga and &#39;Black Panther&#39;: the competition for the Oscars - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/juan-manuel-meyer/alfonso-cuaron-contra-lady-gaga-y-black-panther-la-competencia-por-los-oscar_a_23611982/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:04:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "21 pel\u00edculas que competir\u00e1n con 'Roma' por el Oscar."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n stands out among the nominees for the Golden Globes 2019 - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/tendencias/2018/12/06/alfonso-cuaron-destaca-entre-los-nominados-a-los-globos-de-oro-2019",
            "pub_date": "2018-12-06 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Roma\u201d, del cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, competir\u00e1 en las categor\u00edas de mejor gui\u00f3n, mejor director y mejor pel\u00edcula extranjera."
        },
        {
            "title": "Rome, by Alfonso Cuar\u00f3n, also aspires to succeed in Cuba - Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/espectaculos/cine/roma-alfonso-cuaron-busca-triunfar-festival-cine-habana-cuba",
            "pub_date": "2018-12-05 02:54:19 GMT",
            "source_nm": "Millennium",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "La pel\u00edcula Roma, de Alfonso Cuar\u00f3n es una de las seleccionadas como parte de las galas de lujo del Festival de Cine de La Habana."
        },
        {
            "title": "The portrait of Dick Cheney in &quot;Vice&quot; and the &quot;Rome&quot; of Cuar\u00f3n leave their mark on the Globes - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/cultura/el-retrato-de-dick-cheney-en-vice-y-la-roma-cuaron-dejan-su-huella-los-globos/20000009-3835033",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La pel\u00edcula \"Vice\", una mirada sobre la vida del exvicepresidente estadounidense Dick Cheney, parte como la gran favorita en la 76 edici\u00f3n de los Globos de ..."
        },
        {
            "title": "Pen\u00e9lope Cruz, Antonio Banderas and Alfonso Cuar\u00f3n nominated for the Golden Globes - Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/entretenimiento/cine/Penelope-Antonio-Banderas-Alfonso-Globos_0_1197480615.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:33 GMT",
            "source_nm": "Rangefinder",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "El cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n y los actores espa\u00f1oles Antonio Banderas y Pen\u00e9lope Cruz fueron nominados este jueves a los Globos de Oro, que ..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n gets three nominations in the Golden Globes for &quot;Roma&quot; - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/cultura/alfonso-cuaron-consigue-tres-nominaciones-en-los-globos-de-oro-por-roma/20000009-3834992",
            "pub_date": "2018-12-06 19:42:00 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "\"Roma\", el regreso de Alfonso Cuar\u00f3n a su infancia en M\u00e9xico logr\u00f3 hoy tres nominaciones a los Globos de Oro, a mejor pel\u00edcula extranjera, mejor guion y ..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n, nominated as best director for &quot;Roma&quot; - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181206/453397386489/alfonso-cuaron-nominado-al-mejor-guion-por-roma.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:27:10 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Los \u00c1ngeles (EE.UU.), 6 dic (EFE).- El mexicano Alfonso Cuar\u00f3n fue nominado hoy como mejor director en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, anunci\u00f3 hoy la ..."
        },
        {
            "title": "The portrait of Dick Cheney and the &quot;Rome&quot; of Cuar\u00f3n leave their mark on the Globes - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/cultura/el-retrato-de-dick-cheney-y-la-roma-cuaron-dejan-su-huella-en-los-globos/10005-3835143",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:41 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La pel\u00edcula \"El vicio del poder\", una mirada sobre la vida del exvicepresidente estadounidense Dick Cheney, parte como la gran favorita en la 76 edici\u00f3n de los ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot;, by Alfonso Cuar\u00f3n, nominated as best foreign film - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181206/453397387295/roma-de-alfonso-cuaron-nominada-como-mejor-pelicula-extranjera.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:12 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Los \u00c1ngeles (EE.UU.), 6 dic (EFE).- La mexicana 'Roma', de Alfonso Cuar\u00f3n, se encuentra entre los candidatas a mejor pel\u00edcula extranjera en la 76 edici\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot;, by Alfonso Cuar\u00f3n, nominated as the best foreign film for the Golden Globes - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/cultura/2018/12/06/roma-alfonso-cuaron-nominada-como-mejor-pelicula-extranjera/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:11 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": "La mexicana \"Roma\", de Alfonso Cuar\u00f3n, se encuentra entre los candidatas a mejor pel\u00edcula extranjera en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, anunci\u00f3 hoy la."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot;, by Alfonso Cuar\u00f3n, nominated as best foreign film - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/externos/roma-de-alfonso-cuaron-nominada-como-mejor-pelicula-extranjera?id=HCpl6D7dIaQxFBHV9FXoiZh7b5JB%2BuZ1",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:28 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La mexicana \"Roma\", de Alfonso Cuar\u00f3n, se encuentra entre los candidatas a mejor pel\u00edcula extranjera en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, anunci\u00f3 hoy la ..."
        },
        {
            "title": "&quot;ROMA&quot;, Cuar\u00f3n&#39;s film, can be seen in Los Pinos - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/roma-la-pelicula-de-cuaron-podra-ser-vista-en-los-pinos",
            "pub_date": "2018-12-08 06:48:59 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El filme es autobiogr\u00e1fico y gira en torno de una empleada dom\u00e9stica. CORTES\u00cdA ROMA, del director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, ganadora del Le\u00f3n de Oro del Festival de Cine de Venecia, se proyectar\u00e1 el jueves en la antigua residencia oficial mexicana de Los Pinos, convertida hace una semana en centro cultural, inform\u00f3 el Ministerio de Cultura. La autoridad cultural afirm\u00f3 que se decidi\u00f3 proyectar ROMA con entrada libre en el nuevo Complejo Cultural Los Pinos \"ante el gran inter\u00e9s\" que existe por ver la pel\u00edcula. No obstante, el cupo m\u00e1ximo ser\u00e1 de 3 mil personas. \"Se les invita a asistir abriga..."
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39; will be screened on December 13 at Los Pinos - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/funcion/roma-se-proyectara-el-13-de-diciembre-en-los-pinos/1283406",
            "pub_date": "2018-12-08 10:32:06 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "'Roma' se proyectar\u00e1 el 13 de diciembre en Los Pinos CIUDAD DE M\u00c9XICO. Ante el gran inter\u00e9s por asistir a la proyecci\u00f3n de la nueva pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n, Roma, en el Complejo Cultural Los Pinos, se anunci\u00f3 que este largometraje se proyectar\u00e1 el d\u00eda 13 de diciembre a las 19:00 horas en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial. Es as\u00ed como la Secretar\u00eda de Cultura y la producci\u00f3n de la cinta ofrecer\u00e1n a los asistentes petates similares a los que se usan en el Foro al Aire Libre de la Cineteca Nacional, adem\u00e1s de ponche y palomitas. Por esto, se le invita a la gente a llegar abrigada o con ..."
        },
        {
            "title": "Cuar\u00f3n: Yalitza is the heart of ROMA - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cuaron-yalitza-es-el-corazon-de-roma",
            "pub_date": "2018-12-07 06:37:06 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "FOTOS: ARCHIVO EL UNIVERSAL Y CORTES\u00cdA cesar.huerta@eluniversal.com.mx A Alfonso Cuar\u00f3n le decepcion\u00f3 que Yalitza Aparicio, su protagonista en ROMA, no haya sido considerada a los Globos de Oro, como s\u00ed estuvo la historia en las categor\u00eda de Pel\u00edcula Extranjera, Direcci\u00f3n y Gui\u00f3n. \"A m\u00ed me decepcion\u00f3 no verla, ahora, yo te digo una cosa, en las tres nominaciones el coraz\u00f3n que late ah\u00ed es el de Yalitza\", dice v\u00eda telef\u00f3nica desde Europa. Fue all\u00e1, a la hora de la comida, que se enter\u00f3 de las nominaciones. Bromea cuando se le pregunta si ganar alguno de los galardones, ser\u00eda un buen regalo d..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n thanks the three nominations of &quot;Roma&quot; to the Golden Globe - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/alfonso-cuaron-agradece-las-tres-nominaciones-de-roma-al-globo-de-oro",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:26 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El director de cine Alfonso Cuar\u00f3n agradeci\u00f3 a la prensa extranjera en Hollywood por las tres nominaciones de su cinta \u201cRoma\u201d al Globo de Oro. Foto: AP El director de cine Alfonso Cuar\u00f3n agradeci\u00f3 a la prensa extranjera en Hollywood por las tres nominaciones de su cinta \u201cRoma\u201d al Globo de Oro y asever\u00f3 que comparte ese honor tanto con el equipo t\u00e9cnico que particip\u00f3 en la filmaci\u00f3n, como con el elenco, especialmente con Yalitza Aparicio a quien calific\u00f3 como \u201cel coraz\u00f3n\u201d de la pel\u00edcula. En un comunicado emitido esta tarde, el cineasta nacido en la Ciudad de M\u00e9xico en 1961 expuso que nunca i..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n at the feet of Yalitza Aparicio - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/funcion/alfonso-cuaron-a-los-pies-de-yalitza-aparicio/1283301",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:15 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Alfonso Cuar\u00f3n a los pies de Yalitza Aparicio CIUDAD DE M\u00c9XICO. La buena racha contin\u00faa para el director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, ya que despu\u00e9s de haber ganado el Le\u00f3n de Oro del Festival de Cine de Venecia por su m\u00e1s reciente filme Roma, y de haberse presentado en distintos cert\u00e1menes f\u00edlmicos con muy buenos resultados, la prensa extranjera radicada en Hollywood le acaba de otorgar tres candidaturas a la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro en las categor\u00edas de Mejor Pel\u00edcula Extranjera, Mejor Director y Mejor Gui\u00f3n. El ganador de un premio Oscar como Mejor Director en 2014 por Gravedad es con..."
        },
        {
            "title": "Three thousand people will be able to see &quot;Roma&quot; in Los Pinos - El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/tres-mil-personas-podran-ver-roma-en-los-pinos",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:12 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "\"Roma\". FOTO: Especial La Secretar\u00eda de Cultura infom\u00f3 a trav\u00e9s de sus redes sociales que la pel\u00edcula \"Roma\", del director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, se presentar\u00e1 en el Complejo Cultural Los Pinos el jueves 13 de diciembre a las 19 horas en el Jard\u00edn del Heliopuerto Presidencial. Se detall\u00f3 que la Secretar\u00eda y la producci\u00f3n de la cinta ofrecer\u00e1n a los asistentes petates, similares a los que se usan en el Foro al aire libre en la Cineteca Nacional, adem\u00e1s de ponche y palomitas. El cupo m\u00e1ximo ser\u00e1 de 3 mil personas y el acceso ser\u00e1 a partir de las 17:30 horas por la puerta 4 ubicada en calle ..."
        },
        {
            "title": "The film Roma, by Cuar\u00f3n, will be screened for free at Los Pinos on December 13 - Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/roma-los-pinos/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:49 GMT",
            "source_nm": "Political Animal",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Cultura confirm\u00f3 este viernes que \u201cRoma\u201d, la nueva pel\u00edcula del cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, ser\u00e1 proyectada el pr\u00f3ximo jueves 13 de diciembre, a las 7 de la noche, en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial. A trav\u00e9s de un comunicado, la dependencia detall\u00f3 que la entrada ser\u00e1 gratuita y que al tratarse de un espacio al aire libre, a los asistentes se les prestar\u00e1n petates, similares a los utilizados en la Cineteca Nacional; adem\u00e1s regalar\u00e1n ponche y palomitas. Sin embargo, la dependencia detall\u00f3 que el cupo es limitado para 3 mil personas. El acceso al jard\u00edn ser\u00e1 a pa..."
        },
        {
            "title": "The invisible woman, by Santiago Roncagliolo - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/mujer-invisible-santiago-roncagliolo-noticia-585137",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Nadie piensa en las empleadas. Muchas casas ni siquiera funcionan sin ellas. Miles de adultos no saben comer ni vestirse sin su ayuda. Y con frecuencia, la crianza de los ni\u00f1os depende m\u00e1s de ellas que de sus padres. Pero la convenci\u00f3n social impone hasta cierto punto ignorarlas, como a los mendigos. Los invitados felicitan a sus anfitriones por la casa que no han ordenado o la cena que no han cocinado. A las empleadas, se tiende a notarlas m\u00e1s bien cuando algo est\u00e1 mal: si no funciona el ca\u00f1o o se quema el pollo. En cambio, ellas lo saben todo de nosotros: lo que guardamos en nuestros bols..."
        },
        {
            "title": "Champions! \ud83d\ude0d\ud83c\udfc6 Meet the MEXICANS who have WON a Golden Globe - Adela Micha - Saga",
            "link": "https://la-saga.com/entretenimiento/conoce-a-los-mexicanos-que-han-ganado-un-globo-de-oro/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:10:26 GMT",
            "source_nm": "Adela Micha - Saga",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "Los \u00e9xitos de \u2018Roma\u2019 contin\u00faan, pues esta semana nos enteramos de que la cinta obtuvo tres nominaciones a los Globos de Oro en las categor\u00edas Mejor Director, Mejor Guion y Mejor Pel\u00edcula Extranjera. Seg\u00fan la cr\u00edtica especializada, Alfonso Cuar\u00f3n se perfila para ganar cada uno de los premios, pero \u00bfrecuerdas a los mexicanos que han ganado este premio anteriormente? View this post on Instagram It's #GoldenGlobes morning! The Carpet is almost ready! A post shared by Golden Globes (@goldenglobes) on Jan 8, 2017 at 7:31am PST Los mexicanos que han ganado un Globo de Oro Tres actores y tres dire..."
        },
        {
            "title": "Cuar\u00f3n&#39;s &#39;Roma&#39; arrives at Saltillo cinema; meets expectations - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/llega-roma-de-cuaron-cine-de-saltillo-cumple-expectativa",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:49 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Filas. Rio Cinemas logr\u00f3 traer la pel\u00edcula a los saltillenses. Foto: Vanguardia/Mauro Marines Aunque por tratarse de una producci\u00f3n de Netflix la m\u00e1s reciente pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n \u201cRoma\u201d llegar\u00e1 a la plataforma el pr\u00f3ximo 16 de diciembre el cineasta mexicano decidi\u00f3 hacer un estreno en cines selectos del pa\u00eds antes que el resto del mundo lo hiciera. Por varias semanas los saltillenses creyeron que no podr\u00edan verla en salas locales hasta que la cadena Rio Cinemas logr\u00f3 lo que parec\u00eda imposible y ayer arrib\u00f3 a la ciudad con altas expectativas. Y las cumpli\u00f3. Muchos de los asistentes a l..."
        },
        {
            "title": "&quot;Nominations show artistic quality of Alfonso Cuar\u00f3n&quot; - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/nominaciones-demuestran-calidad-artistica-de-alfonso-cuaron",
            "pub_date": "2018-12-07 01:51:57 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Jorge Guerrero, actor en \"Roma\", fue conocido medi\u00e1ticamente por su papel del Cadete Tello en \"Luis Miguel, la serie\". Foto: Irvin Olivares / EL UNIVERSAL \"\u00a1Ojal\u00e1 se lleve los tres!\", exclama Jorge Guerrero, uno de los actores principales del filme ROMA, que contender\u00e1 por el Globo de Oro en las categor\u00edas de Pel\u00edcula en Lengua Extranjera, Direcci\u00f3n y Gui\u00f3n. Para Guerrero, quien da vida a un joven perteneciente a los Halcones, grupo que en 1971 golpe\u00f3 y asesin\u00f3 a marchistas, las nominaciones demuestran la calidad art\u00edstica de Alfonso Cuar\u00f3n, el realizador. \"Es reconocer la direccion con esa..."
        },
        {
            "title": "Rome in Los Pinos, the movie of Cuar\u00f3n - Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/roma-en-los-pinos-la-pelicula-de-cuaron/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:23:22 GMT",
            "source_nm": "Diario Tijuana",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO, DICIEMBRE 7, 2018.- Los Pinos se volver\u00e1n un cine al aire libre en el que ahora podr\u00e1s disfrutar de una funci\u00f3n especial de Roma, del cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n. A trav\u00e9s de un comunicado, la Secretar\u00eda de Cultura inform\u00f3 que ser\u00e1 el 13 de diciembre a las 19:00 horas cuando se proyectar\u00e1 la cinta en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial. La secretar\u00eda anunci\u00f3 que ofrecer\u00e1 al p\u00fablico petates similares a los que se usan en el Foro al Aire Libre de la Cineteca Nacional, adem\u00e1s de ponche y palomitas. Ya que es al aire libre, una de las recomendaciones es ir bien abrigado..."
        },
        {
            "title": "Why is not Roma nominated in the category of best dramatic film in the Golden Globes? - However, MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507851",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:10 GMT",
            "source_nm": "However, MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Para la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood, Roma es una pel\u00edcula de habla no inglesa, raz\u00f3n por la cual no puede ser considerada en la categor\u00eda de mejor pel\u00edcula dram\u00e1tica. VER M\u00c1S Roma se proyectar\u00e1 en el helipuerto de Los Pinos; lleven recipientes y abrigo: palomitas y ponche gratis Madrid, 7 de diciembre. (EuropaPress).\u2014 Roma, la nueva pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n, consigui\u00f3 tres nominaciones a los Globos de Oro: Mejor pel\u00edcula de habla no inglesa, mejor gui\u00f3n y mejor director para el cineasta mexicano. Muchos echaron en falta la candidatura del filme de Cuar\u00f3n en la categor\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Win &#39;Rome&#39; two awards in Los Angeles - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHID",
            "pub_date": "2018-12-08 02:23:25 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Roma, de Alfonso Cuar\u00f3n, gan\u00f3 este viernes en las categor\u00edas de Mejor Cinta Extranjera y Mejor Fotograf\u00eda en la segunda entrega de premios de la Sociedad de Cr\u00edticos de Cine en L\u00ednea de Los \u00c1ngeles (LAOFCS). The Hate U Give encabez\u00f3 la lista de ganadores con un total de cuatro premios que incluyen Mejor Pel\u00edcula y Mejor Gui\u00f3n Adaptado; mientras que Eighth Grade se llev\u00f3 el premio como Mejor Pel\u00edcula Independiente, Mejor Opera Prima y Mejor Actriz menor de 23 a\u00f1os, Elsie Fisher. El galard\u00f3n al Mejor Actor fue para Rami Malek por su interpretaci\u00f3n de Freddie Mercury en Bohemian Rhapsody; mien..."
        },
        {
            "title": "Let&#39;s go to the Angel! - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557988&lcmd5=d6dd50eaba6c7845901eaf52044c66f9",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Tres nominaciones a los Globos de Oro por Roma, la pel\u00edcula m\u00e1s personal de su carrera, y una de las m\u00e1s mexicanas, tienen emocionado a Alfonso Cuar\u00f3n. \"\u00bfNos vamos al \u00c1ngel a celebrar?\", bromea al otro lado del tel\u00e9fono. \"Estoy muy contento. Lo que me da mucho gusto es que una pel\u00edcula mexicana sea reconocida tambi\u00e9n en otras partes del mundo\". Su filme biogr\u00e1fico, en blanco y negro, sobre su ni\u00f1ez en el DF de los 70, competir\u00e1 en las categor\u00edas de Mejor Pel\u00edcula Extranjera, Director y Guion, en los galardones que entrega la prensa extranjera en Hollywood. El estar hablada en espa\u00f1ol y mixt..."
        },
        {
            "title": "Thanks Cuar\u00f3n to Yalitza Aparicio - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557777",
            "pub_date": "2018-12-06 21:07:19 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, quien recibi\u00f3 tres nominaciones a los Globos de Oro por Roma, dio las gracias a todo el equipo que hizo posible esta cinta y, muy especialmente, a su protagonista Yalitza Aparicio. \"Estoy muy agradecido a la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood (HFPA) por honrar a 'Roma'\", dijo Cuar\u00f3n en un comunicado en el que dio las gracias a todo el elenco y el equipo de este largometraje. \"Gran parte de este agradecimiento va para (la actriz) Yalitza Aparicio, que es el coraz\u00f3n de la pel\u00edcula\", agreg\u00f3 el realizador. Roma ser\u00e1 candidata en los apartados de..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n, happy to recognize &quot;Roma&quot;, a tape in Mixteco - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/alfonso-cuaron-contento-que-reconozcan-aroma-una-cinta-en-mixteco",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:16 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Alfonso Cuar\u00f3n. Foto: Archivo AP La exhibici\u00f3n que de \"Roma\" se hizo en la sala de cine en la reci\u00e9n abierta al p\u00fablico, residencia oficial de Los Pinos, fue algo que puso contento a Alfonso Cuar\u00f3n. \"El valor simb\u00f3lico de eso, me gusta mucho\", dice v\u00eda telef\u00f3nica desde Europa, en una breve entrevista. E igual de contento se encuentra con las tres nominaciones que el filme obtuvo al Globo de Oro, que anualmente entrega la asociaci\u00f3n de prensa extranjera en Hollywood. La cinta situada en 1971 y que sigue la vida de una trabajadora del hogar y una familia de clase media alta, est\u00e1 considerada ..."
        },
        {
            "title": "Thanks Cuar\u00f3n nominations for &#39;Roma&#39; - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558098",
            "pub_date": "2018-12-07 01:35:43 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Alfonso Cuar\u00f3n agradeci\u00f3 por las tres nominaciones de Roma al Globo de Oro y reafirm\u00f3 que comparte este honor tanto con el equipo t\u00e9cnico que particip\u00f3 en la filmaci\u00f3n, como con el elenco. Cuar\u00f3n agradeci\u00f3 especialmente a Yalitza Aparicio a quien calific\u00f3 como el coraz\u00f3n de la pel\u00edcula, seg\u00fan declar\u00f3 a la Prensa Extranjera de Hollywood. En un comunicado emitido la tarde de este jueves, el cineasta expuso que nunca imagin\u00f3 que Roma impactar\u00eda a tantas personas tan diferentes. \u201cHace 12 a\u00f1os, cuando Roma empez\u00f3 a surgir en m\u00ed por primera vez, no pod\u00eda haber imaginado que la historia de Cleo lo..."
        },
        {
            "title": "Roma in Los Pinos - Vote In White",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/cultura/roma-en-los-pinos/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:06 GMT",
            "source_nm": "Blank vote",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "Roma se transmitir\u00e1 en la ex pre residencia oficial Los Pinos M\u00e9xico.- Alfonso Cuar\u00f3n inform\u00f3 que la Secretar\u00eda de Cultura est\u00e1 trabajando para realizar una proyecci\u00f3n masiva [\u2026]"
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot;, by Alfonso Cuar\u00f3n, won 3 nominations for the Golden Globes, despite the refusal to exhibit it in cinemas - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/consigue-roma-tres-nominaciones-a-los-globos-de-oro/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:04:03 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "En M\u00e9xico se gener\u00f3 controversia porque el trabajo del director no llegar\u00e1 a miles de salas de cine como otras producciones (Foto: Reuters, Netflix) Esta ma\u00f1ana conocimos a los nominados de la 76.\u00aa edici\u00f3n de los Globos de Oro, con los que se reconoce a lo mejor del a\u00f1o en el cine y la televisi\u00f3n, y Roma, de Alfonso Cuar\u00f3n, fue nominada en las categor\u00edas de Mejor pel\u00edcula en lengua extranjera, Mejor gui\u00f3n y Mejor director. La Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood se reuni\u00f3 esta ma\u00f1ana para anunciar que Roma se encuentra nominada a Mejor pel\u00edcula en lengua extranjera; mientras que ..."
        },
        {
            "title": "Cuar\u00f3n thanks &#39;Golden Globe&#39; nominations for the Golden Globe - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/funcion/cuaron-agradece-nominaciones-de-roma-al-globo-de-oro/1283264",
            "pub_date": "2018-12-07 03:02:36 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Cuar\u00f3n agradece nominaciones de 'Roma' al Globo de Oro CIUDAD DE M\u00c9XICO. El director de cine Alfonso Cuar\u00f3n agradeci\u00f3 a la Prensa Extranjera de Hollywood por las tres nominaciones de su cinta Roma al Globo de Oro y asever\u00f3 que comparte ese honor tanto con el equipo t\u00e9cnico que particip\u00f3 en la filmaci\u00f3n, como con el elenco, especialmente con Yalitza Aparicio a quien calific\u00f3 como \u201cel coraz\u00f3n\u201d de la pel\u00edcula. En un comunicado emitido esta tarde, el cineasta nacido en la Ciudad de M\u00e9xico en 1961 expuso que nunca imagin\u00f3 que esa historia impactar\u00eda a tantas personas tan diferentes, \u201clo que demu..."
        },
        {
            "title": "Rome: The permanent wounds in the memories of Cuar\u00f3n - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103262.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:41:57 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Una de las grandes cualidades del cine mexicano actual es su capacidad de acercarse al pasado, ya sea de un modo conciliador, de reconocimiento o en la b\u00fasqueda de la belleza olvidada. En medio de una generaci\u00f3n privilegiada, es Alfonso Cuar\u00f3n el que llega a coronar una \u00e9poca tan gloriosa, en propuesta f\u00edlmica, como triste, en su lucha contra la monstruosidad del blockbuster. Las primeras escenas de Roma, el nuevo filme de Alfonso Cuar\u00f3n, dan la sensaci\u00f3n de ser im\u00e1genes como las que uno puede llegar a tener cuando aprieta los ojos y comienza a recordar algo lejano en el tiempo. Quiz\u00e1s un h..."
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39; and Cuar\u00f3n with three Golden Globe nominations - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/funcion/roma-y-cuaron-con-tres-nominaciones-al-globo-de-oro/1283077",
            "pub_date": "2018-12-06 14:48:56 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "\u2018Roma\u2019 y Cuar\u00f3n con tres nominaciones al Globo de Oro LOS ANGELES La cinta \u201cRoma\u201d de Alfonso Cuar\u00f3n fue nominada hoy en las categor\u00edas de mejor director, gui\u00f3n de cine y mejor pel\u00edcula extranjera para la 76 entrega anual de los premios Globos de Oro y cuyos ganadores se conocer\u00e1n el 6 de enero pr\u00f3ximo. Los otros nominados a mejor pel\u00edcula extranjera fueron \u201cCapernaum\u201d, \u201cGirl\u201d, \u201cNever Look Away\u201d y \u201cShoplifters\u201d. En la categor\u00eda de mejor director fueron propuestos Bradley Cooper, Alfonso Cuar\u00f3n, Peter Farrelly, Spike Lee y Adam McKay. En mejor gui\u00f3n fueron nominados Alfonso Cuar\u00f3n (\u201cRoma\u201d); D..."
        },
        {
            "title": "Rome has a date - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/escena/roma-ya-tiene-fecha/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:05:54 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Tras la entusiasta respuesta del p\u00fablico capitalino para asistir a las funciones especiales de Roma en el Complejo Cultural Los Pinos, \u00e9ste anunci\u00f3 que se realizar\u00e1 una proyecci\u00f3n \u00fanica el jueves 13 de diciembre en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial a las 19 horas, y tendr\u00e1 espacio para tres mil personas. Aunque originalmente se report\u00f3 que habr\u00eda funciones diarias, desde el 7 y hasta el 11 de diciembre, en la sala de proyecciones del recinto, se desech\u00f3 esta idea, pues tal espacio s\u00f3lo tiene capacidad para 35 personas. A trav\u00e9s de un comunicado, se confirm\u00f3 la nueva funci\u00f3n al aire libr..."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot; reaches 100 independent cinemas - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/roma-alcanza-100-salas-de-cine-independientes",
            "pub_date": "2018-12-07 01:13:49 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Captura YouTube El s\u00e1bado pasado, que se abrieron las puerta al p\u00fablico de la Residencia Oficial de Los Pinos, se estima asistieron 30 mil personas, incluidas quincea\u00f1eras que posaron para la foto. As\u00ed que cuando se anunci\u00f3 que la sala de cine, para apenas 35 butacas, tendr\u00eda en su pantalla ROMA, de Alfonso Cuar\u00f3n, fue insuficiente su capacidad. En primera instancia se hab\u00eda informado que tendr\u00eda cuatro d\u00edas de funciones, pero ante la respuesta del p\u00fablico, la Secretar\u00eda de Cultura decidi\u00f3 posponer las exhibiciones. \"Se est\u00e1 definiendo el espacio adecuado, dentro del recinto, que perm..."
        },
        {
            "title": "Cuar\u00f3n, &#39;disappointed&#39; because they did not nominate Yalitza Aparicio - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/cuaron-decepcionado-porque-no-nominaron-a-yalitza-aparicio_a_23611662/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Alfonso Cuar\u00f3n y Roma lograron tres nominaciones a los premios Golden Globes, sin embargo, quien qued\u00f3 fuera de las ternas fue Yalitza Aparicio, hecho que \"decepcion\u00f3\" al director mexicano, as\u00ed como a mucha gente. En entrevista con El Universal, Cuar\u00f3n dijo: \"A m\u00ed me decepcion\u00f3 no verla, ahora, yo te digo una cosa, en lastres nominaciones el coraz\u00f3n que late ah\u00ed es el de Yalitza\". De acuerdo con el diario, Cuar\u00f3n estaba en Europa cuando recibi\u00f3 la noticia de las tres nominaciones a Mejor pel\u00edcula extranjera, Mejor gui\u00f3n y Mejor director. La ceremonia de premiaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo en Los \u00c1..."
        },
        {
            "title": "&#39;Roma&#39; is nominated three times for the Golden Globe - Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/cultura/roma-es-nominada-tres-veces-al-globo-de-oro/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:26 GMT",
            "source_nm": "Blank vote",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "El largometraje mexicano \u201cRoma\u201d dirigido por el cineasta Alfonso Cuar\u00f3n, obtuvo tres nominaciones para los Globos de Oro 2019, en las categor\u00edas: Mejor Director, Mejor Gui\u00f3n y [\u2026]"
        },
        {
            "title": "&#39;We have a historical debt with the homeworkers of the home&#39;, Alfonso Cuar\u00f3n - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/tenemos-una-deuda-historica-con-las-trbajadoras-del-hogar-alfonso-cuaron_a_23611775/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana, el director Alfonso Cuar\u00f3n en entrevista con W Radio , habl\u00f3 sobre la importancia del fallo de la Suprema Corte para que las trabajadoras del hogar sean inscritas al IMSS. \"Ese fallo es un fallo imprescindible; es una deuda hist\u00f3rica que M\u00e9xico tiene con las trabajadoras del hogar\", dijo. \"Ahora, todav\u00eda falta el proceso con los senadores y crear los presupuestos y las formas para que esto se implemente\", agreg\u00f3. El d\u00eda de ayer, la l\u00edder del S\u00edndicato, Marcelina Bautista public\u00f3 en el diario El Universal , una columna titulada \"Roma nos une\", en alusi\u00f3n a la pel\u00edcula del direct..."
        },
        {
            "title": "Rome can be seen on the big screen - Week",
            "link": "https://www.semana.com/cultura/articulo/roma-de-alfonso-cuaron-estara-en-netflix-y-en-salas-de-cine-colombianas/594138",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:37 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Roma s\u00ed se podr\u00e1 ver en la gran pantalla La galardonada pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n estar\u00e1 en las salas de cine colombianas antes de que salga en Netflix, la plataforma que la distribuir\u00e1. 2018/12/07 15:40 2018/12/07 15:48 Roma s\u00ed se podr\u00e1 ver en la gran pantalla CINE La pel\u00edcula del mexicano Alfonso Cuar\u00f3n ha triunfado desde que empez\u00f3 a proyectarse en festivales de - cine este a\u00f1o: gan\u00f3 el premio m\u00e1ximo en el Festival de Cine de Venecia, fue galardonado en el festival de Polonia y se anunci\u00f3 esta semana su nominaci\u00f3n a tres Globos de Oro. Y aunque se cre\u00eda que iba a ser distribuida exclusi..."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot; by Mexican Cuar\u00f3n has three Golden Globe nominations - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/roma-del-mexicano-cuaron-tiene-tres-nominaciones-al-globo-de-oro/105290",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:44 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "La cinta \u201cRoma\u201d de Alfonso Cuar\u00f3n fue nominada hoy en las categor\u00edas de mejor director, gui\u00f3n de cine y mejor pel\u00edcula extranjera para la 76 entrega anual de los premios Globos de Oro LOS ANGELES.- El filme del mexicano Alfonso Cuar\u00f3n obtuvo nominaciones en las categor\u00edas de mejor director, gui\u00f3n de cine y mejor pel\u00edcula extranjera para la 76 entrega anual de los premios Globos de Oro y cuyos ganadores se conocer\u00e1n el 6 de enero pr\u00f3ximo. Recomendamos: Caen acciones de Facebook por esc\u00e1ndalo de e-mails Los otros nominados a mejor pel\u00edcula extranjera fueron \u201cCapernaum\u201d, \u201cGirl\u201d, \u201cNever Look Aw..."
        },
        {
            "title": "&quot;Roma&quot; wins two awards from Los Angeles film critics society - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/cine/roma-gana-dos-premios-de-sociedad-de-criticos-de-cine-de-los-angeles",
            "pub_date": "2018-12-08 01:14:22 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Captura YouTube / Netflix La pel\u00edcula Roma, del director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, gan\u00f3 hoy en las categor\u00edas de Mejor Cinta Extranjera y Mejor Fotograf\u00eda en la segunda entrega de premios de la Sociedad de Cr\u00edticos de Cine en L\u00ednea de Los \u00c1ngeles (LAOFCS). The Hate U Give encabez\u00f3 la lista de ganadores de este a\u00f1o con un total de cuatro premios que incluyen Mejor Pel\u00edcula y Mejor Gui\u00f3n Adaptado; mientras que Eighth Grade gan\u00f3 como Mejor Pel\u00edcula Independiente, Mejor Opera Prima y Mejor Actriz menor de 23 a\u00f1os, Elsie Fisher. El galard\u00f3n al Mejor Actor fue para Rami Malek por su interpre..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Cuar\u00f3n thanks Yalitza Aparicio and all the team that made Rome possible - SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507644",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:14 GMT",
            "source_nm": "However, MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "\u201cGran parte de este agradecimiento va para Yalitza Aparicio, que es el coraz\u00f3n de la pel\u00edcula\u201d, asegur\u00f3 el realizador. Roma est\u00e1 nominada como mejor pel\u00edcula extranjera, mejor director y mejor guion en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, que se celebrar\u00e1 el 6 de enero en Los \u00c1ngeles, Estados Unidos. VER M\u00c1S La actriz oaxaque\u00f1a Yalitza Aparicio, orgullo de los mexicanos, es atacada en redes por usar ropa de marca Los \u00c1ngeles, EU, 6 de diciembre (EFE).- El director mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, que hoy recibi\u00f3 tres nominaciones a los Globos de Oro por Roma, dio las gracias a todo el equipo que hiz..."
        },
        {
            "title": "Rome in Los Pinos. Here date, schedule and recommendations to watch the movie of Cuar\u00f3n - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/cultura/cine/roma-en-los-pinos.-aqui-fecha-horario-y-recomendaciones-para-ver-la-pelicula-de-cuaron-2770938.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:31 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Los Pinos se volver\u00e1n un cine al aire libre en el que ahora podr\u00e1s disfrutar de una funci\u00f3n especial de Roma, del cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n. Roma-tr\u00e1iler A trav\u00e9s de un comunicado, la Secretar\u00eda de Cultura inform\u00f3 que ser\u00e1 el 13 de diciembre a las 19:00 horas cuando se proyectar\u00e1 la cinta en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial. La secretar\u00eda anunci\u00f3 que ofrecer\u00e1 al p\u00fablico petates similares a los que se usan en el Foro al Aire Libre de la Cineteca Nacional, adem\u00e1s de ponche y palomitas. GIF - Minions aplusos Ya que es al aire libre, una de las recomendaciones es ir bien abrigado y/..."
        },
        {
            "title": "Poblano in &quot;Roma&quot;, Josu\u00e9 Sa\u00fal Ben\u00edtez tells the details of the production of Cuar\u00f3n - El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/gossip/omg/poblano-en-roma-josue-saul-benitez-cuenta-los-detalles-de-la-produccion-de-cuaron-2769101.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Puebla",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Josu\u00e9 Sa\u00fal Ben\u00edtez, quien durante m\u00e1s de once a\u00f1os se ha desempe\u00f1ado como realizador audiovisual, tuvo la oportunidad de formar parte del equipo de \u201cRoma\u201d, pel\u00edcula del mexicano Alfonso Cuar\u00f3n que se estren\u00f3 ayer en algunas salas de Puebla. En entrevista con El Sol de Puebla, el productor poblano comparti\u00f3 algunas de sus experiencias al trabajar de cerca con el oscarizado cineasta. \u201cFue una mezcla de todo. Fue dif\u00edcil, emocionante e interesante. Dif\u00edcil porque como director cuida mucho los detalles. Es muy detallista. La direcci\u00f3n de los actores no se hizo de una manera convencional, ten\u00edam..."
        },
        {
            "title": "Rome goes for three Golden Globes - The Chronicle of Today",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103250.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:35 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El cineasta mexicano Alfonso Cuar\u00f3n y su m\u00e1s reciente pel\u00edcula, Roma, contin\u00faan su paso firme en la temporada de premios de Hollywood. Esta vez fueron nominados en tres categor\u00edas en los Globos de Oro: Mejor Director, Pel\u00edcula de Habla no Inglesa y Guion. En las dos primeras parte como amplio favorito. Cuar\u00f3n forma parte del selecto grupo de ocho talentos mexicanos que han logrado conseguir el Globo de Oro. En el 2014 lo gan\u00f3 al Mejor Director por su trabajo en Gravity, en el \u00fanico premio que tuvo el filme de cuatro aspiraciones. Ahora aspira a tener ese mismo premio contra Bradley Cooper p..."
        },
        {
            "title": "The Golden Globe nominees 2019 - Jet-set",
            "link": "https://www.jetset.com.co/famosos/articulo/globos-de-oro-2019-nominados/173701",
            "pub_date": "2018-12-07 00:18:26 GMT",
            "source_nm": "Jet-set",
            "source_url": "https://www.jetset.com.co",
            "desc": "Los nominados a los Globo de Oro 2019 Ellos ser\u00e1n los protagonistas de la edici\u00f3n n\u00famero 76 de estos premios, que reconocen lo mejor en cine y televisi\u00f3n estadounidense, cuya gala se realizar\u00e1 el 6 de enero de 2019. 2018/12/06 15:29 2018/12/06 16:20 Foto: Look Press Agency /Archivo. Foto: LookPressAgency Premios Los nominados a los 2019 - Globos de Oro fueron revelados por la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood. Entre los filmes m\u00e1s nombrados se pueden encontrar nombres como \u201cA Star Is Born\u201d, \u201cVice\u201d y \u201c - Bohemian Rhapsody\u201d, entre otros. - Globos de Oro: Meryl Streep, Donald Tr..."
        },
        {
            "title": "They will project &#39;Roma&#39; in Los Pinos with popcorn \ud83c\udf7f and punch \u2615 - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/07/proyectaran-roma-en-los-pinos-con-palomitas-y-ponche",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:45 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).\u2013 El Complejo Cultural Los Pinos proyectar\u00e1 al aire libre la cinta Roma, del mexicano Alfonso Cuar\u00f3n, y adem\u00e1s lo har\u00e1 ofreciendo palomitas y ponche. La proyecci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo en el Jard\u00edn del Helipuerto Presidencial el pr\u00f3ximo jueves 13 de diciembre a las 19:00 horas, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de Cultura. Lee adem\u00e1s: Si piensas asistir a la funci\u00f3n debes tomar en cuenta que el cupo m\u00e1ximo ser\u00e1 de 3,000 personas. Te puede interesar: El acceso ser\u00e1 a partir de las 17:30 horas por la puerta 4 ubicada en la calle Alencastre, cerca de las estaciones del Metro Co..."
        },
        {
            "title": "Roma, by Alfonso Cuar\u00f3n, obtains three Golden Globe nominations ... Best Director, Best Screenplay and Best Foreign Film (Complete list) - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/en-vivo-las-nominaciones-al-globo-de-oro-2019",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:38 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El mexicano Alfonso Cuar\u00f3n fue nominado hoy como mejor director en la 76 edici\u00f3n de los Globos de Oro, anunci\u00f3 la Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood. Adem\u00e1s del galard\u00f3n que ya gan\u00f3 en 2014 por \"Gravity\", Cuar\u00f3n tambi\u00e9n consigui\u00f3 la nominaci\u00f3n como mejor gui\u00f3n. Mientras tanto, \"Roma\" se encuentra entre las candidatas a mejor pel\u00edcula extranjera. Tradicionalmente los Globos de Oro son considerados como una antesala de los Premios \"Oscar\" de la Academia de Ciencias y Artes de Estados Unidos. Te puede interesar Globo de Oro para I\u00f1arritu por \"El Renacido\" Nominaciones a los Globos..."
        }
    ]
}