{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSGRmTVRnNU1oSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:44:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Nobody will win more than AMLO, insists Mario Delgado after controversy over the Law of Remuneration - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/nadie-ganara-mas-que-amlo-insiste-mario-delgado-tras-polemica-por-ley-de-remuneraciones",
            "pub_date": "2018-12-08 00:47:29 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "We will not lower salaries of the Judicial Power, but the others will: Mario Delgado - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/mexico/20181207/mario-delgado-ley-federal-remuneraciones-salarios-egreso-poder-judicial/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:03:24 GMT",
            "source_nm": "Radio Formula",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "El diputado asegur\u00f3 que acatar\u00e1n la suspensi\u00f3n que la Suprema Corte orden\u00f3 este viernes respecto a la Ley Federal de Remuneraciones."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado rejects meeting with AMLO to download Reforma Educativa - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/mario-delgado-reunion-amlo-bajar-reforma-educativa-eleccion-puebla-barbosa-martha-erika-2766988.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:45:03 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El l\u00edder de los diputados de Morena, Mario Delgado rechaz\u00f3 que los coordinadores legislativos de la alianza Juntos Haremos Historia (PT, PES y Morena) vaya ..."
        },
        {
            "title": "L\u00f3pez Obrador met with Monreal and Delgado in the National Palace - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/lopez-obrador-se-reunio-con-monreal-y-delgado-en-palacio-nacional/1282435",
            "pub_date": "2018-12-04 03:48:26 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, recibi\u00f3 en Palacio Nacional al coordinador de Morena en el Senado, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;It&#39;s time for real change, for authentic democracy; do not steal, do not betray &quot;: Morena - proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/561936/es-tiempo-del-cambio-verdadero-de-la-democracia-autentica-no-robar-no-traicionar-morena",
            "pub_date": "2018-12-01 17:29:32 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (apro).- Al fijar la posici\u00f3n de Morena, el diputado Mario Delgado hizo un amplio reconocimiento al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado, Deputy of Morena - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/podcast/20181207/mario-delgado-diputado-de-morena/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:05:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Formula",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "Comenta que se respetar\u00e1 la suspensi\u00f3n de la SJCN con los quejosos del Poder Judicial, \u201cNo se pueden suspender los salarios en cuanto al poder judicial, ..."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado asks Court to review election in Puebla - Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/mario-delgado-pide-tribunal-revisar-eleccion-puebla",
            "pub_date": "2018-12-04 23:35:59 GMT",
            "source_nm": "Millennium",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Conoce lo que dijo Mario Delgado sobre la solicitud del PAN para retirar al magistrado que pidi\u00f3 la anulaci\u00f3n de la elecci\u00f3n de Puebla."
        },
        {
            "title": "Roxanna Castellanos denies living with throat cancer - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/podcast/20181207/mario-delgado-diputado-de-morena-2/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:04:15 GMT",
            "source_nm": "Radio Formula",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "A los partidos PRI, PAN, MC y PRD no les gusta la austeridad y quieren seguir viviendo con privilegios y excesos, esta acci\u00f3n busca regular los salarios y que ..."
        },
        {
            "title": "The law is maintained for everyone, that&#39;s why the opposition &quot;was happy&quot;: Mario Delgado (# Ent\u00e9rate) - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/2811/mexico/el-fuero-se-mantiene-para-todos-por-eso-la-oposicion-estaba-feliz-mario-delgado-enterate/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "El coordinador de los diputados federales de Morena, Mario Delgado, asegur\u00f3 en #AristeguiEnVivo que las reservas presentadas por PRI, PAN, PRD y MC ..."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado talks about the National Guard; Segob could get public media address: The best #AristeguiEnVivo - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/2011/mexico/mario-delgado-habla-sobre-la-guardia-nacional-segob-podria-obtener-direccion-de-medios-publicos-lo-mejor-aristeguienvivo/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "El coordinador de los diputados de Morena, Mario Delgado, habl\u00f3 sobre la iniciativa de reforma constitucional para crear la Guardia Nacional; la presidenta de ..."
        },
        {
            "title": "There will be austerity even if they resist: Mario Delgado - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/habra-austeridad-aunque-se-resistan-mario-delgado",
            "pub_date": "2018-12-08 00:29:32 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado Carrillo. FOTO: GERMAN ESPINOSA | EL UNIVERSAL El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado Carrillo, advirti\u00f3 que pese a la suspensi\u00f3n que dio la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) a la Ley Federal de Remuneraciones, en el decreto del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019 habr\u00e1 \"austeridad republicana\". A pesar de la suspensi\u00f3n de la @SCJN de la Ley Federal de Remuneraciones, en el decreto de Presupuesto 2019 se ajustar\u00e1n los salarios para que nadie gane m\u00e1s que @lopezobrador_ com..."
        },
        {
            "title": "&quot;Nobody will win more than AMLO,&quot; Mario Delgado responds to SCJN - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103318.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:34:17 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El diputado Mario Delgado Carrillo sostuvo que se llevar\u00e1 la austeridad republicana \"hasta sus \u00faltimas consecuencias\" y asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto 2019 incluir\u00e1 los ajustes necesarios para que ning\u00fan funcionario p\u00fablico gane m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados asegur\u00f3 que se acatar\u00e1 el mandato de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que suspende la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, \"pero tambi\u00e9n vamos a acatar el mandato constitucional\u201d sobre el tema. Asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto 20..."
        },
        {
            "title": "Brake cut to AMLO by law of wages - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHL6",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n prohibi\u00f3 a la C\u00e1mara de Diputados utilizar la nueva Ley Federal de Remuneraciones para fijar salarios que los servidores p\u00fablicos recibir\u00e1n en 2019. P\u00e9rez Day\u00e1n concedi\u00f3 ayer una suspensi\u00f3n en la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senadores de Oposici\u00f3n, que pidieron a la Corte invalidar esta ley. Aunque la C\u00e1mara de Diputados y el Poder Ejecutivo pueden inconformarse con la decisi\u00f3n, la Corte discutir\u00eda la impugnaci\u00f3n hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o cuando ya est\u00e9 aprobado el Presupuesto. La Ley de Remuneraciones fue impulsada por la mayor\u00eda legislativa de Mo..."
        },
        {
            "title": "Court orders not to apply the Remuneration Law to salaries of 2019; There will be austerity in the budget, says Morena - Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/corte-ley-remuneraciones-salarios/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:51:25 GMT",
            "source_nm": "Political Animal",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) orden\u00f3 suspender la Ley de Remuneraciones \u2013promovida por Morena y Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador\u2013, que establece que ning\u00fan funcionario, incluyendo a los integrantes del Poder Judicial, podr\u00e1 ganar m\u00e1s que el presidente. En respuesta a la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senadores de oposici\u00f3n, as\u00ed como por la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH), el Ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n otorg\u00f3 una suspensi\u00f3n, para que los salarios de los servidores p\u00fablicos del pr\u00f3ximo a\u00f1o no se fijen con la nueva ley, pues consider\u00f3 que puede h..."
        },
        {
            "title": "Deputies will lower high salaries of officials despite suspension of SCJN - SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/07/diputados-bajaran-altos-sueldos-de-funcionarios-pese-a-suspension-de-scjn",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:31 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El l\u00edder de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, asegur\u00f3 que los legisladores de mayor\u00eda incluir\u00e1n rebaja a salarios dentro de Presupuesto 2019, pese a fallo de la SCJN que otorga suspensi\u00f3n contra Ley de Remuneraciones. M\u00e9xico.- El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, asegur\u00f3 que los legisladores de mayor\u00eda se encargar\u00e1n de fijar la reducci\u00f3n de altos salarios de funcionarios p\u00fablicos dentro del Presupuesto 2019, pese a fallo de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que admiti\u00f3 a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senad..."
        },
        {
            "title": "Supreme Court suspends law so that nobody wins more than AMLO - El Sol de Tampico",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/mexico/politica/suprema-corte-suspende-ley-para-que-nadie-gane-mas-que-amlo-2771770.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tampico",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n orden\u00f3 suspender la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, que establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. Ello, despu\u00e9s de que el ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n, encargado de elaborar el proyecto de sentencia, admitiera a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por la oposici\u00f3n en el Senado de la Rep\u00fablica en contra de esta ley y determinara que hasta que no se resuelva la validez de esta norma, sus efectos podr\u00edan \u201cimplicar la transgresi\u00f3n de irreversible de alg\u00fan derecho humano\u201d..."
        },
        {
            "title": "Chocan Morena and opposition by decision of the SCJN - First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/chocan-morena-y-oposicion-por-decision.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "First page",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] La suspensi\u00f3n de la ley federal de remuneraciones, ordenada ayer por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), confront\u00f3 a Morena y las fuerzas pol\u00edticas de oposici\u00f3n. Liderazgos del PRI, PAN y PRD defendieron la decisi\u00f3n de la Corte \u2014que permite a cualquier funcionario ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica\u2014, pero Morena sentenci\u00f3 que \u201caunque se resistan habr\u00e1 austeridad republicana\u201d. El l\u00edder de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, advirti\u00f3 que pese a la suspensi\u00f3n de la ley, en el Presupuesto 2019 \u201chabr\u00e1 austeridad republicana\u201d y ser\u00e1n ajustados..."
        },
        {
            "title": "Senators ratify Marcelo Ebrard as Secretary of Foreign Affairs, travel to Morocco - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/senadores-ratifican-a-marcelo-ebrard-como-secretario-de-relaciones-exteriores-viaja-a-marruecos/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:20:20 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En fast track, Marcelo Ebrard tom\u00f3 protesta ante el pleno del Senado como titular de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y con su flamante nombramiento el funcionario viaja hoy a Marruecos donde participar\u00e1 en la Conferencia Intergubernamental de las Naciones Unidas que se llevar\u00e1 a cabo en Marrakech los pr\u00f3ximos 10 y 11 de diciembre. En este marco se espera que varios pa\u00edses se sumen al Pacto Mundial para una Migraci\u00f3n Segura, Regular y Ordenada que por cierto es promovido por M\u00e9xico y Suiza. No hay duda que desde esta posici\u00f3n Marcelo Ebrad tiene amplias posibilidades de mejorar a\u00fan m\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Felicita Ebrard to Sheinbaum for taking protest - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/felicita-ebrard-a-sheinbaum-por-toma-de-protesta/1282914",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:23 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Claudia Sheinbaum tom\u00f3 protesta como jefa de Gobierno. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO. El secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard Casaub\u00f3n, felicit\u00f3 y dese\u00f3 \u00e9xito a la jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum, luego de que esta asumi\u00f3 el cargo. - Poniatowska celebra desaparici\u00f3n de granaderos \"Felicidades a Claudia Sheinbaum, le deseo el mayor de los \u00e9xitos en su gesti\u00f3n!!! La ciudad en buenas manos\", dijo el Canciller a trav\u00e9s de un mensaje difundido por redes sociales. Felicidades a Claudia Sheinbaum , le deseo el mayor de los \u00e9xitos en su gesti\u00f3n !!! La ..."
        },
        {
            "title": "Deputies, ISR, NAIM, AMLO, Banco Azteca, BMW, CDMX, SAT: Summary of the day - Expansion",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/05/diputados-isr-naim-amlo-banco-azteca-bmw-cdmx-sat-resumen-del-dia",
            "pub_date": "2018-12-05 23:23:53 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO - \u00bfQuieres recibir en tu correo las noticias m\u00e1s importantes? Suscr\u00edbete Financiamiento Financiamiento. El proyecto del NAIM hab\u00eda levantado 6,000 mdd en bonos verdes. iStock El gobierno mexicano necesita que la mayor\u00eda de los bonistas est\u00e9 de acuerdo con la recompra para evitar futuros litigios. El presidente de M\u00e9xico dijo que viajar\u00e1 a esa entidad para el inicio de la perforaci\u00f3n de una buena bater\u00eda de pozos, con lo cual se buscar\u00e1 frenar la ca\u00edda en la producci\u00f3n. La entidad financiera dijo que tiene el compromiso de brindar productos y servicios a precios competitiv..."
        },
        {
            "title": "Discard point of agreement so that AMLO transparent cancellation of NAIM - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/desechan-punto-de-acuerdo-para-que-amlo-transparente-cancelacion-del-naim",
            "pub_date": "2018-12-07 01:18:36 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Juan Carlos Reyes/EL UNIVERSAL La alianza legislativa de Juntos Haremos Historia (Morena-PT-PES) en la C\u00e1mara de Diputados aplic\u00f3 la aplanadora para desechar el punto de acuerdo para exigir al Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para que informe de manera clara y transparente la metodolog\u00eda para cancelar la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). Luego de una discusi\u00f3n en donde permearon los argumentos como que la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda no est\u00e1 a cuatro cuadras del Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro, y que si los priistas cotizan en la ..."
        },
        {
            "title": "Guerrero will have almost four thousand elements of National Guard - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/guerrero-contara-con-casi-cuatro-mil-elementos-de-guardia-nacional/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:15:43 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El Gobierno de Guerrero inform\u00f3 que acord\u00f3 con el gobierno federal la llegada de casi cuatro mil elementos de la Guardia Nacional. Seg\u00fan las autoridades estatales, los elementos de la Guardia Nacional ser\u00e1n distribuidos en todos los municipios, de acuerdo con sus necesidades en materia de seguridad p\u00fablica. Lo que se va hacer es que van a aportar un numero por cada estado, por cada una de estas instituciones que es Defensa Nacional, Marina y Polic\u00eda Federal, como lo expres\u00e9, Guerrero por turno tendr\u00e1 mil 950 elementos, al doble ser\u00edan casi cuatro mil\u201d, indic\u00f3 H\u00e9ctor Astudillo Flores, gobern..."
        },
        {
            "title": "The Great Tent - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/La-Gran-Carpa-20181206-0042.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Domador La diputada de Morena Tatiana Clouthier asegur\u00f3 que su partido respetar\u00e1 la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos; es decir, los legisladores morenistas pagar\u00e1n el Impuesto sobre la Renta de su aguinaldo. A trav\u00e9s de Twitter, Clouthier especific\u00f3 la naturaleza de este pago. Elefante Jos\u00e9 de Jes\u00fas Mart\u00edn del Campo, presidente de la Mesa Directiva del Congreso, mencion\u00f3 que acompa\u00f1ar\u00e1 de manera respetuosa y solidaria a la nueva jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum. Del Campo agreg\u00f3 que acabar\u00e1 con los abusos de las autoridades que pongan sus in..."
        },
        {
            "title": "Governors just come to finance the Congress: Mario Delgado - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/gobernadores-nada-mas-vienen-financiarse-al-congreso-mario-delgado",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:48 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Archivo/EL UNIVERSAL El coordinador del grupo mayoritario de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, le puso la lupa a los gobernadores del pa\u00eds y dijo que \u00e9l ve que a algunos mandatarios estatales no les ha ca\u00eddo el veinte de la austeridad republicana. En entrevista en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado dijo que siempre ha sido m\u00e1s f\u00e1cil acudir a San L\u00e1zaro a pedir m\u00e1s dinero que revisar en qu\u00e9 est\u00e1n gastando y tienen que seguir el ejemplo que est\u00e1 poniendo la Presidencia de la Rep\u00fablica. \"Yo veo a los gobernadores que no les ha ca\u00eddo el veinte de la austeridad republican..."
        },
        {
            "title": "&#39;We are not dizzy with having the power&#39; - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHgR",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Desde lo alto de la tribuna, el coordinador de Morena, Ricardo Ruiz, ofreci\u00f3 que el grupo mayoritario en la Ciudad mantendr\u00e1 los pies en la tierra. \u201cSomos y seremos una mayor\u00eda responsable, que no se marea con el poder\u201d, dijo el legislador durante la toma de protesta de Claudia Sheinbaum como Jefa de Gobierno, en el Congreso capitalino. \u201cNo les vamos a fallar pese a los obst\u00e1culos y pese a los intereses que lo quieran impedir\u201d. En coalici\u00f3n, los diputados de las bancadas que respaldaron la protesta de Sheinbaum suman 42 de 66 congresistas. Adem\u00e1s, en la investidura de Sheinbaum estuvieron p..."
        },
        {
            "title": "It is the war against the Judicial Power - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/es-la-guerra-contra-el-poder-judicial/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:55 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "La llamada Cuarta Transformaci\u00f3n dispar\u00f3 el segundo misil contra el Poder Judicial. Y sabemos que vienen m\u00e1s tiros \u2014adem\u00e1s de reducirles el salario\u2014 como parte del frente abierto en marcha, en un intento de \u00e9sta por transformarlo. Se va a sentir con m\u00e1s peso la guerra a partir de los siguientes d\u00edas. Lo notar\u00e1 hasta cuando est\u00e9 sentado en la cocina. AMLO y Morena controlan los poderes Ejecutivo y Legislativo, pero no el Judicial y tambi\u00e9n quieren cambiarlo de ra\u00edz porque la estrategia forma parte de su proyecto de naci\u00f3n. Un viejo amigo de L\u00f3pez Obrador, quien lo defendi\u00f3 en el desafuero de..."
        },
        {
            "title": "Governors must tighten their belts: Mario Delgado - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103195.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:08:11 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El presidente de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica (Jucopo), Mario Delgado pidi\u00f3 que los gobernadores de los estados \u201cse aprieten el cintur\u00f3n\u201d en lugar de acudir al Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro a solicitar que se les etiqueten m\u00e1s recursos en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n para 2019. \u201cYo veo que a los gobernadores no les ha ca\u00eddo el 20 de la austeridad republicana. Para ellos siempre ha sido m\u00e1s f\u00e1cil venir a pedir m\u00e1s dinero, aqu\u00ed a la C\u00e1mara de Diputados que revisar e qu\u00e9 est\u00e1n gastando\u201d, dijo en declaraciones a la prensa, el tambi\u00e9n coordinador de los diputados de Morena..."
        },
        {
            "title": "They have not fallen the twenty of the austerity, says Mario Delgado to governors - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/no-les-ha-caido-el-veinte-de-la-austeridad-dice-mario-delgado-gobernadores",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:15 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Primera reuni\u00f3n de AMLO con gobernadoras y gobernadores / Foto: Twitter El coordinador de los diputados federales de Morena, Mario Delgado, se\u00f1al\u00f3 que ante los ajustes que est\u00e1 haciendo el nuevo gobierno federal al proyecto de Presupuesto 2019, \u00e9ste ser\u00e1 enviado al Congreso de la Uni\u00f3n el 15 de diciembre pr\u00f3ximo, fecha m\u00e1xima para presentarlo. \u201cEs un gobierno nuevo, hay varios ajustes que se est\u00e1n haciendo a partir de la Ley de Remuneraciones, a partir tambi\u00e9n de la austeridad que est\u00e1 instrumentando el nuevo gobierno. Entonces, pues ha sido, es complejo rehacer buena parte del presupuesto ..."
        },
        {
            "title": "The Supreme Court of Mexico suspended the Federal Remuneration Law that seeks to reduce the salaries of senior officials - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/08/la-corte-en-mexico-suspendio-la-ley-federal-de-remuneraciones-que-busca-reducir-sueldos-de-altos-funcionarios/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:30 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La SCJN le dio su primer rev\u00e9s al presidente L\u00f3pez Obrador La resoluci\u00f3n indica que el gobierno federal no podr\u00e1 reducir los salarios de altos funcionarios a partir del 1 de enero como lo hab\u00eda prometido el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. La acci\u00f3n de inconstitucionalidad fue promovida por distintas fracciones parlamentarias representadas en el Senado y con ello, el Legislativo quedar\u00eda imposibilitado para bajar los salarios de los ministros, los jueces y magistrados federales el tiempo que duren en el cargo. El ministro Alberto P\u00e9rez concedi\u00f3 la suspensi\u00f3n, la cual, sin embargo, n..."
        },
        {
            "title": "Grinding - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=147002",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "En la pol\u00edtica, como en otros aspectos de la vida, un error rectificado es un acierto. Seguros que, conminados por el Presidente L\u00f3pez Obrador a que fueran congruentes con su programa de austeridad en el servicio p\u00fablico, el l\u00edder de Morena en la C\u00e1mara, Mario Delgado, acept\u00f3 ayer que -por lo menos- los Diputados de Morena se comportar\u00e1n como cualquier ciudadano y S\u00cd PAGAR\u00c1N el ISR sobre sus ingresos decembrinos. D\u00e1ndole as\u00ed para atr\u00e1s al acuerdo de autoexentarse de pagar tal impuesto por sus prestaciones navide\u00f1as. Esta rectificaci\u00f3n nos parece excelente, pues llega a tiempo y en la forma ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Ebrard in plan &#39;rockstar&#39; in the taking of Sheinbaum - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/05/marcelo-ebrard-en-plan-rockstar-en-la-toma-de-sheinbaum_a_23609737/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles, mientras el Congreso local esperaba a Claudia Sheinbaum para que rindiera protesta como jefa de Gobierno de Ciudad de M\u00e9xico , y ser, oficialmente, la primera mujer electa en lograrlo y mantener a la izquierda por 21 a\u00f1os al frente del poder local, afuera se viv\u00eda una fiesta, pues cientos de personas esperaban ver pasar a los l\u00edderes de Morena, e incluso al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para saludarlos y \u00bfpor qu\u00e9 no?, hasta tomarse una selfie. El senador Mario Delgado fue uno de los primeros en llegar a la cita y saludar a la gente, pero ning\u00fan funcionario tuvo el ..."
        },
        {
            "title": "Budget for Deputies will suffer a cut of almost 1,700 million pesos: Mario Delgado - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Presupuesto-para-Diputados-sufrira-recorte-de-casi-1700-millones-de-pesos-Mario-Delgado-20181206-0088.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El l\u00edder de los diputados de Morena, Mario Delgado Carrillo, asegur\u00f3 que el presupuesto de San L\u00e1zaro para 2019 ser\u00e1 de alrededor de 6,700 millones, es decir casi 1,700 millones de pesos menos y sin los privilegios que fueron eliminados desde el 1 de septiembre, como gastos m\u00e9dicos mayores. En entrevista, el legislador de Morena afirm\u00f3 que con ello se redujo alrededor de 36 mil pesos mensuales la remuneraci\u00f3n de los diputados, como parte del ejercicio de austeridad para esta c\u00e1mara. \u201cVa a haber una reducci\u00f3n de casi 1,700 millones de pesos en comparaci\u00f3n con lo que se ten\u00eda este a\u00f1o, los 8,..."
        },
        {
            "title": "Offer to endorse Reconstruction Law - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagG46",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:50 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Al comenzar la ronda de posicionamientos por la toma de Gobierno de Claudia Sheinbaum, el diputado del PES, Miguel \u00c1ngel \u00c1lvarez Melo, anticip\u00f3 que ma\u00f1ana, en el segundo d\u00eda de Gobierno de Sheinbaum, se aprobar\u00e1 la nueva Ley de Reconstrucci\u00f3n en el Congreso. En el primer posicionamiento de la investidura, el diputado anunci\u00f3 que este jueves se avalar\u00e1 la nueva Ley que present\u00f3 Morena para reemplazar la Ley de Reconstrucci\u00f3n vigente que public\u00f3 el Gobierno de Miguel \u00c1ngel Mancera tras el sismo del 19 de septiembre. \"Es nuestra responsabilidad para a que este cambio llegue a buen puerto es un..."
        },
        {
            "title": "This does not like AMLO: Court freezes Remuneration Law - Collective Culture",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/mexico/scjn-congela-ley-de-remuneraciones/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:55:56 GMT",
            "source_nm": "Collective Culture",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) suspendi\u00f3 la Ley Federal de Remuneraciones, la cual se\u00f1ala que ning\u00fan servidor p\u00fablico pueda ganar un salario mayor al que perciba el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Funcionarios fif\u00ed's ganan Literalmente, los ministros admitieron a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senadores de la oposici\u00f3n, lo cual ordenaron que los funcionarios puedan ganar m\u00e1s que el Jefe del Ejecutivo Nacional, esto significa un duro rev\u00e9s para el proyecto de austeridad de L\u00f3pez Obrador. El ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n afirm\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "Congress will cut almost 1,700 mdp for 2019 - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/recortara-congreso-casi-1700-mdp-para-el-2019",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:26 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo El l\u00edder de los diputados de Morena, Mario Delgado Carrillo, asegur\u00f3 que el presupuesto de San L\u00e1zaro para 2019 ser\u00e1 de alrededor de 6 mil 700 millones, es decir casi mil 700 millones de pesos menos y sin los privilegios que fueron eliminados desde el 1 de septiembre, como gastos m\u00e9dicos mayores. En entrevista, el legislador de Morena afirm\u00f3 que con ello se redujo alrededor de 36 mil pesos mensuales la remuneraci\u00f3n de los diputados, como parte del ejercicio de austeridad para esta c\u00e1mara. Va a haber una reducci\u00f3n de casi mil 700 millones de pesos en comparaci\u00f3n con lo que se ten\u00eda e..."
        },
        {
            "title": "Morena will make salary cut even without the Remuneration Law - Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/politica/morena-hara-recorte-salarial-aun-sin-ley-de-remuneraciones/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:11:53 GMT",
            "source_nm": "News in the Mira",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el coordinador de la bancada de Morena en San L\u00e1zaro, Mario Delgado, afirm\u00f3 que habr\u00e1 recorte a salarios de altos funcionarios en el presupuesto de 2019, aunque no se haya aprobado la Ley de Remuneraciones. A pesar de la suspensi\u00f3n de la @SCJN de la Ley Federal de Remuneraciones, en el decreto de Presupuesto 2019 se ajustar\u00e1n los salarios para que nadie gane m\u00e1s que @lopezobrador_ como lo ordena la Constituci\u00f3n. Aunque se resistan, habr\u00e1 #AusteridadRepublicana https://t.co/RbSnbhIuEg \u2014 Mario Delgado (@mario_delgado1) December 7, 2018 El resto de los integra..."
        },
        {
            "title": "Morenistas warn that the salary reduction will continue - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/seguira-reduccion-salarial-morena-20181207-0200.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Diputados de Morena advirtieron que a pesar de la suspensi\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n vendr\u00e1 con la reducci\u00f3n salarial. \"Nunca se ha querido aplicar la Ley de Remuneraciones para expedir el Presupuesto de 2019, sino el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n\", tuite\u00f3 el diputado autor de la ley, Pablo G\u00f3mez. \"La abusiva e ilegal suspensi\u00f3n de dicha ley por parte de la SCJN no afecta en nada el proceso de aprobaci\u00f3n de las remuneraciones presupuestales\". Mario Delgado, coordinador de los diputados de..."
        },
        {
            "title": "Morena says that despite amparos, the Budget will already bring salary adjustments - LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392986-Morena-dice-que-pese-a-amparos-el-Presupuesto-ya-traera-ajustes-salariales.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:48:34 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "El coordinador de la bancada mayoritaria de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, adelant\u00f3 que el pr\u00f3ximo 15 de diciembre ser\u00e1 cuando el Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, va a enviar su Paquete Econ\u00f3mico para su primer a\u00f1o de gobierno y adelant\u00f3 que en ese documento en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n ya va a venir ajustado el cap\u00edtulo 1000, que tiene que ver con todas las remuneraciones de los servidores p\u00fablicos y que estar\u00e1 ajustado a los 108 mil pesos mensuales que anunci\u00f3 el tabasque\u00f1o. \"El Presupuesto de Egresos va a tener ya ajustado el cap..."
        },
        {
            "title": "Legislative coordinators of Morena meet in private with AMLO - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/coordinadores-legislativos-de-morena-se-reunen-en-privado-con-amlo",
            "pub_date": "2018-12-04 03:15:27 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: tomada de Twitter @mario_delgado1 Los coordinadores de los diputados y los senadores de Morena, Mario Delgado y Ricardo Monreal, respectivamente, sostuvieron por separado una reuni\u00f3n en privado con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El tambi\u00e9n presidente de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica de la C\u00e1mara de Diputados se reuni\u00f3 con el Presidente para dialogar sobre la agenda legislativa de aqu\u00ed al 30 de diciembre, fecha en que concluye el primer periodo ordinario de la 64 Legislatura. Entre los temas que se encuentran en la agenda est\u00e1n principalmente el Presupuesto de Egresos d..."
        },
        {
            "title": "They express condolences to Guti\u00e9rrez M\u00fcller - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/expresan-pesame-gutierrez-muller",
            "pub_date": "2018-12-05 10:43:31 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La esposa del presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Beatriz Guti\u00e9rrez, inform\u00f3 sobre el deceso de su madre, Nora Beatriz M\u00fcller Bentjerodt. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL politica@eluniversal.com.mx La esposa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Beatriz Guti\u00e9rrez, inform\u00f3 sobre el deceso de su madre, Nora Beatriz M\u00fcller Bentjerodt, ocurrido el pasado lunes. En su cuenta de Facebook, Guti\u00e9rrez M\u00fcller dijo que el deceso ocurri\u00f3 a las 22:00 horas del 3 de diciembre. \"Trascendi\u00f3 nuestra amada Nora Beatriz, madre, abuela y amiga entra\u00f1able. Su bien morir fue en casa, llena de paz, rodeada ..."
        },
        {
            "title": "Deputies do not touch diet or legislative support - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/diputados-no-tocan-dieta-ni-apoyo-legislativo",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:22 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo A pesar del plan de austeridad que impulsa el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, los diputados federales decidieron no reducir sus dietas mensuales (74 mil 672 pesos netos), ni sus apoyos econ\u00f3micos: asistencia legislativa (45 mil pesos mensuales) y de atenci\u00f3n ciudadana (28 mil 772 pesos), con lo que los legisladores reciben casi 150 mil pesos al mes. El l\u00edder del Movimiento Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena) en San L\u00e1zaro, Mario Delgado, explic\u00f3 que las remuneraciones de los diputados est\u00e1n integradas por la dieta, el seguro de gastos m\u00e9dicos mayores y el seguro de vida, entre ot..."
        },
        {
            "title": "AMLO Cabinet goes to take of Sheinbaum - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagG8V",
            "pub_date": "2018-12-05 20:35:46 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Adem\u00e1s del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, integrantes del Gabinete federal asistieron, en horario laboral, a la investidura de Claudia Sheinbaum como Jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. A la ceremonia en el Congreso capitalino tambi\u00e9n acudieron Mandatarios y legisladores federales de Morena. Entre los invitados especiales estuvieron los Secretarios de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez; Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, de Comunicaciones; Miguel Torruco, de Turismo, e Irma Sandoval, de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Tambi\u00e9n el Canciller propuesto Marcelo Ebrard, ex Jefe de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico; O..."
        },
        {
            "title": "With or without Remuneration Law, Morena goes for reduction of high bureaucracy wages - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/con-o-sin-ley-de-remuneraciones-morena-va-por-reduccion-de-salarios-de-alta-burocracia",
            "pub_date": "2018-12-08 01:47:07 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Con o sin Ley de Remuneraciones, Morena va por reducci\u00f3n de salarios de alta burocracia CIUDAD DE M\u00c9XICO A pesar de que la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos fue suspendida por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), la C\u00e1mara de Diputados aprobar\u00e1 en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019, la reducci\u00f3n prevista a los salarios de la alta burocracia, advirti\u00f3 el coordinador de Morena, Mario Delgado en su cuenta de Twitter. A pesar de la suspensi\u00f3n de la @SCJN de la Ley Federal de Remuneraciones, en el decreto de Presupuesto 2019 se ajustar\u00e1n los..."
        },
        {
            "title": "First speech of AMLO as president, in Si Me Dicen No Vengo - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/primer-discurso-de-amlo-como-presidente-en-si-me-dicen-no-vengo/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:15:21 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Analistas y legisladores hablaron, en Si Me Dicen No Vengo, conducido por Joaqu\u00edn L\u00f3pez-D\u00f3riga, sobre los primeros discursos de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como presidente de la Rep\u00fablica. En esta mesa de di\u00e1logo estuvieron el coordinador de los diputados de Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), Mario Delgado; Vanessa Rubio, senadora del Partido Revolucionario Institucional (PRI); el escritor Rafael P\u00e9rez Gay; el presidente del Senado, Mart\u00ed Batres, el abogado Javier Lozano y Mauricio Kuri, senador de la Rep\u00fablica. Al iniciar el debate, Rafael P\u00e9rez Gay dijo se\u00f1al\u00f3 que, durante su d..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ed Batres: arrives at the Senate proposal of AMLO for minister 11 of the Court - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/08/senadores-ratifican-a-marcelo-ebrard-como-secretario-de-relaciones-exteriores-viaja-a-marruecos-2/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:40:15 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El Senado recibi\u00f3 la terna que envi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para cubrir la vacante en el pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) por la conclusi\u00f3n de su encargo del ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Coss\u00edo. La Mesa Directiva acus\u00f3 del oficio turnado por la Subsecretar\u00eda de Gobierno de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, en el que con fundamento en lo establecido por los art\u00edculos 89, fracci\u00f3n XVIII y 96 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, el titular del Ejecutivo Federal propone a Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1, Celia Maya Garc\u00eda y Loretta O..."
        },
        {
            "title": "Court halts AMLO&#39;s salary austerity - THE INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/mexico/La-Corte-frena-austeridad-salarial-de-AMLO-20181208-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE REPORTER",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) propin\u00f3 a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) su primer rev\u00e9s como Presidente al ordenar la suspensi\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones que establece que ning\u00fan funcionario p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el Mandatario, para que la C\u00e1mara de Diputados elabore el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) del pr\u00f3ximo a\u00f1o, como lo hizo cuando aprob\u00f3 el de 2018. El ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n admiti\u00f3 a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad tramitada por una minor\u00eda en el Senado y afirm\u00f3 que la medida de suspensi\u00f3n no impid..."
        },
        {
            "title": "SCJN suspends law that prevents officials from earning more than the President - El Heraldo de M\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/scjn-suspende-ley-que-impide-que-funcionarios-ganen-mas-que-el-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:33:51 GMT",
            "source_nm": "The Herald of Mexico",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) orden\u00f3 suspender la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de Servidores P\u00fablicos que establece que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica. Esto luego de que el ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n admitiera a tr\u00e1mite la impugnaci\u00f3n a esta norma presentada por una minor\u00eda en el Senado. Con el fin de preservar la materia del juicio y evitar que se cause un da\u00f1o irreparable, procede conceder la suspensi\u00f3n solicitada para el efecto de que las remuneraciones que perciban los servidores p\u00fablicos de los poderes de la Uni\u00f3n y de tod..."
        },
        {
            "title": "Morena and PAN collide in the dispute over Puebla - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/complot-de-hacienda-e-ine-en-mi-contra-amlo%7D",
            "pub_date": "2018-12-05 09:21:46 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Durante la Segunda Asamblea de la Red Mundial de Justicia Electoral, en Canc\u00fan, Quintana Roo, el magistrado Jos\u00e9 Luis Vargas Valdez (centro) asegur\u00f3 que debe prevalecer la independencia del Poder Judicial. Foto: TOMADA DE TWITTER politica@eluniversal.com.mx Los partidos Acci\u00f3n Nacional (PAN) y Morena arreciaron la disputa por la gubernatura de Puebla, luego de que el magistrado del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n (TEPJF), Jos\u00e9 Luis Vargas Valdez, adelantara su proyecto para anular la elecci\u00f3n en esa entidad. El PAN present\u00f3 una denuncia ante el tribunal para iniciar u..."
        },
        {
            "title": "&quot;Even if they resist, there will be republican austerity&quot;: Coordinator of Morena - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/politica/Aunque-se-resistan-habra-austeridad-republicana-Coordinador-de-Morena-20181207-0146.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:15:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Mario Delgado Carrillo, coordinador de Morena, advirti\u00f3 que pese a la suspensi\u00f3n que dio la SCJN a la Ley Federal de Remuneraciones, en el decreto del PEF 2019 habr\u00e1 \u201causteridad republicana\u201d. A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, Delgado Carillo escribi\u00f3 que en el Proyecto del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n. \u201cSe ajustar\u00e1n los salarios para que nadie gane m\u00e1s que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, como lo ordena la Constituci\u00f3n\u201d. Aunque se resistan, habr\u00e1 austeridad republicana\u201d, advirti\u00f3. Por otro lado, Pablo G\u00f3mez, diputado federal de Morena, expuso que \u201cla remuneraci\u00f3n d..."
        },
        {
            "title": "Lawmakers React on Failure by Maximum Wage Law - One TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/reaccionan-legisladores-sobre-fallo-por-ley-de-salarios-maximos-507865/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:11:48 GMT",
            "source_nm": "One TV",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "El diputado Mario Delgado Carrillo sostuvo que se llevar\u00e1 la austeridad republicana \"hasta sus \u00faltimas consecuencias\" y asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto 2019 incluir\u00e1 los ajustes necesarios para que ning\u00fan funcionario p\u00fablico gane m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica. El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados asegur\u00f3 que se acatar\u00e1 el mandato de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que suspende la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, \"pero tambi\u00e9n vamos a acatar el mandato constitucional\u201d sobre el tema. - Asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto ..."
        },
        {
            "title": "... And morenistas warn that reduction will continue - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHHk",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:54 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Diputados de Morena advirtieron que a pesar de la suspensi\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n vendr\u00e1 con la reducci\u00f3n salarial. \"Nunca se ha querido aplicar la Ley de Remuneraciones para expedir el Presupuesto de 2019, sino el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n\", tuite\u00f3 el diputado autor de la ley, Pablo G\u00f3mez. \"La abusiva e ilegal suspensi\u00f3n de dicha ley por parte de la SCJN no afecta en nada el proceso de aprobaci\u00f3n de las remuneraciones presupuestales\". En tanto, el coordinador de los diputados de Morena, Mario Delgad..."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado asks governors to adjust their spending in 2019 - Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/mario-delgado-ajustar-gasto-2019-gobernadores-ajustar/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:22:07 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Mario Delgado, coordinador de la fracci\u00f3n parlamentaria de Movimiento Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena) en la C\u00e1mara de Diputados, llam\u00f3 a los gobernadores a hacer un ajuste en su gasto del pr\u00f3ximo a\u00f1o, como lo realizar\u00e1 el Gobierno Federal. \u201cYo veo a los gobernadores que no les ha ca\u00eddo el veinte de la austeridad republicana; para ellos siempre ha sido m\u00e1s f\u00e1cil venir a pedir m\u00e1s dinero aqu\u00ed a la C\u00e1mara de Diputados que revisar en qu\u00e9 est\u00e1n gastando; creo que tienen que seguir el ejemplo que est\u00e1 poniendo la Presidencia de la Rep\u00fablica: hacer un ajuste en todo el gobierno\u201d, se\u00f1al\u00f3 el diputado..."
        },
        {
            "title": "Mario Delgado rejects meeting with AMLO to download Reforma Educativa - El Sol de Tlaxcala",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/mexico/politica/mario-delgado-reunion-amlo-bajar-reforma-educativa-eleccion-puebla-barbosa-martha-erika-2766988.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:58 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tlaxcala",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "El l\u00edder de los diputados de Morena, Mario Delgado rechaz\u00f3 que los coordinadores legislativos de la alianza Juntos Haremos Historia (PT, PES y Morena) vaya a reunirse con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este viernes para recibir l\u00ednea pol\u00edtica para procesar la iniciativa para abrogar la Reforma Educativa. De acuerdo a Mario Delgado, tampoco han recibido a\u00fan la reforma de L\u00f3pez Obrador para revertir los cambios a la Ley de Educaci\u00f3n que implement\u00f3 el ex presidente Enrique Pe\u00f1a en 2012. Acusan al PAN por desacredita a magistro Por otra parte, el l\u00edder de los diputados lopezobradoris..."
        },
        {
            "title": "In times of austerity, deputies cling to millions in &quot;support&quot; - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/en-tiempos-de-austeridad-diputados-se-aferran-a-millones-en-apoyos_a_23611928/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Dos apoyos adicionales a su salario, recibidos mensualmente por los diputados federales , escapar\u00e1n los recortes presupuestales de 2019, anunci\u00f3 el presidente de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica, Mario Delgado . Se trata del apoyo de 45 mil 786 pesos mensuales por concepto de asistencia legislativa , que reciben los diputados para el desempe\u00f1o de las funciones. As\u00ed como de 28 mil 772 pesos mensuales para atenci\u00f3n ciudadana , destinado a financiar las labores de gestor\u00eda que realizan en su car\u00e1cter de representantes populares. Mientras que los diputados han determinado reducir el presupuest..."
        },
        {
            "title": "... And they warn that it will continue reduction - THE NORTH",
            "link": "https://refor.ma/bagHHI",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:54 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Diputados de Morena advirtieron que a pesar de la suspensi\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n vendr\u00e1 con la reducci\u00f3n salarial. \"Nunca se ha querido aplicar la Ley de Remuneraciones para expedir el Presupuesto de 2019, sino el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n\", tuite\u00f3 el diputado autor de la ley, Pablo G\u00f3mez. \"La abusiva e ilegal suspensi\u00f3n de dicha ley por parte de la SCJN no afecta en nada el proceso de aprobaci\u00f3n de las remuneraciones presupuestales\". En tanto, el coordinador de los diputados de Morena, Mario Delgad..."
        },
        {
            "title": "Governors of NL and Chiapas talk about delegates that AMLO will send - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/gobernadores-nuevo-leon-chiapas-hablan-sobre-delegados-eviara-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:01:45 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Entrevistados por separado, los gobernadores de Nuevo Le\u00f3n y Chiapas hablaron sobre los delegados que enviar\u00e1 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en sus entidades. Siempre han existido los delegados federales, los delegados federales no tendr\u00e1n ni suplir\u00e1n mucho menos funciones donde los gobernadores tienen un mandato constitucional, al igual que el presidente de la Rep\u00fablica los gobernadores fueron electos en sus estados mediante la voluntad popular de los ciudadanos del pueblo y el licenciado Andr\u00e9s Manuel quiere fortalecer precisamente esa coordinaci\u00f3n\u201d, dijo Manuel Velasco, gobern..."
        },
        {
            "title": "Despite amparos, the Budget will already bring salary adjustments: Morena - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/pese-amparos-el-presupuesto-ya-traera-ajustes-salariales-morena",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:53 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: archivo/EL UNIVERSAL El coordinador de la bancada mayoritaria de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, adelant\u00f3 que el pr\u00f3ximo 15 de diciembre ser\u00e1 cuando el Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, va a enviar su Paquete Econ\u00f3mico para su primer a\u00f1o de gobierno y adelant\u00f3 que en ese documento en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n ya va a venir ajustado el cap\u00edtulo 1000, que tiene que ver con todas las remuneraciones de los servidores p\u00fablicos y que estar\u00e1 ajustado a los 108 mil pesos mensuales que anunci\u00f3 el tabasque\u00f1o. \"El Presupuesto de Egresos va..."
        },
        {
            "title": "Ask for a brunette unit; the government can not alone, says - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/pide-morena-unidad-el-gobierno-no-puede-solo-dice",
            "pub_date": "2018-12-01 17:24:50 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Posicionamiento de los grupos parlamentarios. Foto: Irving Olivares/EL UNIVERSAL Ciudad de M\u00e9xico.- \"El gobierno no puede solo\" reconoci\u00f3 Morena, el nuevo partido mayoritario, al pedir apoyo y unidad a todos los mexicanos en la lucha por lograr el cambio durante la administraci\u00f3n federal que inicia hoy. En sesi\u00f3n de Congreso General, en el posicionamiento de Morena previo a la toma de protesta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el coordinador de los diputados de ese partido, Mario Delgado Carrillo, ofreci\u00f3 que la mayor\u00eda morenista escuchar\u00e1 a todos \"para construir juntos en la di..."
        },
        {
            "title": "Deputies will set ceiling to salary of officials despite amparos - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/diputados-fijaran-tope-salario-de-funcionarios-pese-amparos",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:55 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "C\u00e1mara de Diputados / Foto: Archivo Independientemente de amparos y controversias pendientes de resolver contra la Ley de Remuneraciones, la C\u00e1mara de Diputados definir\u00e1 en el Presupuesto 2019 el sueldo m\u00e1ximo del Presidente de la Rep\u00fablica y ning\u00fan servidor p\u00fablico tendr\u00e1 una asignaci\u00f3n superior en el decreto. El coordinador de la mayor\u00eda parlamentaria de Morena en el Palacio de San L\u00e1zaro, Mario Delgado, subray\u00f3 que el Presupuesto de Egresos ser\u00e1 ajustado a la ley vigente en la materia y ser\u00e1n los diputados quienes fijen el salario presidencial, en tanto la Suprema Corte analiza las impug..."
        }
    ]
}