{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR00zZEhob0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Even without National Guard, 50 thousand elements for the security of the country are deployed: Durazo - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0612/mexico/aun-sin-guardia-nacional-estan-desplegados-50-mil-elementos-para-seguridad-del-pais-durazo/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:32:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Without constitutional reform, since December 1, AMLO&#39;s government deployed 43,000 naval and military police - Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/policias-navales-militares-amlo-despliegue/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:16:00 GMT",
            "source_nm": "Political Animal",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "Sin detallar su forma de operaci\u00f3n o las instrucciones y facultades que se les dieron para vigilar las calles, el secretario de Seguridad P\u00fablica, Alfonso Durazo, ..."
        },
        {
            "title": "Deploy 50 thousand police officers from Sedena, Marina and PF - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/despliegan-a-50-mil-policias-de-sedena-marina-y-pf/1283123",
            "pub_date": "2018-12-06 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. El Gobierno federal inform\u00f3 que ya fueron desplegados cerca 50 mil elementos de seguridad, como parte de la Guardia Nacional, ..."
        },
        {
            "title": "Police corruption, internal struggle of Alfonso Durazo, security head of AMLO - HuffPost M\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/corrupcion-policial-lucha-interna-de-alfonso-durazo-titular-de-seguridad-de-amlo_a_23607648/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El combate a la corrupci\u00f3n en las corporaciones policiales del pa\u00eds ser\u00e1 uno de los ejes rectores de la estrategia de seguridad del nuevo secretario de ..."
        },
        {
            "title": "AMLO seeks to revive Plataforma M\u00e9xico and light red hot spots for violence in 6 states (#Titulares 07/12/18) - Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0712/mexico/amlo-busca-revivir-plataforma-mexico-y-encienden-focos-rojos-por-violencia-en-6-estados-titulares-07-12-18/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "Aristeguinoticias",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alfonso Durazo asks for explanations from those who edited the Colosio video - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/video-luis-donaldo-colosio-asesinato-1994-alfonso-durazo-pide-explicaciones-editaron-2772212.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:37:10 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El ahora titular de Seguridad P\u00fablica fue secretario particular del candidato presidencial del PRI asesinado en 1994."
        },
        {
            "title": "Young people became the &quot;army&quot; of the narco: Alfonso Durazo - El Sol de M\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/jovenes-se-convirtieron-en-el-ejercito-del-narco-alfonso-durazo-2772178.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:17 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Mexico",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "\"En realidad desde hace tres d\u00e9cadas los j\u00f3venes han venido constituy\u00e9ndose en el ej\u00e9rcito de reserva del narcotr\u00e1fico\""
        },
        {
            "title": "Durazo locates &quot;red lights&quot; of violence in these six states - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/mexico/20181207/focos-rojos-seis-estados-alfonso-durazo-gobierno-huachicoleo/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:37 GMT",
            "source_nm": "Radio Formula",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "El Secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana afirm\u00f3 que la inseguridad en estas 6 entidades es producto del huachicoleo y la delincuencia."
        },
        {
            "title": "PAN deputies ask Durazo to submit to a confidence test - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diputados-panistas-piden-que-durazo-se-someta-examen-de-confianza",
            "pub_date": "2018-12-06 19:12:45 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El grupo parlamentario del PAN en la C\u00e1mara de Diputados pretende exigir al titular de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "The SSPC will apply confidence test - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1559161&lcmd5=9419a5ca3c6cb66d50c9bad0fad61580",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Los Secretarios T\u00e9cnicos de los Consejos Estatales de Seguridad ser\u00e1n sometidos a ex\u00e1menes de control de confianza, adelant\u00f3 el Secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo. El funcionario ser\u00e1 el responsable de designar a dichos funcionarios luego que esta semana se acord\u00f3 con Gobernadores que los superdelegados federales no ocupar\u00e1n esa posici\u00f3n. \"Todo el personal vinculado con tareas de seguridad, comenzando por el titular de la Secretar\u00eda, estamos programados para presentar ex\u00e1menes de confianza\", afirm\u00f3 en entrevista. \"No s\u00f3lo son los cuerpos policiales, son tambi\u00e9n l..."
        },
        {
            "title": "Security elements certification process advances: Durazo - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103290.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:08:42 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo Monta\u00f1o, destac\u00f3 que todo el personal vinculado con tareas de seguridad, comenzando por \u00e9l mismo, debe presentar ex\u00e1menes de confianza, mismos que ya se encuentran programados y avanzando. Entrevistado en Palacio Nacional, al t\u00e9rmino de la conferencia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, detall\u00f3 que estos ex\u00e1menes se realizan en diferentes instituciones, \u201ctodos est\u00e1n ocupados al 100 en el proceso de certificaci\u00f3n y esperamos en el transcurso del mes que estemos absolutamente todos certificados y hayamos pasados estos c..."
        },
        {
            "title": "Certification of security elements advances: Alfonso Durazo - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Avanza-certificacion-de-elementos-de-seguridad-Alfonso-Durazo-20181207-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo Monta\u00f1o, destac\u00f3 que todo el personal vinculado con tareas de seguridad, comenzando por \u00e9l mismo, debe presentar ex\u00e1menes de confianza, mismos que ya se encuentran programados y avanzando. Entrevistado en Palacio Nacional, al t\u00e9rmino de la conferencia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, detall\u00f3 que estos ex\u00e1menes se realizan en diferentes instituciones, \u201ctodos est\u00e1n ocupados al 100 en el proceso de certificaci\u00f3n y esperamos en el transcurso del mes que estemos absolutamente todos certificados y hayamos pasados estos c..."
        },
        {
            "title": "AMLO deploys 43 thousand military and naval police without constitutional reform - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-despliega-43-mil-policias-militares-y-navales-sin-reforma-constitucional",
            "pub_date": "2018-12-07 19:02:40 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad P\u00fablica, Alfonso Durazo, mencion\u00f3 que desde el primer d\u00eda del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador fueron desplegados 50 mil elementos de la polic\u00eda militar, naval y federal. Sin embargo, no detall\u00f3 la forma de operaci\u00f3n, instrucciones o facultades que se les dieron para vigilar las calles de las 150 regiones del pa\u00eds donde fueron distribuidos. Durazo detall\u00f3 durante el d\u00e9cimo Aniversario del Servicio de Protecci\u00f3n Federal, que se trata de 35 mil polic\u00edas militares, aproximadamente ocho mil polic\u00edas navales, y el resto de polic\u00edas federales. El mandatario feder..."
        },
        {
            "title": "Ready Durazo confidence tests - REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagHCf",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:27 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Los secretarios t\u00e9cnicos de los Consejos Estatales de Seguridad ser\u00e1n sometidos a ex\u00e1menes de control y confianza, adelant\u00f3 el Secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo. El funcionario ser\u00e1 el responsable de designar a dichos funcionarios luego que esta semana se acord\u00f3 con Gobernadores que los \"superdelegados\" federales no ocupar\u00e1n esa posici\u00f3n. \"Todo el personal vinculado con tareas de seguridad, comenzando por el titular de la Secretar\u00eda, estamos programados para presentar ex\u00e1menes de confianza\", afirm\u00f3 en entrevista. \"No s\u00f3lo son los cuerpos policiales, son tambi\u00e9n ..."
        },
        {
            "title": "Certifications of indispensable security elements, Durazo - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/certificaciones-de-elementos-de-seguridad-indispensables-durazo/1283382",
            "pub_date": "2018-12-07 18:23:55 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Certificaciones de elementos de seguridad indispensables, Durazo CIUDAD DE M\u00c9XICO Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, destac\u00f3 que todo el personal vinculado con tareas de seguridad debe presentar ex\u00e1menes de confianza, mismos que ya se encuentran programados y avanzando, comenzando por \u00e9l mismo. - Puedes ver: Buenas, las polic\u00edas de CDMX y Yucat\u00e1n: L\u00f3pez Obrador Al t\u00e9rmino de la conferencia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, detall\u00f3 que estos ex\u00e1menes se realizan en diferentes instituciones: Todos est\u00e1n ocupados al 100 en el proceso de certificac..."
        },
        {
            "title": "Alfonso Durazo asks for explanations to those who edited the Colosio video - La Voz de la Frontera",
            "link": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/video-luis-donaldo-colosio-asesinato-1994-alfonso-durazo-pide-explicaciones-editaron-2772212.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:36:14 GMT",
            "source_nm": "The Voice of the Border",
            "source_url": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx",
            "desc": "Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, pidi\u00f3 explicaciones a quienes por m\u00e1s de 24 a\u00f1os clasificaron el video donde se muestra c\u00f3mo ultiman a Luis Donaldo Colosio Murrieta, excandidato presidencial del PRI. \u201cCreo que quienes lo hicieron en su momento est\u00e1n obligados a dar explicaciones, pero la propia autoridad est\u00e1 obligada a evaluar y valorar el contenido de ese video con una visi\u00f3n de conjunto\u201d, dijo quien fuera secretario particular del candidato presidencial asesinado el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, Tijuana. El Sol de M\u00e9xico dio a cono..."
        },
        {
            "title": "Durazo recognizes &quot;pockets of violence&quot; - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Reconoce-Durazo-focos-de-violencia-20181206-0166.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:27:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad, Alfonso Durazo, dio a conocer que 50,000 elementos de la polic\u00eda militar, naval y federal han sido desplegados, desde el 1 de diciembre, en las 150 regiones del pa\u00eds, de manera permanente. Durante el d\u00e9cimo aniversario del Servicio de Protecci\u00f3n Federal, el funcionario federal detall\u00f3 que se trata de 35,000 polic\u00edas militares: aproximadamente 8,000 polic\u00edas navales y el resto, polic\u00edas federales. Durazo Monta\u00f1o explic\u00f3 que el pa\u00eds fue dividido en 266 regiones, pero se hizo un reagrupamiento de las mismas para reducirlas a 150 en virtud de que el estado de fuerza ..."
        },
        {
            "title": "50,000 items have been deployed to start the National Guard - Expansion",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/07/50-000-elementos-han-sido-desplegados-para-iniciar-la-guardia-nacional",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:27 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "De acuerdo con Alfonso Durazo, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana de M\u00e9xico, el personal fue colocado en las 150 regiones del pa\u00eds desde el 1 de diciembre."
        },
        {
            "title": "Government and businessmen join to give employment to young people - MY BOLSILLO",
            "link": "https://www.mibolsillo.com/empleo/programa-jovenes-construyendo-futuro-mexico-gobierno-empresarios-20181207-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "MY POCKET",
            "source_url": "https://www.mibolsillo.com",
            "desc": "M\u00e9xico.- Tras la dura disputa por la cancelaci\u00f3n de las obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico, el Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y empresarios mexicanos sellaron hoy su primer gran acuerdo: un programa de becas para insertar a los j\u00f3venes en el mercado laboral. La secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde, y el presidente del Consejo Coordinador Empresarial, Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, firmaron el Programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro para capacitar a 2,3 millones de mexicanos entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian ni trabajan. Gobierno y empresarios firmaro..."
        },
        {
            "title": "Fuel theft, the main cause of violence in states: Durazo - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/robo-de-combustible-principal-causa-de-violencia-en-estados-durazo",
            "pub_date": "2018-12-06 22:13:15 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Foto: Juan Carlos Reyes Garcia / EL UNIVERSAL El secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana (SSPC), Alfonso Durazo Monta\u00f1o ubic\u00f3 en este momento a Guanajuato, Jalisco, Veracruz, Tamaulipas, Nuevo Le\u00f3n y Puebla como \"focos rojos\" en materia de violencia. Las razones de la inseguridad en esas entidades, se deben fundamentalmente al robo de combustibles de los ductos de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), asegur\u00f3 despu\u00e9s de encabezar la ceremonia por el d\u00e9cimo aniversario del Servicio de Protecci\u00f3n Federal, una agrupaci\u00f3n des..."
        },
        {
            "title": "Youth support program will impact safety: Durazo - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/programa-de-apoyo-a-jovenes-impactara-en-seguridad-durazo/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:32:42 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo Monta\u00f1o, afirm\u00f3 que el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro tendr\u00e1 un impacto muy importante en la seguridad, pues los j\u00f3venes nutren la estad\u00edstica criminal. En la primera firma de convenio de dicho programa con empresas destac\u00f3 que es una de las estrategias fundamentales de la pol\u00edtica social del nuevo gobierno federal, pero tambi\u00e9n de la de seguridad, ahora \u201cla pol\u00edtica social acompa\u00f1ara en paralelo la pol\u00edtica de seguridad\u201d. Foto: @AlfonsoDurazo Twitter Durazo Monta\u00f1o indic\u00f3 que no obstante la dimensi\u00f3n de los ..."
        },
        {
            "title": "All security officials will be subjected to trust tests: Durazo - El Ma\u00f1anero Diario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/todos-los-funcionarios-seguridad-seran-sometidos-examenes-confianza-durazo/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:09 GMT",
            "source_nm": "The Daily Ma\u00f1anero",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "El secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo, inform\u00f3 este viernes que todos los funcionarios p\u00fablicos federales que tengan que ver con temas de seguridad, ser\u00e1n sometidos a pruebas de control de confianza. Tras participar en la reuni\u00f3n diaria del gabinete de Seguridad en Palacio Nacional, Durazo Monta\u00f1o detall\u00f3 que incluso los secretarios t\u00e9cnicos de los consejos estatales de seguridad (que fueron aceptados por los gobernadores en lugar de los superdelegados) ser\u00e1n sometidos a dichos controles. \u201cTodo el personal vinculado con tareas de seguridad, comenzando por el titu..."
        },
        {
            "title": "Platform Mexico, fundamental but has lags: Alfonso Durazo - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/07/plataforma-mexico-fundamental-pero-tiene-rezagos-alfonso-durazo/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:33 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo calific\u00f3 a la Plataforma M\u00e9xico como un muy buen instrumento tecnol\u00f3gico para el gobierno, pero que presenta rezagos importantes, no obstante tiene la capacidad de cumplir con las funciones de informaci\u00f3n para el gobierno. \u201cPlataforma M\u00e9xico efectivamente es un muy buen instrumento tecnol\u00f3gico con alg\u00fan rezago importante, no obstante, con capacidad para cumplir con las funciones de proporcionalidad, informaci\u00f3n al gobierno, pero s\u00ed tiene un rezago que hay el compromiso, la iniciativa del se\u00f1or Presidente de actualizar..."
        },
        {
            "title": "Young people became the &quot;army&quot; of the narco: Alfonso Durazo - El Sol de Acapulco",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/mexico/sociedad/jovenes-se-convirtieron-en-el-ejercito-del-narco-alfonso-durazo-2772178.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:28:38 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Acapulco",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "Ante empresarios mexicanos y extranjeros, Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, asegur\u00f3 que los j\u00f3venes se convirtieron en el ej\u00e9rcito del narcotr\u00e1fico y nutren todos los d\u00edas las estad\u00edsticas policiales en M\u00e9xico. \u201cLo m\u00e1s grave es que en las actuales condiciones econ\u00f3micas del pa\u00eds, en realidad desde hace tres d\u00e9cadas los j\u00f3venes han venido constituy\u00e9ndose en el ej\u00e9rcito de reserva del narcotr\u00e1fico\u201d, manifest\u00f3 el funcionario durante la firma del primer acuerdo del programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Lee tambi\u00e9n: \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los colaborador..."
        },
        {
            "title": "Juan Mart\u00edn and not Gilberto to the security tables - Diario de Quer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/juan-martin-y-no-gilberto-a-las-mesas-de-seguridad-2763202.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Quer\u00e9taro",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Ser\u00e1n los gobernadores los que convoquen a mesas de Seguridad y nombrar\u00e9 como secretario t\u00e9cnico al secretario de Gobierno, Juan Mart\u00edn Granados Torres comparti\u00f3 el gobernador del estado, Francisco Dom\u00ednguez Servi\u00e9n, despu\u00e9s de que el Presidente constitucional dijera que los s\u00faper delegados s\u00f3lo ser\u00e1n delegados de desarrollo de programas sociales. \u201cEl Presidente nos dijo con toda claridad en la reuni\u00f3n que sostuvimos con \u00e9l despu\u00e9s de la CONAGO, dijo que los secretario t\u00e9cnicos ser\u00e1n delegados en cada estado que llevar\u00e1n los programas sociales y que el secretario de Seguridad, Alfonso Duraz..."
        },
        {
            "title": "NL 500 military policemen removed ... and it is &#39;red light&#39; - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558302",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Pese a que, tras la toma de posesi\u00f3n el s\u00e1bado pasado de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, regresaron a Nuevo Le\u00f3n s\u00f3lo 500 de los mil polic\u00edas militares que operaban en la entidad, la nueva Administraci\u00f3n califica al Estado como uno de los seis \"focos rojos\" de violencia en el inicio del sexenio. Alfonso Durazo, Secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana (SSPC), indic\u00f3 ayer inicialmente que son \"focos rojos\" Jalisco, Guanajuato, Puebla y Veracruz. Despu\u00e9s incluy\u00f3 a Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas en entrevista y a pregunta expresa. -En Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas hay una disputa de c\u00e1rteles. Esto ha or..."
        },
        {
            "title": "+ More morbid than utility in the case of the &#39;new&#39; video in the execution of Colosio + The countdown begins for the federal delegates in Sonora - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/opinion/-Mas-morbo-que-utilidad-en-el-caso-del-nuevo-video-en-la-ejecucion-de-Colosio--Empieza-la-cuenta-regresiva-para-los-delegados-federales-en-Sonora-20181208-0003.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:58:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "M\u00e1s all\u00e1 de los 29 millones de vistas que obtuvo el \u2018nuevo\u2019 video en el que se muestra la ejecuci\u00f3n de Luis Donaldo Colosio y que todav\u00eda hasta estas horas del d\u00eda circula en las redes, no creo que tenga mucho qu\u00e9 aportar. Y ahora te digo por qu\u00e9. Para empezar, por m\u00e1s que pudiera decirse que las investigaciones en torno al caso siguen su curso normal, es un caso al que la opini\u00f3n p\u00fablica ya le dio carpetazo, por la sencilla raz\u00f3n de que nadie les crey\u00f3 una sola de las versiones que se manejaron, incluida, por supuesto la del \u2018asesino solitario\u2019 y de que Mario Aburto actu\u00f3 por cuenta propia..."
        },
        {
            "title": "Fuel theft and corruption will no longer be entitled to bail: AMLO - My Press",
            "link": "https://www.mypress.mx/negocios/robo-de-combustibles-corrupcion-no-tendran-derecho-fianza-amlo-4118",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:06 GMT",
            "source_nm": "My Press",
            "source_url": "https://www.mypress.mx",
            "desc": "El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO), present\u00f3 su plan de seguridad para comenzar su estrategia nacional, por ello reiter\u00f3 su compromiso de garantizar la tranquilidad y la paz del pa\u00eds: \"Estamos acerc\u00e1ndonos a un buen sistema de informaci\u00f3n para contar con elementos y actuar\", expres\u00f3. Asimismo advirti\u00f3 que el delito de robo de combustible y la corrupci\u00f3n ya no tendr\u00e1n derecho a fianza. Una de las entidades m\u00e1s afectadas por enfrentamientos relacionados con robo de combustible es Guanajuato en la refiner\u00eda de Salamanca, \"ya estamos trabajando con una estrategia la sem..."
        },
        {
            "title": "A Taddei &#39;very prudent&#39; - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/opinion/Un-Taddei-muy-prudente-20181205-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:27:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Jorge Taddei Bringas, representante de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en Sonora, ha determinado utilizar la prudencia y la mesura en su relaci\u00f3n con la gobernadora Claudia Pavlovich. Este \u2018superdelegado\u2019 sabe de las enormes diferencias que han surgido entre varios mandatarios estatales y el presidente de M\u00e9xico, luego de haberse establecido como obligatorio por la Ley, la presencia de estos \u2018intermediarios\u2019 entre el Gobierno federal y las entidades federativas. No van a ser pocos los que acuden ante la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n a interponer una controversia constitucional, antepon..."
        },
        {
            "title": "AMLO government and businessmen seal scholarship agreement for young people - DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/amlo-programa-becas-para-jovenes-gobierno-empresarios-instalan-acuerdo-20181207-0154.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "M\u00e9xico.- Tras la dura disputa por la cancelaci\u00f3n de las obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico, el Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y empresarios mexicanos sellaron hoy su primer gran acuerdo: un programa de becas para insertar a los j\u00f3venes en el mercado laboral. La secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde, y el presidente del Consejo Coordinador Empresarial, Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, firmaron el Programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro para capacitar a 2,3 millones de mexicanos entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian ni trabajan. Este convenio entre el sector ..."
        },
        {
            "title": "We are going against the superdelegates, warn AN and MC - El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/vamos-contra-los-superdelegados-advierten-y-mc",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:29 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1ala que en el tema de sus representantes en los estados, hab\u00eda malos entendidos con los gobernadores (ALEJANDRA LEYVA. EL UNIVERSAL) politica@eluniversal.com.mx Los partidos Acci\u00f3n Nacional y Movimiento Ciudadano aseguraron que mantienen su decisi\u00f3n de presentar una controversia constitucional contra la figura de los superdelegados, pese a que la v\u00edspera el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y los gobernadores acordaron que los representantes federales en las entidades no estar\u00e1n a cargo de temas en materia de seguridad. Marko Cort\u00e9s Mendoza ..."
        },
        {
            "title": "Fainting, &#39;strained&#39;, requests ... what was not seen in the first week of AMLO - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/07/desmayos-colados-peticiones-lo-que-no-se-vio-en-la-primera-semana-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:28 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).\u2013 Luego de la mudanza de la casa de transici\u00f3n, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cumpli\u00f3 su primera semana de trabajo en Palacio Nacional. Lo m\u00e1s pesado de su llegada a la nueva oficina del gobierno federal fue el traslado del archivo de las casi 30,000 peticiones de los ciudadanos, que de acuerdo con la titular de Atenci\u00f3n Ciudadana ser\u00e1n archivadas y procesadas para darles atenci\u00f3n. Pero adem\u00e1s de este, hubo otros detalles de esta primera semana de funciones que no fueron del todo conocidos y que aqu\u00ed te platicamos. Lee adem\u00e1s: \u2018Me desmayo, se\u00f1or presidente\u201d AMLO..."
        },
        {
            "title": "Where are those who survived Colosio? - Diario del Sur",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/mexico/politica/donde-estan-los-que-sobrevivieron-a-colosio-2769116.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Diario del Sur",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "Los colaboradores m\u00e1s cercanos a Luis Donaldo Colosio, despu\u00e9s de su muerte, siguieron con su actividad pol\u00edtica y la mayor\u00eda de ellos a la fecha desempe\u00f1a cargos importantes en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal. Al momento del atentado de un disparo a quemarropa en la cabeza al terminar un mitin, ya era un candidato carism\u00e1tico y la gente lo aclamaba. Entre sus cercanos m\u00e1s encumbrados est\u00e1 el actual Secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo Monta\u00f1o, que de priista brinc\u00f3 al PAN con Vicente Fox y ahora en las filas de Morena, partido de izquierda fundado por el actual ..."
        },
        {
            "title": "This is what happened in the first week of AMLO as president - La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/lo-que-paso-primera-semana-amlo-presidente/261162",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Broken Chair",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Esta semana Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, sus primeros d\u00edas como presidente de M\u00e9xico, detall\u00f3 que junto con su gabinete se encuentran trabajando en por lo menos 8 aspectos relevantes. Entre ellos se encuentran el Caso Ayotzinapa, la seguridad p\u00fablica, la eliminaci\u00f3n del fuero y la continuaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n docente. CASO AYOTZINAPA El primer lunes de su mandato, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, firm\u00f3 un decreto presidencial para crear la comisi\u00f3n de la verdad por el caso de los 43 estudiantes desaparecidos en Iguala. El presidente detall\u00f3 que a esta comisi\u00f3n se le proporcionar\u00e1 toda la ayuda..."
        },
        {
            "title": "We are going against the superdelegates, warn PAN and Movimiento Ciudadano - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/vamos-contra-los-superdelegados-advierten-pan-y-movimiento-ciudadano",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:18 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: El Universal Los partidos Acci\u00f3n Nacional y Movimiento Ciudadano aseguraron que mantienen su decisi\u00f3n de presentar una controversia constitucional contra la gura de los superdelegados, pese a que la v\u00edspera el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y los gobernadores acordaron que los representantes federales en las entidades no estar\u00e1n a cargo de temas en materia de seguridad. Movimiento Ciudadano, respectivamente, raticaron su decisi\u00f3n de impugnar ante la Corte la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, por el tema de los superdelegados, pues afirmaron que esta figura violenta la..."
        },
        {
            "title": "AMLO seeks to &#39;revive&#39; the Mexico Platform; has &#39;secrets&#39; of crime - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/busca-presidencia-revivir-la-plataforma-mexico-tiene-secretos-del-crimen",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:17 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Pol\u00e9mica. Esta plataforma buscar\u00eda volverse a utilizar en el pa\u00eds. CDMX.- El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador busca \u201crevivir\u201d la Plataforma M\u00e9xico en su estrategia de combate al crimen organizado. Seg\u00fan el proyecto del Reglamento Interior de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, del que El Universal tiene copia, esta dependencia le dedica una parte importante de este documento al Centro Nacional de Informaci\u00f3n Plataforma M\u00e9xico, que posee el sistema de informaci\u00f3n criminal con la base de datos m\u00e1s importante del Estado mexicano desde octubre de 2008. El proyecto de reglam..."
        },
        {
            "title": "Superdelegates will not take security in the states - El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/superdelegados-no-tomaran-la-seguridad-en-los-estados",
            "pub_date": "2018-12-05 10:21:11 GMT",
            "source_nm": "The universal",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (centro) se reuni\u00f3 con los mandatarios estatales miembros de la Conferencia Nacional de Gobernadores. Foto: ESPECIAL politica@eluniversal.com.mx El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acept\u00f3 el planteamiento de los gobernadores para que los superdelegados no participen en temas relacionados con la seguridad de los estados. Anoche, los 28 gobernadores y tres mandatarios electos, Claudia Sheinbaum, de la Ciudad de M\u00e9xico; Enrique Alfaro, de Jalisco, y Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez, de Tabasco, se reunieron con el presidente L\u00f3pez Obrador. Entre otros temas, e..."
        },
        {
            "title": "After two months of absence, new Secretary of Security arrives in Sonora - La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/estados/tras-dos-meses-de-ausencia-llega-nuevo-secretario-de-seguridad-en-sonora-sonora/261198",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "The Broken Chair",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "David Anaya Cooley ex director del C5 en Sonora rindi\u00f3 protesta como nuevo Secretario de Seguridad P\u00fablica Estatal ante la gobernadora Claudia Pavlovich Arellano, quien a partir de este viernes entra en funciones al frente de la dependencia. Comienza salida de delegados de EPN en Sonora Dicha Secretar\u00eda permaneci\u00f3 durante dos meses sin titular, luego de la renuncia de su anterior secretario Adolfo Garc\u00eda Morales. Anaya Cooley declar\u00f3 posterior a su nombramiento que, comenzar\u00e1n los trabajos para la planificaci\u00f3n de estrategias contra la inseguridad en el estado, dentro de la mesa de segurida..."
        },
        {
            "title": "They deploy 50 thousand elements of National Guard to states - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/despliegan-50-mil-elementos-de-guardia-nacional-a-estados/1283122",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:43 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Despliegan 50 mil elementos de Guardia Nacional a estados CIUDAD DE M\u00c9XICO El Gobierno Federal inform\u00f3 que ya fueron desplegados unos 50 mil elementos de la Guardia Nacional a diferentes entidades del pa\u00eds. Alfonso Durazo, secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana mencion\u00f3 que los elementos del Ej\u00e9rcito, Marina y Polic\u00eda Federal fueron enviados desde el 1 de diciembre, a 150 de las 266 regiones del pa\u00eds. Est\u00e1 ya ordenado. Desde el d\u00eda 1 de diciembre tenemos en las 150 regiones del pa\u00eds de manera permanente, casi 50 mil elementos, 35 mil polic\u00edas militares, alrededor de ocho mil..."
        },
        {
            "title": "AMLO seeks to revive the Mexico Platform to end crime - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/politica/AMLO-busca-revivir-la-Plataforma-Mexico-para-acabar-con-la-delincuencia-20181207-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:46:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador busca revivir la Plataforma M\u00e9xico en su estrategia de combate al crimen organizado, a fin de utilizar la infraestructura tecnol\u00f3gica del pa\u00eds contra la delincuencia. El proyecto del Reglamento interior de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana dedica parte de su contenido al Centro Nacional de Informaci\u00f3n Plataforma M\u00e9xico, que cuenta con el sistema de informaci\u00f3n criminal y las bases de datos m\u00e1s importantes del Estado mexicano desde octubre de 2008. El documento, del que EL UNIVERSAL tiene copia, explica que Platafor..."
        },
        {
            "title": "In one day, 70 homicides - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/En-un-dia-70-homicidios-20181206-0001.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador admiti\u00f3 los 70 homicidios cometidos el martes en el pa\u00eds, 20 de ellos en Guanajuato. \u201cYo tengo otra informaci\u00f3n, yo tengo 70. Pero no s\u00f3lo eso, en el reporte que tengo es que hubo 20 homicidios en Guanajuato, s\u00f3lo en un estado (...) En el caso de Guanajuato, que hac\u00eda referencia, hay una vinculaci\u00f3n con el robo de combustibles y pronto les vamos a dar a conocer un plan sobre este tema\u201d, asever\u00f3. En su conferencia matutina en Palacio Nacional, L\u00f3pez Obrador reiter\u00f3 que su equipo crear\u00e1 un mecanismo \u2014que estar\u00e1 listo la pr\u00f3xima semana\u2014 para recopilar ..."
        },
        {
            "title": "They remove control in security to superdelegados - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/quitan-mando-en-seguridad-a-superdelegados/1282799",
            "pub_date": "2018-12-05 12:05:50 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Quitan mando en seguridad a superdelegados CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acord\u00f3 con los gobernadores que los delegados especiales en los estados no tengan injerencia en materia de seguridad. Tras reunirse con los mandatarios, el mandatario acord\u00f3 que los superdelegados no ser\u00e1n los secretarios t\u00e9cnicos de los consejos. Al concluir el encuentro, Enrique Alfaro, gobernador electo de Jalisco, dijo que el Presidente hab\u00eda aceptado la propuesta que le hicieron. \u201cQue se respete la ley de cada estado, de c\u00f3mo se integra el consejo estatal. (L\u00f3pez Obrador) Dijo con cla..."
        },
        {
            "title": "What topics did AMLO address at his third morning conference? - The Economist",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Que-temas-abordo-AMLO-en-su-tercera-conferencia-matutina-20181205-0037.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, qui\u00e9n tomo protesta como presidente de M\u00e9xico el pasado 1 de diciembre, realiz\u00f3 esta ma\u00f1ana su tercera conferencia matutina de prensa, en la cual asegur\u00f3 con respecto al tema de los contratos de la ronda petrolera, que \u00e9stos no se van a cancelar, pero su gobierno les dar\u00e1 una tregua de tres a\u00f1os para que ofrezcan resultados. L\u00f3pez Obrador mencion\u00f3 que acudir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas a Campeche para iniciar un proceso de perforaci\u00f3n de pozos petroleros. Sobre el pago en diciembre de m\u00e1s de 233,000 pesos que se llevar\u00e1n los diputados, AMLO dijo confiar en que los leg..."
        },
        {
            "title": "They request exams from Durazo collaborators - REFORMA",
            "link": "https://refor.ma/cagHkU",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:18 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El PAN en C\u00e1mara de Diputados busca que el Secretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo, informe del resultado de los ex\u00e1menes de control y confianza que aplicaron a sus colaboradores. Por medio de un punto de acuerdo, propuesto este jueves de urgente y obvia resoluci\u00f3n, los panistas advierten que en materia de seguridad se deben aplicar esas pruebas a los altos mandos. \"La C\u00e1mara de Diputados del honorable Congreso de la Uni\u00f3n solicita respetuosamente al titular de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana a que, tanto \u00e9l en su calidad de titular d..."
        },
        {
            "title": "Deputies exhort Durazo to make public his confidence test - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Diputados-exhortan-a-Durazoa-que-haga-publico-su-examen-de-confianza-20181206-0098.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 un exhorto para que el pr\u00f3ximo titular de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Alfonso Durazo, as\u00ed como su equipo hagan p\u00fablicos los ex\u00e1menes de confianza a los que se sometan. \u201cLa C\u00e1mara de Diputados del honorable Congreso de la Uni\u00f3n solicita respetuosamente al titular de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana a que, tanto \u00e9l en su calidad de titular de dicha dependencia, como su equipo de trabajo den a conocer a la opini\u00f3n p\u00fablica los resultados de los ex\u00e1menes de control de confianza, tal y como lo dispone la Ley General del Sistema Nacion..."
        },
        {
            "title": "AMLO and Conago achieve agreement for &#39;superdelegados&#39; - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-y-conago-logran-acuerdo-por-superdelegados",
            "pub_date": "2018-12-05 03:37:03 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la Conferencia Nacional de Gobernadores (Conago) llegaron a un acuerdo sobre las facultades de los \"superdelegados\". El acuerdo consistir\u00eda en retirarle a los delegados las atribuciones en materia de seguridad en los estados. De acuerdo con Reforma, la propuesta inicial de AMLO era que los superdelegados fungieran como secretarios t\u00e9cnicos de las reuniones de los gabinetes de seguridad estatales. Te puede interesar 'Yo mando en Nuevo Le\u00f3n', se\u00f1ala 'El Bronco' ante pol\u00e9mica por 'superdelegados' Por lo que el mando en materi..."
        },
        {
            "title": "L\u00f3pez Obrador attributes controversy to confusion over super delegates - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Lopez-Obrador-atribuye-a-confusion-polemica-sobre-super-delegados-20181205-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que ya resolvi\u00f3 con los Gobernadores del pa\u00eds los \u201cmalos entendidos\u201d por los s\u00faper delegados. \u201cHab\u00eda malos entendidos, faltaba informaci\u00f3n. Una vez que se aclar\u00f3, se resolvi\u00f3 el problema\u201d, dijo el dijo el Primer Mandatario en conferencia de prensa en Palacio Nacional. Record\u00f3 que ayer se reuni\u00f3 con el pleno de la Conferencia Nacional de Gobernadores, y ah\u00ed les explic\u00f3 a los mandatarios en funciones y electos el tema de los delegados que nombr\u00f3 con respecto a los temas de seguridad. \u201cPor ejemplo, se pensaba que los coordinadores regionales iba..."
        },
        {
            "title": "Governors and AMLO agree that superdelegates will not intervene in public security - Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/superdelegados-seguridad-publica-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:25:37 GMT",
            "source_nm": "Political Animal",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acept\u00f3, tras dos horas de reuni\u00f3n con la Conferencia Nacional de Gobernadores (Conago), que los delegados federales no decidan en temas de seguridad p\u00fablica locales, asegur\u00f3 al salir del encuentro el mandatario electo de Jalisco, Enrique Alfaro. \u201cNinguna labor en materia de seguridad. La responsabilidad de la seguridad de los estados es del gobernador. Si en su caso se formalizara la Guardia Nacional, habr\u00e1 un ejercicio de coordinaci\u00f3n con quien sea el responsable. Pero hoy me parece que el presidente mostr\u00f3 voluntad para escuchar nuestro planteamie..."
        },
        {
            "title": "They will send Governors in security - REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556103",
            "pub_date": "2018-12-05 02:30:35 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Tras una reuni\u00f3n, Gobernadores dijeron que el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acept\u00f3 retirar su propuesta inicial de que los superdelegados fungieran como secretarios t\u00e9cnicos de las reuniones de gabinetes de seguridad estatales. De acuerdo con mandatarios que participaron en la reuni\u00f3n de esta tarde en Palacio Nacional se lleg\u00f3 al acuerdo de que quienes lleven el mando en materia de seguridad en dichas reuniones sean los propios gobernadores y un secretario t\u00e9cnico que ser\u00e1 designado directamente por Alfonso Durazo, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. La petici\u00f3n contra ..."
        },
        {
            "title": "AMLO and Cabeza de Vaca agree to work for the good of Tamaulipas - El Sol de Tampico",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/local/regional/acuerdan-amlo-y-cabeza-de-vaca-trabajar-por-el-bien-de-tamaulipas-2759761.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:06 GMT",
            "source_nm": "The Sun of Tampico",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO.- La sesi\u00f3n de la Conferencia Nacional de Gobernadores fue aprovechada para que el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el mandatario tamaulipeco, Francisco Garc\u00eda Cabeza de Vaca, refrendaran el proyecto de trabajar en armon\u00eda y en equipo por el bien de los tamaulipecos. El gobernador de forma personal felicit\u00f3 a AMLO por su llegada a la Presidencia de la Rep\u00fablica y se comprometi\u00f3 a trabajar conjuntamente con el Gobierno Federal. Acuerdo entre AMLO y gobernadores debilita a superdelegados Cabeza de Vaca reiter\u00f3 su respaldo al plan del presidente L\u00f3pez Obrado..."
        },
        {
            "title": "In process, 29,499 petitions for the government of L\u00f3pez Obrador - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/05/en-tramite-29-499-peticiones-ciudadanas-para-gobierno-de-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:19 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).- El equipo de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador recibi\u00f3 en el periodo de transici\u00f3n 29,499 documentos con peticiones de la ciudadan\u00eda que, ahora como gobierno, la nueva administraci\u00f3n deber\u00e1 tramitar. La encargada de la oficina de Atenci\u00f3n Ciudadana es Leticia Ram\u00edrez Anaya, quien trabaj\u00f3 con el presidente L\u00f3pez Obrador desde que era jefe de gobierno del entonces Distrito Federal y hoy atiende en Palacio Nacional. \u201cTodo lo que se recibi\u00f3 en casa de transici\u00f3n lo vamos a gestionar. Todo fue le\u00eddo, todo fue sistematizado, todo est\u00e1 listo para pasar a las diferentes d..."
        }
    ]
}