<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Castración química - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREkyYld3MEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Pese a propuesta de Morena, AMLO se manifiesta en contra de la castración química a violadores y pederastas - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/pese-propuesta-de-morena-amlo-se-manifiesta-en-contra-de-la-castracion-quimica-violadores-y</link><guid isPermaLink="false">52780937716870</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:08:18 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/pese-propuesta-de-morena-amlo-se-manifiesta-en-contra-de-la-castracion-quimica-violadores-y" target="_blank"&gt;Pese a propuesta de Morena, AMLO se manifiesta en contra de la castración química a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.informador.mx/mexico/Lopez-Obrador-se-pronuncia-en-contra-de-la-castracion-quimica-a-violadores-20181207-0073.html" target="_blank"&gt;López Obrador se pronuncia en contra de la castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-se-manifiesta-en-contra-de-castracion-quimica-violadores-y-pederastas" target="_blank"&gt;AMLO se manifiesta en contra de la castración química a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/morena-busca-castracion-quimica-violadores-que-implica" target="_blank"&gt;Morena busca castración química a violadores, ¿qué implica?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/12/morena-iniciativa-castracion-quimica/" target="_blank"&gt;Senador de Morena plantea implementar la castración química&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlHeWF5b2tJQU1FWTdHU0hRU2V5S0JLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Morena va por castración química para violadores y pederastas - HuffPost Mexico</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/morena-va-por-castracion-quimica-para-violadores-y-pederastas_a_23611144/?ncid=other_topnaventr_coabgdcpxri&amp;utm_campaign=topnav</link><guid isPermaLink="false">CBMirAFodHRwczovL3d3dy5odWZmaW5ndG9ucG9zdC5jb20ubXgvMjAxOC8xMi8wNi9tb3JlbmEtdmEtcG9yLWNhc3RyYWNpb24tcXVpbWljYS1wYXJhLXZpb2xhZG9yZXMteS1wZWRlcmFzdGFzX2FfMjM2MTExNDQvP25jaWQ9b3RoZXJfdG9wbmF2ZW50cl9jb2FiZ2RjcHhyaSZ1dG1fY2FtcGFpZ249dG9wbmF20gHIAWh0dHBzOi8vbS1odWZmaW5ndG9ucG9zdC1jb20tbXguY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tLmh1ZmZpbmd0b25wb3N0LmNvbS5teC9hbXAvMjAxOC8xMi8wNi9tb3JlbmEtdmEtcG9yLWNhc3RyYWNpb24tcXVpbWljYS1wYXJhLXZpb2xhZG9yZXMteS1wZWRlcmFzdGFzX2FfMjM2MTExNDQvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/morena-va-por-castracion-quimica-para-violadores-y-pederastas_a_23611144/?ncid=other_topnaventr_coabgdcpxri&amp;utm_campaign=topnav" target="_blank"&gt;Morena va por castración química para violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Mexico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador Alejandro Armenta Mier dijo que estudiará la iniciativa debido a los altos índices de abuso sexual en México.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost Mexico</source></item><item><title>Proponen castración química para pederastas en CDMX - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/15/proponen-castracion-quimica-para-pederastas-en-cdmx_a_23590959/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmYuNQ_oAk0bquolhDLZmYqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNerigY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/11/15/proponen-castracion-quimica-para-pederastas-en-cdmx_a_23590959/" target="_blank"&gt;Proponen castración química para pederastas en CDMX&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nazario Norberto Sánchez, diputado local en el Congreso de Ciudad de México, lanzó una propuso reformas al Código Penal de la capital mexicana; su idea ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Castración química a violadores, prisión preventiva y otras polémicas del equipo de López Obrador - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298317-castracion-quimica-violadores-polemicas-reformas-mexico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj-tPxAO6ZQDShpVFvG3JwqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:49:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298317-castracion-quimica-violadores-polemicas-reformas-mexico" target="_blank"&gt;Castración química a violadores, prisión preventiva y otras polémicas del equipo de López Obrador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organizaciones de derechos humanos han criticado las iniciativas de ley propuestas por Morena en el Senado, durante la primera semana de Andrés Manuel López Obrador como presidente. El Congreso mexicano ha vivido días de polémica en la primera semana del presidente Andrés Manuel López Obrador, luego de que su partido, Morena, anunciara una iniciativa de ley para castrar químicamente a los violadores. Esto sin contar con otra reforma de ley que plantea establecer prisión preventiva y algunas medidas que han provocado choques entre el nuevo Gobierno de México y el Poder Judicial. Temas que ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Busca morenista castración por violación - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558078&amp;lcmd5=1b77334392c06cba7398092a712daa49</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPClzsEGNZLwCIxbAhB_z1wqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:05:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558078&amp;lcmd5=1b77334392c06cba7398092a712daa49" target="_blank"&gt;Busca morenista castración por violación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador de Morena Alejandro Armenta adelantó que presentará una iniciativa para promover la castración química para quien abuse sexualmente de mujeres y niños. En conferencia de prensa, el legislador poblano justificó que esta medida es contundente y necesaria para frenar a violadores. Aclaró que esta iniciativa ya cuenta con el aval de abogados y defensores de derechos humanos, con los que la está analizando. "Estoy a favor de la iniciativa (castración química) y la voy a presentar. Lo voy a dialogar, por eso es que estoy hablando con representantes de derechos humanos", dijo. "Es la ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>Morena presentará iniciativa que plantea castración química a violadores y pederastas - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/morena-presentara-iniciativa-que-plantea-castracion-quimica-violadores-y-pederastas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0lztrEzapQWOd-kiOENWIqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/morena-presentara-iniciativa-que-plantea-castracion-quimica-violadores-y-pederastas" target="_blank"&gt;Morena presentará iniciativa que plantea castración química a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Armenta, senador de Morena. Foto: Twitter @armentaconmigo Ciudad de México.- El senador de Morena, Alejandro Armenta, anunció que presentará una iniciativa para castigar con castración química a violadores y pederastas, debido a que México es el primer lugar a nivel mundial en materia de abuso sexual, violencia física y homicidio en menores durante el año pasado. Afirmó que hasta el día de hoy, alrededor de 4.5 millones de mexicanos han sido víctimas de este delito, pues tan solo en su estado natal Puebla, hay 800 casos de feminicidios, de los cuales en el 70% se registró que hubo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>AMLO se manifiesta en contra de la castración química para violadores - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/politica/AMLO-se-manifiesta-en-contra-de-la-castracion-quimica-para-violadores-20181207-0137.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAv0Gzfl7DXyLHGFujNql8qGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/politica/AMLO-se-manifiesta-en-contra-de-la-castracion-quimica-para-violadores-20181207-0137.html" target="_blank"&gt;AMLO se manifiesta en contra de la castración química para violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Luego de que el senador de Morena realizara una iniciativa de reforma penal para sancionar con castración química a los violadores y pederastas, el presidente de la República se ha pronunciado en contra. Andrés Manuel López Obrador dijo que ninguna medida de este tipo es la solución, sino se deben atender las causas. ¿Cuál es su opinión referente a la castración química? ¿Cree que sea la solución para evitar los delitos de violación, precisamente? - No. Ninguna medida de ese tipo es solución. Hay que atender las causas, expresó. Este jueves, el senador de Morena, Alejandr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Senador de Morena propone castración química a violadores; AMLO se deslinda - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/07/senador-de-morena-propone-castracion-quimica-a-violadores-amlo-se-deslinda</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlHwd792MdqA2x7vwNWFNMqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:10:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/07/senador-de-morena-propone-castracion-quimica-a-violadores-amlo-se-deslinda" target="_blank"&gt;Senador de Morena propone castración química a violadores; AMLO se deslinda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico).- El senador de Morena Alejandro Armenta anunció que presentará una iniciativa para castigar con castración química a violadores de mujeres y de niños. Sin embargo, otros legisladores de Morena y el presidente Andrés Manuel López Obrador se deslindaron de la propuesta. Armenta, senador por Puebla, adelantó en conferencia de prensa que trabaja con un grupo de abogados y defensores de derechos humanos en la elaboración de la iniciativa, pues su objetivo es reducir los índices de violencia sexual que sufren las mujeres y los menores de edad. “México es el primer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Alista senador de Morena propuesta de castración química para violadores - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/alista-senador-de-morena-propuesta-de-castracion-quimica-para-violadores</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8qCgA_5JBVQ9LyvJsjOC8qGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw1IOYAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:07:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/alista-senador-de-morena-propuesta-de-castracion-quimica-para-violadores" target="_blank"&gt;Alista senador de Morena propuesta de castración química para violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Armenta informó que presentará la iniciativa para sancionar a quienes cometan violaciones. México.- El senador del Movimiento de Regeneración Nacional (Morena), Alejandro Armenta informó que presentará una iniciativa de reforma penal, por medio de la cual busca que colabores sexuales sean castigados con la castración química. En encuentro con medios de comunicación, el legislador indicó que si bien la propuesta pude resultar muy polémica, trabajara para generar consenso con otras fracciones parlamentarias, así como con organizaciones de derechos humanos. “Ya analizamos con un equi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Morena impulsa castración química a violadores - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-busca-revivir-plataforma-mexico</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWTli6hFoBDwGgTUMndeCUqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:13:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-busca-revivir-plataforma-mexico" target="_blank"&gt;Morena impulsa castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador de Morena, Alejandro Armenta, afirma que hasta hoy, 4.5 millones de mexicanos han sido víctimas de abusos sexuales. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL politica@eluniversal.com.mx El senador de Morena, Alejandro Armenta, anunció que presentará una iniciativa para castigar con castración química a violadores y pederastas, debido a que México fue el primer lugar a nivel mundial en abuso sexual, violencia física y homicidio de menores en 2017. Afirmó que hasta hoy, 4.5 millones de mexicanos han sido víctimas de ese delito, puesto que sólo en su estado natal, Puebla, hay 800 casos de feminici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Morena va por castración química para violadores y pederastas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/morena-va-por-castracion-quimica-para-violadores-y-pederastas/1283162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcu379IGzTymKVejdiI8pkqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:10:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/morena-va-por-castracion-quimica-para-violadores-y-pederastas/1283162" target="_blank"&gt;Morena va por castración química para violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Morena va por castración química a violadores y pederastas CIUDAD DE MÉXICO Con el respaldo de la bancada de Morena, el senador Alejandro Armenta adelantó que presentará una iniciativa para castrar químicamente a violadores y pederastas, para “ponerle un freno contundente” a este delito en el país. Esta iniciativa tiene como propósito la castración para violadores de menores y la violación que se hace a mujeres. En el estado de Puebla llevamos 800 feminicidios y el 70% son con violación a mujeres. Estoy a favor de la iniciativa y la voy a presentar”, explicó en conferencia de prensa. Por ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Los Pinos es la Casa del Pueblo - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/visitar-la-residencia-oficial-los-pinos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNBalkVaInNkdNC_HKb_B8qGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:53:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/visitar-la-residencia-oficial-los-pinos/" target="_blank"&gt;Los Pinos es la Casa del Pueblo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si eres mexicano seguramente sabrás que Los Pinos fue la casa oficial del Ejecutivo federal que sirvió durante 84 años, es decir, fue la residencia de 14 presidentes de México y sus respectivas familias. Pero con la llegada de AMLO y su Cuarta Transformación, esto cambió; la residencia oficial Los Pinos se transformó (evoluciona como Pokémon) en un museo integrado al Bosque de Chapultepec. Podría interesarte: Los Pinos, de hogar de 14 presidentes a museo abierto FOTOGALERÍA: así vivimos la toma de protesta de AMLO en el Zócalo y Los Pinos VIDEO: El ciudadano que entró besando el piso de Los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>El juicio del Chapo supera la ficción - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mundo/juicio-joaquin-el-chapo-guzman-resumen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGR0xNHqTeLMmDhXfIlugE0qGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:53:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mundo/juicio-joaquin-el-chapo-guzman-resumen/" target="_blank"&gt;El juicio del Chapo supera la ficción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hasta ahora nos hemos enterado de sobornos a altos funcionarios del gobierno mexicano (incluidos algunos expresidentes), del poder que logró tener el capo para traficar droga hacia prácticamente todo el mundo, y su ostentoso estilo de vida. Y esto apenas el inicio, pues parece que aún hay más por desentrañar así que es momento de ponernos al corriente. Podría interesarte: ¿Cómo va el juicio de El Chapo en su semana 4? Exaliado del Chapo habla sobre millonarios sobornos y orgías de la DEA Colocan en la mesa 10 kilos de cocaína en juicio del Chapo Expiloto del Chapo nunca lo traicionó, pero i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Morena presentará iniciativa para castración química a violadores - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/morena-presentara-iniciativa-para-castracion-quimica-violadores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnQfT0aXZIHNbZgo_c5eS0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/morena-presentara-iniciativa-para-castracion-quimica-violadores" target="_blank"&gt;Morena presentará iniciativa para castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archivo Con el respaldo de la bancada de Morena, el senador Alejandro Armenta adelantó que presentará una iniciativa para castrar químicamente a violadores y pederastas, para “ponerle un freno contundente” a este delito en el país. "Esta iniciativa tiene como propósito la castración para violadores de menores y la violación que se hace a mujeres. En el estado de Puebla llevamos 800 feminicidios y el 70% son con violación a mujeres. Estoy a favor de la iniciativa y la voy a presentar”, explicó en conferencia de prensa. Posteriormente en entrevista, Armenta explicó que se necesita castigar a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>AMLO rechaza castración química como solución a violaciones - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/amlo-rechaza-castracion-quimica-como-solucion-violacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUKfhCP86qR6cIcCyeEkwcqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:43:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/amlo-rechaza-castracion-quimica-como-solucion-violacion/" target="_blank"&gt;AMLO rechaza castración química como solución a violaciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrés Manuel López Obrador (AMLO), presidente de México, dijo este viernes que rechaza la castración química como solución a las violaciones, dice que se deben atender las causas del problema. Durante su conferencia de prensa matutina desde Palacio Nacional, un reportero le preguntó al presidente si consideraba que la propuesta de aplicar castración química en contra de violadores y pederastas es una solución al problema. No, ninguna medida de este tipo es solución, hay que atender las causas”, respondió AMLO. Puedes ver las declaraciones del presidente de México en este video, a partir de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Morena reformará el Código Penal para endurecer las condenas a violadores y pederastas - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-morena-reformara-codigo-penal-endurecer-condenas-violadores-pederastas-20181207183121.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyRMqIA5nvsMgpg3djJr70qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:35:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-morena-reformara-codigo-penal-endurecer-condenas-violadores-pederastas-20181207183121.html" target="_blank"&gt;Morena reformará el Código Penal para endurecer las condenas a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO, 7 Dic. (Notimérica) - El partido mexicano Movimiento de Regeneración Nacional (Morena) ha presentado una iniciativa de reforma del Código Penal para endurecer las condenas a violadores y pederastas. El senador Alejandro Armenta ha anunciado que pretenden implementar la "castración química" a quienes violen a mujeres y menores de edad. "Es innegable que el grupo parlamentario de Morena está a favor del combate a los actos delictivos que atenten contra la vida e integridad de las mujeres y los niños, por lo que espera el aval de la bancada en esa iniciativa", ha declarado Ar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Estamos estudiando castigos a violadores, no solo castración química: Alejandro Armenta - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/castracion-quimica-alejandro-armenta-castigos-violadores-pederastas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElIWWIw0ftidFDyJTzw-cQqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:56:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/castracion-quimica-alejandro-armenta-castigos-violadores-pederastas/" target="_blank"&gt;Estamos estudiando castigos a violadores, no solo castración química: Alejandro Armenta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador de Morena, Alejandro Armenta, afirmó este viernes en entrevista para Despierta con Loret que se está estudiando una variedad de castigos a violadores y pederastas, no solo la castración química, y siempre con respeto a derechos humanos. Hay una baraja de posibilidades de castigo, no solo es la castración. Estamos analizando cómo frenar este tipo de delitos sin nombre. Hemos recogido voces de las víctimas de una violación, con mucho respeto a todas las posturas, los grupos de derechos humanos son escuchados, estamos analizando, pero estamos ponderando el dolor de las familias que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Senadores mexicanos presentan iniciativa para castigar a violadores y pederastas con castración química - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/senadores-mexicanos-presentan-iniciativa-para-castigar-a-violadores-y-pederastas-con-castracion-quimica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKxAfhy8MKmF_pRGLPv4Y4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:57:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/senadores-mexicanos-presentan-iniciativa-para-castigar-a-violadores-y-pederastas-con-castracion-quimica/" target="_blank"&gt;Senadores mexicanos presentan iniciativa para castigar a violadores y pederastas con castración química&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Senador Alejandro Armenta da iniciativa para castrar violadores (Foto: Senado de la República) Alejandro Armenta, Senador de la bancada de Morena, partido de izquierda en México, propondrá una iniciativa para realizar castración química a los violadores y pederastas, esto se debe a que México es el país con mayor porcentaje de víctimas en este delito. De acuerdo con el presidente de la Comisión de Hacienda y Crédito Público, en México existe alrededor de 4,5 millones de personas que han sido víctima de este problema. "Esta iniciativa tiene como propósito la castración para violadores de men...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La castración a pedófilos y violadores no va a resolver la crisis de abuso sexual en México - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/la-castracion-a-pedofilos-y-violadores-no-va-a-resolver-nada-y-estas-son-las-razones_a_23611946/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWDYnWjFMMc2IRlVx9XDM0qGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/la-castracion-a-pedofilos-y-violadores-no-va-a-resolver-nada-y-estas-son-las-razones_a_23611946/" target="_blank"&gt;La castración a pedófilos y violadores no va a resolver la crisis de abuso sexual en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En el último mes, dos propuestas salidas de las filas deMorena ven en la castración química una solución a los delitos sexuales en el país y la capital: el 15 de noviembre pasado, Nazario Norberto Sánchez, diputado local en el Congreso de Ciudad de México , propuso reformar el Código Penal local para castigar a agresores sexuales reincidentes con un tratamiento de medicamentos para inhibir el deseo sexual. Luego, este 6 de diciembre, el senador Alejandro Armenta anunció que presentará en los próximos días una iniciativa para castrar químicamente a violadores y pederastas porque, según sus c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Morena plantea iniciativa para castración química de violadores y pederastas - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/morena-propone-iniciativa-para-aplicar-castacion-quimica-a-violadores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8uQy_f-vwAb0wlFTy2dacqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/morena-propone-iniciativa-para-aplicar-castacion-quimica-a-violadores/" target="_blank"&gt;Morena plantea iniciativa para castración química de violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Armenta Mier, senador por Morena, alista una iniciativa de reforma penal para sancionar con castración química a los violadores sexuales de menores y mujeres. La bancada de Morena buscará analizar la propuesta de aplicar castración química a violadores. (Foto: Especial) En rueda de prensa, reconoció que si bien esta iniciativa puede ser muy polémica, se buscará el consenso con otros grupos parlamentarios y con organizaciones de derechos humanos, para concretar esta sanción que busca castigar severamente a los depredadores sexuales e inhibir este tipo de delitos. Ya analizamos con ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Castración química para violadores y pederastas / OEM - El Sol de México</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=J39jsRikJAo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCt-lJQ7PmB4suCXoRm93wqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMPCB4AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=J39jsRikJAo" target="_blank"&gt;Castración química para violadores y pederastas / OEM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;el grupo parlamentario de Morena en el Senado de la República, anunció que impulsarán una iniciativa de reforma penal para que se contemple la castración química para combatir la violación sexual. Lee más: https://goo.gl/VwU6Mf&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">El Sol de México</source></item><item><title>Presidente AMLO rechaza propuesta de castración química a violadores y pederastas - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/vidaypolitica/amlo-rechaza-propuesta-de-castracion-quimica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_KZ3wo7vteEB2b64aTPUgqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:22:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/vidaypolitica/amlo-rechaza-propuesta-de-castracion-quimica/" target="_blank"&gt;Presidente AMLO rechaza propuesta de castración química a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook 0 WhatsApp Presidente AMLO rechaza propuesta de castración química a violadores y pederastas México.- El presidente de México ha mandando un mensaje fuerte y claro esta mañana cuando se pronunció en contra de la iniciativa de su partido, morena, que busca una reforma penal para instaurar la castración química a violadores y pederastas. “SERENENSE” El señor presidente ha dicho en su conferencia matutina de este viernes desde Palacio Nacional que “ninguna medida de ese tipo es solución”, aludiendo a la propuesta del senador de su partido Movimiento de Regeneración Nacional (Morena), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>Castración química no es una solución - El Sol del Centro</title><link>https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/castracion-quimica-no-es-una-solucion-2771563.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWZfBsGas6nY2juT9Q3lPAqGQgEKhAIACoHCAowjO2BCzD_kP4CMJiP8QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/castracion-quimica-no-es-una-solucion-2771563.html" target="_blank"&gt;Castración química no es una solución&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol del Centro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No es incrementando las penas, o creando nuevos castigos como la castración química, como se podrá detener la comisión de los delitos de índole sexual, advirtió el presidente de la Comisión de Justicia del Congreso del estado, Guillermo Alaniz de León. Reconoció que, actualmente, nuestra legislación penal ya contempla las sanciones y agravantes necesarias para sancionar con toda dureza a las personas que realicen este tipo de agresiones por parte de personas que manifiestan algún desorden sexual. A nivel nacional, la fracción de Nueva Alianza en el Senado de la República impulsará una inici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldelcentro.com.mx">El Sol del Centro</source></item><item><title>Morena estudia propuesta de castración química a violadores - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/historia/castracion-quimica-violadores-morena-estudia-propuesta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2r5ky3EsRhh_4LyJ9dZakqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLT3vwU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:58:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/historia/castracion-quimica-violadores-morena-estudia-propuesta/" target="_blank"&gt;Morena estudia propuesta de castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Armenta Mier, senador del Grupo Parlamentario de Morena, dijo que estudiará la iniciativa de castrar químicamente a violadores. Diputado propone castración química para pederastas Durante la sesión de preguntas de su más reciente conferencia de prensa, el morenista confirmó que sí presentaría la propuesta con proyecto de decreto en tema de seguridad. “Es un tema de relevancia porque México es el primer lugar a nivel mundial en materia de abuso sexual, violencia física y homicidio en menores,” indicó el senador durante los últimos minutos de su conferencia. Estoy a favor de la inic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Castración química, la propuesta de Morena para violadores y pederastas - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392942-Castracion-quimica-la-propuesta-de-Morena-para-violadores-y-pederastas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZa4TlFQ7Beh04VMizkBjIqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMJfl3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392942-Castracion-quimica-la-propuesta-de-Morena-para-violadores-y-pederastas.html" target="_blank"&gt;Castración química, la propuesta de Morena para violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador Alejandro Armenta, con el respaldo de Morena, adelantó que presentarán una iniciativa para que violadores y pederastas sean castrados químicamente con el fin de poner un alto a este delito en México. De acuerdo con información de Excélsior, la propuesta tiene como objetivo la castración para violadores de menores y mujeres. LE PUEDE INTERESAR: Por caso Camila, reconsideran castración química por violación en Chihuahua En conferencia de prensa, Armenta explicó que está a favor de la iniciativa y puso de ejemplo que en Puebla suman 800 feminicidios y el 70% de ellos son con violaci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Proponen castración química a violadores - El Heraldo de México</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=6b9zchiv4Bg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-wIMyuw1655RvfG7C0vGsqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMOrZywU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:44:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6b9zchiv4Bg" target="_blank"&gt;Proponen castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador por Morena, Alejandro Armenta, habló sobre su planteamiento de efectuar un método de castración química como castigo a violadores.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">El Heraldo de México</source></item><item><title>Morena defiende iniciativa de castración química a violadores. AMLO dice que no - Cultura Colectiva</title><link>https://news.culturacolectiva.com/mexico/senador-defiende-propuesta-para-castigar-a-violadores-con-castracion-quimica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELz7i3y4w73gSC9oQ0hQrvoqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPiilgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.culturacolectiva.com/mexico/senador-defiende-propuesta-para-castigar-a-violadores-con-castracion-quimica/" target="_blank"&gt;Morena defiende iniciativa de castración química a violadores. AMLO dice que no&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el senador Alejandro Armenta Mier anunció en conferencia de prensa que alista una iniciativa de reforma penal para sancionar con castración química a los violadores sexuales de menores y mujeres. Todo delito merece castigo. ¿Cuál le darías tú a un violador?https://t.co/kLM3yl6V7M — Cultura Colectiva News (@CCNews__) 7 de diciembre de 2018 De acuerdo con el senador de Morena, la iniciativa busca ser una medida contundente para castigar severamente a los depredadores sexuales e inhibir este tipo de delitos. Sin embargo este criterio para castigar los delitos sexuales podría atent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>Castración química para violadores y pederastas, propone Morena en Senado - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/castracion-quimica-violadores-sanciones-morena-reforma-penal-senado-2766953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0Ah3HzXt3Db4MyImSLmKUqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMJCC4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/castracion-quimica-violadores-sanciones-morena-reforma-penal-senado-2766953.html" target="_blank"&gt;Castración química para violadores y pederastas, propone Morena en Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de buscar sanciones más severas a violadores, el grupo parlamentario de Morena en el Senado de la República, anunció que impulsarán una iniciativa de reforma penal para que se contemple la castración química para combatir la violación sexual de la que son víctimas muchas mujeres y menores alrededor del territorio nacional. “Es la hora de detener contundentemente la violación a las mujeres y a los niños, soy padre de familia tengo hijas, tengo esposa y tenemos que tomar medidas drásticas. Estoy a favor de esto”, sentenció el senador de Morena, Alejandro Armenta Mier en confe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Morena va por castración química a violadores - Noticias en la Mira </title><link>https://noticiasenlamira.com/politica/morena-va-por-castracion-quimica-a-violadores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQ8MdXmgBm3FAa5nqykhOUqGQgEKhAIACoHCAow-qH7CjDg2fMCMNmuygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:47:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasenlamira.com/politica/morena-va-por-castracion-quimica-a-violadores/" target="_blank"&gt;Morena va por castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias en la Mira &lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador por Morena, Alejandro Armenta Mier, dijo que presentará una iniciativa para que se castigue con castración química a violadores de mujeres y menores. Dijo que su propuesta se sustenta en el alto índice de violación en los casos de feminicidios y en que México ocupa el primer lugar a nivel mundial en abuso sexual, violencia física y homicidio a menores de edad. Por otra parte, el senador de Morena afirmó que su propuesta busca dar un castigo acorde a quien comete violación contra menores y mujeres. Por ello, aseguró que buscará un acuerdo con el resto de las bancadas de la Cámara ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasenlamira.com">Noticias en la Mira </source></item><item><title>Propone Morena castración química para abuso y pederestia - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/castrar-a-quienes-cometan-los-delitos-de-violacion-y-pederestia-20181206-0177.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUxkRzUzJ5ihv-ccWpGVHkqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/castrar-a-quienes-cometan-los-delitos-de-violacion-y-pederestia-20181206-0177.html" target="_blank"&gt;Propone Morena castración química para abuso y pederestia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Ante la incidencia de casos de abuso sexual hacia menores de edad y mujeres, el senador Alejandro Armenta adelantó que presentará una iniciativa que propone castrar a quienes cometan los delitos de violación y pederestia, que contribuirán a poner un freno contundente a este delito. Esta iniciativa tiene como propósito la castración para violadores de menores y la violación que se hace a mujeres, enfatizó el legislador antes de iniciar con la sesión del pleno. Los senadores de Morena se quejan de la alta incidencia de delitos sexuales contra menores de edad y mujeres. | Ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Plantean castigar con castración química a violadores y pederastas - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/mexico/Plantean-castigar-con-castracion-quimica-a-violadores-y-pederastas-20181206-0105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxiQgMvmBYEULZWOwoyrCgqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK5iAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/mexico/Plantean-castigar-con-castracion-quimica-a-violadores-y-pederastas-20181206-0105.html" target="_blank"&gt;Plantean castigar con castración química a violadores y pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador del Movimiento Regeneración Nacional (Morena), Alejandro Armenta, anunció que presentará una iniciativa para castigar con castración química a violadores y pederastas, debido a que México es el primer lugar a nivel mundial en materia de abuso sexual, violencia física y homicidio en menores durante el año pasado. Afirmó que hasta el día de hoy, alrededor de 4.5 millones de mexicanos han sido víctimas de este delito, pues tan solo en su estado natal Puebla, hay 800 casos de feminicidios, de los cuales en el 70% se registró que hubo violación sexual contra mujeres. El también presid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>España: “Están ahí para salvarte el culo, no para que se los mires” - Montevideo Portal</title><link>http://www.montevideo.com.uy/contenido/Espana--Estan-ahi-para-salvarte-el-culo-no-para-que-se-los-mires--351154</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJteKMYA-2MdZkn3i4tbAZMqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.montevideo.com.uy/contenido/Espana--Estan-ahi-para-salvarte-el-culo-no-para-que-se-los-mires--351154" target="_blank"&gt;España: “Están ahí para salvarte el culo, no para que se los mires”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por culpa de comentarios babosos, las socorristas de Gijón recibieron la recomendación de “taparse un poquito”. El caso ha generado polémica e indignación, calentando el ya de por sí tórrido verano en España. Todo comenzó cuando en las redes sociales comenzó a circular una foto donde se ve a una de las guardavidas de las playas de Gijón, en el norte del país. La retaguardia de a muchacha "inspiró" todo tipo de comentarios machistas y burlones, que se viralizaron con rapidez. Socorristas en Gijón. Estas han visto mucha tele. pic.twitter.com/A9ye88Y4Oo — LouellaParsons (@Louella_Parsons) 7 de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Diputado mexicano de Morena propone castración química para violadores de menores - El Diario NY</title><link>https://eldiariony.com/2018/11/17/diputado-mexicano-de-morena-propone-castracion-quimica-para-violadores-de-menores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdaYHDj3dInXZgVpYCvYssqGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEwtbGJAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 17:52:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2018/11/17/diputado-mexicano-de-morena-propone-castracion-quimica-para-violadores-de-menores/" target="_blank"&gt;Diputado mexicano de Morena propone castración química para violadores de menores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado local de Morena, Nazario Norberto Sánchez, propuso una serie de reformas al Código Penal de la capital mexicana. Su propuesta incluye tipificar la pederastia como un delito grave, aumentar las penas a los agresores y castigar a los reincidentes con castración química (tratamiento de medicamentos que inhibe el deseo sexual). En la tribuna del pleno Legislativo, según lo informó el Huffington Post, Sánchez definió la pederastia como “el acto ilícito donde alguien induce, convence u obliga a un menor a ejecutar cualquier tipo de acto sexual, ya sea con o sin su consentimiento”. Afi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">El Diario NY</source></item><item><title>Gobernadora de Sonora sale a dar la cara - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/articulo/estados/2017/04/4/gobernadora-de-sonora-sale-dar-la-cara</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQz7uqiC58KDX5p2YkKZyMqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/articulo/estados/2017/04/4/gobernadora-de-sonora-sale-dar-la-cara" target="_blank"&gt;Gobernadora de Sonora sale a dar la cara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobernadora de Sonora sale a dar la cara Luego de que el pasado 31 de marzo las redes sociales ardieron al exhibir exceso de fuerza pública en un desalojo de manifestantes en Miguel Alemán, Sonora, la gobernadora priísta, Claudia Pavlovich Arellano, nos platican, dio la cara por el hecho y aseguró: “En mi estado no se van a volver a ver esas imágenes jamás”. Además, informó que el elemento de la policía estatal que disparó balas de goma contra los inconformes por la cancelación de permisos para el transporte suburbano ya fue suspendido, pues de acuerdo con los videos difundidos, y en poder ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>#MundoPulzo La medida había sido aprobada en mayo por el presidente y ahora el parlamento la respaldó. - Pulzo.com</title><link>http://www.pulzo.com/mundo/trump-acusa-carlos-slim-ayudar-clinton-new-york-times/PP141937</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ878PNARcLyQ6zHL61_a54qGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwrpXmAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 19:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.pulzo.com/mundo/trump-acusa-carlos-slim-ayudar-clinton-new-york-times/PP141937" target="_blank"&gt;#MundoPulzo La medida había sido aprobada en mayo por el presidente y ahora el parlamento la respaldó.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La propuesta del Gobierno del primer ministro Joko Widodo, permite también ordenar el uso de dispositivos de seguimiento electrónico para aquellos delincuentes puestos en libertad tras cumplir condena y un endurecimiento en las penas. Esta controvertida regulación, aprobada el miércoles, creó un cisma en la Cámara ante la oposición de tres partidos políticos que obligó a debatir la batería de medidas durante los últimos dos meses, según el diario ‘Jakarta Globe’. Algunas de las facciones permanecen “indecisas” ante la falta de explicación del Ejecutivo sobre el procedimiento para implementa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Rusia: castración química para violadores - Blasting News España</title><link>http://es.blastingnews.com/sociedad/2017/05/rusia-castracion-quimica-para-violadores-001667075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4kvvmLjDEzIpQ-ejuObN0qGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMKKh5AM</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 10:18:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.blastingnews.com/sociedad/2017/05/rusia-castracion-quimica-para-violadores-001667075.html" target="_blank"&gt;Rusia: castración química para violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rusia sigue siendo noticia por las polémicas leyes que se aprueban, o se dejan de aprobar, en los últimos tiempos. El Parlamento de Moscú ha aprobado una nueva ley que va a permitir la castración química de aquellas personas que estén cumpliendo condena por abusos sexuales a menores de edad y, también, las penas por esta clase de delitos se han visto agravadas. A partir de este momento, la condena por abuso sexual a menores se castigará con hasta 14 años de prisión, que no podrán ser conmutados -en ningun caso- por una pena de libertad vigilada. Eso sí, los candidatos a la castración químic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>El calvario de Nigel Owens, el árbitro homosexual que pidió ser castrado para cambiar su condición - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/06/el-calvario-de-nigel-owens-el-arbitro-homosexual-que-pidio-ser-castrado-para-cambiar-su-condicon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_Z7c2swSwWkcVTu6A_uO0qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 23:58:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/06/el-calvario-de-nigel-owens-el-arbitro-homosexual-que-pidio-ser-castrado-para-cambiar-su-condicon/" target="_blank"&gt;El calvario de Nigel Owens, el árbitro homosexual que pidió ser castrado para cambiar su condición&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nigel Owens es considerado uno de los mejores árbitros de rugby de la actualidad y, por eso, fue el encargado de impartir justicia en la final del Mundial de 2015. Sin embargo, para tener este nivel, el galés tuvo que superar la etapa más difícil de su vida. En una entrevista con BBC Radio, el hombre de 45 años contó que tuvo serias dificultades para aceptar su homosexualidad, la cual admitió públicamente en 2007. "Es un gran tabú ser gay en mi profesión, tenía que pensar mucho en ello porque no quería poner en peligro mi carrera", contó Owens, quien aseguró que en aquel momento "hubiese he...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Indonesia aprueba castración química para violadores de niños - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/indonesia-aprueba-castracion-quimica-violadores-ninos-noticia-1939024</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHehwNUf9K2AiwG7Gnf6KngqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 21:45:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/indonesia-aprueba-castracion-quimica-violadores-ninos-noticia-1939024" target="_blank"&gt;Indonesia aprueba castración química para violadores de niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El parlamento de Indonesia aprobó una ley que autoriza la castración química de aquellas personas que hayan violado menores de edad, según indicó el medio local JakartaGlobe. Seguir a @Mundo_ECpe La medida fue impulsada por el presidente de Indonesia, Joko Widodo, en mayo de este año, luego de que una chica de 14 años fuera violada y asesinada por siete personas en la isla de Sumatra, reportó The New York Times. "Este tipo de crímenes interrumpen nuestra paz, nuestra seguridad y nuestro orden público", dijo en mayo el presidente Widodo, al justificar el proyecto. "La violencia sexual contra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Presentan un proyecto de ley en Paraguay con el fin de aprobar la castración química para los violadores - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-presentan-proyecto-ley-paraguay-fin-aprobar-castracion-quimica-violadores-20170620234202.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWnN9OhHYE7gIA8_HcfxMcqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-presentan-proyecto-ley-paraguay-fin-aprobar-castracion-quimica-violadores-20170620234202.html" target="_blank"&gt;Presentan un proyecto de ley en Paraguay con el fin de aprobar la castración química para los violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ASUNCIÓN, 20 Jun. (Notimérica) - El diputado opositor paraguayo, Edgar Ortiz, presentó un proyecto de ley que propone la castración química para los violadores como medida de seguridad. La iniciativa "modifica la Ley N° 1.160/1997 del Código Penal y castiga con la aplicación de la castración química como medida de seguridad en determinados hechos punibles cometidos contra la autonomía sexual y contra menores", señala el texto presentado el 19 de mayo por Ortiz, publicó la Cámara de Representantes, en su sitio web. La pena podría ser aplicada en los tipos delictivos de: "coacción sexual y vi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Profesor es condenado a 190 años de cárcel por violación - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/eeuu/profesor-condenado-190-anos-carcel-violacion-noticia-1972242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKQ22HvcWygwd7sIU_0LEMqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD-yKsD</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 18:32:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/eeuu/profesor-condenado-190-anos-carcel-violacion-noticia-1972242" target="_blank"&gt;Profesor es condenado a 190 años de cárcel por violación&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Santa Ana. Un hombre del sur de California, Estados Unidos, que trabajaba como profesor fue sentenciado a 190 años de cárcel por viajar a Filipinas para tener relaciones sexuales con niñas y grabar los encuentros por video. Seguir a @Mundo_ECpe Robert Rubén Ornelas fue hallado culpable en noviembre de siete cargos, incluyendo el de conducta sexual ilícita en un país extranjero, y el de producir pornografía infantil. ► ¿En qué países se aplica la cuestionada castración química? El lunes, un juez del condado Orange le impuso la mayor pena posible, reportó el diario "County Register". La fisca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Chocan posturas en Tabasco sobre castración química a violadores - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/articulo/estados/2017/04/6/chocan-posturas-en-tabasco-sobre-castracion-quimica-violadores</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHKY9y73MDKbzY4ErJGFP8qGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 01:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/articulo/estados/2017/04/6/chocan-posturas-en-tabasco-sobre-castracion-quimica-violadores" target="_blank"&gt;Chocan posturas en Tabasco sobre castración química a violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que en el Congreso de Tabasco se inició la discusión de una iniciativa de reforma al Código Penal del Estado para establecer la castración química como castigo adicional a violadores y pederastas, organizaciones sociales y la Comisión Estatal de Derechos Humanos han expresado su rechazo a la propuesta, mientras que Carlos Ordórica Cervantes, diputado del PVEM quien la propuso, ha pedido no satanizarla e incluirla en la agenda legislativa. Con la propuesta, al artículo donde se estipula que la pena máxima para el delito de violación es de 30 años, se le agregaría que: “todo aquel qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Madres se infiltran en un grupo de pedófilos en Facebook y logran cinco arrestos - La Opinión</title><link>https://eldiariony.com/2017/09/16/madres-se-infiltran-en-un-grupo-de-pedofilos-en-facebook-y-logran-cinco-arrestos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ98kFVHeITM1HKdRsnJUugqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw9fof</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 13:58:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2017/09/16/madres-se-infiltran-en-un-grupo-de-pedofilos-en-facebook-y-logran-cinco-arrestos/" target="_blank"&gt;Madres se infiltran en un grupo de pedófilos en Facebook y logran cinco arrestos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando un grupo de madres en Indonesia que compartían fotos de sus hijos dieron con un grupo de pedófilos en internet decidieron infiltrarlo y revelar quiénes eran sus miembros. Christine Franciska de la BBC cuenta su historia. Fotografiar los momentos graciosos, dulces y memorables de sus hijos y luego publicar esas imágenes en las redes sociales es algo común que hacen los padres orgullosos en Indonesia y en el resto del mundo. Risrona Simorangkir había estado subiendo fotos de su hija de siete años y su bebé varón desde que nacieron. Pero un día en marzo pasado dio con un blog que hablab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">La Opinión</source></item><item><title>Alan Turing: Padre de la inteligencia artificial - La voz del muro</title><link>http://lavozdelmuro.net/alan-turing-padre-de-la-inteligencia-artificial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVolegiTAPt-y9HeAyA2hAqGAgEKg8IACoHCAowt9-gCTCp1HAwl7GMAw</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:59:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lavozdelmuro.net/alan-turing-padre-de-la-inteligencia-artificial/" target="_blank"&gt;Alan Turing: Padre de la inteligencia artificial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La voz del muro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matemático, lógico, criptógrafo y mayor científico britanico del siglo xx. Se considera como padre de la computación moderna, ya que, con un test realizado por él se dieron los primeros pasos en el mundo de la inteligencia artificial. Plateó por primera vez la posibilidad de que una máquina pensara por si misma, luego, trabajó en el laboratorio nacional de física, con la idea de crear uno de los primeros diseños de un ordenador el cual nunca logro concretar. Prestó sus servicios en Bletchley Park centro en el cual se creaban y decifraban códigos. En el mismo logra decifrar el famoso código ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lavozdelmuro.net">La voz del muro</source></item><item><title>Presentan iniciativa de ley de castración química para violadores en SLP - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/estados/presentan-iniciativa-de-ley-de-castracion-quimica-para-violadores-en-slp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrnOHZ7hggBGsWD7m-LrUkqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:15:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/estados/presentan-iniciativa-de-ley-de-castracion-quimica-para-violadores-en-slp" target="_blank"&gt;Presentan iniciativa de ley de castración química para violadores en SLP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado priísta José Luis Romero Calzada presentó una iniciativa de ley para que en San Luis Potosí se aplique la castración química a los violadores como medida de seguridad. El legislador señaló que de acuerdo a la incidencia delictiva del Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad, en 2016 esta entidad ocupó el segundo lugar en delitos sexuales. Argumentó que el año pasado el Ministerio Público investigó 335 casos de violación en la entidad, pero de acuerdo al Instituto de las Mujeres en el Estado, en San Luis Potosí sólo se denuncia uno por cada diez casos de violación...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Cárceles británicas recurren a la castración química para tratar a presos pedófilos - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/mundo/2017/03/01/carceles-britanicas-recurren-a-la-castracion-quimica-para-tratar-a-presos-pedofilos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1OAok0ifUivkOl3o1RplcqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 19:08:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/mundo/2017/03/01/carceles-britanicas-recurren-a-la-castracion-quimica-para-tratar-a-presos-pedofilos/" target="_blank"&gt;Cárceles británicas recurren a la castración química para tratar a presos pedófilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En una nueva iniciativa para combatir el creciente número de casos de abuso sexual a menores reportados anualmente en Gran Bretaña (1 de cada 20 niños en Gran Bretaña ha sufrido abusos sexuales), seis cárceles comenzaron a ofrecer un tratamiento voluntario de castración química a pedófilos que buscan reducir su libido y su comportamiento obsesivo mientras cumplen su condena. En la prisión de Whatton, especializada en violadores en Nottinghamshire, 100 presos se sometieron al tratamiento químico, que puede variar de método. La mayoría de los voluntarios —alrededor del 90%— son medicados con ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Indonesia aprueba pena de muerte para violadores de niños - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/asia/indonesia-aprueba-pena-muerte-violadores-ninos-noticia-1938722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjyBRw_OmqoWolchD7mwygqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2016 21:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/asia/indonesia-aprueba-pena-muerte-violadores-ninos-noticia-1938722" target="_blank"&gt;Indonesia aprueba pena de muerte para violadores de niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Parlamento de Indonesia aprobó nuevas medidas punitivas, entre ellas la pena de muerte y la castración química, contra los culpables por violencia sexual a menores, informan hoy medios locales. Seguir a @Mundo_ECpe La medida, propuesta por el Gobierno del primer ministro Joko Widodo, permite también ordenar el uso de dispositivos de seguimiento electrónico para aquellos delincuentes puestos en libertad tras cumplir condena y un endurecimiento en las penas. ►Indonesia: Inundaciones en Java dejan 27 muertos Esta controvertida regulación, aprobada el miércoles, creó un cisma en la Cámara an...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Plantean en Congreso, “castración química” a violadores y abusadores - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/durango/plantean-en-congreso-castracion-quimica-violadores-y-abusadores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATvGnFbnyTix65Yi2NEjbwqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJm08QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/durango/plantean-en-congreso-castracion-quimica-violadores-y-abusadores" target="_blank"&gt;Plantean en Congreso, “castración química” a violadores y abusadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presentan controversial iniciativa para sancionar pederastia y delitos sexuales contra víctimas indefensas con la que se busca garantizar los derechos de las niñas, niños, adolescentes y mujeres principalmente, con ello se busca aplicar la castración química a los infractores; la propuesta fue hecha por el diputado José Antonio Ochoa, quien defiende su iniciativa asegurando que debe prevalecer la protección y los derechos que merecen recibir las víctimas. El legislador asegura que el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad establece que en Durango existen 589 denuncias en e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>Rusia: Congreso aprueba la castración química para violadores - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/rusia-congreso-aprueba-castracion-quimica-violadores-noticia-1987965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKd2PdozjDZ-Lxf-EdtguKcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 18:32:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/rusia-congreso-aprueba-castracion-quimica-violadores-noticia-1987965" target="_blank"&gt;Rusia: Congreso aprueba la castración química para violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Parlamento ruso aprobó una ley que permite la castración química de quienes abusen sexualmente de menores de edad y agravó las penas para este delito. Seguir a @Mundo_ECpe A partir de la nueva normativa, los abusos de menores se penarán con hasta 14 años de cárcel, que no podrán ser conmutados por una pena de libertad vigilada, y los condenados podrán reclamar de forma voluntaria la castración. La iniciativa del Kremlin había recibido una muy buena acogida entre la opinión pública, según informa DPA. En 2010, más de 2500 niños tuvieron una muerte violenta en Rusia y muchos de ellos sufri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Diputado local de Morena pide castración química para pederastas - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/diputado-local-de-morena-pide-castracion-quimica-para-pederastas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3owJwCtab9lhblpuqMgUkqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMIimygU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/diputado-local-de-morena-pide-castracion-quimica-para-pederastas/" target="_blank"&gt;Diputado local de Morena pide castración química para pederastas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El diputado local de Morena Nazario Norberto Sánchez propuso reformas al Código Penal de la ciudad para tipificar la pederastia como un delito grave, aumentar penas y castigar a reincidentes con tratamiento de medicamentos para inhibir el deseo sexual. Al presentar la iniciativa definió al ilícito cuando una persona se aprovecha de la confianza, subordinación o superioridad sobre un menor de 18 años para obligarla, inducirla o convencerla de ejecutar cualquier acto sexual, con o sin su consentimiento. Desde la tribuna del pleno Legislativo, el diputado de Morena dijo que la legislación vige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Por caso Camila, reconsideran castración química por violación en Chihuahua - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/31102018/1384385-Por-caso-Camila-reconsideran-castracion-quimica-por-violacion-en-Chihuahua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKAMREL_PAPnfI8kROJUf8qGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMJfl3QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/31102018/1384385-Por-caso-Camila-reconsideran-castracion-quimica-por-violacion-en-Chihuahua.html" target="_blank"&gt;Por caso Camila, reconsideran castración química por violación en Chihuahua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El homicidio y violación de la menor Camila en Chihuahua, trajo múltiples exigencias en el Congreso local del estado del Norte, entre las que destaca, según información de El Diario de Chihuahua, retomar iniciativas para instaurar la castración química como castigo a violadores, tema que se ha debatido en las más recientes legislaturas sin que fuera aprobada. En 2005 fue la primera ocasión en la que el estado de Chihuahua la puso en discusión. ?? Indagan nexo de presunto asesino de Camila con red pederasta. https://t.co/AewEBWHWW8 #ELIMPARCIAL pic.twitter.com/4NehF5ABci — EL IMPARCIAL (@eli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>Progresa en el Congreso el proyecto de castración química para violadores de niños - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/progresa-en-el-congreso-el-proyecto-de-castracion-quimica-para-violadores-de-ninos-articulo-819719</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5YBzA6ELYdVHBe6yoRnCsqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:34:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/progresa-en-el-congreso-el-proyecto-de-castracion-quimica-para-violadores-de-ninos-articulo-819719" target="_blank"&gt;Progresa en el Congreso el proyecto de castración química para violadores de niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Progresa en el Congreso el proyecto de castración química para violadores de niños Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 10/24/2018 - 08:34 Pese a las críticas que le hizo el director de Medicina Legal, Carlos Eduardo Valdés, la iniciativa ya superó su primer debate en la Cámara. El proyecto de ley que impone como castigo la castración química para violadores de menores de edad ya camina en el Congreso. Este martes, la iniciativa se aprobó en primer debate en la Comisión Primera de la Cámara con 14 votos por el “sí” y seis por el “no”. La otra noticia es que Álvaro Hernán Prada, represent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Los argumentos en contra de la castración química a violadores de niños - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/las-voces-que-se-oponen-la-castracion-quimica-violadores-de-menores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDe4C2u9tFyoKVUVmqOk8qoqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:44:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/las-voces-que-se-oponen-la-castracion-quimica-violadores-de-menores" target="_blank"&gt;Los argumentos en contra de la castración química a violadores de niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor fjbernal Este proyecto deley de Álvaro Hernán Prada, representante por el Centro Democrático, contempla la castración química como un mecanismo adicional a la prisión para violadores de menores de 14 años. Es decir, si un juez envía a prisión por 20 años a un abusador, este tendrá que estar sometido ese mismo periodo a esa medida. Sin embargo, José Daniel López, representante a la Cámara por Cambio Radical, considera que la castración química es contraria al "derecho internacional, inconstitucional", y no resuelve el problema práctico que se pretende atacar. "Desde hace rato el dere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Castración química para violadores de menores superó su primer debate - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUZlxE2RLrbglb93aDKp-QqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 21:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Castración química para violadores de menores superó su primer debate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 14 votos por el sí y 6 por el no, la Comisión Primera de la Cámara de Representantes dio vía libre al proyecto para que ahora lo debata la plenaria. Luego de un largo debate en el que el director del Instituto de Medicina Legal, Carlos Valdés, aseguró que no está de acuerdo con la castración química porque esta puede ser fácilmente revertida con un viagra de venta pública, el representante Álvaro Hernán Prada logró convencer a sus colegas sobre la conveniencia de la iniciativa, que, según el congresista, actúa como un calmante ante el deseo que produce la testosterona. “El tema de la ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>‘Castración química’ se revierte con un simple viagra, según director de Medicina Legal - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/castracion-quimica-revierte-con-viagra-director-medicina-legal-PP579265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-c4fv0IMAxZ3A0LVAoIe8qGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/castracion-quimica-revierte-con-viagra-director-medicina-legal-PP579265" target="_blank"&gt;‘Castración química’ se revierte con un simple viagra, según director de Medicina Legal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay que recordar que el proyecto de ‘castración química’ propuesto por el representante del Centro Democrático, Álvaro Hernán Prada, no existe como tal, sino es más bien una terapia para calmar el deseo sexual del abusador, informó Blu Radio, que registra además que dicho proyecto superó el primer debate con 14 votos a favor y 6 en contra en la Comisión Primera de la Cámara de Representantes. En dicha sesión, destaca El Espectador, participó el director del Instituto de Medicina Legal, Carlos Eduardo Valdés, que insistió en que las hormonas que se aplican para este procedimiento pueden ser ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Proyecto de castración química ahora se llamará ‘terapia para inhibir el deseo sexual’ - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/castracion-quimica-para-violadores-pasa-debate-camara-representantes-PP579065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9E2aIA91zZmtNHVHHIaWMqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 18:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/castracion-quimica-para-violadores-pasa-debate-camara-representantes-PP579065" target="_blank"&gt;Proyecto de castración química ahora se llamará ‘terapia para inhibir el deseo sexual’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con 14 votos a favor y 6 en contra, la Comisión Primera de la Cámara de Representantes dio luz verde para que este proyecto sea debatido en la plenaria. El proyecto, propuesto por el representante del Centro Democrático, Álvaro Hernán Prada, al parecer ya no sería una castración en todo el sentido de la palabra, sino una especie de tratamiento que calma el deseo sexual. En palabras del congresista Prada, el tema de la castración química “asusta y muchos piensan que se trata de alguna violación de los derechos humanos”, pero según él la iniciativa se trata de “un tratamiento terapéutico que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Aprueban en Colombia el primer debate sobre el proyecto de ley que propone la castración química a violadores de menores - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-aprueban-colombia-primer-debate-proyecto-ley-propone-castracion-quimica-violadores-menores-20181024043000.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENU1ZYF6Ut0ySPLzXEkSOQ8qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wsYOwBQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-aprueban-colombia-primer-debate-proyecto-ley-propone-castracion-quimica-violadores-menores-20181024043000.html" target="_blank"&gt;Aprueban en Colombia el primer debate sobre el proyecto de ley que propone la castración química a violadores de menores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 24 Oct. (EUROPA PRESS) - La Comisión Primera de la Cámara de Representantes de Colombia ha aprobado este martes el primer debate sobre el proyecto de ley que propone implementar la castración química a violadores de menores de 14 años, según ha informado el diario 'El Espectador'. En el primer trimestre de este año se han registrado 5.870 casos de abuso sexual infantil en Colombia, según el Instituto Colombiano de Bienestar Familiar (ICBF). Una cifra que ha aumentado con respecto a los dos últimos años. El proyecto de ley busca utilizar la castración química --una serie de medicamen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Castración química: qué es y qué opinan los potosinos de esta pena - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/castracion-quimica-que-es-y-que-opinan-los-potosinos-de-esta-pena-2121451.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLkfz_OHMWShe-uiMGE9DIqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMP3n6AU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/castracion-quimica-que-es-y-que-opinan-los-potosinos-de-esta-pena-2121451.html" target="_blank"&gt;Castración química: qué es y qué opinan los potosinos de esta pena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudadanos de la capital potosina, están a favor de la castración química para los violadores, tal como lo propuso la activista Rosa Margarita Ortiz Macías, dentro del Foro Ciudadano por la Reconciliación y la No Violencia que tuvo como sede el Colegio de San Luis. En un sondeo realizado por El Sol de San Luis, potosinos y potosinas, coinciden en que urge la creación de leyes más severas, para quienes comentan este tipo de delitos, que afectan principalmente a mujeres, niños y niñas. ¿A favor o en contra de castración química para violadores? y ¿Por qué?, fue la pregunta que se realizó a lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>Propone activista castración química y pena de muerte para violadores - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/propone-activista-castracion-quimica-y-pena-de-muerte-para-violadores-2119912.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPbK-GwZKGehPsSSQDQIRoqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMI7Z6AU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/propone-activista-castracion-quimica-y-pena-de-muerte-para-violadores-2119912.html" target="_blank"&gt;Propone activista castración química y pena de muerte para violadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Castración química contra violadores y pena de muerte propone la activista Rosa Margarita Ortiz Macías para combatir la ola de violencia que azota a San Luis Potosí y a todo México. Rosa Margarita es la valiente mujer que denunció la agresión sexual que sufrió abordo de un autobús de la empresa ETN cuando circulaba sobre la carretera federal México 57, tramo Estado de México-Querétaro. La iniciativa la presentó en el Foro Ciudadano por la Reconciliación y la No Violencia que tuvo como sede el Colegio de San Luis (Colsan) y donde participaron integrantes de organizaciones no gubernamentales....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>El 'guiño' de Uribe a la castración química para violadores, que revive el debate - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/el-guino-de-uribe-la-castracion-quimica-para-violadores-que-revive-el-debate</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkvyC7226oGu6ZBtoMag1oqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/el-guino-de-uribe-la-castracion-quimica-para-violadores-que-revive-el-debate" target="_blank"&gt;El 'guiño' de Uribe a la castración química para violadores, que revive el debate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dpulido Los recientes ataques ocurridos contra menores en el país han abierto nuevamente el debate sobre la manera como deben ser sancionados estos agresores. Propuestas como la cadena perpetua para violadores y asesinos de niños se han abierto paso nuevamente en escenarios como el Congreso de la República, al igual que la castración química, que ahora tiene el guiño del expresidente Álvaro Uribe. (Lea también: Álvaro Hernán Prada revive castración química para violadores) El líder del Centro Democrático confesó que aunque siempre se ha opuesto a este tipo de iniciativas, ahora tendrá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Pederasta será sometido a castración química en Kazajistán - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/pederasta-sera-sometido-a-castracion-quimica-en-kazajistan/1267894</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJz9a6g9xiJcDCGbjSJcjw8qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/pederasta-sera-sometido-a-castracion-quimica-en-kazajistan/1267894" target="_blank"&gt;Pederasta será sometido a castración química en Kazajistán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pederasta será sometido a castración química en Kazajistán CIUDAD DE MÉXICO Recientemente se dio a conocer que por primera vez en la historia de Kazajistán, un pederasta será castrado químicamente, después de que el país asiático aprobara una nueva ley sobre delitos sexuales contra menores de edad. Hemos recibido una solicitud para realizar una castración química en base a una orden judicial", anunció la viceministra de Sanidad, Liazat Aktáyeva, a principios de este mes, informan medios locales. El nombre del sujeto no fue revelado, pero los preparativos están teniendo lugar en la provincia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Nueva ley que estipula castración química contra pedófilos se aplicará por primera vez en Kazajistán - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/289816-pedofilo-castracion-quimica-kazajistan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImCjqch51kXwkSabrbOWmMqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 01:12:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/289816-pedofilo-castracion-quimica-kazajistan" target="_blank"&gt;Nueva ley que estipula castración química contra pedófilos se aplicará por primera vez en Kazajistán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para 2018, el presupuesto del país asignó unos 27.000 dólares para costear este tipo de procedimientos. Un pedófilo será la primera persona a la que se le practicará la castración química en Kazajistán, después de que el país asiático adoptara una nueva ley sobre delitos sexuales contra los menores de edad. "Hemos recibido una solicitud para realizar una castración química en base a una orden judicial", anunció la viceministra de Sanidad, Liazat Aktáyeva, a principios de este mes, informan medios locales. El sujeto no ha sido identificado, pero los preparativos para el procedimiento están t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>“De nada sirve la castración química si el viagra es de venta libre”: Medicina Legal - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/viagra-revierte-efectos-de-castracion-quimica-dice-director-de-medicina-legal/584489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiHfKXuvDSnZ3XTKuutUckqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:18:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/viagra-revierte-efectos-de-castracion-quimica-dice-director-de-medicina-legal/584489" target="_blank"&gt;“De nada sirve la castración química si el viagra es de venta libre”: Medicina Legal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“De nada sirve la castración química si el viagra es de venta libre”: Medicina Legal Carlos Valdés, director del instituto de ciencias forenses, se declaró el contra del proyecto de ley que promueve el uribismo para castigar a violadores de menores. Aseguró que no tendría efectos. 2018/09/25 14:03 2018/09/25 14:22 Carlos Valdés, director de Medicina Legal Foto: Juan Carlos Sierra CONGRESO En la Comisión Primera de la Cámara, el representante Álvaro Hernán Prada (Centro Democrático) defendía la ponencia del proyecto de ley que pretende establecer la castración química para violadores de niño...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Aplicarán primera castración química por pederastia en Kazajistán - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/aplicaran-primera-castracion-quimica-por-pederastia-en-kazajistan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWle55EtNT03DpAqXlBogAqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMmiygU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 19:05:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/aplicaran-primera-castracion-quimica-por-pederastia-en-kazajistan/" target="_blank"&gt;Aplicarán primera castración química por pederastia en Kazajistán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por primera vez en la historia de Kazajistán, aplicarán la castración química a un pederasta. El 1 de enero del año en curso entraron en vigor enmiendas de protección a los niños, siendo aplicables a personas mayores de 18 años que hayan cometido delitos sexuales contra menores de edad. Castración química. Foto de Internet De esta forma y por una orden judicial, se iniciaron los preparativos para la castración en la provincia de Kazajistán Meriodional, informó la viceministra de Sanidad, Liazat Aktáyeva. Para este 2018, el Ministerio de Salud kazajo asignó 9.6 millones de tengues (507 mil 5...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Gobernador va por castración química a violadores y estos países ya la aplican - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/gobernador-va-por-castracion-quimica-a-violadores-y-estos-paises-ya-la-aplican/1254760</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpDIWIlYEKPnHVgioofnU0qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/gobernador-va-por-castracion-quimica-a-violadores-y-estos-paises-ya-la-aplican/1254760" target="_blank"&gt;Gobernador va por castración química a violadores y estos países ya la aplican&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Violación, castración, Seguridad, Justicia, Abuso ,Niños, Derechos Humanos, Castración química, Zacatecas CIUDAD DE MÉXICO Tras el feminicidio de la niña San Juana Romo, de 9 años, el gobernador de Zacatecas, Alejandro Tello, planteó el impulso y análisis de una ley para sancionar a violadores con la castración química, castigo que ya aplican países como Rusia, Polonia e incluso algunos estados de Estados Unidos. Frente al clima de inseguridad que viven las mujeres en la entidad, el mandatario, así como su esposa, la presidenta honoraria del sistema DIF, Cristina Rodríguez, plantean esta sa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Gobernador de Zacatecas propone castración química para violadores; estos países ya la aplican - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/historia/gobernador-propone-castracion-quimica-violadores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPtzjsnVTAfEK95Rk607vkqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLT3vwU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 01:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/historia/gobernador-propone-castracion-quimica-violadores/" target="_blank"&gt;Gobernador de Zacatecas propone castración química para violadores; estos países ya la aplican&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A raíz del feminicidio de la niña San Juana, de 9 años, Alejandro Tello, gobernador de Zacatecas, propone el análisis de una ley para sancionar a violadores con castración química. Avanza aprobación de castración química para violadores en Perú En respuesta al problema de inseguridad que padecen las mujeres de Zacatecas, tanto el político como su esposa, Cristina Rodríguez, presidenta honoraria del DIF, impulsan la implementación de esta sanción para quienes cometen crímenes sexuales contra menores. “Una castración química o cualquier castigo, hay que analizarlo, hay que discutirlo con los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>México: un gobernador y su esposa proponen castración química para violadores de menores - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/07/25/mexico-un-gobernador-y-su-esposa-proponen-castracion-quimica-para-violadores-de-menores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlGt2JwlH5O2__GR8k446EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 18:15:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/07/25/mexico-un-gobernador-y-su-esposa-proponen-castracion-quimica-para-violadores-de-menores/" target="_blank"&gt;México: un gobernador y su esposa proponen castración química para violadores de menores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La menor desaparecida y asesinada en Zacatecas también fue víctima de abuso sexual El gobernador de Zacatecas, Alejandro Tello, y su esposa, Cristina Rodríguez, propusieron la castración química para violadores, como una medida de castigo para quienes cometen crímenes sexuales violentos contra menores. Su propuesta vino luego de la desaparición, violación y asesinato de una niña de 9 años en ese estado de México, que conmocionó a la sociedad local. La primera en manifestar esta propuesta fue Cristina Rodríguez, esposa del gobernador y a su vez presidente estatal del Sistema Nacional para el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Gobernador de Zacatecas pide analizar castración química a violadores tras asesinato de niña - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/07/25/gobernador-de-zacatecas-pide-analizar-castracion-quimica-a-violadores-tras-asesinato-de-nina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAzqlaU1lgMjX8fqknXYRoqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:39:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/07/25/gobernador-de-zacatecas-pide-analizar-castracion-quimica-a-violadores-tras-asesinato-de-nina/" target="_blank"&gt;Gobernador de Zacatecas pide analizar castración química a violadores tras asesinato de niña&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Tello, Gobernador de Zacatecas, respaldó el comentario de su esposa, Cristina Rodriguez, de castigar a los violadores con castración química tras confirmar la muerte de una niña de 9 años en San Juan Romo Navarro que fue violada y asesinada en dicho estado. La titular del DIF en la identidad, comentó a través de su cuenta de Facebook, una publicación donde hace referencia a este tipo de castigo. “CUALQUIER conducta de este tipo, no hay conductas menores, necesitamos denuncias y un rechazo ciudadano más enérgico, tenemos que enviar un mensaje poderoso a los agresores sexuales, deci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Esposa de gobernador propone castración química a delincuentes - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/cristina-rodriguez-esposa-gobernador-zacatecas-alejandro-tello-propone-castracion-quimica-asesinato-nina-san-juana-9-anos-20180725-0169.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHktyA23bp2EoMipjtSbmYoqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/cristina-rodriguez-esposa-gobernador-zacatecas-alejandro-tello-propone-castracion-quimica-asesinato-nina-san-juana-9-anos-20180725-0169.html" target="_blank"&gt;Esposa de gobernador propone castración química a delincuentes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zacatecas.- El pasado martes [ayer] la Fiscalía General del Estado dio a conocer el hallazgo de la niña San Juana "N", misma que luego de tener tres días de desaparecida fue localizada sin vida. También puedes leer: Ahora El Bronco analiza 'mochar manos' a narcotraficantes Tras la localización del cuerpo de la menor, Cristina Rodríguez, esposa del gobernador de Zacatecas, Alejandro Tello, propuso la castración química para violadores, como una medida de castigo para quienes cometen crímenes sexuales violentos contra menores. Imagen temática. Pixabay También puedes leer: Detienen a posible m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Convocan a marcha por caso de Anita - El Norte</title><link>https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1446365&amp;md5=f1deaa3f4ec2c7cf9f0a05f1c30d11aa&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=7aab2a8be37e80e02d8e6deaa45f34ab</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_qeMhk7NQ7RJB544WuxiMqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMKTTmAM</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:29:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1446365&amp;md5=f1deaa3f4ec2c7cf9f0a05f1c30d11aa&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=7aab2a8be37e80e02d8e6deaa45f34ab" target="_blank"&gt;Convocan a marcha por caso de Anita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La organización Ciudadano Empoderado convocó a una marcha para exigir a las autoridades que presten atención a los casos de violencia contra las mujeres, después de que se dio a conocer la muerte de la niña Anita, de 8 años, luego de ser raptada, en el municipio de Juárez. Tras presentar una petición en el Congreso local para endurecer penas en delitos graves, miembros de la agrupación invitaron a la movilización para el domingo a las 11:00 horas, en el cruce de las calles Zaragoza y Ocampo, afuera de las instalaciones de la Fiscalía General del Estado. "Estamos invitando a la ciudadanía, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">El Norte</source></item></channel></rss>