<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3Y0RSd2Qyc1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=MX&amp;ceid=MX:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:25:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>[EXCLUSIVA] Video no editado del crimen de Colosio - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/video-asesinato-luis-donaldo-colosio-lomas-taurinas-1994-desclasificado-inai-pgr-pri-exclusivo-2763284.html</link><guid isPermaLink="false">52780936911926</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/video-asesinato-luis-donaldo-colosio-lomas-taurinas-1994-desclasificado-inai-pgr-pri-exclusivo-2763284.html" target="_blank"&gt;[EXCLUSIVA] Video no editado del crimen de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.yucatan.com.mx/mexico/difunden-video-del-asesinato-de-colosio" target="_blank"&gt;Difunden vídeo del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario de Yucatán&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507458" target="_blank"&gt;El nuevo VIDEO de Colosio mueve 93 millones de cuentas... menos las de priistas. Allí hubo silencio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.nacion321.com/gobierno/este-es-el-video-del-asesinato-de-colosio-que-desclasifico-la-pgr" target="_blank"&gt;Este es el video completo del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nación321&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/nuevo-video-de-asesinato-de-luis-donaldo-colosio-455222/" target="_blank"&gt;INAI libera video de asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWkydVB1bmtJQU1FUV9BZUpfdV9lZ0pLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Hijo de Colosio pide que no lo traten como secuela de su padre - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/sociedad/hijo-de-colosio-pide-que-no-lo-traten-como-secuela-de-su-padre-748596.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzv_I2doxsB4MbGupqovUUqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMICC4AU</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/sociedad/hijo-de-colosio-pide-que-no-lo-traten-como-secuela-de-su-padre-748596.html" target="_blank"&gt;Hijo de Colosio pide que no lo traten como secuela de su padre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio Riojas se registró como precandidato de Movimiento Ciudadano a diputado local por el Distrito 18 en San Pedro Garza García.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Dan a conocer video no editado del asesinato de Colosio - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/dan-a-conocer-video-no-editado-del-asesinato-de-colosio/1283173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBR8Dz3p4b0VApWsYGf4P-8qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/dan-a-conocer-video-no-editado-del-asesinato-de-colosio/1283173" target="_blank"&gt;Dan a conocer video no editado del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El video fue dado a conocer luego de que en agosto, el INAI solicitó a la PGR hacer públicos los reportes realizados durante las indagatorias del crimen – Foto: Especial CIUDAD DE MÉXICO. Veinticuatro años después del asesinato de Luis Donaldo Colosio, entonces candidato del Partido de la Revolución Institucional (PRI), la Procuraduría General de la República (PGR) dio a conocer el video no editado del homicidio del 23 de marzo de 1994 en la colonia Lomas Taurinas, Tijuana, Baja California. El video del homicidio de Colosio tiene una duración de 3 minutos y 47 segundos, el cual fue tomando ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>PGR revela video no editado del asesinato de Colosio - Periódico Excélsior</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=7mU_TfZlaXI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoldSCA5c5dQte7jA4918cqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNiGgwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=7mU_TfZlaXI" target="_blank"&gt;PGR revela video no editado del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veinticuatro años después del asesinato de Luis Donaldo Colosio, entonces candidato del PRI, la Procuraduría General de la República (PGR) dio a conocer el video no editado del homicidio del 23 de marzo de 1994 en la colonia Lomas Taurinas, Tijuana, Baja California. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para más información entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://ww...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Publican video completo del asesinato de Colosio - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/publican-video-completo-del-asesinato-de-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxdk-bI6lQeLQqMIKxhAJcqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:22:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/publican-video-completo-del-asesinato-de-colosio" target="_blank"&gt;Publican video completo del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: tomada de video Este día fue dado a conocer un video sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio en 1994, quien entonces era candidato del PRI a la Presidencia de México. El clip fue publicado por el diario "El Sol de México". El material hasta hace poco era reservado. La grabación publicada por el diario dura 3 minutos 47 segundos, y es en el minutio 2:49 en el que se ve propiamente el homicidio. Este es el video, le recomendamos discreción. Puedes consultar aquí la nota completa. El pasado octubre, el instituto de transparencia (Inai) ordenó a la procuraduría federal que dé a conocer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Alfonso Durazo pide explicaciones a quienes editaron el video de Colosio - La Voz de la Frontera</title><link>https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/video-luis-donaldo-colosio-asesinato-1994-alfonso-durazo-pide-explicaciones-editaron-2772212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9luarsaevbg8v4wrxtMuEqGQgEKhAIACoHCAown7OBCzCXhv0CMLva7gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:36:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/video-luis-donaldo-colosio-asesinato-1994-alfonso-durazo-pide-explicaciones-editaron-2772212.html" target="_blank"&gt;Alfonso Durazo pide explicaciones a quienes editaron el video de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Voz de la Frontera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alfonso Durazo Montaño, secretario de Seguridad Pública y Protección Ciudadana, pidió explicaciones a quienes por más de 24 años clasificaron el video donde se muestra cómo ultiman a Luis Donaldo Colosio Murrieta, excandidato presidencial del PRI. “Creo que quienes lo hicieron en su momento están obligados a dar explicaciones, pero la propia autoridad está obligada a evaluar y valorar el contenido de ese video con una visión de conjunto”, dijo quien fuera secretario particular del candidato presidencial asesinado el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, Tijuana. El Sol de México dio a cono...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavozdelafrontera.com.mx">La Voz de la Frontera</source></item><item><title>Clúster de priístas guardan silencio tras el nuevo video del asesinato de Colosio - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Cluster-de-priistas-guardan-silencio-tras-el-nuevo-video-del-asesinato-de-Colosio-20181207-0098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAqSMSxJM8vFHSFfvd4NgQqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Cluster-de-priistas-guardan-silencio-tras-el-nuevo-video-del-asesinato-de-Colosio-20181207-0098.html" target="_blank"&gt;Clúster de priístas guardan silencio tras el nuevo video del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Tras haber sido revelado el video original que se había reservado hasta el 2035 por la PGR y que evidencia la ejecución del candidato a la presidencia del Partido Revolucionario Institucional (PRI) en 1994, Luis Donaldo Colosio, se volvió en trending topic en la red social de Twitter. La viralización de la grabación trajo al debate la figura del expresidente Ernesto Zedillo Ponce de León quien, de acuerdo con información del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI), reservó el video en el 2000, cuando concluía su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Video de asesinato de Colosio : Punto News - Programa Completo 06 diciembre 2018 - Noticieros Televisa</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=rtP2HhAEwOA</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm-JutoLQaeV1M_hgOYW_kqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJKHwAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:07:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=rtP2HhAEwOA" target="_blank"&gt;Video de asesinato de Colosio : Punto News - Programa Completo 06 diciembre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;-Difunden video completo del asesinato de Colosio -Captan intento de robo de un BMW en Bosques de Aragón -Papá aplica insólito castigo a una niña que hacía bullying Estamos en #PuntoNews Suscríbete aquí: http://bit.ly/2aXfDay Síguenos también en: Facebook: http://bit.ly/2faLJ2A Twitter: http://bit.ly/2fyP1cY Instagram: http://bit.ly/2fUXzPR Medium: http://bit.ly/2faPjtw Google+: http://bit.ly/2b6T1Al&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>¿Dónde están los que sobrevivieron a Colosio? - El Sol de San Luis</title><link>https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/politica/donde-estan-los-que-sobrevivieron-a-luis-donaldo-colosio-video-asesinato-carlos-salinas-ernesto-zedillo-2769116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVF9PsyVB3dr3plVbYgl9gqGQgEKhAIACoHCAow3tH_CjDHzvkCMP3n6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/politica/donde-estan-los-que-sobrevivieron-a-luis-donaldo-colosio-video-asesinato-carlos-salinas-ernesto-zedillo-2769116.html" target="_blank"&gt;¿Dónde están los que sobrevivieron a Colosio?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de San Luis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los colaboradores más cercanos a Luis Donaldo Colosio, después de su muerte, siguieron con su actividad política y la mayoría de ellos a la fecha desempeña cargos importantes en la administración pública federal. Al momento del atentado de un disparo a quemarropa en la cabeza al terminar un mitin, ya era un candidato carismático y la gente lo aclamaba. Te puede interesar: Asesino de Luis Donaldo Colosio, Mario Aburto, ahora es profesorLos amigos de Colosio y qué sucedió con ellos Entre sus cercanos más encumbrados está el actual Secretario de Seguridad y Protección Ciudadana, Alfonso Durazo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldesanluis.com.mx">El Sol de San Luis</source></item><item><title>Arreglan San Lázaro para toma de AMLO - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagDWo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGIBxvm_ACbxdQeSUemYu8qGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:01:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagDWo" target="_blank"&gt;Arreglan San Lázaro para toma de AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frente a la Cámara de Diputados varias cuadrillas de trabajadores laboran a marchas forzadas para dejar listo el camino a Andrés Manuel López Obrador, quien llegará al 1 de diciembre a ser investido como nuevo Presidente de México. La tradición de ir desde la Cámara de Diputados hasta Palacio Nacional el día de la investidura ha obligado a quitarle el polvo al paso peatonal de Avenida Congreso de la Unión, construido especialmente para la caminata del Presidente, directo desde San Lázaro al Zócalo. "Imagínate: cuando se inauguró la Cámara de Diputados era el último informe del señor José Ló...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Sin edición, la PGR entrega el video reservado del asesinato de Colosio - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/06/sin-edicion-la-pgr-entrega-el-video-reservado-del-asesinato-de-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwaQCTBSRk0Ya1pq4WZZpkqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:48:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/06/sin-edicion-la-pgr-entrega-el-video-reservado-del-asesinato-de-colosio" target="_blank"&gt;Sin edición, la PGR entrega el video reservado del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico). - A solicitud de un particular y por órdenes del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (Inai), la Procuraduría General de la República entregó el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta. A 24 años del crimen y pese a que la PGR se negaba a desclasificar el videocassette BTC-01 titulado con la leyenda “Atentado a Lic. Colosio”, El Sol de México lo publicó este jueves en sitio de internet. Sin edición, el material muestra el momento en que Mario Aburto Martínez se acerca al entonces candidato ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Dante empodera a Luis Donaldo Colosio Riojas - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/dante-empodera-a-luis-donaldo-colosio-riojas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8G-UDh9jaP2Vha2Y9Hl7QqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/dante-empodera-a-luis-donaldo-colosio-riojas/" target="_blank"&gt;Dante empodera a Luis Donaldo Colosio Riojas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio Riojas será nombrado coordinador nacional de los diputados locales de Movimiento Ciudadano, como parte de la estrategia de Dante Delgado, líder del partido naranja, para empoderarlo, después de aplastar a sus rivales de Morena, PRI y PAN, en su debut como candidato a diputado local por Monterrey. El nombramiento está previsto para el lunes y forma parte de una maniobra política en bloque por parte de Dante Delgado, un veterano de la política que está pasando la estafeta a jóvenes con estudios en maestrías a doctorados, con los que busca construir una oposición sólida de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Desclasifican video del asesinato de Luis Donaldo Colosio - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/luis-donaldo-colosio-desclasifica-pgr-video-asesinato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPO3go-hwhpJ3ntxl5Sg3N8qGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:41:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/luis-donaldo-colosio-desclasifica-pgr-video-asesinato/" target="_blank"&gt;Desclasifican video del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República (PGR) liberó, a petición del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI), el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio, candidato del PRI a la presidencia de México, perpetrado el 23 de marzo de 1994. En un principio, la PGR había determinado que las imágenes permanecieran clasificadas hasta 2035. El video es el que se ha replicado en diferentes medios, pero se trata de una versión más larga. El video fue captado por un agente de la entonces Policía Judicial Federal y en él se observa el momen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Los casos en los que trabajó el comisionado del INAI, Carlos Bonnin, antes de su muerte - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/11/carlos-bonnin-erales-inai-muerte-casos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm1uR-Ns0byuA7tuWIPW6sqGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:09:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/11/carlos-bonnin-erales-inai-muerte-casos/" target="_blank"&gt;Los casos en los que trabajó el comisionado del INAI, Carlos Bonnin, antes de su muerte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante los seis meses previos a su muerte, en los que se desempeñó como comisionado del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI), Carlos Alberto Bonnin Erales, trabajó en cuatro temas relevantes: la información sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio; la inspección a guarderías del IMSS; el informe de reconstrucción del 19S, y la apertura del caso Odebrecht. De acuerdo con los últimos reportes, Bonnin Erales falleció este martes tras caer desde el quinto piso de las instalaciones del INAI, aunque en un inicio se había informado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>AMLO señala no tener información sobre difusión de video de asesinato de Colosio - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/Nacional/2018/12/06/1392881-AMLO-senala-no-tener-informacion-sobre-difusion-de-video-de-asesinato-de-Colosio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPrAHrpVoIxhdy66DTDNiQqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMC63QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:09:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/Nacional/2018/12/06/1392881-AMLO-senala-no-tener-informacion-sobre-difusion-de-video-de-asesinato-de-Colosio.html" target="_blank"&gt;AMLO señala no tener información sobre difusión de video de asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de que se difundiera este día el video clasificado del asesinato del candidato presidencial del Partido Revolucionario Institucional, Luis Donaldo Colosio Murrieta, el presidente de México dijo que durante su gobierno habrá transparencia. “Acerca del asesinato de Luis Donaldo Colosio no tengo los elementos, cuando tenga toda la información yo respondo”, dijo Andrés Manuel López Obrador. En relación al caso Ayotzinapa el mandatario informó que tienen todo el apoyo y no se va a ocultar absolutamente nada. “Sí les quiero decir que en el caso de Ayotzinapa, se va a crear la Comisión, tien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Los mexicanos merecen saber ¿quién mandó a matar a Colosio: Monreal - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/los-mexicanos-merecen-saber-quien-mando-a-matar-a-colosio-monreal-2766258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZsAQO342FPA0lkz2-OGBkqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:02:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/los-mexicanos-merecen-saber-quien-mando-a-matar-a-colosio-monreal-2766258.html" target="_blank"&gt;Los mexicanos merecen saber ¿quién mandó a matar a Colosio: Monreal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Todos los mexicanos merecen conocer ¿quién mando matar a Luis Donaldo Colosio?’’, dijo categórico el senador Ricardo Monreal Ávila, cuando se le preguntó sobre el video que dio a conocer El Sol de México. Tuit-colosio-1 El presidente de la Junta de Coordinación Política del Senado de la República, apuntó que los mexicanos merecemos que haya rendición de cuentas, sobre todo transparencia y el hecho de subir los videos del asesinato de Luis Donaldo Colosio, abre de nuevo la perspectiva de conocer qué pasó con ese homicidio, con ese magnicidio, agregó. Es el inicio de un nuevo proceso, refren...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>24 años después, PGR libera video de asesinato de Colosio - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/historia/pgr-libera-video-asesinato-colosio-inai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECw80x7vnKCtaiCl34C2vJwqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLT3vwU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/historia/pgr-libera-video-asesinato-colosio-inai/" target="_blank"&gt;24 años después, PGR libera video de asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por instrucciones del INAI, la PGR liberó el video del asesinato de Colosio 24 años después del crimen. INAI pide a la PGR el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio La Procuraduría General de la República (PGR), tenía la versión completa del asesinato del candidato presidencial por el PRI, Luis Donaldo Colosio, hasta 2035, pero por instrucciones del INAI, este fue difundido en exclusiva para El Sol de México. El material, realizado en su momento por un agente de la entonces Policía Judicial Federal, muestra los últimos segundos del político mexicano antes de ser asesinado de un tiro de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Este es el video sin editar del asesinato de Luis Donaldo Colosio - La Raza Chicago</title><link>https://laraza.com/2018/12/06/este-es-el-video-sin-editar-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcdaLpECn2VJkig0vU2BTMqGAgEKg8IACoHCAow2PK-ATDW6xMwtv-ZAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laraza.com/2018/12/06/este-es-el-video-sin-editar-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio/" target="_blank"&gt;Este es el video sin editar del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Raza Chicago&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MÉXICO – La Procuraduría General de la República (PGR) liberó el video sin editar del asesinato de Luis Donaldo Colosio, candidato presidencial del Partido Revolucionario Institucional (PRI), ocurrido el 23 de marzo de 1994. La liberación del material fue por instrucciones de Instituto Nacional de Acceso a la Información (INAI). La información estaba reservada para ser pública hasta el 2035, pero el INAI ordenó que el video se liberara ya. Desde el magnicidio han circulado una versión editada del video que captó el momento del asesinato. Pero ahora la PGR liberó la versión original, que se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laraza.com">La Raza Chicago</source></item><item><title>Y 24 años después, la PGR libera el VIDEO del asesinato de Colosio por instrucciones del INAI - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINus-o7_KdUEKyr7PfNUa4qGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:22:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507308" target="_blank"&gt;Y 24 años después, la PGR libera el VIDEO del asesinato de Colosio por instrucciones del INAI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El video editado del asesinato de Luis Donaldo Colosio ya había sido difundido. Ahora se da a conocer la versión completa. El Sol de México obtuvo la exclusiva. Fue, explica el diario, realizado por un agente de la entonces Policía Judicial Federal. Se muestra el momento exacto en que apuntan a la cabeza del entonces candidato y le disparan. El video fue difundido por orden del INAI; la PGR lo había reservado hasta 2035. VER MÁS El INAI ordena a PGR liberar video sobre el asesinato de Colosio que había reservado hasta 2035 Ciudad de México, 6 de diciembre (SinEmbargo).- El video completo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>El video del atentado contra Colosio que las autoridades no querían que vieras - Quinto Poder Mx</title><link>https://quinto-poder.mx/esmexicowe/el-video-del-atentado-contra-colosio-que-las-autoridades-no-querian-que-vieras/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHO7cl3_yV9TULjhJAFuEoqGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMNiiygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quinto-poder.mx/esmexicowe/el-video-del-atentado-contra-colosio-que-las-autoridades-no-querian-que-vieras/" target="_blank"&gt;El video del atentado contra Colosio que las autoridades no querían que vieras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uno de los hechos que han marcado la vida política de México de los últimos tiempos es el asesinato del candidato del PRI a la presidencia de la República, Luis Donaldo Colosio, en 1994. Mario Aburto Martínez, autor material del asesinato, cumple una condena de 45 años, sin embargo, son muchas las dudas que quedan sobre este atentado, razón por la cual el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) ordenó que el video del asesinato se desclasificara y se diera a conocer a la opinión pública. “Los mexicanos aún esperamos y buscamos res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item><item><title>Video sin editar del asesinato de Colosio sale a la luz - Mediotiempo</title><link>http://www.mediotiempo.com/otros-mundos/2018/12/06/video-sin-editar-del-asesinato-de-colosio-sale-a-la-luz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvdv-vBZH2ABLHp5y5wMPMqFwgEKg4IACoGCAowt8ohMP3oAzCO9tMF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.mediotiempo.com/otros-mundos/2018/12/06/video-sin-editar-del-asesinato-de-colosio-sale-a-la-luz" target="_blank"&gt;Video sin editar del asesinato de Colosio sale a la luz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mediotiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un video del asesinato de Luis Donaldo Colosio, el cual había sido clasificado por la Procuraduría General de la República, salió a luz este jueves. La PGR había ordenado la clasificación de los 13 videos que integran la averiguación previa bajo el argumento de que su divulgación expondría las líneas de investigación del Ministerio Público de la Federación. Sin embargo, el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) ordenó desde octubre pasado a la PGR dar a conocer las grabaciones que integran la averiguación previa del asesinato del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.mediotiempo.com">Mediotiempo</source></item><item><title>VIDEO: Difunden video clasificado del asesinato de Luis Donaldo Colosio - ELIMPARCIAL.COM</title><link>https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392874-VIDEO--Difunden-video-clasificado-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8evQKU0mjTTARIlWqZdJoqGQgEKhAIACoHCAownsf-CjCK4PYCMMej3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:47:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392874-VIDEO--Difunden-video-clasificado-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio.html" target="_blank"&gt;VIDEO: Difunden video clasificado del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELIMPARCIAL.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un video que se había mantenido clasificado del asesinato del candidato presidencial del Partido Revolucionario Institucional en 1994, Luis Donaldo Colosio, fue liberado este día. El medio El Sol de México difundió la grabación luego de estar 24 años reservado por las autoridades.La Procuraduría General de la República la tenía reservada hasta 2035. En las imágenes se logra observar el preciso momento cuando Mario Aburto Martínez comete el crimen que conmocionó a todo México. Según el diario, la filmación fue realizada por un agente de la entonces Policía Judicial Federal. En noviembre pasa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimparcial.com">ELIMPARCIAL.COM</source></item><item><title>Sale a la luz video no editado del asesinato de Luis Donaldo Colosio - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/sale-a-la-luz-video-no-editado-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio_a_23610721/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUATHPndyHXiy9u3t3LL1IqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMNerigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/sale-a-la-luz-video-no-editado-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio_a_23610721/" target="_blank"&gt;Sale a la luz video no editado del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A poco más de 24 años del asesinato del entonces candidato presidencial Luis Donaldo Colosio, la Procuraduría General de la República (PGR) desclasificó el video en el que se observan los momentos previos y posteriores al atentado en Lomas Taurinas , un barrio de Tijuana, Baja California, aquel 23 de marzo de 1994. Fue el Sol de México, el medio que dio a conocer dicha grabación que en el año 2000 -a pocas semanas del final de sexenio de Ernesto Zedillo- había sido clasificada por la PGR hasta el 2035 argumentando que hacerla pública representaba "un riesgo real demostrable porque se expond...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>En mi gobierno habrá transparencia: AMLO, respecto al video de Colosio - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/en-mi-gobierno-habra-transparencia-para-caso-de-ayotzinapa-amlo-respecto-al-video-de-colosio-2765354.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-DJrVWlFmuo25cafMz_wkqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/en-mi-gobierno-habra-transparencia-para-caso-de-ayotzinapa-amlo-respecto-al-video-de-colosio-2765354.html" target="_blank"&gt;En mi gobierno habrá transparencia: AMLO, respecto al video de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República Andrés Manuel López Obrador garantizó que habrá transparencia y que así como se permitió el acceso del video completo del asesinato de Luis Donaldo Colosio en 1994, su gobierno difundirá toda la información que se requiera para llegar a la verdad en el caso Ayotzinapa. “Sí les quiero decir que en el caso de Ayotzinapa, se va a crear la Comisión, tienen todo el apoyo, no se va a ocultar absolutamente nada. La Comisión va a tener toda la información hasta llegar a la verdad”, dijo durante su conferencia mañanera en Palacio Nacional. Tuit-colosio-1 El Sol de Méxic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>El video sin censura del asesinato del candidato presidencial, Luis Donaldo Colosio, que consternó a México en 1994 - Infobae America</title><link>https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/el-video-sin-censura-del-asesinato-del-candidato-presidencial-luis-donaldo-colosio-que-consterno-a-mexico-en-1994/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEctjpflQ3oIOTBeuWXHWpkqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/el-video-sin-censura-del-asesinato-del-candidato-presidencial-luis-donaldo-colosio-que-consterno-a-mexico-en-1994/" target="_blank"&gt;El video sin censura del asesinato del candidato presidencial, Luis Donaldo Colosio, que consternó a México en 1994&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Video sin censura del asesinato de Luis Donaldo Colosio en Lomas Taurinas, Tijuana. El video completo del momento en que asesinaron al ex candidato del PRI a la Presidencia en 1994, Luis Donaldo Colosio, fue desclasificado después de 24 años del crimen ocurrido en Lomas Taurinas, en Tijuana, al norte de México. Este material fue reservado en noviembre del año 2000, antes de que terminara el mandato de Ernesto Zedillo, quien sustituyó a Colosio en la carrera presidencial. La orden para liberar este material fue emitida por el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Difunden video sin editar del asesinato de Colosio - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/nacional/difunden-video-sin-editar-del-asesinato-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1HmVTbGwWtbQtG96OTgYgqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMPilygU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:20:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/nacional/difunden-video-sin-editar-del-asesinato-de-colosio/" target="_blank"&gt;Difunden video sin editar del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un video que saldría a la luz pública hasta el año 2035 fue desclasificado y ahora se encuentra al alcance de todos sobre uno de los sucesos que marcó la historia del país, el asesinato del candidato del PRI a la Presidencia de la República Luis Donaldo Colosio Murrieta en Tijuana, Baja California. En octubre pasado se instruyó a la Procuraduría General de la República (PGR) que tendría que dar a conocer el videocasete identificado como BTC-01 titulado con la leyenda ‘Atentado a Lic. Colosio’, por parte del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Revelan VIDEO clasificado del asesinato de Luis Donaldo Colosio - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mexico/Revelan-VIDEO-clasificado-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio--20181206-0006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPVRGtTuRgwOVtmLzinfJcqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mexico/Revelan-VIDEO-clasificado-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio--20181206-0006.html" target="_blank"&gt;Revelan VIDEO clasificado del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por unanimidad en el pleno del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI), el video no editado del 23 de marzo de 1994 cuando fue asesinado el candidato a la presidencia de México Luis Donaldo Colosio fue desclasificado. El video del asesinato de Colosio fue clasificado en noviembre del 2000 hasta 2035, pero en octubre del 2018 un ciudadano solicitó al pleno del INAI el video casset del impactante momento que marco la vida política de México. Antes de que el video, identificado como BTC 01 y titulado “Atentado a Lic. Colosio”, sea ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>A 24 años del crimen, PGR libera el video del asesinato de Colosio por instrucciones del INAI - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/06/a-24-anos-del-crimen-pgr-libera-el-video-del-asesinato-de-colosio-por-instrucciones-del-inai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1YJf-znMayJ77OP0q_GusqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/06/a-24-anos-del-crimen-pgr-libera-el-video-del-asesinato-de-colosio-por-instrucciones-del-inai/" target="_blank"&gt;A 24 años del crimen, PGR libera el video del asesinato de Colosio por instrucciones del INAI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República (PGR), difundió el video de del asesinato del entonces candidato presidencial, Luis Donaldo Colosio Murrieta, a 24 años después del crimen. El video había sido reservado por la PGR hasta 2035, sin embargo, el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI), exigió y ordenó que fuera liberado al público. La grabación ha sido difundida por un medio nacional, sobre el candidato a la Presidencia del Partido Revolucionario Institucional (PRI) fuera asesinado el 23 de marzo de 1994 en un acto de campaña e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Los días y los años. Luis Donaldo Colosio Riojas: Regreso a la política con apellido de mártir - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/anos-dias-los-y-los-regreso-a-la-politica-con-apellido-de-martir-luis-donaldo-colosio-riojas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9QYuzxSVk80cgoz1967wQqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:30:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/anos-dias-los-y-los-regreso-a-la-politica-con-apellido-de-martir-luis-donaldo-colosio-riojas/" target="_blank"&gt;Los días y los años. Luis Donaldo Colosio Riojas: Regreso a la política con apellido de mártir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apoyado por el prestigio político que le heredó su padre, el mártir de Lomas Taurinas, Luis Donaldo Colosio Riojas inició una carrera política con proyección nacional hace unos meses, cuando se lanzó como candidato a diputado local respaldado por el partido Movimiento Ciudadano. Ésta se trató de su primera incursión política y ganó las elecciones derrotando al coordinador de la diputación panista, Arturo Salinas Garza, que buscaba la reelección. En aquel entonces, Colosio Riojas habló sobre su padre al realizar un pronunciamiento político para separarse del PRI, en aquel entonces advirtió q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Ordenan a la PGR publicar 13 videos del asesinato de Colosio - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-la-pgr-publicar-13-videos-del-asesinato-de-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrJ77L1oT7FOkFnwzA50LEqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:09:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-la-pgr-publicar-13-videos-del-asesinato-de-colosio" target="_blank"&gt;Ordenan a la PGR publicar 13 videos del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio, excandidato presidencial / Foto: Especial La Procuraduría General de la República deberá dar a conocer los 13 videos que integran la averiguación previa del asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta, ordenó el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales. Los videos fueron filmados el 23 de marzo de 1994, en Lomas Taurinas, Tijuana. Te puede interesar Salinas de Gortari es autor del asesinato de Colosio y sigue impune: Salgado Macedonio “El asunto reviste una trascendencia social e histórica, ya que la difusión de esta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Ordenan revelar 13 videos del asesinato de Colosio - Adela Micha - Saga</title><link>https://la-saga.com/al-momento/ordenan-revelar-13-videos-del-asesinato-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2FwIT1lCUxKslVGyvXjoYqGQgEKhAIACoHCAow-qX7CjCv4fMCMM7WygU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 17:02:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la-saga.com/al-momento/ordenan-revelar-13-videos-del-asesinato-de-colosio/" target="_blank"&gt;Ordenan revelar 13 videos del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Adela Micha - Saga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos personales (INAI), solicitó a la Procuraduría General de la República (PGR), dar acceso a los 13 videos que integran la averiguación previa del asesinato de Luis Donaldo Colosio, mismos que datan de la fecha de su asesinato el 23 de marzo de 1994, registrado en Lomas Taurinas, Tijuana. Dichas grabaciones permiten observar el arribo y el recorrido de Colosio, por la zona de Lomas Taurinas, incluso se pueden apreciar los discursos que dio el día de su muerte. “El asunto reviste una trascendencia social e his...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la-saga.com">Adela Micha - Saga</source></item><item><title>Ordenan a la PGR revelar los 13 videos del asesinato de Luis Donaldo Colosio - LACRONICA.COM</title><link>https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/01112018/1384569-Ordenan-a-la-PGR-revelar-los-13-videos-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYC5mtIyatHyo625Zp50tEqGQgEKhAIACoHCAownsz-CjCv6_YCMJfl3QU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:47:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/01112018/1384569-Ordenan-a-la-PGR-revelar-los-13-videos-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio.html" target="_blank"&gt;Ordenan a la PGR revelar los 13 videos del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LACRONICA.COM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República recibió una orden por parte del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) para que dé a conocer los 13 videos que integran la averiguación previa del asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta, filmados el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, Tijuana. “El asunto reviste una trascendencia social e histórica, ya que la difusión de esta información, por una parte, revela las acciones y los resultados obtenidos por parte de los órganos de procuración de justicia del Estado mexicano, respecto del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lacronica.com">LACRONICA.COM</source></item><item><title>PRG deberá difundir 13 videos sobre el asesinato de Colosio - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/31/prg-debera-difundir-13-videos-sobre-el-asesinato-de-colosio_a_23577414/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdU7fZXGR_TWPLf8Jv189IqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 02:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/31/prg-debera-difundir-13-videos-sobre-el-asesinato-de-colosio_a_23577414/" target="_blank"&gt;PRG deberá difundir 13 videos sobre el asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) ordenó a la Procuraduría General de la República (PGR) dar a conocer los13 videos que integran la averiguación previa del asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta. Las grabaciones se realizaron el 23 de marzo de 1994, en Lomas Taurinas, Tijuana. "El asunto reviste una trascendencia social e histórica, ya que la difusión de esta información, por una parte, revela las acciones y los resultados obtenidos por parte de los órganos de procuración de justicia del Estado mexicano, respecto del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Debe PGR entregar 13 videos de Colosio - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1529914&amp;lcmd5=a9dd7989cf94d5060282c89fc6a5181a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3PaePtjvl7v4AbF6rqmZkqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 02:59:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1529914&amp;lcmd5=a9dd7989cf94d5060282c89fc6a5181a" target="_blank"&gt;Debe PGR entregar 13 videos de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República (PGR) debe poner a disposición de un particular los 13 videos que tiene en sus archivos del asesinato de Luis Donaldo Colosio, ex candidato del PRI a la Presidencia de la República, resolvió el INAI. Los videos están en formatos Betacam, VHS, 8 milímetros y ¾, que eran los utilizados en 1994, cuando el entonces abanderado tricolor fue ultimado a balazos el 23 de marzo durante un mitin en Tijuana, Baja California. Al exponer el caso ante el pleno, la comisionada ponente, Blanca Lilia Ibarra, señaló que, ante la solicitud de un ciudadano por obtener los...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>El INAI ordena a la PGR dar a conocer 13 videos relacionados con el asesinato de Luis Donaldo Colosio - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/31-10-2018/3491827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIG6Yi_7JO8sQcoWCOiUUaAqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKWmmAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:30:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/31-10-2018/3491827" target="_blank"&gt;El INAI ordena a la PGR dar a conocer 13 videos relacionados con el asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“El asunto reviste una trascendencia social e histórica, ya que la difusión de esta información, por una parte, revela las acciones y los resultados obtenidos por parte de los órganos de procuración de justicia del Estado mexicano, respecto del homicidio de un candidato a la Presidencia de la República”, dijo la comisionada Blanca Lilia Ibarra Cadena. VER MÁS En 24 años, ciudadanos no han visto ni saben cómo es Aburto, asesino de Colosio. Quedará libre en 2039 Ciudad de México, 31 de octubre (SinEmbargo).- El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Dato...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>El espectador | Casi 16 horas de videos sobre Colosio - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/el-espectador-casi-16-horas-de-videos-sobre-colosio-2616330.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk7M4Dtx8iVNdJv0LY9p6YqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/el-espectador-casi-16-horas-de-videos-sobre-colosio-2616330.html" target="_blank"&gt;El espectador | Casi 16 horas de videos sobre Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dentro de muy poco, todo mundo podrá conocer 15 horas con 44 minutos de video que ocultaba celosamente la PGR sobre el asesinato del candidato a la presidencia, Luis Donaldo Colosio Murrieta, ocurrido hace 24 años. “Una persona solicitó los 13 videos que integran la averiguación previa del homicidio de Luis Donaldo Colosio Murrieta en disco compacto”, explicó la comisionada Blanca Lilia Ibarra Cadena el pasado 31 de octubre. Durante la sesión del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales, el Inai, dijo que la Procuraduría General de la Rep...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>INAI ordena a PGR entregar 13 videos del asesinato de Colosio - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/inai-ordena-pgr-entregar-13-videos-asesinato-colosio-076572/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOJJac9qb8npXtMY8VYhOgqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMOb9ygU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:04:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/inai-ordena-pgr-entregar-13-videos-asesinato-colosio-076572/" target="_blank"&gt;INAI ordena a PGR entregar 13 videos del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Pleno del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) resolvió pedir a la Procuraduría General de la República (PGR) entregar 13 videos que forman parte de la averiguación previa del homicidio del excandidato presidencial del PRI, Luis Donaldo Colosio, ocurrido el 23 de marzo de 1994, en Lomas Taurinas, Tijuana. Lo anterior, luego que la PGR respondiera al solicitante de los videos que éstos integraban la averiguación previa del caso, la cual aún está en curso, por lo que eran información “reservada” y que su divulgación expondría ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Senado llama a la PGR a desclasificar video sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/senado-llama-la-pgr-desclasificar-video-sobre-el-asesinato-de-luis-donald-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzUqLYn2rFfDR39bEjyVGkqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 02:27:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/senado-llama-la-pgr-desclasificar-video-sobre-el-asesinato-de-luis-donald-colosio" target="_blank"&gt;Senado llama a la PGR a desclasificar video sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio, excandidato presidencial / Foto: Especial El Senado de la República aprobó exhortar a la Procuraduría General de la República (PGR) a retirar el carácter de clasificado al expediente de la investigación del caso Colosio, cerrado y turnado al Archivo General de la Nación (AGN) en noviembre del año 2000. Asimismo, pidió a la PGR hacer del dominio público el video BTC-01 titulado "Atentado a Lic. Colosio", al argumentar que es de profundo interés para la sociedad conocer la verdad histórica de los hechos y marca uno de los momentos más importantes para la vida política mo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Salinas de Gortari es autor del asesinato de Colosio y sigue impune: Salgado Macedonio - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/salinas-de-gortari-es-autor-del-asesinato-de-colosio-y-sigue-impune-salgado-macedonio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgzqQVbssd6DfOSej-QxdMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:39:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/salinas-de-gortari-es-autor-del-asesinato-de-colosio-y-sigue-impune-salgado-macedonio" target="_blank"&gt;Salinas de Gortari es autor del asesinato de Colosio y sigue impune: Salgado Macedonio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo El Senado de la República exhortó a la Procuraduría General de la República (PGR) a retirar el carácter de clasificado al expediente de la investigación del caso Colosio, cerrado y turnado al Archivo General de la Nación (AGN) en noviembre del año 2000. Asimismo, pidió a la PGR hacer del dominio público el video BTC-01 titulado "Atentado a Lic. Colosio", al argumentar que es de profundo interés para la sociedad conocer la verdad histórica de los hechos y marca uno de los momentos más importantes para la vida política moderna de nuestro país. En tribuna, el senador por Morena, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Salgado Macedonio acusa a Salinas de Gortari de asesinato de Colosio - Voto En Blanco</title><link>http://votoenblanco.com.mx/nacional/salgado-macedonio-acusa-a-salinas-de-gortari-de-asesinato-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCCUGgvdIdO6eSn3PhKF0kqGQgEKhAIACoHCAow3tn_CjDi3fkCMOiX6QU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 15:36:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://votoenblanco.com.mx/nacional/salgado-macedonio-acusa-a-salinas-de-gortari-de-asesinato-de-colosio/" target="_blank"&gt;Salgado Macedonio acusa a Salinas de Gortari de asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voto En Blanco&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El senador morenista presentó en tribuna un punto de acuerdo que exhorta a la PGR a desclasificar un expediente y un video sobre el asesinato del excandidato […]&lt;/p&gt;</description><source url="http://votoenblanco.com.mx">Voto En Blanco</source></item><item><title>Ilse Salas da vida a a Diana Laura Riojas, esposa de Luis Donaldo Colosio en serie de Netflix - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ilse-salas-da-vida-diana-laura-riojas-esposa-de-luis-donaldo-colosio-en-serie-de-netflix</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwlIRINxASCdWTZ0Lb2DyMqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 20:03:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ilse-salas-da-vida-diana-laura-riojas-esposa-de-luis-donaldo-colosio-en-serie-de-netflix" target="_blank"&gt;Ilse Salas da vida a a Diana Laura Riojas, esposa de Luis Donaldo Colosio en serie de Netflix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La actriz Ilse Salas, durante la alfombra roja de la película "Museo" realizado en el Museo Nacional de Antropología e Historia. Foto: Cuartoscuro Para interpretar a Diana Laura Riojas, esposa de Luis Donaldo Colosio, candidato presidencial asesinado en 1994 tras un mitin de campaña, los videos han sido fundamentales. La actriz Ilse Salas ("Hidalgo, la historia jamás contada" y "Güeros") es quien da vida a la mujer en la serie “Historia de un crimen” que Netflix filma sobre el político sonorense, desde hace unas semanas en la Ciudad de México. "Siempre hay material en Youtube y fuentes que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Salgado Macedonio: Salinas, autor intelectual del asesinato de Colosio - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Salgado-Macedonio-Salinas-autor-intelectual-del-asesinato-de-Colosio-20181019-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAUhsrB_xwOUS_uFRWzI4YqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Salgado-Macedonio-Salinas-autor-intelectual-del-asesinato-de-Colosio-20181019-0018.html" target="_blank"&gt;Salgado Macedonio: Salinas, autor intelectual del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- El senador de Morena, Félix Salgado Macedonio, aseguró este jueves en tribuna que el autor intelectual de asesinato de Luis Donaldo Colosio es el expresidente Carlos Salinas de Gortari. Salgado Macedonio también se refirió al asesinato del entonces secretario general del PRI, José Francisco Ruiz Massieu, ocurrido seis meses después, el 28 de septiembre de 1994. "¿Quién es el autor intelectual de estos crímenes? Carlos Salinas de Gortarí . Él es el autor intelectual de estos crímenes, lo afirmo y lo confirmo y sin embargo goza de absoluta impunidad. A raíz de ahí en este p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Salinas mandó matar a Colosio.- Salgado - MURAL</title><link>https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1519163&amp;lcmd5=afed4c66f10ad4b3483bfbe54de8027c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVyOJRW76HuA7hhNXqy0p4qGQgEKhAIACoHCAow-JjyCjC39M8CMOm9nQM</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:14:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1519163&amp;lcmd5=afed4c66f10ad4b3483bfbe54de8027c" target="_blank"&gt;Salinas mandó matar a Colosio.- Salgado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MURAL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Félix Salgado Macedonio, senador de Morena, aseguró que el ex Presidente Carlos Salinas de Gortari es el autor intelectual del asesinato de Luis Donaldo Colosio. Desde la tribuna de la Cámara alta, durante la sesión ordinaria, el legislador por Guerrero condenó que el ex Mandatario permanezca en la impunidad. "Yo lo dije en tribuna en 1994, cuando Carlos Salinas de Gortari era el Presidente de la República, yo dije quién es el autor intelectual de estos crímenes, Carlos Salinas de Gortari, él es el autor intelectual de estos crímenes, lo firmo y lo confirmo y sin embargo goza de absoluta im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mural.com">MURAL</source></item><item><title>Senador de Morena señala a Salinas como el culpable de la muerte de Colosio - Quinto Poder Mx</title><link>https://quinto-poder.mx/politicos/senador-de-morena-senala-a-salinas-como-el-culpable-de-la-muerte-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMs5DC2f2wQn-amlkZ0GFMwqGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 21:24:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quinto-poder.mx/politicos/senador-de-morena-senala-a-salinas-como-el-culpable-de-la-muerte-de-colosio/" target="_blank"&gt;Senador de Morena señala a Salinas como el culpable de la muerte de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así sin más, Félix Salgado Macedonio, senador de la bancada de Morena, se fue directo a la yugular al expresidente Carlos Salinas de Gortari. La muerte de Luis Donaldo Colosio ha creado una serie de mitos, muchos de ellos apuntaban al expresidente, sin embargo, no se han podido comprobar. ¿Qué dijo Salgado? El senador subió a la tribuna para pedir un punto de acuerdo y exhortar a la PGR a que retire el carácter de clasificado del expediente de Colosio, además de hacer del dominio público el video titulado “Atentado a Lic.Colosio”, en ese momento fue cuando señaló directamente a Salinas de l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item><item><title>Inai ordena a PGR revelar video de asesinato de Colosio - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/inai-ordena-a-pgr-revelar-video-de-asesinato-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNwdju9BHWIcnIoxB1JpaMqGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMPX20wU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/inai-ordena-a-pgr-revelar-video-de-asesinato-de-colosio/" target="_blank"&gt;Inai ordena a PGR revelar video de asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. Inai ordena a PGR revelar video de asesinato de Colosio El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (Inai) instruyó a la Procuraduría General de la República (PGR) a revelar el contenido del videocasete identificado como BTC-01, titulado con la leyenda “Atentado a Lic. Colosio”, relativo al asesinato de Luis Donaldo Colosio en 1994, instruyó. De acuerdo con el comisionado Joel Salas Suárez, la PGR reservó el expediente de la investigación del caso Colosio en noviembre del año 2000 y el último fiscal de la entonces Subprocur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>Urgen dar video del asesinato de Colosio - REFORMA</title><link>https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1509559&amp;lcmd5=5bc1d2cfd9e43d7d25cdfc874a44dbf7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhLwxFgWwxziRO6BgySzWcqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMMe9nQM</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 18:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1509559&amp;lcmd5=5bc1d2cfd9e43d7d25cdfc874a44dbf7" target="_blank"&gt;Urgen dar video del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría General de la República (PGR) debe dar a conocer el videocasete relativo al asesinato del ex candidato presidencial del PRI, Luis Donaldo Colosio Murrieta. En un comunicado, el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) informó que el Pleno instruyó a la PGR dar el material identificado como BTC-01 titulado con la leyenda "Atentado a Lic. Colosio". En sesión, el comisionado ponente, Joel Salas Suárez, resaltó que la información pública brinda la oportunidad de ampliar la memoria sobre los hechos históricos. "Cada docu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.reforma.com">REFORMA</source></item><item><title>INAI ordena a PGR dar a conocer video del asesinato de Colosio - El Mañanero Diario</title><link>https://www.elmananerodiario.com/inai-ordena-pgr-dar-conocer-video-del-asesinato-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-vjWZzCt8JIE0VR8oYHZ4qGQgEKhAIACoHCAow6bv7CjDymfQCMPvdywU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 02:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elmananerodiario.com/inai-ordena-pgr-dar-conocer-video-del-asesinato-colosio/" target="_blank"&gt;INAI ordena a PGR dar a conocer video del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mañanero Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos (INAI) ordenó a la PGR dar a conocer el contenido del videocasete del asesinato de Luis Donaldo Colosio ocurrido en 1994. El material, es identificado como “Atentado a Lic. Colosio”. El video había sido reservado por la Procuraduría General de la República en el año 2000, y disponía que se mantendría oculto hasta 2035. En la sesión, el comisionado ponente, Joel Salas Suárez dijo que la información pública brinda la posibilidad de ampliar la memoria sobre los hechos. Y aseguró que cada relato que se conozca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elmananerodiario.com">El Mañanero Diario</source></item><item><title>El INAI ordena a la PGR hacer público un video sobre el asesinato de Colosio - Expansión</title><link>https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/07/el-inai-ordena-a-la-pgr-hacer-publico-un-video-sobre-el-asesinato-de-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpkRq2tXc1lkwswJBesrsYqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMKuI8AU</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 18:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://adnpolitico.com/mexico/2018/10/07/el-inai-ordena-a-la-pgr-hacer-publico-un-video-sobre-el-asesinato-de-colosio" target="_blank"&gt;El INAI ordena a la PGR hacer público un video sobre el asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (ADNPolítico) - La Procuraduría General de la República (PGR) deberá hacer público un videocasete que contiene el momento exacto del asesinato del excandidato presidencial del PRI Luis Donaldo Colosio, ocurrido el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, Tijuana, Baja California. Así lo ordenó el Instituto Nacional de Transparencia (INAI), al considerar que dicho material —identificado como BTC-01 y titulado con la leyenda "Atentado a Lic. Colosio"— brindará la oportunidad de ampliar la memoria sobre el crimen. Conoce más: "Cada documento oficial, cada video, cada estadística...&lt;/p&gt;</description><source url="https://adnpolitico.com">Expansión</source></item><item><title>Ordenan a la PGR que revele video sobre asesinato de Luis Donaldo Colosio - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-la-pgr-que-revele-video-sobre-asesinato-de-luis-donaldo-colosio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHFodDnWawE4jAalwDmNVsqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-la-pgr-que-revele-video-sobre-asesinato-de-luis-donaldo-colosio" target="_blank"&gt;Ordenan a la PGR que revele video sobre asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio, excandidato presidencial / Foto: Especial El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) instruyó a la Procuraduría General de la República (PGR) a dar a conocer el videocassete identificado como BTC-01 titulado 'Atentado a Lic. Colosio', relativo al asesinato del ex candidato presidencial del PRI, Luis Donaldo Colosio Murrieta. El comisionado Joel Salas Suárez consideró que “cada documento oficial, cada video, cada estadística, cada expresión documental permitirá incluir más voces para ampliar el relato de lo su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Ordenan a la PGR entregar el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mexico/Ordenan-a-la-PGR-entregar-el-video-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio-20181007-0101.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxTJeQ68HP0D6DqXWz6wEYqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJj-iQY</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 18:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mexico/Ordenan-a-la-PGR-entregar-el-video-del-asesinato-de-Luis-Donaldo-Colosio-20181007-0101.html" target="_blank"&gt;Ordenan a la PGR entregar el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México.- Piden a la Procuraduría General de la República el videocasete sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio, cuando era candidato a la presidencia en 1994. Mediante un comunicado, el INAI instruyó a la Fiscalía a que debe dar a conocer el videocasete titulado con la leyenda 'Atentado a Lic. Colosio', relativo al asesinato del dirigente político. Cada documento oficial, cada video, cada estadística, cada expresión documental permitirá incluir más voces para ampliar el relato de lo sucedido el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, de lo sucedido aquel año de 1994, y andar el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Piden a PGR que muestre el video del asesinato de Colosio - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/politica/video-asesinato-colosio-mostrar-pgr-publicar-luis-donaldo-transparencia--20181007-0145.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-zPkDgjVF4U4Ej7avsprAqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJCTggY</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 14:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/politica/video-asesinato-colosio-mostrar-pgr-publicar-luis-donaldo-transparencia--20181007-0145.html" target="_blank"&gt;Piden a PGR que muestre el video del asesinato de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México, 7 oct (EFE).- El órgano de transparencia de México aseguró hoy que le pidió a la Procuraduría (Fiscalía) General de la República (PGR) de México el videocasete sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio, ocurrido el 23 de marzo de 1994, cuando era candidato a la presidencia. Mediante un comunicado, el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) instruyó a la Fiscalía a que debe dar a conocer el videocasete identificado como BTC-01 titulado con la leyenda "Atentado a Lic. Colosio", relativo al asesinato del dirigente político....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>¿Por qué después de 24 años piden revelar video de magnicidio de Colosio? - Adela Micha - Saga</title><link>https://la-saga.com/politica/por-que-despues-de-24-anos-piden-revelar-video-de-magnicidio-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8X3JoX5AVEvivx0h8HP18qGQgEKhAIACoHCAow-qX7CjCv4fMCMM7WygU</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 23:34:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la-saga.com/politica/por-que-despues-de-24-anos-piden-revelar-video-de-magnicidio-de-colosio/" target="_blank"&gt;¿Por qué después de 24 años piden revelar video de magnicidio de Colosio?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Adela Micha - Saga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este lunes el asesinato del excandidato presidencial Luis Donaldo Colosio volvió a tomar relevancia después de 24 años de haber ocurrido. El Instituto Nacional de Transparencia y Acceso a la Información (INAI) solicitó a la Procuraduría General de la República (PGR) dé a conocer un videocaasete sobre el asesinato del excandidato presidencial que ocurrió en Lomas Taurinas, Tijuana, en 1994. Este material está titulado como BTC-01 “Atentado al Lic. Colosio”. .@PGR_mx deberá proporcionar videocasete relacionado con el asesinato de Luis Donaldo Colosio.#Comunicado https://t.co/1r7mfKGWbM pic.tw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la-saga.com">Adela Micha - Saga</source></item><item><title>24 años después, la PGR deberá dar a conocer el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/07/24-anos-despues-la-pgr-debera-dar-a-conocer-el-video-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio_a_23553580/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzlQgVMl9WAQR5hKfQ1f74qGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/07/24-anos-despues-la-pgr-debera-dar-a-conocer-el-video-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio_a_23553580/" target="_blank"&gt;24 años después, la PGR deberá dar a conocer el video del asesinato de Luis Donaldo Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) ordenó a la Procuraduría General de la República (PGR) deberá dar a conocer el videocasete identificado como BTC-01 titulado con la leyenda "Atentado a Lic. Colosio" , relativo al asesinato del licenciado Luis Donaldo Colosio Murrieta. Al presentar el asunto ante el Pleno, el comisionado Joel Salas Suárez resaltó que "cada documento oficial, cada video, cada estadística, cada expresión documental permitirá incluir más voces para ampliar el relato de lo sucedido el 23 de marzo de 1994 en L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Asesinato de Luis Donaldo Colosio será llevado a la televisión - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/show/produccion-de-netflix-narrara-asesinato-de-luis-donaldo-colosio--20180824-0230.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYUiY-AioGE12kzRebOA-YqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKyQggY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 19:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/show/produccion-de-netflix-narrara-asesinato-de-luis-donaldo-colosio--20180824-0230.html" target="_blank"&gt;Asesinato de Luis Donaldo Colosio será llevado a la televisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Netflix dedicará la primera temporada de su próximo proyecto, Historia de un Crimen, al asesinato de Luis Donaldo Colosio. Leer más: Ella será la madre de Dora, la Exploradora en nueva película Luis Donaldo Colosio/Internet La plataforma de streaming anunció, mediante un comunicado de prensa, que su próxima producción narrará crímenes que han cimbrado a diferentes países, como ocurrió en México el 23 de marzo de 1994, cuando Mario Aburto mató a Colosio, en ese entonces candidato del PRI a la Presidencia de la República. Leer más: Danna Paola hace su ¡primer desnudo en la pantalla chica! Las...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Asesinato de Colosio será serie de Netflix - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Asesinato-de-Colosio-sera-serie-de-Netflix-20180824-0082.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaIn7LxC8yqUNNDZergZTQqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Asesinato-de-Colosio-sera-serie-de-Netflix-20180824-0082.html" target="_blank"&gt;Asesinato de Colosio será serie de Netflix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Netflix anunció la producción de la serie "Historia de un Crimen", donde su primer temporada se basará en el asesinato de Luis Donaldo Colosio, quien fuera candidato para la presidencia de México en el año de 1994. La serie será constituida cada nueva temporada sobre algún crimen real que haya generado gran impacto y que determinara un momento histórico a nivel social, cultural o político. Los directores de esta primera parte serán Hiromi Kamata y Natalia Beristáin, quienes trabajarán con el guión de Rodrigo Santos. Los hechos sobre la muerte de Colosio La tarde del 23 de marzo de 1994, el ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Colosio llega a Netflix ; serie contará el magnicidio del candidato presidencial - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/colosio-llega-netflix-serie-contara-el-magnicidio-del-candidato-presidencial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKW5_yJKpLzEiCokvSnNHcqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 18:01:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/colosio-llega-netflix-serie-contara-el-magnicidio-del-candidato-presidencial" target="_blank"&gt;Colosio llega a Netflix ; serie contará el magnicidio del candidato presidencial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colosio Murrieta fue asesinado hace 24 años y las causas siguen siendo un misterio. Foto: Internet A 24 años del asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta las dudas siguen rondando el caso. ¿Quién fue? ¿Por qué? ¿Cómo ocurrió? Pareciera tiempo suficiente para que hubiera más certezas que incertidumbres, pero no es así. Netflix aprovechó el constante elemento de misterio para llevar a las pantallas caseras Historia de un crimen, serie que contará el atentado que acabó con la vida del entonces candidato a la Presidencia de México. El magnicidio ocurrido en Lomas Taurinas no será el único que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>El “Caso Colosio” protagoniza una de las temporadas de Historia de un crimen, nueva serie de Netflix - SinEmbargo MX</title><link>http://www.sinembargo.mx/24-08-2018/3461872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEev7dxoNT0ygja43JRsaeMqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMISumAM</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 22:00:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sinembargo.mx/24-08-2018/3461872" target="_blank"&gt;El “Caso Colosio” protagoniza una de las temporadas de Historia de un crimen, nueva serie de Netflix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada temporada de la ficción explorará distintos crímenes polémicos en la historia moderna de varias partes del mundo. Los primeros ocho capítulos girarán en torno al asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta en 1994, entonces Presidencial por el Partido Revolucionario Institucional (PRI). VER MÁS El INAI ordena a PGR liberar los informes sobre el caso Colosio que se generaron con Salinas Ciudad de México, 24 de agosto (SinEmbargo).- Netflix anunció Historia de un crimen, una serie antológica que recopila los relatos de crímenes que sacudieron el tejido social de diferentes países por déca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Lanzarán Serie sobre muerte de Colosio - En Cambio Diario</title><link>https://encambiodiario.com/2018/08/lanzaran-serie-sobre-muerte-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6Z8P0ERHmBGxXiSD7wGdgqGQgEKhAIACoHCAow743_CjCHivgCMLnu6QU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 01:56:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://encambiodiario.com/2018/08/lanzaran-serie-sobre-muerte-de-colosio/" target="_blank"&gt;Lanzarán Serie sobre muerte de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;En Cambio Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como parte de sus nuevas producciones para 2019, Netflix anunció la primera temporada de Historia de un crimen, la serie antológica que tomará para cada temporada, algún crimen real que haya tenido un impacto directo en la historia de un país, o bien, haya determinado un momento histórico ya sea a nivel social, cultural o político. Para su primera entrega, Netflix y los creadores eligieron el asesinato de Luis Donaldo Colosio en 1994, quien en ese momento era candidato para la presidencia de México en las elecciones de ese año. Colosio junto a otros políticos, buscaban colocarse en la silla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://encambiodiario.com">En Cambio Diario</source></item><item><title>¿Quién interpretará a Colosio en serie de Netflix? - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/television/quien-interpretara-colosio-en-serie-de-netflix</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5BKPMVB4yGml1nkUDAuBYqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMIf_gwM</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 05:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/television/quien-interpretara-colosio-en-serie-de-netflix" target="_blank"&gt;¿Quién interpretará a Colosio en serie de Netflix?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jorge Jiménez dará vida al político, asesinado en 1994 Foto: Twitter El asesinato de Luis Donaldo Colosio, candidato del PRI a la presidencia de la República, el 23 de marzo de 1994, será llevado como serie por Netflix. Y será Jorge Jiménez (Narcos) quien de vida al político sonorense, en esta producción de ocho episodios. Producida entre la empresa mexicana Urujuru y la colombiana Dynamo, ya cuenta con la autorización del hijo de Colosio. Juan Uruchurtu, uno de los productores, señala sobre la historia que tendrá algunas cosas ficcionadas. “Poderla revivir, tener una recapitulación de los ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Ordenan a PGR liberar los informes sobre el caso Colosio que se generaron con Salinas de Gortari - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-pgr-liberar-los-informes-sobre-el-caso-colosio-que-se-generaron-con-salinas-de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzSPPXrsHTLGnkRDC2e_4cqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 16:39:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/ordenan-pgr-liberar-los-informes-sobre-el-caso-colosio-que-se-generaron-con-salinas-de" target="_blank"&gt;Ordenan a PGR liberar los informes sobre el caso Colosio que se generaron con Salinas de Gortari&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luis Donaldo Colosio y Carlos Salinas de Gortari / Foto: Cuartoscuro Ciudad de México.– El Instituto Nacional de Transparencia Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) instó a la Procuraduría General de la República (PGR) a buscar y en su caso dar a conocer los informes sobre el asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta, generados durante la gestión del entonces Procurador Diego Valadés Ríos. Valadés Ríos fue Procurador general de enero a mayo de 1994, bajo el Gobierno de Carlos Salinas de Gortari. El fallo se da luego de que un particular solicitó la información, y ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>24 años después, el INAI ordena a PGR hacer pública la información sobre el caso Colosio - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/08/19/24-anos-despues-el-inai-ordena-a-pgr-hacer-publica-la-informacion-sobre-el-caso-colosio_a_23505117/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxraHHo-p9DE5iLFWueyo0qGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/08/19/24-anos-despues-el-inai-ordena-a-pgr-hacer-publica-la-informacion-sobre-el-caso-colosio_a_23505117/" target="_blank"&gt;24 años después, el INAI ordena a PGR hacer pública la información sobre el caso Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;24 años después del asesinato de Luis Donaldo Colosio, el Instituto Nacional de Transparencia Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) solicitó a la Procuraduría General de la República (PGR) hacer públicos los reportes realizados durante las indagatorias del crimen. Las investigaciones que fueron responsabilidad del entonces procurador Diego Valadés Ríos no se encuentran en las bases de datos públicas del INAI, hecho que a su vez confirmó el Comité de Transparencia, luego de que un cuidadano solicitara información sobre el caso y notificara su inexistencia a la depen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>INAI ordena a PGR transparentar informes del crimen de Colosio - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/inai-ordena-a-pgr-transparentar-informes-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio-1918986.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZ5FYha6NY2QPpALNjYmX0qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMJCC4AU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 23:39:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/justicia/inai-ordena-a-pgr-transparentar-informes-del-asesinato-de-luis-donaldo-colosio-1918986.html" target="_blank"&gt;INAI ordena a PGR transparentar informes del crimen de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) ordenó a la Procuraduría General de la República (PGR) buscar y, en su caso, entregar en versión pública los informes de las investigaciones del homicidio de Luis Donaldo Colosio durante la gestión del procurador Diego Valadés. En la sesión del pleno del INAI fue aprobado por unanimidad el proyecto de resolución del comisionado Carlos Bonnin, quien señaló que la máxima publicidad impulsa el derecho a la verdad de la sociedad y para tener la certeza de que se realizó una investigación efec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>INAI ordena a PGR liberar los informes sobre el caso Colosio - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/inai-ordena-a-pgr-liberar-los-informes-sobre-el-caso-colosio-763081/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBB8-ZNGrXszLmUgh9aJxk0qGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 15:28:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/inai-ordena-a-pgr-liberar-los-informes-sobre-el-caso-colosio-763081/" target="_blank"&gt;INAI ordena a PGR liberar los informes sobre el caso Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) instruyó a la Procuraduría General de la República (PGR) a buscar y, en su caso, dar a conocer los informes sobre las investigaciones del homicidio de Luis Donaldo Colosio Murrieta, generados durante la gestión del procurador Diego Valadés Ríos. Al presentar el asunto ante el pleno, el comisionado Carlos Bonnin Erales afirmó que saber la verdad es un derecho imprescriptible e irrenunciable, no sólo de las víctimas y sus familiares, sino también de la sociedad. "Como sociedad democrática, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Crímenes en época electoral: Los demonios que se soltaron en 1994, el Año desbordado (capítulo de regalo) - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/07/crimenes-electoral-desbordado-capitulo-regalo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1ym6IvYG_eFYR_qnrDiAUqGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 14:44:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/07/crimenes-electoral-desbordado-capitulo-regalo/" target="_blank"&gt;Crímenes en época electoral: Los demonios que se soltaron en 1994, el Año desbordado (capítulo de regalo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los demonios andan sueltos y la sangre se desborda por doquier. Demetrio Gallardo San Juan es un joven que se convierte en asesino y, en el transitar de su vida, se encuentra con un reportero quien realiza una investigación sobre las cárceles en México. Se trata de los personajes de la novela Año desbordado, resultado de la memoria histórica que en 1994 marcó el rumbo de México, con el asesinato de Luis Donaldo Colosio Murrieta. Es justo en la investigación de este reportero que Demetrio le narrará los crímenes que cometió y que lo marcaron. Para el periodista, este personaje resulta intere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>EPN ocultó al país 12 millones de expedientes; grandes misterios quedan, ahora, en manos de AMLO - SinEmbargo MX</title><link>http://www.sinembargo.mx/08-07-2018/3438984</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpYIbybnVZeyzqYVbMTTX8qGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMJStmAM</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 02:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sinembargo.mx/08-07-2018/3438984" target="_blank"&gt;EPN ocultó al país 12 millones de expedientes; grandes misterios quedan, ahora, en manos de AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;#DatosCerrados | ¿Se enriqueció Vicente Fox Quesada con formas corruptas? ¿Qué diagnóstico de la seguridad le entregó Felipe Calderón a Enrique Peña Nieto en 2012 después de iniciar una guerra? ¿Hubo autores intelectuales en el asesinato de Luis Donaldo Colosio? ¿Qué funcionario autorizó convertir al Zócalo en un estacionamiento en 2014? ¿Y los sobornos tras Oderbrecht? Esas son sólo algunas dudas en los 12 millones 333 mil 746 de expedientes reservados en los archivos del INAI y que Andrés Manuel López Obrador recibirá como herencia, en cuanto se convierta en Presidente de la República. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>Por qué asesinaron a Colosio y otros 4 momentos oscuros de la política mexicana - Cultura Colectiva</title><link>https://culturacolectiva.com/historia/por-que-mataron-a-colosio-y-episodios-de-mexico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnmQ8tq36yj3Z3e6vrInZIqGQgEKhAIACoHCAow-aH7CjCsz_MCMPm63AU</guid><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 21:37:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://culturacolectiva.com/historia/por-que-mataron-a-colosio-y-episodios-de-mexico/" target="_blank"&gt;Por qué asesinaron a Colosio y otros 4 momentos oscuros de la política mexicana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cultura Colectiva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para el resto del mundo, la figura del chupacabras puede ser uno de los monstruos más temibles que el mundo haya conocido. Sin embargo, para los mexicanos, no es más que uno de los tragos más amargo de la historia del que aún no nos quitamos el mal sabor. Así de estúpido como suena, en los noventa, la televisión en nuestro país se llenó de referencias y testimonios de gente que había perdido animales e incluso familiares a manos de un animal volador salido del infierno. Lo cierto es que, hasta ahora lo entendemos, la criatura bípeda no fue otra cosa más que una cortina de humo. A la par de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://culturacolectiva.com">Cultura Colectiva</source></item><item><title>#Polémica: La promesa que hizo AMLO en nombre de la memoria de Colosio - Quinto Poder Mx</title><link>http://quinto-poder.mx/esmexicowe/polemica-la-promesa-que-hizo-amlo-en-nombre-de-la-memoria-de-colosio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENE6-8cFJUskR1CJ9qTz6u8qGQgEKhAIACoHCAow6aH7CjDMzvMCMImbygU</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 15:25:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://quinto-poder.mx/esmexicowe/polemica-la-promesa-que-hizo-amlo-en-nombre-de-la-memoria-de-colosio/" target="_blank"&gt;#Polémica: La promesa que hizo AMLO en nombre de la memoria de Colosio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quinto Poder Mx&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El candidato de Morena a la presidencia de la República, Andrés Manuel López Obrador, volvió a generar polémica en la vida política de México. Y es que en uno de sus mítines en Sonora, AMLO recordó al excandidato priista Luis Donaldo Colosio, asesinado durante la campaña presidencial de 1994. “Juro también, juro ante la memoria de Luis Donaldo Colosio que voy a responderle al pueblo de Sonora. (…) ¡Que vivan los pueblos de Sonora, que viva Luis Donaldo Colosio, que vivan las comunidades indígenas de Sonora que viva el pueblo yaqui!”, gritó AMLO ante el júbilo de los ahí presentes. Colosio, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://quinto-poder.mx">Quinto Poder Mx</source></item></channel></rss>