<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Manifestación - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2R1ZDNvMEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:32:24 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Carabineros reprimen manifestación de trabajadores en Chile - teleSUR TV</title><link>https://www.telesurtv.net/news/represion-carabaineros-chile-protestas-reajuste-salarial-20181128-0030.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVzdXJ0di5uZXQvbmV3cy9yZXByZXNpb24tY2FyYWJhaW5lcm9zLWNoaWxlLXByb3Rlc3Rhcy1yZWFqdXN0ZS1zYWxhcmlhbC0yMDE4MTEyOC0wMDMwLmh0bWzSAbgBaHR0cHM6Ly93d3ctdGVsZXN1cnR2LW5ldC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy50ZWxlc3VydHYubmV0L2FtcC9uZXdzL3JlcHJlc2lvbi1jYXJhYmFpbmVyb3MtY2hpbGUtcHJvdGVzdGFzLXJlYWp1c3RlLXNhbGFyaWFsLTIwMTgxMTI4LTAwMzAuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telesurtv.net/news/represion-carabaineros-chile-protestas-reajuste-salarial-20181128-0030.html" target="_blank"&gt;Carabineros reprimen manifestación de trabajadores en Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;teleSUR TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores se congregaron en la plaza Constitución en Santiago en reclamo de un reajuste salarial para el 2019.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telesurtv.net">teleSUR TV</source></item><item><title>Policía reprime a manifestación en Choluteca, Honduras - teleSUR TV</title><link>https://www.telesurtv.net/news/policia-manifestantes-protesta-choluteca-honduras-20181122-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiY2h0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVzdXJ0di5uZXQvbmV3cy9wb2xpY2lhLW1hbmlmZXN0YW50ZXMtcHJvdGVzdGEtY2hvbHV0ZWNhLWhvbmR1cmFzLTIwMTgxMTIyLTAwMDIuaHRtbNIBsQFodHRwczovL3d3dy10ZWxlc3VydHYtbmV0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnRlbGVzdXJ0di5uZXQvYW1wL25ld3MvcG9saWNpYS1tYW5pZmVzdGFudGVzLXByb3Rlc3RhLWNob2x1dGVjYS1ob25kdXJhcy0yMDE4MTEyMi0wMDAyLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telesurtv.net/news/policia-manifestantes-protesta-choluteca-honduras-20181122-0002.html" target="_blank"&gt;Policía reprime a manifestación en Choluteca, Honduras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;teleSUR TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Centro de Promoción e Investigación de los Derechos Humanos (CiprodeH) denunció previamente la fuerte represión y militarización de Choluteca.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telesurtv.net">teleSUR TV</source></item><item><title>Reprimen manifestación de estudiantes en Colombia - teleSUR TV</title><link>https://www.telesurtv.net/news/policia-represion-protesta-estudiantil-colombia-20181109-0002.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVzdXJ0di5uZXQvbmV3cy9wb2xpY2lhLXJlcHJlc2lvbi1wcm90ZXN0YS1lc3R1ZGlhbnRpbC1jb2xvbWJpYS0yMDE4MTEwOS0wMDAyLmh0bWzSAa8BaHR0cHM6Ly93d3ctdGVsZXN1cnR2LW5ldC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy50ZWxlc3VydHYubmV0L2FtcC9uZXdzL3BvbGljaWEtcmVwcmVzaW9uLXByb3Rlc3RhLWVzdHVkaWFudGlsLWNvbG9tYmlhLTIwMTgxMTA5LTAwMDIuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telesurtv.net/news/policia-represion-protesta-estudiantil-colombia-20181109-0002.html" target="_blank"&gt;Reprimen manifestación de estudiantes en Colombia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;teleSUR TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La educación superior en Colombia tiene un déficit de 3,2 billones de pesos (cerca de 1.015 millones de dólares) para su funcionamiento. | Foto: EFE.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telesurtv.net">teleSUR TV</source></item><item><title>Protesta de 'chalecos amarillos' en París: disturbios, uso de gas lacrimógeno y cientos de detenidos - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/298381-francia-chalecos-amarillos-protesta-paris</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAUGpTxZnb7ZCBjgs8YinMqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/298381-francia-chalecos-amarillos-protesta-paris" target="_blank"&gt;Protesta de 'chalecos amarillos' en París: disturbios, uso de gas lacrimógeno y cientos de detenidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las protestas fueron provocadas originalmente por el aumento planificado del impuesto sobre el combustible, pero desde entonces se han convertido en un movimiento más amplio en contra de las políticas oficiales y reformas económicas. Para este sábado se ha convocado en París, una nueva jornada de manifestaciones de los llamados 'chalecos amarillos' bajo el lema 'Todos al Eliseo'. En el centro de la ciudad, ya registran enfrentamientos entre manifestantes y las fuerzas del orden, quienes han tenido que implementar gases lacrimógenos para tratar de dispersar la protesta. En tanto, el número d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Al menos 354 detenidos en las protestas de los 'chalecos amarillos' en París - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/08/al-menos-354-detenidos-en-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-en-paris</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBGCggD_646GiPv5xsrbP4qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:19:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/08/al-menos-354-detenidos-en-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-en-paris" target="_blank"&gt;Al menos 354 detenidos en las protestas de los 'chalecos amarillos' en París&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía francesa ha comenzado a lanzar este sábado gases lacrimógenos contra los, aproximadamente, 1.500 'chalecos amarillos' concentrados este sábado, el cuarto fin de semana consecutivo, en las calles de París, particularmente en los Campos Elíseos. Antes de las manifestaciones, la Policía ha confirmado al menos 481 detenidos, 211 de los cuales han sido trasladados a dependencias policiales, informa 'Le Figaro' París cerrada Miles de agentes de seguridad de Francia se han preparado durante la madrugada de este sábado para las nuevas protestas. La Torre Eiffel y otras importantes atracc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Manifestantes marchan por París ante temor a disturbios - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222841565.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR_4mFOeN2VxMauIUtVd5IqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:56:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222841565.html" target="_blank"&gt;Manifestantes marchan por París ante temor a disturbios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una multitud de manifestantes con chalecos amarillos, molestos con las políticas del presidente Emmanuel Macron y los elevados impuestos en Francia, intentaron marchar el sábado hacia el palacio presidencial rodeados de extraordinarias medidas de seguridad que tratan de evitar nuevos brotes de violencia a una semana de los peores disturbios en décadas en la capital francesa. Filas de policías antimotines bloquearon el paso de los disconformes por la avenida de los Campos Elíseos hacia el corazón del poder presidencial. Un anillo de acero rodeaba el Palacio del Elíseo mientras la policía ins...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Donald Trump, sobre la protesta de los "chalecos amarillos": "El acuerdo de París no está funcionando tan bien, disturbios por toda Francia" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/donald-trump-sobre-la-protesta-de-los-chalecos-amarillos-el-acuerdo-de-paris-no-esta-funcionando-tan-bien-protestas-y-disturbios-por-toda-francia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLwDbDzfpEtYO4khNriLwMqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/donald-trump-sobre-la-protesta-de-los-chalecos-amarillos-el-acuerdo-de-paris-no-esta-funcionando-tan-bien-protestas-y-disturbios-por-toda-francia/" target="_blank"&gt;Donald Trump, sobre la protesta de los "chalecos amarillos": "El acuerdo de París no está funcionando tan bien, disturbios por toda Francia"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, presidente de EEUU El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, escribió un tuit en la mañana de este sábado sobre las protestas de los "chalecos amarillos" en París. "El acuerdo de París no está funcionando tan bien, protestas y disturbios por toda Francia", enfatizó el jefe de estado norteamericano en su cuenta en la red social Twitter. The Paris Agreement isn’t working out so well for Paris. Protests and riots all over France. People do not want to pay large sums of money, much to third world countries (that are questionably run), in order to maybe protect the environment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Disturbios en París durante protestas contra el Gobierno - Noticias RCN</title><link>https://noticias.canalrcn.com/internacional-europa/disturbios-paris-durante-protestas-contra-el-gobierno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsJkOwnRiK-cWaHau9m49cqGQgEKhAIACoHCAowncWBCzDmpv0CML687wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:27:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.canalrcn.com/internacional-europa/disturbios-paris-durante-protestas-contra-el-gobierno" target="_blank"&gt;Disturbios en París durante protestas contra el Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias RCN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Escaramuzas entre manifestantes y policías estallaron este sábado durante protestas de los "chalecos amarillos" en París y varias carreteras estaban bloqueadas en provincias en una nueva jornada de movilización nacional contra la política del gobierno de Emmanuel Macron. Por la mañana la policía usó gases lacrimógenos para hacer retroceder a manifestantes en una calle adyacente a los Campos Elíseos, cerca del Arco del Triunfo, epicentro de los disturbios del fin de semana pasado. Algunos manifestantes replicaron lanzando proyectiles y petardos. Alrededor de 1.500 personas se manifestaban en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.canalrcn.com">Noticias RCN</source></item><item><title>Donald Trump aprovechó las protestas de los "chalecos amarillos" para criticar el Acuerdo de País sobre el cambio climático - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/internacional/donald-trump-aprovecho-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-para-criticar-el-acuerdo-de-pais_922921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ36r8kM4mEFTYRBA39v4PsqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:06:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/internacional/donald-trump-aprovecho-las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-para-criticar-el-acuerdo-de-pais_922921" target="_blank"&gt;Donald Trump aprovechó las protestas de los "chalecos amarillos" para criticar el Acuerdo de País sobre el cambio climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente estadounidense, Donald Trump, atacó nuevamente este sábado el Acuerdo de París sobre el cambio climático, al asegurar que las actuales protestas de los "chalecos amarillos" en Francia son prueba de que ese pacto "no está funcionando muy bien". "El Acuerdo de París no está funcionando muy bien para París. Protestas y disturbios por toda Francia", escribió Trump en un tuit. "La gente no quiere pagar grandes sumas de dinero, muchas a países del tercer mundo (que son cuestionablemente dirigidos), para tal vez proteger el ambiente", siguió en un tuit publicado mientras se desarroll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>¿Cuáles son las fuerzas y debilidades de los Chalecos Amarillos? - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/cuales-son-las-fuerzas-y-debilidades-de-los-chalecos-amarillos-2773472.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoD3Ux8anImfSbSP-R8YNcqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/cuales-son-las-fuerzas-y-debilidades-de-los-chalecos-amarillos-2773472.html" target="_blank"&gt;¿Cuáles son las fuerzas y debilidades de los Chalecos Amarillos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fuerza y la debilidad del movimiento de “chalecos amarillos” es, curiosamente, la misma: su estructura multifacética y sus características anárquicas. Esa rebelión que desde hace tres semanas logró estremecer a Francia y sacudir la estabilidad del gobierno de Emmanuel Macron, nació a través de las redes sociales en forma espontánea, es abiertamente hostil a toda forma de organización, no se reconoce en ningún partido político, no tiene dirigentes, carece de ideología y su plataforma se limita a una larga lista de reivindicaciones confusas. Sus integrantes tampoco se definen como partidar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Marchan parteras tradicionales en Chiapas - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-parteras-tradicionales-en-chiapas</link><guid isPermaLink="false">CAIiECo89Ju04_F0Vc7OLqCG4CsqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:06:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-parteras-tradicionales-en-chiapas" target="_blank"&gt;Marchan parteras tradicionales en Chiapas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imagen ilustrativa. Foto: Archivo/ EL UNIVERSAL Tuxtla Gutiérrez, Chis. - Parteras de pueblos originarios y mestizas de 30 municipio de esta entidad marcharon en San Cristóbal de las Casas para exigir al gobierno que se respeten sus derechos y conocimientos empíricos tradicionales del oficio para contrarrestar la marginalidad y la discriminación institucional a que son sometidas. En la manifestación que aglutinó a más de cien parteras, Rosalinda Pérez Roblero, originaria del municipio de Frontera Comalapa, dijo que la exigencia es por el respeto a sus derechos, porque los médicos de los cen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Declaran culpable a neonazi que atropelló multitud en Charlottesville - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/neonazi-culpable-asesinato-charlottesville-alex-fields/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHb1_P_G2dhe9--FaQc19gqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:50:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/neonazi-culpable-asesinato-charlottesville-alex-fields/" target="_blank"&gt;Declaran culpable a neonazi que atropelló multitud en Charlottesville&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jurado declaró este viernes culpable de asesinato en primer grado a James Alex Fields Jr, el neonazi de Charlottesville, que atropelló a una multitud en agosto de 2017 durante unas protestas contra supremacistas blancos. Un jurado también encontró culpable a James Alex Fields Jr de cinco delitos de lesiones, y otro por darse a la fuga, según medios como Washington Post y NBC News. Al emitir su veredicto, el jurado de esa localidad del estado de Virginia rechazó los argumentos de los abogados de Fields, que aseguraron que el joven de 21 años “actuó en defensa propia”, según medios locales...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Gases lacrimógenos, corridas, barricadas en las calles y 700 detenidos en otra protesta de los "chalecos amarillos" en París - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/tension-en-paris-detuvieron-a-278-personas-antes-de-una-una-nueva-jornada-de-protesta-de-los-chalecos-amarillos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPMNgdqwzId4GA8Z-QVJ9gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:40:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/tension-en-paris-detuvieron-a-278-personas-antes-de-una-una-nueva-jornada-de-protesta-de-los-chalecos-amarillos/" target="_blank"&gt;Gases lacrimógenos, corridas, barricadas en las calles y 700 detenidos en otra protesta de los "chalecos amarillos" en París&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tensión aumentó este sábado en París cerca de los Campos Elíseos, en donde la policía lanzó gases lacrimógenos contra "chalecos amarillos" que se enfrentan a las fuerzas al grito de "¡Macron dimisión!". La policía disparó numerosos proyectiles de gas lacrimógeno para hacer retroceder a manifestantes, en una calle adyacente a los Campos Elíseos, cerca del Arco del Triunfo. Alrededor de 1.500 personas manifestaban en la célebre avenida parisina, según la prefectura de París. EFE/EPA/IAN LANGSDON(AFP)(AFP)REUTERS/Benoit Tessier(EFE/EPA/CHRISTOPHE PETIT TESSON)REUTERS/Benoit TessierEFE/EPA/I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La ANC se suma a la huelga del 21D que los promotores fijan como “fecha de caducidad” del Govern - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/08/anc-suma-huelga-del-21d-que-promotores-fijan-como-fecha-caducidad-del-govern-3442384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELL9TBeZwnc8-fge4yn_SIqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:44:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/08/anc-suma-huelga-del-21d-que-promotores-fijan-como-fecha-caducidad-del-govern-3442384" target="_blank"&gt;La ANC se suma a la huelga del 21D que los promotores fijan como “fecha de caducidad” del Govern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 21 de diciembre no se prevé día fácil en Cataluña. Un año después de la celebración de las elecciones autonómicas celebradas en base a la aplicación del artículo 155 de la Constitución, los sectores más radicales del independentismo planean desde hace días, bloquear la movilidad catalana. El día elegido no es baladí: un año después de los comicios y el mismo día que Pedro Sánchez reúne a su gobierno en Barcelona. Por este motivo, este 21D los separatistas quieren hacer daño al gobierno aunque también protestarán contra el Govern. En un vídeo promocional, al que ha tenido acceso OKDIARIO,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Permanecerá cerrada la Torre Eiffel por protestas en Francia - SDPnoticias.com</title><link>https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/08/permanecera-cerrada-la-torre-eiffel-por-protestas-en-francia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADClivIXGCz52JuoTegDEcqGAgEKg8IACoHCAow48SwAjCPoSAw0cCiAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:34:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/08/permanecera-cerrada-la-torre-eiffel-por-protestas-en-francia" target="_blank"&gt;Permanecerá cerrada la Torre Eiffel por protestas en Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SDPnoticias.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La icónica Torre Eiffel y otros atractivos turísticos franceses permanecerán cerrados este fin de semana, por las protestas programadas por los “chalecos amarillos”, quienes se oponen a los aumentos en los precios de combustibles de la administración de Emmanuel Macron. Francia.- El cierre de los principales atractivos turísticos de Francia, incluyendo la Torre Eiffel y el despliegue de 90 mil policías anti motines son parte de los preparativos gubernamentales ante la inminente llegada del “Día de Furia” anunciado por parte de los manifestantes identificados como los “chalecos amarillos”. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sdpnoticias.com">SDPnoticias.com</source></item><item><title>Miles de estudiantes protestan en Australia contra el cambio climático - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Miles-de-estudiantes-protestan-en-Australia-contra-el-cambio-climatico-uc704224</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCMmbhjhsoWtpqvCyRf0CMqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Miles-de-estudiantes-protestan-en-Australia-contra-el-cambio-climatico-uc704224" target="_blank"&gt;Miles de estudiantes protestan en Australia contra el cambio climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El elemento disparador de las protestas es la construcción de una mina de carbón. Unas 15.000 personas se unieron a las manifestaciones. Miles de estudiantes volvieron este sábado a tomar las calles de las principales ciudades de Australia para protestar contra el cambio climático y la construcción de una mina de carbón en el estado de Queensland (noreste). Los manifestantes hicieron un llamamiento al Gobierno para que detenga el proyecto minero del conglomerado indio Adani, que anunció el mes pasado que comenzaría su construcción de manera inmediata. Los organizadores de Stop Adani (Parad ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Más de 300 capturados en nuevas manifestaciones de chalecos amarillos en Francia - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIPbml8xdGsjDEXpUIzRaAqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMO60mwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:45:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Más de 300 capturados en nuevas manifestaciones de chalecos amarillos en Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta ola de manifestaciones comenzó el 17 de noviembre en oposición a un incremento en los precios de la gasolina. Los "chalecos amarillos" comenzaban a manifestarse este sábado en Francia, en una nueva jornada de protestas antigubernamentales que ya se saldó con más de 300 detenidos en París, en medio de un dispositivo de seguridad excepcional para evitar nuevos estallidos de violencia. Unas 343 personas fueron detenidas a primera hora de la mañana, indicó la prefectura de policía. Las autoridades están llevando a cabo controles en las estaciones de ferrocarril y en los puntos estratégicos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Declararon culpable de homicidio en primer grado al neonazi que arrolló a una multitud en Charlottesville en 2017 - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/declararon-culpable-de-homicidio-en-primer-grado-al-neonazi-que-arrollo-a-una-multitud-en-charlottesville-en-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkkfK-E8wmQqjO6yNlhYPsqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:11:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/declararon-culpable-de-homicidio-en-primer-grado-al-neonazi-que-arrollo-a-una-multitud-en-charlottesville-en-2017/" target="_blank"&gt;Declararon culpable de homicidio en primer grado al neonazi que arrolló a una multitud en Charlottesville en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;James Alex Fields Jr. (Reuters) El supremacista blanco James Alex Fields Jr. fue declarado este viernes culpable de haber atropellado mortalmente a Heather Heyer, una mujer que formaba parte de un grupo de manifestantes antifascistas que protestaban en contra de la presencia de neonazis en Charlottesville (EEUU) en agosto de 2017. Al emitir su veredicto a última hora de la tarde del viernes, el jurado de esa localidad del estado de Virginia rechazó los argumentos de los abogados de Fields, que aseguraron que el joven de 21 años "actuó en defensa propia", según medios locales. Asimismo, la d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Carolina Stanley: "Hay sectores que buscan exacerbar la angustia y creen en la lógica de cuanto peor, mejor" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/politica/2018/12/08/carolina-stanley-hay-sectores-que-buscan-exacerbar-la-angustia-y-creen-en-la-logica-de-cuanto-peor-mejor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOb5cgaTPSPR0f8EyOqWmlcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:52:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/politica/2018/12/08/carolina-stanley-hay-sectores-que-buscan-exacerbar-la-angustia-y-creen-en-la-logica-de-cuanto-peor-mejor/" target="_blank"&gt;Carolina Stanley: "Hay sectores que buscan exacerbar la angustia y creen en la lógica de cuanto peor, mejor"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carolina Stanley, ministra de Desarrollo Social. Carolina Stanley acaba de terminar una semana intensa con protestas en la calle, acampes y presiones para ampliar los planes sociales de parte de algunos grupos piqueteros. Diciembre es un mes intenso para la Argentina y en particular para la ministra de Desarrollo Social. Se vendrán más días caldeados ante el anuncio de nuevas protestas, por lo que la funcionaria adelantó sin vueltas: "No nos van a extorsionar. No podemos permitir que algunos se aprovechen de la vulnerabilidad de otros con fines personales o políticos y tomen a la gente de r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los mejores No Comment de la semana - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/12/07/los-mejores-no-comment-de-la-semana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5blMDXCNMvBnmUxYGmsd0qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkw5rd8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:12:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/12/07/los-mejores-no-comment-de-la-semana" target="_blank"&gt;Los mejores No Comment de la semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las brutales protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia, un aparatoso accidente de avioneta en México, la terribe contaminación en Sarajevo y el funeral de George Bush. Todo ello en nuestra selección de No Comment de esta semana.&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Policía de París lanza gas lacrimógeno a ‘chalecos amarillos’ para replegar protesta - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/policia-de-paris-lanza-gas-lacrimogeno-a-chalecos-amarillos-para-replegar-protesta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3QL4Vxhagni_FguMnzMb4qGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/policia-de-paris-lanza-gas-lacrimogeno-a-chalecos-amarillos-para-replegar-protesta/" target="_blank"&gt;Policía de París lanza gas lacrimógeno a ‘chalecos amarillos’ para replegar protesta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las primeras cargas de la Policía contra los “chalecos amarillos” que se manifiestan en París y los primeros lanzamientos de gases lacrimógenos tuvieron lugar esta mañana en la avenida de los Campos Elíseos y en una de las calles adyacentes. (Foto: Reuters) Desde poco después de las 9:00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensión entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, quienes les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del Elíseo. Video de estudiantes arrestados y arrodillados indigna a Francia Casi una hora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>El terror de una vecina desde el balcón de su casa en Tarrasa ante la violencia de los CDR - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/12/07/terror-vecina-desde-balcon-casa-tarrasa-violencia-cdr-3438192</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPMqOC8dRoH1SQiW14QwgwqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/12/07/terror-vecina-desde-balcon-casa-tarrasa-violencia-cdr-3438192" target="_blank"&gt;El terror de una vecina desde el balcón de su casa en Tarrasa ante la violencia de los CDR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los autodenominados ‘comités de defensa de la república’ (CDR) provocaron disturbios anoche en Tarrasa (Barcelona) montando barricadas para bloquear las calles y quemando contenedores. Esto provocó el pánico de los vecinos de la zona que contemplaron casi en primera línea la violencia de los CDR. Así lo demuestra este vídeo grabado por una joven desde el balcón de su casa. Los Mossos tuvieron que cargar contra los violentos separatistas para disolver la manifestación y cinco agentes resultaron heridos por los altercados. A pesar de las cargas de la policía autonómica, los radicales independ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Atropellan a niño que escapó de compañeros que lo agredieron sexualmente en Sonora - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/estados/atropellan-nino-al-escapar-de-companeros-que-lo-agredieron-sexualmente-en-sonora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVLKL2al7Ay2nSjud6TJ4cqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMMeJhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/estados/atropellan-nino-al-escapar-de-companeros-que-lo-agredieron-sexualmente-en-sonora" target="_blank"&gt;Atropellan a niño que escapó de compañeros que lo agredieron sexualmente en Sonora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Protestas por caso de abuso sexual. Foto: Cortesía de Miriam Villavicencio Cananea, Son.- Un estudiante de primer grado, turno matutino, de la Escuela Secundaria Técnica No. 9 "Ricardo Flores Magón", fue agredido sexualmente por al menos tres compañeros al interior del plantel educativo, denunciaron padres de familia que se manifestaron este día en las instalaciones educativas. A través de redes sociales, los estudiantes de secundaria y preparatoria convocaron a una manifestación en contra de las autoridades escolares, ante el caso del menor de 11 años que el lunes 3 de diciembre fue arroll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Últimatum de Torra a Buch: le da cuatro días para reformar Interior tras las cargas de Girona y Terrassa - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/ultimatum-de-torra-buch-le-da-cuatro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBomSInxs3J1sxorD73fFvgqGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/ultimatum-de-torra-buch-le-da-cuatro.html" target="_blank"&gt;Últimatum de Torra a Buch: le da cuatro días para reformar Interior tras las cargas de Girona y Terrassa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El conseller de Interior, Miquel Buch, en el Parlament. @MIQUELBUCH - Archivo El presidente de la Generalitat, Quim Torra, ha exigido al conseller de Interior, Miquel Buch, que presente un plan de revisión de los protocolos internos del cuerpo de los Mossos d'Esquadra en los próximos cuatro días. Después de la actuación de los Mossos d'Esquadra en Girona y Terrassa, Torra espera que Buch haga cambios a Interior porque no se repitan imágenes como las de este jueves, con cargas policiales contra antifascistas que protestaban por los actos de Vox. Torra ha hecho estas declaraciones a periodist...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>EN VIVO | Chalecos amarillos: Protesta deja casi 700 detenidos en Francia - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/europa/chalecos-amarillos-francia-alerta-roja-nuevas-protestas-emmanuel-macron-noticia-585582</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEhEiM_rhyrv5qsqOHi_cYqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:19:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/europa/chalecos-amarillos-francia-alerta-roja-nuevas-protestas-emmanuel-macron-noticia-585582" target="_blank"&gt;EN VIVO | Chalecos amarillos: Protesta deja casi 700 detenidos en Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cargas de la policía contra los "chalecos amarillos" que se manifiestan en París y los lanzamientos de gases lacrimógenos tuvieron lugar esta mañana en la avenida de los Campos Elíseos y en una de las calles adyacentes. Desde poco después de las 9.00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensión entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, que les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del Elíseo. Casi una hora después, los antidisturbios lanzaron gases lacrimógenos para dispersar a varias decenas de "chalecos amari...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Evo Morales: fracasó intento opositor de convulsionar Bolivia - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998481-fracaso-intento-opositor-convulsionar-bolivia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg2Ba_z6XK6KaH8B_zbDEQqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998481-fracaso-intento-opositor-convulsionar-bolivia/" target="_blank"&gt;Evo Morales: fracasó intento opositor de convulsionar Bolivia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ayer grupos políticos enmascarados como plataformas ciudadanas y cívicos patronales quisieron, a través de la violencia, convulsionar al país. Ellos fracasaron en su intento gracias a la conciencia democrática del pueblo", dijo el gobernante izquierdista en un discurso en un acto militar. La huelga de hambre de un candidato opositor prolonga la tensión política en Bolivia Morales minimizó el impacto de la jornada de paro y bloqueos convocada por comités cívicos y plataformas ciudadanas, con apoyo de la oposición política, contra la resolución del Tribunal Electoral (TSE) que habilitó su ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Más de 550 detenidos en Francia por nuevas protestas - FILO</title><link>https://www.filo.news/actualidad/Mas-de-550-detenidos-en-Francia-por-nuevas-protestas-20181208-0003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFkDvOO69183KjppKc_2mcqGQgEKhAIACoHCAowzsT_CjCFmPkCMK-ciAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.filo.news/actualidad/Mas-de-550-detenidos-en-Francia-por-nuevas-protestas-20181208-0003.html" target="_blank"&gt;Más de 550 detenidos en Francia por nuevas protestas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FILO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para evitar nuevos hechos violentos, decidieron cerrar el monumento icónico de París: la Torre Eiffel. Además, varios locales ubicados en la zona céntrica donde se desarrollan las principales manifestaciones permanecen cerrados. Por cuarto sábado en forma consecutiva, los "chalecos amarillos" vuelven a la calle a manifestarse en contra del presidente Emmanuel Macron, uno de los líderes que vistió nuestro país con motivo de celebración de la Cumbre de Líderes del G20. El mandatario francés dio marcha atrás con los aumentos de los combustibles, el principal motivo de protesta de los manifesta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.filo.news">FILO</source></item><item><title>Jesús Valdés toma protesta como dirigente del PRI Estatal - DEBATE</title><link>https://sinaloa.debate.com.mx/politica/Jesus-Valdes-tomara-protesta-como-dirigente-del-PRI-Estatal-20181207-0102.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQDKMTVHYSP0Nksn4cbIS0qGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMJfxngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sinaloa.debate.com.mx/politica/Jesus-Valdes-tomara-protesta-como-dirigente-del-PRI-Estatal-20181207-0102.html" target="_blank"&gt;Jesús Valdés toma protesta como dirigente del PRI Estatal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presidenta del Comité Ejecutivo Nacional del PRI, senadora Claudia Ruiz Massieu Salinas tomará de protesta a Jesús Valdés y Cinthia Valenzuela, como presidente y secretaria general del PRI Sinaloa&lt;/p&gt;</description><source url="https://sinaloa.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Primeras cargas y gases lacrimógenos en París contra los "chalecos amarillos" - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/primeras-cargas-y-gases-lacrim%C3%B3genos-en-par%C3%ADs-contra-los-chalecos-amarillos/a-46642923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5CvO5ONLkeKrv6DH1N408qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/primeras-cargas-y-gases-lacrim%C3%B3genos-en-par%C3%ADs-contra-los-chalecos-amarillos/a-46642923" target="_blank"&gt;Primeras cargas y gases lacrimógenos en París contra los "chalecos amarillos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las primeras cargas de la Policía contra los "chalecos amarillos" que se manifiestan este sábado (8.12.2018) en París y los primeros lanzamientos de gases lacrimógenos tuvieron lugar esta mañana en la avenida de los Campos Elíseos y en una de las calles adyacentes. Desde poco después de las 9.00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensión entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, que les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del Elíseo. Casi una hora después, los antidisturbios lanzaron gases lacrimógenos para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>París se prepara para una violenta marcha de “Chalecos Amarillos” - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/paris-se-prepara-para-una-violenta-marcha-de-chalecos-amarillos/12/06/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDh3x-Z2QRQQwHsvtJxqdDQqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:30:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/paris-se-prepara-para-una-violenta-marcha-de-chalecos-amarillos/12/06/" target="_blank"&gt;París se prepara para una violenta marcha de “Chalecos Amarillos”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mucha tensión en París debido a la convocatoria a una violentísima marcha no autorizada de los autodenominados “Chalecos Amarillos Libres”.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>La dieta Torra: dos días sin comer antes de Navidad - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/espana/2018-12-07/la-dieta-torra-dos-dias-sin-comer-antes-de-navidad-1276629562/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4c1F4UveRyQrO9APMzoqkqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCcjP0F</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:50:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/espana/2018-12-07/la-dieta-torra-dos-dias-sin-comer-antes-de-navidad-1276629562/" target="_blank"&gt;La dieta Torra: dos días sin comer antes de Navidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Generalidad no pudo participar en la jornada de ayuno celebrada el jueves por los diputados separatistas en el convento de los Capuchinos de Sarrià dado que se encuentra de viaje oficial en Eslovenia, por lo que ha anunciado que, tras la purga que prepara en los Mossos por haber impedido que bandas separatistas lincharan a manifestantes constitucionalistas, permanecerá dos días sin comer. Tras prohibir los canapés en los actos oficiales de la Generalidad, Torra da un paso más y a diferencia de lo que han hecho algunos de sus consejeros, no estará un día sin ingerir sólid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>C’s carga contra Torra por querer “purgar” a los Mossos a la vez que insta a los CDR a “apretar” - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/2018/12/07/cs-carga-contra-torra-querer-purgar-mossos-vez-que-insta-cdr-apretar-3440980</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfl5-0boVqyxLgRFZ0u3OgqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:57:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/2018/12/07/cs-carga-contra-torra-querer-purgar-mossos-vez-que-insta-cdr-apretar-3440980" target="_blank"&gt;C’s carga contra Torra por querer “purgar” a los Mossos a la vez que insta a los CDR a “apretar”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La senadora de Ciudadanos y diputada en el Parlamento de Cataluña, Lorena Roldán, ha criticado que al presidente de la Generalitat, Quim Torra, “se escandalice” ante las cargas de los Mossos d’Esquadra contra manifestantes en Tarrasa (Barcelona) y Gerona cuando previamente él había instado a los independentistas a “apretar” en las calles. En rueda de prensa en la sede de C’s en Madrid, Roldán ha afirmado que “los comandos radicales separatistas tenían la misión de boicotear cualquier homenaje a la Constitución” que se llevase a cabo en Cataluña “y así lo hicieron”. “Es evidente que el señor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Protestas en Bolivia contra la candidatura de Evo Morales - RT en Español</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=wBZ5IlsObZw</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA17-EtMqX6lpsDiWSi9WqcqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwyvoo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:41:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=wBZ5IlsObZw" target="_blank"&gt;Protestas en Bolivia contra la candidatura de Evo Morales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientas de personas protestan por la decisión de la Corte Suprema de permitir que el presidente boliviano Evo Morales se postule para un cuarto mandato. Suscríbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra señal en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPAÑOL: DESDE RUSIA CON INFORMACIÓN #RTenEspañol #Protestas #Bolivia&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT en Español</source></item><item><title>FRANCIA PROTESTAS - Cargas y gases lacrimógenos en París contra los "chalecos amarillos" - boletín de hoy</title><link>http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/francia-protestas-cargas-y-gases.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmcOSxywsSWISpIdlthWqwqGQgEKhAIACoHCAowjcKACzCB2IwDMP3B-gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/francia-protestas-cargas-y-gases.html" target="_blank"&gt;FRANCIA PROTESTAS - Cargas y gases lacrimógenos en París contra los "chalecos amarillos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;boletín de hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cargas de la policía contra los "chalecos amarillos" que se manifiestan en París y los lanzamientos de gases lacrimógenos tuvieron lugar esta mañana en la avenida de los Campos Elíseos y en una de las calles adyacentes. Desde poco después de las 9.00, hora local (8.00 GMT) se vivieron escenas de tensión entre los manifestantes y los agentes antidisturbios, que les impidieron pasar por la avenida a partir de un determinado punto, en las proximidades del Palacio del Elíseo. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edición España&lt;/p&gt;</description><source url="http://boletindehoy.blogspot.com">boletín de hoy</source></item><item><title>Cerrará Eiffel ante posibles protestas - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558731&amp;lcmd5=6e6e1a0b0fcd08de49c8548f90ee266d</link><guid isPermaLink="false">CAIiENi2Pt8aTxlE_zw9FH6ebZsqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMKLcxgM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:34:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558731&amp;lcmd5=6e6e1a0b0fcd08de49c8548f90ee266d" target="_blank"&gt;Cerrará Eiffel ante posibles protestas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Torre Eiffel, junto con más de una decena de museos, dos teatros y otros sitios culturales en París, estarán cerrados este sábado por motivos de seguridad. La Ópera canceló las presentaciones para ese día en sus dos sitios parisinos. Dos festivales de música en París se han pospuesto y el Arco de Triunfo sigue cerrado desde que fue dañado durante las protestas en contra de la alza del impuesto al combustible que se dieron el fin de semana pasado y que dejaron a más de 130 personas heridas. La policía también exhortó a las tiendas en la acaudalada zona de los Campos Elíseos a cerrar este ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Condenan por homicidio a hombre que atropelló a manifestantes en Charlottesville - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/condenan-por-homicidio-a-hombre-que-atropello-a-manifestantes-en-charlottesville/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5S3ypqWhMXjwMVlCbc7FsqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMmiygU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:10:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/condenan-por-homicidio-a-hombre-que-atropello-a-manifestantes-en-charlottesville/" target="_blank"&gt;Condenan por homicidio a hombre que atropelló a manifestantes en Charlottesville&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un hombre que condujo su automóvil contra una multitud de opositores en un mitin nacionalista blanco en Charlottesville, Virginia, fue condenado el viernes por homicidio en primer grado tras matar a una mujer en un ataque que inflamó las tensiones raciales y políticas a largo plazo en todo el país. Un jurado estatal rechazó los argumentos de que James Alex Fields Jr. actuó en defensa propia durante un mitin de “Unite the Right” en Charlottesville el 12 de agosto de 2017. Los miembros del jurado también condenaron a Fields por otros ocho cargos. Fields, de 21 años, condujo a Virginia desde s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>Bloqueos en el norte del Cauca dejan pérdidas al sector empresarial: Gobernadora del Valle - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/pacifico/bloqueos-en-el-norte-del-cauca-dejan-perdidas-al-sector-empresarial-gobernadora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_0R6UnnqK8ODrmzhzJUtkqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/pacifico/bloqueos-en-el-norte-del-cauca-dejan-perdidas-al-sector-empresarial-gobernadora" target="_blank"&gt;Bloqueos en el norte del Cauca dejan pérdidas al sector empresarial: Gobernadora del Valle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor dmvillegas Las autoridades del Valle expresaron su preocupación por las consecuencias que han generado los bloqueos y manifestaciones que se vienen presentando en el norte del Cauca, lo que ha afectado la productividad y ya está generando perdidas para los empresarios de la región. Ante la delicada situación que se presenta en Puerto Tejada con las protestas, ante la falta de agua potable, la gobernadora del Valle del Cauca, Dilian Francisca Toro, pidió una solución urgente para esta problemática que empieza a generar efectos negativos en la economía del departamento. Lea también: En...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Agobiados por la crisis, venezolanos van a municipales - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222774835.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtZFyxzlNANCuG_HuDQFe4qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:06:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222774835.html" target="_blank"&gt;Agobiados por la crisis, venezolanos van a municipales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de una oscura calle del este de Caracas, que se alumbraba por ratos gracias a los faros de los escasos automóviles que transitaban por el lugar, un puñado de candidatos a concejales en Venezuela intentaba sin éxito llamar a unos indiferentes conductores a participar en los comicios del domingo, que ocurrirán en un país agobiado por la crisis. La desolación del evento muestra en toda su dimensión el desinterés que hay entre los venezolanos por los comicios en los que se elegirán 2.459 concejales. La consulta se ha visto opacada por la brutal crisis económica y social que ha desatado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Jornada contra la reelección de Evo Morales deja un fallecido y dos policías heridos - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/internacional/1544193320_43424.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSfNylllrwpEsobZO8UVWYqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMPbE4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/internacional/1544193320_43424.html" target="_blank"&gt;Jornada contra la reelección de Evo Morales deja un fallecido y dos policías heridos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una mujer falleció y dos policías resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivió este jueves Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitación de la candidatura del presidente del país, Evo Morales, reportó EFE. La mujer, de 56 años, intentaba defender a otra durante una riña con activistas cívicos contrarios a la reelección del gobernante, en la amazónica ciudad de Riberalta, según un informe entregado a los medios de comunicación por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. Según el documento entregado por las autoridades, el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>¿Está realmente a prueba la democracia en el mundo? - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/radio_voces_del_mundo/201812071083979054-occidente-dmocracia-crisis-mundial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsUfHJ0OsEPpooBbRBgS14qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/radio_voces_del_mundo/201812071083979054-occidente-dmocracia-crisis-mundial/" target="_blank"&gt;¿Está realmente a prueba la democracia en el mundo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pensadora argentina Cristina Reigadas dialogó con 'Voces del Mundo' acerca de la crisis de representatividad de los partidos políticos en distintas latitudes y de los comportamientos políticos extremos de las sociedades que van de la apatía electoral a la virulencia de las protestas. "La crisis de la democracia se manifiesta en la distancia entre el establishment político y las masas. La crisis de la representación es una insatisfacción por las decisiones que se toman a espaldas de las masas. Y la democracia es la participación del pueblo en el poder", apuntó. Ministro francés atribuye p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El jefe de los Mossos se pliega a Torra: “Hay imágenes impropias de una policía democrática” - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/12/07/jefe-mossos-pliega-torra-hay-imagenes-impropias-policia-democratica-3438163</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEo0GQiGCF8OD1W_8y5tx6IqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:23:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/12/07/jefe-mossos-pliega-torra-hay-imagenes-impropias-policia-democratica-3438163" target="_blank"&gt;El jefe de los Mossos se pliega a Torra: “Hay imágenes impropias de una policía democrática”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero de Interior de la Generalitat y, por tanto, jefe de los Mossos d’Esquadra, Miquel Buch, ha admitido que en las cargas de los mossos contra una manifestación en Gerona y Tarrasa este jueves que protestaba contra otra de VOX “hay imágenes que no se acaban de ajustar a los principios que corresponden a una policía democrática”. En sendas entrevistas este viernes en TV3 y Rac1 recogidas por Europa Press, el consejero ha dicho que este diagnóstico es compartido por el Gobierno catalán “y por el mismo presidente”, Quim Torra. Ha señalado que analizarán las imágenes de las cargas para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Críticas del Gobierno catalán a las cargas policiales en Girona y Terrassa - otra opinión</title><link>http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/criticas-del-gobierno-catalan-las.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-fDIiBtb4MzH20PzqbnNYqGQgEKhAIACoHCAowjcyCCzCpu40DMPq6_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/criticas-del-gobierno-catalan-las.html" target="_blank"&gt;Críticas del Gobierno catalán a las cargas policiales en Girona y Terrassa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;otra opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero de Interior de la Generalitat, Miquel Buch, ha admitido que en las cargas de los Mossos d'Esquadra contra una manifestación en Gerona y Tarrasa este jueves que protestaba contra otra de Vox "hay imágenes que no se acaban de ajustar a los principios que corresponden a una policía democrática". En sendas entrevistas este viernes en TV3 y Rac1 recogidas por Europa Press, el consejero ha dicho que este diagnóstico es compartido por el Gobierno catalán "y por el mismo presidente", Quim Torra. Ha señalado que analizarán las imágenes de las cargas para determinar si algún mosso actuó ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://otraopinion-es.blogspot.com">otra opinión</source></item><item><title>Disturbios en París durante protesta de ‘chalecos amarillos’ - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/europa/disturbios-en-protestas-de-chalecos-amarillos-en-paris-302998</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ95O4YR-yOyMPEODAR9zoqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:43:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/europa/disturbios-en-protestas-de-chalecos-amarillos-en-paris-302998" target="_blank"&gt;Disturbios en París durante protesta de ‘chalecos amarillos’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europa Disturbios en París durante protesta de ‘chalecos amarillos’ AFP 08 de diciembre 2018 , 07:43 a.m. La tensión aumenta cerca de los Campos Elíseos. Policía arrojó gases lacrimógenos a manifestantes. Los choques los protagonizaron las autoridades y los "chalecos amarillos" que se manifiestan al grito de "¡Macron dimisión!", constataron periodistas de la AFP. Varias carreteras estaban bloqueadas en provincias en una nueva jornada de movilización nacional contra la política del gobierno de Emmanuel Macron. Por la mañana la policía usó gases lacrimógenos para hacer retroceder a manifestan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Casado exige a Sánchez frenar a los violentos CDR con la aplicación del 155 - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/general/2018/12/07/casado-exige-sanchez-frenar-violentos-cdr-otro-155-3439470</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUp6mvjU6hy09KnAjNM3KgqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:43:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/general/2018/12/07/casado-exige-sanchez-frenar-violentos-cdr-otro-155-3439470" target="_blank"&gt;Casado exige a Sánchez frenar a los violentos CDR con la aplicación del 155&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente del PP, Pablo Casado, ha exigido este jueves al jefe del Ejecutivo, Pedro Sánchez, que “frene” la “kale borroka independentista” que, según ha dicho, se está produciendo en Cataluña con la aplicación de un nuevo artículo 155 de la Constitución. A su entender, Cataluña está “completamente fuera de sí” y el Gobierno de Quim Torra “no controla la situación”. Este jueves los Mossos cargaron contra grupos de radicales en Gerona y Tarrasa (Barcelona) durante protestas contra manifestaciones de Vox por el aniversario de la Constitución. El presidente de la Generalitat ha dado un plaz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Las fotos de la masiva protesta de los "chalecos amarillos" en París - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/fotos/2018/12/08/las-fotos-de-la-masiva-protesta-de-los-chalecos-amarillos-en-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMdnqOe0YdlgJmCsvyAm7IqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/fotos/2018/12/08/las-fotos-de-la-masiva-protesta-de-los-chalecos-amarillos-en-paris/" target="_blank"&gt;Las fotos de la masiva protesta de los "chalecos amarillos" en París&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Escaramuzas entre manifestantes y policías estallaron este sábado durante protestas de los “chalecos amarillos” en París y varias carreteras estaban bloqueadas en provincias en una nueva jornada de movilización nacional contra la política del gobierno de Emmanuel Macron (AFP)Por la mañana la policía usó gases lacrimógenos para hacer retroceder a manifestantes en una calle adyacente a los Campos Elíseos, cerca del Arco del Triunfo, epicentro de los disturbios del fin de semana pasado (AFP)Algunos manifestantes replicaron lanzando proyectiles y petardos (EFE/EPA/IAN LANGSDON)Alrededor de 1.50...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Francia: la revolución de los "chalecos amarillos" - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/francia-la-revoluci%C3%B3n-de-los-chalecos-amarillos/a-46641992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_a5jE9PqdofP8ReFiZ55gqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/francia-la-revoluci%C3%B3n-de-los-chalecos-amarillos/a-46641992" target="_blank"&gt;Francia: la revolución de los "chalecos amarillos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El movimiento de los "chalecos amarillos" surgió a principios de noviembre de 2018 de forma espontánea, sin pertenencia a ningún grupo político y muchos franceses se organizaron a través de las redes sociales para protestar contra un nuevo alza de los impuestos al carburante, que el Gobierno francés quería aplicar a partir de enero de 2019. Las demandas se extendieron posteriormente desde la subida del salario mínimo hasta la dimisión del presidente francés, Emmanuekl Macron. Según Interior, entre los manifestantes se infiltraron hasta 3.000 violentes procedentes de grupúsculos de la extrem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>En París así se preparan para el caos y la violencia por marchas - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/en-paris-asi-se-preparan-para-el-caos-y-la-violencia-por-marchas/1283455</link><guid isPermaLink="false">CAIiEII6v737QGhPVuLMJPImeoQqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:46:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/en-paris-asi-se-preparan-para-el-caos-y-la-violencia-por-marchas/1283455" target="_blank"&gt;En París así se preparan para el caos y la violencia por marchas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comerciantes parisinos se preparan para el caos y la violencia por marchas PARÍS, FRANCIA. Cientos de comercios parisinos se preparan ante una nueva ola de manifestaciones por parte de los integrantes de los "chalecos amarillos". El periodista Francisco Zea relata para Excélsior digital, las previsiones que toman los locatarios de la capital francesa para evitar -en la medida de lo posible- daños y saqueos a sus negocios. En París así se preparan para el caos y la violencia por marchas. Los detalles: https://t.co/PSuJYiJmkW Vía @franciscozea pic.twitter.com/6CNT3nMjal — Periódico Excélsior ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Declaran culpable al conductor que atropelló a una activista en protestas en Charlottesville - RT en Español</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=T_pA6zRhNXU</link><guid isPermaLink="false">CAIiENd4bEOPTH8BVdkgJJvVpcsqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwyvoo</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=T_pA6zRhNXU" target="_blank"&gt;Declaran culpable al conductor que atropelló a una activista en protestas en Charlottesville&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alex Fields, de 21 años, podría ser condenado a cadena perpetua por el homicidio de Heather Heyer. La activista protestaba en una manifestación antifascista cuando Fields dirigió su coche contra la multitud. Las deliberaciones sobre su condena están programadas para el lunes. La Fiscalía insiste en que el joven perpetró la agresión a propósito, mientras que su defensor insiste en que estaba en estado de pánico. Suscríbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://ww...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT en Español</source></item><item><title>Nuevas protestas en París: hay más de 500 detenidos - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/747934-nuevas-protestas-en-paris-hay-mas-de-500-detenidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9QCXHlbEW5CC-sSpAg_gsqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/747934-nuevas-protestas-en-paris-hay-mas-de-500-detenidos/" target="_blank"&gt;Nuevas protestas en París: hay más de 500 detenidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los “chalecos amarillos” vuelven a manifestarse este sábado en Francia por cuarta jornada consecutiva, a pesar de que el presidente Emmanuel Macron canceló el impuesto a los combustibles que había iniciado las protestas. Las autoridades blindaron París con más de 8.000 policías y cerraron varios negocios y monumentos, como la Torre Eiffel, para evitar destrozos. (Foto: Zakaria ABDELKAFI/AFP) Hasta el momento, cerca de 500 personas fueron detenidas. Además se registraron algunas corridas y la policía lanzó gases lacrimógenos. Esta ola de manifestaciones comenzó el 17 de noviembre y en las úl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Francia: Vuelcan y arden coches durante las protestas de los 'chalecos amarillos' - RT en Español</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ZEnmVOVarK0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_1H_S9pxSNnP3GpFa9XjwqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwyvoo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:17:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZEnmVOVarK0" target="_blank"&gt;Francia: Vuelcan y arden coches durante las protestas de los 'chalecos amarillos'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La filmación, que fue grabada al noroeste de París, muestra los vehículos quemados y coches volcados por los manifestantes y a la Policía atacando a un grupo de estudiantes. Suscríbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra señal en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPAÑOL: DESDE RUSIA CON INFORMACIÓN #RTenEsp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT en Español</source></item><item><title>Tensión en París: hay más de 500 detenidos en otra protesta de los "chalecos amarillos" - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/internacional/tension-en-paris-hay-mas-de-300-detenidos-en-otra-protesta-de-los-chalecos-amarillos_922911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQ0j0EWkPbnpyznUxF3kQYqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:43:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/internacional/tension-en-paris-hay-mas-de-300-detenidos-en-otra-protesta-de-los-chalecos-amarillos_922911" target="_blank"&gt;Tensión en París: hay más de 500 detenidos en otra protesta de los "chalecos amarillos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pese a que el presidente Emmanuel Macron canceló el impuesto a los combustibles que inició las protestas antigubernamentales, los "chalecos amarillos" vuelven a manifestarse este sábado en Francia por cuarta vez consecutiva. Las autoridades blindaron París con más de 8.000 policías y el cierre de varios negocios y monumentos, como la Torre Eiffel, para evitar nuevos estallidos de violencia. Mas de 700 personas ya fueron detenidas a primera hora de la mañana, indicó la prefectura de policía, muchas de ellas durante controles antes de ingresar a la zona de protesta. Además se registraron algu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>París, blindada ante las protestas de hoy - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/08/544885/paris-blindada-ante-las-protestas-de-hoy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1gvbKMRwcLb0oExES3HMsqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/08/544885/paris-blindada-ante-las-protestas-de-hoy" target="_blank"&gt;París, blindada ante las protestas de hoy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francia, en alerta roja, se comenzó a atrincherar ayer viernes, en víspera de nuevas protestas de los “chalecos amarillos” que se teme degeneren en enfrentamientos, un escenario que el gobierno espera evitar con casi 90,000 policías en las calles. Museos cerrados, espectáculos anulados, partidos de fútbol aplazados... En todo el país se han tomado medidas excepcionales para evitar las impactantes escenas de violencia que dieron la vuelta al mundo la semana pasada. Además, por primera vez en más de una década, se desplegarán vehículos blindados de la gendarmería en París, donde los comercian...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>En contra del nuevo protocolo, una invitación al tiro fácil - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/12/08/en-contra-del-nuevo-protocolo-una-invitacion-al-tiro-facil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8OnioSGorkogceI11qJ7gqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:43:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/12/08/en-contra-del-nuevo-protocolo-una-invitacion-al-tiro-facil/" target="_blank"&gt;En contra del nuevo protocolo, una invitación al tiro fácil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Julieta Ferrario) La resolución oficial del Gobierno que habilita a la policía a utilizar armas de fuego sin dar la voz de alto solo puede explicarse si surge de un país que pide prioridad oficial en el combate contra la inseguridad. ¿Pero disparar sin aviso previo es efectivo? ¿Calma las ansiedades? ¿Quita el miedo? ¿Permite acabar con la delincuencia? ¿Soluciona estructuralmente el temor de la población? La decisión llega ampliada: "Se puede detener a quien represente peligro inminente y oponga resistencia a la autoridad". Sugestivamente, Patricia Bullrich, a cargo de la seguridad nacion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Declaran culpable de asesinato al joven que embistió a una multitud en la marcha antisupremacista de Charlottesville - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/incidentes-de-odio/declaran-culpable-de-asesinato-al-joven-que-embistio-a-una-multitud-en-la-marcha-antisupremacista-de-charlottesville</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtPCv9emMh5SEYAHvcmT7oqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/incidentes-de-odio/declaran-culpable-de-asesinato-al-joven-que-embistio-a-una-multitud-en-la-marcha-antisupremacista-de-charlottesville" target="_blank"&gt;Declaran culpable de asesinato al joven que embistió a una multitud en la marcha antisupremacista de Charlottesville&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;James Alex Fields, el joven de 21 de ideología neonazi que mató a una mujer al embestir con su carro a una multitud en Charlottesville que se manifestaba contra un encuentro de extrema derecha, fue declarado este viernes culpable de homicidio en segundo grado y otros nueve cargos. Un jurado de siete mujeres y cinco hombres consideró que el joven actuó premeditadamente cuando, en agosto de 2017, atropelló con su Dodge Challenger de 2010 a los manifestantes que se oponían pacíficamente a un encuentro de la derecha radical estadounidense que se reunía ese fin de semana en esa ciudad de Virgini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Policía francesa les madrugó a las manifestaciones y detuvo a 278 'chalecos amarillos' - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/mundo/detencion-278-chalecos-amarillos-PP605765</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvsJwVDWMO56HfpG-shaiMqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:27:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/mundo/detencion-278-chalecos-amarillos-PP605765" target="_blank"&gt;Policía francesa les madrugó a las manifestaciones y detuvo a 278 'chalecos amarillos'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las autoridades, que temen un estallido de violencia, están llevando a cabo controles en las estaciones de ferrocarril y en los puntos estratégicos de la capital en donde comenzaban a congregarse los manifestantes. El gobierno, que se prepara para una “gran violencia”, anunció el despliegue “excepcional” de cerca de 90.000 policías en todo el territorio, que estarán apoyados en París por una decena de vehículos blindados para proteger los edificios públicos y despejar las barricadas. Además de algunos miembros de los ‘chalecos amarillos’ que se han radicalizado, el Ejecutivo teme la moviliz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Gobierno francés blinda París ante nuevas protestas de "chalecos amarillos" - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Gobierno-frances-blinda-Paris-ante-nuevas-protestas-de-chalecos-amarillos-20181207-0070.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJNQ2GrdmC-A4EgrulCQP8qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Gobierno-frances-blinda-Paris-ante-nuevas-protestas-de-chalecos-amarillos-20181207-0070.html" target="_blank"&gt;Gobierno francés blinda París ante nuevas protestas de "chalecos amarillos"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francia movilizó el viernes decenas de miles de policías y planeaba cerrar atracciones turísticas importantes como la Torre Eiffel y el museo del Louvre, en vísperas de protestas antigubernamentales que las autoridades temen se vuelvan más violentas que las de las últimas semanas y que han tenido al país en vilo. Las medidas drásticas de seguridad mantendrán sitiada París el sábado e interrumpirán los planes de cientos de miles de turistas y habitantes. Cientos de tiendas en la capital francesa también planean cerrar sus puertas, prefiriendo perder ingresos durante un periodo clave de fin d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Video de estudiantes arrestados y arrodillados indigna a Francia - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/francia-estudiantes-arrestados-video-protestas-macron/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVQ69X5c3samzc0zM8OXXAqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:31:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/francia-estudiantes-arrestados-video-protestas-macron/" target="_blank"&gt;Video de estudiantes arrestados y arrodillados indigna a Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nuevo escándalo encendió hoy a Francia y es que, en un video, difundido en redes sociales, se puede observar a un grupo de estudiantes arrestados y arrodillados por policías, después de participar en la ola de protestas contra el gobierno de Emmanuel Macron. Son estudiantes adolescentes de una escuela cercana a París, arrestados y arrodillados en fila durante las protestas. Ante el escándalo, el Ministro de Educación, Jean-Michel Blanquer, dijo que se abrirá una investigación, pero pidió ubicar las imágenes en el contexto de las protestas. Son imágenes, sin duda, muy fuertes. Se han prod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Manifestantes contrarios al Gobierno galo chocan con la policía en Toulouse - RT en Español</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=mr7xmm12qnc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM-ojhSzAF1LdSt_uljTp0qFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBwwyvoo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=mr7xmm12qnc" target="_blank"&gt;Manifestantes contrarios al Gobierno galo chocan con la policía en Toulouse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al menos un millar de manifestantes se enfrentaron con la policía en la ciudad francesa de Toulouse por la reforma escolar propuesta por el Gobierno. Los manifestantes levantaron barricadas, provocaron fuegos y lanzaron piedras a las fuerzas del orden, que, a su vez, respondieron con gas lacrimógeno. Suscríbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT en Español</source></item><item><title>París, en alerta por otra marcha de los "chalecos amarillos": cierran la Torre Eiffel y blindan la ciudad - TN - Todo Noticias</title><link>https://tn.com.ar/internacional/paris-en-alerta-por-otra-marcha-de-los-chalecos-amarillos-cierran-la-torre-eiffel-y-blindan-la_922898</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfhWEoloRSp4JligSRMusUqGQgEKhAIACoHCAowgpfzCjCBmdoCMJu69QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:40:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tn.com.ar/internacional/paris-en-alerta-por-otra-marcha-de-los-chalecos-amarillos-cierran-la-torre-eiffel-y-blindan-la_922898" target="_blank"&gt;París, en alerta por otra marcha de los "chalecos amarillos": cierran la Torre Eiffel y blindan la ciudad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TN - Todo Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;París está blindada. El gobierno francés de Emmanuel Macron dispuso un operativo especial con más de 90 mil policías en todo el país -8 mil en la capital- para evitar que se generen hechos de violencia este sábado en una nueva protesta de los "chalecos amarillos". Además, cerraron la Torre Eiffel y otros monumentos importantes. Las protestas contra Macron fueron muy fuertes y masivas. Por eso, las autoridades de París diseñaron un nuevo plan de seguridad. Además de los policías que se movilizarán en la capital de Francia, identificaron 14 sectores de "alto riesgo" que estarán restringidos a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tn.com.ar">TN - Todo Noticias</source></item><item><title>Quiénes son los "chalecos amarillos", el movimiento sin líderes ni ideología que hace temblar a Francia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/quienes-son-los-chalecos-amarillos-el-movimiento-sin-lideres-ni-ideologia-que-hace-temblar-a-francia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMnsZIz0cy4-E3Nq9heX-YqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/quienes-son-los-chalecos-amarillos-el-movimiento-sin-lideres-ni-ideologia-que-hace-temblar-a-francia/" target="_blank"&gt;Quiénes son los "chalecos amarillos", el movimiento sin líderes ni ideología que hace temblar a Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron, acorralado por un movimiento que paralizó al país Se sabía que, tarde o temprano, el gobierno de Emmanuel Macron iba a enfrentar una fuerte resistencia. Su arriesgado programa de reformas fiscales y laborales tiene perdedores muy claros, que no iban a aceptar pasivos los cambios. Por eso, el enfrentamiento con los sindicatos era inevitable. Los primeros apuntados fueron los ferroviarios, que tienen un régimen de trabajo privilegiado. Hicieron tres meses de huelga, pero no lograron torcerle el brazo al presidente más joven de la democracia francesa. Ganar esa batalla le hizo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Sindicatos de los Mossos piden la dimisión de Buch y exigen a Torra que condene la violencia - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/espana/2018-12-07/los-sindicatos-de-los-mossos-piden-la-dimision-de-buch-y-exigen-a-torra-que-condene-la-violencia-de-los-cdr-1276629543/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACIo8vS6htVkCkgXT5hXgYqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCcjP0F</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/espana/2018-12-07/los-sindicatos-de-los-mossos-piden-la-dimision-de-buch-y-exigen-a-torra-que-condene-la-violencia-de-los-cdr-1276629543/" target="_blank"&gt;Sindicatos de los Mossos piden la dimisión de Buch y exigen a Torra que condene la violencia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diversos sindicatos de Mossos d'Esquadra han pedido este viernes la dimisión del consejero de Interior de la Generalidad, Miquel Buch, tras los altercados en protestas de ultras de izquierda separatistas contra manifestaciones de Vox por el aniversario de la Constitución en Gerona y Tarrasa (Barcelona). En un comunicado, Sap-Fepol -sindicato mayoritario en la policía catalana- ha expresado su hartazgo por el cuestionamiento de "cada una" de las actuaciones de los agentes, ha pedido la despolitización del cuerpo, ha calificado de inadmisibles las presiones para reformar la cúpula de Interior...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>De rodillas y con las manos en la cabeza: la detención masiva de estudiantes implicados en protestas contra Macron que causa polémica en Francia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/de-rodillas-y-con-las-manos-en-la-cabeza-la-detencion-masiva-de-estudiantes-implicados-en-protestas-contra-macron-que-causa-polemica-en-francia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq__EeAZWdm27CSGhn6wGEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:51:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/08/de-rodillas-y-con-las-manos-en-la-cabeza-la-detencion-masiva-de-estudiantes-implicados-en-protestas-contra-macron-que-causa-polemica-en-francia/" target="_blank"&gt;De rodillas y con las manos en la cabeza: la detención masiva de estudiantes implicados en protestas contra Macron que causa polémica en Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro francés de Educación, Jean-Michel Blanquer, anunció este viernes que se investigará la detención masiva de jóvenes supuestamente implicados en protestas organizadas junto a un liceo en Mantes la Jolie y consideró "chocantes" las imágenes de decenas de ellos obligados por la policía a arrodillarse. "La imagen es forzosamente chocante", admitió Blanquer en una entrevista concedida a la emisora France Inter en relación con un vídeo que está suscitando polémica, grabado ayer junto al centro educativo Jules Saint Exupéry de esa ciudad de la periferia de París. Allí aparecen 146 jóven...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Los "chalecos amarillos" hacen temblar a París: casi 500 detenidos y caos en las calles - DIARIO DE CUYO</title><link>https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Los-chalecos-amarillos-hacen-temblar-a-Paris-casi-500-detenidos-y-caos-en-las-calles-20181208-0008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9HEvh_qtMOgR5msAtJ0BYqGQgEKhAIACoHCAowv9n_CjDK5PkCMOWW6QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Los-chalecos-amarillos-hacen-temblar-a-Paris-casi-500-detenidos-y-caos-en-las-calles-20181208-0008.html" target="_blank"&gt;Los "chalecos amarillos" hacen temblar a París: casi 500 detenidos y caos en las calles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIARIO DE CUYO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tensión aumentó este sábado en París cerca de los Campos Elíseos, en donde la policía lanzó gases lacrimógenos contra "chalecos amarillos" que se enfrentan a las fuerzas al grito de "¡Macron dimisión!". La policía disparó numerosos proyectiles de gas lacrimógeno para hacer retroceder a manifestantes, en una calle adyacente a los Campos Elíseos, cerca del Arco del Triunfo. Alrededor de 1.500 personas manifestaban en la célebre avenida parisina, según la prefectura de París. Hasta el momento, 481 personas fueron detenidas en otra jornada de protesta del movimiento antigubernamental de los ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodecuyo.com.ar">DIARIO DE CUYO</source></item></channel></rss>