<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Nicolás Rodríguez Bautista - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl6TkdKc09Xc1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:03:19 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Colombia pide a Cuba hacer efectiva captura internacional de alias “Gabino” líder del ELN - El Universal (Venezuela)</title><link>http://www.eluniversal.com/el-universal/26303/colombia-pide-a-cuba-hacer-efectiva-captura-internacional-de-alias-gabino%E2%80%9D-lider-del-eln</link><guid isPermaLink="false">CBMijgFodHRwOi8vd3d3LmVsdW5pdmVyc2FsLmNvbS9lbC11bml2ZXJzYWwvMjYzMDMvY29sb21iaWEtcGlkZS1hLWN1YmEtaGFjZXItZWZlY3RpdmEtY2FwdHVyYS1pbnRlcm5hY2lvbmFsLWRlLWFsaWFzLWdhYmlubyVFMiU4MCU5RC1saWRlci1kZWwtZWxu0gEA</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com/el-universal/26303/colombia-pide-a-cuba-hacer-efectiva-captura-internacional-de-alias-gabino%E2%80%9D-lider-del-eln" target="_blank"&gt;Colombia pide a Cuba hacer efectiva captura internacional de alias “Gabino” líder del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal (Venezuela)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá.- El gobierno de Colombia anunció este martes que pidió a Cuba "hacer efectiva" la orden de captura internacional contra el jefe máximo de la guerrilla ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com">El Universal (Venezuela)</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/vgQ9Xf4CPSb7VJ9iE4z4itDuqZV4HmsdE244Av6MHW6rsV7Bt1fxs3DeS3GmRh-Z8Bc_jIe_DLhX_f80k9sqDHH9MBlNSEj25TsNBgONguTa3-_uAvfn7_8tBezS5Pll5TdZ7yCoVm4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Comisión de paz pide al gobierno reconocer a 'Gabino' como negociador del ELN - http://www.radionacional.co/</title><link>https://www.radionacional.co/noticia/alias-gabino/comision-de-paz-pide-al-gobierno-reconocer-a-gabino-negociador-del-eln</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHBzOi8vd3d3LnJhZGlvbmFjaW9uYWwuY28vbm90aWNpYS9hbGlhcy1nYWJpbm8vY29taXNpb24tZGUtcGF6LXBpZGUtYWwtZ29iaWVybm8tcmVjb25vY2VyLWEtZ2FiaW5vLW5lZ29jaWFkb3ItZGVsLWVsbtIBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.radionacional.co/noticia/alias-gabino/comision-de-paz-pide-al-gobierno-reconocer-a-gabino-negociador-del-eln" target="_blank"&gt;Comisión de paz pide al gobierno reconocer a 'Gabino' como negociador del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;http://www.radionacional.co/&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le piden a esa guerrilla que decrete un alto el fuego unilateral como gesto para destrabar la mesa de negociaciones.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.radionacional.co">http://www.radionacional.co/</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/0dZbtynESCoQW98jt5NzSK_VM_l2-CXgvz2i9JDXCcwP_uuUbe-Ko2Lpm22Z1EVyY9zgQNs2ls_0LvRoFjgoJvVg6JbJwEzKrsWCN-lT96Jgxk_GMTuivbJwplcEUPFrLFO8mZ2JfNpTgSo7TuqPkig-TbUxTaFLPTSdpW6W5xlH5OVld6s7S4P8FPfTYJX1--tbSrwzm4T85aezn_HW8eaUF0QiLhvstzFY44UTfOrQEBcRLhBkAzbc44FN6wKrl2MhnFuqEzt-G_lr5Gp03QQ1-w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Gobierno Duque no cede y mantiene la circular roja contra ‘Gabino’ - Noticias Caracol</title><link>https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-duque-no-cede-y-mantiene-la-circular-roja-contra-gabino</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhAtNn2nvE41qqLaWL0dFYqGQgEKhAIACoHCAow2OmFCzD4q4MDML-xmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:52:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-duque-no-cede-y-mantiene-la-circular-roja-contra-gabino" target="_blank"&gt;Gobierno Duque no cede y mantiene la circular roja contra ‘Gabino’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Caracol&lt;/font&gt;&lt;p&gt;jlomboGobierno Duque no cede y mantiene la circular roja contra ‘Gabino’Hace 18 mins El mandatario aseguró que el permiso de salida al guerrillero fue dado por la anterior administración y ya estaba vencido, por lo que le pidió a Cuba su captura. El presidente Iván Duque anunció que no retirará el pedido de circular roja hecho a la Interpol contra el jefe del ELN Nicolás Rodríguez Bautista alias ‘Gabino’. “Es que ELN ha reclutado menores en la frontera y sigue volando oleoductos, por lo tanto, no retiraremos la circular roja”, aseguró el presidente durante un foro que evaluaba los primeros ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.caracoltv.com">Noticias Caracol</source></item><item><title>Fiscalía de Colombia vinculará a líderes de ELN con asesinato de dos periodistas en 1991 - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998150-fiscalia-vinculara-lderes-eln-con-asesinato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuJMrh8cEy3wX-RPaw1bZ8qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998150-fiscalia-vinculara-lderes-eln-con-asesinato/" target="_blank"&gt;Fiscalía de Colombia vinculará a líderes de ELN con asesinato de dos periodistas en 1991&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Para los fiscales del caso el actuar de los cuatro milicianos del ELN que hicieron efectiva la orden de asesinar" a los periodistas "no fue una decisión aislada sino que correspondió a órdenes impartidas por sus superiores en la agrupación armada ilegal", señaló la Fiscalía en un comunicado. Detienen en Colombia a cabecilla del ELN acusado de asesinar a líderes sociales y policías En el mismo precisó que la Dirección Especializada contra las Violaciones a los Derechos Humanos de la Fiscalía vinculará, por cadena de mando, al máximo líder de esa guerrilla, Nicolás Rodríguez Bautista, 'Gabin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Duque endurece su posición ante Venezuela - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-endurece-su-posicion-ante-venezuela-302510</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdm2tPc5gnyvFrED94PtpkqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:57:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-endurece-su-posicion-ante-venezuela-302510" target="_blank"&gt;Duque endurece su posición ante Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Duque endurece su posición ante Venezuela Política 06 de diciembre 2018 , 11:57 p.m. En el foro de EL TIEMPO y el Rosario, el Presidente reveló que no enviará embajador a Caracas. El presidente Iván Duque endureció este jueves su discurso contra el régimen de Nicolás Maduro y confirmó que su decisión es no enviar embajador a Caracas. Incluso reveló que en los próximos días, otros países de la región tomarían el mismo camino, lo que contribuirá, a su juicio, a aislar de manera contundente al gobierno bolivariano. El anuncio lo hizo durante un conversatorio con Roberto Pombo, directo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Colombia declara "crimen de guerra" muerte de reporteros - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/periodistas-asesinado-eln-colombia-crimen-de-guerra-20181207-0150.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9xSzGPwzybNkprwVDUmLAqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/periodistas-asesinado-eln-colombia-crimen-de-guerra-20181207-0150.html" target="_blank"&gt;Colombia declara "crimen de guerra" muerte de reporteros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá.- La Fiscalía colombiana declaró "crimen de guerra" el asesinato de los periodistas del diario El Espectador Julio Chaparro y Jorge Torres, en 1991, y anunció que vinculará al hecho a los integrantes del Comando Central (COCE) de la guerrilla Ejército de Liberación Nacional (ELN). Según el ente judicial, los comunicadores, asesinados el 24 de abril de 1991, habían viajado a Segovia, en el departamento de Antioquia (noroeste), "para realizar una crónica sobre la masacre que llevó el mismo nombre de ese municipio". La "Masacre de Segovia" ocurrió el 11 de noviembre de 1988 y dejó 46 pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>"Petición de arresto de 'Gabino' no es un formalismo": Canciller - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/peticion-de-arresto-de-gabino-no-es-un-formalismo-canciller-articulo-827340</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxeQBLTkHQVRio8uA7FvtwqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:39:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/peticion-de-arresto-de-gabino-no-es-un-formalismo-canciller-articulo-827340" target="_blank"&gt;"Petición de arresto de 'Gabino' no es un formalismo": Canciller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Petición de arresto de 'Gabino' no es un formalismo": Canciller Submitted by hgarcia_91 on Tue, 12/04/2018 - 16:39 En declaraciones desde Quito, Ecuador, Carlos Holmes Trujillo recordó que hay una orden de detención internacional, de Interpol, y lo que se ha pedido es que se haga efectiva, por lo que siguen pendientes de la respuesta que dé Cuba. La petición del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al máximo líder de la guerrilla del ELN, Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino', "no es un formalismo" y se sigue a la espera de una respuesta de La Habana, dijo hoy el canciller Carl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Petición de arresto de alias ‘Gabino’ no es un formalismo: Carlos Holmes Trujillo - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLkRnwfxm23avMVJXrXY3YqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Petición de arresto de alias ‘Gabino’ no es un formalismo: Carlos Holmes Trujillo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Rodríguez Bautista, alias ‘Gabino’ se encuentra en Cuba y el pasado 20 de noviembre se pidió su arresto. La petición del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al máximo líder de la guerrilla del ELN, alias ‘Gabino’, "no es un formalismo" y Bogotá sigue a la espera de una respuesta de La Habana, dijo en Quito el canciller colombiano, Carlos Holmes Trujillo. "La hemos solicitado y esa solicitud se ha reiterado. No es un formalismo", dijo a Efe el ministro durante la visita que realiza a la capital ecuatoriana con motivo del VII Gabinete Binacional. Nicolás Rodríguez Bautista, al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Organizaciones sociales se unen al llamado para que se reanuden los diálogos con el Eln - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/organizaciones-sociales-se-unen-al-llamado-para-que-se-reanuden-los-dialogos-con-el-eln-articulo-827463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABP6XmnLSWEfaQNb-8NIV0qGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:53:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/organizaciones-sociales-se-unen-al-llamado-para-que-se-reanuden-los-dialogos-con-el-eln-articulo-827463" target="_blank"&gt;Organizaciones sociales se unen al llamado para que se reanuden los diálogos con el Eln&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organizaciones sociales se unen al llamado para que se reanuden los diálogos con el Eln Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 12/05/2018 - 12:53 La Comisión de Paz del Senado reiterativamente ha enviado cartas al presidente Iván Duque pidiendo que se descongele la mesa de conversación entre Gobierno y guerrilla, sin embargo, el primer mandatario insiste en sus condiciones: liberación de todos los secuestrados y un cese de las hostilidades. Alrededor de 52 organizaciones sociales y 34 personas naturales se unieron al clamor de una reanudación de los diálogos entre el Gobierno y el Eln. “In...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Presidente colombiano: debe existir orden de captura de líder de ELN que está en Cuba - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970736-duque-exige-captura-de-lider-de-eln/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRIvCgIy1UMxu3oBCFsY7kqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970736-duque-exige-captura-de-lider-de-eln/" target="_blank"&gt;Presidente colombiano: debe existir orden de captura de líder de ELN que está en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Está en una situación de ilegalidad y ante esa ilegalidad por los crímenes que ha cometido lo lógico es que opere la circular roja (orden de captura) de Interpol (Organización Internacional de Policía Criminal)", dijo Duque en el foro "Cien días de Gobierno", que se realizó en Bogotá y que fue transmitido en vivo en ocasión de los primeros meses de su administración. Duque afirmó su posición en el hecho de que "Gabino" viajó a Cuba a mediados de este año con permiso del entonces Gobierno de Juan Manuel Santos (2010-2018), pero indicó que esa autorización caducó el pasado 6 de agosto, un dí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Colombia insiste a Cuba que detenga al líder del ELN nombrado ahora negociador de paz - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/colombia-es/article222465185.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2h09wFsvTo6ZAnBu_4G4sqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:09:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/colombia-es/article222465185.html" target="_blank"&gt;Colombia insiste a Cuba que detenga al líder del ELN nombrado ahora negociador de paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno colombiano volvió este viernes a pedir al Gobierno cubano que detenga al máximo líder de la guerrilla Ejército de Liberación Nacional (ELN), Nicolás Rodríguez Bautista, alias “Gabino”, quien está actualmente en la isla. “La posición nuestra sigue siendo la misma, el Estado colombiano (…) ha pedido que se haga efectiva la circular roja de la Interpol”, dijo el canciller colombiano, Carlos Holmes Trujillo, en una rueda de prensa. La circular roja es una orden internacional utilizada por la Interpol para solicitar la detención preventiva con miras a la extradición que pesa sobre “G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Senadores le piden al Gobierno avalar a 'Gabino' como negociador del ELN - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/senadores-le-piden-al-gobierno-avalar-gabino-como-negociador-del-eln</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyy1Cr1y3KxMNNaq7hR4WIqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/senadores-le-piden-al-gobierno-avalar-gabino-como-negociador-del-eln" target="_blank"&gt;Senadores le piden al Gobierno avalar a 'Gabino' como negociador del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor kbohorquez Durante la celebración del inicio del mandato de la Comisión de la Verdad, la Comisión de Paz del senado hizo un llamado al Gobierno para que retome las negociaciones con el ELN. "Estamos invitando tanto al Gobierno como al ELN a avanzar en el proceso de descongelamiento de esa mesa, a dar pasos ciertos para la esperanza de la paz de Colombia en esa otra mesa de diálogos y en la posibilidad de un cese del fuego bilateral", dijo el senador Roy Barreras. La Comisión de paz del Senado también le pide al Gobierno aceptar a alias Gabino cómo jefe negociador del ELN. Lea tambié...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Comisión de Paz del Senado le recomienda al Eln un cese unilateral del fuego - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/comision-de-paz-del-senado-le-recomienda-al-eln-un-cese-unilateral-del-fuego-articulo-826401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9h-oqh7iU6Q74TUnu6glIqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:32:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/comision-de-paz-del-senado-le-recomienda-al-eln-un-cese-unilateral-del-fuego-articulo-826401" target="_blank"&gt;Comisión de Paz del Senado le recomienda al Eln un cese unilateral del fuego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comisión de Paz del Senado le recomienda al Eln un cese unilateral del fuego Submitted by nataliatamayoga... on Thu, 11/29/2018 - 14:32 Esta petición la hacen como medida que responde a las condiciones impuestas por el Gobierno para reanudar la mesa de diálogo. Además, le insistió al Ejecutivo para que avance en la decisión de descongelar la negociación. Este jueves, en el marco de la instalación de la Comisión de la Verdad, la Comisión de Paz del Senado pidió, nuevamente, al Gobierno proseguir con la negociación con el Eln. Asimismo, en un comunicado, le solicitó a la guerrilla “avanzar en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Comisión de paz pide al gobierno reconocer a Gabino como negociador del ELN - Semana</title><link>http://www.semana.com/nacion/articulo/comision-de-paz-pide-al-gobierno-reconocer-a-gabino-como-negociador-del-eln/592692</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUnZD7vI9R4UtFDdb6U6QgqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:13:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.semana.com/nacion/articulo/comision-de-paz-pide-al-gobierno-reconocer-a-gabino-como-negociador-del-eln/592692" target="_blank"&gt;Comisión de paz pide al gobierno reconocer a Gabino como negociador del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comisión de paz pide al gobierno reconocer a Gabino como negociador del ELN En la comunicación, que tampoco fue suscrita por el Centro Democrático, reclaman el cese unilateral a la guerrilla para descongelar la mesa de negociación de La Habana 2018/11/29 12:43 2018/11/29 12:58 Comisión de paz pide al gobierno reconocer a Gabino como negociador del ELN Foto: Archivo SEMANA PAZ Durante la instalación de la Comisión de la Verdad, la mayoría de los integrantes de la comisión de paz del Congreso le dirigieron una comunicación a la guerrilla del ELN y al gobierno del presidente Iván Duque para da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Comisión de Paz hace llamado al ELN para que declare un cese el fuego - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/comision-de-paz-hace-llamado-al-eln-para-que-declare-un-cese-el-fuego</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMl53Yk201Dh-xvl0L20iAqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:40:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/comision-de-paz-hace-llamado-al-eln-para-que-declare-un-cese-el-fuego" target="_blank"&gt;Comisión de Paz hace llamado al ELN para que declare un cese el fuego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor lapinzon La Comisión de Paz del Senado pidió este jueves a la guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN) que declare un cese el fuego unilateral para poder reanudar las negociaciones con el Gobierno, que actualmente se encuentran suspendidas. "La Comisión de Paz del Senado llama en primer lugar al ELN a declarar un cese unilateral de fuego y hostilidades como medida que permita reanudar inmediatamente la labor de la mesa de conversación", dijo el senador Iván Cepeda, durante la instalación de la Comisión para el Esclarecimiento de la Verdad del conflicto armado colombiano. Po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Alias ‘Gabino’, máximo jefe del Eln, está enfermo y hospitalizado en Cuba - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/alias-gabino-cuba-recibiendo-tratamiento-medico-PP599568</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8LhHKm4sspHD195LWK4ckqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/alias-gabino-cuba-recibiendo-tratamiento-medico-PP599568" target="_blank"&gt;Alias ‘Gabino’, máximo jefe del Eln, está enfermo y hospitalizado en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Según informó Caracol Radio, Nicolás Rodríguez Bautista (nombre real de ‘Gabino’) se encuentra en Cuba recibiendo tratamiento médico que habría sido autorizado por el gobierno anterior. Dice la emisora que la noticia fue confirmada por ‘Pablo Beltrán’, jefe de la delegación de paz del Eln, quien no detalló cuál es el padecimiento del líder guerrillero. De esta manera se confirmaría, entonces, el motivo de peso para nombrar, este mismo mes, a ‘Gabino’ como representante del equipo negociador del Eln: obtener tratamiento medicinal para, tal vez, no tener inconvenientes con la circular roja de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Mientras Interpol lo busca, el jefe del ELN se atiende en una clínica en Cuba - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1543434290_43262.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHu1etYLyu8pAkDc-jro4B0qGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMMbA4AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:44:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1543434290_43262.html" target="_blank"&gt;Mientras Interpol lo busca, el jefe del ELN se atiende en una clínica en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Rodríguez, alias 'Gabino', jefe máximo de la guerrilla del ELN, cuyo arresto es reclamado vía Interpol por el gobierno colombiano, se atiende en una clínica de La Habana, indicó el martes Pablo Beltran, jefe negociador del grupo rebelde en las conversaciones de paz. Según reporte de AFP, Gabino, de 68 años, llegó "como el 16 de julio" a Cuba, pasando por Venezuela y actualmente se encuentra "en La Habana, en una clínica", explicó Beltrán. "Tendría que regresar más o menos pronto" a Colombia, añadió, negándose a precisar la naturaleza exacta del tratamiento que le mantiene hospitaliz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>Comisión de Paz de Senado colombiano pide al Gobierno que reactive diálogos con ELN - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811301083804749-negociaciones-guerrilla-colombia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOj0hj5kt9HYrw1RlX7SOwqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:11:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811301083804749-negociaciones-guerrilla-colombia/" target="_blank"&gt;Comisión de Paz de Senado colombiano pide al Gobierno que reactive diálogos con ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Es momento que el Gobierno considere el nombramiento de una comisión para continuar los diálogos", dijo la Comisión de Paz en un comunicado. Presidente colombiano insiste en que ELN debe liberar secuestrados para retomar diálogos El texto fue leído por el presidente de la Comisión de Paz, el senador Roy Barreras, en el acto de instalación del organismo, que desde el jueves tiene un mandato de tres años para hallar las verdades de los crímenes cometidos durante medio siglo de conflicto armado en el país. De acuerdo con el comunicado, el Gobierno colombiano debe valorar el gesto que la seman...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>La Comisión de Paz pide al Gobierno y al ELN que hagan concesiones para reanudar el diálogo - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-comision-paz-pide-gobierno-eln-hagan-concesiones-reanudar-dialogo-20181129230213.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUwQDjTbf9RuUvBeFMkqPcqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-comision-paz-pide-gobierno-eln-hagan-concesiones-reanudar-dialogo-20181129230213.html" target="_blank"&gt;La Comisión de Paz pide al Gobierno y al ELN que hagan concesiones para reanudar el diálogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 29 Nov. (EUROPA PRESS) - La Comisión de Paz del Senado de Colombia ha pedido este jueves al Gobierno de Iván Duque y a la guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN) que hagan algunas concesiones unilaterales para poder reactivar el diálogo de paz, que lleva meses suspendido. El presidente de la Comisión de Paz, Roy Barreras, ha lanzado esta petición aprovechando la instalación de la Comisión de la Verdad acordada por el anterior Gobierno de Juan Manuel Santos y la extinta guerrilla de las FARC para establecer un relato fidedigno del conflicto armado en Colombia. "Este es un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Designa ELN negociador para diálogo - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1545138&amp;lcmd5=702bf9c416d42e15ab93d1ad195a0132</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5czRcpTD3yNfAZPdRyv3QqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:03:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1545138&amp;lcmd5=702bf9c416d42e15ab93d1ad195a0132" target="_blank"&gt;Designa ELN negociador para diálogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La guerrilla colombiana del Ejército de Liberación Nacional (ELN) nombró a su máximo líder, Nicolás Rodríguez Bautista, como representante del grupo para una eventual negociación de paz, en una aparente estrategia para impedir la captura y extradición desde Cuba del jefe guerrillero. La decisión del grupo insurgente, el cual mantuvo diálogos de paz durante 17 meses con el Gobierno del ex Presidente Juan Manuel Santos en Ecuador y Cuba, se conoció después de que Colombia solicitó a La Habana la captura y extradición de Rodríguez, alias Gabino, quien se encuentra en la isla recibiendo tratami...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Colombia pide al Gobierno de Cuba capturar y extraditar al máximo líder de la guerrilla del ELN - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-21-u1-e157374-s27061-colombia-pide-al-gobierno-cuba-capturar-extraditar-al-maximo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0VJLRbEbxcGdF6IeaLnfwqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:56:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-21-u1-e157374-s27061-colombia-pide-al-gobierno-cuba-capturar-extraditar-al-maximo" target="_blank"&gt;Colombia pide al Gobierno de Cuba capturar y extraditar al máximo líder de la guerrilla del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las autoridades de Colombia pidieron el martes al Gobierno de Cuba que colabore para capturar y extraditar al líder de la guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN), Nicolás Rodríguez Bautista, alias "Gabino", según Reuters. Esta información se conoce después que la cancillería colombiana pidió información sobre la presencia en la Isla de miembros del ELN. En cualquier caso se trata de un movimiento poco alentador para que se retomen las negociaciones de paz con el grupo rebelde. El territorio cubano fue durante meses la sede de las conversaciones entre el gobierno del expresidente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>ELN nombra negociador de paz a su jefe, prófugo de la justicia colombiana - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/colombia-eln-nombra-negociador-paz-jefe-solicitado-gobierno-noticia-nndc-579651</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjhA3QCxnX1hsYd1HR3XboqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:26:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/colombia-eln-nombra-negociador-paz-jefe-solicitado-gobierno-noticia-nndc-579651" target="_blank"&gt;ELN nombra negociador de paz a su jefe, prófugo de la justicia colombiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá. La guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN) aseguró que ha nombrado como negociador de paz a su máximo líder, Nicolás Rodríguez Bautista, alias "Gabino", y confirmó que se encuentra en Cuba, sede de los diálogos, después de que el gobierno de Colombia haya exigido su detención. A través de una carta enviada al Alto Comisionado de Paz, Miguel Ceballos, fechada el 10 de noviembre y publicada en su cuenta de Twitter, el ELN asegura que con el nombramiento, "Gabino" se convierte en miembro representante de la delegación de diálogos de paz. "El Comando Central también nombra a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Alias Gabino argumentó sufrir de depresión para viajar sin permiso a Cuba - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/alias-gabino-argumento-sufrir-de-depresion-para-viajar-sin-permiso-cuba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHTm7a1ezpZ7SQora4TjjQqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:37:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/alias-gabino-argumento-sufrir-de-depresion-para-viajar-sin-permiso-cuba" target="_blank"&gt;Alias Gabino argumentó sufrir de depresión para viajar sin permiso a Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan Fuentes de la Casa de Nariño le revelaron a RCN Radio que Nicolás Rodríguez Bautista, alias Gabino, jefe máximo del ELN, argumentó padecer depresión con el propósito de viajar sin autorización a La Habana (Cuba) y recibir tratamiento médico. Además, se conoció que a través de la Cancillería, el gobierno del presidente Iván Duque envió una nota diplomática a Cuba, en la que solicita que las autoridades de la isla entreguen a 'Gabino' a la Interpol para que se haga efectiva la orden de captura que se elevó a través de una curricular roja. Le puede interesar: ELN sigue recluta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Alias 'Gabino', nuevo negociador del ELN - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/eln-nombra-alias-gabino-como-negociador</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK25VgcaUPzHIfCeMJm9EwAqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/eln-nombra-alias-gabino-como-negociador" target="_blank"&gt;Alias 'Gabino', nuevo negociador del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor ggomezm El ELN anunció la designación de Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino', como negociador ante la posibilidad de que se retomen los diálogos con el Gobierno. Rodríguez Bautista es el máximo comandante de ese grupo subversivo. La guerrilla, además, ratificó a 'Pablo Beltrán' como jefe de la delegación de diálogos. El ELN informó esta noticia a través de una carta, firmada por Beltrán y publicada en su cuenta de Twitter. Lea también: Circular roja contra dos cabecillas del ELN La misiva, cuya fecha es el pasado 10 de noviembre, fue dirigida al Alto Comisionado para la Paz, Mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>El ELN nombra a su líder alias Gabino como jefe negociador de paz - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/el-eln-nombra-a-su-l%C3%ADder-alias-gabino-como-jefe-negociador-de-paz/a-46385973</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAghq29Zy3fBMK1tPXDNjwEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 03:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/el-eln-nombra-a-su-l%C3%ADder-alias-gabino-como-jefe-negociador-de-paz/a-46385973" target="_blank"&gt;El ELN nombra a su líder alias Gabino como jefe negociador de paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ejército de Liberación Nacional, la última gran guerrilla activa en Colombia, anunció este martes (20.11.2018) que ha nombrado como negociador de paz a su máximo líder, Nicolás Rodríguez Bautista, alias "Gabino", y confirmó que éste se encuentra en Cuba, sede de los diálogos, después de que el Gobierno colombiano haya exigido su detención. En una carta enviada al alto comisionado de Paz, Miguel Ceballos, fechada el 10 de noviembre y publicada en su cuenta de Twitter, el ELN asegura que con el nombramiento "Gabino" se convierte en miembro representante de la delegación de diálogos de paz....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Sin apoyo del uribismo, comisión de paz pide a Duque autorización para mediar con ELN - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/miembros-de-comision-de-paz-del-congreso-piden-permiso-a-duque-para-reunion-con-eln/592334</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnjsFvi5Wv5lVLm1RfcDOYqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/miembros-de-comision-de-paz-del-congreso-piden-permiso-a-duque-para-reunion-con-eln/592334" target="_blank"&gt;Sin apoyo del uribismo, comisión de paz pide a Duque autorización para mediar con ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sin apoyo del uribismo, comisión de paz pide a Duque autorización para mediar con ELN Los congresistas del Centro Democrático no firman la carta en la que la mayoría de la comisión pide autorización a Iván Duque para tender puentes y viajar a La Habana para reanudar el proceso de paz. 2018/11/26 15:21 2018/11/26 15:58 Sin apoyo del uribismo, comisión de paz pide a Duque autorización para mediar con ELN Foto: Fotomontaje Semana PAZ La carta que la Comisión de Paz le envió este lunes al presidente Iván Duque, pidiendo autorización para reunirse con los delegados de la guerrilla del ELN en La ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Duque exige explicaciones a Cuba por alojar a jefe del ELN buscado por Interpol - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/colombia-es/article221865685.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmW5peeD-BIMYYQrIkcrpoqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:32:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/colombia-es/article221865685.html" target="_blank"&gt;Duque exige explicaciones a Cuba por alojar a jefe del ELN buscado por Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Colombia, Iván Duque, exigió explicaciones a Cuba por alojar al jefe máximo de la guerrilla del ELN, buscado por Interpol, quien según él mandatario salió de Venezuela hacia la isla, donde estaría recibiendo tratamiento médico. En una entrevista con el diario bogotano El Tiempo publicada este domingo, Duque sostuvo que el “gobierno cubano tendrá que informar por qué está permitiendo en su territorio a personas con circular roja” de la policía internacional (Interpol). “Y la otra cosa que vale la pena que aclaren es cómo llegaron esas personas a Cuba. Claramente nadando no f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Iván Duque: "El Gobierno cubano tendrá que informar por qué está permitiendo en su territorio a personas con circular roja de Interpol" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/colombia/2018/11/20/ivan-duque-el-gobierno-cubano-tendra-que-informar-por-que-esta-permitiendo-en-su-territorio-a-personas-con-circular-roja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3Op65J4W0ntx2oS1hA6ycqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:32:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/colombia/2018/11/20/ivan-duque-el-gobierno-cubano-tendra-que-informar-por-que-esta-permitiendo-en-su-territorio-a-personas-con-circular-roja/" target="_blank"&gt;Iván Duque: "El Gobierno cubano tendrá que informar por qué está permitiendo en su territorio a personas con circular roja de Interpol"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente colombiano Iván Duque (Reuters/ Luisa Gonzalez) El Gobierno colombiano le pidió a Cuba y Venezuela aclarar si en sus territorios se encuentran comandantes del ELN que tienen circular roja de Interpol. De acuerdo con las autoridades colombianas, uno de los jefes guerrilleros está recibiendo tratamiento médico en el primer país y tres más están escondidos en el otro. De acuerdo con el mismo presidente Iván Duque, Nicolás Rodríguez, alias Gabino, habría viajado a La Habana para asistir a citas médicas pese a ya no tener estatus de negociador de paz, lo que quiere decir que las ór...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Colombia pide información a Cuba sobre presencia en la Isla de miembros del ELN - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-20-u1-e129488-s27061-colombia-pide-informacion-cuba-presencia-isla-miembros-eln</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2n05TW4p6t4lkeiTlaEXMqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMIzJ2QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:13:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-20-u1-e129488-s27061-colombia-pide-informacion-cuba-presencia-isla-miembros-eln" target="_blank"&gt;Colombia pide información a Cuba sobre presencia en la Isla de miembros del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Colombia pidió este martes a Cuba ―país que hasta hace algunos meses había sido sede de los diálogos de paz con el Ejército de Liberación Nacional (ELN)― información sobre algunos miembros de la guerrilla y la precisión de si se encuentran en la Isla. Según un comunicado difundido por la Cancillería colombiana, se asegura que la solicitud fue hecha a través de una nota verbal, tras un requerimiento de la Oficina del Alto Comisionado para la Paz. Comunicado de prensahttps://t.co/QHWhGVeyRl pic.twitter.com/D2cRkLZ4DK — Cancillería Colombia (@CancilleriaCol) 20 de noviembre de 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>La depresión de Gabino - Semana</title><link>https://www.semana.com/opinion/articulo/alias-gabino-negociador-del-eln-esta-triste-y-deprmido-por-jose-manuel-acevedo/592041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4b4f220ON6SFrPUYTH56cqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 00:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/opinion/articulo/alias-gabino-negociador-del-eln-esta-triste-y-deprmido-por-jose-manuel-acevedo/592041" target="_blank"&gt;La depresión de Gabino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La depresión de Gabino El presidente y el Comisionado Deberían ayudarle al jefe guerrillero a liberarse del ‘estrés’ de mantener la fachada de guerrilla dispuesta a dialogar, mientras siguen matando, secuestrando y acuartelando menores. 2018/11/24 15:21 2018/11/24 11:27 La depresión de Gabino Foto: José Manuel Acevedo OPINIÓN Nicolás Rodríguez, alias Gabino, está triste y deprimido. Al menos eso dijo para justificar su viaje a La Habana sin la autorización del gobierno nacional, generando un ruido diplomático entre Colombia y Cuba cuyo desenlace todavía está por verse. Contra el pobre, solo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Gobierno insiste ante Cuba por información de ‘Gabino’, jefe del Eln - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-colombiano-insiste-ante-cuba-por-informacion-de-gabino-295684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsLTgIv8zyCXW5D52qHryIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-colombiano-insiste-ante-cuba-por-informacion-de-gabino-295684" target="_blank"&gt;Gobierno insiste ante Cuba por información de ‘Gabino’, jefe del Eln&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno Gobierno insiste ante Cuba por información de ‘Gabino’, jefe del Eln Política 20 de noviembre 2018 , 03:30 p.m. El máximo líder de la guerrilla está en territorio cubano, según información de inteligencia. El Gobierno colombiano solicitó a las autoridades cubanas hacer efectiva la circular roja de Interpol contra Nicolás Rodríguez Bautista, alias Gabino, jefe máximo de la guerrilla del Eln y quien se encuentra en la isla, según información de inteligencia. Así lo dio a conocer la Cancillería en un comunicado emitido este lunes. De igual forma, el Ministerio de Relaciones Exteriores...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gobierno de Colombia: ELN buscaría librar de Interpol a su máximo líder - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083590829-interpol-busca-a-lider-de-eln/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXzy-R1qZOZQof-csmgUUcqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083590829-interpol-busca-a-lider-de-eln/" target="_blank"&gt;Gobierno de Colombia: ELN buscaría librar de Interpol a su máximo líder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Parecería ser esa la intención, pero tal vez el ELN no conoce las leyes internacionales ni las colombianas, porque ellas prevén que el único que puede pedir el levantamiento o la suspensión de la ejecución de órdenes de captura es el Presidente de la República", dijo el alto Comisionado de Paz, Miguel Ceballos, en diálogo con la emisora local Blu Radio. 'Gabino' habría viajado a mediados de este año a Cuba con autorización del entonces Gobierno de Juan Manuel Santos (2010-2018) para recibir tratamiento médico, pero las órdenes de captura en su contra no fueron suspendidas debido a que no h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Eln designa a ‘Gabino’ como negociador para diálogos con el Gobierno - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/eln-elige-a-gabino-como-negociador-en-dialogos-con-el-gobierno-295896</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUB74s-78p5wt5MzT1qWtMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:19:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/eln-elige-a-gabino-como-negociador-en-dialogos-con-el-gobierno-295896" target="_blank"&gt;Eln designa a ‘Gabino’ como negociador para diálogos con el Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Proceso de Paz Eln designa a ‘Gabino’ como negociador para diálogos con el Gobierno ELTIEMPO.COM 20 de noviembre 2018 , 11:19 p.m. El nombramiento se da después de la petición oficial a Cuba para entregarlo, por circular roja. Por medio de una carta firmada por Pablo Beltrán, dirigida al Alto comisionado de Paz, Miguel Ceballos, el Eln anunció en la noche de este martes que nombró a Nicolás Rodríguez Bautista, ‘Gabino’, como miembro negociador ante la posibilidad de que se retomen los diálogos con el Gobierno. Sin embargo, la facultad de aceptarlo como negociador corresponde solo al preside...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Colombia pide a Cuba información sobre miembros del ELN - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/colombia-pide-a-cuba-informaci%C3%B3n-sobre-miembros-del-eln/a-46384494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhgWJMPnpODSNEJz43eX-MqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/colombia-pide-a-cuba-informaci%C3%B3n-sobre-miembros-del-eln/a-46384494" target="_blank"&gt;Colombia pide a Cuba información sobre miembros del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así lo detalló la Cancillería en un comunicado en el que asegura que la petición la hicieron a través de una nota verbal tras un requerimiento de la Oficina del Alto Comisionado para la Paz. Los miembros del equipo negociador de paz con el ELN se trasladaron a Cuba con el permiso del anterior Gobierno colombiano de Juan Manuel Santos, que comenzó los diálogos de paz y, para su viaje, levantó las órdenes de búsqueda vigentes. Igualmente, el actual Gobierno del presidente Iván Duque solicitó hacer efectiva la circular roja de la Interpol contra el máximo líder del ELN Nicolás Rodríguez Bautis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>El ELN designa a su líder como miembro del equipo negociador del diálogo de paz - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-eln-designa-lider-miembro-equipo-negociador-dialogo-paz-20181121152013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQKqIaykVOx0aeodShFa0UqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wsYOwBQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:20:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-eln-designa-lider-miembro-equipo-negociador-dialogo-paz-20181121152013.html" target="_blank"&gt;El ELN designa a su líder como miembro del equipo negociador del diálogo de paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 21 Nov. (EUROPA PRESS) - La guerrilla colombiana del Ejército de Liberación Nacional (ELN) ha designado a su máximo líder, Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino', como miembro del equipo negociador del diálogo de paz, que permanece suspendido debido a las demandas que ha planteado el nuevo Gobierno de Iván Duque. "El Comando Central también nombra al comandante Nicolás Rodríguez Bautista, quien en estos momentos se encuentra en Cuba, como miembro representante del ELN", ha dicho el jefe negociador del grupo armado, 'Pablo Beltrán', en una carta enviada al Alto Comisionado de Paz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Colombia: Gobierno no suspenderá orden de captura contra jefe del ELN - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/colombia-gobierno-no-suspender%C3%A1-orden-de-captura-contra-jefe-del-eln/a-46399820</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKaGj4XwBg7HR_SL0G6rFEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/colombia-gobierno-no-suspender%C3%A1-orden-de-captura-contra-jefe-del-eln/a-46399820" target="_blank"&gt;Colombia: Gobierno no suspenderá orden de captura contra jefe del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno colombiano indicó este miércoles (21.11.2018) que de momento no pedirá a la Interpol que suspenda una orden de captura contra el máximo líder del ELN, Nicolás Rodríguez, quien fue designado negociador para el proceso de paz por el grupo guerrillero. La advertencia fue hecha por el alto comisionado para la Paz, Miguel Ceballos, al reaccionar al anuncio del ELN (Ejército de Liberación Nacional) sobre la designación de Rodríguez, alias "Gabino". "Aun cuando el ELN lo nombre negociador, la situación de 'Gabino' cambiará en la medida en que sea el propio presidente de la República (I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Depresión, el argumento de 'Gabino' para haber viajado a Cuba sin permiso - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/judicial/depresion-el-argumento-de-gabino-para-haber-viajado-cuba-sin-permiso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgk2W8XLaEO0lyCaVRaOBEqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCML286QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:37:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/judicial/depresion-el-argumento-de-gabino-para-haber-viajado-cuba-sin-permiso" target="_blank"&gt;Depresión, el argumento de 'Gabino' para haber viajado a Cuba sin permiso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depresión, el argumento de 'Gabino' para haber viajado a Cuba sin permiso Imagen destacada Fuentes de la Casa de Nariño le revelaron a RCN Radio que Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino', jefe máximo del ELN, argumentó padecer depresión con el propósito de viajar sin autorización a La Habana (Cuba) y recibir tratamiento médico. Temas Alias Gabino Diálogos de paz con ELN Interpol Sección Judicial Artículos relacionados Tags Autor jlbarragan Fuente Sistema Integrado de Información&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Gobierno pide a Maduro entregar a cabecillas del ELN que estarían en Venezuela - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/gobierno-pide-maduro-entregar-cabecillas-del-eln-que-estarian-en-venezuela</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKd4gFs3gfgCp4giUEo0CYqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:21:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/gobierno-pide-maduro-entregar-cabecillas-del-eln-que-estarian-en-venezuela" target="_blank"&gt;Gobierno pide a Maduro entregar a cabecillas del ELN que estarían en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gobierno pide a Maduro entregar a cabecillas del ELN que estarían en Venezuela Imagen destacada El Gobierno Nacional le exigió al presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, hacer efectivas las capturas, a través de circular roja de Interpol, de tres cabecillas de la guerrilla del ELN, que al parecer se encuentran en territorio venezolano. De acuerdo con Miguel Ceballos, alto comisionado para la Paz, las autoridades del vecino país deben aclarar si los jefes del ELN Eliécer Chamorro, alias Antonio García; Rafael Sierra Granados, alias Ramiro Vargas, y Gustavo Aníbal Giraldo, alias Pablito, est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>¿Qué busca el Eln con la designación de ‘Gabino’ como negociador? - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/que-busca-el-eln-con-la-designacion-de-gabino-como-negociador-296084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE43KYkUWTbqnXxtt_8jubMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 03:54:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/que-busca-el-eln-con-la-designacion-de-gabino-como-negociador-296084" target="_blank"&gt;¿Qué busca el Eln con la designación de ‘Gabino’ como negociador?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Proceso de Paz ¿Qué busca el Eln con la designación de ‘Gabino’ como negociador? REDACCIÓN PAZ 21 de noviembre 2018 , 10:54 p.m. Gobierno dice que no se levantará orden de captura contra el máximo jefe de esa guerrilla. ‘Pablo Beltrán’, el jefe negociador del Eln en los diálogos con el Gobierno, le hizo llegar al Alto Comisionado de Paz, Miguel Ceballos, una carta en la que dice que ese grupo guerrillero decidió nombrar como negociador a su máximo comandante, Nicolás Rodríguez Bautista, mejor conocido con el alias de Gabino. 'Gabino' es uno de los cuatro jefes del Eln (de cinco que integran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Defensor del Pueblo pide no seguir diálogos de paz con el ELN hasta que deje de secuestrar - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/defensor-del-pueblo-pide-no-seguir-dialogos-de-paz-con-el-eln-hasta-que-deje-de-secuestrar-articulo-824823</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRxc7CLbpkoKPm3oX2RdKMqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:25:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/defensor-del-pueblo-pide-no-seguir-dialogos-de-paz-con-el-eln-hasta-que-deje-de-secuestrar-articulo-824823" target="_blank"&gt;Defensor del Pueblo pide no seguir diálogos de paz con el ELN hasta que deje de secuestrar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Defensor del Pueblo pide no seguir diálogos de paz con el ELN hasta que deje de secuestrar Submitted by cmunoz_1153 on Wed, 11/21/2018 - 16:25 Carlos Negret dijo que para retomar los diálogos con esa guerrilla se debe dejar esa actividad porque, según él, "la sociedad colombiana no quiere más secuestros". También pidió proteger a niños, niñas y adolescentes por los peligros que existen en zonas fronterizas del país. El defensor del Pueblo, Carlos Alfonso Negret, pidió este miércoles al presidente de la República, Iván Duque, que no reanude los diálogos de paz con el Ejército de Liberación N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Duque acusa a Cuba de dar refugio a guerrillero colombiano buscado por la Interpol - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-19-u1-e199352-s27061-cuba-da-refugia-guerrillero-colombiano-buscado-interpol</link><guid isPermaLink="false">CAIiELI8CZ7oQHfnKv9mhcCe0XAqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:47:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-19-u1-e199352-s27061-cuba-da-refugia-guerrillero-colombiano-buscado-interpol" target="_blank"&gt;Duque acusa a Cuba de dar refugio a guerrillero colombiano buscado por la Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Colombia, Iván Duque, exige al gobierno cubano explicaciones por la presencia de Nicolás Rodríguez, uno de los principales jefes de la guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN) -buscado por Interpol- en la Isla. .@IvanDuque exige explicaciones a #Cuba por alojar a jefe del #ELN buscado por #Interpol https://t.co/x5Sx0gZtWi #Venezuela #Colombia pic.twitter.com/cSun9pvbSk — el Nuevo Herald (@elnuevoherald) 18 de noviembre de 2018 Según el mandatario, Nicolás Rodríguez - miembro de una de las últimas guerrillas activas en Colombia- se encuentra en Cuba recibiendo tra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Colombia exige explicaciones a Cuba por alojar al jefe del Eln, requerido por Interpol - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/colombia-exige-explicaciones-cuba-por-alojar-jefe-eln-PP593270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8F0DKRs5i7PQ1xiAgsoawqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:52:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/colombia-exige-explicaciones-cuba-por-alojar-jefe-eln-PP593270" target="_blank"&gt;Colombia exige explicaciones a Cuba por alojar al jefe del Eln, requerido por Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El “gobierno cubano tendrá que informar por qué está permitiendo en su territorio a personas con circular roja” de Interpol, dijo Duque en una entrevista con el diario El Tiempo. También sostuvo que “la otra cosa que vale la pena que aclaren es cómo llegaron esas personas a Cuba. Claramente nadando no fue. Entonces, tienen que decir de dónde salieron los aviones. Y qué aviones fueron”. Además de Rodríguez Bautista, también pesan órdenes de captura internacional sobre otros jefes del Comando Central del Eln por acciones que se les atribuyen dentro del conflicto armado que libran desde hace m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Colombia pide a Venezuela y Cuba que entreguen a jefes del ELN buscados por la Interpol - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811201083541395-colombia-quiere-a-jefes-del-eln-buscados-por-la-interpol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHlrPx54P6OFsNfat06Hz0qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 23:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811201083541395-colombia-quiere-a-jefes-del-eln-buscados-por-la-interpol/" target="_blank"&gt;Colombia pide a Venezuela y Cuba que entreguen a jefes del ELN buscados por la Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"El caso de las circulares rojas de Interpol son las que esa autoridad internacional ha hecho públicas en su página web para el caso de varios de los miembros del comando central de la guerrilla del ELN que presuntamente están en Venezuela", dijo el alto Comisionado de Paz, Miguel Ceballos, en declaraciones difundidas por su despacho. Según el funcionario, "es urgente que el Gobierno venezolano aclare si esas personas están o no en ese territorio y si están deben ser entregadas inmediatamente a la Interpol (Policía Internacional)". De acuerdo con el Gobierno colombiano, se presume que los j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El actual presidente colombiano dijo que el ELN cometió más de 100 asesinatos durante los diálogos de paz con el gobierno anterior - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/colombia/2018/11/15/el-actual-presidente-colombiano-ivan-duque-dijo-que-el-eln-cometio-mas-de-100-asesinatos-durante-los-dialogos-de-paz-con-el-gobierno-anterior/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLhZbxpVPvlvqcnaCD8U60qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/colombia/2018/11/15/el-actual-presidente-colombiano-ivan-duque-dijo-que-el-eln-cometio-mas-de-100-asesinatos-durante-los-dialogos-de-paz-con-el-gobierno-anterior/" target="_blank"&gt;El actual presidente colombiano dijo que el ELN cometió más de 100 asesinatos durante los diálogos de paz con el gobierno anterior&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Israel Ramírez Pineda, alias ‘Pablo Beltrán’; Rafael Sierra Granados, alias ‘Ramiro Vargas’; Nicolás Rodríguez Bautista, alias ‘Gabino’; y Eliécer Herlinton Chamorro Acosta, alias ‘Antonio García’, comandantes del ELN con circular roja de Interpol. Durante los 17 meses que duraron los diálogos de paz entre el gobierno de Juan Manuel Santos y el ELN, el grupo guerrillero cometió más de 100 asesinatos. Así lo confirmó el actual presidente de Colombia, Iván Duque, quien reafirma su decisión de suspender las conversaciones mientras los subversivos no detengan su accionar violento. En ese mismo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>La discreta estrategia de Duque en un tema que incomoda al uribismo - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/los-primero-100-dias-de-duque-en-la-paz-292650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrBKKsH1_ABl62zeabin-cqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/los-primero-100-dias-de-duque-en-la-paz-292650" target="_blank"&gt;La discreta estrategia de Duque en un tema que incomoda al uribismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conflicto y Narcotráfico La discreta estrategia de Duque en un tema que incomoda al uribismo MARISOL GOMEZ GIRALDO 14 de noviembre 2018 , 02:10 p.m. En sus primeros 100 días de gobierno, el Presidente ha mostrado que quiere cumplir el Acuerdo de Paz Habían transcurrido solo 23 días de su gobierno, cuando el presidente Iván Duque recibió en la Casa de Nariño a Rodrigo Londoño, Timochenko, como uno de sus invitados a la cumbre de partidos que convocó para hacer un Pacto Nacional contra la Corrupción. La presencia del exjefe guerrillero en el palacio presidencial, que marcó un deslinde de Duqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Duque espera la captura de cabecillas del ELN que tienen circular roja - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/duque-espera-la-captura-de-cabecillas-del-eln-que-tienen-circular-roja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGe6RRAJ0-RrsdkCjtlAR9cqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/duque-espera-la-captura-de-cabecillas-del-eln-que-tienen-circular-roja" target="_blank"&gt;Duque espera la captura de cabecillas del ELN que tienen circular roja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan El Presidente de la República, Iván Duque, a su llegada a París, Francia, afirmó que se deben hacer efectivas las órdenes de captura en contra de cabecillas de la guerrilla del ELN, que tienen en su contra circular roja de Interpol. Expresó que los integrantes que dese grupo subversivo que están en la Habana, Cuba, sin permiso del Gobierno Nacional, deben someterse a la justicia porque su permanencia en ese país sería ilegal. Le puede interesar (ELN estaría reclutando niños en Antioquia) “Nosotros ya hemos venido haciendo expresiones a través de la oficina del alto comision...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Duque llegó a Francia para hablar de paz, Venezuela y relaciones económicas - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-llego-francia-para-hablar-de-paz-venezuela-y-relaciones-economicas-articulo-823066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8rPvU7htVSvz63ZLbFhYUqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 13:35:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-llego-francia-para-hablar-de-paz-venezuela-y-relaciones-economicas-articulo-823066" target="_blank"&gt;Duque llegó a Francia para hablar de paz, Venezuela y relaciones económicas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Duque llegó a Francia para hablar de paz, Venezuela y relaciones económicas Submitted by amolano_1273 on Sun, 11/11/2018 - 08:35 El mandatario se refirió a los ataques del Eln en los últimos días en Cesar y Norte de Santander, y les advirtió que con cada actos criminal se alejan de la posibilidad de un diálogo de paz con el Gobierno. A su llegada a la capital francesa, el presidente Iván Duque explicó que durante los tres días de agenda diplomática tendrá encuentros muy importantes para las relaciones de Colombia con la comunidad internacional. No sólo porque expondrá la experiencia de nues...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Circular roja contra jefes del Eln, prueba de fuego para Venezuela - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/delitos/circular-roja-contra-jefes-del-eln-prueba-de-fuego-para-venezuela-290506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmmuwfbu2nXk3v6C7nC46oqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMKnS1AU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:54:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/delitos/circular-roja-contra-jefes-del-eln-prueba-de-fuego-para-venezuela-290506" target="_blank"&gt;Circular roja contra jefes del Eln, prueba de fuego para Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Delitos Circular roja contra jefes del Eln, prueba de fuego para Venezuela Redacción paz 06 de noviembre 2018 , 10:54 p.m. 4 de los 5 miembros de la máxima dirección de la guerrilla tienen orden de captura internacional. ‘Antonio García’, segundo en la línea de mando del Eln y miembro del Comando Central (Coce), y ‘Ramiro Vargas’, también integrante del Coce, se sumaron este martes a la lista de los jefes del grupo armado con circular roja de la Interpol, es decir con orden de captura internacional. De los cinco integrantes de la cúpula del Eln, ya tenían circular roja el jefe máximo, Nicol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Emiten circular roja de Interpol contra 2 integrantes del comando central del Eln - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/circular-roja-para-dos-lideres-guerrilla-eln-PP586811</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLbKdEPTlIw6s1vmXUPqYQqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/circular-roja-para-dos-lideres-guerrilla-eln-PP586811" target="_blank"&gt;Emiten circular roja de Interpol contra 2 integrantes del comando central del Eln&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Así lo informó este martes la Interpol, que en las circulares difundidas en su página web señaló que los dos líderes guerrilleros son buscados de los delitos de “secuestro, homicidio agravado y hurto calificado y agravado”. Según la información de la Organización Internacional de Policía Criminal, ‘Ramiro Vargas’ tiene 74 años y es oriundo del municipio de Riofrío, Magdalena, mientras que ‘Antonio García’ nació el 10 de enero de 1956 en Mocoa, capital de Putumayo. Estas circulares rojas se suman a las emitidas contra otros miembros del comando central del Eln el mes pasado como Gustavo Aníb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Circular roja contra dos cabecillas del ELN - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/judicial/circular-roja-contra-dos-cabecillas-del-eln</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAF_zM0fPmLX4OKG6LbQgcqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCML286QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/judicial/circular-roja-contra-dos-cabecillas-del-eln" target="_blank"&gt;Circular roja contra dos cabecillas del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Circular roja contra dos cabecillas del ELN Imagen destacada La Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol) emitió circular roja contra los cabecillas del ELN Eliécer Erlinto Chamorro, alias Antonio García, y Rafael Sierra Granados, alias Ramiro Vargas. Los dos insurgentes, que al parecer se esconden en territorio venezolano, son investigados por los delitos de secuestro, homicidio agravado y hurto calificado y agravado. Lea también: Interpol emitió circular roja contra alias 'pablito', jefe del ELN 'Antonio García' y 'Ramiro Vargas' son integrantes del Comando Central del E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Expiden circular roja contra Antonio Garcíay Ramiro Vargas del Eln - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/expiden-circular-roja-contra-antonio-garciay-ramiro-vargas-del-eln-290282</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCS4xbpZFw7Q442acf06qIqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInS1AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:35:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/expiden-circular-roja-contra-antonio-garciay-ramiro-vargas-del-eln-290282" target="_blank"&gt;Expiden circular roja contra Antonio Garcíay Ramiro Vargas del Eln&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Investigación Expiden circular roja contra Antonio Garcíay Ramiro Vargas del Eln Paz y Justicia 06 de noviembre 2018 , 02:35 p.m. Los dos jefes de la guerrilla serán buscados en todos los países que hacen parte de Interpol Interpol emitió Circular Roja contra dos jefes del Eln que son solicitados por la justicia colombiana por distintos delitos. A la lista de los más buscados en el mundo acaban de regresar Eliécer Herlinto Chamorro Acosta alias Antonio García y Rafael Sierra Granados, alias Ramiro Vargas. Los dos hacen parte del Comando Central del Eln (Coce) y han participado en las mesas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Interpol emite una orden de captura contra otros dos miembros del ELN - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-interpol-emite-orden-captura-contra-otros-dos-miembros-guerrilla-colombiana-eln-20181107181855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmLcH5pdOgq9z3GIW2sYzwqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wsYOwBQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:58:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-interpol-emite-orden-captura-contra-otros-dos-miembros-guerrilla-colombiana-eln-20181107181855.html" target="_blank"&gt;Interpol emite una orden de captura contra otros dos miembros del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOGOTÁ, 7 Nov. (Notimérica) - La Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol) ha emitido una circular roja u orden de captura contra dos cabecillas de la guerrilla colombiana Ejército de Liberación Nacional (ELN). Se trata de Rafael Sierra Granados, conocido como 'Antonio García' y Eliecer Herlinto Chamorro Acosta, alias 'Ramiro Vargas', dos miembros de la jefatura del Comando Central (COCE) a los que se acusa de varios delitos. Ambos guerrilleros también son "buscados por las autoridades judiciales de Colombia", según informa Interpol en una circular a través de su web. Se les...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Alias 'Gabino', comandante del ELN, se encuentra en Cuba - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/alias-gabino-comandante-del-eln-se-encuentra-en-cuba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-MtIm7HT2GnQv762MxbfoqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/alias-gabino-comandante-del-eln-se-encuentra-en-cuba" target="_blank"&gt;Alias 'Gabino', comandante del ELN, se encuentra en Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor jlbarragan Fuentes cercanas a la Presidencia de la República le aseguraron a RCN Radio que el comandante del ELN, Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino' estaría en La Habana (Cuba) sometiéndose a un tratamiento médico. Las autoridades cubanas le habrían advertido al presidente Iván Duque sobre la presencia del jefe guerrillero en la isla. Las mismas fuentes confirmaron que 'Gabino' viajó a La Habana sin ningún tipo de permiso. Lea además: Interpol emitió circular roja en contra de alias Gabino, comandante del ELN El pasado 3 de octubre la Interpol emitió circular roja en contra d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>ELN cuestiona a Duque por no reiniciar diálogos de paz y culpa a Trump - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/politica/eln-cuestiona-duque-por-no-reiniciar-dialogos-de-paz-y-arremete-contra-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVIaUGoIzHbtXkpWwJqju8qGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMJvB6QU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 18:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/politica/eln-cuestiona-duque-por-no-reiniciar-dialogos-de-paz-y-arremete-contra-trump" target="_blank"&gt;ELN cuestiona a Duque por no reiniciar diálogos de paz y culpa a Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ELN cuestiona a Duque por no reiniciar diálogos de paz y culpa a Trump Imagen destacada Pablo Beltrán, jefe negociador del Ejército de Liberación Nacional (ELN), aseguró que el Gobierno no tiene voluntad para continuar con los diálogos y poner fin al conflicto con esa guerrilla. A través de un video, Beltrán aseguró que "ni Uribe, ni Duque, y por supuesto ni Trump, tienen voluntad de cambiar para que la sociedad esté mejor, ni tienen voluntad de conciliación", sostuvo. Lea también: Alias 'Gabino', comandante del ELN, se encuentra en Cuba Según Pablo Beltrán, si el presidente Iván Duque "con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>"Pablito estaría en Venezuela": Miguel Ceballos; lo buscan con circular roja de Interpol - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/miguel-ceballos-alto-comisionado-de-paz-habla-de-la-circular-roja-contra-pablito/587143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEET2ESmFln99Ze2wj0G7u3QqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:34:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/miguel-ceballos-alto-comisionado-de-paz-habla-de-la-circular-roja-contra-pablito/587143" target="_blank"&gt;"Pablito estaría en Venezuela": Miguel Ceballos; lo buscan con circular roja de Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Pablito estaría en Venezuela": Miguel Ceballos; lo buscan con circular roja de Interpol El alto comisionado de paz se refirió a la solicitud pública internacional para capturar al comandante del frente Domingo Lain. 2018/10/17 08:20 2018/10/17 12:28 "Pablito estaría en Venezuela": Miguel Ceballos; lo buscan con circular roja de Interpol Foto: Interpol NACIÓN Las autoridades van tras los miembros del Comando Central (COCE) del ELN. Casi 20 días después de que la - Interpol hizo público el perfil de Nicolás Rodríguez Bautista, alias Gabino, se supo que Pablito, el comandante del frente Domin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Interpol emite circular roja contra alias “Pablito”, jefe del ELN - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/interpol-emite-circular-roja-contra-alias-pablito-jefe-del-eln-articulo-818387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRjW6hzYPiBb_JI9S0G-HgqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/interpol-emite-circular-roja-contra-alias-pablito-jefe-del-eln-articulo-818387" target="_blank"&gt;Interpol emite circular roja contra alias “Pablito”, jefe del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpol emite circular roja contra alias “Pablito”, jefe del ELN Submitted by cmunoz_1153 on Wed, 10/17/2018 - 09:08 Según la organización internacional, Gustavo Aníbal Giraldo Quinchía es buscado por los delitos de secuestro simple agravado, homicidio agravado, y hurto calificado y agravado. A Gustavo Aníbal Giraldo Quinchía, a quien las autoridades y los guerrilleros del Ejército de Liberación Nacional (ELN) llaman Pablo o Pablito, le expidieron circular roja de Interpol. Este hombre de 50 años, de acuerdo con el registro en la página web, es buscado por los delitos de secuestro simple a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Interpol emite orden de captura contra alias "Gabino", líder de la guerrilla ELN - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/interpol-emite-orden-de-captura-contra-alias-gabino-l%C3%ADder-de-la-guerrilla-eln/a-45744317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTuhvTRyul-P8bOjcBlSzcqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/interpol-emite-orden-de-captura-contra-alias-gabino-l%C3%ADder-de-la-guerrilla-eln/a-45744317" target="_blank"&gt;Interpol emite orden de captura contra alias "Gabino", líder de la guerrilla ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Interpol emitió una circular roja en contra del máximo líder de la guerrilla colombiana Ejército de Liberación Nacional (ELN), Nicolás Rodríguez, alias "Gabino", por los delitos de reclutamiento ilícito y homicidio agravado, se informó hoy (03.10.2018). La orden de detención de "Gabino", de 68 años, fue pedida en febrero pasado por la Fiscalía General de Colombia. La organización de policía internacional, integrada por 192 países, incluyó en la ficha del pedido de captura datos personales sobre el líder guerrillero, entre ellos que nació en el municipio de San Vicente de Chucurí, en el e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Interpol expide circular roja contra alias “Gabino”, máximo líder del ELN - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/interpol-expide-circular-roja-contra-alias-gabino-maximo-lider-del-eln-articulo-815876</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCOa_akH1wP1iFJ2LJn3LQqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:55:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/interpol-expide-circular-roja-contra-alias-gabino-maximo-lider-del-eln-articulo-815876" target="_blank"&gt;Interpol expide circular roja contra alias “Gabino”, máximo líder del ELN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpol expide circular roja contra alias “Gabino”, máximo líder del ELN Submitted by cmunoz_1153 on Wed, 10/03/2018 - 09:55 El fiscal general, Néstor Humberto Martínez, ya había expresado su intención de solicitar circular roja para los máximos jefes del ELN que tienen procesos pendientes con las autoridades en el país. En las últimas horas, la Interpol expidió una circular roja contra uno de los máximos líderes de la guerrilla del Ejército de Liberación Nacional (ELN): Nicolás Rodríguez Bautista, alias Gabino. De acuerdo con esta orden internacional, Gabino es buscado por las autoridades...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Código rojo de Interpol contra líder del ELN: ¿Peligra el diálogo con el Gobierno de Colombia? - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/291066-codigo-rojo-interpol-lider-eln-colombia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkp3DGRkLfr5euSRJwSoIoqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 17:39:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/291066-codigo-rojo-interpol-lider-eln-colombia" target="_blank"&gt;Código rojo de Interpol contra líder del ELN: ¿Peligra el diálogo con el Gobierno de Colombia?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Justicia colombiana lo solicita por los cargos de homicidio agravado y reclutamiento ilícito. Las negociaciones de paz entre el Ejército de Liberación Nacional (ELN) y el nuevo Gobierno de Colombia atraviesan un difícil momento, luego de la paralización de los diálogos hace poco más de dos meses. Este jueves, un nuevo elemento entró en juego cuando se conoció la emisión del código rojo, por parte de la Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol, por sus siglas en inglés), en contra de Nicolás Rodríguez Bautista, o 'Gabino' (según su nombre de guerra), considerado el líder d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Interpol emitió circular roja en contra de alias 'Gabino' - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/interpol-emitio-circular-roja-en-contra-de-alias-gabino</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDZtd5g8ed5XpFaPwPdCf8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:05:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/interpol-emitio-circular-roja-en-contra-de-alias-gabino" target="_blank"&gt;Interpol emitió circular roja en contra de alias 'Gabino'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor cvargas Interpol emitió circular roja en contra del comandante del ELN, Nicolás Rodríguez Bautista, alias 'Gabino' para que responda en los procesos que se le adelantan por los delitos de reclutamiento ilícito y homicidio agravado. La circular roja -que es utilizada para capturar- fue solicitada por el fiscal General, Néstor Humberto Martínez en febrero en contra de 'Gabino' y otros comandantes de este grupo guerrillero. En la circular que se encuentra en la página de la Interpol aparecen tres fotos del comandante guerrillero, así como sus características físicas y personales. El doc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>La Interpol emite una circular roja contra el líder del ELN alias 'Gabino' - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-interpol-emite-circular-roja-contra-lider-eln-alias-gabino-20181003231655.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5K4tw-WPhf51X0pkmvtx8qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wsYOwBQ</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 06:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-interpol-emite-circular-roja-contra-lider-eln-alias-gabino-20181003231655.html" target="_blank"&gt;La Interpol emite una circular roja contra el líder del ELN alias 'Gabino'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BOGOTÁ, 3 Oct. (Notimérica) - La Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol, por sus siglas en inglés) ha emitido este miércoles una circular roja que solicita la localización y detención de uno de los máximos líderes del Ejército de Liberación Nacional (ELN), Nicolás Rodríguez, alias 'Gabino'. La Interpol ha expedido la solicitud contra 'Gabino' después de que la Justicia colombiana lo juzgara por homicidio agravado y reclutamiento ilícito, según ha informado el diario 'El Espectador'. Entre los crímenes asociados a este líder del ELN como a otras autoridades de la guerrilla ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Asesinato de Edilbrando Roa, un crimen de guerra - El Espectador</title><link>https://colombia2020.elespectador.com/verdad-y-memoria/asesinato-de-edilbrando-roa-un-crimen-de-guerra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMhkjvoVi4zzrdMst46StwqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMK2FiQY</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://colombia2020.elespectador.com/verdad-y-memoria/asesinato-de-edilbrando-roa-un-crimen-de-guerra" target="_blank"&gt;Asesinato de Edilbrando Roa, un crimen de guerra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Asesinato de Edilbrando Roa, un crimen de guerra Submitted by leorod4@me.com on Fri, 10/05/2018 - 21:00 Veinte años después de la muerte de Edilbrando Roa, agente del CTI, la Fiscalía tiene claro que murió a manos de guerrilleros del Eln y no por cuenta de los grupos paramilitares que investigaba. Tras años de batallas judiciales y persecuciones, la familia de Edilbrando Roa, agente del CTI, empieza a ver la luz al final del túnel. En decisión del 31 de agosto, la Fiscalía declaró su asesinato y el de su compañero Jhon Alejandro Morales como crímenes de guerra y ordenó una medida de asegura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://colombia2020.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Duque dice estar dispuesto al diálogo con el ELN pero sin argumentos belicistas - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/colombia/duque-dice-estar-dispuesto-al-dialogo-con-el-eln-pero-sin-argumentos-belicistas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCu7FkCnSCImx-51AFPnqAqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMIyv6QU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:49:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/colombia/duque-dice-estar-dispuesto-al-dialogo-con-el-eln-pero-sin-argumentos-belicistas" target="_blank"&gt;Duque dice estar dispuesto al diálogo con el ELN pero sin argumentos belicistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Iván Duque se refirió al proceso de paz que está suspendido con el ELN, indicando que está listo para sentarse a dialogar con esa guerrilla, pero sin "alaridos o argumentos belicistas". Temas Iván Duque Diálogos con el Eln ELN Sección Colombia Agregar Relacionado Lea También: ELN pide al Senado su intervención para destrabar proceso de paz Texto Lea también: Interpol emitió circular roja en contra de alias 'Gabino' Duque reiteró el llamado a ELN para que cese todo tipo de acción criminal y si mismo revele una genuina voluntad de paz, que permita dar luz verde a una eventual ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>ELN pide al Senado su intervención para destrabar proceso de paz - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/politica/eln-pide-al-senado-su-intervencion-para-destrabar-proceso-de-paz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMw4ECTkZm4w1t5XF-3COu0qGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMJvB6QU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:57:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/politica/eln-pide-al-senado-su-intervencion-para-destrabar-proceso-de-paz" target="_blank"&gt;ELN pide al Senado su intervención para destrabar proceso de paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La delegación del ELN que se encuentra en La Habana envío una carta a la Comisión de Paz del Senado, a través de la cual invitan a los congresistas a una reunión en la isla para hablar de las condiciones del proceso. En la misiva, enviada por Pablo Beltrán, jefe negociador de ese grupo, se muestra abierto a considerar la posibilidad de hacerle ajustes al proceso, pero asegura que los mismos deben ser pactados en la mesa. (Le puede interesar: Interpol emitió circular roja en contra de alias 'Gabino') “El Gobierno está colocando exigencias unilaterales, que rompen la bilateralidad de un proc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>‘Gabino’, máximo jefe del Eln, entra a lista de más buscados en el mundo por Interpol - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/nacion/interpol-emite-circular-roja-para-nicolas-rodriguez-bautista-gabino-PP568246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_OMd_lYCBW2jrOgvhZ3RwqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3UwjpXmAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:29:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/nacion/interpol-emite-circular-roja-para-nicolas-rodriguez-bautista-gabino-PP568246" target="_blank"&gt;‘Gabino’, máximo jefe del Eln, entra a lista de más buscados en el mundo por Interpol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo responsabilizan de homicidio agravado y reclutamiento ilícito. La solicitud la hizo el fiscal Néstor Humberto Martínez en febrero pasado ya la confirmó la Dijin de la Policía Nacional, indicó La FM. El jefe del ente investigador le pidió a la Interpol que emitieran circulares rojas de manera urgente para los jefes del Eln que tiene procesos pendientes con la justicia porque existían investigaciones que daban lugar a hacer efectivas nuevas órdenes de captura. En la circular, detallan que es un hombre de 68 años que nació el 25 de enero de 1950 en San Vicente del Chucurí, Santander. Agrega...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>A juicio miembros del Comando Central del ELN por secuestro de periodistas en Catatumbo - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/juicio-comando-central-del-eln-por-secuestro-de-periodistas-en-catatumbo-articulo-812652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIl64OtMh_jGS_mj40Q45loqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:10:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/juicio-comando-central-del-eln-por-secuestro-de-periodistas-en-catatumbo-articulo-812652" target="_blank"&gt;A juicio miembros del Comando Central del ELN por secuestro de periodistas en Catatumbo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A juicio miembros del Comando Central del ELN por secuestro de periodistas en Catatumbo Submitted by cmunoz_1153 on Mon, 09/17/2018 - 11:10 La Fiscalía dice tener evidencias de cuatro casos de retenciones ilegales que se presentaron entre 2016 y 2017 en esa región de Norte de Santander. Entre ellos se encuentra el secuestro de la periodista española Salud Hernández Mora y un equipo de periodistas holandeses. La retención ilegal de varios periodistas y el robo de sus equipos técnicos mientras realizaban cubrimientos en la región del Catatumbo, en Norte de Santander, llevaron a que la Fiscalí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item></channel></rss>