{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ3ZERKeUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:27:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Evo Morales condemns violence promoted by the right - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/bolivia-evo-morales-oposicion-violencia-20181207-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:04:31 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Evo Morales: The United States blackmails us - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/evo-morales-estados-unidos-nos-chantajea_261876",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Evo Morales, presidente de Bolivia, calific\u00f3 como \"chantaje\" y \"amedrentamiento\" las posibles sanciones por parte de Estados Unidos por un informe sobre el ..."
        },
        {
            "title": "TSE of Bolivia approves Evo candidacy for new mandate - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/bolivia-tse-candidatura-evo-morales-garcia-linera-mas-20181204-0043.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:38:53 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The re-election of Evo Morales and the death of Berta C\u00e1ceres, under consideration by the IACHR - El Carabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/la-reeleccion-de-evo-morales-y-la-muerte-de-berta-caceres-a-examen-de-la-cidh/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:33:00 GMT",
            "source_nm": "The Carabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "La intenci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, de presentarse a la reelecci\u00f3n, la crisis en Nicaragua y el asesinato de la activista hondure\u00f1a Berta ..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales: Ch\u00e1vez&#39;s work is more alive than ever in the action of the people - Correo del Orinoco",
            "link": "http://www.correodelorinoco.gob.ve/evo-morales-obra-de-chavez-esta-mas-viva-que-nunca-en-la-accion-del-pueblo/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "Correo del Orinoco",
            "source_url": "http://www.correodelorinoco.gob.ve",
            "desc": "El presidente de Bolivia, Evo Morales, rindi\u00f3 homenaje al l\u00edder de la Revoluci\u00f3n Bolivariana, Hugo Ch\u00e1vez, al cumplirse este jueves 20 a\u00f1os del primer triunfo ..."
        },
        {
            "title": "Former Bolivian president Carlos Mesa leads Evo Morales in a pre-election poll - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/04/el-ex-presidente-boliviano-carlos-mesa-aventaja-a-evo-morales-en-una-encuesta-preelectoral/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:46:08 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El candidato y ex presidente Carlos Mesa cuenta con cinco puntos de ventaja en intenci\u00f3n de voto para las elecciones presidenciales en 2019 sobre el ..."
        },
        {
            "title": "The IACHR asked for time to position itself on the reelection of Evo Morales - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/la-cidh-pidio-tiempo-para-posicionarse-sobre-la-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:55:56 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles m\u00e1s \"tiempo\" para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, Evo Morales, ..."
        },
        {
            "title": "Bolivians protest after judicial decision that enables the re-election of Evo Morales - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/bolivia-protestas-violencia-tribuena-reelecion-presidente-rec-vo/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:43 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Violentas manifestaciones se han producido tras la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia de habilitar la reelecci\u00f3n del presidente Evo Morales."
        },
        {
            "title": "In Bolivia, opponents mobilize to reject a new nomination of President Evo Morales - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/carrasco-bolivia-strike-reelection/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:14 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Un d\u00eda despu\u00e9s de la determinaci\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia que habilit\u00f3 al presidente Evo Morales y su vicepresidente para postularse a un ..."
        },
        {
            "title": "International briefs: Protests in Bolivia in rejection of the re-election of Evo Morales - Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=j48Vzol9BkA",
            "pub_date": "2018-12-08 01:52:21 GMT",
            "source_nm": "Excelsior Newspaper",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Las principales ciudades bolivianas tuvieron una jornada de protesta nacional convocada por asociaciones civiles para oponerse a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https..."
        },
        {
            "title": "A woman was killed and two policemen were injured during the day of work stoppage and mobilization against the candidacy of Evo Morales - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/una-mujer-murio-y-dos-policias-resultaron-heridos-durante-la-jornada-de-paro-y-movilizacion-contra-la-candidatura-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:06 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe brindado a los medios por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos (Reuters)Polic\u00edas se parapeta..."
        },
        {
            "title": "Protests in Bolivia against the candidacy of Evo Morales - RT en Espa\u00f1ol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=wBZ5IlsObZw",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:19 GMT",
            "source_nm": "RT in Spanish",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Cientas de personas protestan por la decisi\u00f3n de la Corte Suprema de permitir que el presidente boliviano Evo Morales se postule para un cuarto mandato. Suscr\u00edbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra se\u00f1al en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPA\u00d1OL: DESDE RUSIA CON INFORMACI\u00d3N #RTenEspa\u00f1ol #Protestas #Bolivia"
        },
        {
            "title": "Day against the re-election of Evo Morales leaves one deceased and two wounded policemen - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544193320_43424.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:20 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, report\u00f3 EFE. La mujer, de 56 a\u00f1os, intentaba defender a otra durante una ri\u00f1a con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe entregado a los medios de comunicaci\u00f3n por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. Seg\u00fan el documento entregado por las autoridades, el..."
        },
        {
            "title": "They demand to stop reelection of Evo Morales - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/exigen-frenar-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:10 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "LA PAZ.- Agrupaciones que rechazan la reelecci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, salieron ayer a las calles de la capital para demandar al Tribunal Supremo Electoral (TSE) para que revierta la habilitaci\u00f3n del mandatario que ha gobernado el pa\u00eds desde 2006 y pretende ir por un cuarto periodo. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, la capital administrativa de Bolivia, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del TSE. \u201cEsto es Bolivia, no Venezuela\u201d, corearon los miles de manifestantes que quemaron un mu\u00f1eco que r..."
        },
        {
            "title": "The controversial candidacy of Almagro for re-election as head of the OAS - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_en_orbita/201812081084001130-la-polemica-candidatura-de-almagro-a-la-reeleccion-al-frente-de-la-oea/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Hablamos con el analista pol\u00edtico cubano Arturo L\u00f3pez Levy, de la Universidad de Texas. \"Lejos de ser una figura de concordia y de promoci\u00f3n de buenos oficios, en algunas ocasiones Almagro ha aparecido como l\u00edder de la oposici\u00f3n venezolana (\u2026) Sus ataques van m\u00e1s all\u00e1 del presidente Maduro, que es algo que puede ser entendible (\u2026): \u00e9l incluso atac\u00f3 a la parte de la oposici\u00f3n que decidi\u00f3 participar de las elecciones\", dijo L\u00f3pez Levy. La huelga de hambre de un candidato opositor prolonga la tensi\u00f3n pol\u00edtica en Bolivia 'En \u00d3rbita' tambi\u00e9n trat\u00f3 la huelga opositora que afect\u00f3 varias ciudades d..."
        },
        {
            "title": "Political leader: &quot;Millions of people support Evo Morales&quot; - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/politica/201812071083999163-por-que-hay-polemica-en-bolivia-por-la-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "G\u00f3mez resalt\u00f3 que la f\u00f3rmula del oficialismo, integrada por Morales a la presidencia y \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera como vicemandatario no est\u00e1 compuesta solo por dos nombres, sino por gran parte del pueblo boliviano, \"que es el que decide que vayan los dos nuevamente\" a las elecciones de 2019. \"Hay millones de personas que miran a estos dos compa\u00f1eros para la conducci\u00f3n del pa\u00eds\", afirm\u00f3 el dirigente del MAS. Tribunal Electoral de Bolivia habilita candidatura de Evo Morales para cuarto mandato consecutivo \"En el fondo es una lucha pol\u00edtica de clase que estamos librando en Bolivia: por un lado est\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Protests in Bolivia against the nomination of Evo Morales - ElEconomista",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2lny8wcNR1Y",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:11 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Las principales ciudades bolivianas amanecieron el jueves bloqueadas, en una jornada de protesta nacional convocada por asociaciones civiles para oponerse a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006."
        },
        {
            "title": "Failing democracy is opening an uncertain future for Bolivians, say bishops - ACI Prensa",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/faltar-a-la-democracia-es-abrir-un-futuro-incierto-para-los-bolivianos-expresan-obispos-91561",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:00 GMT",
            "source_nm": "ACI Press",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": ", 07 Dic. 18 (ACI Prensa).- La Secretar\u00eda General de la Conferencia Episcopal Boliviana (CEB) expres\u00f3 que el Tribunal Supremo Electoral (TSE) \u201cno ha actuado como poder aut\u00f3nomo, poniendo en duda las bases de la democracia y abriendo un futuro incierto para los bolivianos\u201d. Los obispos se pronunciaron luego que el TSE habilit\u00f3 el martes a los candidatos del oficialismo, el presidente de Bolivia, Evo Morales, y su actual vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda, para las elecciones primarias y generales del pr\u00f3ximo a\u00f1o. En Bolivia existe un malestar generalizado porque no se respet\u00f3 el refer\u00e9ndum consti..."
        },
        {
            "title": "The hunger strike of an opposition candidate prolongs the political tension in Bolivia - Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083992633-huelga-de-hambre-en-bolivia-por-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Exigimos a todos los defensores de la democracia radicalizar la presi\u00f3n hasta lograr la eliminaci\u00f3n de la candidatura ilegal de Evo Morales\", dijo en la radio local Fides el pastor evang\u00e9lico Humberto Peinado, candidato ultraderechista a la vicepresidencia que inici\u00f3 el ayuno el mi\u00e9rcoles en la ciudad oriental de Santa Cruz. La huelga de hambre y los anticipos de nuevas protestas de los comit\u00e9s c\u00edvicos de varios departamentos prolongaban la tensi\u00f3n pol\u00edtica que vive Bolivia rumbo a las elecciones primarias y generales de 2019, en las que el izquierdista Morales pretende ganar un cuarto man..."
        },
        {
            "title": "March against Evo&#39;s fourth nomination - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557960",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:25 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Cientos de personas marcharon desde distintos puntos de Bolivia y arribaron a la capital para exigir al organismo electoral la habilitaci\u00f3n del Presidente Evo Morales, rumbo a su cuarto mandato en 2019. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, la capital administrativa de Bolivia, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del Tribunal Supremo Electoral (TSE). En el trayecto destacaron las banderas bolivianas y otras blancas con inscripciones de \"Bolivia dijo no\" y se entonaron c\u00e1nticos con ese mismo mensaje que alude al res..."
        },
        {
            "title": "Strike in Bolivia in rejection of the reelection of Evo Morales - ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Huelga-en-Bolivia-en-rechazo-a-la-reeleccion-de-Evo-Morales-20181206-0097.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:34:00 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "En las principales ciudades de Bolivia fueron semiparalizadas el jueves por una huelga convocada por grupos opositores un d\u00eda despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo Electoral convalidara la postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato. Una huelga con paro de actividades, bloqueos y protestas callejeras se realiz\u00f3 en ocho de las nueve ciudades capitales de los departamentos del pa\u00eds. Los manifestantes se oponen a que Morales sea candidato y piden que se respete el referendo de febrero de 2016 en el que por una ligera mayor\u00eda los ciudadanos rechazaron una reforma constitucional prom..."
        },
        {
            "title": "Protests in Bolivia for enabling Morales to go for re-election - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/protestan-por-posible-reeleccion-de-evo-morales-en-bolivia-302512",
            "pub_date": "2018-12-07 02:19:31 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica Protestas en Bolivia por habilitaci\u00f3n a Morales para ir por reelecci\u00f3n AFP 06 de diciembre 2018 , 09:19 p.m. Presidente puede ir a primarias del partido, pero en referendo de 2016 se rechaz\u00f3 esa posibilidad. Las principales ciudades bolivianas fueron bloqueadas parcialmente este jueves en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, mientras activistas de derechos humanos lanzaron llamados a la desobediencia civil. Grupos de activistas bloquearon calles y avenidas con banderas bolivianas y pancartas con la leyenda \u201cB..."
        },
        {
            "title": "Clashes in Bolivia for rejection of a new nomination by Evo Morales - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/enfrentamientos-en-bolivia-por-rechazo-a-una-nueva-postulacion-de-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:34 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Polic\u00edas y manifestantes se enfrentaron en La Paz, en el marco de las movilizaciones que rechazan que el presidente, en el poder desde 2006, busque un cuarto mandato sucesivo."
        },
        {
            "title": "Bolivians did the cross to the reelection of Evo Morales - Chronicle",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Bolivianos-le-hicieron-la-cruz-a-la-reeleccion-de-Evo-Morales-20181206-0111.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:14:00 GMT",
            "source_nm": "Chronicle",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "La bronca no para. Bolivia vivi\u00f3 una jornada de protesta y movilizaci\u00f3n en contra del permiso que recibi\u00f3 Evo Morales para buscar una nueva reelecci\u00f3n, que incluy\u00f3 paro de actividades y cortes de calles. Adem\u00e1s, un grupo de personas fue crucificado frente a la Justicia electoral. Luego de que las columnas que hab\u00edan partido desde diferentes distritos llegaran a La Paz, en plena madrugada comenzaron los piquetes. Uno de los lugares centrales en los que la oposici\u00f3n expres\u00f3 su bronca fue la puerta del Tribunal Supremo Electoral (TSE), responsable de que Evo pueda buscar su cuarto mandato pres..."
        },
        {
            "title": "The fourth candidacy of Evo Morales is &quot;unconstitutional&quot; - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/la-cuarta-candidatura-de-evo-morales-es-anticonstitucional/a-46621334",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\"La nueva candidatura de Evo Morales en Bolivia es completamente anticonstitucional\u201d, dijo a DW Ana Sol\u00edz de Stange, abogada e investigadora de la Universidad Helmut Schmidt de la Bundeswehr. La tambi\u00e9n investigadora del Instituto alem\u00e1n para Estudios Latinoamericanos (GIGA) se refiri\u00f3 a la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia que habilit\u00f3 a Evo Morales como candidato en las elecciones primarias del 27 de enero de 2019. Evo Morales gobierna desde 2006, y fue reelegido en 2009 y 2014. Si repite en 2019, ese ser\u00eda su cuarto mandato, el que se extender\u00eda hasta 2025. Los partidari..."
        },
        {
            "title": "Bolivians protest against Morales postulation and call for disobedience - El Ma\u00f1anero Diario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/bolivianos-protestan-postulacion-morales-llaman-desobediencia/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:36 GMT",
            "source_nm": "The Daily Ma\u00f1anero",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "Grupos civiles bolivianos se manifestaron este jueves en las principales ciudades del pa\u00eds en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, en medio de llamados a la desobediencia civil y a una huelga indefinida. Manifestantes en La Paz pidieron la dimisi\u00f3n de los miembros del Tribunal Supremo Electoral (TSE), que dieron luz verde a la candidatura de Morales para las elecciones de 2019 y llamaron a preparar una huelga nacional indefinida, sin precisar una fecha. En Santa Cruz (este), epicentro de las manifestaciones anti-Evo, el pr..."
        },
        {
            "title": "&quot;Bolivia said no&quot; protests against the reelection of Evo Morales - HuffPost Mexico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/bolivia-dijo-no-protestas-contra-la-reeleccion-de-evo-morales_a_23611161/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:43:00 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Mexico",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Grupos civiles bolivianos manifestaron este jueves en las principales ciudades del pa\u00eds en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales , en el poder desde 2006, en medio de llamados a la desobediencia civil y a una huelga indefinida. Manifestantes en La Paz pidieron la dimisi\u00f3n de los miembros del Tribunal Supremo Electoral (TSE), que dieron luz verde a la candidatura de Morales para las elecciones de 2019 y llamaron a preparar una huelga nacional indefinida, sin precisar una fecha. En Santa Cruz (este), epicentro de las manifestaciones anti-Evo , el pri..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales condemns the &quot;rightist opposition&quot; for the clashes with the authorities - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-evo-morales-condena-oposicion-derechista-enfrentamientos-autoridades-20181207174429.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:46:32 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "LA PAZ, 7 Dic. (Notim\u00e9rica) - El presidente de Bolivia, Evo Morales, ha condenado los enfrentamientos entre la oposici\u00f3n y las autoridades policiales en el Tribunal Supremo Electoral de La Paz. Acusa a los grupos pol\u00edticos de derechas de atacar violentamente a los agentes el pasado jueves durante una manifestaci\u00f3n por la inscripci\u00f3n de su candidatura presidencial. \"Condenamos ataques vand\u00e1licos contra la polic\u00eda con piedras, armas punzocortantes y objetos contundentes que dejaron uniformados heridos. Los polic\u00edas resguardaron seguridad de la marcha de oposici\u00f3n derechista y no merec\u00edan seme..."
        },
        {
            "title": "Marches in Bolivia against the re-election of Evo Morales - Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-3-0-44-marchas-en-bolivia-contra-la-reelecion-de-evo-morales-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:56 GMT",
            "source_nm": "Daily The Day of La Plata",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "LA PAZ Distintas marchas de agrupaciones bolivianas contrarias a la reelecci\u00f3n de Evo Morales que partieron desde distintos puntos del pa\u00eds arribaron ayer a La Paz para exigir al organismo electoral que revierta la habilitaci\u00f3n del presidente boliviano, Evo Morales, como candidato a la Presidencia en 2019. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del Tribunal Supremo Electoral (TSE). En el trayecto destacaron las banderas bolivianas y otras blancas con inscripciones de \u201cBolivia dijo..."
        },
        {
            "title": "Paros and protests in Bolivia against the nomination of Evo Morales - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544128938_43408.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:18 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Las principales ciudades de Bolivia est\u00e1n bloqueadas parcialmente este jueves en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, mientras activistas de derechos humanos lanzaron llamados a la desobediencia civil. Seg\u00fan AFP, grupos de activistas bloquearon calles y avenidas con banderas bolivianas y pancartas con la leyenda \"Bolivia dijo No\" \u2014en referencia al refer\u00e9ndum de 2016 en el que se consult\u00f3 sobre la reelecci\u00f3n de Morales\u2014 interrumpiendo el tr\u00e1fico de veh\u00edculos en ocho de las diez mayores ciudades, pese a lo cual el comercio y..."
        },
        {
            "title": "Bolivians go on strike and take to the streets to protest the candidacy of President Evo Morales - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/los-bolivianos-hacen-una-huelga-y-salen-a-las-calles-en-protesta-por-la-candidatura-del-presidente-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:25 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los sectores que rechazan la reelecci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, advirtieron de que intensificar\u00e1n sus movilizaciones tras la decisi\u00f3n del \u00f3rgano electoral de habilitar la candidatura del mandatario para las primarias previas a las elecciones de 2019. Los comit\u00e9s c\u00edvicos de ocho de las nueve regiones bolivianas ratificaron la convocatoria a una huelga este jueves -que ya se est\u00e1 desarrollando- cuando tambi\u00e9n se prev\u00e9 el arribo a La Paz de colectivos ciudadanos que partieron en una marcha el fin de semana desde varios puntos para reclamar que se respete el l\u00edmite constituciona..."
        },
        {
            "title": "Bolivia: One dead after day of protests against the re-election of Morales - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/bolivia-un-muerto-tras-jornada-de-protestas-contra-la-reelecci%C3%B3n-de-morales/a-46623970",
            "pub_date": "2018-12-07 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves (06.12.2018) Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe brindado a los medios por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. \"Lamentablemente en ese momento proceden a agredirla, se habr\u00eda produ..."
        },
        {
            "title": "Bolivia&#39;s electoral court allows Morales to opt for a third re-election - La Cr\u00f3nica de Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103100.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:14:06 GMT",
            "source_nm": "The Chronicle of Today",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia habilit\u00f3 este martes en la noche la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, para las primarias previas a las elecciones de 2019. De esta manera, el mandatario salva un escollo frente al intento de la oposici\u00f3n de invalidarle para concurrir a un cuarto mandato consecutivo. El \u00f3rgano electoral adelant\u00f3 la decisi\u00f3n de autorizar a Morales y a su vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, a presentarse a las primarias este pr\u00f3ximo enero en una reuni\u00f3n de emergencia, celebrada a \u00faltima hora del d\u00eda, aunque ten\u00eda plazo hasta el s\u00e1bado. El tribunal elec..."
        },
        {
            "title": "Protests leave one dead in Bolivia - First page",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/protestas-dejan-un-muerto-en-bolivia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "First page",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "La Paz.\u2014 Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 ayer Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales. La jornada coincidi\u00f3 con el inicio de una huelga nacional. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe brindado a los medios por el ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero. \u201cLamentablemente en ese momento ..."
        },
        {
            "title": "Arman strike in rejection of Evo re-election - EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHo9",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:33 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Las principales ciudades de Bolivia estaban semiparalizadas hoy por una huelga convocada por grupos opositores un d\u00eda despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo Electoral validara la postulaci\u00f3n del Presidente Evo Morales a un cuarto mandato. El paro con bloqueos y protestas callejeras se realizaba en ocho de las nueve ciudades capitales de los departamentos del pa\u00eds. Los huelguistas se oponen a que Morales sea candidato y piden que se respete el referendo de febrero de 2016 en el que por una ligera mayor\u00eda los ciudadanos rechazaron una reforma constitucional promovida por el gobierno para habilita..."
        },
        {
            "title": "Bolivia lives day of citizen strikes against candidacy of Evo Morales - Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/internacional/bolivia-vive-jornada-huelgas-ciudadanas-contra-candidatura-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:58 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "En ciudades como La Paz, Cochamba, Santa Cruz, Trinidad y Sucre se instalaron bloqueos callejeros desde la ma\u00f1ana y hay poco tr\u00e1fico, aunque la paralizaci\u00f3n de actividades no es total. Los bloqueos en La Paz, la capital administrativa boliviana, se registran sobre todo en la zona sur, donde grupos de vecinos cerraron el paso con banderas y pancartas que rezan \u201cBolivia dijo no\u201d, en alusi\u00f3n al referendo de 2016 en que fue rechazada una reforma constitucional para permitir la reelecci\u00f3n de Evo Morales. En algunas zonas pace\u00f1as y cruce\u00f1as, grupos afines al Gobierno intentaron levantar por la fu..."
        },
        {
            "title": "Minute by minute: the inauguration of Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/01/minuto-a-minuto-la-toma-de-posesion-de-andres-manuel-lopez-obrador/",
            "pub_date": "2018-12-02 01:23:15 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Esta s\u00e1bado 1 de diciembre Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tom\u00f3 posesi\u00f3n como presidente de M\u00e9xico. Se trata del cambio de gobierno que m\u00e1s expectativa ha causado en la historia reciente de M\u00e9xico. MINUTO A MINUTO 19:21 Empieza el evento de m\u00fasica \"AMLOFEST\" y as\u00ed concluye su discurso Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador 19:17 Se entona el Himno Nacional Mexicano 19:16 Grita \u00a1Viva M\u00e9xico! 3 veces 18:54 Evo Morales public\u00f3 un video con referencia en la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muy honrados por las muestras espont\u00e1neas de afecto en los actos de posesi\u00f3n del hermano presidente de M\u00e9x..."
        },
        {
            "title": "Fourth nomination of Evo endorsed - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557043&lcmd5=615041eeec01c4e98fbd615aa19c3011",
            "pub_date": "2018-12-06 01:30:13 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia acept\u00f3 la postulaci\u00f3n de Evo Morales a un cuarto mandato en las elecciones de 2019 en medio de protestas opositoras que reclaman el cumplimiento de un referendo que rechaz\u00f3 la reelecci\u00f3n del Presidente. En una sorpresiva rueda de prensa en la que no acept\u00f3 preguntas de los periodistas, la presidenta de ese \u00f3rgano, Mar\u00eda Eugenia Choque, dijo que el Tribunal acept\u00f3 la postulaci\u00f3n de Morales dos d\u00edas antes de que venciera el plazo. Vecinos cr\u00edticos organizados en plataformas ciudadanas salieron a protestar a nivel nacional en los \u00f3rganos electorales loc..."
        },
        {
            "title": "Justice empowers Evo Morales for a new mandate in Bolivia - Diario R\u00edo Negro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/mundo/la-justicia-habilita-a-evo-morales-para-un-nuevo-mandato-en-bolivia-HY6098393",
            "pub_date": "2018-12-06 02:54:56 GMT",
            "source_nm": "Rio Negro Newspaper",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El tribunal electoral boliviano (TSE) dio luz verde la noche del martes a una nueva postulaci\u00f3n a un cuarto mandato del presidente, Evo Morales, en medio de protestas que demandan la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del mandatario, considerada inconstitucional por la oposici\u00f3n. La Sala Plena del Tribunal Supremo Electoral aprob\u00f3 la habilitaci\u00f3n de ocho candidaturas a unas primarias en enero, entre las cuales est\u00e1 la del binomio Evo Morales-Alvaro Garc\u00eda, seg\u00fan la resoluci\u00f3n le\u00edda en una declaraci\u00f3n de prensa. En el poder desde 2006, Morales aprob\u00f3 una Constituci\u00f3n en 2009 que prohibe la ree..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales seeks re-election for a fourth term in Bolivia - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/aprueban-candidatura-de-evo-morales-para-su-reeleccion-como-presidente-de-bolivia-301754",
            "pub_date": "2018-12-06 02:32:39 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica Evo Morales busca reelecci\u00f3n para un cuarto mandato en Bolivia AFP 05 de diciembre 2018 , 09:32 p.m. Pese a protestas de la oposici\u00f3n, el consejo electoral aprob\u00f3 la candidatura del mandatario. El Tribunal Electoral boliviano (TSE) aval\u00f3 este martes una nueva postulaci\u00f3n a un cuarto mandato del presidente, Evo Morales, quien est\u00e1 en el poder desde enero del 2006. La decisi\u00f3n del tribunal se da en momentos en que arrecia la oposici\u00f3n a la candidatura de Morales con marchas de protesta y una huelga nacional convocada para e este jueves. La Sala Plena del Tribunal Supremo Elector..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales was authorized to be reelected in 2019 - The Times Chile",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/internacional/evo-morales-fue-habilitado-para-reelegirse-en-2019/05/12/2018/14117.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 23:06:29 GMT",
            "source_nm": "The Times Chile",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral(TSE) de Bolivia habilit\u00f3 este martes la candidatura del actual presidente, Evo Morales, para las primarias previas a las elecciones de 2019. La resoluci\u00f3n permitir\u00eda que Morales pudiera ser reelecto por tercera vez, y burle los alegatos interpuestos por la oposici\u00f3n del pa\u00eds para invalidarle un cuarto mandato consecutivo. La decisi\u00f3n iba [\u2026] The post Evo Morales fue habilitado para reelegirse en 2019 appeared first on THE TIMES CHILE."
        },
        {
            "title": "Electoral Court of Bolivia empowers Evo Morales for 2019 elections - 24 HOURS",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/05/corte-electoral-de-bolivia-habilita-a-evo-morales-para-elecciones-de-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:20:25 GMT",
            "source_nm": "24 HOURS",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "LA PAZ.- El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia habilit\u00f3 hoy la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, para las primarias previas a las elecciones de 2019, con lo que el mandatario salva un escollo frente al intento de la oposici\u00f3n de invalidarle para concurrir a un cuarto mandato consecutivo. El \u00f3rgano electoral adelant\u00f3 en una reuni\u00f3n de emergencia, celebrada a \u00faltima hora del d\u00eda, una decisi\u00f3n para la que ten\u00eda plazo hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, habilitar a Morales y al vicepresidente de Bolivia, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, como binomio de candidatos del oficialismo para las primarias..."
        },
        {
            "title": "Until the defeat always - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1543666265_43277.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:11:05 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Para quienes no profesamos simpat\u00eda ni admiraci\u00f3n por los malogrados dogmas del socialismo, resulta esclarecedor e incluso entretenido contemplar el tragic\u00f3mico espect\u00e1culo que actualmente ofrece la izquierda radical de nuestro continente ante el fiasco del llamado Socialismo del Siglo XXI y los sucesivos reveses electorales de sus l\u00edderes. Los Kirchner en Argentina y el lulismo en Brasil han sido echados por la v\u00eda electoral. Evo Morales en Bolivia perdi\u00f3 un refer\u00e9ndum con el que intentaba perpetuarse en el poder. Lenin Moreno en Ecuador est\u00e1 desmantelando todo el entramado que su predeces..."
        },
        {
            "title": "&quot;Evo Morales never abandoned his hegemonic vocation&quot; [INTERVIEW] - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/bolivia-evo-morales-abandono-vocacion-hegemonica-entrevista-noticia-584783",
            "pub_date": "2018-12-06 00:51:21 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "\"Se le ha dado un golpe de muerte a nuestra democracia\". As\u00ed reaccion\u00f3 Carlos Mesa, el ex presidente de Bolivia que aspira a volver a convertirse en mandatario y ya se perfila como el principal contendor de Evo Morales, quien nuevamente fue habilitado a fin de ser candidato a la presidencia del pa\u00eds para las elecciones del 2019. Anoche, el Tribunal Supremo Electoral (TSE) habilit\u00f3 la postulaci\u00f3n del mandatario, con lo que ratific\u00f3 un fallo del Tribunal Constitucional, pese a que en un refer\u00e9ndum la mayor\u00eda de los bolivianos rechaz\u00f3 la intenci\u00f3n de Morales \u2013quien gobierna hace casi 13 a\u00f1os\u2013 ..."
        },
        {
            "title": "Ephemerides of December 6: What happened on a day like today? - DISCUSSION",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/Efemerides-Que-paso-un-dia-como-hoy-6-diciembre-20181205-0230.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:53:00 GMT",
            "source_nm": "DEBATE",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "El 6 de diciembre, pero de 2009, Evo Morales es reelegido presidente de Bolivia con m\u00e1s del 60% de los votos. Evo Morales. Foto: AP Otras efem\u00e9rides: 1534.- Fundaci\u00f3n de la ciudad de San Francisco de Quito, actual capital de Ecuador, por Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar y Diego de Almagro. 1608.- El gobernador Hernando Arias de Saavedra ordena que se realice la primera medici\u00f3n en regla de la ciudad de Buenos Aires. 1810.- En M\u00e9xico el cura Hidalgo decreta la libertad de los esclavos. 1815.- Tropas espa\u00f1olas mandadas por el general Pablo Morillo conquistan la ciudad de Cartagena de Indias (Nueva Gra..."
        },
        {
            "title": "The fourth presidential nomination of Evo Morales unleashes the global repudiation - Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544044851_43389.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:20:51 GMT",
            "source_nm": "Diary of Cuba",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "La luz verde dada por el tribunal electoral de Bolivia (TSE) a una nueva postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato, ha desatado un esc\u00e1ndalo nacional e internacional, report\u00f3 EFE El fallo, que se apoya en uno previo del Tribunal Constitucional que declar\u00f3 inaplicable el art\u00edculo de la Constituci\u00f3n que fija un l\u00edmite a la reelecci\u00f3n presidencial, es considerado ilegal por buena parte de los analistas. Algunos ya hablan de golpe de Estado. \"Este es un golpe mortal a nuestra democracia, porque se ha habilitado al hombre que tiene todos los poderes en su mano\", dijo ayer Carlos..."
        },
        {
            "title": "Electoral Court endorses Morales&#39; re-election - Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544524/tribunal-electoral-avala-cuestionada-reeleccion-de-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 05:21:08 GMT",
            "source_nm": "Listin Diario",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia acept\u00f3 la postulaci\u00f3n de Evo Morales a un cuarto mandato en las elecciones del pr\u00f3ximo a\u00f1o en medio de protestas opositoras que reclaman el cumplimiento de un referendo que rechaz\u00f3 la reelecci\u00f3n del mandatario. En una sorpresiva rueda de prensa en la que no acept\u00f3 preguntas de la prensa, la presidenta de ese \u00f3rgano, Mar\u00eda Eugenia Choque, dijo el martes por la noche que el TSE acept\u00f3 la postulaci\u00f3n de Morales dos d\u00edas antes de que venciera el plazo. Partidos opositores y organizaciones de la sociedad civil hab\u00edan organizado marchas a La Paz, paros y p..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales is running for a fourth term and unleashes protests in Bolivia - CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-05-u191208-e20037-s27061-habilitacion-evo-morales-buscar-cuarto-mandato-desata",
            "pub_date": "2018-12-05 20:21:56 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "LA PAZ, 5 dic (Reuters) - La habilitaci\u00f3n del presidente boliviano, Evo Morales, para postular a un cuarto mandato en 2019 desat\u00f3 el mi\u00e9rcoles protestas en la capital y otras ciudades del pa\u00eds. Organizaciones pol\u00edticas y ciudadanas convocaron a instalar piquetes de huelga de hambre y sumarse a las marchas de protesta en rechazo a la posibilidad de que Morales pueda completar casi dos d\u00e9cadas en el gobierno. Los grupos convocaron adem\u00e1s un paro nacional para el jueves con bloqueo de caminos. En contrapartida, el oficialista Movimiento al Socialismo (MAS) y organizaciones sociales que respald..."
        },
        {
            "title": "After the controversial ruling that enabled the candidacy of Evo Morales, they denounce a coup in Bolivia - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/tras-el-polemico-fallo-que-habilito-la-candidatura-de-evo-morales-denuncian-un-golpe-de-estado-en-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:52 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Evo Morales, presidente de Bolivia El tribunal electoral boliviano (TSE) dio este martes luz verde a una nueva postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato y desat\u00f3 un esc\u00e1ndalo nacional e internacional. El fallo, que se apoya en uno previo del Tribunal Constitucional que declar\u00f3 inaplicable el art\u00edculo de la Constituci\u00f3n que fija un l\u00edmite a la reelecci\u00f3n presidencial, es considerado ilegal por buena parte de los analistas. Algunos ya hablan de golpe de Estado. \"Este es un golpe mortal a nuestra democracia, porque se ha habilitado al hombre que tiene todos los poderes en su m..."
        },
        {
            "title": "Take protest AMLO: Live broadcast and minute by minute of its start of Government - Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/transicion-2018-amlo-minuto-minuto-transmision-vivo/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:53:40 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Este 1 de diciembre Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador rinde protesta como presidente de M\u00e9xico en el Congreso de la Uni\u00f3n, luego de su triunfo en las pasadas elecciones del 1 de julio. A continuaci\u00f3n te contamos todos los detalles de su inicio de Gobierno este 1 de diciembre (puedes ver aqu\u00ed la transmisi\u00f3n en vivo): 10:39 El rey de Espa\u00f1a, Felipe VI, ingresa a la C\u00e1mara de Diputados para la toma de protesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. 10:34 Ivanka Trump, hija y asesora del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, felicita al pueblo de M\u00e9xico por medio de un mensaje en Twitter. En M\u00e9xico co..."
        },
        {
            "title": "Woman dies during protests in Bolivia - EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558109&lcmd5=d64d56f68b6d77f618cd8b7622f07fdf",
            "pub_date": "2018-12-07 01:36:17 GMT",
            "source_nm": "THE NORTH",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protestas Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la cuarta candidatura del Presidente Evo Morales. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del Gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe del Ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero. \"Lamentablemente en ese momento proceden a agredirla, se habr\u00eda producido un empell\u00f3n. Cae la persona, golpea su cabeza y a los pocos minutos ..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales receives green light for fourth presidential candidacy - Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/04/evo-morales-recibe-luz-verde-para-cuarta-candidatura-presidencial/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:51:30 GMT",
            "source_nm": "Change BC",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral (TSE) de Bolivia aprob\u00f3 hoy la postulaci\u00f3n del mandatario Evo Morales como candidato presidencial del Movimiento al Socialismo (MAS), pese a que en 2016 un refer\u00e9ndum decidi\u00f3 que el mandatario no volviera a reelegirse. La presidenta del TSE, Mar\u00eda Eugenia Choque, inform\u00f3 en rueda de prensa que la candidatura de Morales fue aprobada junto con otras siete que aparecer\u00e1n en las boletas de la primera vuelta electoral el pr\u00f3ximo enero, sin que ninguno de los vocales del TSE explicara las razones de la decisi\u00f3n. Choque se\u00f1al\u00f3 que la Sala Plena del Tribunal Supremo El..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales until 2025? The Bolivian president&#39;s milestones to hold on to power - Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/america-latina/evo-morales-hasta-2025-los-hitos-del-presidente-de-bolivia-para-aferrarse-al-poder",
            "pub_date": "2018-12-06 00:22:09 GMT",
            "source_nm": "Univision",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "LA PAZ, BOLIVIA.- El presidente de Bolivia, Evo Morales, est\u00e1 m\u00e1s cerca de permanecer en el poder hasta el a\u00f1o 2025 despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo Electoral (TSE) diera luz verde a su candidatura para las primarias de su partido de cara a las elecciones presidenciales de octubre de 2019. Los vocales del TSE decidieron por cuatro votos contra dos que una decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional (TC) que autoriza la postulaci\u00f3n de Morales tiene una mayor supremac\u00eda que el referendo constitucional del 21 de febrero del 2016, que se zanj\u00f3 con un rechazo del 51.3 % de los votantes a una nueva po..."
        },
        {
            "title": "Meet D\u00edaz-Canel, Evo and Maduro in Mexico - REFORMA",
            "link": "https://refor.ma/cagGnh",
            "pub_date": "2018-12-01 23:07:36 GMT",
            "source_nm": "REFORM",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Miguel D\u00edaz-Canel, Evo Morales y Nicol\u00e1s Maduro, Presidentes de Cuba, Bolivia y Venezuela, sostuvieron un encuentro durante la cena con motivo de la transmisi\u00f3n de mando en M\u00e9xico. En un mensaje en su cuenta de Twitter, el Mandatario cubano presumi\u00f3 el encuentro y afirm\u00f3 que \u00e9ste representa la hermandad entre los pueblos. \"Con los hermanos presidentes @Evo y @NicolasMaduro durante la toma de posesi\u00f3n del Presidente de #M\u00e9xico, Lopez Obrador. La hermandad entre nuestros pueblos y gobiernos\" Asimismo, destac\u00f3 que es un homenaje a los ex Presidentes de Cuba y Venezuela, Fidel Castro y Hugo Ch\u00e1..."
        },
        {
            "title": "This is how politicians and businessmen react to the speech of President L\u00f3pez Obrador - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/01/asi-reaccionan-politicos-y-empresarios-al-discurso-del-presidente-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-01 21:00:04 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO- Personajes de la vida pol\u00edtica, intelectual, cultural y expertos en el \u00e1mbito econ\u00f3mico le desearon a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo mejor en su gesti\u00f3n como presidente de M\u00e9xico. Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller, esposa del presidente, 'presumi\u00f3' la cantidad de gente que se congreg\u00f3 a lo largo de todo el recorrido de L\u00f3pez Obrador rumbo al Congreso. El expresidente Felipe Calder\u00f3n le dese\u00f3 \"por el bien de M\u00e9xico\" el mayor de los \u00e9xitos, sin dejar de lado la sugerencia de gobernar para todos. Una de las invitadas internacionales, Ivanka Trump, la hija del presidente estadounidense..."
        },
        {
            "title": "Marches of the row for new candidacy of Evo - Chronicle",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Marchas-de-la-bronca-por-nueva-candidatura-de-Evo-20181205-0082.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:34:00 GMT",
            "source_nm": "Chronicle",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "L a Justicia de Bolivia habilit\u00f3 a Evo Morales a buscar el a\u00f1o pr\u00f3ximo su cuarto mandato presidencial y estall\u00f3 la bronca. \"Es un golpe mortal a la democracia\", afirm\u00f3 la oposici\u00f3n. Este mi\u00e9rcoles hubo manifestaciones a favor y en contra del gobierno y este jueves habr\u00e1 paro de actividades. En febrero de 2016 hubo un referendo en el que el pueblo vot\u00f3 por el No. Con 51 por ciento de los sufragios, fue rechazada la intenci\u00f3n de Evo de reformar la Constituci\u00f3n para buscar su cuarto mandato. Sin embargo, el oficialismo recurri\u00f3 a la Justicia y logr\u00f3 que el Tribunal Supremo Electoral (TSE) dier..."
        },
        {
            "title": "Electoral Court gives green light to the nomination of Evo Morales for a fourth term - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/tribunal-electoral-da-luz-verde-postulacion-de-evo-morales-para-un-cuarto-mandato",
            "pub_date": "2018-12-05 02:55:12 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Evo Morales, Presidente de Bolivia / Foto: Especial BOLIVIA.- Evo Morales contin\u00faa en su carrera por la candidatura presidencial de Bolivia luego de que el tribunal electoral boliviano dio luz verde a una nueva postulaci\u00f3n de Morales que va por un cuarto mandato. \"La Sala Plena del Tribunal Supremo Electoral, en virtud de la jurisdicci\u00f3n y competencia que por ley ejerce\", aprob\u00f3 la habilitaci\u00f3n de nueve candidaturas a unas primarias en enero, entre las cuales la del binomio Evo Morales-Alvaro Garc\u00eda, seg\u00fan la resoluci\u00f3n le\u00edda en una declaraci\u00f3n de prensa. Te puede interesar Evo Morales va p..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales calls the threat of US sanctions &quot;blackmail&quot; - DW (Spanish)",
            "link": "https://www.dw.com/es/evo-morales-califica-de-chantaje-la-amenaza-de-sanciones-de-eeuu/a-46544447",
            "pub_date": "2018-12-02 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Spanish)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El presidente de Bolivia, Evo Morales, calific\u00f3 este domingo (02.12.2018) de \"chantaje\" y \"amedrentamiento\" las amenazas de sanciones de parte de Estados Unidos por un informe sobre el trabajo que hace el pa\u00eds en la lucha contra la trata y tr\u00e1fico de personas. \"Estados Unidos nos advierte que ahora organismos internacionales nos van a cortar financiamiento. Es otro amedrentamiento, otro chantaje por temas que como Estado no hemos abandonado\", escribi\u00f3 el mandatario boliviano en su cuenta de Twitter. \"Estamos preparados para enfrentar las mentiras y derrotar las pol\u00edticas del imperio para sa..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales seeks fourth presidential term despite constitutional ban - Expansion",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/05/evo-morales-busca-cuarto-periodo-presidencial-pese-a-prohibicion-constitucional",
            "pub_date": "2018-12-05 14:13:49 GMT",
            "source_nm": "Expansion",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "La Constituci\u00f3n de Bolivia se\u00f1ala que los mandatarios tienen derecho a una sola reelecci\u00f3n. El expresidente boliviano, Jorge Quiroga, habla de la pol\u00e9mica resoluci\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral."
        },
        {
            "title": "The Electoral Court of Bolivia accepts the candidacy of Evo Morales facing the elections of 2019 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-bolivia-tribunal-electoral-bolivia-acepta-candidatura-evo-morales-cara-elecciones-2019-20181205074134.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:54:48 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - El Tribunal Supremo Electoral (TSE) de Bolivia ha aceptado este martes la candidatura del actual presidente del pa\u00eds, Evo Morales, de cara a las elecciones previstas para octubre de 2019, que podr\u00edan otorgarle su cuarto mandato. As\u00ed, la corte ha habilitado la de su vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda, seg\u00fan ha informado la agencia de noticias ABI. \"Es una necesidad poder informar a la poblaci\u00f3n en general que en sesi\u00f3n extraordinaria del TSE de fecha 4 de diciembre de 2018 (.) la sala plena en virtud de la jurisdicci\u00f3n y competencia que por ley ejerce, resuelve: ap..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales dedicates an impressive video to AMLO for his appointment - TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/politica/Evo-Morales-dedica-un-impresionante-video-a-AMLO-por-su-nombramiento-20181201-0059.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "GRANDSTAND",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Como un \u201cpol\u00edtico comprometido\u201d calific\u00f3, el presidente de Bolivia, Evo Morales en un video dedicado a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, con motivo de sus \u201casunci\u00f3n\u201d como Jefe de Estado. El presidente de Bolivia, Evo Morales, lleg\u00f3 a la CDMX en la madrugada del 1 de diciembrepara asistir como invitado especial en la toma de protesta del Presidente de la Rep\u00fablica del presidente electo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Saludamos la llegada a la presidencia de #M\u00e9xico\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd del Hno. Andr\u00e9s Manuel @lopezobrador_ , como una luz de esperanza para su pueblo. Es un pol\u00edtico comprometido con..."
        }
    ]
}