{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE5tTVRsb0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Colombia: ELN leader accused of murders captured # 5Dic - El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/05/colombia-capturan-a-lider-del-eln-acusado-de-asesinatos-5dic/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "Momentum",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Murder of journalists in Antioquia was declared a war crime by the Prosecutor&#39;s Office - Vanguardia Liberal",
            "link": "https://www.vanguardia.com/colombia/452433-asesinato-de-periodistas-en-antioquia-fue-declarado-crimen-de-guerra-por-la-fiscalia",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberal Vanguard",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ELN frees a minor who kept kidnapped in Colombia - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20181207/453415549398/el-eln-libera-a-una-menor-que-mantenia-secuestrada-en-colombia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:05 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Bogot\u00e1, 7 dic (EFE).- La guerrilla del Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN) ha liberado a una menor que mantuvo secuestrada durante 'varios d\u00edas' y la ha ..."
        },
        {
            "title": "Between rifles and subtleties: the daily life in the Colombian guerrilla of the ELN - March News",
            "link": "http://www.marcha.org.ar/entre-fusiles-y-sutilezas-lo-cotidiano-en-la-guerrilla-colombiana-del-eln/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:26 GMT",
            "source_nm": "March News",
            "source_url": "http://www.marcha.org.ar",
            "desc": "Por Vivian Fernandes* \u00b7 Continuaci\u00f3n de esta cr\u00f3nica realizada en las selvas del Choc\u00f3 donde periodistas de Marcha, Brasil de Fato, Peoples Dispacht, ..."
        },
        {
            "title": "In the depth of the Colombian insurgency: a meeting with the ELN - March News",
            "link": "http://www.marcha.org.ar/en-la-profundidad-de-la-insurgencia-colombiana-un-encuentro-con-el-eln/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:02:51 GMT",
            "source_nm": "March News",
            "source_url": "http://www.marcha.org.ar",
            "desc": "Mar\u00eda es el nombre que escog\u00ed, por temor a olvidar el m\u00edo. Apenas el avi\u00f3n aterrizara en Cal\u00ed, ser\u00eda mi identidad por los pr\u00f3ximos d\u00edas; celulares apagados, solo ..."
        },
        {
            "title": "Colombia says request for arrest of ELN leader is not a formality - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181204/453348556420/colombia-dice-que-peticion-arresto-de-dirigente-del-eln-no-es-un-formalismo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:07:55 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Quito, 4 dic (EFE).- La petici\u00f3n del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al m\u00e1ximo l\u00edder de la guerrilla Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN), alias ..."
        },
        {
            "title": "Free child abducted by ELN in Catatumbo - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/liberan-menor-de-edad-secuestrada-por-el-eln-en-el-catatumbo-articulo-827919",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:44 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Liberan a menor de edad secuestrada por el ELN en el Catatumbo Submitted by cmunoz_1153 on Fri, 12/07/2018 - 15:32 La guerrilla entreg\u00f3 a la menor Yisney \u00c1lvarez Quintero a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo en esa regi\u00f3n de Norte de Santander. Este viernes, la Defensor\u00eda del Pueblo inform\u00f3 que el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN) entreg\u00f3 a la menor de edad Yisney \u00c1lvarez Quintero, quien se encontraba secuestrada por esa guerrilla hace varios d\u00edas en la regi\u00f3n de Catatumbo, en Norte de Santander. A una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo fue entregada por el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Na..."
        },
        {
            "title": "ELN releases minor who kept kidnapped in Catatumbo - Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/eln-libera-menor-edad-mantenia-secuestrada-el-catatumbo",
            "pub_date": "2018-12-08 02:27:55 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El ELN liber\u00f3 a una menor de edad que mantuvo secuestrada durante \"varios d\u00edas\" y la entreg\u00f3 a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo. La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero en un breve mensaje de la Defensor\u00eda en el que detall\u00f3 que fue entregada a una delegaci\u00f3n de la entidad en la regi\u00f3n del Catatumbo. Acerca de la situaci\u00f3n de \u00c1lvarez no se ten\u00eda informaci\u00f3n hasta este viernes. La menor de edad hab\u00eda sido secuestrada por el Bloque Nororiental con el argumento de que hac\u00eda labores de inteligencia para el Ej\u00e9rcito. \u201cEl ELN no nos dio mayores detalles, nos ley\u00f3 un comunicado..."
        },
        {
            "title": "The ELN frees a minor who remained kidnapped - Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:19 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero. La guerrilla del ELN liber\u00f3 a una menor de edad que mantuvo secuestrada durante \"varios d\u00edas\" y la entreg\u00f3 a una misi\u00f3n de la Defensor\u00eda del Pueblo colombiana, inform\u00f3 esa entidad. La menor fue identificada como Yisney \u00c1lvarez Quintero en un breve mensaje de la Defensor\u00eda en el que detall\u00f3 que fue entregada a una delegaci\u00f3n de la entidad en la regi\u00f3n del Catatumbo, fronteriza con Venezuela. Acerca de la situaci\u00f3n de \u00c1lvarez no se ten\u00eda informaci\u00f3n hasta este viernes. Ver tambi\u00e9n:Capturan en C\u00f3rdoba cabecilla del ELN acusado de homicidi..."
        },
        {
            "title": "ELN released a minor who had been kidnapped in the Catatumbo - RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/santanderes/eln-dejo-en-libertad-menor-de-edad-que-tenia-secuestrada-en-el-catatumbo",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:08 GMT",
            "source_nm": "RCN Radio",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor olcotamo La Defensor\u00eda del Pueblo report\u00f3 la liberaci\u00f3n de la menor de 17 a\u00f1os que desde hace varias semanas estaba secuestrada por parte del ELN en la zona del Catatumbo. Lea aqu\u00ed: ELN sigue reclutando menores de edad, alert\u00f3 el Gobierno El defensor regional en Norte de Santander, Rafael Navarro, dijo que se encontraban en la zona realizando actividades humanitarias, junto a miembros de la Cruz Roja Internacional, cuando el ELN entreg\u00f3 a la menor. \"Se trata de la adolescente Yisney \u00c1lvarez Quintero, de 17 a\u00f1os de edad, quien permaneci\u00f3 varias semanas secuestrada y la cual, seg\u00fan este..."
        },
        {
            "title": "Colombia: Five armed conflicts in Colombia, what is happening? - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/colombia/cinco-conflictos-armados-en-colombia-qu-est-pasando",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:37 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: International Committee of the Red Cross Country: Colombia La \u00e9poca del 'posacuerdo' ha dejado un panorama complejo que ha provocado que el CICR abra un proceso de actualizaci\u00f3n de su an\u00e1lisis jur\u00eddico sobre esta situaci\u00f3n. Por una parte, el vac\u00edo de poder dejado por las antiguas FARC-EP ha provocado enfrentamientos entre otros grupos armados organizados, como el existente entre el ELN y el EPL. Algunos de estos enfrentamientos parecen estar aumentando en intensidad y podr\u00edan llegar a constituir nuevos conflictos armados no internacionales (CANIs). Por otra parte, distintas zonas de..."
        },
        {
            "title": "With tragedies and vicissitudes, this was the government of Belisario Betancur - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/el-balance-que-hizo-semana-del-gobierno-de-belisario-betancur/594167",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:20 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Con tragedias y vicisitudes, as\u00ed fue el gobierno de Belisario Betancur Es incre\u00edble la cantidad de cosas que pasaron en el campo del llamado \"orden p\u00fablico\", de la paz y de la guerra, desde que el expresidente se posesion\u00f3 en agosto de 1982 hasta que entreg\u00f3 el poder. SEMANA reproduce un balance que hizo en 1986 cuando Betancur termin\u00f3 su mandato. 2018/12/07 16:23 2018/12/07 18:50 Con tragedias y vicisitudes, as\u00ed fue el gobierno de Belisario Betancur Foto: SEMANA POL\u00cdTICA Este viernes muri\u00f3, a sus 95 a\u00f1os, el expresidente Belisario Betancur. SEMANA comparte un balance que hizo cuando termin..."
        },
        {
            "title": "Duque hardens his position against Venezuela - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/duque-endurece-su-posicion-ante-venezuela-302510",
            "pub_date": "2018-12-07 04:57:43 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Duque endurece su posici\u00f3n ante Venezuela Pol\u00edtica 06 de diciembre 2018 , 11:57 p.m. En el foro de EL TIEMPO y el Rosario, el Presidente revel\u00f3 que no enviar\u00e1 embajador a Caracas. El presidente Iv\u00e1n Duque endureci\u00f3 este jueves su discurso contra el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro y confirm\u00f3 que su decisi\u00f3n es no enviar embajador a Caracas. Incluso revel\u00f3 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas, otros pa\u00edses de la regi\u00f3n tomar\u00edan el mismo camino, lo que contribuir\u00e1, a su juicio, a aislar de manera contundente al gobierno bolivariano. El anuncio lo hizo durante un conversatorio con Roberto Pombo, directo..."
        },
        {
            "title": "Eln attacks with explosives the Army in Catatumbo - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/ataque-del-eln-al-ejercito-en-el-catatumbo-302602",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:57 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otras Ciudades Eln ataca con explosivos al Ej\u00e9rcito en el Catatumbo C\u00facuta 07 de diciembre 2018 , 09:38 a.m. La arremetida, que dej\u00f3 dos soldados heridos, se present\u00f3 en zona rural de Hacar\u00ed (N. de Santander). A un centro asistencial de C\u00facuta fueron remitidos este viernes los dos soldados, que resultaron heridos en medio de un ataque con explosivos, perpetrado por la guerrilla del Eln, en zona rural del municipio de Hacar\u00ed (Norte de Santander). La arremetida se present\u00f3 en horas de la tarde del jueves, cuando tropas adscritas a la Fuerza de Despliegue R\u00e1pido N.3 (Fudra) desarrollaban opera..."
        },
        {
            "title": "ELN delivers to minor who had been kidnapped in Catatumbo | Caracol News - Caracol News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=J98LKzyOtMU",
            "pub_date": "2018-12-08 04:22:02 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Llevaba dos meses privada de la libertad. Seg\u00fan esa guerrilla, la joven de 16 a\u00f1os era sospechosa de hacer inteligencia para el Ej\u00e9rcito Nacional. Suscr\u00edbase al canal de Noticias Caracol: http://bit.ly/2Jhc3oO Ingresa a nuestro sitio web: https://noticias.caracoltv.com Sigue a Noticias Caracol en Redes Sociales: Facebook: https://www.facebook.com/NoticiasCaracol Twitter: https://twitter.com/NoticiasCaracol @NoticiasCaracol Instagram: https://www.instagram.com/noticiascaracol Nuestra red de canales en YouTube: Gol Caracol: http://bit.ly/2yAIGcU Suscribirse Shock: http://bit.ly/2CHNKzi Suscri..."
        },
        {
            "title": "National mourning: Former President Belisario Betancur died - Week",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/luto-nacional-murio-el-expresidente-belisario-betancur/593757",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:32 GMT",
            "source_nm": "Week",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur A los 95 a\u00f1os y luego de ser hospitalizado por una afecci\u00f3n renal, falleci\u00f3 el mandatario que gobern\u00f3 Colombia entre 1982 y 1986. Paz en su tumba. 2018/12/07 15:43 2018/12/07 16:40 Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur NACI\u00d3N El expresidente - Belisario Betancur muri\u00f3 a sus 95 a\u00f1os, inform\u00f3 la Fundaci\u00f3n Santa Fe, en Bogot\u00e1, donde hab\u00eda sido internado esta semana por una afecci\u00f3n renal. \"La Direcci\u00f3n M\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del Se\u00f1or Expresidente de la Rep\u00fablica de Colombia, B..."
        },
        {
            "title": "Diana was kidnapped by the ELN in Amag\u00e1, the family asks for her release - Noticias RCN",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=0HbAJMzOjOQ",
            "pub_date": "2018-12-08 04:44:20 GMT",
            "source_nm": "RCN news",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "#NoticiasRCN | M\u00e1s noticias en: http://www.noticiasrcn.com \u00a1S\u00edguenos en nuestras redes sociales! Twitter: https://twitter.com/NoticiasRCN Facebook: https://www.facebook.com/NoticiasRCN/ Instagram: https://www.instagram.com/noticiasrcn/ Google+: https://plus.google.com/+NoticiasRCN \u00a1M\u00e1s canales, m\u00e1s entretenimiento e informaci\u00f3n! Canal RCN: http://bit.ly/2lUPwS9 Deportes RCN: http://bit.ly/1QSaQyB NTN24: http://bit.ly/2aoHqji Nuestra Tele: http://bit.ly/1LUGUDW RCN Novelas: http://bit.ly/1lBT0EV Tacho Pistacho: http://bit.ly/2AGYNEr Win Sports: http://bit.ly/2zJgZy1 SuperLike: http://bit.ly/..."
        },
        {
            "title": "Government Duke does not yield and maintains the red circular against &#39;Gabino&#39; - Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/gobierno-duque-no-cede-y-mantiene-la-circular-roja-contra-gabino",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:36 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlomboGobierno Duque no cede y mantiene la circular roja contra \u2018Gabino\u2019Hace 18 mins El mandatario asegur\u00f3 que el permiso de salida al guerrillero fue dado por la anterior administraci\u00f3n y ya estaba vencido, por lo que le pidi\u00f3 a Cuba su captura. El presidente Iv\u00e1n Duque anunci\u00f3 que no retirar\u00e1 el pedido de circular roja hecho a la Interpol contra el jefe del ELN Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista alias \u2018Gabino\u2019. \u201cEs que ELN ha reclutado menores en la frontera y sigue volando oleoductos, por lo tanto, no retiraremos la circular roja\u201d, asegur\u00f3 el presidente durante un foro que evaluaba los primeros ..."
        },
        {
            "title": "Former Colombian President Belisario Betancur Died - Chronicle",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Murio-el-ex-presidente-colombiano-BelisarioBetancur-20181207-0043.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "Chronicle",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El ex presidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) falleci\u00f3 este viernes a la edad de 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1, donde estaba ingresado desde jueves por un problema renal, inform\u00f3 el centro m\u00e9dico. \"La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del se\u00f1or ex presidente de la Rep\u00fablica de Colombia, Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 horas\", expres\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve comunicado. Betancur naci\u00f3 en Amag\u00e1, el 4 de febrero de 1923 e inici\u00f3 su carrera pol\u00edtica en 1945, como diputado a la Asamblea de An..."
        },
        {
            "title": "Betancur died, a president who tried peace in Colombia and got off the World Cup - La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-20-14-0-murio-betancur-un-presidente-que-intento-la-paz-en-colombia-y-se-bajo-del-mundial",
            "pub_date": "2018-12-07 23:14:00 GMT",
            "source_nm": "The new one",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Fri, 07 Dec 2018 23:14:00 GMT Fri, 07 Dec 2018 23:11:30 GMT Muri\u00f3 Betancur, un presidente que intent\u00f3 la paz en Colombia y se baj\u00f3 del Mundial El expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) falleci\u00f3 hoy a la edad de 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1, donde estaba ingresado desde ayer por un problema renal, inform\u00f3 el centro m\u00e9dico. \"La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del se\u00f1or ex presidente de la Rep\u00fablica de Colombia, Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 horas\", expres\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve c..."
        },
        {
            "title": "Colombian President: There must be an arrest warrant for an ELN leader who is in Cuba - Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970736-duque-exige-captura-de-lider-de-eln/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik World",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Est\u00e1 en una situaci\u00f3n de ilegalidad y ante esa ilegalidad por los cr\u00edmenes que ha cometido lo l\u00f3gico es que opere la circular roja (orden de captura) de Interpol (Organizaci\u00f3n Internacional de Polic\u00eda Criminal)\", dijo Duque en el foro \"Cien d\u00edas de Gobierno\", que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 y que fue transmitido en vivo en ocasi\u00f3n de los primeros meses de su administraci\u00f3n. Duque afirm\u00f3 su posici\u00f3n en el hecho de que \"Gabino\" viaj\u00f3 a Cuba a mediados de este a\u00f1o con permiso del entonces Gobierno de Juan Manuel Santos (2010-2018), pero indic\u00f3 que esa autorizaci\u00f3n caduc\u00f3 el pasado 6 de agosto, un d\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Former Colombian President Belisario Betancur died - DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Murio-el-expresidente-colombiano-Belisario-Betancur-20181207-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "CUYO&#39;S DIARY",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El exmandatario colombiano Belisario Betancur (1982-1986), quien enfrent\u00f3 uno de los per\u00edodos m\u00e1s turbulentos del siglo XX por cuenta del conflicto armado, muri\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os, anunci\u00f3 la cl\u00ednica donde estaba hospitalizado. Betancur estaba internado en Bogot\u00e1 por una afecci\u00f3n renal. La cl\u00ednica Fundaci\u00f3n Santa Fe precis\u00f3 en un comunicado que el ex presidente falleci\u00f3 hacia las 14:32 locales (20:32 GMT). La oficina de prensa de la cl\u00ednica confirm\u00f3 la informaci\u00f3n a la AFP. Betancur, miembro del Partido Conservador, fue sometido el jueves a chequeos m\u00e9dicos en la Santa Fe tras ser ..."
        },
        {
            "title": "Social organizations join the call to restart the dialogues with Eln - El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/organizaciones-sociales-se-unen-al-llamado-para-que-se-reanuden-los-dialogos-con-el-eln-articulo-827463",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:22 GMT",
            "source_nm": "The viewer",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Organizaciones sociales se unen al llamado para que se reanuden los di\u00e1logos con el Eln Submitted by nataliatamayoga... on Wed, 12/05/2018 - 12:53 La Comisi\u00f3n de Paz del Senado reiterativamente ha enviado cartas al presidente Iv\u00e1n Duque pidiendo que se descongele la mesa de conversaci\u00f3n entre Gobierno y guerrilla, sin embargo, el primer mandatario insiste en sus condiciones: liberaci\u00f3n de todos los secuestrados y un cese de las hostilidades. Alrededor de 52 organizaciones sociales y 34 personas naturales se unieron al clamor de una reanudaci\u00f3n de los di\u00e1logos entre el Gobierno y el Eln. \u201cIn..."
        },
        {
            "title": "The parable of Belisario - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/opinion/editorial/la-parabola-de-belisario-editorial-el-tiempo-302970",
            "pub_date": "2018-12-08 01:34:17 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Editorial La par\u00e1bola de Belisario EDITORIAL 07 de diciembre 2018 , 08:34 p.m. Para el exmandatario era claro que el destino del pa\u00eds no pod\u00eda seguir atado a la violencia pol\u00edtica El expresidente Belisario Betancur Cuartas, quien falleci\u00f3 ayer, deja una historia importante para Colombia. Fue, sobre todo, un hombre ben\u00e9volo, fascinado por la cultura de todos los tiempos y fiel a s\u00ed mismo. Si fue clara su originalidad en las primeras estaciones de su carrera pol\u00edtica \u2013en su educaci\u00f3n antioque\u00f1a desde la escuela de su natal Amag\u00e1 hasta la Universidad Pontificia Bolivariana de Medell\u00edn, en sus ..."
        },
        {
            "title": "Alias \u200b\u200b&#39;el Zarco&#39;, eln ringleader, was arrested after accident on a motorcycle - Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/capturan-zarco-cabecilla-eln-monteria-PP604306",
            "pub_date": "2018-12-05 23:16:44 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El hombre, identificado como Edwin Arvey Molina Ceballos, alias \u2018el Zarco\u2019, es considerado como el cabecilla de la compa\u00f1\u00eda Mar\u00eda Eugenia Vega, del Frente de Guerra Dar\u00edo Ram\u00edrez Castro, del Eln, detallaron las Fuerzas Militares y el ministro de Defensa, Guillermo Botero, en conferencia de prensa. \u2018El Zarco\u2019, que llevaba 18 a\u00f1os en ese grupo guerrillero, sufri\u00f3 un accidente en moto y fue arrestado en el hospital de esa ciudad luego de registrarse con documentos falsos, inform\u00f3 el ministro Botero, que recalc\u00f3 en la importancia de este hombre en la estrategia de guerra del Eln en el Bajo Cauc..."
        },
        {
            "title": "They captured a leader of the terrorist group ELN accused of murdering social leaders - infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/05/capturaron-a-un-cabecilla-del-grupo-terrorista-eln-acusado-de-asesinar-a-lideres-sociales/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:35:04 GMT",
            "source_nm": "infobae",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Ej\u00e9rcito de Colombia Edwin Arvey Molina Ceballos, alias \"Zarco\", cabecilla del Ejercito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN) acusado del asesinato de varios l\u00edderes sindicales, fue capturado en el departamento de C\u00f3rdoba (norte), informaron este martes fuentes oficiales. \"El responsable del aumento de homicidios de l\u00edderes sociales, de cerca de 30 uniformados con minas antipersona y cabecilla de narcotr\u00e1fico y extracci\u00f3n ilegal de minerales en C\u00f3rdoba, alias Zarco, fue capturado\", afirm\u00f3 en Twitter el ministro de Defensa, Guillermo Botero. El responsable del aumento de homicidios de l\u00edderes sociale..."
        },
        {
            "title": "This was the forum for the first 100 days of the Duque government - El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/foro-de-la-universidad-del-rosario-sobre-los-100-primeros-dias-de-duque-302204",
            "pub_date": "2018-12-07 02:37:22 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno As\u00ed fue el foro por los primeros 100 d\u00edas del gobierno Duque POL\u00cdTICA 06 de diciembre 2018 , 09:37 p.m. Gremios, congresistas y ministros hicieron su balance. Duque endurece posici\u00f3n ante Venezuela. Durante el balance de sus primeros 100 d\u00edas en la Casa de Nari\u00f1o, el presidente Iv\u00e1n Duque se mostr\u00f3 muy cr\u00edtico con el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro al confirmar su decisi\u00f3n de no enviar embajador a Caracas y se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n de \"ilegalidad\" en la que alias 'Gabino', l\u00edder del Eln, se encuentra en Cuba. El mandatario particip\u00f3 en un conversatorio con el director de EL TIEMPO, Ro..."
        },
        {
            "title": "From prison Lula da Silva congratulates AMLO and wishes him success as a leader - Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/desde-la-carcel-lula-da-silva-felicita-amlo-y-le-desea-exito-como-gobernante",
            "pub_date": "2018-12-04 02:00:02 GMT",
            "source_nm": "Vanguard MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Lula da Silva, expresidente de Brasil / Foto: Especial Luiz Inacio Lula da Silva, expresidente de Brasil, envi\u00f3 una carta al presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para felicitarlo por su reciente toma de posesi\u00f3n del cargo y desearle \"\u00e9xito\" en el \"nuevo cap\u00edtulo en la historia del pueblo mexicano\". \"Mis saludos y deseo de \u00e9xito para usted en el inicio de esta jornada como gobernante de uno de los pa\u00edses m\u00e1s importantes del mundo\", escribi\u00f3 Lula da Silva, quien gobern\u00f3 Brasil de 2003 a 2010. \"Conozco su trayectoria y empe\u00f1o hist\u00f3rico a lo largo de d\u00e9cadas de lucha por la oportu..."
        }
    ]
}