<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Abstención - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZrWDJadUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:15:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>La abstención frente a la simulación electoral de las dictaduras - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/columnista/abstencion-frente-simulacion-electoral-las-dictaduras_262223</link><guid isPermaLink="false">CBMia2h0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL2NvbHVtbmlzdGEvYWJzdGVuY2lvbi1mcmVudGUtc2ltdWxhY2lvbi1lbGVjdG9yYWwtbGFzLWRpY3RhZHVyYXNfMjYyMjIz0gG7AWh0dHBzOi8vd3d3LWVsLS1uYWNpb25hbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LmVsLW5hY2lvbmFsLmNvbS9hbXAvbm90aWNpYXMvY29sdW1uaXN0YS9hYnN0ZW5jaW9uLWZyZW50ZS1zaW11bGFjaW9uLWVsZWN0b3JhbC1sYXMtZGljdGFkdXJhc18yNjIyMjM_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/columnista/abstencion-frente-simulacion-electoral-las-dictaduras_262223" target="_blank"&gt;La abstención frente a la simulación electoral de las dictaduras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las dictaduras del siglo XXI en las Américas son resultado de la expansión de la dictadura de Cuba, integradas hoy por Venezuela, Nicaragua y Bolivia.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>David Uzcategui: En Baruta venceremos la abstención con gestión de calle - globovision.com</title><link>http://globovision.com/article/david-uzcategui-en-baruta-venceremos-la-abstencion-con-gestion-de-calle</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHA6Ly9nbG9ib3Zpc2lvbi5jb20vYXJ0aWNsZS9kYXZpZC11emNhdGVndWktZW4tYmFydXRhLXZlbmNlcmVtb3MtbGEtYWJzdGVuY2lvbi1jb24tZ2VzdGlvbi1kZS1jYWxsZdIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://globovision.com/article/david-uzcategui-en-baruta-venceremos-la-abstencion-con-gestion-de-calle" target="_blank"&gt;David Uzcategui: En Baruta venceremos la abstención con gestión de calle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;globovision.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para el jefe de campaña del municipio Baruta, David Uzcategui, los vecinos de esa comunidad deben salir a votar en las elecciones municipales de este ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://globovision.com">globovision.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/u4QrNrGf3Gh4oKvFANkgJmAQc-QRZYOhboSyHnC6yJSlfZB9WjiOTCn3QSoKd-9cSB3t6NldFSG_9VkHQH0cpvbtihIA97Ch4j-xipmGsOT7WanpaZAMzH3NUZQGcIb2iuE3zd_KpvLmflON_EAeNNpQ1j_vbCqx=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Antonio Ecarri rechazó la abstención en las votaciones a concejales - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/oposicion/antonio-ecarri-rechazo-abstencion-las-votaciones-concejales_262262</link><guid isPermaLink="false">52780935539992</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/oposicion/antonio-ecarri-rechazo-abstencion-las-votaciones-concejales_262262" target="_blank"&gt;Antonio Ecarri rechazó la abstención en las votaciones a concejales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://globovision.com/article/antonio-ecarri-abstencion-en-venezuela-ha-sido-un-error-de-la-oposicion-venezolana" target="_blank"&gt;Antonio Ecarri: Abstención en Venezuela ha sido un error de la oposición venezolana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;globovision.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlZMnFlbmtJQU1FVzdGVEZla296SkNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/BB8PxHz95V7plUK1KOrnCACXT01vvr-ZJt2YgnKAmwrX8r1FkgudYWku5PZGm7PNB4y6hzkHLDM_qgtypQyinRbOJ5JmaeQ4YLnJeuifQX7z0F38Lwvr9qTdbGqnKAAymAC2ey4ImkisHAJfRkXsKR6vhuD9Nfov=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Agobiados por la crisis, venezolanos van a municipales - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Agobiados-por-la-crisis-venezolanos-van-a-municipales-20181207-0007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHj9mxKpkCaeWyzgC7GTsjAqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Agobiados-por-la-crisis-venezolanos-van-a-municipales-20181207-0007.html" target="_blank"&gt;Agobiados por la crisis, venezolanos van a municipales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de una oscura calle del este de Caracas, que se alumbraba por ratos gracias a los faros de los escasos automóviles que transitaban por el lugar, un puñado de candidatos a concejales en Venezuela intentaba sin éxito llamar a unos indiferentes conductores a participar en los comicios del domingo, que ocurrirán en un país agobiado por la crisis. La desolación del evento muestra en toda su dimensión el desinterés que hay entre los venezolanos por los comicios en los que se elegirán 2.459 concejales. La consulta se ha visto opacada por la brutal crisis económica y social que ha desatado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>La libertad - otra opinión</title><link>http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/la-libertad.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBT9O-HdTakii1JwGy5UlmYqGQgEKhAIACoHCAowjcyCCzCpu40DMPq6_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/la-libertad.html" target="_blank"&gt;La libertad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;otra opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo imprescindible suele ser extremadamente frágil. El amor, la belleza, la alegría y la libertad (no necesariamente por ese orden, porque lo imprescindible carece de prioridades), son quebradizos por sutiles, delicados por profundos. Es muy fácil resquebrajarlos y luego ya no hay manera de componerlos de nuevo, de recuperar su necesaria presencia. En Andalucía, desde la noche electoral, estamos asistiendo a una agresión terrible hacia la libertad individual. Desde que empezaron a conocerse los datos de participación comenzaron los insultos y las acusaciones contra quienes habían ejercido su...&lt;/p&gt;</description><source url="http://otraopinion-es.blogspot.com">otra opinión</source></item><item><title>Rivera dispuesto al pacto con el PP y sin descartar a VOX pero con Marín de presidente - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/andalucia/2018/12/05/rivera-dispuesto-pacto-pp-sin-descartar-vox-pero-marin-presidente-3430883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVwqavsQAizhCmftZOgk8oqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:58:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/andalucia/2018/12/05/rivera-dispuesto-pacto-pp-sin-descartar-vox-pero-marin-presidente-3430883" target="_blank"&gt;Rivera dispuesto al pacto con el PP y sin descartar a VOX pero con Marín de presidente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ciudadanos, Albert Rivera, ha afirmado este miércoles que la prioridad de su partido -tercero en las autonómicas de Andalucía el pasado domingo- es pactar con el PP y no apoyarse en la izquierda siempre y cuando su candidato, Juan Marín, sea el nuevo presidente de la Junta. Tras la reunión de la Ejecutiva nacional, Rivera ha comparecido en rueda de prensa en la sede de Ciudadanos para anunciar que la dirección naranja ha otorgado un mandato a su secretario general, José Manuel Villegas, y su candidato en Andalucía, Juan Marín, con tres claves: que haya cambio con un “PSOE ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Presidenta de CNE asegura que las sanciones internacionales no detendrán los comicios - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083941834-con-o-sin-sanciones-venezuela-tendra-comicios-municipales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKBg2nrCwrRza5883fFq6EqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083941834-con-o-sin-sanciones-venezuela-tendra-comicios-municipales/" target="_blank"&gt;Presidenta de CNE asegura que las sanciones internacionales no detendrán los comicios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Por encima de groseras presiones internacionales, por encima de injerencias extranjeras, de errores internos de algunos sectores, que pretenden que el pueblo no se exprese como ha decidido en paz y en democracia (…) somos un pueblo aguerrido, valiente, bravío, rebelde que decidió vivir en paz y expresar su voluntad soberana a través del voto", señaló Lucena. Candidatos opositores a concejales llaman a venezolanos a votar el 9 de diciembre Las declaraciones las ofreció Lucena durante el acto de despliegue del Plan República 2018 (programa de seguridad electoral del Gobierno) en Caracas. La ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title> - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/espana/politica/2018-12-02/elecciones-andalucia-2018-abstencion-los-sobres-vacios-y-las-gamberradas-votos-perdidos-para-el-cambio-1276629216/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOu8Ahb2xJC9XwgzcIezQWsqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCcjP0F</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/espana/politica/2018-12-02/elecciones-andalucia-2018-abstencion-los-sobres-vacios-y-las-gamberradas-votos-perdidos-para-el-cambio-1276629216/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2004 casi millón y medio de andaluces se abstuvieron y alrededor de 90.000 optaron por los votos en blanco o nulos. Juntos sumaron 1.520.000 sufragios perdidos. En 2008, la abstención subió a 1.702.8162, con un leve descenso de votos blancos y nulos, que se quedaron en unos 75.000, pero sumados los votos perdidos se contaron casi 1.800.000. La tendencia abstencionista se acentuó en 2012, el año de la supuesta victoria del PP de Javier Arenas que finalmente no fue tal. Entre abstenciones y votos en blanco o nulos se perdieron más de 2.400.000 votos. Un poco menos de abstención, pero casi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>La abstención frente a la simulación electoral de las dictaduras - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/opinion/2018/12/02/la-abstencion-frente-a-la-simulacion-electoral-de-las-dictaduras/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbGFjEpWwQWqgylgT9IfdQqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:29:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/opinion/2018/12/02/la-abstencion-frente-a-la-simulacion-electoral-de-las-dictaduras/" target="_blank"&gt;La abstención frente a la simulación electoral de las dictaduras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters) Las dictaduras del siglo XXI en las Américas son resultado de la expansión de la dictadura de Cuba, integradas hoy por Venezuela, Nicaragua y Bolivia. Llegando al poder por elecciones, con sucesivos golpes suplantaron el orden constitucional hasta crear una trama jurídica contraria a la democracia. Con su metodología de fraude y otros delitos manipulan el sistema electoral para retener indefinidamente el poder. Han convertido las elecciones en simulación, frente a lo que la abstención es una opción de resistencia civil para recuperar la democracia. La celebración de "elecciones pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>En medio del abstencionismo, Juan Carlos Suaza gana atípicas en Riohacha - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/atipicas-en-riohacha-en-medio-del-abstencionismo-gana-juan-carlos-suaza/593284</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGPUyv3QGfcNeYdTEsVJuUqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/atipicas-en-riohacha-en-medio-del-abstencionismo-gana-juan-carlos-suaza/593284" target="_blank"&gt;En medio del abstencionismo, Juan Carlos Suaza gana atípicas en Riohacha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio del abstencionismo, Juan Carlos Suaza gana atípicas en Riohacha El candidato del Centro Democrático y la ASI gobernará gobernará hasta diciembre de 2019. Apenas 24,28 por ciento de los votantes habilitados sufragó. 2018/12/02 16:12 2018/12/02 17:58 En medio del abstencionismo, Juan Carlos Suaza gana atípicas en Riohacha Foto: Twitter @JuanCSuazaMovil ELECCIONES Este domingo Juan Carlos Suaza resultó electo en las atípicas para la alcaldía de - Riohacha. La jornada electoral se caracterizó por su bajísima participación ante la perspectiva de un mandato que irá hasta diciembre del 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>El PSOE gana elecciones en Andalucía - Multimedios Laguna</title><link>https://laguna.multimedios.com/internacional/el-psoe-gana-elecciones-en-andalucia</link><guid isPermaLink="false">CAIiELasXKuSTSt8GaRiGtcVYaMqGQgEKhAIACoHCAow3PWBCzDlnP4CMJe08QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 02:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laguna.multimedios.com/internacional/el-psoe-gana-elecciones-en-andalucia" target="_blank"&gt;El PSOE gana elecciones en Andalucía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Multimedios Laguna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con el primer dato oficial del escrutinio, al 82.84 por ciento, el PSOE gana las elecciones autonómicas en Andalucía y consigue 33 escaños, logrando un 28.70 por ciento de los votos. Esta cifra supone 14 escaños menos que los 47 parlamentarios obtenidos en los comicios de 2015. Por su parte, el PP consigue 26 diputados -7 menos que los 33 obtenidos en las pasadas elecciones autonómicas- y el 20.45 por ciento de votos. Ciudadanos (Cs) alcanza los 21 escaños en el Parlamento andaluz -12 más que los nueve logrados en marzo de 2015- con un respaldo del 17.94 por ciento de los sufragios. Adelant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laguna.multimedios.com">Multimedios Laguna</source></item><item><title>La participación se hunde 5 puntos y el PSOE acusa la desmovilización en sus feudos - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/andalucia/2018/12/02/participacion-hunde-psoe-acusa-desmovilizacion-sus-feudos-3418239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0kaM_ZFAUlhHM8Y7DjG5sqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMICi-wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:35:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/andalucia/2018/12/02/participacion-hunde-psoe-acusa-desmovilizacion-sus-feudos-3418239" target="_blank"&gt;La participación se hunde 5 puntos y el PSOE acusa la desmovilización en sus feudos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La participación en las elecciones autonómicas andaluzas ha sido del 46,33% hasta las 18.00 horas, cinco puntos menos que en los comicios de 2015 cuando a esa hora había votado el 51,41% del electorado. Este desmovilización la está acusando sobre todo el PSOE en sus principales feudos, una tendencia que ya se había visto reflejada en el adelanto de la participación de las 14 horas. En concreto, Sevilla es la provincia donde se ha producido el mayor retroceso, bajando la participación en casi 7 puntos con respecto a 2015. Precisamente, en los municipios de Sevilla y en los distritos de la ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Con una alta abstención, Riohacha eligió nuevo alcalde - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/riohacha-ya-tiene-nuevo-alcalde-pese-la-alta-abstencion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFY8VNpzKMRT-48nJ3Zv8E8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMM7V6AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/colombia/caribe/riohacha-ya-tiene-nuevo-alcalde-pese-la-alta-abstencion" target="_blank"&gt;Con una alta abstención, Riohacha eligió nuevo alcalde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor ggomezm Con 48,99 % de los votos, Juan Carlos Suaza Móvil ganó las elecciones atípicas a la alcaldía de Riohacha (La Guajira). Suaza Móvil, de esta forma, se convierte en el noveno mandatario de Riohacha en apenas tres años. Suaza Móvil gobernará hasta el 31 de diciembre de 2019. De otro lado, la jornada de este domingo estuvo marcada por una alta abstención: de 118.998 personas habilitadas para votar, solo participaron 28.989, una cifra equivalente a 24,28 % del censo electoral en Riohacha. Juan Carlos Suaza Móvil era candidato de una coalición conformada por la Alianza Social Indepe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Democracia...¡Todos somos México! - El Sol de Tampico</title><link>https://www.elsoldetampico.com.mx/analisis/democracia...todos-somos-mexico-2745830.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbnwox5Fbsdsg3H-q6TJ6UqGQgEKhAIACoHCAownrCBCzDlgv0CMInZ7gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:03:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetampico.com.mx/analisis/democracia...todos-somos-mexico-2745830.html" target="_blank"&gt;Democracia...¡Todos somos México!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tampico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Han pasado muchos y diversos gobernantes en México, muchos de los mexicanos dieron su confianza a los partidos que gobernaron, otros, a los sistemas o tipo de gobierno, y otra gran parte al perfil de las personas que nos representarían como Mexicanos. No podemos negar que nuestro país ha ido avanzando a pasos agigantados en la democracia, todos pedimos veracidad, transparencia y elocuencia. El camino más directo para restaurar la democracia es atacar el descontento del electorado en todas partes. La democracia favorece el crecimiento económico sostenido porque le da credibilidad a las exige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetampico.com.mx">El Sol de Tampico</source></item><item><title>Pavón da aire a Barcala y no bloquea en el pleno inversiones por 12 millones - Echo sucedió</title><link>http://echosucedio.blogspot.com/2018/11/pavon-da-aire-barcala-y-no-bloquea-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLDYbEJxRB7u7lDFpSG900qGQgEKhAIACoHCAownMyCCzCJu40DMLy4_AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echosucedio.blogspot.com/2018/11/pavon-da-aire-barcala-y-no-bloquea-en.html" target="_blank"&gt;Pavón da aire a Barcala y no bloquea en el pleno inversiones por 12 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo sucedió&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guanyar Alacant, con Miguel Ángel Pavón al frente, decidió ayer no bloquear en el pleno previsto para mañana la aprobación de un paquete de inversiones de 12 millones de euros que promueve el gobierno municipal liderado por el popular Luis Barcala, destinado a la urbanización de la Plaza Ciudad de la Justicia, la recuperación arquitectónica del Castillo de San Fernando, la urbanización de la parcela docente de la Cañada del Fenollar, la renovación de Lo Morant y la reforma de la Plaza de la Viña, entre otros proyectos. Pavón no solo adelantó ayer el voto de su formación en forma de abstenci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echosucedio.blogspot.com">Echo sucedió</source></item><item><title>El PRI es amo - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIp8FaRdiPQhADLmU9_6Ex8qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNXQmAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146646" target="_blank"&gt;El PRI es amo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Analizadas a distancia, desapasionadamente, casi todas las decisiones que los organismos electorales locales y federales han tomado respecto a la segunda elección municipal para Monterrey son para favorecer el PRI. El PRI local es el amo de la CEE, del Trife, del Trufe y del Trafe: todo para que gane ese partido. Quiere el PRI una elección desairada con alta abstención para hacer valer su maquinaria fabrica-votos, poner la elección el día antes de Noche Buena, para que no vaya nadie y así poder despacharse con la cuchara grande. La coalición MORENA-PT no quiere repetir a su candidato anteri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Batalla por los indecisos y los abstencionistas en la última semana de la campaña andaluza - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/espana/2018-11-26/batalla-por-los-indecisos-y-los-abstencionistas-en-la-ultima-semana-de-la-campana-andaluza-1276628847/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMugFjOcLkCMT0gORSZQJIUqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCcjP0F</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/espana/2018-11-26/batalla-por-los-indecisos-y-los-abstencionistas-en-la-ultima-semana-de-la-campana-andaluza-1276628847/" target="_blank"&gt;Batalla por los indecisos y los abstencionistas en la última semana de la campaña andaluza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay muchos, demasiados indecisos y la abstención suele ser elevada. Esto es, hay una bolsa de votos cercana al 50 por ciento real de la población con derecho a voto que no irá a votar o no sabe por quién votará. Hasta el sondeo cocinado del CIS daba como resultado una indecisión cifrada por encima del 25 por ciento a lo que hay que sumar una abstención -más los votos en blanco y los erróneos- que superará con mucho el 30 por ciento. De hecho, en las pasadas elecciones de 2015, la abstención fue del 36,06. Casi dos millones y cuarto de andaluces no fueron a votar en sus elecciones autonómica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>Candidatos opositores a concejales llaman a venezolanos a votar el 9 de diciembre - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811291083794974-oposicion-venezolana-llama-poblacion-a-urnas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcfYwI9QtXDRFbDijUyyKYqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811291083794974-oposicion-venezolana-llama-poblacion-a-urnas/" target="_blank"&gt;Candidatos opositores a concejales llaman a venezolanos a votar el 9 de diciembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Desde el partido Soluciones por Venezuela hemos ido creando una estructura para invitar al electorado a participar de una manera directa, dejando a un lado atavismos expuestos por el Gobierno; nosotros traemos una propuesta innovadora en función de la educación, la cultura y el arte", dijo César Velásquez, candidato por esa agrupación política, en entrevista con la emisora local Unión radio. Politólogo: "Chavismo originario" está dispuesto a coexistir con Maduro Velásquez consideró que invitar a la participación es la mejor manera para contrarrestar el llamado a abstención que realizan div...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>El Parlamento reprueba de nuevo a la ministra de Justicia, Dolores Delgado - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/el-parlamento-reprueba-de-nuevo-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKySbvfdb0_g8xDjJteWdhkqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/el-parlamento-reprueba-de-nuevo-la.html" target="_blank"&gt;El Parlamento reprueba de nuevo a la ministra de Justicia, Dolores Delgado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El pleno del Congreso de los Diputados ha dado luz verde a la reprobación de la ministra de Justicia, Dolores Delgado, en la votación de una moción presentada por el PP y que ha apoyado Ciudadanos. La reprobación de la ministra -que se suma a la que aprobó el Senado en septiembre y a la anterior también en el Congreso- ha salido adelante con los 167 votos a favor del PP, Ciudadanos, UPN y Foro Asturias, y la abstención de ERC y Bildu. Los 162 votos en contra del PSOE, Podemos, PDeCAT y Compromís no han sido suficientes para evitarla. El PP presentó la moción por la gestión de Delgado al fre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>La ocasión de Teresa Rodríguez de propiciar el fin del régimen socialista en Andalucía - Libertad Digital</title><link>https://www.libertaddigital.com/espana/2018-11-22/la-ocasion-de-teresa-rodriguez-de-propiciar-el-fin-del-regimen-socialista-en-andalucia-1276628661/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzd-md7i8JV7BU9_aUjUbMqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATCcjP0F</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libertaddigital.com/espana/2018-11-22/la-ocasion-de-teresa-rodriguez-de-propiciar-el-fin-del-regimen-socialista-en-andalucia-1276628661/" target="_blank"&gt;La ocasión de Teresa Rodríguez de propiciar el fin del régimen socialista en Andalucía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El desconcertante Italo Calvino tiene un relato brevísimo que se titula El hombre que llamaba a Teresa, en el que su protagonista contagia a muchos otros llamando a Teresa megáfono en mano en mitad de la calle. Nadie sabía la razón del reclamo ni siquiera si la supuesta estaba o no donde se creía. En estas elecciones andaluzas, y a tenor de las encuestas publicadas, todas ellas y por su orden, la llave de un cambio decisivo la van a tener Teresa Rodríguez con, en mucha menor medida, su acólito de IU, Antonio Maíllo. Por eso, hay quien la llama a gritos con la esperanza de que pueda amparar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libertaddigital.com">Libertad Digital</source></item><item><title>Ven en cambio de fecha favoritismo para PRI - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagDrn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhzn6oYJGbRCgPoNU9bF8MqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMKTTmAM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 07:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagDrn" target="_blank"&gt;Ven en cambio de fecha favoritismo para PRI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Es un capricho, es un despropósito. Está hecho para quitarle comodidad al elector; me parece un capricho del Tribunal”. Felipe de Jesús Cantú, aspirante del PAN a la Alcaldía. "El PRI y Morena están trabajando de la mano y creo que acuerdos como el de la Comisión Estatal Electoral lo demuestran. "Al momento en el que se impugnó la posibilidad de poner un nuevo candidato, Morena ya sabía que la consecuencia iba a ser mover la fecha”. Hernán Salinas, representante del PAN ante órganos electorales. "Definitivamente siguen poniéndole una elección a modo al PRI, ya que no tienen la capacidad de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Inconformidad por fecha de elecciones en Monterrey - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/politica/inconformidad-por-fecha-de-elecciones-en-monterrey-2682030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7XmzV5z2haR8cZ9aQdrKYqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/republica/politica/inconformidad-por-fecha-de-elecciones-en-monterrey-2682030.html" target="_blank"&gt;Inconformidad por fecha de elecciones en Monterrey&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nuevo Leon.- Organizaciones civiles y partidos políticos se mostraron en contra del cambio de elección extraordinaria de Monterrey, que se realizará un día antes de la Nochebuena (23 de diciembre) porque alienta el abstencionismo, favorece a quien tenga más capacidad de acarreo, y perjudica la integración de casillas. Cambiar la fecha del 16 al 23 de diciembre es una forma de desprecio y de no tener respeto a los ciudadanos por parte de la Comisión Estatal Electoral, coincidieron los representantes de las asosiaciones Consejo Cívico, Ciudadanos Contra la Corrupción, Vertebra, Redes Quinto P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Moreno admite que el voto a Vox puede hacer perder al PP posibilidades en Andalucía - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/moreno-admite-que-el-voto-vox-puede.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLlmQnKxF_Iehwswf7c29oqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/moreno-admite-que-el-voto-vox-puede.html" target="_blank"&gt;Moreno admite que el voto a Vox puede hacer perder al PP posibilidades en Andalucía&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El candidato del PP a la Presidencia de la Junta, Juanma Moreno, ha admitido este lunes que el voto a Vox "puede hacer perder posibilidades" en Andalucía, porque "fracciona" los apoyos de la derecha y podría provocar, por culpa de la Ley D'Hondt, que los escaños que perderían los populares pasaran a Podemos. En un desayuno informativo organizado por el Club Siglo XXI en Madrid, Moreno ha apelado por eso al voto útil para el PP como única garantía para el cambio en Andalucía. Según el líder de los populares andaluces es "muy difícil" la entrada de Vox en el Parlamento andaluz, pero también h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Por qué las elecciones en EU son los martes y no los domingos (y cómo podría favorecer a los republicanos) - Animal Politico</title><link>https://www.animalpolitico.com/2018/11/elecciones-eu-martes-favorecen-republicanos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqoJboopGeXtL83-Fid7L8qGAgEKg8IACoHCAowi9WkCjDO4ncw9r_zBQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.animalpolitico.com/2018/11/elecciones-eu-martes-favorecen-republicanos/" target="_blank"&gt;Por qué las elecciones en EU son los martes y no los domingos (y cómo podría favorecer a los republicanos)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Animal Politico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En América Latina los días de elecciones suelen ser especiales. Por norma general, los comicios se realizan en domingo -un día no laborable-, en muchos países se prohíbe la venta de alcohol y se despliegan las fuerzas de seguridad para resguardar los centros de votación. En Estados Unidos, en cambio, las elecciones federales se realizan siempre en un día laborable, aunque no uno cualquiera: se trata del primer martes después del primer lunes de noviembre. Es por ello que las elecciones de mitad de período, en las que se escogerán los 435 miembros de la Cámara de Representantes y 35 de los 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.animalpolitico.com">Animal Politico</source></item><item><title>Más de 50 partidos inscriptos para comicios municipales en Venezuela - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811091083325350-comicios-municipales-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfEa1p-YaAancwj0QN30Q8qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811091083325350-comicios-municipales-en-venezuela/" target="_blank"&gt;Más de 50 partidos inscriptos para comicios municipales en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Tenemos a nivel nacional 51 organizaciones con fines políticos que han hecho sus postulaciones y que han presentado sus candidatos y candidatas (…) de las 51 organizaciones políticas, 21 son nacionales; 11 de carácter regional y en materia de organizaciones indígenas, cinco nacionales y 14 regionales", dijo Oblitas en rueda de prensa en Caracas. El Consejo Electoral venezolano garantiza transparencia de comicios de concejales La rectora detalló que 13.000 candidatos se postularon para el proceso electoral, en el que se elegirán 2.459 cargos titulares e igual número de suplentes, de los cua...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Twitter elimina miles de bots a favor de la abstención en las elecciones de EEUU - Difoosion: Andro4all, Urban Tecno, iPadizate y más</title><link>https://urbantecno.com/tecnologia/twitter-elimina-bots-abstencion-elecciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyHoSBRwScWnzxjsP8C1YoqFwgEKg4IACoGCAowlbpEMMu9BjCxjogG</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://urbantecno.com/tecnologia/twitter-elimina-bots-abstencion-elecciones" target="_blank"&gt;Twitter elimina miles de bots a favor de la abstención en las elecciones de EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Difoosion: Andro4all, Urban Tecno, iPadizate y más&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las elecciones "midterm" de Estados Unidos están a la vuelta de la esquina y eso se refleja muy bien en las redes sociales. Las campañas para intentar influir en las votaciones siguen presentes, como hemos podido comprobar tras la última decisión de Twitter. Tal y como ha informado MarketScreener, Twitter ha eliminado alrededor de 10.000 bots en la red social que se dedicaban a promover la abstención de los demócratas de cara a las elecciones de medio mandato que tendrán lugar este 6 de noviembre en Estados Unidos. Twitter sigue luchando contra los bots Estas votaciones han obligado a las c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://urbantecno.com">Difoosion: Andro4all, Urban Tecno, iPadizate y más</source></item><item><title>Estos son los actores latinos que invitan a votar en elecciones estadounidenses (+videos) - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/06/estos-son-los-actores-latinos-que-invitan-a-votar-en-elecciones-estadounidenses-videos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELb5ADBRzhwzPSgWWh8epeIqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/06/estos-son-los-actores-latinos-que-invitan-a-votar-en-elecciones-estadounidenses-videos/" target="_blank"&gt;Estos son los actores latinos que invitan a votar en elecciones estadounidenses (+videos)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las elecciones de hoy, pondrán a prueba la popularidad del actual presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y con ello, se dirigirá el rumbo del país. La actriz de Frida Kahlo, Salma Hayek, se unió al movimiento latino para incitar a votar en las elecciones del 6 de noviembre en Estados Unidos. A través de su cuenta oficial de Instagram, la famosa difundió una fotografía con una estampa en la frente sobre el voto en las elecciones de hoy. Acompañó la imagen con la frase: “Nada cuenta más que tu voto. No hay tiempo más importante que ahora. ¡Última oportunidad! Ve a votar! #rockthevote #mi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Solo el PP vota en contra del nuevo peaje de la N-1 - Área nueva</title><link>http://are1anueva.blogspot.com/2018/11/solo-el-pp-vota-en-contra-del-nuevo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENaNg73wxpDUAnkx5ZDcT8qGQgEKhAIACoHCAow_MmACzCi4owDMPDx-gU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://are1anueva.blogspot.com/2018/11/solo-el-pp-vota-en-contra-del-nuevo.html" target="_blank"&gt;Solo el PP vota en contra del nuevo peaje de la N-1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Área nueva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La norma foral que regula el peaje para camiones de la N-1 ha sido aprobada este miércoles por el Pleno de las Juntas Generales con 27 votos a favor (correspondiente a los grupos de PNV y PSE), 18 abstenciones (de los grupos de EH Bildu y Podemos) y el único voto contrario del PP. De esta forma, el canon a vehículos pesados en el eje de la N-1 ya tiene una nueva norma que sustituye a aquella otra que ha sido anulada por el Tribunal Superior de Justicia del País Vasco (TSJPV) y está actualmente recurrida en casación al Tribunal Supremo. Con la nueva norma aprobada, falta que la Diputación re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://are1anueva.blogspot.com">Área nueva</source></item><item><title>Salma Hayek respalda el llamado al voto en EU - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/salma-hayek-respalda-el-llamado-al-voto-en-eu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXzAgdBvyyK5Ijk_sNS0nIqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQw8sGSAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:55:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/salma-hayek-respalda-el-llamado-al-voto-en-eu" target="_blank"&gt;Salma Hayek respalda el llamado al voto en EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tomada de Internet Convertida en una residente permanente de Estados Unidos, Salma Hayek, se sumó a la ola de de famosos latinos que han hecho un llamado a la comunidad norteamericana a votar en las elecciones del 6 de noviembre. “Nada cuenta más que tu voto. No hay tiempo más importante que ahora. ¡Última oportunidad! Ve a votar! #rockthevote#midtermsmatter”, escribió la actriz al pie de la foto en la que luce en la mejilla derecha un sticker con la leyenda “Yo voté”. Ver esta publicación en Instagram Nothing counts more than your vote. No time is more important than now. Last chance! Go v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Twitter borra miles de cuentas que promovían abstención en elecciones de EU - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/twitter-borra-miles-de-cuentas-que-promovian-abstencion-en-elecciones-de-eu-2611042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGw5Z7TdZA4VuwdONsjEn-0qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 21:27:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/twitter-borra-miles-de-cuentas-que-promovian-abstencion-en-elecciones-de-eu-2611042.html" target="_blank"&gt;Twitter borra miles de cuentas que promovían abstención en elecciones de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington.- La red social Twitter desactivó en las últimas semanas miles de cuentas que publicaban de forma automatizada mensajes que instaban a los estadounidenses a no votar en las elecciones legislativas del próximo martes en EU, en las que se renovará buena parte del Congreso. Un portavoz de Twitter confirmó hoy a Efe esa medida adoptada en septiembre y octubre por la red social, que según informes de prensa afectó a más de 10,000 cuentas conocidas popularmente como "bots" por los tuits que publican de manera programada. Hemos eliminado una serie de cuentas por implicarse en intentos d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Twitter borra cuentas que promueven abstención en EUA - Noticias en la Mira </title><link>https://noticiasenlamira.com/lm360/twitter-abstencion-elecciones-intermedias-eua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_Kf2u26Mnczo5bZts6bxsqGQgEKhAIACoHCAow-qH7CjDg2fMCMNmuygU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:50:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasenlamira.com/lm360/twitter-abstencion-elecciones-intermedias-eua/" target="_blank"&gt;Twitter borra cuentas que promueven abstención en EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias en la Mira &lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los últimos meses la red social Twitter ha eliminado miles de cuentas que promueven el abstencionismo para las elecciones intermedias en Estados Unidos, en las que se renovará la mayoría del Congreso. La medida fue confirmada por un portavoz de Twitter tras reconocer que se eliminaron al menos 10 mil cuentas tipo “bots”, al publicar mensajes de manera programada. “Hemos eliminado una serie de cuentas por implicarse en intentos de difundir desinformación de forma automatizada, lo que supone una violación de nuestras políticas. Detuvimos esto rápidamente y de raíz”, aseguró el portavoz de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasenlamira.com">Noticias en la Mira </source></item><item><title>Twitter elimina cuentas que llaman a la abstención en elecciones de EEUU - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/twitter-elimina-cuentas-que-llaman-a-la-abstencion-en-elecciones-de-eeuu-91032.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJ8aNkzqOrZhxK0pFF3R-MqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 13:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/twitter-elimina-cuentas-que-llaman-a-la-abstencion-en-elecciones-de-eeuu-91032.html" target="_blank"&gt;Twitter elimina cuentas que llaman a la abstención en elecciones de EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twitter eliminó miles de cuentas automáticas en Estados Unidos, muchas presentándose como demócratas, que publicaban mensajes llamando a abstenerse de votar en las elecciones de medio mandato del martes, informó la prensa.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Leonardo DiCaprio y Brad Pitt hacen llamado para salir a votar en legislativas de EU - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/04-11-2018/3493305</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVIyOZWYcrwxs4nLVvN3XQqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKSumAM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 20:21:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/04-11-2018/3493305" target="_blank"&gt;Leonardo DiCaprio y Brad Pitt hacen llamado para salir a votar en legislativas de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El vídeo de DiCaprio y Pitt, que están rodando juntos la nueva película de Quentin Tarantino, forma parte de una notable movilización de estrellas de Hollywood antes de los comicios de este martes, en su inmensa mayoría en apoyo a candidatos demócratas. VER MÁS Rachel Weisz y Brad Pitt podrían incorporarse al elenco de la precuela de Kingsman Washington, 4 de noviembre (EFE).— Dos de los actores estadounidenses más famosos, Leonardo DiCaprio y Brad Pitt, sumaron fuerzas este fin de semana para luchar contra la abstención en las elecciones legislativas de EU, en las que la participación suel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>El Ayuntamiento de Barcelona pide la abstención de un fiscal del 1-O por “falta de imparcialidad” - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/11/06/ayuntamiento-barcelona-pide-abstencion-fiscal-del-1-o-falta-imparcialidad-3320811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0tmJtyo9igdjxDrtrBS5EqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMN-j-wU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/espana/cataluna/2018/11/06/ayuntamiento-barcelona-pide-abstencion-fiscal-del-1-o-falta-imparcialidad-3320811" target="_blank"&gt;El Ayuntamiento de Barcelona pide la abstención de un fiscal del 1-O por “falta de imparcialidad”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Barcelona que gobierna Ada Colau ha pedido la abstención del fiscal en la causa que investiga las cargas policiales del 1-O tras “descubrir” que “utiliza las redes sociales para difundir mensajes de menosprecio a las víctimas”. El tercer teniente de alcalde de Derechos de Ciudadanía, Jaume Asens, ha anunciado a través de Twitter que el consistorio ha presentado un escrito al juzgado de instrucción número 7 de Barcelona pidiendo que el representante del Ministerio Fiscal asignado a esta instrucción “se abstenga de actuar en la misma”. El motivo, explica Asens, es que el fi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Borra Twitter cuentas por promover abstención en EU - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagAIb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSx4vcIp4rL0RiMfvPDRqUqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMLe9nQM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 01:11:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagAIb" target="_blank"&gt;Borra Twitter cuentas por promover abstención en EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twitter desactivó en las últimas semanas miles de cuentas que publicaban de forma automatizada mensajes que instaban a los estadounidenses a no votar en las elecciones legislativas del próximo martes en EU, en las que se renovará buena parte del Congreso. Un portavoz de esa red social confirmó esa medida adoptada en septiembre y octubre que, según informes de prensa, afectó a más de 10 mil cuentas conocidas popularmente como "bots" por los tuits que publican de manera programada. "Hemos eliminado una serie de cuentas por implicarse en intentos de difundir desinformación de forma automatizad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>¿Cómo obtener votos millenials y no likes? - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/como-obtener-votos-millenials-y-no-likes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTbi7ihQAUCDywqufzMJhQqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 08:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/como-obtener-votos-millenials-y-no-likes" target="_blank"&gt;¿Cómo obtener votos millenials y no likes?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la foto: Alonso Cedeño, Estratega digital. IVÁN STEPHENS. EL UNIVERSAL â€œEs un mito que a los millennials no les interese la polÃ­tica sino que nadie les ha dicho lo que quieren escuchar, nadie les ha dicho por quÃ© tienen que votar. Porque si no les interesara, los candidatos no tendrÃ­an cientos de seguidores, no tendrÃ­an mentadas de madre en redes sociales", dice Alonso CedeÃ±o, estratega digital. Este desinterÃ©s en la polÃ­tica se refleja de mayor manera en los jÃ³venes, quienes de acuerdo al Instituto Nacional Electoral presentan una tasa de abstencionismo en las elecciones feder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>DiCaprio y Pitt piden salir a votar en legislativas de EU - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/funcion/dicaprio-y-pitt-piden-salir-a-votar-en-legislativas-de-eu/1275998</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTrtkN68XfiAXhDwYwKmYEqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNq5gwM</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 23:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/funcion/dicaprio-y-pitt-piden-salir-a-votar-en-legislativas-de-eu/1275998" target="_blank"&gt;DiCaprio y Pitt piden salir a votar en legislativas de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DiCaprio y Pitt piden salir a votar en legislativas de EU WASHINGTON. Dos de los actores estadunidenses más famosos, Leonardo DiCaprio y Brad Pitt, sumaron fuerzas este fin de semana para luchar contra la abstención en las elecciones legislativas de EU, en las que la participación suele ser mucho más baja que en los comicios presidenciales. El futuro de nuestro país se decidirá esta semana", sentencia DiCaprio al comienzo de un vídeo junto a Pitt estrenado este viernes en la plataforma digital progresista Now This, y del que se hacen eco hoy numerosos medios estadunidenses. Las elecciones n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>El Consejo Electoral venezolano garantiza transparencia de comicios de concejales - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811071083266749-transparencia-de-proceso-electoral-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXnWYEuwx7I82r-HTSQzbcqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811071083266749-transparencia-de-proceso-electoral-en-venezuela/" target="_blank"&gt;El Consejo Electoral venezolano garantiza transparencia de comicios de concejales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Esa es una de las transparencias que tiene este proceso electoral (…) nosotros hemos cumplido puntualmente", señaló la rectora entrevista para la emisora local Unión Radio. De igual manera, D'Amelio manifestó que el cronograma para los comicios de diciembre avanza de forma óptima y aclaró que en los procesos de verificaciones realizados hasta el momento han participado representantes de las organizaciones inscritas para el evento comicial. Solo partidos políticos habilitados participan en comicios venezolanos del 9 de diciembre La rectora dijo que el CNE ha trabajado en un proceso de renov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Estados Unidos tiene hoy una elección clave que define el futuro de Trump - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/mundo/estados-unidos-tiene-hoy-una-eleccion-clave-que-define-el-futuro-de-trump-DC5949476</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIImqjtPTnwPjmmfg4bUyE0qGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMLXk7QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:10:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/mundo/estados-unidos-tiene-hoy-una-eleccion-clave-que-define-el-futuro-de-trump-DC5949476" target="_blank"&gt;Estados Unidos tiene hoy una elección clave que define el futuro de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Celebridades, líderes empresariales, aplicaciones para shmartphones: todo el mundo, o casi, impulsa a los electores estadounidenses a votar hoy en los comicios de medio mandato, cuyo resultado será determinante para lo que resta de la presidencia de Donald Trump. El jueves, la estrella de la televisión Oprah Winfrey fue la última celebridad en movilizarse por la oposición demócrata. La animadora realizó un puerta a puerta en los suburbios de Atlanta, Georgia, para pedir el voto para la negra Stacey Abrams,que aspira a la gobernación de ese estado tradicionalmente republicano. Actrices como ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Por qué en Estados Unidos se vota los martes y no los domingos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/elecciones-estados-unidos-votaciones-son-martes-domingos-noticia-574765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqqPvAvbi0_BGGPL8jHqAgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:46:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/elecciones-estados-unidos-votaciones-son-martes-domingos-noticia-574765" target="_blank"&gt;Por qué en Estados Unidos se vota los martes y no los domingos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En América Latina los días de elecciones suelen ser especiales. Por norma general, los comicios se realizan en domingo -un día no laborable-, en muchos países se prohíbe la venta de alcohol y se despliegan las fuerzas de seguridad para resguardar los centros de votación. En Estados Unidos, en cambio, las elecciones federales se realizan siempre en un día laborable, aunque no uno cualquiera: se trata del primer martes después del primer lunes de noviembre. Es por ello que las elecciones de mitad de período, en las que se escogerán los 435 miembros de la Cámara de Representantes y 35 de los 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Leonardo DiCaprio y Brad Pitt piden salir a votar en Estados Unidos - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/cultura/cine-y-tv/dicaprio-y-brad-pitt-invitan-a-votar-en-estados-unidos-289640</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3BRpzLZH-jQnsLoXzGOfwqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMIjS1AU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:39:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/cultura/cine-y-tv/dicaprio-y-brad-pitt-invitan-a-votar-en-estados-unidos-289640" target="_blank"&gt;Leonardo DiCaprio y Brad Pitt piden salir a votar en Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cine y Tv Leonardo DiCaprio y Brad Pitt piden salir a votar en Estados Unidos EFE 04 de noviembre 2018 , 10:39 a.m. Los actores hicieron un llamado contra la abstención en las elecciones legislativas del martes. Dos de los actores estadounidenses más famosos, Leonardo DiCaprio y Brad Pitt, sumaron fuerzas este fin de semana para luchar contra la abstención en las elecciones legislativas de EE.UU., en las que la participación suele ser mucho más baja que en los comicios presidenciales. "El futuro de nuestro país se decidirá esta semana", sentencia DiCaprio al comienzo de un vídeo junto a Pit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>¿Por qué en EU votan en martes y no en domingo? - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/por-que-en-eu-votan-en-martes-y-no-en-domingo-2622472.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCHW2F65GGP9dEAJ3eVz4UqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:26:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/por-que-en-eu-votan-en-martes-y-no-en-domingo-2622472.html" target="_blank"&gt;¿Por qué en EU votan en martes y no en domingo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En muchos países, sobre todo en América Latina, por norma general las elecciones se llevan a cabo los domingos, día en que se prohíbe la venta de alcohol y se despliegan las fuerzas de seguridad para una elección segura. Sin embargo, en Estados Unidos las elecciones se realizan siempre en un día laborable, pero no uno cualquiera, se elige el martes después del primer lunes de noviembre. Puedes leer: ¿Qué eligen los estadounidenses este 6 de noviembre? Por ello en estas elecciones intermedias, en las que se eligen 435 miembros de la Cámara de Representantes, 35 de los 100 senadores y 36 gube...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Bloquean 30 cuentas de Facebook y 85 de Instagram antes de comicios de EU - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/bloquean-30-cuentas-de-facebook-y-85-de-instagram-antes-de-elecciones-estados-unidos-2621750.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJOSXWtR-2jKJQHZLd3rR8qGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:26:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/bloquean-30-cuentas-de-facebook-y-85-de-instagram-antes-de-elecciones-estados-unidos-2621750.html" target="_blank"&gt;Bloquean 30 cuentas de Facebook y 85 de Instagram antes de comicios de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook dijo el lunes que bloqueó unas 30 cuentas en su plataforma y otras 85 en la red Instagram por preocupaciones de que pudieran estar vinculadas con entidades extranjeras y destinadas a interferir con las elecciones de medio mandato del martes en Estados Unidos. El anuncio se dio poco después de que funcionarios de inteligencia y ministros estadounidenses dijeran que no existe ninguna evidencia de esfuerzos para afectar la infraestructura electoral, pero advirtieran a la vez que los ciudadanos deben estar atentos sobre todo a intentos rusos de esparcir "noticias falsas" ("fake news")....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Demócratas, favoritos para la Cámara de Representantes - Cambio BC</title><link>https://cambiobc.info/2018/11/04/democratas-favoritos-para-la-camara-de-representantes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTrOGU4Eg49gwGDn6PW_j8qGQgEKhAIACoHCAow_66GCzDlgYQDMLWpiwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:20:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cambiobc.info/2018/11/04/democratas-favoritos-para-la-camara-de-representantes/" target="_blank"&gt;Demócratas, favoritos para la Cámara de Representantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cambio BC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de expectativas de una participación récord de votantes en las primeras elecciones de la era Trump, los demócratas aparecen como favoritos para arrebatar a los republicanos el control de la Cámara de Representantes en Estados Unidos. “Podría ocurrir. Lo estamos haciendo bien en el Senado, pero podría ocurrir”, reconoció por primera vez el presidente Donald Trump sobre un triunfo demócrata en la Cámara de Representantes. “Necesitamos que voten por una Cámara baja republicana y un Senado de republicanos para que podamos continuar este increíble movimiento que jamás ha visto el mundo”...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cambiobc.info">Cambio BC</source></item><item><title>Leonardo DiCaprio y Brad Pitt piden votar en elecciones de Estados Unidos - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/leonardo-dicaprio-y-brad-pitt-piden-votar-en-elecciones-de-estados-unidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJ4iCrv63kc4WHdsryNHxgqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 19:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/leonardo-dicaprio-y-brad-pitt-piden-votar-en-elecciones-de-estados-unidos/" target="_blank"&gt;Leonardo DiCaprio y Brad Pitt piden votar en elecciones de Estados Unidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos de los actores estadounidenses más famosos, Leonardo DiCaprio y Brad Pitt, sumaron fuerzas este fin de semana para luchar contra la abstención en las elecciones legislativas de Estados Unidos, en las que la participación suele ser mucho más baja que en los comicios presidenciales. “El futuro de nuestro país se decidirá esta semana”, sentencia DiCaprio al comienzo de un video junto a Pitt estrenado este viernes en la plataforma digital progresista Now This, y del que se hacen eco numerosos medios estadounidenses. “Las elecciones no solo importan cuando votamos a presidentes, y estas elec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>La ONU rechaza enmiendas de EEUU y aprueba resolución cubana contra embargo - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article220956095.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOe-P4gLurVH3CrCU6pvPksqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:35:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article220956095.html" target="_blank"&gt;La ONU rechaza enmiendas de EEUU y aprueba resolución cubana contra embargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;General de la ONU rechazó el jueves las enmiendas estadounidenses a una resolución contra el embargo sobre Cuba y aprobó el texto propuesto por La Habana con la única oposición de EEUU e Israel. Con 189 votos a favor y ninguna abstención, los Estados miembros de Naciones Unidas respaldaron el texto cubano, que pide el fin del “embargo económico, comercial y financiero” sobre la isla. EEUU, que por primera vez había presentado enmiendas para incluir en la resolución críticas a la situación de los derechos y libertades en Cuba, únicamente logró el apoyo de otros dos países, Israel y Ucrania, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Patricia Abascal relega a la consellera Marí y asume el control de la organización del PSOE - El cielo de España</title><link>http://elcielodeespana.blogspot.com/2018/11/patricia-abascal-relega-la-consellera.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQbRl88L19fvuR72i7uvpkqGQgEKhAIACoHCAowjMmACzDn5YwDMP_x-gU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcielodeespana.blogspot.com/2018/11/patricia-abascal-relega-la-consellera.html" target="_blank"&gt;Patricia Abascal relega a la consellera Marí y asume el control de la organización del PSOE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El cielo de España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la Federación Socialista de Ibiza, Vicent Torres, ha dado un golpe de efecto al situar a su jefa de gabinete en el Consell, Patricia Abascal, como secretaria de Organización del partido, en el número 2 del organigrama, en detrimento de la consellera de Territorio y Movilidad, Pepa Marí, que seguirá en la ejecutiva socialista, pero como vocal. Abascal ha entrado en la dirección del partido en sustitución de Alfonso Molina, quien dimitió hace unos meses por el expediente de infracción del SOIB, pero Torres ha aprovechado su entrada para, a poco más de medio año para l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcielodeespana.blogspot.com">El cielo de España</source></item><item><title>Leo DiCaprio y Brad Pitt, juntos contra las políticas de Trump - ROSARIO3</title><link>https://www.rosario3.com/ocio/Leo-DiCaprio-y-Brad-Pitt-juntos-contra-las-politicas-de-Trump-20181103-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7w35vJCN0geuStK0NeD-EqGQgEKhAIACoHCAowztf_CjDr0vkCMKP36AU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 17:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosario3.com/ocio/Leo-DiCaprio-y-Brad-Pitt-juntos-contra-las-politicas-de-Trump-20181103-0025.html" target="_blank"&gt;Leo DiCaprio y Brad Pitt, juntos contra las políticas de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ROSARIO3&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los actores Leonardo DiCaprio y Brad Pitt sumaron sus esfuerzos para luchar contra la abstención en las elecciones de medio término de Estados Unidos del próximo martes, en las que la participación suele ser sensiblemente más baja que en las presidenciales. "El futuro de nuestro país se decidirá esta semana", sentencia DiCaprio al comienzo de un vídeo junto a Pitt estrenado este viernes en la plataforma digital progresista Now This, a la que citan numerosos medios estadounidenses y la agencia EFE. "Las elecciones no solo importan cuando votamos a presidentes, y estas elecciones podrían ser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosario3.com">ROSARIO3</source></item><item><title>Por qué millones de ciudadanos no votarán en estas eleccciones y qué impacto tiene su abstención - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/elecciones-2018/por-que-millones-de-ciudadanos-no-votaran-en-estas-eleccciones-y-que-impacto-tiene-su-abstencion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYYu81NLBLr3g1puCmqb7YqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 16:08:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/elecciones-2018/por-que-millones-de-ciudadanos-no-votaran-en-estas-eleccciones-y-que-impacto-tiene-su-abstencion" target="_blank"&gt;Por qué millones de ciudadanos no votarán en estas eleccciones y qué impacto tiene su abstención&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Menos de 80,000 votos en Pennsylvania, Michigan y Wisconsin decidieron el triunfo de Donald Trump sobre Hillary Clinton en 2016. Ese margen tan estrecho causó un cambio radical en la política migratoria, el inicio de una guerra comercial con China, una rebaja de impuestos para las personas con rentas más altas, los nombramientos de dos jueces de la Corte Suprema y la salida de Estados Unidos del Acuerdo de París sobre el clima. En un país partido en dos y cada vez más polarizado, cada voto puede decidir unas elecciones. Y sin embargo millones de personas no ejercerán su derecho a votar en l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Brasil, luces y sombras de una disputa anunciada - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/brasil-luces-y-sombras-de-una-disputa-anunciada-20181031155822</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7q8firbxYuKPkx5XQDwyIqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMKLA8gU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/brasil-luces-y-sombras-de-una-disputa-anunciada-20181031155822" target="_blank"&gt;Brasil, luces y sombras de una disputa anunciada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Carlos A. Gadea* En el segundo turno de las elecciones presidenciales en Brasil, de un total de 147 millones de electores, 31 millones se abstuvieron y 11 votaron en blanco o anulado. Es decir, que 42 millones de brasileños no votaron ni a Fernando Haddad (PT), ni a Jair Bolsonaro (PSL). Bolsonaro recibió 57 millones de votos, y Haddad obtuvo 47 millones de adhesiones, tan solo 5 más que la suma de las abstenciones, los votos blancos y los anulados. Por lo tanto, la decisión estrictamente racional de abstención al voto, de anularlo o de votar en blanco ha sido muy significativa. Ha habi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>El exsacerdote Germán Cazeneuve fue nominado para Juez de Paz - Diario Río Negro</title><link>https://www.rionegro.com.ar/neuquen/el-exsacerdote-german-cazeneuve-fue-nominado-para-juez-de-paz-IY5919578</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOP2YNoBcWwFVIyo27Jv8fAqGQgEKhAIACoHCAow7pyBCzCfu_wCMOXm7QU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:21:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rionegro.com.ar/neuquen/el-exsacerdote-german-cazeneuve-fue-nominado-para-juez-de-paz-IY5919578" target="_blank"&gt;El exsacerdote Germán Cazeneuve fue nominado para Juez de Paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Río Negro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex sacerdote Germán Cazeneuve no tuvo obstáculos para ser nominado como posible juez de Paz de la ciudad, tras la votación ayer de los concejales que por 15 votos a favor y 3 abstenciones, enviaron la terna con su nombre para que el Tribunal Superior de Justicia elija al titular del Juzgado 2 de la ciudad. Te puede interesar Cuestionan que un ex sacerdote pueda ser Juez de Paz La presidenta de la comisión de Legislación, Laura Plaza (Cambiemos), cuestionó la “oportunidad” de plantear objeciones “políticas e ideológicas” durante el plenario respecto de uno de los candidatos de la terna cu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rionegro.com.ar">Diario Río Negro</source></item><item><title>Jair Bolsonaro será el nuevo presidente de Brasil - La Pampa La Arena</title><link>http://www.laarena.com.ar/el_mundo-jair-bolsonaro-sera-el-nuevo-presidente-de-brasil-2019990-112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ2pyDWm8d647Kb2Aou2LoqGQgEKhAIACoHCAowjq__CjDh0fgCMODQ5gU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:55:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.laarena.com.ar/el_mundo-jair-bolsonaro-sera-el-nuevo-presidente-de-brasil-2019990-112.html" target="_blank"&gt;Jair Bolsonaro será el nuevo presidente de Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Pampa La Arena&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ultraderechista Jair Bolsonaro fue electo este domingo presidente de Brasil, con casi 56% de los votos, frente a 44% para el izquierdista Fernando Haddad, según informó la agencia Noticias Argentinas en base a datos oficiales, tras el cómputo de casi el 90% de las urnas. El medio porteño Página 12 resaltó que hubo ocho millones de votos nulos y más de dos millones de personas que votaron en blanco, por lo que ni siquiera si esa cantidad hubiese votado por Haddad el Partido de los Trabajadores se hubiera quedado con la presidencia porque Bolsonaro sacó una diferencia de alrededor de 11 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.laarena.com.ar">La Pampa La Arena</source></item></channel></rss>