<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Nueva Caledonia - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFZqTVRjU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:35:16 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Evacuaron el archipiélago Nueva Caledonia luego de un sismo de 7.5 - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/europa/evacuaron-archipielago-nueva-caledonia-luego-sismo_262188</link><guid isPermaLink="false">52780933124275</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/europa/evacuaron-archipielago-nueva-caledonia-luego-sismo_262188" target="_blank"&gt;Evacuaron el archipiélago Nueva Caledonia luego de un sismo de 7.5&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://primicia.com.ve/advertencia-de-tsunami-tras-sismo-de-magnitud-75-en-el-sur-del-pacifico/" target="_blank"&gt;Mundo Advertencia de tsunami tras sismo de magnitud 7,5 en el sur del Pacífico Se&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;primicia.com.ve&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.noticias24.com/internacionales/noticia/136841/un-terremoto-de-75-dejo-danos-menores-en-nueva-caledonia/" target="_blank"&gt;Un terremoto de 7,5 dejó daños menores en Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.elsoldemargarita.com.ve/posts/post/id:214763/Se-registra-sismo-de-magnitud-7,5-en-el-sur-del-Pac%C3%ADfico_-hay-advertencia-de-tsunami" target="_blank"&gt;Se registra sismo de magnitud 7,5 en el sur del Pacífico; hay advertencia de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;elsoldemargarita.com.ve&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elheraldo.hn/mundo/1239439-466/evacuaciones-en-nueva-caledonia-tras-fuerte-sismo-de-magnitud-75" target="_blank"&gt;Evacuaciones en Nueva Caledonia tras fuerte sismo de magnitud 7.5&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElHeraldo.hn&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl6b1pTbWtJQU1FVHZUUjE3OFI1VG9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa en Google Noticias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/aXIexDMO2oxkDTH9QGsg5dRJjVcJp0JOv4TjB_wkGBvIegDYtnKFAwORix2L5rttPfSMmafDsTUNXBm53dbKfOgJZYTd0PgK4BwTNTsY6Y7ItBU-=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Alerta de tsunami en Nueva Caledonia tras un fuerte terremoto - La Vanguardia</title><link>https://www.lavanguardia.com/natural/20181205/453373457571/alerta-tsunami-indonesia-nueva-caledonia-terremoto-video-seo-lv.html</link><guid isPermaLink="false">CBMif2h0dHBzOi8vd3d3LmxhdmFuZ3VhcmRpYS5jb20vbmF0dXJhbC8yMDE4MTIwNS80NTMzNzM0NTc1NzEvYWxlcnRhLXRzdW5hbWktaW5kb25lc2lhLW51ZXZhLWNhbGVkb25pYS10ZXJyZW1vdG8tdmlkZW8tc2VvLWx2Lmh0bWzSAdYBaHR0cHM6Ly93d3ctbGF2YW5ndWFyZGlhLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5sYXZhbmd1YXJkaWEuY29tL25hdHVyYWwvMjAxODEyMDUvNDUzMzczNDU3NTcxL2FsZXJ0YS10c3VuYW1pLWluZG9uZXNpYS1udWV2YS1jYWxlZG9uaWEtdGVycmVtb3RvLXZpZGVvLXNlby1sdi5odG1sP2ZhY2V0PWFtcCZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lavanguardia.com/natural/20181205/453373457571/alerta-tsunami-indonesia-nueva-caledonia-terremoto-video-seo-lv.html" target="_blank"&gt;Alerta de tsunami en Nueva Caledonia tras un fuerte terremoto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las autoridades de Nueva Caledonia, archipiélago de Oceanía, ordenaron hoy la 'inmediata evacuación' de la población asentada en las costas tras la alerta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lavanguardia.com">La Vanguardia</source></item><item><title>Sismo en Nueva Caledonia; reportan tsunami de baja intensidad - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETR5c-y8aCqNAVt6e7noRIqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:44:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103034.html" target="_blank"&gt;Sismo en Nueva Caledonia; reportan tsunami de baja intensidad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico reportó este miércoles que se han registrado tsunamis de baja intensidad en Vanuatu y Nueva Caledonia luego de un terremoto de magnitud 7.5 que ocurrió al este de las Islas de la Lealtad en el Pacífico Sur. De acuerdo al informe de la institución con sede en Hawái, se observaron olas de 72 centímetros de altura en Lenakel, Vanuatu, mientras que las olas de casi medio metro de altura se observaron en Ouinne, en la costa sureste de Nueva Caledonia. Las áreas costeras del este de la isla principal de Nueva Caledonia, así como la isla de los Pinos y ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Un fuerte sismo remece el Pacífico cerca de Nueva Caledonia - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222649710.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9KItWc3fQRT3H1ir4OZowqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:22:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222649710.html" target="_blank"&gt;Un fuerte sismo remece el Pacífico cerca de Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un potente sismo remeció el miércoles el sur del Océano Pacífico y provocó inquietud en la región luego de que las autoridades advirtieron de posibles tsunamis. Por el momento no se reportaron olas destructivas ni daños importantes. El terremoto de magnitud 7,5 se registró en la tarde del miércoles cerca de Nueva Caledonia y a poca profundidad, lo que normalmente suele causar más daños. El temblor pudo sentirse hasta en Vanuatu. El Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico dijo que podrían registrarse olas de tsunami de entre uno y tres metros (tres y 10 pies) en algunas partes de la costa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Un fuerte sismo de magnitud 7,5 remeció el Pacífico cerca de Nueva Caledonia - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/05/alerta-de-tsunami-tras-un-sismo-de-magnitud-75-frente-a-nueva-caledonia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKOH24UNXV7oE_fqEfEQxUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/05/alerta-de-tsunami-tras-un-sismo-de-magnitud-75-frente-a-nueva-caledonia/" target="_blank"&gt;Un fuerte sismo de magnitud 7,5 remeció el Pacífico cerca de Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un potente sismo remeció el miércoles el sur del Océano Pacífico y provocó inquietud en la región luego de que las autoridades advirtieron de posibles tsunamis. Por el momento no se reportaron olas destructivas ni daños importantes. El terremoto de magnitud 7,5 se registró en la tarde del miércoles cerca de Nueva Caledonia y a poca profundidad, lo que normalmente suele causar más daños. El temblor pudo sentirse hasta en Vanuatu. El Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico dijo que podrían registrarse olas de tsunami de entre uno y tres metros (tres y 10 pies) en algunas partes de la costa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nueva Caledonia ordena evacuación “inmediata” por riesgo de tsunami - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/nueva-caledonia-ordena-evacuacion-inmediata-por-riesgo-de-tsunami/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAB5ywUc73Sq_HOSPPQdHYqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/nueva-caledonia-ordena-evacuacion-inmediata-por-riesgo-de-tsunami/" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia ordena evacuación “inmediata” por riesgo de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las autoridades de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, ordenaron la “inmediata evacuación” de la población asentada en las costas tras la alerta de tsunami a raíz de la sacudida de un terremoto de magnitud 7.5. El Servicio de Alertas por Tsunami del Pacífico indicó que con base en todos los datos disponible se espera la llegada de olas de entre 1 a 3 metros de altura. Los evacuados serán trasladados a refugios mientras estén en vigor de las medidas de seguridad para toda la nación, publicaron las redes sociales de la Oficina del Alto Comisionado de la República de Francia en Nueva Caledoni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Levantan alerta por tsunami en Nueva Caledonia tras sismo de 7,5 grados - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/levantan-alerta-por-tsunami-en-nueva-caledonia-tras-sismo-de-75-grados/a-46590483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMeoXN1_APpPLy2Lmp86oIqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/levantan-alerta-por-tsunami-en-nueva-caledonia-tras-sismo-de-75-grados/a-46590483" target="_blank"&gt;Levantan alerta por tsunami en Nueva Caledonia tras sismo de 7,5 grados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Sistema de Alertas por Tsunami del Pacífico levantó este miércoles (05.12.2018) la alerta por riesgo de tsunami emitida tras el terremoto de magnitud 7,5 en el este de Nueva Caledonia, un territorio francés en el Pacífico Sur, sin que se hayan registrado víctimas, heridos o daños importantes. "Con base en todos los datos disponibles, la amenaza de tsunami por este terremoto ha pasado", indicó el organismo estadounidense en su último comunicado. El servicio, cuya alerta incluía Nueva Caledonia, Vanuatu y Fiyi, señaló que podría haber fluctuaciones de 30 centímetros sobre el nivel normal d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Terremoto de magnitud 7,5 en Nueva Caledonia deja daños menores - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/terremoto-magnitud-7-5-nueva-caledonia-deja-danos-menores-noticia-nndc-584422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-EkSjFTxBJauz1i5OswjoqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:18:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/terremoto-magnitud-7-5-nueva-caledonia-deja-danos-menores-noticia-nndc-584422" target="_blank"&gt;Terremoto de magnitud 7,5 en Nueva Caledonia deja daños menores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olas de hasta tres metros se registraron hoy en el archipiélago de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, a raíz de un terremoto de magnitud 7,5 que activó una alerta de tsunami y produjo daños menores. La fuerte sacudida se localizó a las 15:18 hora local (4:18 GMT) solo 10 kilómetros bajo el lecho marino y a 168 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, según el Servicio Geológico de Estados Unidos, que vigila la actividad sísmica mundial. La Oficina del Alto Comisionado de Francia en Nueva Caledonia, asentado en el Pacífico Sur, ordenó a primera hora de la tarde la "inmediata evacu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>En Nueva Caledonia ordenan evacuar ante amenaza de Tsunami - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/En-Nueva-Caledonia-ordenan-evacuar-ante-amenaza-de-Tsunami-20181205-0027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXCMq2Rmmjc-diHgR2ZI8IqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/En-Nueva-Caledonia-ordenan-evacuar-ante-amenaza-de-Tsunami-20181205-0027.html" target="_blank"&gt;En Nueva Caledonia ordenan evacuar ante amenaza de Tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Caledonia.- Un sismo de magnitud 7,5 se ha registrado a las 04:18 UTC de este miércoles a unos 149 kilómetros al sureste de la localidad de Tadine (Nueva Caledonia). El foco del terremoto se ha ubicado a 10 kilómetros de profundidad. El Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico ha advertido sobre posibles tsunamis provocados por el potente temblor, informa Reuters. "Peligrosas olas del tsunami generado por este terremoto podrían producirse a 1.000 kilómetros del epicentro a lo largo de las costas de Vanuatu y Nueva Caledonia", indica el Centro. Poco después del sismo de 7,5 de magnitu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Terremoto de 7.5 impacta a Nueva Caledonia y activa alerta de tsunami - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/terremoto-nueva-caledonia-sismo-alerta-tsunami-pacifico-20181205-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWTy3EyVAoTNGHr9HoO6qIqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/terremoto-nueva-caledonia-sismo-alerta-tsunami-pacifico-20181205-0012.html" target="_blank"&gt;Terremoto de 7.5 impacta a Nueva Caledonia y activa alerta de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sídney (Australia). - Olas de hasta tres metros se registraron hoy el archipiélago de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, a raíz de un terremoto de magnitud 7,5 que activó una alerta de tsunami y que produjo daños menores. El sismo se localizó a las 15.18 hora local, solo 10 kilómetros bajo el lecho marino y a 168 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, según el Servicio Geológico de Estados Unidos, que vigila la actividad sísmica mundial. La Oficina del Alto Comisionado de Francia en Nueva Caledonia, asentado en el Pacífico Sur, ordenó a primera hora de la tarde la "inmediata ev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Terremoto de magnitud 7.6 sacude Nueva Caledonia; emiten alerta de tsunami - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/terremoto-hoy-diciembre-2018-nueva-caledonia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKETA-fIhIIiCxhgA0esLrkqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMJ-hgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/terremoto-hoy-diciembre-2018-nueva-caledonia/" target="_blank"&gt;Terremoto de magnitud 7.6 sacude Nueva Caledonia; emiten alerta de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un terremoto de magnitud 7.6 sacudió hoy la zona de Nueva Caledonia, autoridades locales emitieron una alerta de tsunami. La amenaza de tsunami es para las regiones de Vanuatu y Nueva Caledonia informó en un boletín Pacific Tsunami Warning Center. #TerremotoNuevaCaledonia | Boletín de Pacific Tsunami Warning Center. Amenaza de tsunami para Vanuatu y Nueva Caledonia. Resto de las costas del Pacífico sin peligro de tsunami. pic.twitter.com/foU1PuQh4y — SkyAlert (@SkyAlertMx) 5 de diciembre de 2018 Las costas del Océano Pacífico sin peligro de tsunami, detalla el boletín. Con información de ag...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Autoridades evacuan Nueva Caledonia tras fuerte sismo - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/orbe/autoridades-evacuan-nueva-caledonia-tras-fuerte-sismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6Zt8xNeZxEdGVMY-e0x00qGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMPrZywU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:03:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/orbe/autoridades-evacuan-nueva-caledonia-tras-fuerte-sismo/" target="_blank"&gt;Autoridades evacuan Nueva Caledonia tras fuerte sismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de magnitud 7,5, seguido de múltiples réplicas, sacudió este miércoles las costas del archipiélago francés de Nueva Caledonia, en el océano Pacífico, provocando una alerta de tsunami, que luego fue levantada, y evacuaciones en una parte del litoral. Las autoridades del territorio, así como las de la vecina Vanuatu, señalaron sin embargo que no se tiene constancia de posible daños, a pesar de que el primer temblor fue registrado a solo 10 km de profundidad. El epicentro del terremoto, al que sucedieron al menos una decena de fuertes réplicas, se registró a unos 170 km al sudeste de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Terremoto de magnitud 7 sacude costas de Nueva Caledonia tras otro sismo y alerta de tsunami - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/297969-nuevo-terremoto-registrarse-nueva-caledonia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOztbd22lksAqJrOdOEZtCkqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/297969-nuevo-terremoto-registrarse-nueva-caledonia" target="_blank"&gt;Terremoto de magnitud 7 sacude costas de Nueva Caledonia tras otro sismo y alerta de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Menos de dos horas antes, un terremoto de magnitud 7,5, registrado cerca de la localidad de Tadine, provocó una alerta de tsunami a 1.000 kilómetros de su epicentro. Un sismo de magnitud 7 se ha registrado a las 06:43 UTC de este miércoles a unos 184 kilómetros al sureste de la localidad de Tadine (Nueva Caledonia), informa el Servicio Geológico (USGS) de EE.UU. El foco del temblor se ha ubicado a 10 kilómetros de profundidad. Menos de dos horas antes, otro terremoto de magnitud 7,5 se ha producido a unos 149 kilómetros al sureste de Tadine. Debido al potente temblor, el Centro de Alerta de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Alerta de tsunami tras potentes sismos de 7,5 y 6,6 en las costas de Nueva Caledonia - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/alerta-de-tsunami-tras-potentes-sismos-de-75-y-66-en-las-costas-de-nueva-caledonia/12/05/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKq9gC7iXdSspnCZwZoAZ8UqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:13:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/alerta-de-tsunami-tras-potentes-sismos-de-75-y-66-en-las-costas-de-nueva-caledonia/12/05/" target="_blank"&gt;Alerta de tsunami tras potentes sismos de 7,5 y 6,6 en las costas de Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En la madrugada de este miércoles dos fuertes sismos estremecieron las costas de Nueva Caledonia, al sur del Pacífico.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>‘Españoles en el mundo’ recorre 18.000 Km hacia Nueva Caledonia, primer destino de su nueva temporada en La 1 - TeleCineVision</title><link>https://www.ocionews.com/espanoles-mundo-recorre-18-000-km-hacia-nueva-caledonia-primer-destino-nueva-temporada-la-1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWjlecwIZzkxJfG0eJ66qkqGQgEKhAIACoHCAow1_uiCTD_srgCMMqsuAU</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 07:13:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ocionews.com/espanoles-mundo-recorre-18-000-km-hacia-nueva-caledonia-primer-destino-nueva-temporada-la-1/" target="_blank"&gt;‘Españoles en el mundo’ recorre 18.000 Km hacia Nueva Caledonia, primer destino de su nueva temporada en La 1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TeleCineVision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Cristina, Gil, Almudena, Carlos e Iban, primeros protagonistas del espacio de viajes de RTVE - Cali, Botsuana, Oxford y Tallin… algunos de los nuevos lugares a los que viajará el programa de la mano de los reporteros Luis Calero, Estefanía Masó, María Pérez y Antonio Montero - Con 70 nuevos protagonistas para mostrar el contraste entre los españoles con vidas consolidadas y estables, y los nuevos emigrantes, gente muy joven que busca abrirse un camino con medios limitados - Jueves 13 de julio, a las 22:40 horas, en La 1 1 de 10 ‘Españoles en el mundo’ viaja casi 18.000 kilómetros, hasta l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ocionews.com">TeleCineVision</source></item><item><title>Esta maravillosa isla es uno de los destinos menos visitados del mundo y esta es la razón - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/vamos/creeras-razon-isla-sea-visitada-mundo-noticia-452780</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkS9CFiZ5fSoL6K-nmr21cqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC1oxo</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 16:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/vamos/creeras-razon-isla-sea-visitada-mundo-noticia-452780" target="_blank"&gt;Esta maravillosa isla es uno de los destinos menos visitados del mundo y esta es la razón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mientras Francia encabeza la lista de los países más visitados del mundo, con un promedio que supera los 80 millones de turistas al año, existen otros destinos que definitivamente son ignorados por los viajeros, aún cuando ofrecen bellos escenarios naturales y sitios de interés. Es el caso de Tuvalu, un territorio paradisíaco ubicado en el Pacífico Sur, pero que, a pesar de eso, en el 2016 recibió tan solo dos mil turistas, según informó la Organización Mundial de Turismo, ubicándola nuevamente como el destino más ignorado por los viajeros. Este fenómeno afecta en su gran mayoría a países i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Terremoto de 5,6 en el sudoeste del Pacífico - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/243833-terremoto-registra-nueva-caledonia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBY-ohNM0eRhFMu1H39Q9WYqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 08:13:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/243833-terremoto-registra-nueva-caledonia" target="_blank"&gt;Terremoto de 5,6 en el sudoeste del Pacífico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El foco del terremoto se ha localizado a 10 kilómetros de profundidad. Un sismo de magnitud 5,6 se ha producido este sábado en el archipiélago de Nueva Caledonia, a 1.300 kilómetros de la costa oriental de Australia, informa el Servicio Geológico de EE.UU. (USGS, por sus siglas en inglés). El temblor se ha registrado a las 7:27 GMT a unos 111 kilómetros al este de la isla de Hunter. El foco del sismo se ha localizado a una profundidad de 10 kilómetros. Las autoridades no han emitido ninguna alerta de tsunami. Tampoco se informa acerca de posibles víctimas o de daños materiales de relevancia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Jamás pensaste que los cuervos eran tan inteligentes. Este video te asombrará - Upsocl</title><link>http://www.upsocl.com/verde/jamas-pensaste-que-los-cuervos-eran-tan-inteligentes-este-video-te-asombrara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-vX7COshI0HpU23SqPKO8qGQgEKhAIACoHCAow4oLzCjDxg9oCMKiw0QM</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 21:24:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.upsocl.com/verde/jamas-pensaste-que-los-cuervos-eran-tan-inteligentes-este-video-te-asombrara/" target="_blank"&gt;Jamás pensaste que los cuervos eran tan inteligentes. Este video te asombrará&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Upsocl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un cuervo nos hace pensar en la mala suerte o en cuentos de terror, pero no sabíamos que son tiernos y por sobre todo MUY INTELIGENTES. En Nueva Caledonia se sometió a un experimento a un grupo de seis cuervos salvajes. Los animales tenían que superar pruebas de causa y efecto para conseguir alimento. Y se puede ver como lograron elegir objetos que se hundían en vez de los que flotaban cuando lo necesitaban y también sólidos en vez de huecos. Además reconocieron tubos con más agua o con menos cantidad, y también escogieron entre agua y arena. Aunque fallaron en dos pruebas, estas eran tarea...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.upsocl.com">Upsocl</source></item><item><title>Cinco fallecidos en islas Vírgenes británicas y Anguila - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-9-9-10-37-25-cinco-fallecidos-en-islas-virgenes-britanicas-y-anguila-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-HlEUA7_LvL37igDRpDuYqGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCML2JuAM</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 13:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-9-9-10-37-25-cinco-fallecidos-en-islas-virgenes-britanicas-y-anguila-el-mundo" target="_blank"&gt;Cinco fallecidos en islas Vírgenes británicas y Anguila&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al menos cinco personas murieron en los territorios británicos de ultramar en el Caribe a consecuencia del paso del huracán Irma, informó hoy la agencia DPA. En las islas Vírgenes británicas se registraron cuatro víctimas mortales y otra más en Anguila.Algunas regiones podrían verse afectadas -además- por el huracán José, que se aproxima y está cerca de alcanzar la máxima categoría. Anguila, las islas Vírgenes británicas y las islas Turcas y Caicos -también territorio británico- sufrieron con dureza el impacto de Irma, que destruyó numerosas viviendas y dejó intransitables prácticamente tod...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Curiosidades de países no tan conocidos - La voz del muro</title><link>http://lavozdelmuro.net/curiosidades-de-paises-no-tan-conocidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0I2MZShJyVPk7N-7aeZBsqGAgEKg8IACoHCAowt9-gCTCp1HAwl7GMAw</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 21:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lavozdelmuro.net/curiosidades-de-paises-no-tan-conocidos/" target="_blank"&gt;Curiosidades de países no tan conocidos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La voz del muro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1. Kiribati es el único país del mundo que está dentro de los cuatro hemisferios (Norte, Sur, Este y Oeste. 2. La nación de la isla de Niue tiene monedas con personajes de Disney, de Star Wars, y más. 3. Etiopía todavía sigue un calendario tradicional que está siete años atrás del resto del mundo. 4.Groenlandia no puede unirse a la FIFA porque en su suelo no puede crecer un campo de pasto. 5. El país de Nauru no tiene una ciudad capital. 6. Nauru, también tiene la distinción de ser la nación más gorda del mundo. 7. El árbol más aislado en el mundo se encuentra en medio del desierto del Saha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lavozdelmuro.net">La voz del muro</source></item><item><title>El Ciclón Cook en Nueva Zelanda, menos maligno de lo esperado - euronews [Edición española]</title><link>http://es.euronews.com/2017/04/14/el-ciclon-cook-en-nueva-zelanda-menos-maligno-de-lo-esperado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh72YJOLNOY5JLPq4CFHXUqFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:34:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.euronews.com/2017/04/14/el-ciclon-cook-en-nueva-zelanda-menos-maligno-de-lo-esperado" target="_blank"&gt;El Ciclón Cook en Nueva Zelanda, menos maligno de lo esperado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edición española]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Zelanta levanta el estado de emergencia tras el paso de una tormenta tropical, menos violenta de lo previsto. Ciclón Cook se aleja de la costa sur de Nueva Zelanda https://t.co/hMDd90QpMi — Noticiero Hechos (@NoticieroHechos) April 14, 2017 Los fuertes vientos y lluvias torrenciales del ciclón Cook provocaron inundaciones en varias regiones del país, dejando a más de 11.000 personas sin electricidad y dos heridos, hospitalizados. Antes de perder intensidad, el Ciclón Cook causó la muerte de una persona, a su paso por Nueva Caledonia, en el Pacífico. More news on euronews.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.euronews.com">euronews [Edición española]</source></item><item><title>Interceptan en Nueva Caledonia un barco con 1,5 toneladas de cocaína - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/interceptan-en-nueva-caledonia-un-barco-con-15-toneladas-de-cocaina</link><guid isPermaLink="false">CAIiECS1rrWdr5urL6PMbN3G6rcqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 03:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/interceptan-en-nueva-caledonia-un-barco-con-15-toneladas-de-cocaina" target="_blank"&gt;Interceptan en Nueva Caledonia un barco con 1,5 toneladas de cocaína&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Cuartoscuro Archivo Sidney .- Un barco cargado con casi 1,5 toneladas de cocaína, que se cree partió desde Sudamérica con destino a Australia, fue interceptado el 27 de julio cerca de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, informaron hoy medios locales. Cuatro personas fueron detenidas en el operativo realizado por las autoridades francesas, informó en un comunicado la Comisión Australiana de Inteligencia Criminal, según la agencia de noticias AAP. Los arrestados eran tripulantes del barco y se cree que son de nacionalidad lituana y letona. Se calcula que el alijo está valorado en 256 m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Capturan en video por primera vez al misterioso “tiburón fantasma” - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/capturan-en-video-por-primera-vez-al-misterioso-tiburon-fantasma/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-GdwuoD7JtXTzjMZMVreQqGAgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUw7fDRAw</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 11:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/capturan-en-video-por-primera-vez-al-misterioso-tiburon-fantasma/" target="_blank"&gt;Capturan en video por primera vez al misterioso “tiburón fantasma”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les dicen “tiburones fantasma”, aunque lo cierto es que ni si quiera son tiburones. Se llaman quimeras y, como las criaturas mitológicas que les dan nombre, son animales misteriosos. Vive en las profundidades del mar, entre los 600 metros y los 2 kilómetros. Sus ojos son blancos y, en lugar de dientes, tiene placas dentadas que le permiten hacer añicos a sus presas. Los machos tienen órganos sexuales retráctiles. Y los tienen situados en la frente. Ahora, los científicos del Instituto de Investigación del Acuario de la Bahía de Monterrey, acaban de hacer pública una grabación realizada en 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>Presidenta en las Islas Marshalls continuará promoviendo el proyecto para desarrollar una criptomoneda nacional - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/12/islas-marshall-criptomoneda-nacional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0SbKvhzu5-NEjWj_gXRvoqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMLDAiwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:06:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/12/islas-marshall-criptomoneda-nacional/" target="_blank"&gt;Presidenta en las Islas Marshalls continuará promoviendo el proyecto para desarrollar una criptomoneda nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presidenta de la República de las Islas Marshall (RMI), Hilda Heine, logró sobrevivir al intento de moción de censura con un solo voto, por lo que su propuesta de criptomoneda nacional continúa vigente. Los adversarios de la presidenta no pudieron conseguir la mayoría necesaria para derrocar a Heine y sus intentos de aliviar la dependencia de su nación al dólar norteamericano mediante la instauración de una criptomoneda nacional llamada “El Soberano,” de acuerdo con un reporte de Nikkei Asian Review. El parlamento de las Islas Marshall se dividió en relación con la destitución de Heine, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Nueva Caledonia rechaza abandonar Francia pero crece el independentismo - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/04/nueva-caledonia-rechaza-abandonar-francia-pero-crece-el-independentismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw9fRKscGW2oBeDmIqipk8qGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:20:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/04/nueva-caledonia-rechaza-abandonar-francia-pero-crece-el-independentismo/" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia rechaza abandonar Francia pero crece el independentismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;París.- El 56,4% de los electores de Nueva Caledonia, según los resultados definitivos, rechazó hoy la independencia de este enclave francés en Oceanía en un referéndum marcado por la alta participación, el 80 %, la ausencia de incidentes importantes y el avance de las tesis separatistas, muy superiores a lo que auguraban los sondeos. La consulta, que había sido acordada hace 30 años, cuando el territorio estaba amenazado por una guerra civil entre los autóctonos canacos y los colonos, marcó una etapa importante de uno de los territorios de ultramar más prósperos de Francia, gracias en buen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Nueva Caledonia vota “no” a su independencia de Francia - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/11/nueva-caledonia-vota-no-su.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7ocawGW1E3gLCXqI03rG4qGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/11/nueva-caledonia-vota-no-su.html" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia vota “no” a su independencia de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 'no' a la independencia de Francia se ha impuesto este domingo en el referéndum celebrado en el archipiélago de Nueva Caledonia, con el 56,8 por ciento de los votos, cuando el recuento se sitúa en el 95 por ciento de las papeletas, según informa la cadena de televisión local La 1ère. La cadena audiovisual ha señalado que solo quedan por contabilizar los sufragios de cuatro centros electorales de Numea, la capital de Nueva Caledonia. El 'sí' a la independencia, según estos datos provisionales, se quedaría en el 43,2 por ciento de los votos y la participación se sitúa en el 79,8 por ciento...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>Nueva Caledonia rechaza independizarse de Francia - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/referendum-nueva-caledonia-rechaza-independizarse-francia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn27thDvCHrh634v5TUAasqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/referendum-nueva-caledonia-rechaza-independizarse-francia/" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia rechaza independizarse de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 56.4 % de los electores de Nueva Caledonia, según los resultados definitivos, rechazó hoy la independencia de este enclave francés en Oceanía en un referéndum marcado por la alta participación, 80%, la ausencia de incidentes importantes y el avance de las tesis separatistas, muy superiores a lo que auguraban los sondeos. La consulta, que había sido acordada hace 30 años, cuando el territorio estaba amenazado por una guerra civil entre los autóctonos canacos y los colonos, marcó una etapa importante de uno de los territorios de ultramar más prósperos de Francia, gracias en buena medida a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Medios: Nueva Caledonia no se independiza de Francia - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/medios-nueva-caledonia-no-se-independiza-de-francia/a-46148372</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN26ccX1zg-B7JUv_sv7wiQqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/medios-nueva-caledonia-no-se-independiza-de-francia/a-46148372" target="_blank"&gt;Medios: Nueva Caledonia no se independiza de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El canal público La1ère Nouvelle Calédonie señaló que, con dos tercios de los votos escrutados, alrededor del 59 por ciento apoya la permanencia de las islas como parte de Francia, frente a un 41 por ciento a favor de la independencia. La consulta atrajo a un alto porcentaje de votantes, pues una hora antes del cierre de los comicios había votado un 73,68 por ciento de los ciudadanos, unos 15 puntos porcentuales más que en las elecciones provinciales de 2014. Y, al cierre, se hablaba de una participación aún mayor, del 80,7 por ciento. Una fuente del Elíseo informó que el presidente francés...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Nueva Caledonia se sueña independiente - El Heraldo de Chihuahua</title><link>https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/nueva-caledonia-se-suena-independiente-2612809.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL6niXFnmxUUQBTPOJwF_UqGQgEKhAIACoHCAow6Z37CjDOw_MCMJvk5wU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/nueva-caledonia-se-suena-independiente-2612809.html" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia se sueña independiente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de Chihuahua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francia – Los 174.154 electores del archipiélago de Nueva Caledonia optarán este domingo entre acceder a la independencia o continuar siendo un departamento francés. “¿Quiere que Nueva Caledonia acceda a la plena soberanía y sea independiente?”, es la pregunta a la cual deberá responder la población de ese puñado de islas ubicadas entre el mar de Coral y el Pacífico sur, a más de 18.000 kilómetros de Francia. Los últimos sondeos pronostican una amplia victoria del “no”: 68 % de la población estaría en contra de la independencia, incluida una gran parte del pueblo indígena canaco que constit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elheraldodechihuahua.com.mx">El Heraldo de Chihuahua</source></item><item><title>Nueva Caledonia vota en referéndum independencia de Francia - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/nueva-caledonia-vota-en-refer%C3%A9ndum-independencia-de-francia/a-46147049</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFN_VwexkMA4sRbrPTy8LkIqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/nueva-caledonia-vota-en-refer%C3%A9ndum-independencia-de-francia/a-46147049" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia vota en referéndum independencia de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un total de 174 mil personas están convocadas este domingo (04.11.2018) en Nueva Caledonia al referéndum sobre la independencia del enclave francés, situado en el Pacífico cerca de Nueva Zelanda. Las 284 mesas electorales instaladas para la ocasión abrieron a las 08.00 hora local (21 GMT del sábado) y permanecerán abiertas durante diez horas. La pregunta que se formula a los votantes es: "¿Quiere usted que Nueva Caledonia acceda a la plena soberanía y se convierta en independiente?". Todos los sondeos dan al "No” una amplia ventaja, con cerca del 60 por ciento de las preferencias. Si esa op...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Nueva Caledonia decide no ser estado independiente de Francia - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/Nueva-Caledonia-decide-no-ser-Estado-independiente-de-Francia-20181104-0018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsbHOrkM7Jw7C6AblKdtmUqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/Nueva-Caledonia-decide-no-ser-Estado-independiente-de-Francia-20181104-0018.html" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia decide no ser estado independiente de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;París, Francia.- El 56.4 por ciento de los electores de Nueva Caledonia, no quiso ser independientes, el 80 por ciento, la ausencia de incidentes importantes y el avance de las tesis separatistas, muy superiores a lo que auguraban los sondeos. La consulta había sido acordada hace 30 años, cuando el territorio estaba amenazado por una guerra civil entre los autóctonos canacos y los colonos, marcó una etapa importante de uno de los territorios de ultramar más prósperos de Francia, gracias en buena medida a sus importantes reservas de níquel. Para los independentistas, la derrota no significa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>Se registra un terremoto con magnitud de 6.2 en la isla de Tonga - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/mundo/Se-registra-un-terremoto-con-magnitud-de-6.2-en-la-isla-de-Tonga-20181110-0062.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8ADgBPM5Wu-iGVKLNAZvgqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMO3YiQY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/mundo/Se-registra-un-terremoto-con-magnitud-de-6.2-en-la-isla-de-Tonga-20181110-0062.html" target="_blank"&gt;Se registra un terremoto con magnitud de 6.2 en la isla de Tonga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nukualofa, Tonga.- Este sábado 10 de noviembre, un fuerte terremoto con magnitud de 6.2 grados sacudió la isla Tonga, un país insular del Pacífico Sur habitado por unas 110 mil personas. Por el momento no hay información de víctimas ni tampoco se a declarado alerta de tsunami en los primeros momentos. El sismo se registró a las 8:33 horas, con una profundidad de 10 kilómetros frente a la costa noreste de Tonga y a 162 kilómetros de Nukualofa. Según datos preliminares del Servicio Geológico de Estados Unidos, que registra la actividad sísmica en todo el mundo. La llamada Cuenca Norte de Lau,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>La experiencia de Nauru: cero tolerancia a la inmigración y niños suicidas - The New York Times en Español</title><link>https://www.nytimes.com/es/2018/11/08/nauru-refugiados-asilo-suicidio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAeGqHKHkh_C03BRDyuARwqGQgEKhAIACoHCAow2reECzDdhYEDMKjhggY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nytimes.com/es/2018/11/08/nauru-refugiados-asilo-suicidio/" target="_blank"&gt;La experiencia de Nauru: cero tolerancia a la inmigración y niños suicidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The New York Times en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continue reading the main story Foto La familia Krishnalingam en el techo de una mansión abandonada en Ronave, Nauru. La familia solicitó su reubicación en Estados Unidos después de escapar de Sri Lanka y ser certificados como refugiados. Credit Mridula Amin TOPSIDE, Nauru — Tenía 3 años cuando llegó a Nauru, era una niña que escapaba de la guerra en Sri Lanka. Ahora, Sajeenthana tiene 8 años. Su mirada es vacía. A veces golpea a los adultos. Además, habla con facilidad sobre la muerte. “Ayer me corté la mano”, dijo en una entrevista en la isla remota del Pacífico adonde el gobierno austral...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nytimes.com">The New York Times en Español</source></item><item><title>Nueva Caledonia rechaza en un referéndum independizarse de Francia - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/nueva-caledonia-rechaza-en-un-referendum-independizarse-de-francia-20181149147</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkUiVxOsnO5zkZLxFSSqT4qGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:01:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/nueva-caledonia-rechaza-en-un-referendum-independizarse-de-francia-20181149147" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia rechaza en un referéndum independizarse de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP Se formaron largas filas en los colegios electorales de la capital, Numea. Este domingo 4 de noviembre los habitantes de Nueva Caledonia, el archipiélago situado al norte de Nueva Zelanda, rechazaron en un referendo constituirse como un territorio independiente de Francia. Con dos tercios de recuento, el 59,5% votó a favor de permanecer en Francia, de acuerdo con medios locales. La participación fue de casi el 81%. Algunos grupos pro-independencia en París, la capital francesa, había instado a los kanak a que"se libereraran "del yugo de las autoridades coloniales". Las islas reciben alr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Nueva Caledonia: Mayoría quiere seguir siendo franceses - Chron</title><link>https://www.chron.com/espanol/news/article/Nueva-Caledonia-parece-inclinarse-por-seguir-13361529.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrtE62ngcm4Op_Ybse01JUqGQgEKhAIACoHCAowz939CjDL4fUCMPvb1wU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:24:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chron.com/espanol/news/article/Nueva-Caledonia-parece-inclinarse-por-seguir-13361529.php" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia: Mayoría quiere seguir siendo franceses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Chron&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NUMEA, Nueva Caledonia (AP) — El presidente francés Emmanuel Macron dijo el domingo que la mayoría de los votantes que participaron en un referendo sobre la independencia de Nueva Caledonia optaron por seguir formando parte de Francia. En un discurso televisado desde París, Macron dijo que “no hay otro camino que el del diálogo” para decidir el futuro del archipiélago del Pacífico sur que forma parte de Francia desde 1853. El primer ministro Edouard Philippe se reunirá con funcionarios de Nueva Caledonia para discutir los planes hacia el futuro. El referendo fue parte de un proceso iniciado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chron.com">Chron</source></item><item><title>Nueva Caledonia decide seguir unida a Francia pese al auge del separatismo - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/11/04/nueva-caledonia-decide-seguir-unida-a-francia-pese-al-auge-del-separatismo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5rqqNdUTOq0s3sv3_dX14qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:44:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/11/04/nueva-caledonia-decide-seguir-unida-a-francia-pese-al-auge-del-separatismo" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia decide seguir unida a Francia pese al auge del separatismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El archipiélago de Nueva Caledonia dice No a la independencia. El 56,4 % de los electores ha rechazado separarse de Francia en un referéndum marcado por la alta participación, del 80%, y un auge de las tesis separatistas más amplio del que auguraban los sondeos. El resultado ha sido interpretado por el presidente francés, por Emmanuel Macrón, como "una muestra de confianza en Francia, en su futuro y en sus valores". "La única derrotada es la tentación del desprecio, la división, la violencia, el miedo. El único ganador es el proceso de paz, que ha llevado a Nueva Caledonia a la vanguardia d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Islas Marshall: Senadores aplican moción de censura a la presidenta por promover creación de una criptomoneda nacional - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/06/islas-marshall-mocion-censura-presidente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlvjWwPE4_Qkd1VrhEjz48qGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMKDAiwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:11:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/06/islas-marshall-mocion-censura-presidente/" target="_blank"&gt;Islas Marshall: Senadores aplican moción de censura a la presidenta por promover creación de una criptomoneda nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ochos senadores de las Islas Marshall han expresado su descontento con la idea de la presidenta de promover la creación de una criptomoneda nacional completamente legal. La opinión de los legisladores supone que el curso de estos activos ha resultado perjudicial para el país, razón por la cual han aplicado una moción de censura a la mandataria. El senador Casten Nemra apoyó dicha medida leyendo una lista de críticas hacia la gestión de Hilda Heine, presidenta de las Islas Marshall. El hecho se suscitó el lunes 5 de noviembre durante una sesión parlamentaria, de acuerdo a la información sumi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Ganó el "no" en Nueva Caledonia - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/gano-el-no-en-nueva-caledonia-2616584.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOugLa-s1UC53MBnfZpiwYqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/gano-el-no-en-nueva-caledonia-2616584.html" target="_blank"&gt;Ganó el "no" en Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARÍS, Francia. Por una cómoda mayoría, pero inferior a la esperada, 56.4% de los electores de Nueva Caledonia rechazaron independizarse de Francia, según los resultados definitivos del referéndum realizado ayer en ese archipiélago del Pacífico sur, a 18 mil kilómetros de París. En un mensaje difundido tras conocerse el dictamen de las urnas, el presidente Emmanuel Macron interpretó ese resultado como una "muestra de confianza en Francia, en su futuro y sus valores". La consulta, que se caracterizó por una participación excepcional (80%) y la ausencia de incidentes notables, demostró un sen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Una isla en el Pacífico votará en referéndum si se separa de Francia - RT en Español</title><link>https://actualidad.rt.com/actualidad/294315-isla-pacifico-referendum-independencia-francia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZGp1QJ_vz8x0ZNqvedZoUqFwgEKg8IACoHCAow1LXeAjCSnBww7pMo</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:56:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualidad.rt.com/actualidad/294315-isla-pacifico-referendum-independencia-francia" target="_blank"&gt;Una isla en el Pacífico votará en referéndum si se separa de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT en Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indígenas y descendientes europeos decidirán el destino de este archipiélago tropical que lleva 150 años dependiente de Francia. A una distancia de poco más de 16.700 kilómetros de París, en el borde suroeste del océano Pacífico, se encuentra Nueva Caledonia, un grupo de islas ubicado en el sur del Pacífico, al este de Australia. Es un territorio de ultramar dependiente de Francia que ha permanecido bajo su control desde que fue colonizada en 1853. Sin embargo, el próximo 4 de noviembre 174.000 neocaledenios acudirán a las urnas para decidir en referéndum si desean que esa relación continúe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualidad.rt.com">RT en Español</source></item><item><title>Los sondeos auguran un 'no' a la independencia de Nueva Caledonia - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/11/02/los-sondeos-auguran-un-no-a-la-independencia-de-nueva-caledonia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBp3gge2LQWxd3-eo_ukk28qFwgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwh7d8</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:29:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/11/02/los-sondeos-auguran-un-no-a-la-independencia-de-nueva-caledonia" target="_blank"&gt;Los sondeos auguran un 'no' a la independencia de Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Caledonia podría convertirse este domingo en el último territorio en el Pacífico bajo mando europeo. Ese dia 170.000 personas están llamadas a las urnas para decidir si el archipiélago logra su independencia de Francia, algo que persiguen los indígenas "Este estado colonizador, el estado francés, este estado que colonizó a millones de personas, este estado que participó en masacres sin nombre, (...) este estado, está ahí y no quiere soltarse", asegura Roch Wamytan, líder del FLNKS A pesar de que Emmanuel Macron ha mantenido un perfil discreto, se trata de un territorio clave para Parí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Habitantes de Nueva Caledonia se preparan para decidir su independencia de Francia - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/mundo/habitantes-de-nueva-caledonia-se-preparan-para-decidir-su-independencia-de-francia/11/02/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqi6FwJ4ow3gRQeLMNZawkqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMOqPggY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:50:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/mundo/habitantes-de-nueva-caledonia-se-preparan-para-decidir-su-independencia-de-francia/11/02/" target="_blank"&gt;Habitantes de Nueva Caledonia se preparan para decidir su independencia de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unos 174 mil están llamados para responder a la pregunta: "¿Quiere que Nueva Caledonia acceda a la plena soberanía y sea independiente?"&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Nueva Caledonia vota si quiere la independencia de Francia - Euronews Español</title><link>https://es.euronews.com/2018/11/03/nueva-caledonia-vota-si-quiere-la-independencia-de-francia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIfMKeITM4wzSvREkLd9xMqGAgEKg8IACoHCAownPPcBzCztkkwqpCYBg</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 21:16:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://es.euronews.com/2018/11/03/nueva-caledonia-vota-si-quiere-la-independencia-de-francia" target="_blank"&gt;Nueva Caledonia vota si quiere la independencia de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Español&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Caledonia vota su independencia de Francia. El territorio, situado al norte de Nueva Zelanda, goza de una amplia autonomía desde hace 30 años, y todo parece indicar que seguirá siendo así. Los sondeos pronostican que triunfará el No a la independencia con un 60%. Más de 174.000 ciudadanos estaban llamados a las urnas en el úlimo capítulo de la lenta descolonización del territorio francés, marcado por las diferencias socioeconómicas entre autóctonos y colonos. Los canacos, recluidos en el norte, son más partidarios de salir de Francia mientras que el bando colono cree que sin la metróp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://es.euronews.com">Euronews Español</source></item><item><title>Rechazan independizarse de Francia - La Verdad Noticias</title><link>https://laverdadnoticias.com/mundo/Rechazan-independizarse-de-Francia-20181104-0026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXmWDHPJXzfdrUZjISrUXkqGQgEKhAIACoHCAowuOqACzCfxPoCMJnm6gU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laverdadnoticias.com/mundo/Rechazan-independizarse-de-Francia-20181104-0026.html" target="_blank"&gt;Rechazan independizarse de Francia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Verdad Noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los habitantes de una pequeña isla llamada Nueva Caledonia, expresaron su opinión mediante votos, a la opción de independizarse de Francia. El resultado final, quedó con el 56.4% votos en contra de independizarse y el 43.6% a favor. Esto quiere decir, que Nueva Caledonia, seguirá siendo para de Francia. Según datos brindados por fuentes oficiales, se estima que aproximadamente el 80.63% de la población, salió a emitir su voto para decidir el rumbo que tomaría la pequeña isla. Personas emitiendo su voto Este territorio, se encuentra a 18 kilómetros de Francia. El presidente galo Emmanuel Mac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laverdadnoticias.com">La Verdad Noticias</source></item><item><title>Así fue el recibimiento del príncipe Harry y Meghan Markle en Tonga - El Sol de Irapuato</title><link>https://www.elsoldeirapuato.com.mx/circulos/realeza/asi-fue-el-recibimiento-del-principe-harry-y-meghan-markle-en-tonga-2365934.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBH9bdXHwIf_sZ-FlElcZUqGQgEKhAIACoHCAowiO7_CjCZo_oCMLS86gU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:02:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldeirapuato.com.mx/circulos/realeza/asi-fue-el-recibimiento-del-principe-harry-y-meghan-markle-en-tonga-2365934.html" target="_blank"&gt;Así fue el recibimiento del príncipe Harry y Meghan Markle en Tonga&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Irapuato&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nuku'alofa, Tonga.- El príncipe Harry y su esposa Meghan llegaron ayer jueves a Tonga, en el marco de su gira por Oceanía. La pareja real británica, que venía de Fiyi, fue recibida en el aeropuerto por la princesa Angelika Latufuipeka y luego se reunió en privado con el rey Tupou VI y la reina Nanasipau'u. Meghan, embarazada de su primer hijo, llevaba un vestido rojo brillante, del mismo color que la bandera de Tonga, la única monarquía de la región. Cantando y bailando, miles de niños, muchos llevando el ta'ovala, un vestido tradicional, saludaron al coche de Harry y Meghan mientras recorr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldeirapuato.com.mx">El Sol de Irapuato</source></item><item><title>El blooper fashion de Meghan Markle - eltrece</title><guid isPermaLink="false">CAIiELhfytxFCojAyVuERVJN5FAqGQgEKhAIACoHCAowgZjzCjDRmdoCMJ7q0QM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:26:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;eltrece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El príncipe Harry y su esposa Meghan Markle llegaron este jueves a Tonga, en el marco de su gira por Oceanía. La pareja real británica, que venía de Fiji, fue recibida en el aeropuerto por la princesa Angelika Latufuipeka y luego se reunió en privado con el rey Tupou VI y la reina Nanasipau'u. Meghan, embarazada de su primer hijo, llevaba un vestido rojo brillante, del mismo color que la bandera de Tonga (la única monarquía de la región), al que se le le olvidó sacarle la etiqueta. ajsdfhjdf&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Terremoto de magnitud 6,3 se sintió en islas del Pacífico Sur - Pulzo.com</title><link>https://www.pulzo.com/mundo/terremoto-nueva-caledonia-PP574850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPqDKS9SPPr2MgSaikU_KgqGAgEKg8IACoHCAowtdGdCjCJj3Uw7pTmAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 20:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pulzo.com/mundo/terremoto-nueva-caledonia-PP574850" target="_blank"&gt;Terremoto de magnitud 6,3 se sintió en islas del Pacífico Sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pulzo.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Servicio Geológico de Estados Unidos (USGS, por sus siglas en inglés), que vigila la actividad sísmica mundial, situó el hipocentro a 10 kilómetros de profundidad bajo el lecho marino. El mismo organismo localizó la sacudida a 170 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, en Lealtad, y a 314 al este de Numea, la capital de Nueva Caledonia. El Servicio de Alertas por Tsunami del Pacífico elevó la magnitud estimada a 6,5, pero indicó en que en base a todos los datos disponibles “no se espera un tsunami destructivo en el Pacífico“. Nueva Caledonia se sitúa en el sudoeste del océano ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pulzo.com">Pulzo.com</source></item><item><title>Dos terremotos sacuden Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/terremoto-sismo-nueva-caledonia-pacifico-sur-20181016-0009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKdoMbwWwDTFIYm2c3jn6IqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/terremoto-sismo-nueva-caledonia-pacifico-sur-20181016-0009.html" target="_blank"&gt;Dos terremotos sacuden Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Caledonia.- Dos terremotos de magnitud 6,3 y 6,4 sacudieron hoy las Islas de la Lealtad, un archipiélago del territorio francés de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, sin que las autoridades informaran inicialmente de víctimas, daños ni riesgo de tsunami. El Servicio Geológico de Estados Unidos (USGS, por sus siglas en inglés), que vigila la actividad sísmica mundial, situó la primera sacudida a 10 kilómetros de profundidad bajo el lecho marino, a 170 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, en Lealtad, y a 314 al este de Noumea, la capital de Nueva Caledonia. El mismo organ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Terremoto de 6,5 Richter afecto a Nueva Caledonia, SHOA descartó posibilidad de tsunami en las costas de Chile - Diario Noticias </title><link>https://www.diarionoticias.cl/2018/10/16/terremoto-de-65-richter-afecto-a-nueva-caledonia-shoa-descarto-posibilidad-de-tsunami-en-las-costas-de-chile.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgg9CevmbllTnkra8h5PGAqGQgEKhAIACoHCAow7uT9CjCo7_UCMODeigY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 03:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diarionoticias.cl/2018/10/16/terremoto-de-65-richter-afecto-a-nueva-caledonia-shoa-descarto-posibilidad-de-tsunami-en-las-costas-de-chile.shtml" target="_blank"&gt;Terremoto de 6,5 Richter afecto a Nueva Caledonia, SHOA descartó posibilidad de tsunami en las costas de Chile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario Noticias &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un terremoto de 6,5 Richter sacudió hoy a las Islas de la Lealtad, un archipiélago de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur. Según informó el Servicio Geológico de Estados Unidos, el movimiento telúrico ocurrió eso de las 21.28 hrs (hora de Chile), donde su hipocentro se produjo a 10 kilómetros de profundidad. Según explicó la misma organización, el sismo fue a 170 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, indicaron. Desde Chile, el SHOA informó desde su cuenta de Twitter a la comunidad chilena que no hay riesgo de tsunami en las costas de Chile. SHOA indica, por sismo magnitud 6....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diarionoticias.cl">Diario Noticias </source></item><item><title>Malta asesorará a gobierno de Vanuatu para desarrollo de legislación blockchain - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/10/10/malta-asesorara-vanuatu-legislacion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLmuAMIE3kJDOUJOL4a-rIqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMLDAiwY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/10/10/malta-asesorara-vanuatu-legislacion/" target="_blank"&gt;Malta asesorará a gobierno de Vanuatu para desarrollo de legislación blockchain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las autoridades estatales de Malta asistirán al gobierno de Vanuatu en la formación de regulaciones blockchain, de acuerdo con un reporte del Vanuatu Daily Post. Esto sucedería gracias a una solicitud de asistencia de Ralph Regenvanu, Ministro de Relaciones Exteriores de Vanuatu, tras el interés de la isla del Pacífico en desarrollar una legislación blockchain. En una reunión entre el Ministro y el Primer Ministro de Malta, el Dr. Joseph Muscat y Silvio Schembri, Secretario del Parlamento, Regenvanu resaltó el rol crucial de la adopción de un marco regulatorio apropiado para la industria bl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>En esta isla los niños perdieron el deseo de vivir - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/09/09/los-refugiados-de-nauru-la-isla-donde-los-ninos-perdieron-el-deseo-de-vivir/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAw9oCHSK-n1juYFaKC4G7wqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:50:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/09/09/los-refugiados-de-nauru-la-isla-donde-los-ninos-perdieron-el-deseo-de-vivir/" target="_blank"&gt;En esta isla los niños perdieron el deseo de vivir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La situación ha sido descrita como “una crisis de salud mental”, y entre las víctimas hay niños de tan solo ocho años que han intentado suicidarse o llevado a cabo terribles actos de autolesión. El sufrimiento de estos niños que viven como refugiados en la isla de Nauru, en el Pacífico, está ahora captando la atención global sobre esta pequeña isla. Nauru es el controvertido centro de procesamiento de inmigración de Australia que desde hace mucho tiempo se ha visto asolado por acusaciones de abusos de derechos humanos. Pero recientemente una serie de informes han puesto de manifiesto la ter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Cangrejos rojos de Christmas Island - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/cangrejos-rojos-de-christmas-island/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgxXW7VmEu9aBeE6ZAb3QIqFwgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUwu85z</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 15:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/cangrejos-rojos-de-christmas-island/" target="_blank"&gt;Cangrejos rojos de Christmas Island&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cangrejo rojo es endémico de esta isla de Australia, y no se encuentra en ningún otro lugar del planeta. Durante la mayor parte del año, los cangrejos rojos viven solitarios de madrigueras que cavan en la selva. Cuándo: de octubre a diciembre Dónde: Christmas Island, Australia Con la llegada de la temporada de lluvias, en octubre o noviembre, y comienzan su legendaria migración en dirección a los predios de apareamiento junto al mar, moviéndose en coloridas y masivas oleadas que inundan y sobrepasan todos los obstáculos, incluso carreteras (que requieren túneles para los cangrejos o cier...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>El Consejo de Refugiados de Australia denuncia que hay niños sin papeles retenidos que intentan suicidarse - minuto de noticias</title><link>http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/09/el-consejo-de-refugiados-de-australia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECiGYber5QZMCIuVgIVua0IqGQgEKhAIACoHCAowrcKACzCQ2YwDMLPD-gU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/09/el-consejo-de-refugiados-de-australia.html" target="_blank"&gt;El Consejo de Refugiados de Australia denuncia que hay niños sin papeles retenidos que intentan suicidarse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;minuto de noticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El centro de refugiados de la isla de Nauru. Australian Department of Immigration and Border Protection Niños de hasta siete años recluidos en los centros para inmigrantes indocumentados que Australia tiene en Nauru intentan suicidarse repetidamente, algunos incluso empapándose de combustible, según alerta un informe. El documento del Consejo de Refugiados de Australia revela que la situación de los 900 sin papeles retenidos en esta nación del Pacífico, entre ellos 109 menores, "supera los peores temores" expresados por defensores de los derechos de los solicitantes de asilo. El informe, cu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://minuto-denoticias.blogspot.com">minuto de noticias</source></item><item><title>Alerta de tsunami en Nueva Caledonia y otros dos archipiélagos del Pacífico - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/mundo/2018/08/29/alerta-de-tsunami-en-nueva-caledonia-y-otros-dos-archipielago-del-pacifico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPVyI6wFT1WfnH4c4t9N6oqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 12:08:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/mundo/2018/08/29/alerta-de-tsunami-en-nueva-caledonia-y-otros-dos-archipielago-del-pacifico/" target="_blank"&gt;Alerta de tsunami en Nueva Caledonia y otros dos archipiélagos del Pacífico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El lugar del epicentro del sismo (Twitter @servir_nasa) El archipiélago francés de Nueva Caledonia, Vanuatu y las islas Fiji podrían ser azotadas por un tsunami con olas de hasta un metro tras un fuerte sismo registrado este miércoles en el océano Pacífico, advirtieron los sismólogos. Un sismo de magnitud 7,1 se registró a unos 230 km al este de Nueva Caledonia. "Puede haber olas capaces de superar entre 30 cm y un metro el nivel de la marea", declaró el Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico (PTWC). Este Centro urgió a quienes viven cerca de la costa a "permanecer alertas" y seguir las ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Sismo de 7.1 grados Richter sacude Nueva Caledonia, en el Pacífico sur - Noticieros Televisa</title><link>https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/sismo-de-7-1-grados-richter-sacude-nueva-calcedonia-en-el-pacifico-sur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjrT6W-1O_zs1DygBps14sqGQgEKhAIACoHCAow8o75CjD24uACMLWlwAU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 06:03:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/sismo-de-7-1-grados-richter-sacude-nueva-calcedonia-en-el-pacifico-sur/" target="_blank"&gt;Sismo de 7.1 grados Richter sacude Nueva Caledonia, en el Pacífico sur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticieros Televisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un sismo de magnitud 7.1 sacudió este miércoles las aguas al sureste de las Islas de la Lealtad, un archipiélago del territorio francés de Nueva Caledonia, en el Pacífico Sur, sin que las autoridades hayan informado de daños ni riesgo de tsunami. El Servicio Geológico de Estados Unidos (USGS), que vigila la actividad sísmica mundial, situó el hipocentro a 26 kilómetros de profundidad bajo el lecho marino. El mismo organismo localizó la sacudida a 231 kilómetros al este de Tadine, en la isla de Maré, en Lealtad, y a 372 al este de Numea, la capital de Nueva Caledonia. El Servicio de Alertas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticieros.televisa.com">Noticieros Televisa</source></item><item><title>Potente terremoto de 7,1 sacude islas del Océano Pacífico - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/sismo-terremoto-oceano-pacifico-nueva-celedonia-tsunami-20180829-0016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACzpc4aCJPflB-k4gC0JEcqGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/sismo-terremoto-oceano-pacifico-nueva-celedonia-tsunami-20180829-0016.html" target="_blank"&gt;Potente terremoto de 7,1 sacude islas del Océano Pacífico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WELLINGTON, Nueva Zelanda (AP) - La tierra tembló con fuerza el miércoles cerca de Nueva Caledonia, en el Océano Pacífico, pero los expertos dijeron que no hay peligro de tsunami. Leer también: Otro sismo: Indonesia se estremece con terremoto de 6,2 El sismo de magnitud 7,1 se registró en la tarde del miércoles a unos 230 kilómetros (143 millas) al este de Tadine, en las Islas de la Lealtad de Nueva Caledonia, dijo el Servicio Geológico de Estados Unidos (USGS por sus siglas en inglés). Un sisma di magnitudo 7,1 ha colpito la costa orientale della Nuova Caledonia, territorio d'oltremare fra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Fuerte sismo de 7.1 se registra en Nueva Caledonia - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/fuerte-sismo-de-7-1-en-nueva-caledonia-833558/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECiYJoaEmc8t4RNMWpVDtOwqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/fuerte-sismo-de-7-1-en-nueva-caledonia-833558/" target="_blank"&gt;Fuerte sismo de 7.1 se registra en Nueva Caledonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El archipiélago francés de Nueva Caledonia, Vanuatu y las islas Fiyi podrían ser azotadas por olas de hasta un metro tras un fuerte sismo registrado este miércoles en el océano Pacífico, advirtieron los sismólogos. Un sismo de magnitud 7.1 se registró a unos 230 km al este de Nueva Caledonia. "Puede haber olas capaces de superar entre 30 cm y un metro el nivel de la marea", declaró el Centro de Alerta de Tsunamis del Pacífico (PTWC). - Este Centro urgió a quienes viven cerca de la costa a "permanecer alertas" y seguir las instrucciones de las autoridades locales. Se prevén pequeñas olas en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>El llamado de auxilio de Tuvalu, la isla que está a punto de desaparecer por el cambio climático - Semana Sostenible</title><link>http://sostenibilidad.semana.com/impacto/articulo/tuvalu-el-lugar-mas-amenazado-por-el-cambio-climatico-pide-auxilio-en-la-onu/40982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPtxOQz0QgSXmOG7tqTYoIqGQgEKhAIACoHCAowl6P9CjDY0PQCMPfv0wU</guid><pubDate>Mon, 14 May 2018 18:09:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://sostenibilidad.semana.com/impacto/articulo/tuvalu-el-lugar-mas-amenazado-por-el-cambio-climatico-pide-auxilio-en-la-onu/40982" target="_blank"&gt;El llamado de auxilio de Tuvalu, la isla que está a punto de desaparecer por el cambio climático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana Sostenible&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El llamado de auxilio de Tuvalu, la isla que está a punto de desaparecer por el cambio climático Este lugar ubicado en la Polinesia, entre Hawái y Australia, enfrenta una grave amenaza por cuenta de sequías, ciclones y salinización del agua dulce. Su primer ministro acudió a las Naciones Unidas para pedir ayuda. 2018/05/14 10:42 2018/05/14 11:40 El llamado de auxilio de Tuvalu, la isla que está a punto de desaparecer por el cambio climático MEDIOAMBIENTE Enviada Especial a Ginebra (Suiza) Por: Johanna Álvarez Quintero Tuvalu es una diminuta isla ubicada en la polinesia, entre Hawai y Austra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://sostenibilidad.semana.com">Semana Sostenible</source></item><item><title>Aunque subio el nivel del mar, estas islas han aumentaron de tamaño - Infoclima</title><link>http://blog.nuestroclima.com/aunque-subio-el-nivel-del-mar-estas-islas-han-aumentaron-de-tamano/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhecyR3RWOfW7JMPaLLKuUqFwgEKg8IACoHCAow5f_SATCwnzUwu85z</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 15:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blog.nuestroclima.com/aunque-subio-el-nivel-del-mar-estas-islas-han-aumentaron-de-tamano/" target="_blank"&gt;Aunque subio el nivel del mar, estas islas han aumentaron de tamaño&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infoclima&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tuvalu es un estado del Océano Pacífico formado por atolones, y uno de los cuatro países que forman la Polinesia. Desde hace tiempo se consideraba a esta área como una de las más amenazadas por las consecuencias del cambio climático, especialmente por la subida del nivel del mar, que podría acabar provocando la desaparición de todas estas islas. Pero, un estudio realizado por la Universidad de Auckland, en Nueva Zelanda, ha revelado algo que ha desconcertado por completo a los científicos. Usando imágenes tomadas por satélite, los investigadores han analizado la evolución de los atolones de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blog.nuestroclima.com">Infoclima</source></item><item><title>Demandan indígenas a Australia ante ONU - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1344524&amp;md5=9c2b66b754ff3ea159c5cf89a743e374&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=b6b0f6c25b92c21a1914bcf05b55c834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGTo3Ty3Sqmu9xLbZmcKwsqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 06:53:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1344524&amp;md5=9c2b66b754ff3ea159c5cf89a743e374&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=b6b0f6c25b92c21a1914bcf05b55c834" target="_blank"&gt;Demandan indígenas a Australia ante ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Consejo de Ancianos de la Isla Norfolk, un territorio australiano en el Pacífico Sur, demandó al Gobierno de Australia ante la ONU al sentirse discriminados política y culturalmente. Así señala el mensaje del presidente del Consejo de Ancianos de la Isla Norfolk, Albert Buffett, ante el Alto Comisionado de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, informaron hoy medios locales. El demandante, un indígena de Norfolk, argumenta que el Gobierno federal viola varias secciones del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos de la ONU. En especial, la demanda se refiere al artículo 27 r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>La causa seguirá rumbo a paraísos fiscales de Panamá e Islas Marshall - Diario El Dia de La Plata</title><link>https://www.eldia.com/nota/2018-2-1-3-45-31-la-causa-seguira-rumbo-a-paraisos-fiscales-de-panama-e-islas-marshall-politica-y-economia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVjsJcnz8g7qBzY1tC5fe0qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCMI2JuAM</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 06:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eldia.com/nota/2018-2-1-3-45-31-la-causa-seguira-rumbo-a-paraisos-fiscales-de-panama-e-islas-marshall-politica-y-economia" target="_blank"&gt;La causa seguirá rumbo a paraísos fiscales de Panamá e Islas Marshall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La investigación judicial sobre el gremialista y dueño del diario Hoy, Marcelo Balcedo; sus familiares y allegados, dio ayer un nuevo giro, al trascender que parte del dinero, que sería producto de fraudes y actividades de narcotráfico, no se habría lavado sólo en Uruguay sino que parte de esa plata estaría en paraísos fiscales de Panamá y las Islas Marshall. En tal sentido, fuentes judiciales indicaron que en el dictamen de prisión preventiva, por 150 días, del fiscal de Uruguay Rodrigo Morosoli, se menciona -a parte de las sumas millonarias en dólares y los suntuosos bienes, autos, mansio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Hallaron en el Pacífico a siete sobrevivientes de un ferri que desapareció hace 10 días - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/910732-hallaron-en-el-pacifico-a-siete-sobrevivientes-de-un-ferri-que-desaparecio-hace-10-dias</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjUtAys1wx1jYAC_pd9NzEqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMN2_6QU</guid><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 21:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/910732-hallaron-en-el-pacifico-a-siete-sobrevivientes-de-un-ferri-que-desaparecio-hace-10-dias" target="_blank"&gt;Hallaron en el Pacífico a siete sobrevivientes de un ferri que desapareció hace 10 días&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los rescatistas de la fuerza aérea neozelandesa encontraron este domingo a siete supervivientes de un ferri con 50 personas a bordo que desapareció hace 10 días en una zona remota del Océano Pacífico cerca de la isla de Kiribati. Un avión Orion de la fuerza aérea neozelandesa que trabajaba en la operación internacional de rescate para encontrar al ferri "MV Butiraoi" lanzó víveres y ayuda de emergencia para los supervivientes y un barco pesquero que se encontraba en la zona fue advertido y se dirige a ellos para asistirlos. El bote de cinco metros es uno de las dos embarcaciones que había e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>World: Desastres: Preparativos y Mitigación en las Américas, Número 125, Diciembre 2017 - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/desastres-preparativos-y-mitigaci-n-en-las-am-ricas-n-mero-125-diciembre-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDoAMfR_HGGuw8Uwp0Jcv0qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:10:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/desastres-preparativos-y-mitigaci-n-en-las-am-ricas-n-mero-125-diciembre-2017" target="_blank"&gt;World: Desastres: Preparativos y Mitigación en las Américas, Número 125, Diciembre 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Pan American Health Organization Country: Anguilla, Antigua and Barbuda, Bahamas, Barbados, Bermuda, British Virgin Islands, Costa Rica, Cuba, Dominica, Haiti, Honduras, Mexico, Sint Maarten (The Netherlands), Turks and Caicos Islands, World Contenido - Enfoque 2 - Perspectiva 4 - Países Miembros 5 - Recursos de Información 11 - Próximos Eventos 12 Huracanes Irma y María: acciones de respuesta en el sector de la salud En el lapso de un mes, varias naciones del Caribe fueron azotadas por dos huracanes de categoría 5, con vientos de hasta 160 mph (260 km/h). El huracán Irma atravesó 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Noah Rubin ha vuelto muy en serio - Punto de Break</title><link>http://www.puntodebreak.com/2018/01/06/noah-rubin-vuelto-serio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZsbRrYORDNdORqtkrecNkqGAgEKg8IACoHCAows5yEBDCqpTYw8tmKAw</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2018 08:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.puntodebreak.com/2018/01/06/noah-rubin-vuelto-serio" target="_blank"&gt;Noah Rubin ha vuelto muy en serio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punto de Break&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuando todo parecía que estaba dispuesto para la eclosión definitiva del estadounidense Noah Rubin (21 años, Nº201), las lesiones se cebaron con este dinámico y rápida jugador. En el primer torneo que disputa de la temporada, ya ha lanzado un mensaje: estoy de vuelta y totalmente recuperado. Se ha impuesto en el Challenger 75,000 de Noumea (Nueva Caledonia), disputado sobre pista rápida, a su compatriota Taylor Fritz por 7-5 6-4. Rubin se queda cerca del Top150 al sumar su tercer Challenger y Fritz logra volver al Top100. Sin duda, excelentes noticias para los dos en este inicio de 2018. Ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.puntodebreak.com">Punto de Break</source></item><item><title>Estos son los primeros lugares en el mundo que reciben el año nuevo - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1058713.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcEr02vvuiF1SiWt02_TFQqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMJaLhwM</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 06:13:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1058713.html" target="_blank"&gt;Estos son los primeros lugares en el mundo que reciben el año nuevo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Año Nuevo comenzó oficialmente en Samoa, Tonga, isla Navidad en Kiribati, en el oeste del océano Pacífico, al noroeste de Australia, que fueron los primeros lugares en el mundo en recibir el 2018. Los últimos lugares en la Tierra para ver en el Año Nuevo son las pequeñas islas periféricas de Estados Unidos, como Baker Island y Howland Island, aunque están deshabitadas. La última isla habitada es Samoa Americana, que dará la bienvenida a 2018 cuando sean las 11 GMT del 1 de enero. La isla Navidad, en el estado de Kiribati al noroeste de Australia, junto con Samoa, fue el primer lugar del ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Así comienza a llegar el 2018 en el mundo - El Sol de Puebla</title><link>https://www.elsoldepuebla.com.mx/mundo/asi-comienza-a-llegar-el-2018-en-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlHjMGjN3Q7J0AUaXHjHasqGQgEKhAIACoHCAow_sH_CjCDkPkCMNCM6AU</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldepuebla.com.mx/mundo/asi-comienza-a-llegar-el-2018-en-el-mundo" target="_blank"&gt;Así comienza a llegar el 2018 en el mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Puebla&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Año Nuevo comenzó oficialmente en Samoa, Tonga, isla Navidad en Kiribati, en el oeste del océano Pacífico, al noroeste de Australia, que fueron los primeros lugares en el mundo en recibir el 2018. Además de Sidney, Nueva Zelanda, Japón y Corea del Norte. Los últimos lugares en la Tierra para ver en el Año Nuevo son las pequeñas islas periféricas de Estados Unidos, como Baker Island y Howland Island, aunque están deshabitadas. La última isla habitada es Samoa Americana, que dará la bienvenida a 2018 cuando sean las 11 GMT del 1 de enero. La isla Navidad, en el estado de Kiribati al noroes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldepuebla.com.mx">El Sol de Puebla</source></item><item><title>Oceanía recibe al Año Nuevo - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/tonga-y-samoa-dan-la-bienvenida-al-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQKTws-1WuTdreR__gWq8gqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMqiygU</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 14:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/vida-y-estilo/tonga-y-samoa-dan-la-bienvenida-al-2018/" target="_blank"&gt;Oceanía recibe al Año Nuevo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Año Nuevo comenzó oficialmente en Samoa, Tonga, isla Navidad en Kiribati, en el oeste del océano Pacífico, al noroeste de Australia, que fueron los primeros lugares en el mundo en recibir el 2018. Los últimos lugares en la Tierra para ver en el Año Nuevo son las pequeñas islas periféricas de Estados Unidos, como Baker Island y Howland Island, aunque están deshabitadas. La última isla habitada es Samoa Americana, que dará la bienvenida a 2018 cuando sean las 11 GMT del 1 de enero. La isla Navidad, en el estado de Kiribati al noroeste de Australia, junto con Samoa, fue el primer lugar del ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item></channel></rss>