<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Organización Internacional del Trabajo - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE4zTTNJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:56:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Piden a la OIT que exija al gobierno la liberación de Rubén González - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/economia/piden-oit-que-exija-gobierno-liberacion-ruben-gonzalez_262282</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL2Vjb25vbWlhL3BpZGVuLW9pdC1xdWUtZXhpamEtZ29iaWVybm8tbGliZXJhY2lvbi1ydWJlbi1nb256YWxlel8yNjIyODLSAboBaHR0cHM6Ly93d3ctZWwtLW5hY2lvbmFsLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL2FtcC9ub3RpY2lhcy9lY29ub21pYS9waWRlbi1vaXQtcXVlLWV4aWphLWdvYmllcm5vLWxpYmVyYWNpb24tcnViZW4tZ29uemFsZXpfMjYyMjgyP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/economia/piden-oit-que-exija-gobierno-liberacion-ruben-gonzalez_262282" target="_blank"&gt;Piden a la OIT que exija al gobierno la liberación de Rubén González&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La carta de la CTV dirigida al director del organismo internacional señala que arrestos de trabajadores buscan crear temor y frenar las protestas.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>OIT: Aumentó 9% (164 millones) la cantidad de trabajadores migrantes en el mundo - globovision.com</title><link>http://globovision.com/article/aumento-9-la-cantidad-de-trabajadores-migrantes-en-el-mundo1</link><guid isPermaLink="false">CBMiW2h0dHA6Ly9nbG9ib3Zpc2lvbi5jb20vYXJ0aWNsZS9hdW1lbnRvLTktbGEtY2FudGlkYWQtZGUtdHJhYmFqYWRvcmVzLW1pZ3JhbnRlcy1lbi1lbC1tdW5kbzHSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://globovision.com/article/aumento-9-la-cantidad-de-trabajadores-migrantes-en-el-mundo1" target="_blank"&gt;OIT: Aumentó 9% (164 millones) la cantidad de trabajadores migrantes en el mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;globovision.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En un informe anual de la Organización Internacional del Trabajo se informa sobre un crecimiento moderado de 150 millones de empleados de 2013 a 164 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://globovision.com">globovision.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/0Q_8-fk7IO0vOIZd6VOEnKyaU6y1qb5uzpcp-Y6nbLzh_hVrWD0I3xbC2QRXr4MNyLiZ6ge4iGd6ILnGJbHeWwhDhL5mMUidnzogZTtLHQLvrpiBUoDCl6GsaTNheCdHAX23ik2tcfW153RK1jzw8DrSwwunLvRh=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>La OIT El desempleo juvenil en latinoamerica - Por: Antonio J. Rodríguez L. - Aporrea</title><link>https://www.aporrea.org/trabajadores/a272658.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiMWh0dHBzOi8vd3d3LmFwb3JyZWEub3JnL3RyYWJhamFkb3Jlcy9hMjcyNjU4Lmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aporrea.org/trabajadores/a272658.html" target="_blank"&gt;La OIT El desempleo juvenil en latinoamerica - Por: Antonio J. Rodríguez L.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aporrea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La OIT advirtió que el aumento del desempleo puede conllevar un nuevo crecimiento de la informalidad, en la que ya están 134 millones de latinoamericanos, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aporrea.org">Aporrea</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/Uty_g49Itn6TiB3q6MJmfuqjWfrFHhQCdGypjwd6pjADhSRYACHMJYTsO7prlvo07DfyQrVbTsWppBwFxWKPWZBMMECWG2XrU0c0MHWjZzMk=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Detección de VIH en centros de trabajo podría salvar vidas: OIT - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/deteccion-de-vih-en-centros-de-trabajo-podria-salvar-vidas-oit/1283395</link><guid isPermaLink="false">CAIiENY0-qa0OK9-f7LcJt2mv-4qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:22:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/deteccion-de-vih-en-centros-de-trabajo-podria-salvar-vidas-oit/1283395" target="_blank"&gt;Detección de VIH en centros de trabajo podría salvar vidas: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIH, Pruebas rápidas, Trabajo, Vidas, OIT, Salud, Pruebas de VIH, VIH trabajo, VIH tratamiento, Antirretroviral, OMS, Organización Mundial de la Salud, Programa Conjunto de las Naciones Unidas sobre el VIH/sida, CIUDAD DE MÉXICO La Organización Internacional del Trabajo (OIT) estimó que unas 500 mil personas en edad de laborar morirán en 2020 debido a enfermedades relacionadas con el Virus de la Inmunodeficiencia Humana (VIH). La mayoría de estas personas, detalló, perecerán poco antes de cumplir los 40 años, es decir, normalmente en su etapa de máxima capacidad laboral productiva. Por cons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Empleadas del hogar aplauden el fallo de la SCJN, pero piden que el Gobierno no lo deje en el papel - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507637</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo1N5IYZvchihwIZcBkCBEqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507637" target="_blank"&gt;Empleadas del hogar aplauden el fallo de la SCJN, pero piden que el Gobierno no lo deje en el papel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de años de exigir lo básico, las trabajadoras del hogar recibieron una noticia que las llenó de alegría: la Suprema Corte de Justicia de la Nación les reconoció el acceso a la seguridad social. Pero ahora, a lo que sigue: buscarán a la brevedad el esquema para que eso se lleve a cabo y no quede en papel, e insistirán en que sea ratificado el Convenio 189 de la OIT, el gran pendiente que dejó Enrique Peña Nieto. VER MÁS La Suprema Corte ordena que las empleadas domésticas entren al IMSS: “discriminatorio excluirlas” Ciudad de México, 7 de diciembre (SinEmbargo).- La decisión de la Supr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>164 millones de personas en el mundo son trabajadores migrantes - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/mas-regiones/164-millones-de-personas-en-el-mundo-son-trabajadores-migrantes-oit-302114</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByfg4MJVtuKIbu3uR6YK8oqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/mas-regiones/164-millones-de-personas-en-el-mundo-son-trabajadores-migrantes-oit-302114" target="_blank"&gt;164 millones de personas en el mundo son trabajadores migrantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más Regiones 164 millones de personas en el mundo son trabajadores migrantes ELTIEMPO.COM/APP* 06 de diciembre 2018 , 04:18 p.m. Nuevo informe de la organización estima aumento del 9% desde 2013, cuando cifra era de 150 millones. Un nuevo informe de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) estima que 164 millones de personas son trabajadores migrantes, un aumento del 9 por ciento desde 2013, cuando la cifra era de 150 millones. En esta segunda edición de 'Estimaciones mundiales sobre los trabajadores migrantes internacionales de la Organización Internacional del Trabajo (OIT)', la or...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Celebra ONU fallo de la Corte sobre seguro social a trabajadoras domésticas - El Universal</title><link>https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/celebra-onu-fallo-de-la-corte-sobre-seguro-social-trabajadoras-domesticas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_5ONJ7H2ShL9IAqfCTCXEqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:17:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/celebra-onu-fallo-de-la-corte-sobre-seguro-social-trabajadoras-domesticas" target="_blank"&gt;Celebra ONU fallo de la Corte sobre seguro social a trabajadoras domésticas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Archivo/EL UNIVERSAL El Sistema de las Naciones Unidas en México respaldó la resolución de la Segunda Sala de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) sobre el derecho a la seguridad social de las trabajadoras domésticas y exhortará al Estado mexicano a ratificar el Convenio 189 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que es sobre ese sector de la población. El pasado miércoles 5 de diciembre, la Segunda Sala de la SCJN resolvió el Amparo Directo 9/2018, en el que señaló que el artículo 13 fracción II de la Ley de Seguridad Social resulta discriminatorio y violator...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Conflictos internos y pobreza elevan la cifra de migrantes globalmente - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/12/06/conflictos-internos-y-pobreza-elevan-la-cifra-de-migrantes-globalmente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAJh1Ukjl5pxcWBnCr2bMUqGAgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw-NTABQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/12/06/conflictos-internos-y-pobreza-elevan-la-cifra-de-migrantes-globalmente/" target="_blank"&gt;Conflictos internos y pobreza elevan la cifra de migrantes globalmente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los conflictos internos de muchos países y la pobreza empujan a cada vez más personas a buscar una vida mejor en otros lugares del mundo. Según la Organización Internacional de Trabajo, OIT, en 2017 hubo 277 millones de migrantes internacionales, de los cuales 19 millones eran refugiados. La cifra es un 20% más elevada que la registrada en 2013, el año en el que se tomó el pulso por parte de la OIT a los flujos migratorios Hasta 164 millones de estos migrantes son trabajadores, es decir que están empleados o buscando una ocupación, un 9% más que cuatro años antes. El 68% de estos están en p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>El número de trabajadores migrantes crece 9% en cinco años, según la OIT - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/el-numero-de-trabajadores-migrantes-crece-9-en-cinco-anos-segun-la-oit-91704.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQUMG59NCCeuLTBbVnEgYkqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/el-numero-de-trabajadores-migrantes-crece-9-en-cinco-anos-segun-la-oit-91704.html" target="_blank"&gt;El número de trabajadores migrantes crece 9% en cinco años, según la OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2017, 164 millones de personas en el mundo eran trabajadores migrantes, un aumento del 9% desde 2013, según las estimaciones de la Organización Internacional del Trabajo (OIT, órgano de la ONU) publicadas este miércoles.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>World: Los trabajadores migrantes, una pérdida económica y laboral para sus países de origen - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/los-trabajadores-migrantes-una-p-rdida-econ-mica-y-laboral-para-sus-pa-ses-de-origen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrFMWZyPQTO-k8PO2ifNdEqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/los-trabajadores-migrantes-una-p-rdida-econ-mica-y-laboral-para-sus-pa-ses-de-origen" target="_blank"&gt;World: Los trabajadores migrantes, una pérdida económica y laboral para sus países de origen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN News Service Country: World Un nuevo estudio asegura que 164 millones de personas han dejado sus lugares de origen para buscar trabajo entre 2013 y 2017, 14 millones más desde 2013. La mayoría están entre las edades de 25 y 64 años, lo que significa que sus países de origen están perdiendo un potencial económico y laboral importante. La cantidad de trabajadores migrantes ha aumentado dejando a algunos países sin la “parte más productiva de su fuerza laboral, asegura un nuevo estudio de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) publicado este miércoles. De acuerdo con el inf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Plantean derechos para trabajo doméstico - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagGUg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJb_WnwhTMTWL4UXAfn-s0qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagGUg" target="_blank"&gt;Plantean derechos para trabajo doméstico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una iniciativa de reforma a la Ley Federal del Trabajo que prohíbe la contratación de menores de 15 años y establece otras medidas para trabajadores del hogar llegó al Pleno del Senado. La propuesta fija para casos de adolescentes mayores de 15 años jornadas que no excedan seis horas diarias y 36 horas semanales. Dicha iniciativa fue turnada a las Comisiones unidas de Trabajo y Previsión Social y de Estudios Legislativos, luego de ser presentada por los grupos parlamentarios del PRI, Morena, PAN, PVEM, PT y PRD. La propuesta indica que la contratación a estos puestos deberá de ser por escri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Los hijos traen mejor salario a los padres, pero peor a las madres - Vía País</title><link>https://viapais.com.ar/argentina/735935-los-hijos-traen-mejor-salario-a-los-padres-pero-peor-a-las-madres/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVNQuESlVgdWbqwvhdmU_sqGQgEKhAIACoHCAowoMSICzDzm4cDMJaGnAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:26:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://viapais.com.ar/argentina/735935-los-hijos-traen-mejor-salario-a-los-padres-pero-peor-a-las-madres/" target="_blank"&gt;Los hijos traen mejor salario a los padres, pero peor a las madres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vía País&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El G20 permitió a los argentinos y al mundo ver a una cantidad elevada de mujeres en puestos de poder: la canciller alemana Ángela Merkel; la primera ministra de Reino Unido Theresa May, o la directora del FMI, Christine Lagarde. Visto así, pareciera que finalmente cuentan con tantas posibilidades de llegar a altos cargos como los varones. Sin embargo, basta con darse cuenta que estas tres eran las únicas mujeres en el grupo de los 38 líderes mundiales para darse cuenta de que no es así. Según explica Gala Díaz Langou, directora de Protección Social de Cippec, en el mercado laboral las muje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://viapais.com.ar">Vía País</source></item><item><title>Las mujeres cobran un 20% menos que los hombres, según la OIT - ámbito.com</title><link>http://www.ambito.com/940538-las-mujeres-cobran-un-20-menos-que-los-hombres-segun-la-oit</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzco1SqJAO8kkTNURfyH9QqGQgEKhAIACoHCAowjsz_CjDlu_kCMKTQ6QU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:40:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ambito.com/940538-las-mujeres-cobran-un-20-menos-que-los-hombres-segun-la-oit" target="_blank"&gt;Las mujeres cobran un 20% menos que los hombres, según la OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ámbito.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El crecimiento de los salarios en el mundo nunca fue tan bajo desde la crisis financiera de 2008 como el año pasado, y esto a pesar de la reactivación económica en los países desarrollados, lamentó el lunes la Organización Internacional del Trabajo (OIT). En un informe sobre los salarios en el mundo, la OIT constata también que las diferencias de salarios entre los sexos persisten en un nivel "inaceptable". Las mujeres siguen cobrando aproximadamente 20% menos que los hombres. Según un informe de la OIT, una agencia de la ONU, el crecimiento mundial de los salarios reales (corregidos de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ambito.com">ámbito.com</source></item><item><title>STPS formaliza con la OIT compromiso para cumplir con el Convenio 98 - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/STPS-formaliza-con-la-OIT-compromiso-para-cumplir-con-el-Convenio-98-20181125-0040.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMlkSbHEpc1gASm8bvHDI0qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/STPS-formaliza-con-la-OIT-compromiso-para-cumplir-con-el-Convenio-98-20181125-0040.html" target="_blank"&gt;STPS formaliza con la OIT compromiso para cumplir con el Convenio 98&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) formalizó con la Organización Internacional del Trabajo (OIT) su compromiso para cumplir con el Convenio 98, después de 69 años para su ratificación. En ese sentido, el titular de la STPS, Roberto Campa, informó que las organizaciones sindicales entrarán en una nueva etapa en la que deben cumplir con el voto libre y secreto; además permitir a todos los trabajadores ejercer su derecho a elegir a su sindicato. Asimismo, detalló que se realizó en la Oficina del Director General de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), el depósito f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Alza salarial en el mundo, la más débil desde el 2008: OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Alza-salarial-en-el-mundo-la-mas-debil-desde-el-2008-OIT-20181127-0025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdFsZ10swWNyxhqNFOPfzoqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKC15gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Alza-salarial-en-el-mundo-la-mas-debil-desde-el-2008-OIT-20181127-0025.html" target="_blank"&gt;Alza salarial en el mundo, la más débil desde el 2008: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los salarios en México se encuentran lejos de mostrar una recuperación, se mantienen por debajo de los países de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) y en la última década (2008-2017) registraron una caída de 1.7%; de acuerdo con el Informe Mundial sobre Salarios 2018/2019”. La OIT señala que México no ha logrado una recuperación desde la crisis económica en 2008. “En América Latina y el Caribe, el crecimiento del salario real en 2017 aumentó ligeramente en comparación con 2016, pero sigue siendo relativamente bajo, por debajo de 1 por ciento”, refiere el informe. Asimismo, consi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Cae crecimiento en salarios a nivel global, apenas registra 1.8%: OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Cae-crecimiento-en-salarios-a-nivel-global-a-penas-registra-1.8-OIT-20181126-0057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwz1HXTLWu50i-MZwQrH4sqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Cae-crecimiento-en-salarios-a-nivel-global-a-penas-registra-1.8-OIT-20181126-0057.html" target="_blank"&gt;Cae crecimiento en salarios a nivel global, apenas registra 1.8%: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2017, el crecimiento mundial de los salarios cayó a su nivel más bajo desde 2008, muy por debajo de los niveles anteriores a la crisis financiera mundial, según un nuevo informe de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). El Informe Mundial sobre Salarios 2018/2019 constata que en términos reales (ajustados a la inflación) el crecimiento mundial del salario se desaceleró, pasó de 2.4% en 2016 a 1.8% en 2017. Las conclusiones se basan en datos de 136 países. Al analizar el crecimiento del salario, el informe observa que en los países avanzados del G20 el crecimiento real del salar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Aumentos de salarios en el mundo tocan su nivel más bajo desde 2008: OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Aumentos-de-salarios-en-el-mundo-tocan-su-nivel-mas-bajo-desde-2008-20181126-0038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9oSzqLjUbSmYzJBAAvdGYqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Aumentos-de-salarios-en-el-mundo-tocan-su-nivel-mas-bajo-desde-2008-20181126-0038.html" target="_blank"&gt;Aumentos de salarios en el mundo tocan su nivel más bajo desde 2008: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los aumentos de salarios en el mundo nunca fueron tan bajos desde la crisis financiera de 2008 como el año pasado, pese a la reactivación económica en los países desarrollados, lamentó el lunes la Organización Internacional del Trabajo (OIT). En un informe sobre los salarios en el mundo, la OIT constata también que las diferencias de salarios entre los sexos persisten en un nivel "inaceptable". Las mujeres siguen cobrando aproximadamente 20% menos que los hombres. Según un informe de la OIT, una agencia de la ONU, el aumento mundial de los salarios reales (corregidos de la inflación) se des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>México, de los 165 países que velan por derechos laborales - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/nacional/mexico-de-los-165-paises-que-velan-por-derechos-laborales/1280465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7kvtxMsDRA3rlZuFYDTRoqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMNm6gwM</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 17:18:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/nacional/mexico-de-los-165-paises-que-velan-por-derechos-laborales/1280465" target="_blank"&gt;México, de los 165 países que velan por derechos laborales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noticias de Hoy, Mexico 165 paises que velan por derechos laborales, Mexico pais que vela por derechos laborales, Mexico por derechos laborales, Convenio 98, Derecho de sindicacion y de negociacion colectiva, Gobierno de Mexico, Paises, America Latina, Caribe, Derechos laborales, compromisos, acuerdos, trabajo, Secretaria del Trabajo y Previcion Social, Organizacion Internacional del Trabajo, ONU, Global CIUDAD DE MÉXICO El gobierno mexicano depositó el instrumento de ratificación del Convenio 98 sobre el Derecho de Sindicación y de Negociación Colectiva (1948), aprobado el 20 de septiembre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Aumento de salarios en el mundo, el más bajo desde la crisis de 2008 - Periódico Excélsior</title><link>https://www.dineroenimagen.com/economia/aumento-de-salarios-en-el-mundo-el-mas-bajo-desde-la-crisis-de-2008/104952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_lXYfKMeotGm_UX0U9884qGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMJm7gwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:50:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dineroenimagen.com/economia/aumento-de-salarios-en-el-mundo-el-mas-bajo-desde-la-crisis-de-2008/104952" target="_blank"&gt;Aumento de salarios en el mundo, el más bajo desde la crisis de 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aumento de salarios en el mundo, el más bajo desde la crisis de 2008. Foto: Pixabay CIUDAD DE MÉXICO.- Desde 2008, los salarios no habían tenido aumentos tan bajos en el mundo. Ese año se vivió una crisis financiera como el año pasado, pese a la reactivación económica en los países desarrollados, lamentó el lunes la Organización Internacional del Trabajo (OIT). En un informe sobre los salarios en el mundo, la OIT constata también que las diferencias de salarios entre los sexos persisten en un nivel "inaceptable". Las mujeres siguen cobrando aproximadamente 20% menos que los hombres. Recomen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dineroenimagen.com">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Poder de compra de salarios creció en el país 9,4 % en última década - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/el-aumento-de-los-salarios-en-colombia-298206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZKpEj4g1jGmYTZLzionFMqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:36:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/el-aumento-de-los-salarios-en-colombia-298206" target="_blank"&gt;Poder de compra de salarios creció en el país 9,4 % en última década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Economía Poder de compra de salarios creció en el país 9,4 % en última década Economía y Negocios 26 de noviembre 2018 , 09:36 p.m. La OIT indica en un reporte que en el 2017 la remuneración creció 1,8 % en términos reales. El salario promedio de un trabajador colombiano no se erosiona con la inflación. Así se desprende del análisis de las cifras reveladas el lunes por la Organización Internacional del Trabajo (OIT) en el ‘Reporte anual de salarios’, en el que también se menciona que tuvo un crecimiento real promedio de 0,9 por ciento anual, el mismo del conjunto de países de Latinoamérica ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>OIT: Salarios en el mundo crecen a su nivel más bajo en una década - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/mundo/oit-crecimiento-salarios-mundo-nivel-decada-noticia-nndc-581302</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqxYwzaSlReul3n0UHfao4qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:02:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/mundo/oit-crecimiento-salarios-mundo-nivel-decada-noticia-nndc-581302" target="_blank"&gt;OIT: Salarios en el mundo crecen a su nivel más bajo en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El crecimiento mundial de los salarios reales fue el año pasado el más bajo desde 2008 y es muy inferior a los niveles previos a la crisis económica que estalló hace una década, mientras que la brecha por género hace que las mujeres sigan percibiendo un salario 20% inferior al de los hombres. Así lo revela el informe sobre la evolución de los salarios de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que establece que en los países ricos la diferencia de remuneración entre ambos sexos es más elevada en el extremo superior de la escala salarial. Por el contrario, en los países de ingresos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Aumentos salariales a nivel mundial los más bajos desde 2008 - Uno TV</title><link>https://www.unotv.com/noticias/portal/negocios/detalle/aumentos-salariales-a-nivel-mundial-los-mas-bajos-desde-2008-475662/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCoRfilZf0iu9OCzVQx-MoqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:36:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unotv.com/noticias/portal/negocios/detalle/aumentos-salariales-a-nivel-mundial-los-mas-bajos-desde-2008-475662/" target="_blank"&gt;Aumentos salariales a nivel mundial los más bajos desde 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los aumentos de salarios en el mundo nunca fueron tan bajos desde la crisis financiera de 2008 como el año pasado, pese a la reactivación económica en los países desarrollados, dijo la Organización Internacional del Trabajo (OIT). La OIT constata también que las diferencias de salarios entre los sexos persisten en un nivel "inaceptable". Las mujeres siguen cobrando aproximadamente 20% menos que los hombres. En un informe sobre los salarios de la organización, el aumento mundial de los salarios reales (corregidos de la inflación) se desaceleró el año pasado, pasando de 2,4% en 2016 a 1,8% en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>El salario real creció en todos los países del G20… con excepción de México: OIT; cayó 1.7% en 9 años - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/26-11-2018/3502814</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIkU8f2vsn_yq2CYOhHBxsqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMPSumAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/26-11-2018/3502814" target="_blank"&gt;El salario real creció en todos los países del G20… con excepción de México: OIT; cayó 1.7% en 9 años&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;México fue el único país del G20 en donde el salario real disminuyó en nueve años, al caer 1.7 por ciento, de acuerdo con un informe sobre la evolución de los salarios en el mundo presentado por la Organización Internacional del Trabajo. El salario real de los mexicanos, que se calcula descontando la inflación para reflejar su verdadero poder adquisitivo, cayó 0.6 por ciento en 2013 y 4.3 en 2014. Para los años 2015 y 2016, aumentó ligeramente a 0.5 y 1.3 por ciento, respectivamente, pero en 2017 volvió a caer hasta un 2 por ciento. VER MÁS La realidad del salario en este sexenio: al 68% y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>OIT: Crecimiento de salarios en el mundo en nivel más bajos en una década - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Noticias/OIT-Crecimiento-de-salarios-en-el-mundo-en-nivel-mas-bajos-en-una-decada-uc702936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7QfaYddfpjPYZwIA5fOPkqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Noticias/OIT-Crecimiento-de-salarios-en-el-mundo-en-nivel-mas-bajos-en-una-decada-uc702936" target="_blank"&gt;OIT: Crecimiento de salarios en el mundo en nivel más bajos en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El crecimiento mundial de los salarios reales fue el año pasado el más bajo desde 2008 y es muy inferior a los niveles previos a la crisis económica que estalló hace una década, mientras que la brecha por género hace que las mujeres sigan percibiendo un salario 20 % inferior al de los hombres. Así lo revela el informe sobre la evolución de los salarios de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que establece que en los países ricos la diferencia de remuneración entre ambos sexos es más elevada en el extremo superior de la escala salarial. Por el contrario, en los países de ingresos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Alza de salarios, en el nivel más bajo en una década - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/11/27/alza-de-salarios-en-el-nivel-mas-bajo-en-una-decada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGC--86axKl9EkkuVRGPrdkqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:53:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/11/27/alza-de-salarios-en-el-nivel-mas-bajo-en-una-decada/" target="_blank"&gt;Alza de salarios, en el nivel más bajo en una década&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GINEBRA.– El crecimiento mundial de los salarios reales alcanzó el nivel más bajo desde 2008, y es muy inferior a los niveles previos a la crisis económica que estalló hace una década, mientras que la brecha por género hace que las mujeres sigan percibiendo un sueldo 20% inferior al de los hombres. Así lo revela el informe sobre la evolución de los salarios de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que establece que en los países ricos la diferencia de remuneración entre ambos sexos es más elevada en el extremo superior de la escala salarial. Por el contrario, en las naciones de i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>El concepto de la OIT sobre la huelga de pilotos de Acdac - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/judicial/el-concepto-de-la-oit-sobre-la-huelga-de-pilotos-de-acdac-articulo-823773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOoRfNSb40CYMIjo8okYssqGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMNuMiQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/judicial/el-concepto-de-la-oit-sobre-la-huelga-de-pilotos-de-acdac-articulo-823773" target="_blank"&gt;El concepto de la OIT sobre la huelga de pilotos de Acdac&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El concepto de la OIT sobre la huelga de pilotos de Acdac Submitted by leorod4@me.com on Thu, 11/15/2018 - 22:00 La Corte Suprema declaró ilegal la huelga de pilotos de Avianca del año pasado porque, en su criterio, del servicio de transporte aéreo depende la población. La Organización Internacional del Trabajo refuta ese argumento e insiste en que no puede haber represalias para quienes ejerzan actividades sindicales. Fueron varios los argumentos que tuvo en cuenta la Corte Suprema de Justicia para poner freno en 2017 a la huelga de los pilotos de Avianca afiliados a la Asociación Colombia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Darían seguridad social a trabajadores domésticos - Diario de Querétaro</title><link>https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/darian-seguridad-social-a-trabajadores-domesticos-2698721.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWNOtEjKhhBaYFaBsC7-YsqGQgEKhAIACoHCAowttv_CjDQ5_kCMIuv6QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/darian-seguridad-social-a-trabajadores-domesticos-2698721.html" target="_blank"&gt;Darían seguridad social a trabajadores domésticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Querétaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La diputada federal Marcela Torres Peimbert presentó una iniciativa de ley para que las personas trabajadoras del hogar cuenten con prestaciones laborales como acceso a seguridad social, vacaciones y aguinaldo; acción con la que el país acoplaría sus lineamientos al convenio del 2011 de la Organización Internacional del Trabajo decente para quienes se dedican a los trabajos domésticos, convenio que no ha sido ratificado por México. Morena pide seguridad social para trabajadoras domésticas “Según datos de la Encuesta Nacional de Ocupación y Empleo (ENOE) 2016, el 96 % no tiene ningún tipo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodequeretaro.com.mx">Diario de Querétaro</source></item><item><title>El Congreso pide al Gobierno que incluya a las empleadas del hogar en la Ley de Seguridad Social - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/el-congreso-pide-al-gobierno-que.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAuHQqQileQ1OMYEhZwolQqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/11/el-congreso-pide-al-gobierno-que.html" target="_blank"&gt;El Congreso pide al Gobierno que incluya a las empleadas del hogar en la Ley de Seguridad Social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Comisión de Trabajo, Migraciones y Servicios Sociales ha apoyado este miércoles una proposición no de ley de Unidos Podemos en la que se urge al Gobierno a promover los cambios legislativos necesarios para incluir a las empleadas del hogar en la Ley General de la Seguridad Social. La iniciativa, también llama a ratificar el convenio Organización Internacional del Trabajo (OIT); promover la equiparación plena de derechos para estas trabajadoras; y establecer un sistema de protección por desempleo adaptado a las peculiaridades de la actividad del servicio del hogar familiar que garantice l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Convenio 98 de la OIT - El Sol de Tlaxcala</title><link>https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/analisis/convenio-98-de-la-oit-2627816.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4-MuKZpcf3bvH6jmhJGIsqGQgEKhAIACoHCAow_q-BCzDFgv0CML_O7gU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:47:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/analisis/convenio-98-de-la-oit-2627816.html" target="_blank"&gt;Convenio 98 de la OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de Tlaxcala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La libertad de asociación y la democracia son dos prácticas poco frecuentes en muchas de las organizaciones sindicales de nuestro país. Para contrarrestar esa inercia, en el Senado de la República hemos ratificado el convenio 98 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). ¿En qué consiste este convenio? En esencia, es uno de los pilares sobre los que descansa la OIT, y se consagra a la defensa de las garantías fundamentales en el ámbito laboral, para permitir condiciones favorables a trabajadores y empleadores. Básicamente, regula el derecho de sindicación y de negociación colectiva...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldetlaxcala.com.mx">El Sol de Tlaxcala</source></item><item><title>Crece la presión sobre la OIT para que corte sus lazos con las tabacaleras - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/crece-la-presion-sobre-la-oit-para-que-corte-sus-lazos-con-las-tabacaleras-90962.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBw0YUm2AKUQPTgIpZ7eyEqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/crece-la-presion-sobre-la-oit-para-que-corte-sus-lazos-con-las-tabacaleras-90962.html" target="_blank"&gt;Crece la presión sobre la OIT para que corte sus lazos con las tabacaleras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de 100 grupos que luchan contra el tabaquismo instaron a la Organización Internacional del Trabajo (OIT) a cortar sus vínculos financieros con las compañías tabacaleras.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Convenio 98 estará vigente a partir de octubre del 2019 - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Convenio-98-estara-vigente-a-partir-de-octubre-del-2019-20181030-0154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzw01RYDUoT_YDsMsZYF78qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKC15gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Convenio-98-estara-vigente-a-partir-de-octubre-del-2019-20181030-0154.html" target="_blank"&gt;Convenio 98 estará vigente a partir de octubre del 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Enrique Peña Nieto publicó en el Diario Oficial de la Federación (DOF) el decreto que aprueba el Convenio 98, de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), relativo a la Aplicación de los Principios del Derecho de Sindicación y de Negociación Colectiva. Con ello, en octubre de 2019 México debe cumplir con las nuevas obligaciones en la materia. “Una vez publicado en el Diario Oficial, los compromisos adquiridos entran en vigor en un año, así el 30 de octubre de 2019 se debe dar cumplimiento a la libertad sindical y a la contratación colectiva en el país”, comentó Hugo Íta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Ministro de Trabajo: Presidente Vizcarra nos ha pedido una reforma de EsSalud - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/peru/ministro-presidente-vizcarra-pedido-reforma-essalud-noticia-574604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZAPFXck9bESwF8CJcMnIkqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:02:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/peru/ministro-presidente-vizcarra-pedido-reforma-essalud-noticia-574604" target="_blank"&gt;Ministro de Trabajo: Presidente Vizcarra nos ha pedido una reforma de EsSalud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tras la reciente aprobación de la ley que impulsa la negociación colectiva en el Estado, el Ejecutivo no ha hecho pública aún su postura sobre la posibilidad de observarla. El titular del Ministro de Trabajo y Promoción del Empleo (MTPE), Christian Sánchez, explica la opinión de la entidad que maneja y anuncia novedades para el Seguro Social de Salud y para la lucha contra el desempleo juvenil. En un panorama donde el gobierno busca la disciplina fiscal, ¿cuál es la postura del MTPE sobre la aprobación de la ley que impulsa la negociación colectiva pública en materia económica? El ente comp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Un 60% de los niños trabajará en profesiones que todavía no existen - cada dia</title><link>http://cadadia-es.blogspot.com/2018/10/un-60-de-los-ninos-trabajara-en.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOS1ZMihiewOKhtg4WT4n8IqGQgEKhAIACoHCAowvMyCCzC5u40DMOq8_AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cadadia-es.blogspot.com/2018/10/un-60-de-los-ninos-trabajara-en.html" target="_blank"&gt;Un 60% de los niños trabajará en profesiones que todavía no existen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;cada dia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"En el actual marco de evolución digital, que está transformando de forma permanente el mercado de trabajo y las relaciones laborales, alrededor de seis de cada diez menores de hoy en día trabajarán en profesiones que aún no existen". La afirmación la realizó ayer el director de la oficina de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), Joaquín Nieto, en la inauguración del Simposio Iberoamericano que se celebra hasta hoy con motivo del centenario de la organización internacional, y que gira en torno al futuro del trabajo. El acto de inauguración de estas jornadas, que tienen lugar en e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://cadadia-es.blogspot.com">cada dia</source></item><item><title>Desempleo urbano en América Latina supera cifra proyectada para 2018: Cepal y OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Desempleo-urbano-en-America-Latina-supera-cifra-proyectada-para-2018-Cepaly-OIT-20181023-0090.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELM1iOITOf-TVRm0BL3MAaMqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Desempleo-urbano-en-America-Latina-supera-cifra-proyectada-para-2018-Cepaly-OIT-20181023-0090.html" target="_blank"&gt;Desempleo urbano en América Latina supera cifra proyectada para 2018: Cepal y OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El desempleo urbano en América Latina y el Caribe se ubicaría en torno a un 9.3% en 2018, un nivel que sería similar al año pasado por un débil desempeño de la economía regional, anticiparon el martes la Cepal y la Organización Internacional del Trabajo (OIT). Ambos organismos, dependientes de Naciones Unidas (ONU), destacaron que si bien la desocupación urbana en la región se estabilizó tras varios semestres de consecutivas caídas, la cifra proyectada para este año se ubica por encima de lo previsto inicialmente. "La tasa de desocupación está por encima de las proyecciones (...) debido a q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>México debe mejorar condiciones para aplicar convenios de la OIT - Expansión</title><link>https://expansion.mx/economia/2018/10/24/mexico-debe-mejorar-condiciones-para-aplicar-convenios-de-la-oit</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEYi5-IP8WEBdfm7IA83u8qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMIymygU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:09:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2018/10/24/mexico-debe-mejorar-condiciones-para-aplicar-convenios-de-la-oit" target="_blank"&gt;México debe mejorar condiciones para aplicar convenios de la OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO (Expansión) - Con la entrada en vigor del Convenio 98 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), ratificado por el Senado en septiembre pasado, México contará con el marco completo de los ocho convenios fundamentales de esta organización. Lo anterior amplía el marco legal para la protección de los derechos de los trabajadores, y para cumplir condiciones en materia laboral en acuerdos internacionales, especialmente el nuevo Tratado Estados Unidos-México-Canadá (T-MEC), no obstante, México tiene el reto de reforzar acciones para hacerlos cumplir, refirió Gerardina Go...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Urge transición con trabajo decente - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/sociedad/2018/10/23/urge-transicion-que-asegure-trabajo-decente_96bccc2d-2162-4af6-a776-9e8d2f7d771c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXMTKrDVMQA5BTwc4JIozAqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMKOO0QU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 22:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/sociedad/2018/10/23/urge-transicion-que-asegure-trabajo-decente_96bccc2d-2162-4af6-a776-9e8d2f7d771c.html" target="_blank"&gt;Urge transición con trabajo decente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;por Margarita Bastías. (ANSA) - SANTIAGO DE CHILE, 23 OCT - Un modelo sostenible, tanto en medioambiente como laboral, puede ayudar a crear un millón de empleos en América latina, la región más biodiversa del mundo pero en constante amenaza, especialmente por el estilo depredador de desarrollo. Lo sostuvo una nueva publicación conjunta de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) y la Comisión Económica Para América Latina el Caribe (Cepal). La tasa de desocupación regional 2018 está por encima de las proyecciones realizadas a fines de 2017 debido a que el crecimiento económico ha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansalatina.com">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Evidencian a sindicatos - EL NORTE</title><link>https://refor.ma/bagzu9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaxtxds_g0PS5Z1FEj8lq0qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMLTTmAM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/bagzu9" target="_blank"&gt;Evidencian a sindicatos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La simulación sobre la vida sindical al interior de las empresas que operan en México ha salido a flote. Lo anterior se derivó de la inclusión de un capítulo laboral en el nuevo Tratado entre México, Estados Unidos y Canadá (T-MEC) y la aprobación del Convenio 98 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). Bajo la figura de contrato de protección operan los llamados sindicatos blancos, que son aquellos que supuestamente se encuentran inscritos, pero no representan a los trabajadores ni presentan actividad. También propician que asociaciones que se dicen sindicatos hallen una forma d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">EL NORTE</source></item><item><title>Menor crecimiento en 2018 mantendrá alto el desempleo en América Latina: 9,3% (Cepal-OIT) - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/menor-crecimiento-en-2018-mantendra-alto-el-desempleo-en-america-latina-93-cepal-oit-90787.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYSKbPErMdqge18l2ihgFAqGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:27:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/menor-crecimiento-en-2018-mantendra-alto-el-desempleo-en-america-latina-93-cepal-oit-90787.html" target="_blank"&gt;Menor crecimiento en 2018 mantendrá alto el desempleo en América Latina: 9,3% (Cepal-OIT)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El menor crecimiento esperado para las economías de América Latina este año llevó a elevar la previsión de desempleo, que debe mantenerse cerca del 9,3%, según un reporte de la Cepal y la OIT divulgado este martes.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>El desempleo en América Latina se mantendrá en 2018 en el entorno del 9,3%, según Cepal y OIT - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Noticias/El-desempleo-en-America-Latina-se-mantendra-en-2018-en-el-entorno-del-9-3--segun-Cepal-y-OIT-uc699317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEsjHKksr1v3MvgFxAYco8qGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Noticias/El-desempleo-en-America-Latina-se-mantendra-en-2018-en-el-entorno-del-9-3--segun-Cepal-y-OIT-uc699317" target="_blank"&gt;El desempleo en América Latina se mantendrá en 2018 en el entorno del 9,3%, según Cepal y OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esto se debe al menor crecimiento esperado para las economías de la región en el presente año. El menor crecimiento esperado para las economías de América Latina este año llevó a elevar la previsión de desempleo, que debe mantenerse cerca del 9,3%, según un reporte de la Cepal y la OIT divulgado este martes. "En este nuevo escenario menos optimista se prevé que, en el promedio de 2018, la tasa de desocupación urbana presente pocos cambios respecto a 2017, ubicándose nuevamente en torno al 9,3%", dijo el informe conjunto de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (CEPAL) y la O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>La seguridad social de las trabajadoras domésticas en manos de la SCJN - HuffPost México</title><link>https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/17/la-seguridad-social-de-las-trabajadoras-domesticas-en-manos-de-la-scjn_a_23563926/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZ8px87hQru0jkopJzoJ-cqGQgEKhAIACoHCAow_qP_CjDVsfgCMJasigY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/10/17/la-seguridad-social-de-las-trabajadoras-domesticas-en-manos-de-la-scjn_a_23563926/" target="_blank"&gt;La seguridad social de las trabajadoras domésticas en manos de la SCJN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) discutirá este miércoles un caso que podría impactar en la vida demillones de trabajadores del hogar . La Segunda Sala de la Suprema Corte de Justicia de la Nación discutirá el proyecto del ministro Alberto Pérez Dayán , que plantea que los patrones no estén obligados a inscribir en el seguro social a los empleados domésticos, pero sí a protegerlos de los riesgos a los que están expuestos en su labor. El caso que discutirán es sobre una trabajadora del hogar de la tercera edad despedida tras 50 años de labor, quien pidió a sus empleadoresla i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.com.mx">HuffPost México</source></item><item><title>Joaquín Nieto, director de OIT: "Los sueldos necesitan recuperarse. España se lo puede permitir" - Echo</title><link>http://echo2es.blogspot.com/2018/10/joaquin-nieto-director-de-oit-los.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQiZoZZvW6rVhenXtml7BIqGQgEKhAIACoHCAowjcmACzDE5IwDMIDy-gU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://echo2es.blogspot.com/2018/10/joaquin-nieto-director-de-oit-los.html" target="_blank"&gt;Joaquín Nieto, director de OIT: "Los sueldos necesitan recuperarse. España se lo puede permitir"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La era digital es una oportunidad para cambiar las condiciones de trabajo a mejor. Es decir, que el deterioro que ha sufrido la calidad del empleo no ha sido por razones tecnológicas sino porque con la crisis se hicieron cambios que no iban a mejorar sino a empeorar las condiciones. En las situaciones de crisis eso suele pasar. Ahora lo que hace falta en primer lugar es que la recuperación económica, que la ha habido, se traduzca en recuperación social antes de que empiece a haber dificultades económicas porque el crecimiento ya se está ralentizando y eso no debería ser excusa para volver a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://echo2es.blogspot.com">Echo</source></item><item><title>La aprobación del convenio 98 en material laboral - Martha Debayle</title><link>https://www.marthadebayle.com/v3/radiov3/sosv3/la-aprobacion-del-convenio-98-en-material-laboral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvC5ACOsB-J1PK4a9lFMXkqGQgEKhAIACoHCAownsn7CjCnuPQCMN_zmwY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:17:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.marthadebayle.com/v3/radiov3/sosv3/la-aprobacion-del-convenio-98-en-material-laboral/" target="_blank"&gt;La aprobación del convenio 98 en material laboral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Martha Debayle&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Raúl Maillard Abogado laboral TW:@RMaillard Tel: 56629882 ¿Qué pasó? El 20 de septiembre de 2018 el senado de la República aprobó el Convenio 98 de la Organización Mundial del Trabajo, que se refiere a la libertad sindical, que MODIFICARÁ la relación laboral entre trabajadores y patrones. ¿Qué es el convenio 98? Es un convenio que pretende la NO discriminación con respecto a la libertad sindical. La libertad sindical es un derecho de los trabajadores para agruparse y defender sus intereses comunes. ¿Cómo funciona? Convenio 87: Garantiza a los trabajadores el derecho de constituir sindicatos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.marthadebayle.com">Martha Debayle</source></item><item><title>Decisión de la SCJN un golpe de insensibilidad a las empleadas domésticas: CDHDF - 24 HORAS</title><link>http://www.24-horas.mx/2018/10/16/decision-de-la-scjn-un-golpe-de-insensibilidad-a-las-empleadas-domesticas-cdhdf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVO1AWxMsUgFkWuhyrtLPgqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24-horas.mx/2018/10/16/decision-de-la-scjn-un-golpe-de-insensibilidad-a-las-empleadas-domesticas-cdhdf/" target="_blank"&gt;Decisión de la SCJN un golpe de insensibilidad a las empleadas domésticas: CDHDF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La determinación de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) de declarar constitucional que patrones no den seguridad social a empleadas domésticas es un “golpe que muestra una gran insensibilidad, porque están vulnerando su derecho al salario digno, a la seguridad social y a otros beneficios que trabajadores tienen”, afirmó Nashieli Ramírez, presidenta de la Comisión de Derechos Humanos de la Ciudad de México. La ombudsman capitalina expresó su consternación por esta decisión que vulnera los avances de la ratificación del Convenio 180 de la OIT. “Es muy lastimoso para la ciudad que...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Piden proteger derechos de los trabajadores domésticos - El Universal</title><link>http://www.eluniversal.com.mx/nacion/piden-proteger-derechos-de-los-trabajadores-domesticos</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeqr-mTEcocr2maaZs62ZgqGQgEKhAIACoHCAowob_vCjCR-bYCMJaLhAM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eluniversal.com.mx/nacion/piden-proteger-derechos-de-los-trabajadores-domesticos" target="_blank"&gt;Piden proteger derechos de los trabajadores domésticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Universal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Suprema Corte de Justicia propone declarar constitucional que los patron es no estén obligados a inscribir en el Seguro Social a sus trabajadores domésticos. (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Representantes de la sociedad civil en materia de lucha contra la discriminación, académicos y artistas lanzaron un llamado al Estado mexicano a revertir las prácticas que atentan contra los derechos fundamentales de los trabajadores del hogar. En una carta dirigida a la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) consideraron que el proyecto en el que se propone declarar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eluniversal.com.mx">El Universal</source></item><item><title>Piden legislación laboral correcta para evitar quejas ante OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Piden-legislacion-laboral-correcta-para-evitar-quejas-ante-OIT-20181011-0031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGXf5UhNh0KrZ-1m_o2SLoqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKC15gU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/gestion/Piden-legislacion-laboral-correcta-para-evitar-quejas-ante-OIT-20181011-0031.html" target="_blank"&gt;Piden legislación laboral correcta para evitar quejas ante OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Con dos meses y medio de tiempo para presentar las leyes secundarias, ante la entrada en vigor en enero del capítulo laboral del acuerdo comercial con Estados Unidos, México y Canadá (USMCA), es indispensable que haya una regulación correcta; de lo contrario, se pueden provocar situaciones que terminen en quejas a nivel internacional y con un impacto en la productividad en los centros de trabajo. Lorenzo Roel, presidente de la Comisión Laboral de la Confederación Patronal de la República Mexicana (Coparmex), dijo en entrevista que hay un fuerte compromiso para que México actualice su legisl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Sobre la ratificación del convenio 98 de OIT - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/10/sobre-la-ratificacion-del-convenio-98.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEn2QC-Qm36sgJiGoZOVxwqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 09:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/10/sobre-la-ratificacion-del-convenio-98.html" target="_blank"&gt;Sobre la ratificación del convenio 98 de OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 20 de septiembre de 2018, México a través del Senado de la República, ratificó el Convenio 98 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) sobre el derecho de sindicación y de negociación colectiva adoptado el 1 de julio de 1949. Ya en el pasado México había suscrito otros convenios relativos a la aplicación de los principios del derecho de sindicación y libertad sindical, como el Convenio 87, sin embargo, durante todo este tiempo pese a los cambios de partido en el gobierno y la distinta conformación del Congreso, se había negado a suscribir éste en particular. Todos estos años, e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>SCJN perfila que IMSS no sea obligatorio para trabajadoras domésticas - Forbes México </title><link>https://www.forbes.com.mx/scjn-perfila-que-imss-no-sea-obligatorio-para-trabajadoras-del-hogar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGLzRhnHggk7rjyqvcZgl0qGQgEKhAIACoHCAowyqT9CjCqy_QCMJi08QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.forbes.com.mx/scjn-perfila-que-imss-no-sea-obligatorio-para-trabajadoras-del-hogar/" target="_blank"&gt;SCJN perfila que IMSS no sea obligatorio para trabajadoras domésticas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes México &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forbes México. SCJN perfila que IMSS no sea obligatorio para trabajadoras domésticas La Suprema Corte de la Nación (SCJN) prevé contestarle a una exempleada doméstica que sí es constitucional que haya prestado servicios durante 50 años sin estar registrada en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS). La trabajadora renunció a su empleo y reclamó a su empleador lo que, pensaba, le correspondía en concepto de aguinaldo, vacaciones, tiempo extra acumulado y prima de antigüedad, según Noticieros Televisa. Esta semana, el diario El Universal informó que el ministro Alberto Pérez Dayán tien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.forbes.com.mx">Forbes México </source></item><item><title>¿Cuánto falta para tener una semana laboral de sólo cuatro días? - Lectura en periódicos</title><link>http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/10/cuanto-falta-para-tener-una-semana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFtrpXvzfzXzGRiaR77heYqGQgEKhAIACoHCAowrM2CCzC5vI0DMLm__AU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 20:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/10/cuanto-falta-para-tener-una-semana.html" target="_blank"&gt;¿Cuánto falta para tener una semana laboral de sólo cuatro días?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lectura en periódicos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nueva Zelanda ha abierto el debate. La empresa Perpetual Guardian, con casi 250 empleados hizo la prueba de trabajar cuatro días a la semana durante los meses de marzo y abril. El resultado fue un éxito; tanto, que han decidido implantarla para siempre. Según empresarios y trabajadores de la compañía, la productividad y la motivación han aumentado y todos están mucho más contentos por tener un día más de descanso y más facilidad para conciliar. La idea no surge de la nada. De hecho, la semana laboral de cuatro días está avalada por estudios, como el de la Auckland University of Technology B...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lecturaenperiodicos.blogspot.com">Lectura en periódicos</source></item><item><title>Los 100 años de la OIT se recuerdan en la reunión regional - El Heraldo de México</title><link>https://heraldodemexico.com.mx/opinion/los-100-anos-de-la-oit-se-recuerdan-en-la-reunion-regional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFUo0TGYnLtiT3WFM7GIvIqGQgEKhAIACoHCAowmbb7CjDLjvQCMMnaywU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 08:20:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://heraldodemexico.com.mx/opinion/los-100-anos-de-la-oit-se-recuerdan-en-la-reunion-regional/" target="_blank"&gt;Los 100 años de la OIT se recuerdan en la reunión regional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Heraldo de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En los primeros días de octubre se celebró durante cuatro días en la Ciudad de Panamá la 19ª Reunión Regional Americana de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) en la que se confirmó la importancia de mantener el diálogo social en la región en el espacio público. Con la etiqueta mediática #19RRA, la reunión contó con la presencia de Guy Ryder, director general del organismo internacional, representantes de gobiernos, trabajadores y empleadores, confirmando el compromiso tripartito para la construcción de un mejor futuro de trabajo en las Américas en el marco del nuevo rol de la OI...&lt;/p&gt;</description><source url="https://heraldodemexico.com.mx">El Heraldo de México</source></item><item><title>Firman pacto para dignificar el trabajo - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/economia/sectores/pacto-para-el-trabajo-digno-en-colombia-279338</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmOqc_3O_34-LrRUDTEn08qGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMPnR1AU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 02:11:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/economia/sectores/pacto-para-el-trabajo-digno-en-colombia-279338" target="_blank"&gt;Firman pacto para dignificar el trabajo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sectores Firman pacto para dignificar el trabajo Economía y Negocios 09 de octubre 2018 , 09:11 p.m. Según la OIT, la senda de productividad no alcanza para crear empleos de calidad. Promover la generación de empleo formal en el que se garanticen los derechos fundamentales de los trabajadores y se tenga acceso a la seguridad social, fue uno de los compromisos que se firmaron ayer en el denominado ‘Pacto por el trabajo decente’, en cabeza del Gobierno. El acuerdo, planteado por el presidente Iván Duque y la ministra del Trabajo, Alicia Arango, fue apoyado por el sector empresarial, represent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>OIT alerta riesgo de xenofobia contra venezolanos en Latinoamérica - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/economia/mundo/oit-alerta-riesgo-xenofobia-venezolanos-latinoamerica-noticia-564884</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCkS4FswqsL7xuItpNWZgIqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzD2nxo</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:02:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/economia/mundo/oit-alerta-riesgo-xenofobia-venezolanos-latinoamerica-noticia-564884" target="_blank"&gt;OIT alerta riesgo de xenofobia contra venezolanos en Latinoamérica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;América Latina enfrenta el riesgo de una ola xenofóbica contra los migrantes venezolanos, a los que algunos acusan de desplazar a la mano de obra local, advirtió este viernes un especialista de la Organización Internacional de Trabajo (OIT). La discriminación contra los jóvenes venezolanos que buscan empleo en otros países latinoamericanos "es una amenaza latente", dijo a la AFP el español Guillermo Dema, especialista regional en empleo juvenil y migración laboral de la OIT. "El tema de la xenofobia está ahí y puede salir en cualquier momento, aunque hasta el momento la respuesta de la pobl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>En 2019 llegará una nueva iniciativa por el futuro del trabajo: OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/En-2019-llegara-una-nueva-iniciativa-por-el-futuro-del-trabajo-OIT-20181004-0059.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiuIVFIYMzqaNBXjmJAKYkqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMMqhgwM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/empresas/En-2019-llegara-una-nueva-iniciativa-por-el-futuro-del-trabajo-OIT-20181004-0059.html" target="_blank"&gt;En 2019 llegará una nueva iniciativa por el futuro del trabajo: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Panamá, Pan. - En 2019 la Organización Internacional de Trabajo (OIT) presentará la nueva iniciativa sobre el futuro del trabajo en la que participa un grupo de 35 especialistas (gobierno, trabajadores, sindicatos, académicos, empresarios) para encaminar un compromiso real para los gobiernos y establecer las directrices que permitirán desarrollar políticas públicas en cada nación. María Luz Vega, coordinadora de la Iniciativa Sobre el Futuro del Trabajo de la OIT, explicó que hay grandes temas que se analizan, y no sólo los empleos que desaparecerán, sino cómo se darán las relaciones labora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>OIT espera notificación de México sobre Convenio 98 - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/gestion/OIT-espera-notificacion-de-Mexico-sobre-Convenio-98--20181002-0062.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKL6zXB9D6m-giDve0yCqsqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKC15gU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/gestion/OIT-espera-notificacion-de-Mexico-sobre-Convenio-98--20181002-0062.html" target="_blank"&gt;OIT espera notificación de México sobre Convenio 98&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Panamá. -Reconocen tercerización como una nueva forma de trabajo Panamá, Pan. La Organización Internacional del Trabajo (OIT) reconoce la existencia de tercerización (outsourcing) como una nueva forma de trabajo que ha llevado a transformar las relaciones laborales, pero no por ello dejar de lado derechos mínimos. En entrevista, el director general de la OIT, Guy Ryder, expuso que en toda la región de América Latina, cada vez más, se aplican nuevas formas de contratación, “vemos cada vez más de tiempo parcial, temporal, del trabajo a través de las agencias de empleo, y ahora también del emp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>México debe erradicar el trabajo infantil en 7 años: OIT - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/gestion/En-7-anos-debe-erradicarse-el-trabajo-infantil-conlleva-riesgos-comerciales-20181004-0064.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTc8kL-zNQ42W9qfdS3iv4qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMKC15gU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/gestion/En-7-anos-debe-erradicarse-el-trabajo-infantil-conlleva-riesgos-comerciales-20181004-0064.html" target="_blank"&gt;México debe erradicar el trabajo infantil en 7 años: OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acelerar políticas permitirá cumplir con la meta de “cero trabajo infantil” para el año 2025; que en caso de México reporta a 2.2 millones y es el segundo más alto de América Latina; ya que, incluso en los acuerdos comerciales, “se incluye el cumplimiento de los derechos fundamentales, en donde no debe existir el trabajo infantil”, dijo en entrevista Elena Montubio, directora adjunta de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). De las 32 entidades federativas en México 12 presentan riesgo bajo de incidencia de trabajo infantil, 11 riesgo medio y 9 riesgo alto. Por lo anterior, México...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Convenio 98: cambio en el sindicalismo - EL NORTE</title><guid isPermaLink="false">CAIiEOOOg56fpMvIgqQ-7EXFvLEqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMMP-rAM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En medio de rechazo de la IP, el Senado aprobó el Convenio 98 de la OIT, con el que se prevé se eliminen los sindicatos de protección.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El corporativismo no cabe en un gobierno democrático: Arturo Alcalde - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/politica/El-corporativismo-no-cabe-en-un-gobierno-democratico-Arturo-Alcalde-20181006-0001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVYk77vdt9FlhxZF6fSxk0qGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMNq8gwM</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 14:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/politica/El-corporativismo-no-cabe-en-un-gobierno-democratico-Arturo-Alcalde-20181006-0001.html" target="_blank"&gt;El corporativismo no cabe en un gobierno democrático: Arturo Alcalde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hasta ahora no hay ningún indicio de que el próximo presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, se entrometerá en la vida interna de los sindicatos, que tendrá gremios preferidos, ni que habrá una relación de subordinación entre los éstos y el gobierno, consideró Arturo Alcalde. En entrevista, el abogado laboral explicó que, aún sin haber iniciado su administración, López Obrador ha establecido una política de respeto hacia el gremio sindical. “El viejo esquema donde el presidente iba y rendía pleitesía o los líderes sindicales iban a besarle la mano, ya está fuera de la historia. So...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>América Latina no esta lista para ninguno de los empleos del futuro - Noticias Ecatepec</title><link>https://noticiasecatepec.com/business/america-latina-no-esta-lista-para-ninguno-de-los-empleos-del-futuro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2-o2SjLDNwjr9VXRwiOrsqGQgEKhAIACoHCAowup_7CjDszfMCMOiFygU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 05:32:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiasecatepec.com/business/america-latina-no-esta-lista-para-ninguno-de-los-empleos-del-futuro/" target="_blank"&gt;América Latina no esta lista para ninguno de los empleos del futuro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Noticias Ecatepec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook 0 WhatsApp Twitter 0 Messenger LinkedIn0 0Shares - América Latina no califica (aún) para empleos del futuro Si no se promueve la práctica en lugares de trabajo, para dar experiencia y generar ahorros a las escuelas, será difícil que los jóvenes tengan acceso a los empleos del futuro, aseguró el director regional de la OIT. La tasa de desempleo juvenil en América Latina (18%) y el número creciente de gente que no trabaja ni estudia muestra que región desaprovecha el bono demográfico y, por consiguiente, demora el ingreso hacia el empleo del futuro, afirmó José María Salazar Xirinach...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiasecatepec.com">Noticias Ecatepec</source></item><item><title>La Organización Internacional del Trabajo instó a los gobiernos latinoamericanos a facilitar la inclusión social - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Noticias/La-Organizacion-Internacional-del-Trabajo-insto-a-los-gobiernos-latinoamericanos-a-facilitar-la-inclusion-social-uc697542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECbB6-f5kVhrkZNLSIuHuIqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 20:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Noticias/La-Organizacion-Internacional-del-Trabajo-insto-a-los-gobiernos-latinoamericanos-a-facilitar-la-inclusion-social-uc697542" target="_blank"&gt;La Organización Internacional del Trabajo instó a los gobiernos latinoamericanos a facilitar la inclusión social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mitad de los trabajadores de América Latina no cotizan a la seguridad social. La Organización Internacional de Trabajo (OIT) llamó este viernes a los gobiernos latinoamericanos a desarrollar políticas que faciliten la inclusión social en la región, donde la mitad de los trabajadores no cotizan a la seguridad social. En una declaración aprobada en Panamá por sindicatos, empresarios y gobiernos latinoamericanos, los firmantes se comprometieron a "construir un mejor futuro del trabajo" con apego a "los principios de libertad, democracia, justicia social". José Manuel Salazar-Xirinachs, dire...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Cuidar niños y ancianos será uno de los empleos del futuro, según experta de OIT - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/cuidar-ninos-y-ancianos-sera-uno-de-los-empleos-del-futuro-segun-experta-de-oit-90391.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKUkRZj4uVq8adkqoOtcB4qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 03:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/cuidar-ninos-y-ancianos-sera-uno-de-los-empleos-del-futuro-segun-experta-de-oit-90391.html" target="_blank"&gt;Cuidar niños y ancianos será uno de los empleos del futuro, según experta de OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El cuidado de niños y ancianos será uno de los empleos con mayor demanda en el futuro, por lo que es necesario buscar fórmulas para remunerarlo, dijo el miércoles una especialista de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) en temas de género.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item><item><title>Es poco probable que se revierta tendencia de desempleo en América Latina, según OIT - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/Es-poco-probable-que-se-revierta-tendencia-de-desempleo-en-America-Latina-segun-OIT-20181002-0029.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1wPXATGX9QQRRxU7c7_V0qGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/Es-poco-probable-que-se-revierta-tendencia-de-desempleo-en-America-Latina-segun-OIT-20181002-0029.html" target="_blank"&gt;Es poco probable que se revierta tendencia de desempleo en América Latina, según OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), Guy Ryder, afirmó hoy en Panamá que "es poco probable que se invierta la tendencia negativa" del desempleo en América Latina, pese a los intentos de recuperación económica. En una rueda de prensa realizada en el marco de la 19 Reunión Regional Americana de la OIT, en la que participan ministros de Trabajo y representantes de países del continente americano y sindicatos, Ryder recordó que la región entró en un período de recesión económica que ha tenido un efecto directo en materia de empleo. En 2014, el desempleo en e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>La "falta de gobernanza" y la "baja productividad" traban a América Latina - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/La-falta-de-gobernanza-y-la-baja-productividad-traban-a-America-Latina-20181002-0017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMX3wpYQ-9cclvQEO51jV30qGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/La-falta-de-gobernanza-y-la-baja-productividad-traban-a-America-Latina-20181002-0017.html" target="_blank"&gt;La "falta de gobernanza" y la "baja productividad" traban a América Latina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La falta de diálogo social y las brechas en la productividad son obstáculos en la construcción de un mejor futuro para el trabajo, afirmó en una entrevista con Acan-Efe el director para América Latina y el Caribe de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), José Manuel Salazar-Xirinachs. Es fundamental construir "la gobernanza democrática, porque si la política no se alinea y no hay una visión común, trabajar juntos es muy difícil avanzar", apuntó Salazar Xirinachs, en el marco de la inauguración este martes en la capital panameña de la 19 sesión cuatrianual en América de OIT. Dentro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>La OIT alerta por crisis laboral en jóvenes de América Latina - Expansión</title><link>https://expansion.mx/carrera/2018/10/02/la-oit-alerta-por-crisis-laboral-en-jovenes-de-america-latina</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYv7CRgRnPIGE9_ol5pm54qGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 18:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://expansion.mx/carrera/2018/10/02/la-oit-alerta-por-crisis-laboral-en-jovenes-de-america-latina" target="_blank"&gt;La OIT alerta por crisis laboral en jóvenes de América Latina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PANAMÁ (Expansión) - La tasa de desocupación en los jóvenes triplica el porcentaje en adultos, así que colocar en un empleo formal a esta población se ha convertido en uno de los principales desafíos para América Latina, dijo este martes Guy Ryder, director general de la Organización Internacional del Trabajo (OIT). La desocupación juvenil en la región alcanzó el 18%. Es alarmante que seis de cada 10 jóvenes solo encuentran empleo en condiciones de informalidad, sin prestaciones sociales y con bajos salarios, señaló el directivo en la inauguración de la 19 Reunión Regional Americana que se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>La 19a. reunión regional americana de la OIT comienza en Panamá - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/actualidad/-La-19a.-reunion-regional-americana-de-la-OIT-comienza-en-Panama-20181002-0001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFPfesmyBXX06Qw94sdATEqGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMPyM1gU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/actualidad/-La-19a.-reunion-regional-americana-de-la-OIT-comienza-en-Panama-20181002-0001.html" target="_blank"&gt;La 19a. reunión regional americana de la OIT comienza en Panamá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Panamá acoge desde hoy la 19 reunión regional americana de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que reunirá a cerca de medio millar de participantes para discutir el tema central "Preparando el futuro del trabajo que queremos en las Américas a través del diálogo social". Es la primera vez que un país centroamericano es anfitrión de esta cita, que se realiza cada cuatro años y reúne a representantes de gobiernos, trabajadores y empleadores de más de 35 países del continente. "La 19 Reunión Regional Americana en Panamá marcará un hito en la historia de la OIT y sus Estados Miembro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Trabajo decente: el rostro humano de la globalización económica - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/otros-columnistas/trabajo-decente-el-rostro-humano-de-la-globalizacion-economica-279810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxJ__C-AG7qXWE9zV66ffgqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMInR1AU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/otros-columnistas/trabajo-decente-el-rostro-humano-de-la-globalizacion-economica-279810" target="_blank"&gt;Trabajo decente: el rostro humano de la globalización económica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Columnistas Trabajo decente: el rostro humano de la globalización económica Otros columnistas 11 de octubre 2018 , 12:22 a.m. El trabajador debe ser el eje de un país emprendedor, equitativo y con una economía vigorosa. Contribuir a estabilizar un modelo económico en democracia que ponga en el centro a la persona humana y promueva la inclusión social debe generar condiciones que permitan el trabajo decente. Los desafíos que depara la globalización necesitan rostros humanos para el desarrollo mundial, regional y nacional, a través de la reafirmación de los valores esenciales y universales. E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Hasta 40% de empresarios en América Latina acusa falta de personal idóneo, dice experto de OIT - Deportes Perú</title><link>https://www.deperu.com/noticias/hasta-40-de-empresarios-en-america-latina-acusa-falta-de-personal-idoneo-dice-experto-de-oit-90389.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1DkVHcmKHFcQBrmBlHkc8qGQgEKhAIACoHCAow7vj-CjCS2PcCMJ6R4wU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 01:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.deperu.com/noticias/hasta-40-de-empresarios-en-america-latina-acusa-falta-de-personal-idoneo-dice-experto-de-oit-90389.html" target="_blank"&gt;Hasta 40% de empresarios en América Latina acusa falta de personal idóneo, dice experto de OIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deportes Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Más de un tercio de los empresarios de América Latina no encuentran personal idóneo debido a un sistema educativo anticuado en la región, manifestó este miércoles un experto de la Organización Internacional de Trabajo (OIT).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.deperu.com">Deportes Perú</source></item></channel></rss>