<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Raúl Gorrín - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZvWW5RMWNIb3hkeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:32:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Angie Pérez acusa a Vladimir Villegas de ser el testaferro de Raúl Gorrín #27Nov - El Impulso</title><link>https://www.elimpulso.com/2018/11/27/angie-perez-acusa-a-vladimir-villegas-de-ser-el-testaferro-de-raul-gorrin-27nov/</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vd3d3LmVsaW1wdWxzby5jb20vMjAxOC8xMS8yNy9hbmdpZS1wZXJlei1hY3VzYS1hLXZsYWRpbWlyLXZpbGxlZ2FzLWRlLXNlci1lbC10ZXN0YWZlcnJvLWRlLXJhdWwtZ29ycmluLTI3bm92L9IBwwFodHRwczovL3d3dy1lbGltcHVsc28tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmVsaW1wdWxzby5jb20vMjAxOC8xMS8yNy9hbmdpZS1wZXJlei1hY3VzYS1hLXZsYWRpbWlyLXZpbGxlZ2FzLWRlLXNlci1lbC10ZXN0YWZlcnJvLWRlLXJhdWwtZ29ycmluLTI3bm92L2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimpulso.com/2018/11/27/angie-perez-acusa-a-vladimir-villegas-de-ser-el-testaferro-de-raul-gorrin-27nov/" target="_blank"&gt;Angie Pérez acusa a Vladimir Villegas de ser el testaferro de Raúl Gorrín #27Nov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Impulso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angie Pérez, periodista venezolana, acusó al periodista de Globovisión, Vladimir Villegas, de ser un “tremendo enchufado del gobierno”. Además, aseguró que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimpulso.com">El Impulso</source></item><item><title>AN modificó orden del día para discutir el caso de Andrade y Raúl Gorrín - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/asamblea-nacional/modifico-orden-del-dia-para-discutir-caso-andrade-raul-gorrin_261263</link><guid isPermaLink="false">CBMiemh0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL2FzYW1ibGVhLW5hY2lvbmFsL21vZGlmaWNvLW9yZGVuLWRlbC1kaWEtcGFyYS1kaXNjdXRpci1jYXNvLWFuZHJhZGUtcmF1bC1nb3JyaW5fMjYxMjYz0gHKAWh0dHBzOi8vd3d3LWVsLS1uYWNpb25hbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LmVsLW5hY2lvbmFsLmNvbS9hbXAvbm90aWNpYXMvYXNhbWJsZWEtbmFjaW9uYWwvbW9kaWZpY28tb3JkZW4tZGVsLWRpYS1wYXJhLWRpc2N1dGlyLWNhc28tYW5kcmFkZS1yYXVsLWdvcnJpbl8yNjEyNjM_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/asamblea-nacional/modifico-orden-del-dia-para-discutir-caso-andrade-raul-gorrin_261263" target="_blank"&gt;AN modificó orden del día para discutir el caso de Andrade y Raúl Gorrín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Omar González, diputado a la Asamblea Nacional (AN) y miembro de la Fracción 16 de Julio, indicó este martes que discutirán en el Parlamento el caso del ex ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>Luisa Ortega Díaz involucra a María Gabriela Chávez en trama de corrupción de Andrade y Gorrín - Aporrea</title><link>https://www.aporrea.org/contraloria/n334998.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiMGh0dHBzOi8vd3d3LmFwb3JyZWEub3JnL2NvbnRyYWxvcmlhL24zMzQ5OTguaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:03:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aporrea.org/contraloria/n334998.html" target="_blank"&gt;Luisa Ortega Díaz involucra a María Gabriela Chávez en trama de corrupción de Andrade y Gorrín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aporrea&lt;/font&gt;&lt;p&gt;29-11-18.-La ex-fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, involucró a la hija del fallecido expresidente Hugo Chávez, María Gabriela Chávez, en la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aporrea.org">Aporrea</source></item><item><title>Maite Delgado niega nexos con Raúl Gorrín y Globovisión - NTN24</title><link>http://www.ntn24.com/entretenimiento/venezuela/maite-delgado-niega-nexos-con-raul-gorrin-y-globovision-100948</link><guid isPermaLink="false">CBMibWh0dHA6Ly93d3cubnRuMjQuY29tL2VudHJldGVuaW1pZW50by92ZW5lenVlbGEvbWFpdGUtZGVsZ2Fkby1uaWVnYS1uZXhvcy1jb24tcmF1bC1nb3JyaW4teS1nbG9ib3Zpc2lvbi0xMDA5NDjSAbYBaHR0cHM6Ly93d3ctbnRuMjQtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3d3dy5udG4yNC5jb20vZW50cmV0ZW5pbWllbnRvL3ZlbmV6dWVsYS9tYWl0ZS1kZWxnYWRvLW5pZWdhLW5leG9zLWNvbi1yYXVsLWdvcnJpbi15LWdsb2JvdmlzaW9uLTEwMDk0OD9hbXAmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ntn24.com/entretenimiento/venezuela/maite-delgado-niega-nexos-con-raul-gorrin-y-globovision-100948" target="_blank"&gt;Maite Delgado niega nexos con Raúl Gorrín y Globovisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTN24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presentadora y animadora venezolana, Maite Delgado, informó este jueves que no tiene relación con el presidente de Globovisión, Raúl Gorrín, quien es ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ntn24.com">NTN24</source></item><item><title>Raúl Gorrín, el magnate acusado en EE UU de lavar millones de dólares - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/bbc-mundo/raul-gorrin-magnate-acusado-lavar-millones-dolares_260533</link><guid isPermaLink="false">CBMiZ2h0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL2JiYy1tdW5kby9yYXVsLWdvcnJpbi1tYWduYXRlLWFjdXNhZG8tbGF2YXItbWlsbG9uZXMtZG9sYXJlc18yNjA1MzPSAbcBaHR0cHM6Ly93d3ctZWwtLW5hY2lvbmFsLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL2FtcC9ub3RpY2lhcy9iYmMtbXVuZG8vcmF1bC1nb3JyaW4tbWFnbmF0ZS1hY3VzYWRvLWxhdmFyLW1pbGxvbmVzLWRvbGFyZXNfMjYwNTMzP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/bbc-mundo/raul-gorrin-magnate-acusado-lavar-millones-dolares_260533" target="_blank"&gt;Raúl Gorrín, el magnate acusado en EE UU de lavar millones de dólares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Raúl Gorrín creció en una familia humilde y llegó a convertirse en millonario. Ahora las autoridades de EE UU le señalan de participar en una trama...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>Smolansky: Raúl Gorrín es el artífice de la censura moderna en el país - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/oposicion/smolansky-raul-gorrin-artifice-censura-moderna-pais_260675</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL29wb3NpY2lvbi9zbW9sYW5za3ktcmF1bC1nb3JyaW4tYXJ0aWZpY2UtY2Vuc3VyYS1tb2Rlcm5hLXBhaXNfMjYwNjc10gG4AWh0dHBzOi8vd3d3LWVsLS1uYWNpb25hbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LmVsLW5hY2lvbmFsLmNvbS9hbXAvbm90aWNpYXMvb3Bvc2ljaW9uL3Ntb2xhbnNreS1yYXVsLWdvcnJpbi1hcnRpZmljZS1jZW5zdXJhLW1vZGVybmEtcGFpc18yNjA2NzU_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/oposicion/smolansky-raul-gorrin-artifice-censura-moderna-pais_260675" target="_blank"&gt;Smolansky: Raúl Gorrín es el artífice de la censura moderna en el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;David Smolansky, ex alcalde en el exilio del municipio El Hatillo, se pronunció sobre las acusaciones efectuadas por la justicia norteamericana sobre el ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>No se puede usar el caso de ‘el tuerto Andrade’ para calumniar - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222767165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMpkQTWdiae2du17nKkG0sqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222767165.html" target="_blank"&gt;No se puede usar el caso de ‘el tuerto Andrade’ para calumniar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La reciente condena de Alejandro “El Tuerto” Andrade y la orden de captura emitida por la justicia norteamericana a Raúl Gorrín ha desatado una legítimo apetito de justicia en un país desfalcado salvajemente y vaciado hasta los intestinos del pueblo. Pero también ha desbocado todos los demonios de un sector pútrido de nuestra sociedad que revela con elocuencia los inmensos obstáculos grupales para terminar con este régimen atroz. Y ahí vamos, entre los puros, los moderados y los cretinos. QUE LANCE LA PRIMERA PIEDRA Llama la atención la efervescencia de una clase 2.0 que se auto define muy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>El rechazo global contra el régimen de Maduro es cada vez mayor - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222695120.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzPHJ1EAAP3mD8qDc_m7-gqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222695120.html" target="_blank"&gt;El rechazo global contra el régimen de Maduro es cada vez mayor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tres entre muchas muestras del rechazo global a la bandidocracia castrochavista de Venezuela, se suscitaron en los días recientes: ▪ La denuncia de Nicolás Maduro como dictador, hecha por los recios parlamentarios del partido social cristiano, PAN, durante la toma de posesión del populista Andrés Manuel López Obrador, como presidente de México. ▪ Las declaraciones al acucioso periodista Antonio María Delgado, de el Nuevo Herald, del canciller chileno, Roberto Ampuero anunciando que a partir del próximo 10 de enero el gobierno fraudulento de Maduro podría ser desconocido por las naciones dem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Condenan al empresario venezolano Gabriel Jiménez Aray por lavado de dinero en un banco de Dominicana - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqufFxLQ4htwm66XFMnzIYqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:54:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/" target="_blank"&gt;Condenan al empresario venezolano Gabriel Jiménez Aray por lavado de dinero en un banco de Dominicana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miami, 29 nov (EFEUSA).- El venezolano y expropietario del Banco Peravia en República Dominicana Gabriel Arturo Jiménez Aray fue sentenciado este jueves a tres años de cárcel por su vinculación en un caso multimillonario de lavado de dinero y sobornos, informó el Departamento de Justicia. Jiménez, residente en Chicago (Illinois), se había declarado culpable el pasado 20 de marzo de 2018 de un cargo de conspiración para cometer lavado de dinero tras un acuerdo judicial, en el que también está implicado Raúl Gorrín Belisario, dueño y presidente del canal venezolano Globovisión. El sentenciado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Condenan a empresario venezolano que lavó $1,000 millones a través de un banco en Dominicana - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222409810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAbliRrATcuwjcpPpoapNUqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 01:18:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222409810.html" target="_blank"&gt;Condenan a empresario venezolano que lavó $1,000 millones a través de un banco en Dominicana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gabriel Arturo Jiménez Aray, venezolano de origen y ex propietario del banco Banco Peravia en la República Dominicana, fue sentenciado a tres años de prisión este jueves por su papel en un plan de lavado de dinero de $1,000 millones, anunció la Oficina del Fiscal del Distrito Sur de Florida. Jiménez, quien reside en Chicago, Illinois, se declaró culpable bajo juramento en marzo de conspiración para cometer lavado de dinero. Como parte del acuerdo de culpabilidad, el empresario admitió que había colaborado con Raúl Gorrín Belisario, dueño de Globovisión, para comprar el Banco Peravia y reali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Corte da 10 años de cárcel a extesorero - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Corte-da-10-anos-de-carcel-a-extesorero-20181127-0163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdJh3U3g1pzqE7flDtx8KoqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Corte-da-10-anos-de-carcel-a-extesorero-20181127-0163.html" target="_blank"&gt;Corte da 10 años de cárcel a extesorero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;West Palm Beach. Un exfuncionario del gobierno de Hugo Chávez que admitió haber participado en una asociación ilícita para lavar más de 1,000 millones de dólares de sobornos fue condenado a 10 años de cárcel en un juzgado federal del sur de Florida. Alejandro Andrade Cedeño, quien ascendió de guardaespaldas del fallecido presidente Chávez a tesorero nacional de Venezuela, deberá entregarse a la policía judicial para cumplir su condena el 25 de febrero, determinó una jueza federal tras una audiencia de cerca de una hora de duración. “La corte permitirá al señor Andrade Cedeño que se entregue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>EEUU condena por lavado de dinero a banquero venezolano - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222407955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1I6HZ3BTT7FYMnv01cqbkqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222407955.html" target="_blank"&gt;EEUU condena por lavado de dinero a banquero venezolano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un empresario venezolano que abrió un banco en República Dominicana para pagar millones de dólares en sobornos a funcionarios de su país fue sentenciado el jueves a tres años de prisión en un tribunal federal de Estados Unidos. Gabriel Arturo Jiménez Aray, quien en marzo de 2017 se había declarado culpable de asociación ilícita para lavar dinero, fue condenado por la jueza Robin Rosenberg en los tribunales federales de West Palm Beach, unos 100 kilómetros al noroeste de Miami. La sentencia de Jiménez fue revelada por la fiscalía federal del sur de la Florida dos días después de que Alejandr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Condenan a extesorero nacional de Hugo Chávez a 10 años de cárcel en EE.UU. - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/condenan-a-extesorero-nacional-de-hugo-ch%C3%A1vez-a-10-a%C3%B1os-de-c%C3%A1rcel-en-eeuu/a-46478364</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGM1vKCCs3pKOZmwQF_AaEAqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/condenan-a-extesorero-nacional-de-hugo-ch%C3%A1vez-a-10-a%C3%B1os-de-c%C3%A1rcel-en-eeuu/a-46478364" target="_blank"&gt;Condenan a extesorero nacional de Hugo Chávez a 10 años de cárcel en EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Andrade, extesorero nacional del fallecido presidente venezolano, Hugo Chávez, fue condenado este martes (27.11.2018) a 10 años de cárcel por un juez estadounidense por su implicación en un caso multimillonario de lavado de dinero, informó la Fiscalía de Estados Unidos. Andrade, de 54 años, se había declarado culpable la semana pasada de un cargo de conspiración para cometer lavado de dinero, como parte de un trato judicial que incluyó la confesión de que recibió sobornos por el equivalente a mil millones de dólares. El juez de distrito Robin L. Rosenberg dictó sentencia a Andrade...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Condenan en EU a ex tesorero de Chávez - EL NORTE</title><link>https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1549996&amp;lcmd5=4cd97112119798ca96354c02900eab16</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQAI0yfe9237YOCckF_8E4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:58:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1549996&amp;lcmd5=4cd97112119798ca96354c02900eab16" target="_blank"&gt;Condenan en EU a ex tesorero de Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL NORTE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un ex funcionario del Gobierno del fallecido Presidente venezolano Hugo Chávez que admitió haber participado en una asociación ilícita para lavar más de mil millones de dólares de sobornos fue condenado el martes a 10 años de cárcel por un juzgado federal en el sur de Florida. Alejandro Andrade Cedeño, quien ascendió de guardaespaldas de Chávez a tesorero nacional de Venezuela, deberá entregarse a la policía judicial el 25 de febrero para cumplir su condena, determinó una jueza federal tras una audiencia de cerca de una hora de duración. "La corte permitirá al señor Andrade Cedeño que se en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnorte.com">EL NORTE</source></item><item><title>Alejandro Andrade, ex tesorero nacional del gobierno de Hugo Chávez, fue condenado a 10 años de prisión en EEUU - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/27/alejandro-andrade-extesorero-nacional-de-hugo-chavez-fue-condenado-a-10-anos-de-prision-en-estados-unidos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIL7T9WDxclDKHjqqndRc8qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:19:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/27/alejandro-andrade-extesorero-nacional-de-hugo-chavez-fue-condenado-a-10-anos-de-prision-en-estados-unidos/" target="_blank"&gt;Alejandro Andrade, ex tesorero nacional del gobierno de Hugo Chávez, fue condenado a 10 años de prisión en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Andrade, ex guardaespaldas y tesorero de Hugo Chávez Alejandro Andrade, extesorero nacional del fallecido presidente venezolano, Hugo Chávez, fue condenado hoy a diez años de cárcel por un juez estadounidense por su implicación en un caso multimillonario de lavado de dinero y sobornos, informó la Fiscalía de EEUU. View this post on Instagram El ex-tesorero de Venuezuela, Alejandro Andrade, huye de nuestras camaras a la salida de la corte fededal. Fue sentenciado a 10 AÑOS de prisión por un caso másivo de corrupción y LAVADO de DINERO donde RECIBIO cerca de mil MILLONES de dolares....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Expropietario de Banco Peravia condenado a tres años de cárcel en EE.UU. - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/11/30/543903/expropietario-de-banco-peravia-condenado-a-tres-anos-de-carcel-en-ee-uu-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5IIs4kaBjDxRByhNfMwNUqGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/11/30/543903/expropietario-de-banco-peravia-condenado-a-tres-anos-de-carcel-en-ee-uu-" target="_blank"&gt;Expropietario de Banco Peravia condenado a tres años de cárcel en EE.UU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El venezolano y expropietario del Banco Peravia en República Dominicana Gabriel Arturo Jiménez Aray fue sentenciado a tres años de cárcel por su vinculación en un caso multimillonario de lavado de dinero y sobornos, informó la Fiscalía de Estados Unidos. Jiménez, residente en Chicago (Illinois), se había declarado culpable el pasado 20 de marzo de 2018 de un cargo de conspiración para cometer lavado de dinero tras un acuerdo judicial, en el que también está implicado Raúl Gorrín Belisario, dueño y presidente del canal venezolano Globovisión. El sentenciado admitió que adquirió el Banco Pera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Ex tesorero venezolano sentenciado a 10 años por lavado de dinero en el sur de la Florida - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222240265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWspr3cWDQQKAJgB5kZQ9MqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:07:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222240265.html" target="_blank"&gt;Ex tesorero venezolano sentenciado a 10 años por lavado de dinero en el sur de la Florida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un ex tesorero nacional del gobierno socialista del presidente venezolano Hugo Chávez fue sentenciado el martes a 10 años de prisión por un juez federal por aceptar $1,000 millones en sobornos y lavar las ganancia con la compra de bienes raíces en el sur de la Florida y otras inversiones. Alejandro Andrade, de 54 años, vendía acceso a los lucrativos mercados cambiarios del gobierno venezolano antes y después de la muerte de Chávez en el 2013, enriqueciéndose él y un círculo de altos funcionarios y empresarios, según documentos del tribunal. La sentencia de 10 años de prisión es la máxima co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Jets, caballos y sobornos: cómo un funcionario venezolano se hizo en multimillonario - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/jets-caballos-y-sobornos-como-un-funcionario-venezolano-se-hizo-en-multimillonario--20181127195946</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbsIaYdEjPJ_HOZDbWofFQqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/jets-caballos-y-sobornos-como-un-funcionario-venezolano-se-hizo-en-multimillonario--20181127195946" target="_blank"&gt;Jets, caballos y sobornos: cómo un funcionario venezolano se hizo en multimillonario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Nicholas Casey, New York Times News Service El estilo de vida exuberante de la familia Andrade era tan espectacular como el colapso económico del país que dejaron atrás. La familia de inmigrantes venezolanos vivía en una mansión en Florida rodeada por caballos de exhibición, lo que dejaba asombrados a sus vecinos cuando echaban un vistazo por encima de la barda de la propiedad. Alejandro Andrade, el patriarca de la familia, había sido guardaespaldas del presidente Hugo Chávez antes de ascender a otros puestos de autoridad en su gobierno. Este mes, Andrade será conocido por algo más: se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Corrupción en Venezuela: cuando se acaban los grises - infobae</title><link>https://www.infobae.com/opinion/2018/11/28/corrupcion-en-venezuela-cuando-se-acaban-los-grises/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNpa9C25IqOlj1HfZnpaXwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:26:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/opinion/2018/11/28/corrupcion-en-venezuela-cuando-se-acaban-los-grises/" target="_blank"&gt;Corrupción en Venezuela: cuando se acaban los grises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Alejandro Andrade, el extesorero de Hugo Chávez con vida de aristócrata en Miami, lo han condenado a diez años en prisión. Parece poco para uno de los que saqueó el país. Pero estaría colaborando con la Justicia americana. Van también contra Raúl Gorrín, el propietario de la compañía de seguros La Vitalicia y el medio Globovisión, acusado de favorecerse ampliamente del sistema cambiario en Venezuela y de sobornar con mil millones de dólares al mismo Andrade para obtener beneficios. Luego de tanto sufrimiento y horror, el desplome de estos acomodados a punta de la miseria será una recompen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Dueño de Globovisión, acusado por Fiscalía de EE.UU. de sobornos y lavado de dinero - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/dueno-de-globovision-acusado-por-fiscalia-de-eeuu-de-sobornos-y-lavado-de-dinero</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN3hiwyi2XKN05dK096P9oqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:05:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/dueno-de-globovision-acusado-por-fiscalia-de-eeuu-de-sobornos-y-lavado-de-dinero" target="_blank"&gt;Dueño de Globovisión, acusado por Fiscalía de EE.UU. de sobornos y lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dueño de Globovisión, acusado por Fiscalía de EE.UU. de sobornos y lavado de dinero Imagen destacada La Justicia estadounidense acusó al dueño y presidente del canal venezolano Globovisión, Raúl Gorrín, de sobornos y blanqueó de dólares en una trama multimillonaria que involucra a otros dos venezolanos, informó la Fiscalía. Gorrín, de 50 años, enfrenta nueve cargos de lavado de dinero, uno de conspiración para violar la Ley de Prácticas Corruptas en el Extranjero (FCPA) y otro de conspiración para cometer lavado de dinero. Entre tanto, Alejandro Andrade, de 54 años, que fue tesorero naciona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>Supera 400 mmdd desfalco en Venezuela - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagEOV</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJM1KajWprOwIcYyNgS7OkwqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 18:44:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagEOV" target="_blank"&gt;Supera 400 mmdd desfalco en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El desfalco a Venezuela a través del control de cambio superó los 400 mil millones de dólares, cifra casi 46 veces superior a las actuales reservas internacionales del país, denunció el diputado Freddy Superlano, presidente de la Comisión de Contraloría de la Asamblea Nacional (AN). “Nosotros calculamos que la fuga de capitales que ha existido en todo este tiempo sobrepasa los 400 mil 000 millones de dólares desde 2003", cuando inició el sistema de intercambio monetario, indicó el legislador, de acuerdo con el sitio de noticias Efecto Cocuyo. Superlano adelantó que la comisión que preside p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Piden a EEUU devuelva a una eventual Venezuela democrática millones confiscados en caso de corrupción - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222187365.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELH4KWrMxL5xPk7VJE_qIGQqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:18:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222187365.html" target="_blank"&gt;Piden a EEUU devuelva a una eventual Venezuela democrática millones confiscados en caso de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Opositores venezolanos están solicitando a las autoridades estadounidenses que investigan un masivo caso de corrupción vinculado al régimen de Caracas que coloquen los millones de dólares a ser confiscados en un fondo para que sea usado en la reconstrucción del país sudamericano una vez que el gobernante Nicolás Maduro salga del poder. Los adversarios del régimen también le están pidiendo a las autoridades que den a conocer los nombres de las personas que estuvieron recibiendo dinero del empresario chavista Raúl Gorrín, quien se encuentra en el centro del entramado de corrupción que extrajo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Un exguardaespaldas de Chávez amasó una fortuna de 1.000 millones de dólares mediante sobornos - Libertad Digital</title><link>https://www.libremercado.com/2018-11-28/un-exguardaespaldas-de-chavez-amaso-una-fortuna-de-1000-millones-de-dolares-mediante-sobornos-1276628969/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAh43CaADZpBQe6sbhPSdwqFwgEKg4IACoGCAowoecrMM-cATDbjv0F</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:08:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libremercado.com/2018-11-28/un-exguardaespaldas-de-chavez-amaso-una-fortuna-de-1000-millones-de-dolares-mediante-sobornos-1276628969/" target="_blank"&gt;Un exguardaespaldas de Chávez amasó una fortuna de 1.000 millones de dólares mediante sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertad Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Andrade, patriarca de la familia Andrade, exguardaespaldas de Hugo Chávez y extesorero del país, ha añadido otro capítulo negro al Gobierno bolivariano de Venezuela. Lo primero que ha llamado la atención a la prensa y a los propios venezolanos es que tanto él como su familia se pudieran permitir el lujo de llevar una exuberante vida en Florida, donde tenían una mansión repleta de caballos de exhibición. Andrade será juzgado por haber aceptado sobornos cuando era tesorero de Venezuela como parte de una red de lavado de dinero que le convirtió en multimillonario. Fue en esa época cu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libremercado.com">Libertad Digital</source></item><item><title>Alejandro Andrade, extesorero de Venezuela, es sentenciado a 10 años de prisión en EU - ElEconomista</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Andrade-Cedeno-extesorero-de-Venezuela-essentenciado-a-10-anos-de-prision-en-EU--20181127-0105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzrS0W0mLKoZfExDcFuOWwqGQgEKhAIACoHCAow0bzvCjDc5LYCMLq6gwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Andrade-Cedeno-extesorero-de-Venezuela-essentenciado-a-10-anos-de-prision-en-EU--20181127-0105.html" target="_blank"&gt;Alejandro Andrade, extesorero de Venezuela, es sentenciado a 10 años de prisión en EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ElEconomista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un extesorero nacional de Venezuela durante el gobierno del fallecido expresidente Hugo Chávez fue sentenciado el martes a 10 años de prisión en Estados Unidos, por participar en un esquema de cambio de divisas y lavado de dinero por más de 1.000 millones de dólares. Alejandro Andrade Cedeño, quien fue presidente de la Oficina Nacional del Tesoro (ONT) venezolana entre 2007 y 2010, fue sentenciado por la jueza federal Robin Rosenberg del Distrito Sur de Florida con la máxima pena contemplada por la ley, indicaron documentos judiciales. Este ciudadano venezolano de 54 años y residente en Wel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.com.mx">ElEconomista</source></item><item><title>Un ex tesorero de Venezuela durante el gobierno de Hugo Chávez se declaró culpable en EEUU por lavado de dinero - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/21/el-ex-tesorero-de-venezuela-durante-el-gobierno-de-hugo-chavez-se-declaro-culpable-en-eeuu-por-lavado-de-dinero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkZAU5xY892WA5-RZ0FmyEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:36:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/21/el-ex-tesorero-de-venezuela-durante-el-gobierno-de-hugo-chavez-se-declaro-culpable-en-eeuu-por-lavado-de-dinero/" target="_blank"&gt;Un ex tesorero de Venezuela durante el gobierno de Hugo Chávez se declaró culpable en EEUU por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Andrade, ex guardaespaldas y tesorero de Hugo Chávez Un ex tesorero nacional de Venezuela se declaró culpable ante una corte de los Estados Unidos por un cargo de conspiración para lavar dinero en un plan que involucró a un magnate venezolano de la televisión y cerca de 1.000 millones de dólares, informó el martes el Departamento de Justicia estadounidense. Alejandro Andrade, de 54 años, se declaró culpable ante una corte del Distrito Sur de Florida por el cargo de conspiración para lavado de dinero, dijo el Departamento de Justicia en un comunicado. El venezolano, radicado en Wel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Acusan de lavado de dinero y sobornos al dueño del canal venezolano Globovision, Raúl Gorrín - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/america-latina/acusan-de-lavado-de-dinero-y-soborno-al-dueno-del-canal-venezolano-globovision-raul-gorrin</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjqtRkjdfhU4lJEBGLQURUqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:01:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/america-latina/acusan-de-lavado-de-dinero-y-soborno-al-dueno-del-canal-venezolano-globovision-raul-gorrin" target="_blank"&gt;Acusan de lavado de dinero y sobornos al dueño del canal venezolano Globovision, Raúl Gorrín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiscalía del sur de Florida dio a conocer este lunes una acusación por corrupción y lavado de dinero contra Raúl Gorrín, el propietario de la televisora de noticias venezolana Globovisión, con estrechos vínculos con el presidente Nicolás Maduro y su predecesor, el fallecido Hugo Chávez. Entre 2008 y 2013, Gorrín usó una compañía en Panamá para pagar 159 millones de dólares en sobornos a varios funcionarios gubernamentales no identificados abiertamente —incluidos dos de alto nivel de la Oficina Nacional del Tesoro en Venezuela— para proteger un esquema de cambio de moneda extranjera "inde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Indaga Caracas a ex tesorero chavista - REFORMA</title><link>https://refor.ma/cagEqr</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDPs5WRkbbmuWbR3na_pywqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://refor.ma/cagEqr" target="_blank"&gt;Indaga Caracas a ex tesorero chavista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REFORMA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía General de Venezuela ordenó investigar y confiscar los bienes de Alejandro Andrade, un ex funcionario del Gobierno de Hugo Chávez que en Estados Unidos se declaró culpable de asociación ilícita para lavar más de mil millones de dólares de sobornos. El Fiscal General Tarek William Saab dijo en rueda de prensa el jueves que también se ordenó el arresto de Andrade, ex guardaespaldas de Chávez que ascendió hasta convertirse en tesorero nacional sobre la investigación que, dijo, tiene que ver con la venta irregular de bonos de la nación y el desvío de fondos del estatal Banco de Fome...&lt;/p&gt;</description><source url="https://refor.ma">REFORMA</source></item><item><title>Fiscalía de EE.UU acusa a dueño de Globovisión de sobornos y lavado de dinero - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-20-u141144-e199352-s27061-fiscalia-eeuu-acusa-dueno-globovision-sobornos-lavado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgwV5Oly8pHHfypwSQD4VQqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDML3I2QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:59:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-20-u141144-e199352-s27061-fiscalia-eeuu-acusa-dueno-globovision-sobornos-lavado" target="_blank"&gt;Fiscalía de EE.UU acusa a dueño de Globovisión de sobornos y lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miami, 20 nov (EFEUSA).- La Justicia estadounidense acusó al dueño y presidente del canal venezolano Globovisión, Raúl Gorrín, de sobornos y blanqueó de dólares en una trama multimillonaria que involucra a otros dos venezolanos, informó hoy la Fiscalía. Gorrín, de 50 años, enfrenta nueve cargos de lavado de dinero, uno de conspiración para violar la Ley de Prácticas Corruptas en el Extranjero (FCPA) y otro de conspiración para cometer lavado de dinero. La fiscalía de Miami presentó cargos por corrupción y lavado de dinero contra Raúl Gorrín, el propietario de la televisora de noticias venez...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Desfalco a Venezuela supera los 400 mil mdd - López-Dóriga</title><link>https://lopezdoriga.com/internacional/desfalco-a-venezuela-supera-los-400-mil-mdd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkxj8zjUg-21-qWkZEhVnsqGQgEKhAIACoHCAowiaL7CjC8z_MCMMmiygU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 17:12:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lopezdoriga.com/internacional/desfalco-a-venezuela-supera-los-400-mil-mdd/" target="_blank"&gt;Desfalco a Venezuela supera los 400 mil mdd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;López-Dóriga&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El desfalco a Venezuela a través del control de cambio supera los 400 mil millones de dólares, cifra casi 46 veces superior a las actuales reservas internacionales del país, denunció el diputado Freddy Superlano, presidente de la Comisión de Contraloría de la Asamblea Nacional (AN). “Nosotros calculamos que la fuga de capitales que ha existido en todo este tiempo sobrepasa los 400 mil millones de dólares desde 2003″, cuando inició el sistema de intercambio monetario, indicó el legislador, de acuerdo con el sitio de noticias Efecto Cocuyo. Superlano adelantó que la comisión que preside prese...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lopezdoriga.com">López-Dóriga</source></item><item><title>EEUU acusa al dueño de la cadena venezolana Globovisión de soborno y blanqueo de capitales - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-eeuu-acusa-dueno-cadena-venezolana-globovision-soborno-blanqueo-capitales-20181120171939.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN026HipaQMZqYhCJy-fFuIqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:19:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-eeuu-acusa-dueno-cadena-venezolana-globovision-soborno-blanqueo-capitales-20181120171939.html" target="_blank"&gt;EEUU acusa al dueño de la cadena venezolana Globovisión de soborno y blanqueo de capitales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 20 Nov. (Reuters/EP) - El Departamento de Justicia de Estados Unidos ha acusado al dueño de la cadena venezolana Globovisión, Raúl Gorrín, de blanquear millones de dólares procedentes de la corrupción en la nación caribeña y de usar parte del dinero para comprar propiedades de lujo. Un tribunal federal presentó el lunes cargos contra Gorrín, propietario de Globovisión y la aseguradora venezolana La Vitalicia, por facilitar entre 2008 y 2018 el cobro de sobornos por parte de funcionarios del Tesoro de Venezuela por las transacciones de divisas y ayudarles a lavar el dinero. La Fisca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Importante funcionario de Hugo Chávez aceptó que recibió millonarios sobornos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-importante-funcionario-hugo-chavez-acepto-recibio-mil-millones-dolares-sobornos-noticia-nndc-579670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt910LbxQCbDBrZDm6g7QsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-importante-funcionario-hugo-chavez-acepto-recibio-mil-millones-dolares-sobornos-noticia-nndc-579670" target="_blank"&gt;Importante funcionario de Hugo Chávez aceptó que recibió millonarios sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Un ex alto funcionario del gobierno del fallecido presidente de Venezuela Hugo Chávez se declaró culpable en Estados Unidos de lavado de dinero, en un caso que involucra más de mil millones de dólares en sobornos, informó el martes el Departamento de Justicia estadounidense. Alejandro Andrade Cedeño, quien fue presidente de la Oficina Nacional del Tesoro (ONT) venezolana entre 2007 y 2010 y presidente del Banco Nacional de Desarrollo Económico de Venezuela (Bandes), se declaró culpable ante una corte federal de Florida de conspiración para el lavado de dinero en el marco de un e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Acusan por lavado de dinero en EE.UU. a dueño del canal venezolano Globovisión - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFDHloguZ67SWVBBwpzUVEqGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMO60mwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Acusan por lavado de dinero en EE.UU. a dueño del canal venezolano Globovisión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre los movimientos financieros se registran compra de apartamentos, yates y caballos.El venezolano Raúl Gorrín, uno de los socios y propietarios del canal de noticias Globovisión, está siendo acusado en una Corte en el Distrito Sur de Florida en Estados Unidos por los delitos de lavado de instrumentos monetarios, conspiración para cometer lavado de dinero y conspiración para violar la ley de prácticas corruptas, según el expediente 18-80160. A Gorrín se le señala de utilizar tres compañías registradas en Panamá, una cuenta en Suiza y dos entidades bancarias una en La Florida y otra en Re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>Quién es Raúl Gorrín, el magnate de Venezuela acusado en EE.UU. de lavar millones de dólares junto a un exguardaespaldas de Hugo Chávez - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/quien-es-raul-gorrin-el-magnate-de-venezuela-acusado-en-ee-uu-de-lavar-millones-de-dolares-junto-a-un-exguardaespaldas-de-hugo-chavez-20181120213119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7n1Tv96jMurghNfdyKSdAqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMLO_8gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:31:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/quien-es-raul-gorrin-el-magnate-de-venezuela-acusado-en-ee-uu-de-lavar-millones-de-dolares-junto-a-un-exguardaespaldas-de-hugo-chavez-20181120213119" target="_blank"&gt;Quién es Raúl Gorrín, el magnate de Venezuela acusado en EE.UU. de lavar millones de dólares junto a un exguardaespaldas de Hugo Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Su biografía oficial dice que "nació en Caracas el 22 de noviembre de 1968, en el seno de una familia humilde". Medio siglo más tarde, Raúl Gorrín es dueño del canal de televisión Globovisión, de una compañía de seguros en Venezuela y de, al menos, 24 propiedades en Estados Unidos. Gorrín está acusado por las autoridades de Estados Unidos por haber pagado presuntamente unos US$159 millones en sobornos a dos ex altos funcionarios venezolanos y haberles ayudado a lavar esos fondos ilícitos. La acusación contra el magnate venezolano fue presentada en agosto pasado en una corte del Distrito Sur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Las 24 propiedades que la justicia de Estados Unidos le confiscó al empresario venezolano Raúl Gorrín - Infobae America</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/21/las-24-propiedades-que-el-gobierno-de-estados-unidos-le-confisco-al-empresario-venezolano-raul-gorrin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_TdJchYvJrbpNf3rh7wPYqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:32:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/21/las-24-propiedades-que-el-gobierno-de-estados-unidos-le-confisco-al-empresario-venezolano-raul-gorrin/" target="_blank"&gt;Las 24 propiedades que la justicia de Estados Unidos le confiscó al empresario venezolano Raúl Gorrín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algunas de las propiedades confiscadas en EEUU a Raúl Gorrín El empresario venezolano Raúl Gorrín fue acusado en los Estados Unidos de lavado de dinero, conspiración y sobornos, según un documento judicial desclasificado por la Fiscalía estadounidense en Miami. Propietario de la compañía de seguros La Vitalicia y la televisora privada Globovisión en Venezuela, Gorrín es investigado por presuntamente haber lavado entre 2008 y 2017 más de 159 millones de dólares procedentes de la corrupción en el país petrolero, destinados a la compra de propiedades en Florida y Nueva York. La periodista vene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Venezuela espera que EEUU le entregue a ex guardaespaldas de Chávez - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222066755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM07X68_t69JoCoLii3i1t0qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:03:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222066755.html" target="_blank"&gt;Venezuela espera que EEUU le entregue a ex guardaespaldas de Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela espera que Estados Unidos le entregue al ex guardaespaldas del fallecido ex presidente Hugo Chávez, que se declaró culpable de haber recibido más de 1,000 millones de dólares en sobornos, dijo este jueves el fiscal general, Tarek William Saab. Se trata de Alejandro Andrade, quien llegó a convertirse en tesorero nacional y titular del Banco Nacional de Desarrollo de Venezuela (Bandes) durante el gobierno de Chávez (1999-2013). “Esperamos que los Estados Unidos de América le entreguen al Estado venezolano y al Ministerio Público a este delincuente internacional”, declaró a la prensa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Alejandro Andrade, el guardaespaldas de Hugo Chávez y extesorero de Venezuela que confesó el cobro de US$1.000 millones en sobornos - El Observador</title><link>https://www.elobservador.com.uy/nota/alejandro-andrade-el-guardaespaldas-de-hugo-chavez-y-extesorero-de-venezuela-que-confeso-el-cobro-de-us-1-000-millones-en-sobornos-20181122135450</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVnm8DB2SdTaruA_AbnpWkqGQgEKhAIACoHCAownJCCCzDY3P4CMJLA8gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:54:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elobservador.com.uy/nota/alejandro-andrade-el-guardaespaldas-de-hugo-chavez-y-extesorero-de-venezuela-que-confeso-el-cobro-de-us-1-000-millones-en-sobornos-20181122135450" target="_blank"&gt;Alejandro Andrade, el guardaespaldas de Hugo Chávez y extesorero de Venezuela que confesó el cobro de US$1.000 millones en sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miami Herald Alejandro Andrade fue tesorero nacional de Venezuela. Alejandro Andrade pasó de ser guardaespaldas de Hugo Chávez a poseer decenas de casas, autos, caballos y relojes de lujo. El que fuera tesorero nacional de Venezuela se enfrenta ahora en Estados Unidos a una sentencia que podría condenarlo a hasta 10 años de cárcel. El Departamento de Justicia de Estados Unidos hizo público esta semana que, en diciembre de 2017, Andrade se declaró culpable de un cargo de conspiración para lavado de dinero y de haber recibido sobornos por valor de US$1.000 millones. - Quién es Raúl Gorrín, el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elobservador.com.uy">El Observador</source></item><item><title>Venezuela: Sucesión de escándalos ¿Algo pasará? - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/opinion/2018/11/25/venezuela-sucesion-de-escandalos-algo-pasara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAhqtQ1VhtcKbhdW1ulcNEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:16:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/opinion/2018/11/25/venezuela-sucesion-de-escandalos-algo-pasara/" target="_blank"&gt;Venezuela: Sucesión de escándalos ¿Algo pasará?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El dictador venezolano Nicolás Maduro. Estoy muy preocupada, bastante más que lo que están otros que más bien se inclinan por la euforia ante las sanciones y condenas que en el extranjero se les están aplicando a chavistas, socios y amigotes. Y la preocupación no es infundada, es bien concreta porque nada conviene más a los narcochoros empoderados y a su "Oposición light" que nos aturdamos y perdamos el foco que no es otro que luchar a brazo partido por la liberación de Venezuela que solo con la fuerza combativa del ciudadano honesto es posible. Mi preocupación es concreta y aunque estoy fe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>¿Dónde están los valiosos caballos de ex funcionario venezolano? Expertos del sector ecuestre quieren saberlo - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222062475.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRST8aYhZzHbrpeoqEzUKwqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:27:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222062475.html" target="_blank"&gt;¿Dónde están los valiosos caballos de ex funcionario venezolano? Expertos del sector ecuestre quieren saberlo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los agentes del Buró Federal de Investigaciones (FBI) tienen amplia experiencia en lo que respecta a embargar lujosas mansiones, autos deportivos Ferrari y joyas caras pertenecientes a delincuentes de Miami. Pero, ¿qué podrán hacer con caballos de salto que valen millones? Las autoridades federales acaban de confiscar 17 caballos de salto de la exclusiva granja localizada en Wellington, en el Condado Palm Beach, que perteneció al ex tesorero nacional de Venezuela Alejandro Andrade. Tras llegar a un acuerdo de culpabilidad con la Fiscalía, Andrade admitió haber recibido $1,000 millones en so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Extesorero venezolano y amigo de Hugo Chávez se declara culpable de lavado de dinero y trama de corrupción - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/criminalidad-y-justicia/extesorero-venezolano-y-amigo-de-hugo-chavez-se-declara-culpable-de-lavado-de-dinero-y-trama-de-corrupcion</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJvXa9_KucRBj3YbMyGVkAqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/criminalidad-y-justicia/extesorero-venezolano-y-amigo-de-hugo-chavez-se-declara-culpable-de-lavado-de-dinero-y-trama-de-corrupcion" target="_blank"&gt;Extesorero venezolano y amigo de Hugo Chávez se declara culpable de lavado de dinero y trama de corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El extesorero nacional de Venezuela (2007-2011) y amigo del expresidente Hugo Chávez, Alejandro Andrade, se declaró culpable de lavado de dinero y pertenecer a un entramado de corrupción, ante la corte del sur de la Florida. Según el documento de aceptación de culpabilidad, Andrade conspiró con empresarios venezolanos y aceptó sobornos por el orden de los mil millones de dólares entre 2007 y 2017, desde que ocupaba el máximo cargo de manejo de divisas y el tesoro nacional hasta el año pasado, cuando vivía como magnate entre caballos y establos en Wellington, Florida. Andrade, de 54 años, se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Exfuncionario de Hugo Chávez se declara culpable por lavado de dinero - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/extesorero-de-hugo-chavez-se-declara-culpable-por-caso-de-lavado-de-dinero-295950</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkU_EAFI0-014RDF3HhnuQqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/extesorero-de-hugo-chavez-se-declara-culpable-por-caso-de-lavado-de-dinero-295950" target="_blank"&gt;Exfuncionario de Hugo Chávez se declara culpable por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela Exfuncionario de Hugo Chávez se declara culpable por lavado de dinero Washington (AFP y Reuters) 21 de noviembre 2018 , 07:57 a.m. Autoridades estadounidenses revelaron que el caso involucra más de mil millones de dólares. Alejandro Andrade Cedeño, quien fue jefe de la Tesorería Nacional del 2007 al 2011 en Venezuela durante el gobierno del fallecido presidente Hugo Chávez, se declaró culpable de conspiración para lavado de dinero, según informó este martes el Departamento de Justicia estadounidense. En el marco de su acuerdo de culpabilidad, Andrade aceptó el decomiso de mil mill...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Ex propietario de Banco Peravia se declara culpable en EEUU de lavar de dinero - Listin Diario</title><link>https://listindiario.com/las-mundiales/2018/11/21/542536/ex-propietario-de-banco-peravia-se-declara-culpable-en-eeuu-de-lavar-de-dinero</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGs-txYK-uOxlVeyDcJ6bT8qGQgEKhAIACoHCAow8sSFCzCV4IIDMNrVhgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://listindiario.com/las-mundiales/2018/11/21/542536/ex-propietario-de-banco-peravia-se-declara-culpable-en-eeuu-de-lavar-de-dinero" target="_blank"&gt;Ex propietario de Banco Peravia se declara culpable en EEUU de lavar de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Listin Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Justicia estadounidense acusó al dueño y presidente del canal venezolano Globovisión, Raúl Gorrín, de sobornos y blanqueó de dólares en una trama multimillonaria que involucra a otros dos venezolanos, informó hoy la Fiscalía. Gorrín, de 50 años, enfrenta nueve cargos de lavado de dinero, uno de conspiración para violar la Ley de Prácticas Corruptas en el Extranjero (FCPA) y otro de conspiración para cometer lavado de dinero. Entre tanto, Alejandro Andrade, de 54 años, que fue tesorero nacional con el presidente Hugo Chávez, y Gabriel Arturo Jiménez Aray, de 50 y expropietario del Banco P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://listindiario.com">Listin Diario</source></item><item><title>Quién es Raúl Gorrín, el magnate de Venezuela acusado de lavar millones de dólares - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/raul-gorrin-magnate-venezuela-acusado-estados-unidos-lavar-millones-dolares-ex-guardaespaldas-hugo-chavez-noticia-579676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXEoMEQjBmTub0Pu5tBDmUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/raul-gorrin-magnate-venezuela-acusado-estados-unidos-lavar-millones-dolares-ex-guardaespaldas-hugo-chavez-noticia-579676" target="_blank"&gt;Quién es Raúl Gorrín, el magnate de Venezuela acusado de lavar millones de dólares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Su biografía oficial dice que "nació en Caracas el 22 de noviembre de 1968, en el seno de una familia humilde". Medio siglo más tarde, Raúl Gorrín es dueño del canal de televisión Globovisión, de una compañía de seguros en Venezuela y de, al menos, 24 propiedades en Estados Unidos. Gorrín está acusado por las autoridades de Estados Unidos por haber pagado presuntamente unos US$159 millones en sobornos a dos ex altos funcionarios venezolanos y haberles ayudado a lavar esos fondos ilícitos. La acusación contra el magnate venezolano fue presentada en agosto pasado en una corte del Distrito Sur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Un tribunal de EEUU condena a diez años de cárcel al extesorero de Hugo Chávez - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/internacional/1543363720_43243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRs04o7IvJo3we65DI656wqGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMLfF4AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:08:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/internacional/1543363720_43243.html" target="_blank"&gt;Un tribunal de EEUU condena a diez años de cárcel al extesorero de Hugo Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un extesorero nacional de Venezuela durante el Gobierno del fallecido expresidente Hugo Chávez fue sentenciado este martes a diez años de prisión en Estados Unidos, por participar en un esquema de cambio de divisas y lavado de dinero por más de 1.000 millones de dólares, reportó AFP. Alejandro Andrade Cedeño, quien fue presidente de la Oficina Nacional del Tesoro (ONT) venezolana entre 2007 y 2010, fue sentenciado por la jueza federal Robin Rosenberg del Distrito Sur de Florida con la máxima pena contemplada por la ley, indicaron documentos judiciales. Este ciudadano venezolano de 54 años y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>EEUU presenta cargos contra magnate venezolano Raúl Gorrín - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article221933855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjCPwUJSJsgzaaro_xbHZsqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article221933855.html" target="_blank"&gt;EEUU presenta cargos contra magnate venezolano Raúl Gorrín&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fiscales estadounidenses revelaron el lunes cargos contra un magnate venezolano de los medios de comunicación cercano al gobierno socialista del presidente Nicolás Maduro. Raúl Gorrín fue acusado de pagar 159 millones de dólares en sobornos a altos funcionarios a cambio de lucrativas operaciones con divisas extranjeras y de esconder los beneficios en propiedades de lujo en Manhattan y Florida. No estuvo claro por qué las acusaciones de lavado de dinero y corrupción en el extranjero contra Gorrín, que tenían tres meses de antigüedad, fueron reveladas el lunes. Un documento judicial separado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Exescolta de Chávez condenado a 10 años de prisión en EEUU - DEBATE</title><link>https://www.debate.com.mx/mundo/lavado-de-activos-venezuela-20181127-0156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4bfyyj5x6VG58O4n1u0w4qGQgEKhAIACoHCAowjrr_CjC78fgCMKmwggY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.debate.com.mx/mundo/lavado-de-activos-venezuela-20181127-0156.html" target="_blank"&gt;Exescolta de Chávez condenado a 10 años de prisión en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DEBATE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WEST PALM BEACH, Florida, EE.UU..- Un exfuncionario del gobierno del fallecido presidente de Venezuela, Hugo Chávez admitió haber participado en una asociación ilícita para lavado de activos por más de 1.000 millones de dólares de sobornos fue condenado el martes a 10 años de cárcel por un juzgado federal en el sur de Florida. Alejandro Andrade Cedeño, quien ascendió de guardaespaldas de Chávez a tesorero nacional de Venezuela, deberá entregarse a la policía judicial el 25 de febrero para cumplir su condena, determinó una jueza federal tras una audiencia de cerca de una hora de duración. La...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.debate.com.mx">DEBATE</source></item><item><title>Empresario venezolano Gorrín acusado en EEUU de lavado y corrupción; más de $1,000 millones en la mira - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221946830.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHNnDaD6nRyl8MZno-20ScqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:32:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221946830.html" target="_blank"&gt;Empresario venezolano Gorrín acusado en EEUU de lavado y corrupción; más de $1,000 millones en la mira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El empresario chavista Raúl Gorrín, acusado el lunes en Estados Unidos de un entramado de corrupción que supera los $1,000 millones, se había asociado con un banquero venezolano en República Dominicana para comprar un banco con el específico propósito de lavar dinero, según los documentos de la corte. La investigación de las autoridades, que implica directamente a los ex tesoreros de Venezuela Alejandro Andrade y Claudia Díaz, también involucra al banquero Gabriel Jiménez Aray, cuyos cargos podrían ser dados a conocer en la tarde del martes. Fuentes vinculadas al caso informaron al Miami He...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Tribunal español accede a extraditar a Venezuela al guardaespaldas de Chávez - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222085710.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8rjUDHRP0rtjga4EULrokqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:46:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article222085710.html" target="_blank"&gt;Tribunal español accede a extraditar a Venezuela al guardaespaldas de Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Audiencia Nacional española accedió este viernes a extraditar a Venezuela a Adrián Velásquez Figueroa, guardaespaldas y jefe de seguridad del presidente fallecido Hugo Chávez, al entender que no puede ser un perseguido político porque no es un opositor. La Audiencia siguió así el mismo criterio que con la esposa de Velásquez, Claudia Patricia Díaz Guillén, reclamada también por Venezuela y quien ejerció durante años como enfermera de Chávez y fue detenida en Madrid en abril pasado junto a su marido. En el caso de Velásquez, el tribunal rechaza que pueda ser represaliado en Venezuela porq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Extesorero venezolano, condenado a 10 años de prisión por lavado de dinero - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u191208-e199352-s27061-extesorero-gobierno-chavez-condenado-eeuu-lavado-dinero</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_RCLr4icd0LLeOWe8Z1XcqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:36:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u191208-e199352-s27061-extesorero-gobierno-chavez-condenado-eeuu-lavado-dinero" target="_blank"&gt;Extesorero venezolano, condenado a 10 años de prisión por lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 27 nov (Reuters) - Un extesorero nacional de Venezuela fue condenado el martes por una corte de Estados Unidos a 10 años de prisión por lavar 1.000 millones de dólares de fondos públicos, según documentos judiciales. Alejandro Andrade, de 54 años, deberá presentarse ante las autoridades judiciales estadounidenses el 25 de febrero del 2019, fecha en que comienza a correr su sentencia de 120 meses, según los registros de la Corte Distrito Sur de la Florida. La Corte del Distrito Sur de la Florida, a través del juez Robin Rosenberg (West Palm Beach), ordenó la inmediata venta de 70 ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>El escolta de Chávez que confesó cobro de US$ 1.000 millones en coimas - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/el-escolta-de-chavez-que-confeso-cobro-de-us-1-000-millones-en-coimas-296616</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5BbHXZFGpjai730mmuTkoqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:14:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/el-escolta-de-chavez-que-confeso-cobro-de-us-1-000-millones-en-coimas-296616" target="_blank"&gt;El escolta de Chávez que confesó cobro de US$ 1.000 millones en coimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Latinoamérica El escolta de Chávez que confesó cobro de US$ 1.000 millones en coimas Redacción - BBC News Mundo 23 de noviembre 2018 , 07:14 a.m. Según EE. UU., Alejandro Andrade incurrió en delitos de corrupción cuando era tesorero de Venezuela. Alejandro Andrade pasó de ser guardaespaldas de Hugo Chávez a poseer decenas de casas, autos, caballos y relojes de lujo. El que fuera tesorero nacional de Venezuela se enfrenta ahora en Estados Unidos a un proceso judicial por el que podría resultar condenado hasta por 10 años de cárcel. El Departamento de Justicia de Estados Unidos hizo público e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Diputado venezolano pide al Gobierno repatriar bienes de exfuncionario condenado en EEUU - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083770771-repatriacion-de-bienes-de-extesorero-venezolano/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOXz5GTq8bnFuFkafDIh0QqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811281083770771-repatriacion-de-bienes-de-extesorero-venezolano/" target="_blank"&gt;Diputado venezolano pide al Gobierno repatriar bienes de exfuncionario condenado en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La solicitud de repatriación tiene que ser una política de Estado, y tiene que ser un Gobierno comprometido con los intereses del país y para que pueda hacerse formalmente la solicitud, debe hacerse junto legislativo y ejecutivo para armar un plan para repatriar ese dinero", sostuvo el legislador opositor en declaraciones a esta agencia. Venezuela investiga a extesorero de Chávez por corrupción y pide captura a Interpol Andrade fue condenado en EEUU a diez años de prisión tras declararse culpable de haber recibido más de 1.000 millones de dólares en sobornos por manipular los tipos de camb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Revelan acusaciones contra venezolanos en EEUU - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article221973740.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUQXvfy5vynEWKzV1mvPYMqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article221973740.html" target="_blank"&gt;Revelan acusaciones contra venezolanos en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un exfuncionario del gobierno de Hugo Chávez y un banquero venezolano se declararon culpables de una acusación de asociación ilícita para lavar más de 1.000 millones de dólares de sobornos, dijeron el martes fiscales federales en Estados Unidos. Alejandro Andrade Cedeño y Gabriel Arturo Jiménez Aray aceptaron su culpabilidad hace meses, pero sus casos permanecían secretos, precisaron los fiscales federales de Miami a través de un comunicado de prensa. Andrade, un exguardaespaldas del fallecido presidente Chávez ascendió hasta convertirse en tesorero nacional. Tras dejar su cargo, se mudó al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>El empresario venezolano Raúl Gorrín fue acusado en Estados Unidos de lavado de dinero, conspiración y sobornos - Infobae America</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/20/el-empresario-venezolano-raul-gorrin-fue-acusado-en-estados-unidos-de-lavado-de-dinero-conspiracion-y-sobornos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDg-ECqLL1u46F99bXhqKFkqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:46:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/20/el-empresario-venezolano-raul-gorrin-fue-acusado-en-estados-unidos-de-lavado-de-dinero-conspiracion-y-sobornos/" target="_blank"&gt;El empresario venezolano Raúl Gorrín fue acusado en Estados Unidos de lavado de dinero, conspiración y sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Raúl Gorrín El empresario venezolano Raúl Gorrín fue acusado en Estados Unidos de lavado de dinero, conspiración y sobornos, según un documento judicial desclasificado este lunes por la fiscalía estadounidense en Miami. Propietario de la compañía de seguros La Vitalicia y la televisora privada Globovisión en Venezuela, Gorrín es investigado por presuntamente haber lavado entre 2008 y 2017 más de 159 millones de dólares procedentes de corrupción en el país petrolero, destinados a la compra de propiedades en Florida y Nueva York. El caso vincula a dos ex funcionarios de alto nivel de la Ofici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Magnate de los medios de Venezuela es acusado de pagar US$159 millones en sobornos - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/raul-gorrin-estados-unidos-presenta-cargos-corrupcion-presidente-canal-globovision-noticia-579222</link><guid isPermaLink="false">CAIiELs99QPQjEBCR36QhmXbFiQqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:53:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/raul-gorrin-estados-unidos-presenta-cargos-corrupcion-presidente-canal-globovision-noticia-579222" target="_blank"&gt;Magnate de los medios de Venezuela es acusado de pagar US$159 millones en sobornos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bogotá. Fiscales de Estados Unidos revelaron el lunes cargos contra el magnate venezolano de medios de comunicación y presidente de Globovisión: Raúl Gorrín, quien es cercano al gobierno socialista del presidente Nicolás Maduro. Gorrín fue acusado de pagar 159 millones de dólares en sobornos a altos funcionarios a cambio de lucrativas operaciones con divisas extranjeras y de esconder los beneficios en propiedades de lujo en Manhattan y Florida. No estuvo claro por qué las acusaciones de lavado de dinero y corrupción en el extranjero contra Gorrín, que tenían tres meses de antigüedad, fueron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Empresario chavista Raúl Gorrín acusado en EEUU de lavar millones de la corrupción - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221707250.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELE_Ehr82mt2LwNnRHdAkSQqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221707250.html" target="_blank"&gt;Empresario chavista Raúl Gorrín acusado en EEUU de lavar millones de la corrupción&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una corte federal de Estados Unidos presentó el lunes cargos contra el prominente empresario chavista Raúl Gorrín, acusándole de lavar cientos de millones de dólares provenientes de la corrupción en Venezuela y de usar parte del dinero para comprar propiedades de lujo en Florida y en Nueva York. Los cargos, que van acompañados por una orden para congelar millones de dólares en activos y propiedades en Estados Unidos, forman parte de la investigación emprendida por las autoridades federales de un “enorme caso de corrupción”, que también involucra a los ex tesoreros nacionales de Venezuela, A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Así es cómo la Fiscalía de Miami va encajando las piezas del rompecabezas de la corrupción en Venezuela - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/criminalidad-y-justicia/asi-es-como-la-fiscalia-de-miami-va-encajando-las-piezas-del-rompecabezas-de-la-corrupcion-en-venezuela</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ-FvgwnLqiGglfsdSrAyUqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:33:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/criminalidad-y-justicia/asi-es-como-la-fiscalia-de-miami-va-encajando-las-piezas-del-rompecabezas-de-la-corrupcion-en-venezuela" target="_blank"&gt;Así es cómo la Fiscalía de Miami va encajando las piezas del rompecabezas de la corrupción en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal impuesto por la Asamblea Nacional Constituyente (progobierno) de Venezuela, Tarek Williams Saab, reaccionó a la noticia que estremece a ese país y el sur de Florida: el extesorero venezolano y amigo de Hugo Chávez, Alejandro Andrade, se declaró culpable de lavado de dinero y trama de corrupción. Esta semana anunció que está pidiendo la activación de una alerta roja de Interpol para capturarlo y pedirle a Estados Unidos que entregue a Venezuela "a este delincuente Alejandro Andrade (...) porque este ciudadano vive en EEUU dándose la dolce vita de una manera brutal y totalmente grot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Un extesorero de Venezuela se declara culpable por blanqueo de dinero en EEUU - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-extesorero-venezuela-declara-culpable-blanqueo-dinero-eeuu-20181121074604.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxDHQUwM9s6jMkyZ1m2zBQqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:45:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-extesorero-venezuela-declara-culpable-blanqueo-dinero-eeuu-20181121074604.html" target="_blank"&gt;Un extesorero de Venezuela se declara culpable por blanqueo de dinero en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 21 Nov. (Reuters/EP) - Un extesorero de Venezuela se ha declarado culpable ante un tribunal de Estados Unidos por un cargo de conspiración para blanquear dinero en un plan que involucró a un magnate venezolano de la televisión y cerca de 1.000 millones de dólares, según ha informado este martes el Departamento de Justicia estadounidense. Alejandro Andrade, de 54 años, se ha declarado culpable ante un tribunal del Distrito Sur de Florida por el cargo de conspiración para blanqueo de dinero, según ha confirmado el Departamento de Justicia en un comunicado. El venezolano, radicado en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Dueño de canal venezolano Globovisión acusado de millonario soborno en EEUU - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083569480-dueno-globovision-acusado-soborno-eeuu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtaaWxICNzqoPW-bQ4I4OIqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811211083569480-dueno-globovision-acusado-soborno-eeuu/" target="_blank"&gt;Dueño de canal venezolano Globovisión acusado de millonario soborno en EEUU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Raúl Gorrín Belisario (Gorrín), ciudadano venezolano de 50 años con residencia en Miami, Florida, fue acusado en una imputación presentada el 16 de agosto de 2017 ante el Distrito Sur de Florida (divulgada este martes) de un cargo de conspiración para violar la Ley de Prácticas Corruptas Extranjeras, un cargo de conspiración para cometer lavado de dinero y nueve cargos de lavado de dinero", dice el comunicado. Exejecutivo de venezolana PDVSA se declara culpable en EEUU de lavado de dinero También el martes se divulgaron las declaraciones de culpabilidad de los banqueros venezolanos Alejand...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Ex ejecutivo de PDVSA se declara culpable en caso de $1,200 millones - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220921485.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhAEZG6wpYn0YXGXJFsZt0qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 22:25:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220921485.html" target="_blank"&gt;Ex ejecutivo de PDVSA se declara culpable en caso de $1,200 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ex director de Planificación Financiera de Petróleos de Venezuela (PDVSA), Abraham Edgardo Ortega, se declaró culpable el miércoles de haber participado en el megaentramado de corrupción de $1,200 millones que también involucra al círculo más cercano del presidente Nicolás Maduro. Como parte de su confesión, Ortega admitió haber usado su cargo en la petrolera estatal y aceptó un soborno de $5 millones para darle un trato prioritario a una compañía francesa y a un banco ruso que eran accionistas minoritarios de un emprendimiento conjunto con PDVSA. Ortega fue recompensado por participar c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Miami: condenan a banquero por lavado de dinero venezolano - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article220797095.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbw-d1tcCLS6vB88lnlKaAqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 20:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article220797095.html" target="_blank"&gt;Miami: condenan a banquero por lavado de dinero venezolano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un banquero que atendía a multimillonarios venezolanos fue condenado el lunes en Miami a diez años de prisión por su participación en el lavado de 1.200 millones de dólares de la compañía estatal de petróleo PDVSA, en un caso que ha implicado a los hijastros del presidente Nicolás Maduro. Matthias Krull está cooperando con el gobierno estadounidense y la jueza federal Cecilia Altonaga dijo que si bien le impuso la máxima condena, podría reducirla. El exbanquero de Julius Baer, que nació en Alemania, creció en Caracas y residía en Panamá, deberá pagar 50.000 dólares en multas y devolver 600....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Banquero de bolichicos sentenciado a 10 años, saldría antes si coopera en caso de $1,200 millones - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220789695.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMaLlXSdAcWQX334R1cD1IqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220789695.html" target="_blank"&gt;Banquero de bolichicos sentenciado a 10 años, saldría antes si coopera en caso de $1,200 millones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un banquero internacional que atendía a megamillonarios vinculados al régimen de Nicolás Maduro fue condenado el lunes a 10 años de prisión por un juez federal de Miami por su participación en un entramado de corrupción y lavado de dinero que sustrajo $1,200 millones de las arcas del estado venezolano. Entre las personas que están siendo investigadas como parte del escandaloso caso se encuentran el propio Maduro, sus hijastros, empresarios vinculados al chavismo conocidos como bolichicos, y el magnate de medios de comunicación Raúl Gorrín. Matthias Krull, de 45 años, se disculpó profusament...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Exejecutivo de PDVSA se declara culpable en Miami - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article220922305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQqTy1w2mvoPUWxofAVBG8qGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMM_g3AU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article220922305.html" target="_blank"&gt;Exejecutivo de PDVSA se declara culpable en Miami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El exdirector de finanzas de la petrolera estatal venezolana PDVSA se declaró culpable el miércoles de participar en el lavado de 1.200 millones de dólares robados a la compañía, un importante avance para la fiscalía estadounidense que investiga la corrupción entre personas cercanas al presidente Nicolás Maduro, incluyendo sus hijastros. En su comparecencia ante una corte federal en Miami, Abraham Ortega prometió cooperar plenamente con las autoridades, convirtiéndose en el funcionario venezolano de mayor rango en hacerlo. Como parte de su declaración de culpabilidad, Ortega admitió que en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Régimen cambiario venezolano benefició a las élites gubernamentales - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaKaYLYy3VS762Z4qCl1loqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:47:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1093821.html" target="_blank"&gt;Régimen cambiario venezolano benefició a las élites gubernamentales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El estricto control cambiario de Venezuela permitió que un pequeño grupo de personas vinculado a la máxima cúpula del régimen de Caracas amasara inmensas fortunas, sirviendo por años como una “máquina perpetua de dinero” para las élites gubernamentales. Ese sistema cambiario, previo al que impuso en fecha reciente el gobierno del presidente Nicolás Maduro destinado al fracaso, condujo a la hiperinflación y a la ruina económica. Ofrecía a personas selectas una tasa de cambio muy por debajo de la fluctuante en el mercado negro, había sido introducido por el fallecido presidente Hugo Chávez co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Una economía en crisis alimenta la miseria de los venezolanos pero enriquece a la elite chavista - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article218196745.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3auTjFNuEejuK9GaNdLYkqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article218196745.html" target="_blank"&gt;Una economía en crisis alimenta la miseria de los venezolanos pero enriquece a la elite chavista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El estricto control cambiario de Venezuela, sistema que condujo a la hiperinflación y a la ruina económica de ese país petrolero, permitió que un pequeño grupo de personas vinculado a la máxima cúpula del régimen de Caracas amasara inmensas fortunas, sirviendo por años como una “máquina perpetua de dinero” para las élites ubernamentales. Ese sistema cambiario, que ofrecía a personas selectas una tasa de cambio muy por debajo de la fluctuante en el mercado negro, había sido introducido por elfallecidopresidente Hugo Chávez como un instrumento que estabilizaría la economía y reduciría los pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Gorrín, controversial empresario chavista, emerge como arquitecto en caso de ‘bolichicos’ - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article217301415.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyfLV0GsWN5_UlxARBT4OIqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMK_g3AU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 22:38:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article217301415.html" target="_blank"&gt;Gorrín, controversial empresario chavista, emerge como arquitecto en caso de ‘bolichicos’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El empresario venezolano Raúl Gorrín, conocido por su polémica compra del canal de noticias Globovision, comienza a aparecer como el gran arquitecto de la operación de lavado de $1,200 millones que también involucra al gobernante venezolano Nicolás Maduro y a sus hijastros, señalan documentos del caso federal realizado en Miami y personas familiarizadas con la investigación. Según múltiples fuentes familiarizadas con el caso, Gorrín ahora es uno de los objetivos centrales de las autoridades. Documentos de la corte presentados esta semana muestran que Gorrín fue la persona que contactó inici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Hijastros de Maduro estarían implicados en fraude por 200 mdd - Vanguardia MX</title><link>https://vanguardia.com.mx/articulo/hijastros-de-maduro-estarian-implicados-en-fraude-por-200-mdd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMl-T1d3nVtX0LfRXjvGi0qGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwuZ6SAw</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:11:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vanguardia.com.mx/articulo/hijastros-de-maduro-estarian-implicados-en-fraude-por-200-mdd" target="_blank"&gt;Hijastros de Maduro estarían implicados en fraude por 200 mdd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Especial Miami. Los hijastros del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, recibieron 200 millones de dólares en dinero sucio y el magnate Raúl Gorrín otros 78 millones, informó este lunes el diario estadunidense The Miami Herald, que citó fuentes vinculadas a una causa de lavado de dinero que delinea una conspiración para defraudar mil 200 millones de dólares de la estatal Petróleos de Venezuela (PDVSA), presentada en Miami. Añadió que a Maduro no se le han presentado cargos en la acusación criminal, pero las fuentes dijeron que está siendo investigado por permitir a familiares, alle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vanguardia.com.mx">Vanguardia MX</source></item><item><title>Apuntan al propietario del canal venezolano Globovisión en presunto lavado de dinero - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/venezuela/apuntan-propietario-canal-venezolano-globovision-presunto-lavado-dinero/24079761</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKrYeTeekiI-L9PagjxXAcqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 19:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/venezuela/apuntan-propietario-canal-venezolano-globovision-presunto-lavado-dinero/24079761" target="_blank"&gt;Apuntan al propietario del canal venezolano Globovisión en presunto lavado de dinero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El dueño y presidente del canal venezolano Globovisión, Raúl Gorrín, es uno de los principales investigados por la Justicia estadounidense en una trama que blanqueó unos 1.200 millones de dólares (10.352 millones de euros) desfalcados a la estatal Petróleos de Venezuela (PDVSA), indicó hoy El Nuevo Herald. Según el diario, que cita a fuentes cercanas al caso, documentos presentados esta semana ante la Corte muestran que Gorrín contactó con el banquero alemán Matthias Krull, quien el martes pasado se declaró culpable de blanqueo de dinero tras llegar a un acuerdo con la Fiscalía, para que la...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item></channel></rss>