{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREpyTVdJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:45:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "IOM: 98% of Venezuelans said they suffer discrimination in Ecuador - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/oim-venezolanos-aseguro-sufrir-discriminacion-ecuador_262540",
            "pub_date": "2018-12-07 22:03:59 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mar\u00eda Vicu\u00f1a resigns as Vice President of Ecuador - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/maria-alejandra-vicuna-renuncia-vicepresidencia-ecuador-20181204-0038.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:02:55 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "La exfuncionaria indic\u00f3 en una carta que prefiere coordinar su defensa lejos de su cargo tras ser acusada de presuntos delitos de corrupci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Interpol rejected Ecuador&#39;s request to locate and arrest Correa - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/interpol-rechazo-peticion-ecuador-para-localizar-arrestar-correa_262237",
            "pub_date": "2018-12-05 18:36:00 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lenin Moreno presents candidates for the Vice Presidency of Ecuador - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/ecuador-vicepresidencia-moreno-vicuna-vasco-alban-20181206-0026.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:35 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "El mandatario Len\u00edn Moreno indic\u00f3 que los aspirantes fueron elegidos no pertenece a ning\u00fan partido pol\u00edtico de Ecuador."
        },
        {
            "title": "How Ecuador became part of the &quot;Russian plot&quot; that threatens the US - El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/bbc-mundo/como-ecuador-volvio-parte-trama-rusa-que-amenaza_262244",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "The Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Congress will decide whether to accept the resignation of Ecuador&#39;s vice president - Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/mundo/Congreso-definira-si-acepta-la-renuncia-de-vicepresidenta-de-Ecuador-20181205-0041.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Manafort tried to negotiate in Ecuador Assange delivery to the US - Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/internacionales/n335227.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:32:55 GMT",
            "source_nm": "Club",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "4 Dic. 2018 - Paul Manafort, exjefe de campa\u00f1a del presidente norteamericano, Donald Trump, trat\u00f3 de negociar en mayo de 2017 que Ecuador entregara a ..."
        },
        {
            "title": "Olga Ta\u00f1\u00f3n: Forgive us Venezuelans that we are not doing well - Informe21.com",
            "link": "https://informe21.com/arte-y-espectaculos/olga-tanon-perdonennos-a-los-venezolanos-que-no-lo-estamos-haciendo-bien",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:00 GMT",
            "source_nm": "Report21.com",
            "source_url": "https://informe21.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador separated from his post the vice president, accused of corruption - Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/el-presidente-de-ecuador-separo-de-su-cargo-a-la-vicepresidente-acusada-de-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:06:57 GMT",
            "source_nm": "Infobae America",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima defensa\" y encarg\u00f3 a Jos\u00e9 Augusto Briones, secretario ..."
        },
        {
            "title": "Colombia says Ecuadorian journalists were killed because Quito refused to swap - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/colombia-dice-periodistas-comercio-asesinados-ecuador-nego-canje-noticia-585219",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:40 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Las autoridades colombianas concluyeron que el disidente de las FARC Walter Patricio Arizala, alias \"Guacho\", decidi\u00f3 asesinar a los tres periodistas del diario ..."
        },
        {
            "title": "LDU of Quito vs. Dolphin LIVE: match for Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/ldu-quito-vs-delfin-vivo-online-directo-via-gol-tv-fecha-22-serie-ecuador-noticia-nndc-585461",
            "pub_date": "2018-12-08 00:43:36 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Secretary of the Presidency of Ecuador talks about the case of the former Vice President Vicu\u00f1a - CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/ecuador-vicuna-caso-presunta-corrupcion-vicepresidencia-entrevista-juan-sebastian-roldan-camilo-cnnee/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:01 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "\"Un tuit sin duda extra\u00f1o\". Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n habla sobre la reacci\u00f3n de la ex vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, en Twitter luego de ..."
        },
        {
            "title": "Ronaldo Naz\u00e1rio from Lima will arrive in Ecuador by Stiven Plaza - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ronaldo-nazario-ecuador-stiven-plaza.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ecuador&#39;s Guarantee Room denies transfer of Jorge Glas - teleSUR TV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/ecuador-jorge-glas-habeas-corpus-huelga-hambre-traslado-20181207-0018.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:55 GMT",
            "source_nm": "teleSUR TV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "El exvipresidente ecuatoriano lleva 50 d\u00edas en huelga de hambre, en rechazo a su traslado a la c\u00e1rcel de Latacunga y a su detenci\u00f3n que denuncia como ..."
        },
        {
            "title": "Ecuav\u00f3ley, the sport &#39;made in Ecuador&#39; turned into a social event - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ecuavoley-ecuador-voleibol-tradicion-jugadores.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Barcelona vs. The National LIVE: box of Guayaquil will play for the Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/barcelona-vs-nacional-vivo-online-directo-via-gol-tv-ver-gratis-ecuador-fecha-22-serie-ecuador-noticia-nndc-585464",
            "pub_date": "2018-12-08 00:50:20 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ecuador has eight gold medals in South American School Games - El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/deportes/ecuador-medallas-juegos-sudamericanos-escolares.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "Trade",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Con los triunfos obtenidos este jueves 6 de diciembre del 2018 por Sa\u00fal Wampustrik, Maryorye Changoluisa y relevos mixtos 5x100 metros, Ecuador sum\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Emelec tied 0-0 against Liga de Quito and continues as leader of Ecuador&#39;s Serie A 2018 - Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/resto-del-mundo/emelec-vs-liga-quito-vivo-directo-tv-online-via-goltv-transmision-serie-ecuador-2018-nndc-95947",
            "pub_date": "2018-12-02 18:56:15 GMT",
            "source_nm": "Daily Depor",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Emelec empat\u00f3 0-0 ante Liga de Quito este domingo por la fecha 21 de la Serie A de Ecuador 2018 en partido que se llev\u00f3 a cabo en el estadio George ..."
        },
        {
            "title": "They seize more than 1,270 kilos of cocaine in Spain and Belgium from Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/espana-1-270-kilos-cocaina-procedentes-ecuador-son-incautados-espana-belgica-noticia-nndc-584434",
            "pub_date": "2018-12-05 11:10:12 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La coca\u00edna estaba oculta en troncos de madera. La droga fue incautada en una operaci\u00f3n contra una red de tr\u00e1fico internacional entre Sudam\u00e9rica y Europa."
        },
        {
            "title": "Ecuav\u00f3ley, the sport &quot;made in Ecuador&quot; turned into a social event - EFE - Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/deportes/ecuavoley-el-deporte-made-in-ecuador-convertido-en-acontecimiento-social/20000010-3836322",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:24 GMT",
            "source_nm": "EFE - News",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El ecuav\u00f3ley o v\u00f3ley criollo es una variante del voleibol internacional que se cree naci\u00f3 en Ecuador a principios del siglo XIX y hoy es todo un acontecimiento ..."
        },
        {
            "title": "Subsidiary of Barcelona qualified for the third round of the Ecuador Cup - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/03/nota/7081101/filial-barcelona-clasifico-tercera-ronda-copa-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-03 15:45:44 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "Toreros venci\u00f3 1-0 a Brasilia, de Esmeraldas, el domingo en el juego de vuelta de la segunda ronda de la Copa Ecuador. En la ida empataron sin goles y con ..."
        },
        {
            "title": "Marcillo, the promise of Taurino Ecuador - Mundotoro.com",
            "link": "https://www.mundotoro.com/noticia/marcillo-la-promesa-del-ecuador-taurino/1398918",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:00 GMT",
            "source_nm": "Mundotoro.com",
            "source_url": "https://www.mundotoro.com",
            "desc": "El novillero Jos\u00e9 Andr\u00e9s Marcillo, en La Belmonte I SABAY JUAN CARLOS SABAY > Quito (Ecuador) Abri\u00f3 la segunda de feria el rejoneador David Albuja."
        },
        {
            "title": "Ecuador celebrates consensus in OPEC to reduce pumping - La Rep\u00fablica Ecuador",
            "link": "https://www.larepublica.ec/blog/economia/2018/12/07/ecuador-celebra-consenso-opep-recortar-bombeo/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:33:59 GMT",
            "source_nm": "The Republic of Ecuador",
            "source_url": "https://www.larepublica.ec",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The president of Ecuador will travel to Spain after visiting China and Qatar - La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181208/453421091585/el-presidente-de-ecuador-viajara-a-espana-tras-visitar-china-y-catar.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:57:05 GMT",
            "source_nm": "The vanguard",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Quito, 7 dic (EFE).- El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, y una comitiva de alrededor de una treintena de empresarios, acad\u00e9micos y representantes ..."
        },
        {
            "title": "Intense meteor shower will be appreciated in Ecuador - El Tel\u00e9grafo",
            "link": "https://www.eltelegrafo.com.ec/noticias/ecuador/1/lluvia-meteoros-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-06 23:32:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegraph",
            "source_url": "https://www.eltelegrafo.com.ec",
            "desc": "En Ecuador se tendr\u00e1 el m\u00e1ximo de intensidad de la lluvia de meteoros denominada como Gem\u00ednidas, entre la noche del pr\u00f3ximo jueves 13 y la madrugada ..."
        },
        {
            "title": "Barcelona de Guayaquil defeated University Technician 2-1 for Serie A of Ecuador - El Comercio - Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/barcelona-guayaquil-vs-tecnico-universitario-vivo-directo-via-gol-tv-fecha-21-serie-ecuador-transmision-directo-online-tv-internet-noticia-nndc-583446",
            "pub_date": "2018-12-02 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "The Peru Commerce",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Barcelona de Guayaquil gan\u00f3 2-1 a T\u00e9cnico Universitario en el Estadio Monumental de Guayaquil por la jornada 21\u00b0 de la Serie A de Ecuador."
        },
        {
            "title": "Miss Ecuador and Miss Spain share a photo that impacts its users - Metro Ecuador",
            "link": "https://www.metroecuador.com.ec/ec/noticias/2018/12/05/miss-ecuador-miss-espana-comparten-una-foto-impacta-usuarios.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:12:00 GMT",
            "source_nm": "Metro Ecuador",
            "source_url": "https://www.metroecuador.com.ec",
            "desc": "Virginia Limongi y \u00c1ngela Ponce derrocharon clase y glamour en Tailandia, durante una de las tantas actividades que llevan a cabo."
        },
        {
            "title": "Ecuador and Peru, in the plans of American School Way - Portafolio.co",
            "link": "https://www.portafolio.co/negocios/empresas/ecuador-y-peru-en-los-planes-de-american-school-way-524045",
            "pub_date": "2018-12-04 03:11:26 GMT",
            "source_nm": "Portafolio.co",
            "source_url": "https://www.portafolio.co",
            "desc": "Diez a\u00f1os despu\u00e9s de haber montado su primera sede en Bogot\u00e1, la ense\u00f1anza de idiomas que imparte American School Way llegar\u00e1 a Ecuador y Per\u00fa, ..."
        },
        {
            "title": "Fans of BTS in Ecuador paid tribute to the South Korean band at the Teatro Centro C\u00edvico de Guayaquil - El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/entretenimiento/2018/12/05/nota/7084770/fans-bts-ecuador-rindieron-tributo-banda-surcoreana-teatro",
            "pub_date": "2018-12-06 02:45:05 GMT",
            "source_nm": "The universe",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "El fanclub oficial de BTS Ecuador, en Guayaquil celebr\u00f3 el evento \u201cHappy Holidays with BTS\u201d por tercer a\u00f1o consecutivo, el pasado s\u00e1bado 01 de diciembre."
        },
        {
            "title": "LigaPro Ecuador 2019 will have no activity during the Copa Am\u00e9rica - El Tel\u00e9grafo",
            "link": "https://www.eltelegrafo.com.ec/noticias/futbol-nacional/1/ligapro2019-ecuador-copaamerica-brasil",
            "pub_date": "2018-12-05 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegraph",
            "source_url": "https://www.eltelegrafo.com.ec",
            "desc": "La LigaPro Ecuador revel\u00f3 el calendario del torneo 2019 que empezar\u00e1 en febrero y tendr\u00e1 una para d\u00edas previos al inicio de la Copa Am\u00e9rica de Brasil..."
        },
        {
            "title": "China disembarks with electric cars in Ecuador: taxis and buses - MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/mundo/China-desembarca-con-autos-electricos-en-Ecuador-taxis-y-buses-20181206-0074.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:20 GMT",
            "source_nm": "MDZ Online",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Los taxis el\u00e9ctricos BYD en Loja son parte de los importantes pasos que da esta ciudad para posicionarse como la m\u00e1s ecoamigable del Ecuador. Se suman a ..."
        },
        {
            "title": "To\u00f1ete, adds and follows in Ecuador - Mundotoro.com",
            "link": "https://www.mundotoro.com/noticia/tonete-suma-y-sigue-en-ecuador/1398731",
            "pub_date": "2018-12-03 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Mundotoro.com",
            "source_url": "https://www.mundotoro.com",
            "desc": "To\u00f1ete, en hombros en Rancho San Francisco I MUNDOTORO MUNDOTORO > Madrid El coraz\u00f3n taurino de Ecuador sigue latiendo con m\u00e1s fuerza que ..."
        },
        {
            "title": "Full Calendar Porfesional League of Ecuador season 2019 - elcanaldelfutbol.com",
            "link": "http://noticias.elcanaldelfutbol.com/calendario-completo-liga-porfesional-de-ecuador-temporada-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "elcanaldelfutbol.com",
            "source_url": "http://noticias.elcanaldelfutbol.com",
            "desc": "La Liga PRO EC dio a conocer el calendario completo para la temporada 2019. El organismo que ahora se va a encargar todo lo relacionado al campeonato."
        }
    ]
}