<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela de 2017 - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZrZVcxMlpuTmZjeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:27:08 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>El próximo lunes 3 de diciembre la Asamblea Nacional Constituyente prepara “sorpresas” #29Nov - El Impulso</title><link>https://www.elimpulso.com/2018/11/29/el-proximo-lunes-3-de-diciembre-la-asamblea-nacional-constituyente-prepara-sorpresas-29nov/</link><guid isPermaLink="false">CBMigAFodHRwczovL3d3dy5lbGltcHVsc28uY29tLzIwMTgvMTEvMjkvZWwtcHJveGltby1sdW5lcy0zLWRlLWRpY2llbWJyZS1sYS1hc2FtYmxlYS1uYWNpb25hbC1jb25zdGl0dXllbnRlLXByZXBhcmEtc29ycHJlc2FzLTI5bm92L9IBzgFodHRwczovL3d3dy1lbGltcHVsc28tY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmVsaW1wdWxzby5jb20vMjAxOC8xMS8yOS9lbC1wcm94aW1vLWx1bmVzLTMtZGUtZGljaWVtYnJlLWxhLWFzYW1ibGVhLW5hY2lvbmFsLWNvbnN0aXR1eWVudGUtcHJlcGFyYS1zb3JwcmVzYXMtMjlub3YvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elimpulso.com/2018/11/29/el-proximo-lunes-3-de-diciembre-la-asamblea-nacional-constituyente-prepara-sorpresas-29nov/" target="_blank"&gt;El próximo lunes 3 de diciembre la Asamblea Nacional Constituyente prepara “sorpresas” #29Nov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Impulso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves 29 de noviembre, el periodista Eugenio Martínez indicó por medio de su cuenta oficial de la red social Twitter, que la ilegítima Asamblea Nacional ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elimpulso.com">El Impulso</source></item><item><title>Diosdado Cabello: No hay ningún proyecto sobre una nueva Constitución - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/politica/diosdado-cabello-hay-ningun-proyecto-sobre-una-nueva-constitucion_259453</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL3BvbGl0aWNhL2Rpb3NkYWRvLWNhYmVsbG8taGF5LW5pbmd1bi1wcm95ZWN0by1zb2JyZS11bmEtbnVldmEtY29uc3RpdHVjaW9uXzI1OTQ1M9IBxQFodHRwczovL3d3dy1lbC0tbmFjaW9uYWwtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3d3dy5lbC1uYWNpb25hbC5jb20vYW1wL25vdGljaWFzL3BvbGl0aWNhL2Rpb3NkYWRvLWNhYmVsbG8taGF5LW5pbmd1bi1wcm95ZWN0by1zb2JyZS11bmEtbnVldmEtY29uc3RpdHVjaW9uXzI1OTQ1Mz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/politica/diosdado-cabello-hay-ningun-proyecto-sobre-una-nueva-constitucion_259453" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello: No hay ningún proyecto sobre una nueva Constitución&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diosdado Cabello, primer presidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), indicó que aún no hay planes para establecer una nueva Constitución ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>Partido de Capriles pide no otorgar préstamo a dictadura venezolana - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103320.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKfJtIqSsD8SzLyV1Pu2U4qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:22:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103320.html" target="_blank"&gt;Partido de Capriles pide no otorgar préstamo a dictadura venezolana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El partido opositor Primero Justicia (PJ), en el que milita el dos veces candidato a la presidencia de Venezuela Henrique Capriles, pidió hoy al Banco de Desarrollo de América Latina (CAF) que no otorgue préstamos a la dictadura de Nicolás Maduro debido a que el dinero no será usado para atender a los venezolanos. Los militantes y diputados del partido se apostaron frente a la sede de la CAF en Caracas con pancartas en las que se podían leer frases como "no más crédito para la dictadura". Según los diputados opositores del partido, Ángel Alvarado, Rafael Guzmán y José Guerra -todos economis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Oficialismo conmemora los 20 años de la llegada al poder de Hugo Chávez - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/venezuela/oficialismo-conmemora-20-anos-llegada-poder-hugo-chavez/24096036</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOGY4TJHeYIr6YeaZzgfrcqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/venezuela/oficialismo-conmemora-20-anos-llegada-poder-hugo-chavez/24096036" target="_blank"&gt;Oficialismo conmemora los 20 años de la llegada al poder de Hugo Chávez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miles de oficialistas marcharon hoy en Caracas para conmemorar los 20 años de la llegada a la Presidencia de Venezuela del exmilitar fallecido Hugo Chávez (1999-2013) y de su proyecto político conocido como la "Revolución Bolivariana". "Los primeros 20 años, apenas está comenzando la Revolución Bolivariana, esto es para que lo sepan los escuálidos, dentro de 50 años, 60 años, Venezuela seguirá siendo gobernada por un revolucionario, por una revolucionaria", dijo en un acto el considerado número dos del chavismo, Diosdado Cabello. El también presidente de la oficialista Asamblea Nacional Con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>No permitan que Maduro "robe" el oro de Venezuela: el inusual pedido de la oposición a un banco - Univision</title><link>https://www.univision.com/geografia/venezuela/no-permitan-que-el-gobierno-se-robe-el-oro-del-pais-el-pedido-que-la-oposicion-venezolana-le-hace-al-banco-de-inglaterra</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzQnvU2-keXd7pcu1lJOO4qGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/geografia/venezuela/no-permitan-que-el-gobierno-se-robe-el-oro-del-pais-el-pedido-que-la-oposicion-venezolana-le-hace-al-banco-de-inglaterra" target="_blank"&gt;No permitan que Maduro "robe" el oro de Venezuela: el inusual pedido de la oposición a un banco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Líderes de la oposición venezolana en el exilio han pedido al Banco de Inglaterra que no entregue 14 toneladas de lingotes de oro en sus bóvedas al presidente venezolano Nicolás Maduro debido a la evidencia de corrupción desenfrenada en la nación sudamericana. En una carta enviada el viernes, el expresidente de la Asamblea Nacional, Julio Borges, y el coordinador del partido Voluntad Popular, Carlos Vecchio, le pidieron al gobernador del banco, Mark Carney, que rechace la solicitud de Venezuela de entregar el oro, valorado en 550 millones de dólares. Le recordaron al banco que Estados Unido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Yo fui chavista: El testimonio de cuatro ex dirigentes oficialistas alejados del Gobierno - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/venezuela-chavista-testimonio-cuatro-ex-dirigentes-oficialistas-alejados-gobierno-noticia-583610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_TngE9VDkFxJkXDI1TVwkqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:46:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/venezuela-chavista-testimonio-cuatro-ex-dirigentes-oficialistas-alejados-gobierno-noticia-583610" target="_blank"&gt;Yo fui chavista: El testimonio de cuatro ex dirigentes oficialistas alejados del Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde hace veinte años, el chavismo se ha apoderado de Venezuela tras ganar casi todas las elecciones celebradas en el país desde 1998. Sin embargo, con el paso del tiempo ha sufrido un proceso de erosión que se ha agudizado con la muerte de Hugo Chávez y, sobre todo, con el desempeño de su sucesor, Nicolás Maduro. La estrecha victoria de Maduro en las presidenciales del 2013 y la estrepitosa derrota en las parlamentarias del 2015, aunadas a la ruptura de históricos líderes del oficialismo, son los síntomas del desgaste que sufre la corriente que ha regido los destinos del país caribeño en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro asegura que para la época del video era perseguido por el DAS - Blu Radio</title><link>https://www.bluradio.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDOhEV-H5eAcBdTfSefj34qGQgEKhAIACoHCAowhp6HCzCo1oUDMN60mwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bluradio.com/" target="_blank"&gt;Petro asegura que para la época del video era perseguido por el DAS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blu Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mientras tanto, salió a la luz un reportaje de la revista Gatopardo de 2016 en el que se afirma que el arquitecto Simón Vélez donó plata para la campaña del senador.El senador Gustavo Petro señaló en su cuenta de Twitter que para la época del video, revelado por la senadora Paloma Valencia y en el que se ve al dirigente de la Colombia Humana recibiendo varios fajos de billetes, él era perseguido por el DAS a través de sus escoltas e interceptaciones telefónicas. Vea también: Lo que dijo Petro al recibir fajos de billetes El exalcalde de Bogotá insistió, además, en que en el video no hay “un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bluradio.com">Blu Radio</source></item><item><title>El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela asegura que está "herido" por el caso del extesorero Andrade - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-presidente-asamblea-constituyente-venezuela-asegura-herido-caso-extesorero-andrade-20181129055635.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQHqMg8xN8_SSZpwM2WVr0qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:57:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-presidente-asamblea-constituyente-venezuela-asegura-herido-caso-extesorero-andrade-20181129055635.html" target="_blank"&gt;El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela asegura que está "herido" por el caso del extesorero Andrade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 29 Nov. (Reuters/EP) - El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, ha asegurado este miércoles que está "herido" por las revelaciones de un extesorero del país que admitió haber recibido 1.000 millones de dólares en sobornos y que ha sido sentenciado a 10 años de cárcel. Cabello, que también es el primer vicepresidente del partido socialista, ha sido el funcionario de más alto rango del Gobierno venezolano que ha comentado sobre el caso de Alejandro Andrade, que se declaró culpable ante los fiscales de Estados Unidos de blanquear dinero cuando dirigía...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>¿Quién se queda con los miles de millones robados de Venezuela incautados en Estados Unidos? - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/corrupcion/quien-se-queda-con-los-miles-de-millones-robados-de-venezuela-incautados-en-estados-unidos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAu_yxD0NExidg-JNizSQIqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:57:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/corrupcion/quien-se-queda-con-los-miles-de-millones-robados-de-venezuela-incautados-en-estados-unidos" target="_blank"&gt;¿Quién se queda con los miles de millones robados de Venezuela incautados en Estados Unidos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pesar de la evidencia revelada en un tribunal federal de miles de millones de dólares saqueados de los cofres del tesoro nacional de Venezuela, el gobierno de Estados Unidos no tiene la intención de devolver al gobierno del país suramericano esos fondos incautados, pues lo califica como cleptocracia (establecimiento y desarrollo del poder basado en el robo de capital, institucionalizando la corrupción y sus derivados), según revelan documentos judiciales. Read this article in English "El gobierno [de Estados Unidos] presenta que el gobierno de Venezuela no califica para la notificación de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Nicolás Maduro, el "invitado incómodo" a la toma de posesión de AMLO - Primera página</title><link>http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/nicolas-maduro-el-invitado-incomodo-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbtG-y3GzQiG2aGfgL1pUQqGQgEKhAIACoHCAow7MWCCzDzrI0DMKqd_AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/nicolas-maduro-el-invitado-incomodo-la.html" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro, el "invitado incómodo" a la toma de posesión de AMLO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Primera página&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro ha causado fricciones entre distintos grupos en México por su asistencia a la toma de posesión de Andrés Manuel López Obrador como presidente, este 1 de diciembre. Vicente Fox, ex presidente de México y crítico de las posturas de López Obrador, emitió su opinión al respecto de que el presidente de Venezuela, al que llamó "gorila", pisará México para asistir a la condecoración de AMLO; "mejor que no venga". ¿Quién es Nicolás Maduro? Criado en una familia de trabajadores, Maduro comenzó su ascenso en la política cuando comenzó a trabajar como chofer para la red de autobuses ge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://primerapagina-mx.blogspot.com">Primera página</source></item><item><title>¿Nicolás Maduro podría ser detenido en México durante la toma de posesión de AMLO? - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/11/29/nicolas-maduro-podria-ser-detenido-en-mexico-durante-la-toma-de-posesion-de-amlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdJFaAyQIAuifXCThEnn7wqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw9fof</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/29/nicolas-maduro-podria-ser-detenido-en-mexico-durante-la-toma-de-posesion-de-amlo/" target="_blank"&gt;¿Nicolás Maduro podría ser detenido en México durante la toma de posesión de AMLO?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rommel Gil, magistrado del “Tribunal Supremo de Justicia en el exilio”, pidió a la Procuraduría General de la República (PGR) mexicana detener al presidente de Venezuela, Nicolás Maduro Moros, al acusarlo de corrupción. La petición se hizo a pocos días de la toma de posesión del presidente electo, Andrés Manuel López Obrador, quien invitó –en medio de críticas– al mandatario venezolano al evento en el Congreso de la Unión y a la comida con líderes mundiales en el Palacio Nacional. Gil publicó su petición en Twitter la semana pasada, donde dijo que Maduro fue condenado el 29 de octubre a 18 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Diosdado Cabello dice que está "herido" por la corrupción del extesorero de Venezuela - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-29-u191208-e199291-s27061-presidente-asamblea-constituyente-venezuela-diosdado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASROqZU7JO1ISqBulpNTf0qGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMNfI2QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-29-u191208-e199291-s27061-presidente-asamblea-constituyente-venezuela-diosdado" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello dice que está "herido" por la corrupción del extesorero de Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 28 nov (Reuters) - El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo el miércoles que estaba "herido" por las revelaciones de un extesorero nacional que admitió haber recibido 1.000 millones de dólares en sobornos y que fue sentenciado a 10 años de cárcel. Cabello, también primer vicepresidente del partido socialista, ha sido el funcionario de más alto rango del Gobierno venezolano que ha comentado sobre el caso de Alejandro Andrade, que se declaró culpable ante fiscales de Estados Unidos de lavar dinero mientras dirigía la tesorería nacional, durante ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>EU está listo para ayudar a Venezuela con medicinas si Maduro lo acepta - 24 HORAS</title><link>https://www.24-horas.mx/2018/12/01/eu-esta-listo-para-ayudar-a-venezuela-con-medicinas-si-maduro-lo-acepta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSr50chzEJeIzdNM6yL6HAqGQgEKhAIACoHCAowyOj_CjCdjfoCMMnE7AU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:20:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24-horas.mx/2018/12/01/eu-esta-listo-para-ayudar-a-venezuela-con-medicinas-si-maduro-lo-acepta/" target="_blank"&gt;EU está listo para ayudar a Venezuela con medicinas si Maduro lo acepta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 HORAS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La embajada de Estados Unidos en Caracas indicó hoy que su país está “listo” para ayudar a Venezuela, país que atraviesa una grave crisis económica, con alimentos y medicinas si el Gobierno de Nicolás Maduro lo aceptara. “Estados Unidos está listo para ofrecer asistencia de emergencia en alimentos y medicinas al pueblo de Venezuela, si tan solo el Gobierno de Maduro la aceptara. Nuestras sanciones lo permiten”, dijo en un mensaje en Twitter la embajada estadounidense sin añadir más detalles. Pese a ser el país con las mayores reservas petroleras del mundo, Venezuela atraviesa una grave cris...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24-horas.mx">24 HORAS</source></item><item><title>Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela aprueba ley para regular criptomonedas - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/23/asamblea-nacional-venezuela-ley/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPLJTxXN0Ujc_FRwNec84AqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMLDAiwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:17:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/23/asamblea-nacional-venezuela-ley/" target="_blank"&gt;Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela aprueba ley para regular criptomonedas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asamblea Nacional Constituyente de la República Bolivariana de Venezuela aprobó recientemente una ley para regular las criptomonedas, de acuerdo con un reporte del Ministerio de Comunicación e Información. La ley propuesta por Nicolás Maduro, presidente venezolano, consta de 64 artículos y 5 provisiones transitorias que sirven para validar el Petro, la criptomoneda venezolana respaldada por el petróleo venezolano. De esta forma, se oficializa su uso comercial dentro del país y asegura que los bienes y servicios pueden ser adquiridos en Petro. Asimismo, la agencia cubana Prensa Latina, co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Tribunal solicita a PGR la detención de Nicolás Maduro en México - My Press</title><link>https://www.mypress.mx/negocios/tribunal-solicita-pgr-detencion-nicolas-maduro-mexico-3990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR6Y2wbFadMNfdHaNFXRhQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ECzDkmIEDMNmNlgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:20:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mypress.mx/negocios/tribunal-solicita-pgr-detencion-nicolas-maduro-mexico-3990" target="_blank"&gt;Tribunal solicita a PGR la detención de Nicolás Maduro en México&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;My Press&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Tribunal Supremo de Justicia de Venezuela pidió a la Procuraduría General de la República (PGR) detener en México a Nicolás Maduro presidente de esa nación, en el marco de la toma de protesta de Andrés Manuel López Obrador (AMLO). Venezuela es un país ubicado en América del Sur donde el 87 por ciento de la población vive en la pobreza y el 61 por ciento en pobreza extrema, así lo estima Francisco Valencia, representante de Codevia (entidad defensora de los derechos a la salud y acceso a medicamentos). Estos son los resultados de cinco años de una mala gestión por parte del régimen implem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mypress.mx">My Press</source></item><item><title>Presidente de la Asamblea Popular de Corea del Norte llega a Venezuela - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u191208-e199352-s27061-presidente-asamblea-popular-corea-norte-llega-venezuela</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbX6wG1ZSh9XQu1fYSYwAkqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMOuH2gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:24:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/noticias/2018-11-27-u191208-e199352-s27061-presidente-asamblea-popular-corea-norte-llega-venezuela" target="_blank"&gt;Presidente de la Asamblea Popular de Corea del Norte llega a Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 27 nov (Reuters) - El presidente de la Asamblea Popular y líder ceremonial de Corea del Norte, Kim Yong Nam, llegó a Venezuela en la primera visita de un dirigente del país asiático a la nación OPEP, en la que prevé reunirse con el mandatario Nicolás Maduro. La bienvenida de Maduro al líder norcoreano se produce a medida que profundiza las relaciones diplomáticas de Caracas con naciones rivales de Estados Unidos, como Rusia, China y Turquía, mientras el país sudamericano sufre una hiperinflación y su quinto año de contracción económica. #AHORA | Canciller Jorge arreaza recibe al ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>Países latinoamericanos piden ayudas para atender crisis migratoria - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/paises-latinoamericanos-piden-ayudas-para-atender-crisis-migratoria</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAE6HAiTXPVWIOXHaU0VWoIqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/paises-latinoamericanos-piden-ayudas-para-atender-crisis-migratoria" target="_blank"&gt;Países latinoamericanos piden ayudas para atender crisis migratoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Países latinoamericanos piden ayudas para atender crisis migratoria Imagen destacada Trece países de Latinoamérica debaten en Quito sobre la urgencia de buscar financiamiento internacional para atender a cientos de miles de migrantes que huyen de la crisis en Venezuela. "Nos urge articular propuestas y acciones concretas, efectivas, innovadoras para gestionar, obtener y canalizar los recursos y el apoyo técnico y financiero de agencias multilaterales", dijo el canciller ecuatoriano José Valencia en la inauguración de la segunda cita regional técnica sobre migración venezolana. Lea también: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>¿Quién le entregó el fajo de dinero a Petro? Las hipótesis tras revelación de video - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/judicial/quien-le-entrego-el-fajo-de-dinero-petro-las-hipotesis-tras-revelacion-de-video</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXKvWSrfsT3Xw8S6UYtKY8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMNKS8gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/judicial/quien-le-entrego-el-fajo-de-dinero-petro-las-hipotesis-tras-revelacion-de-video" target="_blank"&gt;¿Quién le entregó el fajo de dinero a Petro? Las hipótesis tras revelación de video&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor mctorres El pasado 27 de noviembre se realizaba el debate de control político por el caso Odebrecht al que fue citado el Fiscal General de la Nación, Néstor Humberto Martínez, sin embargo, pese a ser un debate muy esperado por las delicadas denuncias alrededor del escándalo de corrupción de Odebrecht, dio un vuelco total y hoy del tema que se habla es el video del senador Gustavo Petro recibiendo fajos de billetes. El video lo hizo público la senadora Paloma Valencia. En la grabación aparece el excandidato presidencial recibiendo una suma millonaria en efectivo que le es entregada por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Venezuela: Asamblea Constituyente no tiene "ningún proyecto" de constitución - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/venezuela-asamblea-constituyente-no-tiene-ning%C3%BAn-proyecto-de-constituci%C3%B3n/a-46267237</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4J4Flp-A0Ut-AES7cZDu8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/venezuela-asamblea-constituyente-no-tiene-ning%C3%BAn-proyecto-de-constituci%C3%B3n/a-46267237" target="_blank"&gt;Venezuela: Asamblea Constituyente no tiene "ningún proyecto" de constitución&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asamblea Constituyente de Venezuela (ANC) no tiene aún "ningún proyecto" de Carta Magna, reconoció su presidente Diosdado Cabello. La elección de la ANC fue convocada por Maduro en mayo de 2017, cuando su Gobierno enfrentaba una oleada de manifestaciones que se terminaron con más de 100 muertos. Instalada hace más de 15 meses, uno de sus principales objetivos es redactar una nueva constitución. "No hay ningún proyecto de Constitución hasta este momento. Aclaro, hay ideas, claro que hay, las distintas comisiones están desplegadas recogiendo la información de la gente, pero plasmadas en un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Diosdado Cabello dijo que Petro buscó apoyo a su campaña en Venezuela - El Espectador</title><link>https://www.elespectador.com/noticias/politica/diosdado-cabello-dijo-que-petro-busco-apoyo-su-campana-en-venezuela-articulo-823687</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJjRRxu8jgZ4m-okDK5vv0qGQgEKhAIACoHCAowuYmBCzCKjPwCMMi7iQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:06:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elespectador.com/noticias/politica/diosdado-cabello-dijo-que-petro-busco-apoyo-su-campana-en-venezuela-articulo-823687" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello dijo que Petro buscó apoyo a su campaña en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Espectador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diosdado Cabello dijo que Petro buscó apoyo a su campaña en Venezuela Submitted by sarboleda_1274 on Thu, 11/15/2018 - 09:06 El presidente de la Asamblea Constituyente del vecino país se fue lanza en ristre contra el excandidato presidencial de la Colombia Humana y hoy senador de la República, tras cuestionarlo de criticar al régimen de Nicolás Maduro. El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, afirmó este jueves en su programa televisivo “Con el Mazo Dando”, que el excandidato presidencial y hoy senador de la República, Gustavo Petro, buscó apoyo del gobiern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elespectador.com">El Espectador</source></item><item><title>Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela no acepta críticas ni sanciones contra Maduro - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/asamblea-nacional-constituyente-de-venezuela-no-acepta-criticas-ni-sanciones-contra</link><guid isPermaLink="false">CAIiELugRf69_W2qmVEe6MCn7qQqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:38:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/asamblea-nacional-constituyente-de-venezuela-no-acepta-criticas-ni-sanciones-contra" target="_blank"&gt;Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela no acepta críticas ni sanciones contra Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela no acepta críticas ni sanciones contra Maduro Imagen destacada La Asamblea Nacional Constituyente (ANC), órgano integrado únicamente por el chavismo y no reconocido por diversos países, aprobó un acuerdo en rechazo a la ampliación de las sanciones impuestas por el gobierno de Estados Unidos y la Unión Europea (UE) sobre funcionarios del gobierno de Nicolás Maduro. El acuerdo establece "rechazar categóricamente los nuevos ataques y bloqueos ilegales unilaterales e inmorales" del gobierno de Donald Trump "contra el pueblo, las instituciones y la de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>La disputa por el oro: por qué Venezuela llama “ladrón” al Banco de Inglaterra - La Opinión</title><link>https://laopinion.com/2018/11/17/la-disputa-por-el-oro-por-que-venezuela-llama-ladron-al-banco-de-inglaterra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxBd2OAOztCDFP3Gt8u18AqFwgEKg8IACoHCAowl_6-ATC26xMw9fof</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 23:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/2018/11/17/la-disputa-por-el-oro-por-que-venezuela-llama-ladron-al-banco-de-inglaterra/" target="_blank"&gt;La disputa por el oro: por qué Venezuela llama “ladrón” al Banco de Inglaterra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Opinión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tensión entre Venezuela y algunas instituciones internacionales subió otro escalón esta semana. Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela y vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), llamó ladrón al Banco de Inglaterra durante la emisión de su programa “Con el mazo dando” en el canal estatal Venezolana de Televisión el pasado miércoles. Cabello se refería a un informe publicado por el periódico británico The Times que dice que la entidad británica bloqueó la repatriación de 14 toneladas de oro venezolano que tiene en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Opinión</source></item><item><title>Jaime Bayly saluda respuesta de Gustavo Petro a Diosdado Cabello - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/jaime-bayly-saluda-respuesta-de-gustavo-petro-diosdado-cabello</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkn9m0OK-33wZbIytiHybsqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/jaime-bayly-saluda-respuesta-de-gustavo-petro-diosdado-cabello" target="_blank"&gt;Jaime Bayly saluda respuesta de Gustavo Petro a Diosdado Cabello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor arico Jaime Bayly, presentador peruano, muy crítico del senador Gustavo Petro en campaña, opinó tras la arremetida que Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela, le hizo al congresista colombiano. "Diosdado Cabello es peor que (Nicolás) Maduro, cosa que parecería inhumana”, aseguró Bayly tras recordar lo dicho por Cabello contra Petro. De acuerdo con Cabello, el senador Gustavo Petro buscó en Venezuela apoyo para su campaña presidencial y ahora se distancia del gobierno de Nicolás Maduro y del chavismo. "El señor Petro, que ahora anda hablando pes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Jaime Bayly destaca respuesta de Gustavo Petro a Diosdado Cabello - La FM</title><link>https://www.lafm.com.co/internacional/jaime-bayly-destaca-respuesta-de-gustavo-petro-diosdado-cabello</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdAEa-hFPW6L1Td0dnuOYgqGQgEKhAIACoHCAow2OD_CjCV9vkCMPzA6QU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lafm.com.co/internacional/jaime-bayly-destaca-respuesta-de-gustavo-petro-diosdado-cabello" target="_blank"&gt;Jaime Bayly destaca respuesta de Gustavo Petro a Diosdado Cabello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La FM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jaime Bayly destaca respuesta de Gustavo Petro a Diosdado Cabello Imagen destacada Jaime Bayly, presentador peruano, muy crítico del senador Gustavo Petro en campaña, opinó tras la arremetida que Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela, le hizo al congresista colombiano. "Diosdado Cabello es peor que (Nicolás) Maduro, cosa que parecería inhumana”, aseguró Bayly tras recordar lo dicho por Cabello contra Petro. De acuerdo con Cabello, el senador Gustavo Petro buscó en Venezuela apoyo para su campaña presidencial y ahora se distancia del gobierno de Nico...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lafm.com.co">La FM</source></item><item><title>El fiscal del régimen de Nicolás Maduro admitió que más de 100 policías y militares venezolanos están implicados en el narcotráfico - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/16/el-fiscal-del-regimen-de-nicolas-maduro-admitio-que-mas-de-100-policias-y-militares-venezolanos-estan-implicados-en-el-narcotrafico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORGN-TqIO_WHEL0lmjwsyoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:28:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/16/el-fiscal-del-regimen-de-nicolas-maduro-admitio-que-mas-de-100-policias-y-militares-venezolanos-estan-implicados-en-el-narcotrafico/" target="_blank"&gt;El fiscal del régimen de Nicolás Maduro admitió que más de 100 policías y militares venezolanos están implicados en el narcotráfico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Soldados del Ejército venezolano (AFP) El fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, dijo que un total de 105 funcionarios policiales y militares han sido puestos a la orden de su despacho desde agosto de 2017 por estar implicados en casos de narcotráfico, e informó que hasta la fecha doce han sido condenados. "Finalmente 105 funcionarios desde la época que estamos nosotros en este Ministerio Público, 5 de agosto del año pasado, 65 ya han sido acusados (…) obteniéndose ya la cifra de doce condenados, mientras que 40 funcionarios se encuentran a la espera" del "acto conclusivo correspo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Diosdado Cabello cuestiona cambio de posición de Gustavo Petro sobre el chavismo - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/diosdado-cabello-cuestiona-cambio-de-posicion-de-gustavo-petro-sobre-el-chavismo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdF8ubg2Y9jmYs1sTJ5Gt8qGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:33:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/diosdado-cabello-cuestiona-cambio-de-posicion-de-gustavo-petro-sobre-el-chavismo" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello cuestiona cambio de posición de Gustavo Petro sobre el chavismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor arico Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela no reconocida por gran parte de la comunidad internacional, arremetió contra el senador colombiano Gustavo Petro. De acuerdo con Cabello, el senador Gustavo Petro los buscó en Venezuela en busca de dinero para su campaña presidencial y ahora se distancia del gobierno de Nicolás Maduro y del chavismo. "El señor Petro, que ahora anda hablando pestes del chavismo, vino hace tiempo para acá a pedir apoyo para su campaña. Por eso es que perdió, los pueblos no quieren a los cobardes, a los guabinosos", señaló. A tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Petro llama a Maduro y a su gobierno una "rosca" para captar rentas petroleras - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/no-me-interesa-el-apoyo-a-maduro-la-respuesta-de-petro-a-las-criticas-de-diosdado/590773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9-y3YA3MBTv_1UZ5h3l2cqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/no-me-interesa-el-apoyo-a-maduro-la-respuesta-de-petro-a-las-criticas-de-diosdado/590773" target="_blank"&gt;Petro llama a Maduro y a su gobierno una "rosca" para captar rentas petroleras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro llama a Maduro y a su gobierno una "rosca" para captar rentas petroleras Recientemente el líder de la Colombia Humana se despachó en su cuenta de Twitter contra Venezuela a lo que Diosdado Cabello le respondió señalándolo de "cobarde". Petro volvió a contestar a los sablazos del presidente de la Asamblea venezolana. 2018/11/15 11:18 2018/11/15 11:49 "No me interesa el apoyo a Maduro": la respuesta de Petro a las críticas de Diosdado Foto: Diosdado: Con el Mazo Dando. Petro: Semana NACIÓN El intercambio de críticas entre - Gustavo Petroser un cobarde por haber supuestamente solicitado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>La disputa por el oro: por qué Venezuela llama "ladrón" al Banco de Inglaterra - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/disputa-oro-venezuela-llama-ladron-banco-inglaterra-noticia-578381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcFz0kV_AP8Zn4vHeJRPrUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 02:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/disputa-oro-venezuela-llama-ladron-banco-inglaterra-noticia-578381" target="_blank"&gt;La disputa por el oro: por qué Venezuela llama "ladrón" al Banco de Inglaterra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela y vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), llamó ladrón al Banco de Inglaterra durante la emisión de su programa "Con el mazo dando" en el canal estatal Venezolana de Televisión el pasado miércoles. Cabello se refería a un informe publicado por el periódico británico The Times que dice que la entidad británica bloqueó la repatriación de 14 toneladas de oro venezolano que tiene en sus arcas.Según The Times, el Banco de Inglaterra se negó a entregar el oro por temor a que el gobi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Petro pidió dinero en Venezuela para su campaña: Diosdado Cabello - Semana</title><link>https://www.semana.com/nacion/articulo/diosdado-cabello-critica-a-gustavo-petro/590744</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIN53Mk-HTnVBAz7yc1RyfIqGQgEKhAIACoHCAow96H9CjCezfQCMOXu0wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:13:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.semana.com/nacion/articulo/diosdado-cabello-critica-a-gustavo-petro/590744" target="_blank"&gt;Petro pidió dinero en Venezuela para su campaña: Diosdado Cabello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Semana&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro pidió dinero en Venezuela para su campaña: Diosdado Cabello Recientemente el líder de la Colombia Humana se despachó en su cuenta de Twitter comparando la represión de la protesta social en Colombia con la persecución que los estudiantes venezolanos viven en el régimen de Maduro. Cabello le respondió. 2018/11/15 02:53 2018/11/15 10:20 El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela se despachó contra Gustavo Petro. Foto: Diosdado: Con el Mazo Dando. Petro: Semana NACIÓN La desmarcada de - Gustavo Petro con Venezuela no ha pasado desapercibida en el país de Nicolás Maduro. El c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.semana.com">Semana</source></item><item><title>Venezuela: más de 100 policías y militares implicados en narcotráfico - Peru.com</title><link>https://peru.com/mundo/latinoamerica/venezuela-mas-100-policias-y-militares-implicados-narcotrafico-noticia-586178</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlYxW96XSK1vaQ2hO7js0sqGQgEKhAIACoHCAow1v6FCzCquYMDMObSiQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:43:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://peru.com/mundo/latinoamerica/venezuela-mas-100-policias-y-militares-implicados-narcotrafico-noticia-586178" target="_blank"&gt;Venezuela: más de 100 policías y militares implicados en narcotráfico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Peru.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, dijo hoy que un total de 105 funcionarios policiales y militares han sido puestos a la orden de su despacho desde agosto de 2017 por estar implicados en casos de narcotráfico, e informó que hasta la fecha doce han sido acusados. “Finalmente 105 funcionarios desde la época que estamos nosotros en este Ministerio Público, 5 de agosto del año pasado, 65 ya han sido acusados (…) obteniéndose ya la cifra de doce condenados, mientras que 40 funcionarios se encuentran a la espera” del “acto conclusivo correspondiente”, dijo en declaraciones a per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://peru.com">Peru.com</source></item><item><title>Constituyentista venezolano acusa a Fedecámaras de ser el responsable de la pérdida del poder adquisitivo en el país - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/venezuela/constituyentista-venezolano-acusa-a-fedecamaras-de-ser-el-responsable-de-la-perdida-del-poder-adquisitivo-en-el-pais/11/15/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYdqIe_P5NEkioxMZOPyCIqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:39:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/venezuela/constituyentista-venezolano-acusa-a-fedecamaras-de-ser-el-responsable-de-la-perdida-del-poder-adquisitivo-en-el-pais/11/15/" target="_blank"&gt;Constituyentista venezolano acusa a Fedecámaras de ser el responsable de la pérdida del poder adquisitivo en el país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Comisión de Trabajadores y Trabajadoras de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC), Francisco Torrealba, afirmó este jueves, que Fedecámaras es responsable de que se pierda el poder adquisitivo del salario nacional. Torrealba indicó mediante una entrevista para el canal estatal Venezolana de Televisión, que desde la ANC, no confían en Fedecámaras, y se le […] La entrada Constituyentista venezolano acusa a Fedecámaras de ser el responsable de la pérdida del poder adquisitivo en el país se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Congreso venezolano declara inconstitucional nuevo mandato de Maduro - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/congreso-venezolano-declara-inconstitucional-nuevo-mandato-de-maduro/a-46284059</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpuNPL4nskZ7ZSyNG1o_BUqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/congreso-venezolano-declara-inconstitucional-nuevo-mandato-de-maduro/a-46284059" target="_blank"&gt;Congreso venezolano declara inconstitucional nuevo mandato de Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mayoría opositora en la Asamblea Nacional (Congreso) de Venezuela declaró inconstitucional el nuevo mandato que iniciará en enero el presidente Nicolás Maduro, tras haber ganado las controvertidas elecciones de mayo. En paralelo solicitó que se convoque a nuevas elecciones generales. "(El acuerdo) declara inconstitucional la pretensión de Nicolás Maduro de seguir usurpando los poderes públicos partir del 10 de enero y convoca a la comunidad internacional y al pueblo a defender la Constitución y propiciar un cambio político", señaló la declaración de la Asamblea. Maduro se prepara para as...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>El Parlamento venezolano rechazó el nuevo período de Nicolás Maduro y declarará ilegal su mandato desde el 10 de enero - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/14/el-parlamento-venezolano-rechazo-el-nuevo-periodo-de-nicolas-maduro-y-declarara-ilegal-su-mandato-desde-el-10-de-enero/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKi5NKP3D8R0ztZFM6u5Fn4qFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:21:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/14/el-parlamento-venezolano-rechazo-el-nuevo-periodo-de-nicolas-maduro-y-declarara-ilegal-su-mandato-desde-el-10-de-enero/" target="_blank"&gt;El Parlamento venezolano rechazó el nuevo período de Nicolás Maduro y declarará ilegal su mandato desde el 10 de enero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La oposición volvió a desconocer este miércoles el nuevo período de Gobierno del dictador venezolano, Nicolás Maduro, que iniciará el 10 de enero, y pidió que se realicen elecciones generales, en otro episodio de la crisis política que sacude al país. La Asamblea Nacional de Venezuela, único poder que controla la oposición, acordó declarar como inconstitucional que Maduro siga en el cargo a partir de 2019, al reiterar que los discutidos comicios de mayo pasado, que ganó el gobernante sin la participación de la oposición (mayormente excluida), fueron fraudulentos. La oposición ya había dicho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El rifirrafe entre Diosdado y Petro por supuesto pedido de apoyo - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/diosdado-cabello-dice-que-gustavo-petro-pidio-apoyo-en-venezuela-293720</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONnnI76L9Hj8m_RcxThtZUqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMNHI1AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 03:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/diosdado-cabello-dice-que-gustavo-petro-pidio-apoyo-en-venezuela-293720" target="_blank"&gt;El rifirrafe entre Diosdado y Petro por supuesto pedido de apoyo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela El rifirrafe entre Diosdado y Petro por supuesto pedido de apoyo ELTIEMPO.COM Y POLÍTICA 15 de noviembre 2018 , 10:34 p.m. Petro respondió con dureza, negó la versión y dijo que Maduro es 'completamente diferente' a Chávez. El presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, lanzó una fuerte acusación contra el senador colombiano Gustavo Petro. En su programa ‘Con el Mazo Dando’, de este jueves 14 de noviembre, cuestionó a Petro por “meterse” con Venezuela y aseguró que, en el pasado, sin especificar cuándo, pidió apoyo en ese país para una campaña política....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Gustavo Petro dice que no le interesa el apoyo de Maduro - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/gustavo-petro-dice-que-no-le-interesa-el-apoyo-de-maduro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcJUZomLuwlz1YLCAvx1ykqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:43:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/gustavo-petro-dice-que-no-le-interesa-el-apoyo-de-maduro" target="_blank"&gt;Gustavo Petro dice que no le interesa el apoyo de Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor arico El senador Gustavo Petro le respondió a Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Constituyente de Venezuela, quien cargó duro en su contra. De acuerdo con Cabello, el senador Gustavo Petro buscó en Venezuela apoyo para su campaña presidencial y ahora se distancia del gobierno de Nicolás Maduro y del chavismo. "El señor Petro, que ahora anda hablando pestes del chavismo, vino hace tiempo para acá a pedir apoyo para su campaña. Por eso es que perdió, los pueblos no quieren a los cobardes, a los guabinosos", señaló. Al respecto, el congresista y excandidato presidencial de la Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Venezuela: los cien días del “Plan Soberano” de Maduro - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/venezuela-los-cien-d%C3%ADas-del-plan-soberano-de-maduro/a-46300261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKE_u7MI3ipWtCUY2pt3XNEqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/venezuela-los-cien-d%C3%ADas-del-plan-soberano-de-maduro/a-46300261" target="_blank"&gt;Venezuela: los cien días del “Plan Soberano” de Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El tiempo suele pasar muy lento para quienes sufren en carne propia crisis como la venezolana; parece que hubiera sido ayer cuando el hombre fuerte de Caracas, Nicolás Maduro, anunció medidas para frenar la devaluación de la moneda local, el bolívar fuerte, y sacar al país sudamericano del remolino hiperinflacionario en el que se ahoga. En realidad, su Programa de Recuperación Económica está por cumplir cien días (17.8.2018) sin honrar su promesa de robustecer el poder adquisitivo de la población ni corregir las distorsiones financieras que el oficialismo le endilga a una “guerra” supuestam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Parlamento venezolano declara ilegal la presidencia de Maduro desde 2019 - Cambio BC</title><link>https://cambiobc.info/2018/11/14/parlamento-venezolano-declara-ilegal-la-presidencia-de-maduro-desde-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBteMIdHZdHxqhragMs210oqGQgEKhAIACoHCAow_66GCzDlgYQDMNexiwY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 17:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cambiobc.info/2018/11/14/parlamento-venezolano-declara-ilegal-la-presidencia-de-maduro-desde-2019/" target="_blank"&gt;Parlamento venezolano declara ilegal la presidencia de Maduro desde 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cambio BC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Parlamento venezolano, de mayoría opositora, declaró como inconstitucional que el presidente, Nicolás Maduro, siga en su cargo a partir del 10 de enero de 2019, cuando le correspondería iniciar el nuevo periodo presidencial, y pidió elecciones generales con condiciones democráticas. El Legislativo hizo esa declaración debido a que consideran como fraudulenta la elección del pasado mayo, cuando la mayoría de los partidos políticos de oposición no participaron por, entre otros motivos, estar inhabilitados y en la que resultó reelegido Maduro. El documento señala que procurarán “junto a la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cambiobc.info">Cambio BC</source></item><item><title>Diosdado Cabello acusa al excandidato presidencial colombiano Gustavo Petro de haber buscado apoyo en Venezuela - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/politica/noticia-diosdado-cabello-acusa-excandidato-presidencial-colombiano-gustavo-petro-haber-buscado-apoyo-venezuela-20181115210824.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeDny21eHe8bRv6-MoBlUIqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 20:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/politica/noticia-diosdado-cabello-acusa-excandidato-presidencial-colombiano-gustavo-petro-haber-buscado-apoyo-venezuela-20181115210824.html" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello acusa al excandidato presidencial colombiano Gustavo Petro de haber buscado apoyo en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 15 Nov. (Notimérica) - El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente(ANC) venezolana, Diosdado Cabello, ha acusado al excandidato presidencial colombiano, Gustavo Petro, de haber buscado apoyos a su campaña en Venezuela. Cabello ha declarado esto en su programa de televisión a raíz de las críticas de Petro al Gobierno del presidente, Nicolás Maduro. El excandidato se presentó a la presidencia de Colombia en 2010 y 2018 como el representante izquierdista del partido Colombia Humana. Petro, que en la actualidad ocupa un puesto como Senador de la República hasta el año 2022, ha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Un oficial venezolano llama a levantarse contra Maduro, que ha entregado toda la información militar a los cubanos - Diario de Cuba</title><link>http://www.diariodecuba.com/cuba/1542155322_42977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgTV4hScJcHDsEm5NYko88qGQgEKhAIACoHCAowwKL-CjD0qYoDMMbA4AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:28:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.diariodecuba.com/cuba/1542155322_42977.html" target="_blank"&gt;Un oficial venezolano llama a levantarse contra Maduro, que ha entregado toda la información militar a los cubanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario de Cuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La periodista venezolana Indira Crespo reveló un documento en el que el capitán de corbeta de la Armada Nacional de Venezuela y director de adiestramiento de la Armada, Miguel Ángel León Correa, hace un llamado a sus compañeros a rebelarse contra la dictadura de Nicolás Maduro. Se trata de un informe privado enviado al comandante general de la Armada donde León Correa pide la baja y argumenta sus razones para hacerlo. "Los altos mandos militares perdieron la dignidad y el respeto propio, dejándose comprar la conciencia con prebendas y beneficios, anteponiendo sus intereses personales y fami...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.diariodecuba.com">Diario de Cuba</source></item><item><title>La mayoría de los venezolanos culpa a Maduro de la crisis y no ven otra salida que el cambio de Gobierno - Notimérica</title><link>https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-mayoria-venezolanos-culpa-maduro-crisis-no-ven-otra-salida-cambio-gobierno-20181116133938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzF1NlsRm4GaqDJ_847DZUqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:39:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-mayoria-venezolanos-culpa-maduro-crisis-no-ven-otra-salida-cambio-gobierno-20181116133938.html" target="_blank"&gt;La mayoría de los venezolanos culpa a Maduro de la crisis y no ven otra salida que el cambio de Gobierno&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 16 Nov. (EUROPA PRESS) - Tres de cada cuatro venezolanos consideran que en Venezuela existe una "crisis humanitaria" y seis de cada diez culpan del deterioro de la situación al Gobierno de Nicolás Maduro, hasta el punto de que cada vez son más quienes creen que no hay otra salida posible que un cambio del actual Ejecutivo. Así figura en un estudio del 'think tank' The Atlantic Council que sondeó entre el 4 y el 14 de septiembre la opinión de un millar de venezolanos para constatar la aparente pérdida de apoyo del régimen chavista, que siempre ha responsabilizado a agentes externos d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Gustavo Petro: en Venezuela no hay revolución sino una rosca que se perpetúa - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811151083454602-una-rosca-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxq_2cnQwWUsGcMqYSbtH4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811151083454602-una-rosca-en-venezuela/" target="_blank"&gt;Gustavo Petro: en Venezuela no hay revolución sino una rosca que se perpetúa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La última vez que hablé con [el fallecido presidente venezolano Hugo] Chávez fue en el año 2006 para salvar de una guerra a Colombia y Venezuela y luego fui a su funeral [en 2013]. No me interesa el apoyo a [el presidente Nicolás] Maduro porque no hay revolución en una rosca que se perpetúa solo para captar rentas petroleras, eso no es una revolución", dijo Petro en su cuenta de Twitter. La última vez que hablé con Chávez fue en el año 2006 para salvar de una guerra a Colombia y Venezuela y luego fui a su funeral. No me interesa el apoyo a Maduro porque no hay revolución en una rosca que s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Maduro, nulo e ilegítimo - La Prensa Gráfica</title><link>https://www.laprensagrafica.com/opinion/Maduro-nulo-e-ilegitimo-20181111-0059.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtfk12wLf5_7OykAwCoh6IqGQgEKhAIACoHCAowjsP9CjDhkvUCMLHm3QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.laprensagrafica.com/opinion/Maduro-nulo-e-ilegitimo-20181111-0059.html" target="_blank"&gt;Maduro, nulo e ilegítimo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Gráfica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hay que decirlo de entrada y sin tapujos: Nicolás Maduro nunca ha tenido legitimidad. Desde su designación como candidato, tras la muerte de Hugo Chávez, todo su recorrido ha estado marcado por sistemáticas y descaradas violaciones a la Constitución Nacional. Como han repetido algunos de los más notables expertos en derecho constitucional: desde el primer momento, Maduro se instaló fuera de los límites de la legitimidad. Recordemos que, en marzo de 2013, en su condición de presidente encargado, en abierta violación de la ley, los integrantes de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.laprensagrafica.com">La Prensa Gráfica</source></item><item><title>Ataque a militares venezolanos “viene de Colombia”, dice Diosdado Cabello - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221340415.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSBwqgWpGq1It1uaAm-9FYqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:25:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article221340415.html" target="_blank"&gt;Ataque a militares venezolanos “viene de Colombia”, dice Diosdado Cabello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la oficialista Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, aseguró el miércoles que el ataque en el que murieron 3 militares venezolanos el pasado domingo provino “de Colombia”, al tiempo que pidió a las fuerzas castrenses del país actuar con “mucha prudencia” y evitar “provocaciones”. “La violencia que hay aquí en Venezuela viene de Colombia, eso que ocurrió en Amazonas viene de Colombia”, dijo el número dos del chavismo durante la emisión su programa semanal de televisión. El hecho, según dijo, forma parte de un “plan para tratar de generar situaciones de distu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Gobierno venezolano busca política para mitigar la migración - Montevideo Portal</title><link>https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Gobierno-venezolano-busca-politica-para-mitigar-la-migracion-uc701369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnIdHkRor48i552Sp8feKwqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Gobierno-venezolano-busca-politica-para-mitigar-la-migracion-uc701369" target="_blank"&gt;Gobierno venezolano busca política para mitigar la migración&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El integrante de la oficialista Asamblea Constituyente de Venezuela, Jesús Faría, dijo que el Gobierno de Nicolás Maduro está haciendo "todo lo posible" por revertir la "lamentable" emigración. "Indudablemente que hay una emigración, un proceso migratorio que es lamentable, y nosotros estamos haciendo todo lo posible por revertirlo", dijo Faría en una entrevista transmitida por la televisión privada Televen. Indicó que mejorar las condiciones económicas de Venezuela, que atraviesa una severa crisis, es fundamental para frenar la emigración, que está dejando "terribles" consecuencias en la c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Colombia y Venezuela se acusan mutuamente de incursiones militares - DW (Español)</title><link>https://www.dw.com/es/colombia-y-venezuela-se-acusan-mutuamente-de-incursiones-militares/a-46202854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4Qjy5IzzgZqU9rfn_XgywqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 04:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/es/colombia-y-venezuela-se-acusan-mutuamente-de-incursiones-militares/a-46202854" target="_blank"&gt;Colombia y Venezuela se acusan mutuamente de incursiones militares&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la oficialista Asamblea Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, aseguró este miércoles (07.11.2018) que el ataque en el que murieron 3 militares venezolanos y fueron heridos otros diez el pasado domingo provino "de Colombia", al tiempo que pidió a las fuerzas castrenses del país actuar con "mucha prudencia" y evitar "provocaciones". Horas antes, la cancillería colombiana envió una carta de protesta a Venezuela por una incursión de militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) el pasado primero de noviembre en una aldea fronteriza. "La violen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>"Gobierno de Colombia no quiere diálogo con Venezuela sino sus riquezas" - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811131083378737-colombia-no-quiere-dialogo-con-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEn8QGYIGAQ6nHC96aUDQC4qGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811131083378737-colombia-no-quiere-dialogo-con-venezuela/" target="_blank"&gt;"Gobierno de Colombia no quiere diálogo con Venezuela sino sus riquezas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Colombia tiene muchos intereses en los recursos naturales venezolanos y esa es la razón fundamental por la cual no hay diálogo, ¿por qué?, porque a ellos les interesa que caiga el Gobierno revolucionario", dijo Díaz, que integra la Asamblea Nacional Constituyente, conformada solo por delegados oficialistas y no reconocida por la oposición. Caracas responsabiliza a Bogotá de la falta de diálogo El canciller venezolano Jorge Arreaza rechazó el domingo la política del Gobierno de Colombia con relación a Venezuela y responsabilizó a Bogotá de la falta de comunicación entre ambas naciones. "Col...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Chavismo y oposición protestan por la crisis en Venezuela - EL INFORMADOR</title><link>https://www.informador.mx/internacional/Chavismo-y-oposicion-protestan-por-la-crisis-en-Venezuela-20181109-0012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMbXCl6RA3EK3IofmePLyMqGQgEKhAIACoHCAow4ZPwCjCw0LcCMKK4iAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informador.mx/internacional/Chavismo-y-oposicion-protestan-por-la-crisis-en-Venezuela-20181109-0012.html" target="_blank"&gt;Chavismo y oposición protestan por la crisis en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EL INFORMADOR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El chavismo y la oposición venezolana salieron a las calles para reclamar el fin de la crisis y en defensa de los ingresos de los trabajadores, aunque ambos bandos volvieron a mostrar sus agendas distintas al acusar a diferentes responsables por las dificultades que atraviesa el país. Cientos de trabajadores de diversos gremios, coordinados por la plataforma de conflictos de la alianza opositora Frente Amplio, se concentraron en la Universidad Central de Venezuela (UCV), la principal casa de estudios del país, aunque su marcha se vio finalmente impedida por un cordón policial. Los trabajado...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informador.mx">EL INFORMADOR</source></item><item><title>Exmandatarios piden a AMLO y Bolsonaro desistir de invitar a Maduro - TRIBUNA</title><link>https://www.tribuna.com.mx/Exmandatarios-piden-a-AMLO-y-Bolsonaro-desistir-de-invitar-a-Maduro-l201811060003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHc82s-3N7vk5ZpD952Pb-UqGQgEKhAIACoHCAowzfmFCzDzvoMDMJDjiQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tribuna.com.mx/Exmandatarios-piden-a-AMLO-y-Bolsonaro-desistir-de-invitar-a-Maduro-l201811060003.html" target="_blank"&gt;Exmandatarios piden a AMLO y Bolsonaro desistir de invitar a Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRIBUNA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;San José, Costa Rica.- Un grupo de 19 exmandatarios de América y España pidió hoy a los presidentes electos de México, Andrés Manuel López Obrador, y de Brasil, Jair Bolsonaro, que se abstengan de invitar al gobernante de Venezuela, Nicolás Maduro Moros, a su toma de posesión. En una declaración conjunta que suscribieron como miembros de la Iniciativa Democrática de España y las Américas (IDEA), los expresidentes recordaron a López Obrador y a Bolsonaro que México y Brasil son integrantes del Grupo de Lima y deben apegarse a sus compromisos políticos con respecto a Venezuela. Los 19 "solici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tribuna.com.mx">TRIBUNA</source></item><item><title>"UE está alineada con EEUU para afectar la economía venezolana" - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811071083252665-ue-alineada-con-eeuu-afectar-economa-venezolana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPnWjKuuofUlLsE3N9bOBoqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 01:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811071083252665-ue-alineada-con-eeuu-afectar-economa-venezolana/" target="_blank"&gt;"UE está alineada con EEUU para afectar la economía venezolana"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La postura de la Unión Europea está en primer lugar alineada a un acuerdo con el Gobierno de los Estados Unidos de presionar al Gobierno venezolano, fundamentalmente para buscar alterar la estabilidad política, la paz relativa existente en el país y acrecentar un proceso de dificultades económicas", expresó. La Unión Europea anunció la prórroga de sus sanciones unilaterales contra Venezuela hasta noviembre de 2019. Además: Las sanciones a Venezuela "colocan a España y la UE fuera del derecho internacional" "Ante el continuo deterioro de la situación en Venezuela, el Consejo de la UE dispus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Bolton llama a Nicaragua, Cuba y Venezuela la "troika de la tiranía" y que habrá nuevas sanciones - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/politica/bolton-llama-a-nicaragua-cuba-y-venezuela-la-troika-de-la-tirania-y-que-habra-nuevas-sanciones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqDkQAJu9aZAsOIeFxRoPYqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 17:54:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/politica/bolton-llama-a-nicaragua-cuba-y-venezuela-la-troika-de-la-tirania-y-que-habra-nuevas-sanciones" target="_blank"&gt;Bolton llama a Nicaragua, Cuba y Venezuela la "troika de la tiranía" y que habrá nuevas sanciones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El consejero de seguridad nacional de la Casa Blanca, John Bolton, prometió una política exterior más dura contra Nicaragua, Cuba y Venezuela a cuyos gobiernos calificó de "troika de la tiranía". En una visita a Miami, Florida, el alto funcionario señaló que los tres gobiernos enfrentarán nuevas sanciones. Son "fuerzas destructivas de opresión, socialismo y totalitarismo" que finalmente tendrán que lidiar con el gobierno de Trump. El trío "ha encontrado un contrincante", aseguró Bolton. Específicamente hablando de las sanciones a Venezuela, el funcionario señaló que irán dirigidas a funcion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item><item><title>Constituyente: el "chavismo originario" busca dividir a revolucionarios venezolanos - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811061083247666-que-objetivos-tiene-chavismo-originario-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk_9gBAmc0BVZugPWvIt0UqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811061083247666-que-objetivos-tiene-chavismo-originario-en-venezuela/" target="_blank"&gt;Constituyente: el "chavismo originario" busca dividir a revolucionarios venezolanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"La idea evidente que hay detrás de esa aberración, es la de tratar de llamar la atención de aquellos sectores de la sociedad venezolana que eventualmente pudieran ser presa o víctimas de la confusión, de la desinformación, que los sectores de la derecha han tratado de inocularle a la militancia revolucionaria para quebrar su lealtad al proceso", expresó. El "chavismo originario" es un nuevo movimiento conformado por un grupo de exfuncionarios que formaron parte del Gobierno del fallecido expresidente Hugo Chávez (1998-2013), pero que actualmente se oponen a Maduro. Entre sus principales ob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Tribunal supremo de Venezuela respalda al Petro como moneda de curso legal - CoinCrispy</title><link>https://www.coincrispy.com/2018/11/03/tribunal-supremo-de-venezuela-respalda-al-petro-como-moneda-de-curso-legal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHarq1ddCwcdZK7UOOvYXHkqGQgEKhAIACoHCAow7qmGCzCFi4QDMKDAiwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.coincrispy.com/2018/11/03/tribunal-supremo-de-venezuela-respalda-al-petro-como-moneda-de-curso-legal/" target="_blank"&gt;Tribunal supremo de Venezuela respalda al Petro como moneda de curso legal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CoinCrispy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Debido a las recientes acciones del gobierno de la República Bolivariana de Venezuela, se infiere que ya la criptomoneda supuestamente respaldad con reservas petroleras, el Petro, ya es de curso legal en el país sudamericano. A pesar de las críticas de los expertos y las denuncias de irregularidades por parte de diferentes medios, el gobierno venezolano ha dado un paso en su deseo de convertirse en la primera nación de Latinoamérica con una criptomoneda en curso legal. Y es que el Tribunal Supremo de Justicia, el tribunal más alto del país, falló a favor de un trabajador que debió ser indem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.coincrispy.com">CoinCrispy</source></item><item><title>Freedom House denunció que Cuba y Venezuela tienen la internet menos libre de la región - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/02/freedom-house-denuncio-que-cuba-y-venezuela-tienen-la-internet-menos-libre-de-la-region/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFftQi5Wenh9olFMegJ5rUqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 12:33:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/11/02/freedom-house-denuncio-que-cuba-y-venezuela-tienen-la-internet-menos-libre-de-la-region/" target="_blank"&gt;Freedom House denunció que Cuba y Venezuela tienen la internet menos libre de la región&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro y Miguel Díaz Canel (Reuters) El informe anual de Freedom House sobre la libertad en la red en 2018 concluyó que Cuba y Venezuela continúan encabezando la lista de las naciones menos libres del continente. El régimen de Nicolás Maduro fue apuntado como uno de los que más ha hecho para limitar la libertad de sus ciudadanos en los últimos años, mientras que el gobierno de Miguel Díaz-Canel fue definido como el menos libre del continente. Freedom House acusó a Maduro de bloquear sitios que le son críticos y convertir a su país en uno de los que más ha restringido la libertad en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Diosdado Cabello: sanciones de EEUU son "un genocidio" contra Venezuela - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811031083188370-sanciones-eeuu-genocidio-contra-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyD4yuQs8gd5M3jCdvCXBAqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 23:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811031083188370-sanciones-eeuu-genocidio-contra-venezuela/" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello: sanciones de EEUU son "un genocidio" contra Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"¿Esas sanciones qué pretenden? Ellos saben que estamos comprando medicinas y alimentos con lo que estamos sacando del oro y ellos pretenden que nuestro pueblo no tenga alimentos, ni medicina; en verdad, es un genocidio de la internacional del odio contra Venezuela", expresó Cabello durante una marcha contra el imperialismo en Caracas. Maduro: mafias "putrefactas" del oro financian a partido opositor Agregó que el 6 de noviembre la Constituyente se pronunciará sobre las sanciones emitidas por el Gobierno de Donald Trump. "El martes [6 de noviembre] vamos nosotros en la Asamblea [Nacional Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Venezuela: Asamblea Nacional Constituyente aprueba resolución en respaldo a Cuba - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-asamblea-nacional-constituyente-aprueba-resolucion-en-respaldo-a-cuba/11/01/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNxtOHzejGi1-xhr0azDPUqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-asamblea-nacional-constituyente-aprueba-resolucion-en-respaldo-a-cuba/11/01/" target="_blank"&gt;Venezuela: Asamblea Nacional Constituyente aprueba resolución en respaldo a Cuba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves, durante la sesión plenaria de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, acordaron en unanimidad el respaldo irrestricto a la República de Cuba y expresó su rechazo contundente al bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos por más de medio siglo, reseñó Venezolana de Televisión. El organismo plenipotenciario revalidó su apoyo […] La entrada Venezuela: Asamblea Nacional Constituyente aprueba resolución en respaldo a Cuba se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>Diosdado Cabello exige a España que no condene la dictadura de Maduro - OKDIARIO</title><link>https://okdiario.com/internacional/america-latina/2018/10/31/diosdado-cabello-exige-espana-que-no-condene-dictadura-maduro-3299464</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3TAUnUii3s5QnRYLIVsvMqGQgEKhAIACoHCAow3dCACzCH-YwDMNCi-wU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://okdiario.com/internacional/america-latina/2018/10/31/diosdado-cabello-exige-espana-que-no-condene-dictadura-maduro-3299464" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello exige a España que no condene la dictadura de Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OKDIARIO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El vicepresidente del dictador Nicolás Maduro, Diosdado Cabello, ha rechazado este miércoles “cualquier intento del Parlamento español de meterse en los asuntos de Venezuela”, en respuesta a una proposición no de ley aprobada el martes en la que el Congreso de los Diputados que insta al Gobierno a “condenar la dictadura del régimen de Nicolás Maduro”. “Aprovecho para rechazar rotundamente cualquier intento del Parlamento español de meterse en los asuntos de Venezuela”, ha dicho Cabello en un acto celebrado en Monagas para conmemorar el bicentenario del paso de Simón Bolívar por este estado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://okdiario.com">OKDIARIO</source></item><item><title>Angelina Jolie es acusada por el Gobierno de Venezuela de trabajar para la CIA y para Trump - SinEmbargo MX</title><link>https://www.sinembargo.mx/29-10-2018/3490603</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDdPlRUfLE4u2DQhliyrUoqGQgEKhAIACoHCAowkPHvCjDqq88CMKSumAM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:33:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sinembargo.mx/29-10-2018/3490603" target="_blank"&gt;Angelina Jolie es acusada por el Gobierno de Venezuela de trabajar para la CIA y para Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SinEmbargo MX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diosdado Cabello, número dos del partido chavista, no ha dado ninguna información más sobre las acusaciones a Jolie. La actriz visitó la pasada semana Perú como Embajadora de las Naciones Unidas por los refugiados. VER MÁS Angelina Jolie visita a refugiados venezolanos en Perú para conocer su situación Madrid/Ciudad de México, 29 de octubre (EuropaPress).- El Presidente de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela, Diosdado Cabello, ha acusado a Angelina Jolie de trabajar para la CIA y el Pentágono tras la visita de la actriz a Perú para reunirse con los refugiados huidos del país sud...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sinembargo.mx">SinEmbargo MX</source></item><item><title>El dictador Nicolás Maduro consideró una "gran ofensa" la resolución del Congreso español en su contra - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/01/el-dictador-nicolas-maduro-considero-una-gran-ofensa-la-resolucion-del-congreso-espanol-en-su-contra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZtHYl3SlwSG2lQ2WqZR8QqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 20:17:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/11/01/el-dictador-nicolas-maduro-considero-una-gran-ofensa-la-resolucion-del-congreso-espanol-en-su-contra/" target="_blank"&gt;El dictador Nicolás Maduro consideró una "gran ofensa" la resolución del Congreso español en su contra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente venezolano, Nicolás Maduro, dijo que la última resolución del Congreso de España sobre su Administración, que lo califica como "dictador" y pide al Gobierno del socialista Pedro Sánchez que lo condene, es "una gran ofensa al pueblo democrático" de Venezuela. "El Congreso (español) debe dedicarse a los problemas internos de su país y no ponerse a debatir de Venezuela sin conocerla, además, es una gran ofensa al pueblo democrático de Venezuela llamar a Maduro dictador", dijo el gobernante venezolano en un acto con simpatizantes en Caracas. "Es decir que ustedes están sometidos p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA y miente sobre Venezuela - El Nuevo Herald</title><link>https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220596645.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxiqDVepRGJ2PR-BHDr3esqGQgEKhAIACoHCAowr4X-CjCSzPYCMP_f3AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article220596645.html" target="_blank"&gt;Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA y miente sobre Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nuevo Herald&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo el miércoles que la actriz estadounidense Angelina Jolie trabaja para la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por siglas en inglés) de su país y mintió sobre la visita que hizo esta semana a refugiados venezolanos en Perú. “Allá en Perú se presentó una actriz que ama al pueblo de Venezuela, tanto que lo ama que usted le pregunta cuántos habitantes tiene Venezuela y no tiene ni la más mínima idea, ¿dónde queda Venezuela?, les garantizo que ni sabe”, satirizó Cabello durante su programa semanal de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elnuevoherald.com">El Nuevo Herald</source></item><item><title>Dejan en libertad a bomberos venezolanos que se burlaron de Maduro en vídeo - Sputnik Mundo</title><link>https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811011083129036-libertad-bomberos-venezolanos-se-burlaron-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH03T2FsUppxmg0uGC4JjXkqGQgEKhAIACoHCAow2s6ECzDFsoEDMO_RgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201811011083129036-libertad-bomberos-venezolanos-se-burlaron-maduro/" target="_blank"&gt;Dejan en libertad a bomberos venezolanos que se burlaron de Maduro en vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Bomberos se retiran con sus familias, son calificados con nuevos delitos de vilipendio contra el presidente e instigación pública contemplados en 147 y 285 del código penal, son liberados con restricciones; la sátira no es delito", señaló el Observatorio en la red social Twitter. Bomberos se retiran con su familias. Son calificados con nuevos delitos de vilipendio contra el presidente e instigación pública contemplados en 147 y 285 del código penal. Son liberados con restricciónes. La sátira no es delito. #ExigimosLibertadPlena #DDHHMerida — ObservatorioULA.DDHH (@Uladdhh) October 31, 2018...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundo.sputniknews.com">Sputnik Mundo</source></item><item><title>Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA y no sabe dónde queda Venezuela | VIDEO - El Comercio - Perú</title><link>https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-diosdado-cabello-afirmo-angelina-jolie-agente-cia-video-noticia-nndc-571115</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJHnxUI3pd63DeptE_LLLcqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:26:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-diosdado-cabello-afirmo-angelina-jolie-agente-cia-video-noticia-nndc-571115" target="_blank"&gt;Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA y no sabe dónde queda Venezuela | VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caracas. El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo hoy que la actriz estadounidense Angelina Jolie trabaja para la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por siglas en inglés) de su país y mintió sobre la visita que hizo esta semana a refugiados venezolanos en Perú. "Allá en Perú se presentó una actriz que ama al pueblo de Venezuela, tanto que lo ama que usted le pregunta cuántos habitantes tiene Venezuela y no tiene ni la más mínima idea, ¿dónde queda Venezuela?, les garantizo que ni sabe", satirizó Cabello durante su programa semanal de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Diosdado Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA - CiberCuba</title><link>https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-10-25-u157374-e157374-s27061-diosdado-cabello-dice-angelina-jolie-agente-cia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrXyQV_oMKzQQAxy4aFPYcqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMPm_2QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:46:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cibercuba.com/videos/noticias/2018-10-25-u157374-e157374-s27061-diosdado-cabello-dice-angelina-jolie-agente-cia" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello dice que Angelina Jolie es agente de la CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La visita de la actriz Angelina Jolie a refugiados venezolanos en Perú no sentó nada bien al presidente de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello. El dirigente chavista incluso dijo que la intérprete es de la CIA y la acusó de estar al servicio de los intereses de la administración estadounidense. "Son agentes del imperialismo, de la CIA, del Pentágono, de todos esos cuerpos que tiene el imperialismo para actuar y le meten una lágrima que le corre en ríos para que el mundo crea que (...) han tocado el corazón de una estrella de Hollywood", aseguró el miércol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cibercuba.com">CiberCuba</source></item><item><title>"Angelina Jolie es agente de la CIA": Diosdado Cabello - El Tiempo</title><link>https://www.eltiempo.com/cultura/angelina-jolie-es-agente-de-la-cia-diosdado-cabello-285602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFsJBUOTGLdNmlaahwBVcEqGQgEKhAIACoHCAownqz9CjD25_QCMIjS1AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:29:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eltiempo.com/cultura/angelina-jolie-es-agente-de-la-cia-diosdado-cabello-285602" target="_blank"&gt;"Angelina Jolie es agente de la CIA": Diosdado Cabello&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Tiempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cultura "Angelina Jolie es agente de la CIA": Diosdado Cabello EFE 25 de octubre 2018 , 04:29 p.m. El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente difamó a la actriz tras su visita a Perú. Esta semana la estrella de Hollywood Angelina Jolie se reunió, en Perú, con refugiados venezolanos, lo que desató la ira de Diosdado Cabello. El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente, un órgano oficialista no reconocido por muchos gobiernos del mundo, afirmó de manera satírica en su programa de televisión: "Allá en Perú se presentó una actriz que ama al pueblo de Venezuela, tanto que lo ama...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eltiempo.com">El Tiempo</source></item><item><title>Angelina Jolie, ¿una agente de la CIA? - La Prensa Gráfica</title><link>https://www.laprensagrafica.com/farandula/Angelina-Jolie-una-agente-de-la-CIA--20181025-0048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbgAJLD5D06CFD81riZYvsqGQgEKhAIACoHCAowjsP9CjDhkvUCMMC83QU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.laprensagrafica.com/farandula/Angelina-Jolie-una-agente-de-la-CIA--20181025-0048.html" target="_blank"&gt;Angelina Jolie, ¿una agente de la CIA?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Gráfica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La estrella de Hollywood y activista Angelina Jolie fue a Perú para una visita de tres días como enviada especial de la agencia de la ONU para refugiados. Durante su visita, la actriz se reunió con refugiados venezolanos que viven en un albergue en la capital y también fue a un cruce fronterizo en el norte del país. Esto hizo que el presidente de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo hoy que la actriz estadounidense Angelina Jolie trabaja para la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por siglas en inglés). "Allá en Perú se presentó una actriz que ama ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.laprensagrafica.com">La Prensa Gráfica</source></item><item><title>Diosdado Cabello volvió a arremeter contra Angelina Jolie por reunirse con refugiados venezolanos en Perú: "Es una agente de la CIA" - infobae</title><link>https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/10/25/diosdado-cabello-volvio-a-arremeter-contra-angelina-jolie-por-reunirse-con-refugiados-venezolanos-en-peru-es-una-agente-de-la-cia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1MTKOQtk__lIfPY3cWmMgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:30:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/10/25/diosdado-cabello-volvio-a-arremeter-contra-angelina-jolie-por-reunirse-con-refugiados-venezolanos-en-peru-es-una-agente-de-la-cia/" target="_blank"&gt;Diosdado Cabello volvió a arremeter contra Angelina Jolie por reunirse con refugiados venezolanos en Perú: "Es una agente de la CIA"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de la oficialista Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo que la actriz estadounidense Angelina Jolie trabaja para la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por sus siglas en inglés) de su país y mintió sobre la visita que hizo esta semana a refugiados venezolanos en Perú. "Allá en Perú se presentó una actriz que ama al pueblo de Venezuela, tanto que lo ama que usted le pregunta cuántos habitantes tiene Venezuela y no tiene ni la más mínima idea, ¿dónde queda Venezuela?, les garantizo que ni sabe", satirizó Cabello durante su programa semanal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Gobierno de Maduro propone presupuesto de unos $23,900 millones para 2019 - El Economista</title><link>https://www.eleconomista.net/economia/Gobierno-de-Maduro-propone-presupuesto-de-unos-23900-millones-para-2019-20181024-0015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3ykFeiVIQ47857b7OIy38qGQgEKhAIACoHCAow7sT9CjCbpPUCMO2M1gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 11:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.eleconomista.net/economia/Gobierno-de-Maduro-propone-presupuesto-de-unos-23900-millones-para-2019-20181024-0015.html" target="_blank"&gt;Gobierno de Maduro propone presupuesto de unos $23,900 millones para 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Economista&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La vicepresidenta de Venezuela, Delcy Rodríguez, presentó hoy el presupuesto para el ejercicio financiero del Gobierno en el año 2019 ante la oficialista Asamblea Nacional Constituyente (ANC), que supone un monto de 20.847.376.091 euros según las tasas oficiales de cambio que rigen en el país. La cifra fue presentada en la moneda local, el bolívar, en la que asciende a 1 billón 529 mil 789 millones; y también en su equivalente en la criptomoneda gubernamental, el petro, 424.939.016 unidades. En respuesta a las sanciones financieras de Estados Unidos contra algunos funcionarios del Gobierno ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.eleconomista.net">El Economista</source></item><item><title>Acusan que Angelina Jolie es agente de la CIA y además una "actriz engañadora" - El Sol de México</title><link>https://www.elsoldemexico.com.mx/gossip/celebridades/acusan-que-angelina-jolie-es-agente-de-la-cia-y-ademas-una-actriz-enganadora-2295102.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGoLSg-GPKKJEbiFSwdkzMqGQgEKhAIACoHCAow7uz-CjCdvvcCMOCB4AU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 02:10:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elsoldemexico.com.mx/gossip/celebridades/acusan-que-angelina-jolie-es-agente-de-la-cia-y-ademas-una-actriz-enganadora-2295102.html" target="_blank"&gt;Acusan que Angelina Jolie es agente de la CIA y además una "actriz engañadora"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Sol de México&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Venezuela.- El presidente de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Diosdado Cabello, dijo que la actriz estadounidense, Angelina Jolie trabaja para la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por siglas en inglés) de su país y mintió sobre la visita que hizo esta semana a refugiados venezolanos en Perú. "Allá en Perú se presentó una actriz que ama al pueblo de Venezuela, tanto que lo ama que usted le pregunta cuántos habitantes tiene Venezuela y no tiene ni la más mínima idea, ¿dónde queda Venezuela?, les garantizo que ni sabe", satirizó Cabello durante su programa semanal de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elsoldemexico.com.mx">El Sol de México</source></item><item><title>Nicolás Maduro es el nuevo Pablo Escobar: Pastrana - RCN Radio</title><link>https://www.rcnradio.com/politica/nicolas-maduro-es-el-nuevo-pablo-escobar-pastrana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmDHOGN0EM0AZX-8FflXCIqGQgEKhAIACoHCAowzsz_CjDlvPkCMIuC8AU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 23:03:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rcnradio.com/politica/nicolas-maduro-es-el-nuevo-pablo-escobar-pastrana" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro es el nuevo Pablo Escobar: Pastrana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RCN Radio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor gdespejo En menos de 24 horas, el expresidente Andrés Pastrana Arango lanzó un nuevo ataque en contra del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, por cuenta de lo que él considera un régimen asociado a actividades de narcotráfico. Pastrana, luego de advertir que Maduro planea un atentado en contra de María Corina Machado, ahora aseguró que el Cartel de los Soles es parte clave para la operación de unos diez carteles de la droga que operan en Colombia a través de Venezuela. En contexto: Régimen de Maduro planea atentado contra María Corina Machado: Andrés Pastrana En ese sentido, dijo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rcnradio.com">RCN Radio</source></item><item><title>Venezuela designó nuevo Contralor General - El Ciudadano</title><link>https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-designo-nuevo-contralor-general/10/24/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0stbP0jMxMlpujjNHm3_EqGQgEKhAIACoHCAow4ujyCjCy59kCMPqPggY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:02:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elciudadano.cl/venezuela/venezuela-designo-nuevo-contralor-general/10/24/" target="_blank"&gt;Venezuela designó nuevo Contralor General&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Ciudadano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela designó ayer martes a Elvis Hidrobo Amoroso como nuevo contralor general del país. La propuesta fue presentada ante los integrantes del organismo plenipotenciario venezolano por parte del presidente de la ANC, Diosdado Cabello Rondón, quien destacó las virtudes del nuevo contralor venezolano. “Quiero proponer al señor constituyente Elvis […] La entrada Venezuela designó nuevo Contralor General se publicó primero en elciudadano.com.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elciudadano.cl">El Ciudadano</source></item><item><title>"No vamos a hablar por hablar": gobierno de Trump gesta nuevo enfoque en su política hacia América Latina - Univision</title><link>https://www.univision.com/noticias/politica/no-vamos-a-hablar-por-hablar-gobierno-de-trump-gesta-nuevo-enfoque-en-su-politica-hacia-america-latina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4mJectodqbZYrIMrBwizAqGQgEKhAIACoHCAow6br7CjDjmPQCMPO60gU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 02:35:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.univision.com/noticias/politica/no-vamos-a-hablar-por-hablar-gobierno-de-trump-gesta-nuevo-enfoque-en-su-politica-hacia-america-latina" target="_blank"&gt;"No vamos a hablar por hablar": gobierno de Trump gesta nuevo enfoque en su política hacia América Latina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Univision&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON DC.- Una reunión entre el presidente Donald Trump y el mandatario venezolano Nicolás Maduro no se dará hasta que el gobierno de Venezuela demuestre “pasos activos hacia la democracia”, dijo la tarde de este miércoles un funcionario de alto rango a un pequeño grupo de periodistas hispanos en la Casa Blanca. También señaló que seguirán aplicando al gobierno venezolano un “plan de máxima presión”. Le pregunté al funcionario si habrá una accion militar como sugirió el presidente Trump. Pero nos dio a entender que por ahora solo se concentrarán en sanciones y otras presiones diplomáti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.univision.com">Univision</source></item></channel></rss>