<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Policía Nacional Bolivariana - Lo último - Google Noticias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR050WkdwM01CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&amp;gl=VE&amp;ceid=VE:es-419</link><language>es-419</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:27:12 GMT</lastBuildDate><description>Google Noticias</description><item><title>Detuvieron a ocho funcionarios de la CPNB por homicidio en El Valle - El Nacional.com</title><link>http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/detuvieron-ocho-funcionarios-cpnb-por-homicidio-valle_262324</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHA6Ly93d3cuZWwtbmFjaW9uYWwuY29tL25vdGljaWFzL3N1Y2Vzb3MvZGV0dXZpZXJvbi1vY2hvLWZ1bmNpb25hcmlvcy1jcG5iLXBvci1ob21pY2lkaW8tdmFsbGVfMjYyMzI00gG4AWh0dHBzOi8vd3d3LWVsLS1uYWNpb25hbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LmVsLW5hY2lvbmFsLmNvbS9hbXAvbm90aWNpYXMvc3VjZXNvcy9kZXR1dmllcm9uLW9jaG8tZnVuY2lvbmFyaW9zLWNwbmItcG9yLWhvbWljaWRpby12YWxsZV8yNjIzMjQ_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/detuvieron-ocho-funcionarios-cpnb-por-homicidio-valle_262324" target="_blank"&gt;Detuvieron a ocho funcionarios de la CPNB por homicidio en El Valle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Nacional.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ocho funcionarios del Cuerpo la Policía Nacional Bolivariana (CPNB) y una persona fueron detenidas por el homicidio de un hombre y por ocasionar lesiones ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.el-nacional.com">El Nacional.com</source></item><item><title>Policía de Venezuela reprime marcha estudiantil - Periódico Excélsior</title><link>https://www.excelsior.com.mx/global/policia-de-venezuela-reprime-marcha-estudiantil/1279804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYQ-KOF4pe5tg1MIfwIZ4MqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:28:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.excelsior.com.mx/global/policia-de-venezuela-reprime-marcha-estudiantil/1279804" target="_blank"&gt;Policía de Venezuela reprime marcha estudiantil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policía de Venezuela reprime marcha estudiantil Parte de lo que se vivió en la UCV hace unos minutos entre estudiantes y PNB en la UCV #21N pic.twitter.com/WshHDV4tdx — Gabriela Gonzalez (@GabyGabyGG) 21 de noviembre de 2018 CARACAS. La Policía Nacional Bolivariana (PNB) impidió hoy con gases lacrimógenos una marcha de los estudiantes universitarios, que con el apoyo del resto de la sociedad civil, reclamaban la crisis que padece el país y que ha afectado a las instituciones de educación superior. En medio de la situación, se pudo constatar que al menos una joven resultó herida, mientras qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Enfrentamientos entre estudiantes y policías en Venezuela - CiberCuba</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=01EpwIYP43o</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBztExxAeZ78D08esiXuEZMqGQgEKhAIACoHCAow2Yz-CjCni4oDMKfH2QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:47:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=01EpwIYP43o" target="_blank"&gt;Enfrentamientos entre estudiantes y policías en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CiberCuba&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Policía Nacional Bolivariana (PNB) de Venezuela trató de dispersar el miércoles una manifestación estudiantil en Caracas que protestaban contra Nicolás Maduro Más en www.cibercuba.com&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">CiberCuba</source></item><item><title>Denuncia ONU tortura en Venezuela - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1180512</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyrRpfGTSA0OHbU-YYEPKAqGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMJTTmAM</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 15:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1180512" target="_blank"&gt;Denuncia ONU tortura en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Venezuela ha habido un uso generalizado y sistemático de fuerza excesiva y detenciones arbitrarias contra los manifestantes. Así lo denuncia un informe realizado por el Alto Comisionado de la ONU para Derechos Humanos. Además, acusa al Gobierno de Nicolás Maduro de un patrón de tortura contra detenidos y responsabiliza a sus Fuerzas de al menos 46 muertes de manifestantes. "Lo más alarmante de estas primeras observaciones es que existe un patrón generalizado y sistemático de violaciones de derechos humanos que no pudieron realizarse sin conocimiento de los más altos mandos del Gobierno",...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>Se enfrentan policías con opositores por Asamblea Constituyente en Venezuela - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/nt.php?id_nota=1036873</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIOmjDVDm3-toOYW0BqqI8qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 22:58:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/nt.php?id_nota=1036873" target="_blank"&gt;Se enfrentan policías con opositores por Asamblea Constituyente en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas del orden en Venezuela dispersaron hoy con gases lacrimógenos una manifestación ciudadana convocada por la oposición que pretendía dirigirse hacia el Palacio Federal Legislativo en Caracas y protestar contra la instalación de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC), ya concretada. Decenas de agentes de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) a bordo de motocicletas dispararon también perdigones de goma contra los manifestantes en la localidad de Chacaíto, en el este de la capital venezolana. Algunos de los marchantes se resguardaron en un centro comercial en razón de lo cual la P...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Mueren 37 presos en un motín en una cárcel del sur de Venezuela - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-mueren-37-presos-motin-carcel-sur-venezuela-20170817005830.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAG9U_xbz4zbH2bA69i_UVkqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 06:27:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-mueren-37-presos-motin-carcel-sur-venezuela-20170817005830.html" target="_blank"&gt;Mueren 37 presos en un motín en una cárcel del sur de Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 17 Ago. (EUROPA PRESS/Notimérica) - Al menos 37 presos han muerto este miércoles en una serie de enfrentamientos durante un motín registrado en una cárcel del estado venezolano de Amazonas, en el sur del país, según ha informado este miércoles el gobernador, Liborio Guarulla. Las autoridades han señalado que la cifra de fallecidos representa el 40 por ciento del número total de internos del Centro de Detención Judicial de Amazonas. Guarulla ha explicado que los enfrentamientos entre los presos y las fuerzas de seguridad tuvieron lugar durante la noche, cuando miembros de la Policía ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Dispersan con gases marchas en Caracas - El Norte</title><link>http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1155976&amp;md5=5b6287b9206b36c9a98f06fc1ec74ed9&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9a47aeba422261f7727b9fa3a6104e8b</link><guid isPermaLink="false">CAIiECp2LIjfb2069ABWn_i0Nl4qGQgEKhAIACoHCAowsO7vCjDenM8CMNWhmAM</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 22:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elnorte.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1155976&amp;md5=5b6287b9206b36c9a98f06fc1ec74ed9&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=9a47aeba422261f7727b9fa3a6104e8b" target="_blank"&gt;Dispersan con gases marchas en Caracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Norte&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad venezolanas dispersaron con gases lacrimógenos al menos cuatro puntos de Caracas donde marchaban opositores hacia el Tribunal Supremo de Justicia en rechazo a la Asamblea Constituyente que impulsa el Gobierno del Presidente Nicolás Maduro. "La GNB (Guardia Nacional Bolivariana) nos embosca en la Autopista Francisco Fajardo. como lo dijimos: Si hay represión trancamos donde estemos!", señaló el opositor parlamentario Juan Andrés Mejía a través de su cuenta de Twitter, en referencia al bloque o de la principal vialidad de la Caracas. La Oposición venezolana pretendía ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elnorte.com">El Norte</source></item><item><title>El gobierno venezolano retuvo a los diputados opositores Jorge Millán y Richard Blanco en Maiquetía antes del plebiscito - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/16/el-gobierno-venezolano-retuvo-a-los-diputados-opositores-jorge-millan-y-richard-blanco-en-maiquetia-antes-del-plebiscito/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAz2kJCj2AM8bDbNcJZfIXwqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 13:33:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/16/el-gobierno-venezolano-retuvo-a-los-diputados-opositores-jorge-millan-y-richard-blanco-en-maiquetia-antes-del-plebiscito/" target="_blank"&gt;El gobierno venezolano retuvo a los diputados opositores Jorge Millán y Richard Blanco en Maiquetía antes del plebiscito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los diputados opositores Jorge Millán y Richard Blanco denunciaron que cuerpos de seguridad del Estado los retuvieron el sábado a la tarde en el Aeropuerto Internacional Simón Bolívar de Maiquetía. Según declararon los representantes populares, ambos sufrieron golpes por parte de las autoridades policiales durante su retención en una clara violación a su inmunidad parlamentaria, según consignó El Universal. Millán, diputado por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y coordinador de Primero Justicia en Caracas, también denunció la cancelación de su pasaporte. #URGENTE El Funcionario Hernánd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Urge ONU a Maduro a respetar plebiscito - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1162196&amp;md5=ef9fe2d920a01d76fa5030fe2f8d31b2&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=295317497ed291be9ef6a1cbfd60d83c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOl4Z3PgZ6NDlLaTAJr_VEqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:03:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1162196&amp;md5=ef9fe2d920a01d76fa5030fe2f8d31b2&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=295317497ed291be9ef6a1cbfd60d83c" target="_blank"&gt;Urge ONU a Maduro a respetar plebiscito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La oficina del Alto Comisionado de la ONU para Derechos Humanos urgió al Gobierno de Nicolás Maduro a respetar la consulta popular organizada por la Oposición para este domingo 16 de Julio. "Instamos a las autoridades a respetar los deseos de aquellos que quieren participar en esta consulta y les llamamos a garantizar los derechos de las personas a la libertad de expresión, de asociación y de reunión pacífica. "La situación en Venezuela sigue siendo motivo de gran preocupación e instamos a todos los venezolanos a utilizar únicamente medios pacíficos para hacerse oír", urgió Elizabeth Throse...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Los salvajes ataques de la policía chavista contra la población civil en las últimas horas de la huelga general - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/28/los-salvajes-ataques-de-la-policia-chavista-contra-la-poblacion-civil-en-las-ultimas-horas-de-la-huelga-general/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvg0OMq2fWXWN9J5OqbBaYqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 20:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/28/los-salvajes-ataques-de-la-policia-chavista-contra-la-poblacion-civil-en-las-ultimas-horas-de-la-huelga-general/" target="_blank"&gt;Los salvajes ataques de la policía chavista contra la población civil en las últimas horas de la huelga general&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los disparos de la policía en La Candelaria En la segunda, y última, noche de la huelga general convocada por la oposición venezolana, funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana y la Guardia Nacional Bolivariana reprimieron y atacaron a vecinos que protestaban en La Candelaria, urbanización en el centro de Caracas. Periodistas y líderes opositores denunciaron que aproximadamente a las 20:00, hora local, vecinos colocaban barricadas y se escuchaban cacerolazos ante la presencia de oficiales de las fuerzas chavistas en la zona. Luego de momentos de tensión, a las 21:20, la PNB y la GNB c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Venezuela.- El Ministerio Público venezolano confirma nueve muertos relacionados con la votación para la Constituyente - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-ministerio-publico-venezolano-confirma-nueve-muertos-relacionados-votacion-constituyente-20170731001826.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvWIzxT-MzkoFZy7BXzTVQqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:18:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-ministerio-publico-venezolano-confirma-nueve-muertos-relacionados-votacion-constituyente-20170731001826.html" target="_blank"&gt;Venezuela.- El Ministerio Público venezolano confirma nueve muertos relacionados con la votación para la Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 31 Jul. (EUROPA PRESS) - El Ministerio Público venezolano ha confirmado dos nuevas muertes relacionadas con el proceso electoral para elegir a los integrantes de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC), con lo que son ya nueve los fallecidos confirmados. Fuentes de la oposición, por su parte, sostienen que hay trece fallecidos. Concretamente, el organismo ha informado de la muerte de dos adolescentes de 13 y 17 años durante manifestaciones en el estado de Táchira. "La primera víctima (17) murió en la localidad de Tucapé y la segunda (13) en Capacho Viejo, ambas por heridas de arma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>EE.UU. sanciona a Venezuela en medio de paro opositor - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/internacional/america/eeuu-sanciona-venezuela-medio-paro-opositor/24014669</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQvubnMB8T4OnsvS3jQmMwqGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/internacional/america/eeuu-sanciona-venezuela-medio-paro-opositor/24014669" target="_blank"&gt;EE.UU. sanciona a Venezuela en medio de paro opositor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno estadounidense impuso ayer sanciones contra trece funcionarios y exfuncionarios venezolanos por supuestos abusos de derechos humanos, corrupción y acciones para minar la democracia, con el fin de presionar al Gobierno de Nicolás Maduro cuatro días antes de la elección de la Asamblea Constituyente. Entre los sancionados están el jefe de la Comisión Presidencial para la Constituyente y exvicepresidente de Venezuela, Elías Jaua; la presidenta del Consejo Nacional Electoral, Tibisay Lucena; la exministra y miembro de la comisión para la Constituyente, María Iris Varela; y el defenso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>Se compara Maduro con… ¡Sadam Husein! - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/v.asp?i=79606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU1K6D8h-ptqtf6eiG1n5wqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMOnQiQM</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/v.asp?i=79606" target="_blank"&gt;Se compara Maduro con… ¡Sadam Husein!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Mandatario hizo la comparación por su atuendo en un evento de la Policía Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>Una ONG denunció ante La Haya a 57 funcionarios chavistas por "torturas" durante las protestas en Venezuela - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/26/una-ong-denuncio-ante-la-haya-a-57-funcionarios-chavistas-por-torturas-durante-las-protestas-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNe-LJZMuQon9Uy1PzKQzkqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:09:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/26/una-ong-denuncio-ante-la-haya-a-57-funcionarios-chavistas-por-torturas-durante-las-protestas-en-venezuela/" target="_blank"&gt;Una ONG denunció ante La Haya a 57 funcionarios chavistas por "torturas" durante las protestas en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El régimen militar de Nicolás Maduro sigue sumando denuncias por los atropellos y violaciones a los derechos humanos en Venezuela. El Instituto Casla denunció ante la Corte Penal Internacional (CPI) a 57 funcionarios chavistas por "torturas sistemáticas" que, según el informe de la ONG, se profundizaron desde el inicio de las protestas a comienzos de abril. La organización de estudios sobre América Latina indicó que desde el pasado 1 de abril se han registrado unos 300 casos de torturas contra la población civil. La abogada venezolana Tamara Sujú, directora ejecutiva del Instituto, explicó ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>VIDEO: Oposición reporta heridos y presos en protestas en Venezuela - La Prensa Orlando</title><link>https://laopinion.com/suscripcion-limit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvXC7Et5p2XMmEI48VM048qFwgEKg8IACoHCAowloC_ATCt_g0w5f4f</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://laopinion.com/suscripcion-limit/" target="_blank"&gt;VIDEO: Oposición reporta heridos y presos en protestas en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Prensa Orlando&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS – Los cortes de vías convocados hoy por la oposición venezolana terminaron con varias personas detenidas y heridas, entre ellas un diputado, mientras que varias concentraciones fueron dispersadas por la fuerza pública, según informaron dirigentes antichavistas en las redes sociales. Haz click aquí para ver el video En Caracas se reportaron por los opositores al menos 30 “trancazos”, como denomina la coalición opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) a estas manifestaciones, en los que participaron cientos de personas durante cuatro horas en el este y el oeste de la capital vene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://laopinion.com">La Prensa Orlando</source></item><item><title>El 30J y el futuro inmediato de Venezuela - Blasting News España</title><link>http://es.blastingnews.com/internacionales/2017/07/el-30j-y-el-futuro-inmediato-de-venezuela-001892013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBV1ohPxSuwxs4VB2UejeIqGQgEKhAIACoHCAow3emiCTCknLgCMPCe5AM</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 04:25:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://es.blastingnews.com/internacionales/2017/07/el-30j-y-el-futuro-inmediato-de-venezuela-001892013.html" target="_blank"&gt;El 30J y el futuro inmediato de Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News España&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este domingo, 30 de Julio, el pueblo estuvo en las calles decidiendo sobre el futuro inmediato de Venezuela. Seguidores tanto del lado oficialismo como de la oposición se hicieron presentes, como se esperaba, en las calles del país sureño para hacer sentir su voz sobre las directrices que han marcado sus líderes políticos de cara al presente inestable que vive esta nación. La elección del panel de los distintos sectores económicos que integrará la nueva Asamblea Nacional Constituyente, marcó el transcurrir del día; por un lado el gobierno venezolano continuaba haciendo su llamado al voto, m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://es.blastingnews.com">Blasting News España</source></item><item><title>Dispersan con gases marchas en Venezuela - Reforma</title><link>http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1150424&amp;md5=f4ec5deb49ccd7b2178700bf5c252c66&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f40c44061e93dfedcf2d232a0ee59870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo7Nk7mUb_wELIFx3FftTQqGQgEKhAIACoHCAow6JjyCjCX9M8CMNinnQM</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 20:28:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.reforma.com/aplicacioneslibre/articulo/default.aspx?id=1150424&amp;md5=f4ec5deb49ccd7b2178700bf5c252c66&amp;ta=0dfdbac11765226904c16cb9ad1b2efe&amp;lcmd5=f40c44061e93dfedcf2d232a0ee59870" target="_blank"&gt;Dispersan con gases marchas en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reforma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diputados de la Oposición venezolana denunciaron que fuerzas de seguridad reprimieron con perdigones y bombas lacrimógenas una marcha ciudadana que se dirigía a la sede del Poder Electoral en rechazo a la Asamblea Constituyente convocada por el Presidente Nicolás Maduro. "Llegaron en motos de la Guardia Nacional por la parte de atrás de la movilización disparándonos perdigones a todos, disparándonos las (bombas) lacrimógenas", relató el diputado Miguel Pizarro, en un video publicado en Twitter. Los manifestantes trataron de reagruparse para seguir avanzando hacia la sede del Consejo Naciona...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.reforma.com">Reforma</source></item><item><title>La brutal agresión de más de un docena de agentes de las fuerzas chavistas a un manifestante opositor - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/01/la-brutal-represion-de-mas-de-un-docena-de-agentes-de-las-fuerzas-chavistas-a-un-manifestante-opositor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYhvom0xoQstz3uhLcu-oAqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 10:24:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/01/la-brutal-represion-de-mas-de-un-docena-de-agentes-de-las-fuerzas-chavistas-a-un-manifestante-opositor/" target="_blank"&gt;La brutal agresión de más de un docena de agentes de las fuerzas chavistas a un manifestante opositor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luego de más de tres meses de protestas civiles contra el régimen militar de Nicolás Maduro, que hasta el momento dejaron 105 víctimas fatales, se conoció un video en el que se ve a más de una docena de agentes de las fuerzas chavistas agrediendo de forma brutal a un manifestante. En las imágenes, se aprecian cómo las fuerzas del régimen le dan puñetazos y patadas a un manifestante que ni siquiera opone resistencia ante la actitud violenta de las autoridades. Sólo intenta cubrirse, como puede, de los golpes. Ante lo atroz de la escena, el líder opositor Henrique Capriles repudió el hecho a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>México se une a la sanción de EEUU contra 13 altos cargos venezolanos - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-mexico-une-sancion-eeuu-contra-13-altos-cargos-venezolanos-20170727195020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqcWJ9MuUB_1Nrtlr2tru4qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 07:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-mexico-une-sancion-eeuu-contra-13-altos-cargos-venezolanos-20170727195020.html" target="_blank"&gt;México se une a la sanción de EEUU contra 13 altos cargos venezolanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIUDAD DE MÉXICO, 27 Jul. (Notimérica) - El Gobierno de México se unió a las sanciones emitidas el 26 de julio por Estados Unidos contra 13 altos cargos venezolanos, alegando que han menoscabado la democracia y los Derechos Humanos, según un comunicado emitido por las secretarías de Hacienda y de Relaciones Exteriores. "Con respecto a las sanciones anunciadas por el Gobierno de Estados Unidos a diversos funcionarios y ex funcionarios del Gobierno de Venezuela por menoscabar la democracia y los derechos humanos en dicho país, así como por participación en actos de violencia, represión y corr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>"Tenía tanto miedo que me oriné": Los opositores torturados en Venezuela [BBC] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/tenia-miedo-me-orine-opositores-torturados-venezuela-bbc-438529</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYS55MZ7DDne3mdokfICG4qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 23:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/tenia-miedo-me-orine-opositores-torturados-venezuela-bbc-438529" target="_blank"&gt;"Tenía tanto miedo que me oriné": Los opositores torturados en Venezuela [BBC]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No se conocían. Nunca pensaron que juntos vivirían una de las experiencias más traumáticas de sus vidas. Según actas judiciales, eran 10 jóvenes y fueron detenidos el 15 de mayo de este año en el estado Aragua, en el norte de Venezuela, en los alrededores de una zona en la que se realizaban protestas en contra del gobierno del presidente venezolano, Nicolás Maduro. "Los formaron en fila y obligaron a unos a tocarle las partes privadas a otros y a manipular sus miembros. Les pegaban, los pateaban y los golpeaban con los cascos de protección que usa la policía. Los forzaron a bailar La Macare...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Estudiantes venezolanos detenidos creen que la Constituyente aumentará la represión - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-estudiantes-venezolanos-detenidos-creen-constituyente-aumentara-represion-20170730080954.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObGCGEhx1NgPbSCQnHjd7YqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 06:31:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-estudiantes-venezolanos-detenidos-creen-constituyente-aumentara-represion-20170730080954.html" target="_blank"&gt;Estudiantes venezolanos detenidos creen que la Constituyente aumentará la represión&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 30 Jul. (EUROPA PRESS) - Venezuela se encuentra sumida en una grave crisis social después de meses de protestas antigubernamentales que han dejado al menos 113 muertos, según las cifras arrojadas por el Ministerio Público del país sudamericano. Protestas que estudiantes como Vladimir Morales, presidente adjunto del Centro de Estudiantes de la Escuela de Enfermería de la Universidad Central de Venezuela (UCV), llevan viviendo, en realidad, desde hace tres años y han visto crecer desde entonces. "En 2014 sólo éramos jóvenes en las manifestaciones. Y en primera línea, si éramos diez, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>EEUU sanciona a 13 altos cargos venezolanos y amenaza a los miembros de la futura Asamblea Constituyente - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-amp-venezuela-eeuu-sanciona-13-altos-cargos-venezolanos-amenaza-miembros-futura-asamblea-constituyente-20170726192413.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA7goq0iEJPOgII3G3UEfEqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-amp-venezuela-eeuu-sanciona-13-altos-cargos-venezolanos-amenaza-miembros-futura-asamblea-constituyente-20170726192413.html" target="_blank"&gt;EEUU sanciona a 13 altos cargos venezolanos y amenaza a los miembros de la futura Asamblea Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON, 26 Jul. (EUROPA PRESS) - Estados Unidos ha anunciado sanciones contra 13 altos cargos de Venezuela, entre ellos miembros del Gobierno y de los principales cuerpos de seguridad, para aumentar la presión sobre el Ejecutivo de Nicolás Maduro y conseguir que renuncie a la Asamblea Constituyente, amenazando incluso con aprobar castigos contra quienes formen parte de esta polémica iniciativa parlamentaria. Entre los sancionados están el ministro del Interior, Néstor Luis Reverol Torres; el jefe del Ejército, Jesús Suárez; el responsable de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), Sergio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Estados Unidos sanciona a varios colaboradores de Nicolás Maduro. - El Mañanero Diario</title><link>http://www.elmananerodiario.com/estados-unidos-sanciona-varios-colaboradores-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyOe5lqtHs3psf1q57hy7wqGQgEKhAIACoHCAow6bv7CjDymfQCMPvdywU</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 05:04:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elmananerodiario.com/estados-unidos-sanciona-varios-colaboradores-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;Estados Unidos sanciona a varios colaboradores de Nicolás Maduro.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Mañanero Diario&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Donald Trump ha impuesto sanciones contra trece funcionarios y ex funcionarios venezolanos por abuso de derechos humanos, corrupción y acciones para minar la democracia con el fin de presionar al Gobierno de Nicolás Maduro cuatro días antes de la elección de la Asamblea Constituyente. Entre los sancionados están el jefe de la Comisión Presidencial para la Constituyente y ex vicepresidente de Venezuela Elías Jaua; la presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena; la exministra y miembro de la comisión para la Constituyente, María Iris Varela y el defensor del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elmananerodiario.com">El Mañanero Diario</source></item><item><title>Las fuerzas chavistas reprimieron el "trancazo" de la oposición con bombas lacrimógenas y perdigones - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/04/las-fuerzas-chavistas-reprimieron-el-trancazo-de-la-oposicion-con-bombas-lacrimogenas-y-perdigones/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfog--mvuoUGJy0Eb-kxiEqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 21:37:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/04/las-fuerzas-chavistas-reprimieron-el-trancazo-de-la-oposicion-con-bombas-lacrimogenas-y-perdigones/" target="_blank"&gt;Las fuerzas chavistas reprimieron el "trancazo" de la oposición con bombas lacrimógenas y perdigones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Una vez más, las fuerzas del régimen militar de Nicolás Maduro reprimieron las manifestaciones pacíficas de la población civil. La Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y la Policía Nacional Bolivariana (PNB) agredieron a los protestantes en diferentes puntos del país. En Caracas, en la autopista Francisco Fajardo, a la altura de La California, los agentes de la GNB reprimieron con bombas lacrimógenas y perdigones a los manifestantes que se concentraron para llevar a cabo el "trancazo". Para evitar que los movilizados cerraran la autopista, los uniformados cerraron las intersecciones para impe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Policía chavista arroja gases lacrimógenos en centros comerciales y ahoga a niños - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/gases-policia-chavista-ahogan-ninos-mujeres-ancianos-centro-comercial-440281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF20pFv0uaao5-JIHBH1XMEqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 22:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/gases-policia-chavista-ahogan-ninos-mujeres-ancianos-centro-comercial-440281" target="_blank"&gt;Policía chavista arroja gases lacrimógenos en centros comerciales y ahoga a niños&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas del orden en Venezuela lanzaron hoy gases lacrimógenos dentro de al menos cuatro centros comerciales en Caracas mientras dispersaban a cientos de opositores que intentaron sin éxito marchar hacia el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) en el oeste de la capital. El hecho dejó decenas de afectados en los establecimientos Sambil, Chacao, Lido y Paseo Las Mercedes, ubicados en los municipios caraqueños de Chacao y Miranda, y considerados bastiones opositores. Según han denunciado varios dirigentes de la coalición opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD), la Policía Nacional Boli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Venezuela: 20 fotos de la represión en las protestas de este jueves en Caracas - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-10-fotos-represion-protestas-jueves-caracas-440321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuIOUR7C-nC8UKKd1GvFAgqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-10-fotos-represion-protestas-jueves-caracas-440321" target="_blank"&gt;Venezuela: 20 fotos de la represión en las protestas de este jueves en Caracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad de Venezuela dispersaron hoy con gases lacrimógenos en al menos cuatro puntos de Caracas a los opositores que marchaban desde varias zonas de la capital hacia el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) en rechazo al proceso constituyente que impulsa el Gobierno de Nicolás Maduro. "La GNB (Guardia Nacional Bolivariana) nos embosca en la Autopista Francisco Fajardo. Como lo dijimos: Si hay represión trancamos donde estemos!", señaló el parlamentario opositor Juan Andrés Mejía a través de Twitter en referencia al bloqueo de la principal arterial vial de la capital. La GNB y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Nicolás Maduro pide a opositores desarmar a "jóvenes que tienen matando en la calle" - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nicolas-maduro-pide-opositores-desarmar-jovenes-que-tienen-matando-en-la-calle</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeJHqJp2J9zNYO29_6_0XgqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:15:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nicolas-maduro-pide-opositores-desarmar-jovenes-que-tienen-matando-en-la-calle" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro pide a opositores desarmar a "jóvenes que tienen matando en la calle"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro, Presidente de Venezuela / Foto: EFE Caracas.- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, pidió a los líderes opositores desarmar a los jóvenes que, aseguró, están cometiendo asesinatos y actos vandálicos en medio de la oleada de protestas que inició hace 81 días y que ha dejado 75 muertos. "Yo le hago un llamado a los jefes políticos de la derecha venezolana a que desmovilicen y desarmen al grupo de jóvenes que tienen quemando y matando en la calle, basta ya de violencia", dijo Maduro durante un acto de Gobierno en Caracas que fue transmitido en cadena obligatoria de radio ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Detienen y llevan ante la justicia militar a líder opositor cercano a Leopoldo López - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1033528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJ_biy3P6g10JmyJ7VvSP0qGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 08:48:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1033528.html" target="_blank"&gt;Detienen y llevan ante la justicia militar a líder opositor cercano a Leopoldo López&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El dirigente del partido opositor venezolano Voluntad Popular (VP), Carlos Graffe, fue detenido “arbitrariamente” por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y fue llevado ante un tribunal militar, informó ayer la oficina de prensa del diputado Freddy Guevara. “El equipo de defensores de Derechos Humanos de VP se trasladó a Valencia (estado Carabobo), para prestarle apoyo y presionar para que la audiencia se realice en las próximas horas”, informó la jefa de prensa del diputado, Jennifer López, al agregar que: “lo único que está definido es que será en tribunales militares”. La Po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Un muerto por los disturbios en Caracas durante la jornada opositora de "paro cívico" - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-muerto-disturbios-caracas-jornada-opositora-paro-civico-20170720233349.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMoNVL7YxoaflIgj8nt6TIqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:36:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-muerto-disturbios-caracas-jornada-opositora-paro-civico-20170720233349.html" target="_blank"&gt;Un muerto por los disturbios en Caracas durante la jornada opositora de "paro cívico"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El 'chavismo' asegura que la huelga convocada por la MUD ha sido un fracaso entre la clase obrera CARACAS, 20 Jul. (EUROPA PRESS) - Un joven ha muerto y decenas de personas han resultado heridas debido a los enfrentamientos entre manifestantes y fuerzas de seguridad que han marcado el "paro cívico" que la oposición venezolana había convocado para este jueves en Caracas y otras grandes ciudades con el objetivo de frenar la Asamblea Constituyente impulsada por el Gobierno de Nicolás Maduro. La Mesa de Unidad Democrática (MUD) había llamado a todos los sectores económicos a ir a la huelga este...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Maduro militariza Venezuela mientras aumenta la “brutal represión” - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1034706.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWP4jYFFKbhxkqIaoRCIVcqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMKeJhwM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 14:47:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1034706.html" target="_blank"&gt;Maduro militariza Venezuela mientras aumenta la “brutal represión”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El gobierno venezolano comenzó la militarización del país con miras a la elección de la Asamblea Constituyente a finales de mes, mientras Human Rights Watch (HRW) denunció la “brutal represión” que ha dejado ya cien personas muertas y miles de detenidos. La Fiscalía General confirmó que tres hombres, entre ellos un adolescente, murieron durante las manifestaciones del jueves en Venezuela, con lo que suman 100 los fallecidos desde que comenzaron las protestas contra el gobierno del presidente Nicolás Maduro, el 4 de abril pasado. Detalló que los hechos ocurrieron durante la huelga general de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>El Tesoro de Estados Unidos anunció el congelamiento de fondos y otras sanciones para 13 altos funcionarios del régimen chavista - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/26/estados-unidos-anunciara-esta-tarde-sanciones-13-funcionarios-y-militares-de-la-dictadura-de-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0iu6lv8ss_hwwyBdtIcNYqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:25:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/26/estados-unidos-anunciara-esta-tarde-sanciones-13-funcionarios-y-militares-de-la-dictadura-de-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;El Tesoro de Estados Unidos anunció el congelamiento de fondos y otras sanciones para 13 altos funcionarios del régimen chavista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno de Donald Trump impuso sanciones a 13 altos cargos del Gobierno venezolano, militares y ejecutivos de la petrolera estatal PDVSA, con lo que se busca aumentar la presión sobre el presidente Nicolás Maduro para que abandone sus planes de realizar una Asamblea Constituyente. A través de la orden ejecutiva 13692, Estados Unidos decidió imponer las sanciones contra los individuos por presuntos abusos contra los derechos humanos y corrupción, salvando por ahora al país sudamericano de sanciones financieras o "sectoriales" más amplias contra su vital industria petrolera. De acuerdo co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Emotivo homenaje en Caracas a las víctimas de la represión de la dictadura de Nicolás Maduro - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/30/emotivo-homenaje-en-caracas-a-las-victimas-de-la-represion-de-la-dictadura-de-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABsL4sJej0rRSd71clUB1QqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 21:50:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/30/emotivo-homenaje-en-caracas-a-las-victimas-de-la-represion-de-la-dictadura-de-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;Emotivo homenaje en Caracas a las víctimas de la represión de la dictadura de Nicolás Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decenas de personas se congregaron este miércoles en el centro comercial Parque Cristal de Caracas para rendir homenaje a las 163 víctimas de la represión del régimen militar de Nicolás Maduro en los últimos cinco meses de protestas en Venezuela. Las manifestantes exigieron "memoria" y "justicia" por los fallecidos, al tiempo que portaron diferentes pancartas de reclamo. En algunas se podían leer nombres de las víctimas de la violencia chavista, y en otras se pedía el respeto a las garantías procesales, la independencia judicial y la liberación de presos políticos. El homenaje fue realizado...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>La ONU certificó al menos 73 asesinatos del régimen chavista durante la represión de los últimos cuatro meses en Venezuela - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/08/la-onu-certifico-al-menos-73-asesinatos-del-regimen-chavista-durante-la-represion-de-los-ultimos-cuatro-meses-en-venezuela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9Bt4csJRueI_VNexrcBbEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 17:01:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/08/la-onu-certifico-al-menos-73-asesinatos-del-regimen-chavista-durante-la-represion-de-los-ultimos-cuatro-meses-en-venezuela/" target="_blank"&gt;La ONU certificó al menos 73 asesinatos del régimen chavista durante la represión de los últimos cuatro meses en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad venezolanas han "maltratado" y "torturado" de forma "generalizada y sistemática" a manifestantes y detenidos, denunció la Oficina del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos. En su informe presentado este martes, la ONU afirmó que "hasta el 31 de julio, la Oficina de la Fiscal General había investigado 124 muertes en el contexto de las manifestaciones. Según el análisis del equipo del Acnudh, las fuerzas de seguridad son responsables de al menos 46 de esas muertes, mientras que los grupos armados progubernamentales, denominados 'colectivos arma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Venezuela: paro cívico con dramático saldo - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/venezuela-paro-c%C3%ADvico-con-dram%C3%A1tico-saldo/a-39779952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-d2sRTt2PAwvfrBe4_x_cqGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMLfevwM</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 01:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/venezuela-paro-c%C3%ADvico-con-dram%C3%A1tico-saldo/a-39779952" target="_blank"&gt;Venezuela: paro cívico con dramático saldo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este jueves (20.7.2017), mientras la oposición venezolana llevaba a cabo una huelga general para obligar al régimen de Nicolás Maduro a cancelar su proyecto constituyente, la crisis del país adquirió visos aún más dramáticos, dentro y fuera de sus fronteras. Las fricciones entre la élite chavista y sus adversarios se intensifican: Maduro insiste en que la elección de la Asamblea Nacional Constituyente propuesta por él sin consulta previa tenga lugar el 30 de julio pese a la presión ejercida internacionalmente para que la suspenda. Tanto el antichavismo como el chavismo disidente han tachado...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Estados Unidos sanciona a 13 pesos pesados del chavismo - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/estados-unidos-sanciona-13-funcionarios-venezuela-noticia-445215</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0e9jAxw178LLn3YGzZoEUqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:26:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/estados-unidos-sanciona-13-funcionarios-venezuela-noticia-445215" target="_blank"&gt;Estados Unidos sanciona a 13 pesos pesados del chavismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El departamento del Tesoro de Estados Unidos anunció este miércoles sanciones contra 13 funcionarios y ex funcionarios de Venezuela por abusos contra los derechos humanos, corrupción y acciones para minar la democracia, con el fin de presionar al Gobierno de Nicolás Maduro cuatro días antes de la elección de la Asamblea Constituyente. Entre los sancionados está el jefe de la Comisión Presidencial para la Constituyente y ex vicepresidente de Venezuela, Elías Jaua; la presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena; el ministro de Interior, Justicia y Paz, Néstor Reverol; el d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>FOTOS: Sacerdotes median para que heridos reciban asistencia médica en Venezuela - ACI Prensa</title><link>https://www.aciprensa.com/noticias/fotos-sacerdotes-median-para-que-heridos-reciban-asistencia-medica-en-venezuela-67558/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJehTRLu-t41jq8_EP9F0cqGQgEKhAIACoHCAow8oTzCjDBhdoCMPKhrAM</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 23:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aciprensa.com/noticias/fotos-sacerdotes-median-para-que-heridos-reciban-asistencia-medica-en-venezuela-67558/" target="_blank"&gt;FOTOS: Sacerdotes median para que heridos reciban asistencia médica en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ACI Prensa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 01 Ago. 17 (ACI).- Dos sacerdotes mediaron ante las autoridades el fin de semana en la localidad de Tovar, en Venezuela, para que manifestantes que fueron heridos en medio de fuertes enfrentamientos con las autoridades, reciban atención médica. El domingo 30 de julio, los sacerdotes José Torres y Omar Vergara, de la parroquia Nuestra Señora de Fátima, pidieron a los miembros de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) y Guardia Nacional Bolivariana (GNB) que frenen la represión contra los manifestantes opositores al gobierno, y permitan que los heridos sean atendidos por voluntarios d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aciprensa.com">ACI Prensa</source></item><item><title>Venezuela inicia ejercicios militares ante una posible invasión de EU - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1040346.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJrKpb2DPrslgROKiVQjqoqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 07:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1040346.html" target="_blank"&gt;Venezuela inicia ejercicios militares ante una posible invasión de EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ante una posible operación militar estadunidense, el régimen represor venezolano de Nicolás Maduro opuso en marcha ayer ejercicios cívico militares, con la ejecución de tiros al blanco en una zona de entrenamiento de Caracas comandados por el ministro de la Defensa, Vladimir Padrino López, mientras en varios estados del país se realizan marchas “antiimperialistas”. En transmisión por el canal estatal VTV, el ministro indicó que los tiros al blanco son “una demostración de la capacidad que tienen” los francotiradores de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB), quienes según dijo, impact...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Represión en Venezuela: el régimen de Nicolás Maduro abrió 40.000 vacantes para reforzar su policía militar - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/27/represion-en-venezuela-el-regimen-de-nicolas-maduro-abrio-40-000-vacantes-para-reforzar-su-policia-militar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkMo_CFFLJJWXvajnj1ePgqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/27/represion-en-venezuela-el-regimen-de-nicolas-maduro-abrio-40-000-vacantes-para-reforzar-su-policia-militar/" target="_blank"&gt;Represión en Venezuela: el régimen de Nicolás Maduro abrió 40.000 vacantes para reforzar su policía militar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El ministro de Interior y Justicia de Venezuela, Néstor Reverol, informó que 40.000 jóvenes podrán apuntarse para formar parte de las fuerzas de seguridad del Estado, entre la policía nacional y la policía militarizada, dentro del llamado Plan Chamba Juvenil, activado el pasado 20 de junio. "Ya tenemos preinscritos 19.410 jóvenes; hombres y mujeres que han decidido incorporarse a la Policía Nacional Bolivariana (PNB)", dijo Reverol al canal estatal VTV, desde la Universidad Nacional Experimental de la Seguridad (UNES), en Caracas, donde aseguró que este lunes hay 176 jóvenes presentando exá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Así entrena a civiles el régimen militar de Nicolás Maduro "en defensa de la soberanía" - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/26/asi-entrena-a-civiles-el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-en-defensa-de-la-soberania/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFp3XAcT-ojNZIHDZBhzvIqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 20:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/26/asi-entrena-a-civiles-el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-en-defensa-de-la-soberania/" target="_blank"&gt;Así entrena a civiles el régimen militar de Nicolás Maduro "en defensa de la soberanía"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El entrenamiento de un civil venezolano con las FFAA chavistas este sábado en Caracas Videos difundidos en Twitter muestran cómo los integrantes del Ejército venezolano entregaron armas, cascos y chalecos antibalas a mujeres y hombres para que se preparen para defender al país de "la amenaza imperial". Luego de firmar una planilla, los civiles recibieron un arma larga de manos de los efectivos castrenses desplegados este sábado en Caracas para un entrenamiento ante los comentarios de Donald Trump de una posible intervención militar en Venezuela. Según el diario El Nacional, la entrega de ar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>EEUU sanciona a 13 funcionarios y ex funcionarios venezolanos - Montevideo Portal</title><link>http://www.montevideo.com.uy/contenido/EEUU-sanciona-a-13-funcionarios-y-ex-funcionarios-venezolanos-349921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhuRbJOTqvnO_Nr2buFVOIqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.montevideo.com.uy/contenido/EEUU-sanciona-a-13-funcionarios-y-ex-funcionarios-venezolanos-349921" target="_blank"&gt;EEUU sanciona a 13 funcionarios y ex funcionarios venezolanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estados Unidos sancionó a 13 funcionarios y ex funcionarios de Venezuela, incluidos los ministro de Educación, Elías Jaua y de Interior, Nestor Reverol, y la presidente del Consejo Nacional Electoral, Tibisay Lucenam, dijo el miércoles el departamento del Tesoro. Las sanciones apuntan funcionarios actuales o pasados "asociados con las elecciones o por quebrantar la democracia, así como la violencia generalizada contra manifestantes de la oposición y corrupción", señaló el Tesoro. Jaua y Lucena fueron incluidos en la lista por movilizarse "activamente" en apoyo de la Asamblea Constituyente c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>Ciberataque afecta a decenas de instituciones, hackers protestan contra Maduro - El Diario NY</title><link>https://eldiariony.com/2017/08/08/ciberataque-afecta-a-decenas-de-instituciones-hackers-protestan-contra-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyfvtsbL2j7Q1PBkNRvMawqGAgEKg8IACoHCAowtcSsATD0pxEw5t2dAw</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 13:17:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eldiariony.com/2017/08/08/ciberataque-afecta-a-decenas-de-instituciones-hackers-protestan-contra-maduro/" target="_blank"&gt;Ciberataque afecta a decenas de instituciones, hackers protestan contra Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Diario NY&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Nuestra lucha es digital. Tú trancas las calles y nosotros las redes”, decía uno de los mensajes del ataque cibernético de este lunes a unos 40 sitios web de instituciones de Venezuela. Llamándose a sí mismos The Binary Guardians (Los guardianes binarios), el grupo de h ackers envió mensajes para apoyar las acciones de un grupo de hombres armados que atacó una base militar en la central ciudad de Valencia el domingo. - El gobierno de Venezuela busca a diez hombres armados que participaron en el “ataque terrorista paramilitar” contra una base del Ejército en Valencia “Esta dictadura tiene s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eldiariony.com">El Diario NY</source></item><item><title>Se ganan sanciones de EU… y felicitaciones de Maduro - Periódico Excélsior</title><link>http://www.excelsior.com.mx/global/2017/07/26/1177984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRUBJRkdmYSn_4d2T6YyfMqGQgEKhAIACoHCAowwbjvCjCB3bYCMKm7gwM</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 23:19:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.excelsior.com.mx/global/2017/07/26/1177984" target="_blank"&gt;Se ganan sanciones de EU… y felicitaciones de Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Periódico Excélsior&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se ganan sanciones de EU… y felicitaciones de Maduro CARACAS. El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, felicitó a los 13 funcionarios de su gobierno que fueron sancionados por EU y calificó de "insolente" la "pretensión" del país norteamericano de sancionar a otra nación. Felicitaciones por esta sanción imperialista. Todo el apoyo de Venezuela para esta pretendida ilegal, insolente, insólita pretensión de un país de sancionar a otro país", dijo el jefe de Estado a los funcionarios presentes en un acto gubernamental, en una de sus alocuciones de obligada transmisión en radio y televisión....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.excelsior.com.mx">Periódico Excélsior</source></item><item><title>Venezuela: La potente explosión que dejó 7 militares heridos en Caracas [FOTOS] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-potente-explosion-dejo-7-militares-heridos-caracas-fotos-441230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPp8YjbDwtpunR6nbzgf5soqFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 01:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-potente-explosion-dejo-7-militares-heridos-caracas-fotos-441230" target="_blank"&gt;Venezuela: La potente explosión que dejó 7 militares heridos en Caracas [FOTOS]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caracas. Siete miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) de Venezuela resultaron heridos hoy al ser alcanzados por un explosivo durante una protesta antigubernamental en Caracas, informó el Gobierno. "Heridos siete GNB tras ataque explosivo en #TrancazoTerrorista hoy en Altamira", escribió en Twitter el ministro de Información venezolano, Ernesto Villegas, en referencia a la forma de protesta que consiste en el corte masivo de calles al tráfico. Un vídeo difundido por Villegas muestra cómo un artefacto explosivo estalla en medio de una columna de agentes motori...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Seis policías heridos al explotar artefacto en Caracas - Uno TV</title><link>http://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/seis-militares-heridos-al-explotar-artefacto-en-caracas-640599/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOf44RT_TYMv6hUOjUjGJQQqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 21:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/seis-militares-heridos-al-explotar-artefacto-en-caracas-640599/" target="_blank"&gt;Seis policías heridos al explotar artefacto en Caracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un artefacto explosivo fue detonado este domingo en medio de enfrentamientos entre policías y manifestantes opositores en el este de Caracas, dejando seis uniformados heridos, informó la Fiscalía venezolana. La explosión se produjo en una avenida del acomodado sector de Altamira, donde decenas de opositores protestaban contra la elección este domingo de la Asamblea Constituyente convocada por el presidente Nicolás Maduro. El Ministerio Público, que aclaró que los afectados son policías y no militares, acudió al centro de salud donde se encuentran para verificar su condición. "Resultaron her...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Reprimen con gases lacrimógenos movilización opositora; siete heridos - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1036911.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIa-9RCgG_AilWS0gNDithIqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 08:39:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1036911.html" target="_blank"&gt;Reprimen con gases lacrimógenos movilización opositora; siete heridos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como es cotidiano en el régimen venezolano de Nicolás Maduro, las fuerzas del orden dispersaron ayer con gases lacrimógenos una manifestación convocada por la oposición y que pretendía dirigirse hacia el Palacio Federal Legislativo en Caracas para protestar contra la instalación de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC). La agresión dejó al menos siete personas heridas, reportaron medios internacionales. De acuerdo con las fuentes, decenas de agentes de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) a bordo de motocicletas dispararon también perdigones de goma contra los manifestantes en la locali...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>Nicolás Maduro se compara con Sadam Hussein - Uno TV</title><link>http://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/nicolas-maduro-se-compara-con-sadam-hussein-930988/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhx3EzykYXQsI_bMaKPFJoqGQgEKhAIACoHCAowuZn7CjDduvMCMMb9ygU</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 21:24:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/nicolas-maduro-se-compara-con-sadam-hussein-930988/" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro se compara con Sadam Hussein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Uno TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante la graduación de efectivos este viernes en la Universidad Nacional Experimental de la Seguridad (Unes), el presidente venezolano Nicolás Maduro, se comparó con el fallecido exdictador de Irak, Sadam Hussein, portando el nuevo uniforme de la Policía Nacional Bolivariana (PNB). “Parezco a Sadam Hussein… Sadam Hussein en vivo”. Nicolás Maduro También dio a conocer que aumentarán un 80% los salarios de la PNB, diciendo que: “Tienen en mí un padre protector, policías de la patria”. Desde hace tres meses se han realizado protestas opositoras en Venezuela, debido a la fuerte crisis que tie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.unotv.com">Uno TV</source></item><item><title>Maduro condena las sanciones de EEUU y asegura que son "un reconocimiento a la moral y la lealtad patria" - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-maduro-condena-sanciones-eeuu-asegura-son-reconocimiento-moral-lealtad-patria-20170727013918.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQQdkNKY6Ggptjudpg_jk0qGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 06:41:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-maduro-condena-sanciones-eeuu-asegura-son-reconocimiento-moral-lealtad-patria-20170727013918.html" target="_blank"&gt;Maduro condena las sanciones de EEUU y asegura que son "un reconocimiento a la moral y la lealtad patria"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MADRID, 27 Jul. (EUROPA PRESS/Notimérica) - El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ha condenado la lista de "supuestas sanciones" contra 13 altos cargos anunciada este miércoles por Estados Unidos y ha asegurado que éstas suponen "un reconocimiento a la moral, la lealtad patria y la honestidad ciudadana" de los venezolanos. "Esta lista lo que genera es indignación", ha aseverado el dirigente venezolano, que ha acusado a Washington de "insolente" e "imperialista" y ha manifestado que el Estado de Venezuela "no reconoce ninguna sanción". Maduro se ha referido a la batalla de Carabobo (18...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Desde la ONU denuncian violación de los derechos humanos en Venezuela - Diario El Dia de La Plata</title><link>http://www.eldia.com/nota/2017-8-8-13-23-40-desde-la-onu-denuncian-violacion-de-los-derechos-humanos-en-venezuela-el-mundo</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX0xCvLNtuLERpFgANdZi0qGQgEKhAIACoHCAow8q_1CjCQm9wCML2JuAM</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 20:14:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldia.com/nota/2017-8-8-13-23-40-desde-la-onu-denuncian-violacion-de-los-derechos-humanos-en-venezuela-el-mundo" target="_blank"&gt;Desde la ONU denuncian violación de los derechos humanos en Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diario El Dia de La Plata&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las entrevistas realizadas a distancia por un equipo de expertos en derechos humanos de las Naciones Unidas sugieren que en Venezuela ha habido un uso generalizado y sistemático de fuerza excesiva y detenciones arbitrarias contra los manifestantes. Las conclusiones del equipo indican la existencia de un patrón de otras violaciones de derechos humanos, que abarcan allanamientos violentos de viviendas, torturas y malos tratos a las personas detenidas en relación con las protestas.A falta de respuesta de las autoridades venezolanas a sus peticiones de acceso, el Alto Comisionado de la ONU para...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldia.com">Diario El Dia de La Plata</source></item><item><title>Choques entre fuerzas chavistas y manifestantes en Caracas en medio de la huelga general contra Nicolás Maduro - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/20/las-fuerzas-chavistas-reprimen-los-trancazos-en-el-dia-de-la-huelga-general-contra-la-dictadura-de-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyTkjEZtUmSReahcXBSymoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 16:58:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/20/las-fuerzas-chavistas-reprimen-los-trancazos-en-el-dia-de-la-huelga-general-contra-la-dictadura-de-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;Choques entre fuerzas chavistas y manifestantes en Caracas en medio de la huelga general contra Nicolás Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A las 6 de la mañana comenzó en Venezuela la llamada "hora cero", una intensificación de las protestas opositoras contra el régimen militar de Nicolás Maduro. Con una huelga general, que está teniendo gran acatamiento, los venezolanos quieren que el presidente retire su Asamblea Constituyente. La Guardia Nacional Bolivariana (GNB) disparó gases lacrimógenos para dispersar a quienes cortaban vías en la urbanización Horizonte, en Caracas. Usuarios en las redes sociales denunciaron que efectivos militares reprimieron a la gente que buscaba trancar una vía en el marco del paro cívico. Los habit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Represión en Venezuela: Nicolás Maduro anunció la incorporación de 40.000 hombres a la policía militar - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/20/represion-en-venezuela-nicolas-maduro-anuncio-la-incorporacion-de-40-000-hombres-a-la-policia-militar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYEG8SLZlHfJzeQJZ8tFtEqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 23:21:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/20/represion-en-venezuela-nicolas-maduro-anuncio-la-incorporacion-de-40-000-hombres-a-la-policia-militar/" target="_blank"&gt;Represión en Venezuela: Nicolás Maduro anunció la incorporación de 40.000 hombres a la policía militar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro pidió que se incorporen de manera inmediata 40.000 jóvenes en la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y en la Policía Nacional Bolivariana (PNB). "20.000 para la PNB y 20.000 para la GNB", indicó el mandatario en cadena nacional. Según detalló El Nacional, el jefe de Estado chavista adelantó que se incorporarán 40.000 jóvenes "para la seguridad ciudadana, cuadrantes de paz, la protección del pueblo, alineados con las necesidades del país". El anuncio de Maduro tuvo lugar un día después de la violenta represión del lunes en la que se registró la víctima 91 desde el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Más muertos en Venezuela, fallecen 37 en motín carcelario - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/mas-muertos-en-venezuela-mueren-37-en-motin-carcelario</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNoytd8zAhmQ_XZRFHcdAcqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:42:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/mas-muertos-en-venezuela-mueren-37-en-motin-carcelario" target="_blank"&gt;Más muertos en Venezuela, fallecen 37 en motín carcelario&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los decesos ocurrieron durante toma de Centro de Detención Judicial de Amazonas. CARACAS, VENEZUELA.- Venezuela, vive un momento de crisis crucial donde ciudadanos han protestado y estas manifestaciones han derivado en enfrentamientos entre opositores, fuerzas de seguridad y simpatizantes del Gobierno, así como desórdenes en varias ciudades del país que han dejado más de 100 personas muertas. Por si esto fuera poco, hace unas horas, al menos 37 personas fallecieron durante un operativo encabezada por las autoridades para recuperar el control de un centro de reclusión del estado de Amazonas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>Nicolás Maduro dice que se parece a Saddam Hussein - Vanguardia</title><link>http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nicolas-maduro-dice-que-se-parece-saddam-hussein</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA56bz5mjIqzFl2x5ZrpOQQqGAgEKg8IACoHCAowteHSATCr9jQwlL6SAw</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:57:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vanguardia.com.mx/articulo/nicolas-maduro-dice-que-se-parece-saddam-hussein" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro dice que se parece a Saddam Hussein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vanguardia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Tomada de Internet Al presentar el nuevo uniforme de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), que tiene un estampado de camuflaje a tonos azules y grises e incorpora una boina roja como la que solía usar el fallecido caudillo Hugo Chávez, el presidente Nicolás Maduro se comparó con el dictador iraquí y afirmó que me "parezco a Saddam Hussein". Añadió que: “Qué buen porte el nuevo uniforme de la PNB, los felicito, tremendo uniforme, es otra cosa, y esa boina roja luce, esa boina brilla como brilló el 4 de febrero de 1992”. Lo anterior durante un acto de graduación y ascenso de agentes a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vanguardia.com.mx">Vanguardia</source></item><item><title>ONU: gobierno de Venezuela viola derechos humanos de opositores - DW (Español)</title><link>http://www.dw.com/es/onu-gobierno-de-venezuela-viola-derechos-humanos-de-opositores/a-40008106</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsmLAtoUBl8Thrlhp6Zrs8qGQgEKhAIACoHCAowwfehCTDkrpcCMJKcvwM</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 09:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/es/onu-gobierno-de-venezuela-viola-derechos-humanos-de-opositores/a-40008106" target="_blank"&gt;ONU: gobierno de Venezuela viola derechos humanos de opositores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Español)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad venezolanas han "maltratado" y "torturado" de forma "generalizada y sistemática" a manifestantes y detenidos, denunció hoy la Oficina del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos. "Hemos recibido informes creíbles de trato cruel inhumano y degradante por parte de las fuerzas de seguridad a los detenidos, que podrían ser definidos en varios casos como tortura", afirmó la portavoz de la Oficina, Ravina Shamdasani, en rueda de prensa al agregar que "estos no fueron casos aislados". Además, denunció que la destitución de la fiscal general de Venezue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Español)</source></item><item><title>Un agente herido tras explosión de dos motos de la Policía en Caracas - La Estrella de Panamá</title><link>http://laestrella.com.pa/internacional/america/agente-herido-tras-explosion-motos-policia-caracas/24015144</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmEwbFYIJVglE4BBChLn64qGQgEKhAIACoHCAowhub2CjCl1tUCMKGYngU</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://laestrella.com.pa/internacional/america/agente-herido-tras-explosion-motos-policia-caracas/24015144" target="_blank"&gt;Un agente herido tras explosión de dos motos de la Policía en Caracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Estrella de Panamá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un agente resultó hoy herido tras la explosión de dos motos de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) y otra de un civil, en las inmediaciones de una protesta ciudadana en Caracas contra las elecciones a la Asamblea Nacional Constituyente, convocada por el presidente venezolano, Nicolás Maduro. La explosión, de la que fue testigo Efe, ocurrió en la plaza de Altamira de Caracas, sin que de momento se sepa la causa. La detonación se produjo al paso de una columna de policías motorizados y provocó conmoción entre los centenares de personas que se concentraban a poca distancia para rechazar la v...&lt;/p&gt;</description><source url="http://laestrella.com.pa">La Estrella de Panamá</source></item><item><title>El Parlamento venezolano investigará la masacre de 37 personas en una cárcel - Montevideo Portal</title><link>http://www.montevideo.com.uy/contenido/El-Parlamento-venezolano-investigara-la-masacre-de-37-personas-en-una-carcel-352090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDwJmkxChSxAqYELMD50fgqGQgEKhAIACoHCAow-Z37CjCFwvMCMIn3yQU</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.montevideo.com.uy/contenido/El-Parlamento-venezolano-investigara-la-masacre-de-37-personas-en-una-carcel-352090" target="_blank"&gt;El Parlamento venezolano investigará la masacre de 37 personas en una cárcel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Montevideo Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tragedia ocurrió al tomar fuerzas especiales militares "por la fuerza" el Centro de Detención Judicial de Amazonas, en Puerto Ayacucho. El Parlamento de Venezuela, de contundente mayoría opositora, abrirá una investigación sobre la masacre este miércoles de 37 personas en una cárcel del estado Amazonas del sur del país, que ha sido condenada hoy por la oposición. Según el gobernador del estado, el opositor Liborio Guarulla, la masacre ocurrió al tomar fuerzas especiales militares "por la fuerza" el Centro de Detención Judicial de Amazonas, situado en Puerto Ayacucho, efectivos de las fue...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.montevideo.com.uy">Montevideo Portal</source></item><item><title>El régimen militar de Nicolás Maduro reprimió a los manifestantes opositores en el Trancazo - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/28/el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-reprimio-a-los-manifestantes-opositores-en-el-trancazo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh3CUSMNP4c4-gS4DK5fgcqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 19:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/28/el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-reprimio-a-los-manifestantes-opositores-en-el-trancazo/" target="_blank"&gt;El régimen militar de Nicolás Maduro reprimió a los manifestantes opositores en el Trancazo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La policía chavista reprimió con bombas lacrimógenas el Trancazo que se realizaba en la avenida Los Ilustres, en Caracas. "Ya reprimen al trancazo ucvista", denunció Rafaela Requesens, presidenta de la Federación de Centros Universitarios de la UCV. La represión de funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana ocurre a la altura de la entrada de la Facultad de Ciencias de la casa de estudios. Se reportaron varios heridos allí. Que lo sepa @OEA_oficial en la UCV tenemos en menos de 1 hora más de 6 Heridos por la represión de la Dictadura. pic.twitter.com/BfB4bIQ06S — Rafaela Requesens (@RR...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>Nicolás Maduro se probó el nuevo uniforme de la Policía venezolana, con camuflaje militar: "Me parezco a Saddam Hussein" - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/15/nicolas-maduro-se-probo-el-nuevo-uniforme-de-la-policia-venezolana-con-camuflaje-militar-me-parezco-a-saddam-hussein/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXthzax9wzMzzLK--JJCq8qGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 12:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/15/nicolas-maduro-se-probo-el-nuevo-uniforme-de-la-policia-venezolana-con-camuflaje-militar-me-parezco-a-saddam-hussein/" target="_blank"&gt;Nicolás Maduro se probó el nuevo uniforme de la Policía venezolana, con camuflaje militar: "Me parezco a Saddam Hussein"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro presentó este viernes el nuevo uniforme de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), que tiene un estampado de camuflaje a tonos azules y grises e incorpora una boina roja como la que solía usar el fallecido caudillo Hugo Chávez. "Qué buen porte el nuevo uniforme de la PNB, los felicito, tremendo uniforme, es otra cosa, y esa boina roja luce, esa boina brilla como brilló el 4 de febrero de 1992", dijo el mandatario durante un acto de graduación y ascenso de agentes al que asistieron más de 3.600 policías. La fecha hace referencia al golpe militar fallido dirigido por el entonces...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Venezuela: Explosión deja siete policías heridos en Caracas [VIDEO] - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-explosion-caravana-policia-altamira-caracas-video-noticia-noticia-446189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh5wO6NDAj1eC_9PsNFWzsqFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 01:53:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-explosion-caravana-policia-altamira-caracas-video-noticia-noticia-446189" target="_blank"&gt;Venezuela: Explosión deja siete policías heridos en Caracas [VIDEO]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un artefacto explosivo fue detonado este domingo en medio de enfrentamientos entre policías y manifestantes opositores en el este de Caracas, dejando siete uniformados heridos, informó la Fiscalía de Venezuela. La explosión se produjo en una avenida del acomodado sector de Altamira, constató la AFP, donde decenas de opositores protestaban contra la elección este domingo de la Asamblea Constituyente convocada por el presidente Nicolás Maduro. El Ministerio Público, que aclaró que los afectados son policías y no militares, acudió al centro de salud donde se encuentran para verificar su condic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Graves disturbios en Caracas durante la jornada de votación de la Asamblea Nacional Constituyente - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-graves-disturbios-caracas-jornada-votacion-asamblea-nacional-constituyente-20170730215812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaEnMEd8xexYrI6uLw0ukMqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:05:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-graves-disturbios-caracas-jornada-votacion-asamblea-nacional-constituyente-20170730215812.html" target="_blank"&gt;Graves disturbios en Caracas durante la jornada de votación de la Asamblea Nacional Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La participación es dispar en los centros de votación de la capital CARACAS, 30 Jul. (EUROPA PRESS) - La jornada de elección de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) programada este domingo por el oficialismo venezolano se está desarrollando entre incidentes violentos protagonizados por manifestantes de la oposición y las fuerzas del orden. Hasta nueve personas habrían perdido la vida en Venezuela este domingo en incidentes violentos relacionados con los comicios, según fuentes de la oposición. Hasta el momento, el Ministerio Público ha informado de la muerte de seis personas en incident...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>EU sanciona a 13 funcionarios y exfuncionarios venezolanos - Expansión</title><link>http://expansion.mx/mundo/2017/07/26/eu-sanciona-a-13-funcionarios-y-exfuncionarios-venezolanos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3Kh1SyX2aqi6H5FJRJqZQqGQgEKhAIACoHCAow4NzvCjCCo7YCMNzFygU</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 19:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://expansion.mx/mundo/2017/07/26/eu-sanciona-a-13-funcionarios-y-exfuncionarios-venezolanos" target="_blank"&gt;EU sanciona a 13 funcionarios y exfuncionarios venezolanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Expansión&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[Estados Unidos sancionó a 13 funcionarios y exfuncionarios de Venezuela, incluidos los ministro de Educación, Elías Jaua y de Interior, Nestor Reverol, y la presidenta del Consejo Nacional Electoral, Tibisay Lucena. Las sanciones apuntan a funcionarios actuales o pasados "asociados con las elecciones o por quebrantar la democracia, así como la violencia generalizada contra manifestantes de la oposición y corrupción", detalló este miércoles el Departamento del Tesoro. Además, el gobierno estadounidense amenazó con imponer sanciones contra cualquiera que se integre a la controversial Asamble...&lt;/p&gt;</description><source url="http://expansion.mx">Expansión</source></item><item><title>Las condiciones inhumanas en las que la dictadura de Nicolás Maduro mantiene presos a 1.300 manifestantes - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/13/las-condiciones-inhumanas-en-las-que-la-dictadura-de-nicolas-maduro-mantiene-presos-a-1-300-manifestantes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELumbXwI-sL1lP-gxLw2CqIqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 15:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/13/las-condiciones-inhumanas-en-las-que-la-dictadura-de-nicolas-maduro-mantiene-presos-a-1-300-manifestantes/" target="_blank"&gt;Las condiciones inhumanas en las que la dictadura de Nicolás Maduro mantiene presos a 1.300 manifestantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde el mes de abril 5.051 personas han sido arrestadas sin orden de aprehensión por el régimen venezolano durante las protestas contra el gobierno de Nicolás Maduro, y aún 1.300 de estas siguen encerradas sin agua potable y hacinados junto a criminales comunes mientras esperan sus juicios. Según un informe de este domingo publicado por el periódico El Nacional, que cita a los abogados de las ONGs Funpaz, Foro Penal y Fundeci, estos maltratos se refieren no sólo a agresiones físicas o psicológicas para con los manifestantes arrestados, sino también a las condiciones en las que se encuentra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>El video de Human Rights Watch sobre la feroz represión del régimen militar de Nicolás Maduro - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/22/el-video-de-human-rights-watch-sobre-la-feroz-represion-del-regimen-militar-de-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED--auIOiG-xU7JHg8iPxhoqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/22/el-video-de-human-rights-watch-sobre-la-feroz-represion-del-regimen-militar-de-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;El video de Human Rights Watch sobre la feroz represión del régimen militar de Nicolás Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;José Miguel Vivanco, director ejecutivo de la división América de Human Rights Watch (HRW), publicó un video en su cuenta de Twitter el viernes por la noche que compila algunas de las escenas más perturbadoras de la brutal represión del régimen militar de Nicolás Maduro en Venezuela. En las grabaciones, se puede observar la violencia de las fuerzas de seguridad o de grupos armados contra manifestantes y políticos opositores, que desde hace más tres meses marchan en protesta contra el chavismo. Hacia el final del video, la organización de derechos humanos pide que los líderes regionales redo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>El régimen militar de Nicolás Maduro detuvo a 61 personas en la protesta opositora de este jueves - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/30/el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-detuvo-a-61-personas-en-la-protesta-opositora-de-este-jueves/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJEMA-I2ceEZQm_1V8in_EqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 17:04:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/06/30/el-regimen-militar-de-nicolas-maduro-detuvo-a-61-personas-en-la-protesta-opositora-de-este-jueves/" target="_blank"&gt;El régimen militar de Nicolás Maduro detuvo a 61 personas en la protesta opositora de este jueves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Foro Penal Venezolano informó que 61 personas fueron detenidas este jueves por la Policía Nacional Bolivariana (PNB) y la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) en las calles de Caracas y en otras ciudades del país. Los arrestos se produjeron en el marco de una protesta convocada por la oposición contra la Asamblea Nacional Constituyente que impulsa el régimen de Nicolás Maduro y que fue dispersada con perdigones y gases lacrimógenos. La mayor cantidad de detenciones se registró en Caracas, con un total de 31 personas. Seguida de Nueva Esparta, con 14; y Anzoátegui, donde fueron privados de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item><item><title>El Gobierno venezolano denuncia la quema de más de 100 máquinas electorales - Notimérica</title><link>http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-gobierno-venezolano-denuncia-quema-mas-100-maquinas-electorales-20170730213047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCdP_5VTggUnrgBPfsMNXAqGAgEKg8IACoHCAowubafCTCviG8wur-fAQ</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 06:28:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-gobierno-venezolano-denuncia-quema-mas-100-maquinas-electorales-20170730213047.html" target="_blank"&gt;El Gobierno venezolano denuncia la quema de más de 100 máquinas electorales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notimérica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CARACAS, 30 Jul. (EUROPA PRESS) - El ministro de Defensa venezolano, Vladimir Padrino López, ha inforamdo de que hasta este domingo, 30 de julio, más de 100 máquinas electorales han sido quemadas en al menos cuatro estados del país, pero ha destacado que a pesar de estos incidentes, el proceso electoral de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) se desarrolla en completa calma. "Todo el proceso se está desarrollando muy bien excepto los focos que siempre hemos estado atendiendo, los focos de violencia que se resisten a fortalecer la democracia a través del sufragio", ha señalado, según rec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notimerica.com">Notimérica</source></item><item><title>Venezuela: El video de Maduro comparándose con Saddam Hussein - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-video-maduro-comparandose-saddam-hussein-442432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE95F56-nWrhrTgvaz6YCg0qFwgEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzC9zqsD</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 03:46:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-video-maduro-comparandose-saddam-hussein-442432" target="_blank"&gt;Venezuela: El video de Maduro comparándose con Saddam Hussein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, se comparó este viernes con el fallecido ex dictador de Iraq, Saddam Hussein, durante una graduación de efectivos en la Universidad Nacional Experimental de la Seguridad (Unes). “Parezco a Sadam Husein (…) Sadam Husein en vivo”, expresó el mandatario socialista, que apareció vestido con el nuevo uniforme de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), el cual es gris oscuro y camuflado. El ex dictador Saddam Hussein fue capturado el 14 de diciembre del 2003, luego de una intensa operación de búsqueda llamada “Amanecer Rojo” liderada por las tropas estad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>EU sanciona a 13 venezolanos y advierte de más medidas si hay Constituyente - La Crónica de Hoy</title><link>http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1035404.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInMQ3NzvCipQSQwLLe24vkqGQgEKhAIACoHCAowoZ3wCjCI3rcCMNeFhwM</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 19:18:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1035404.html" target="_blank"&gt;EU sanciona a 13 venezolanos y advierte de más medidas si hay Constituyente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Crónica de Hoy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;El Gobierno estadounidense impuso hoy sanciones contra trece funcionarios y exfuncionarios venezolanos por abusos de derechos humanos, corrupción y acciones para minar la democracia, con el fin de presionar al Gobierno de Nicolás Maduro cuatro días antes de la elección de la Asamblea Constituyente. Entre los sancionados están el jefe de la Comisión Presidencial para la Constituyente y exvicepresidente de Venezuela, Elías Jaua; la presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena; la exministra y miembro de la comisión para la Constituyente, María Iris Varela; y el defensor del...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.cronica.com.mx">La Crónica de Hoy</source></item><item><title>El argentino que viajó a Venezuela para luchar contra la dictadura de Nicolás Maduro - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/2017/08/27/el-argentino-que-viajo-a-venezuela-para-luchar-contra-la-dictadura-de-nicolas-maduro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETNbcaZXqqTHtYg4yTBoGMqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 09:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/2017/08/27/el-argentino-que-viajo-a-venezuela-para-luchar-contra-la-dictadura-de-nicolas-maduro/" target="_blank"&gt;El argentino que viajó a Venezuela para luchar contra la dictadura de Nicolás Maduro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las imágenes que llegaron desde Venezuela en los últimos cinco meses fueron alarmantes. Capaces de conmover a cualquier persona. La brutal represión del régimen militar de Nicolás Maduro contra la población civil, que dejó más de 150 muertos, provocó el repudio y rechazo de gran parte de la comunidad internacional. Más allá de las condenas de presidentes y organismos regionales, la sociedad latinoamericana también fustigó la violación a los derechos humanos en el país caribeño. Tal es el caso de un joven argentino de 19 años quien, sin tener relación alguna con Venezuela, decidió viajar par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>Venezuela: Graban a militar asesinando a joven de 22 años en protesta de la oposición - El Comercio - Perú</title><link>http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-graban-militar-asesinando-joven-22-anos-protesta-oposicion-436717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTbL9FqeKNrl7BPKPAXbV0qFggEKg4IACoGCAowkaQgMKnTAzDy2wY</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-graban-militar-asesinando-joven-22-anos-protesta-oposicion-436717" target="_blank"&gt;Venezuela: Graban a militar asesinando a joven de 22 años en protesta de la oposición&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Comercio - Perú&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un joven de 22 años, opositor al Gobierno de Venezuela, fue asesinado hoy en el distribuidor Altamira, en el este de Caracas, durante durante la represión efectuada por militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB). La víctima fue identificada como David José Vallenilla. Recibió tres impactos de bala en el tórax. Fue trasladado a la sede de la clínica El Ávila con signos vitales, pero falleció durante una intervención quirúrgica a la que estaba siendo sometido. Usuarios de las redes sociales y medios de comunicación como el portal VivoPlay compartieron un video en donde se observa a u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elcomercio.pe">El Comercio - Perú</source></item><item><title>Otra noche violenta en Caracas: chavistas reprimieron protestas, y manifestantes quemaron una patrulla policial - Infobae America</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/06/otra-noche-violenta-en-caracas-chavistas-reprimieron-protestas-y-manifestantes-quemaron-una-patrulla-policial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbb7pk2J0jpbvxeYYSi2VQqGQgEKhAIACoHCAow0aD1CjDwiNwCMLq01QM</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:58:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/07/06/otra-noche-violenta-en-caracas-chavistas-reprimieron-protestas-y-manifestantes-quemaron-una-patrulla-policial/" target="_blank"&gt;Otra noche violenta en Caracas: chavistas reprimieron protestas, y manifestantes quemaron una patrulla policial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infobae America&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Las protestas contra el régimen militar de Nicolás Maduro se dan a cualquier hora y en cualquier punto del país. Es tan fuerte el descontento de la población que los venezolanos salen a las calles hasta cerca de la madrugada. En las primeras horas de este jueves, hubo manifestaciones en distintos puntos de Caracas, como en La Vega, Capuchinos, Quinta Crespo, San Martín, San Juan y Puente Hierro. Usuarios de la red social Twitter reportaron que fueron reprimidos por la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y la Policía Nacional Bolivariana (PNB). Los vecinos de esos sectores realizaron barricad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">Infobae America</source></item><item><title>La Fiscalía imputará a 5 policías por abuso de derechos humanos en una zona residencial de Caracas - infobae</title><link>http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/02/la-fiscalia-imputara-a-5-policias-por-abuso-de-derechos-humanos-en-una-zona-residencial-de-caracas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFvSGf2rbn5o_nwhtFNdWoqFwgEKg4IACoGCAowyPhzMO2BDDDCt60D</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 04:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.infobae.com/america/venezuela/2017/08/02/la-fiscalia-imputara-a-5-policias-por-abuso-de-derechos-humanos-en-una-zona-residencial-de-caracas/" target="_blank"&gt;La Fiscalía imputará a 5 policías por abuso de derechos humanos en una zona residencial de Caracas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;infobae&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía venezolana anunció este martes que imputará a cinco miembros de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) por la presunta "violación de derechos humanos" dentro de un complejo residencial en el oeste de Caracas, donde en junio pasado agentes "irrumpieron sin órdenes de allanamiento". Según un comunicado del organismo, "el Ministerio Público citó en calidad de imputados a cinco efectivos de la PNB por incurrir en la violación de derechos humanos de los habitantes del conjunto residencial 'Los Verdes' de El Paraíso", en el oeste de Caracas. Los imputados deberán comparecer ante la Fis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.infobae.com">infobae</source></item></channel></rss>