<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Human Rights Watch - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR05yZUhRU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:16:35 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Le Maroc face à « l'humanisme » complotiste de Human Rights Watch - Maroc diplomatique</title><link>https://maroc-diplomatique.net/le-maroc-face-a-lhumanisme-complotiste-de-human-rights-watch/</link><guid isPermaLink="false">CBMiXGh0dHBzOi8vbWFyb2MtZGlwbG9tYXRpcXVlLm5ldC9sZS1tYXJvYy1mYWNlLWEtbGh1bWFuaXNtZS1jb21wbG90aXN0ZS1kZS1odW1hbi1yaWdodHMtd2F0Y2gv0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://maroc-diplomatique.net/le-maroc-face-a-lhumanisme-complotiste-de-human-rights-watch/" target="_blank"&gt;Le Maroc face à « l'humanisme » complotiste de Human Rights Watch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maroc diplomatique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Evidemment que démentir le dernier rapport de Human Rights Watch publié le 30 novembre , consacré aux verdicts et à la procédure en appel.&lt;/p&gt;</description><source url="https://maroc-diplomatique.net">Maroc diplomatique</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Tzqjik9DZkk1iqy_10L1sc3jURA28QZs7jePcROKtjFZje9cfQjwdHVNSG_c4zOoXpQb86uXpw3u0H1Y5tzyJxGqTe8-fm2NNk9eRvUrUGIIGL-JiXAzVdB1uMuGrEiXf_P4jgio2JpeMmizyRtwTd_S=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Procès du Hirak: tortures et exactions, le réquisitoire de Human Rights Watch - Le Desk</title><link>https://ledesk.ma/2018/11/30/proces-du-hirak-tortures-et-exactions-le-requisitoire-de-human-rights-watch/</link><guid isPermaLink="false">CBMiaWh0dHBzOi8vbGVkZXNrLm1hLzIwMTgvMTEvMzAvcHJvY2VzLWR1LWhpcmFrLXRvcnR1cmVzLWV0LWV4YWN0aW9ucy1sZS1yZXF1aXNpdG9pcmUtZGUtaHVtYW4tcmlnaHRzLXdhdGNoL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ledesk.ma/2018/11/30/proces-du-hirak-tortures-et-exactions-le-requisitoire-de-human-rights-watch/" target="_blank"&gt;Procès du Hirak: tortures et exactions, le réquisitoire de Human Rights Watch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Desk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans une publication mise en ligne ce vendredi 30 novembre, l'organisation revient sur les différentes exactions ayant émaillé l'arrestation, le jugement puis la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ledesk.ma">Le Desk</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/J1l2yyRnvorPlDfbqGRd8fe7aKrQkDAfB8Ea6Scphx0Nfdii_JTosbSTto4lmZrwM1S6hTxc9MVMmSj2ZPkQv8yBgYWzek2IaGsTSmZIHTPAhhPxpMQg1w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Maroc: Procès du Hirak - Des verdicts entachés par des soupçons de torture - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812020091.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZYrFnucAhBKVlDedR5qfsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 01:29:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812020091.html" target="_blank"&gt;Maroc: Procès du Hirak - Des verdicts entachés par des soupçons de torture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York L'organisation Human Rights Watch a révélé vendredi l'existence d'éléments prouvant que la police marocaine avait torturé des manifestants et activistes du mouvement Hirak du Rif, en les forçant à reconnaître des actes qu'ils n'avaient pas commis, invitant la Cour d'appel de Casablanca, qui doit rejuger prochainement ces militants, à y tenir compte. "Un tribunal ne peut pas tout simplement ignorer des preuves de torture" (Ahmed Benchemsi) Dans un rapport rendu public, vendredi, Human Rights Watch est revenu sur le déroulement du procès du mouvement Hirak, en apportant des éléments ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L'Arabie saoudite dément des tortures contre des militants des droits de l'Homme - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/l-arabie-saoudite-dement-des-tortures-contre-des-militants-des-droits-de-l-homme_627961</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9c9cEqTfjqQVLSP88VTiEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:55:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/l-arabie-saoudite-dement-des-tortures-contre-des-militants-des-droits-de-l-homme_627961" target="_blank"&gt;L'Arabie saoudite dément des tortures contre des militants des droits de l'Homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les autorités saoudiennes ont qualifié vendredi de "sans fondement" les rapports de deux ONG internationales selon lesquels des militants des droits de l'Homme, dont des femmes, ont été torturés et harcelés sexuellement lors de leur détention en Arabie saoudite. "Ces récents rapports d'Amnesty international et Human Rights Watch sont sans fondement", a estimé le royaume dans un communiqué. Ces accusations sont "fausses", poursuit-il en niant de tels agissements contre ces détenus. Détenus depuis mai dans la prison de Dhahban, au bord de la mer Rouge (ouest), les militants ont été à plusieur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Libye: des migrants débarqués de force dans le port de Misrata - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181121-libye-migrants-debarques-force-port-misrata</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8s8HZEGMhFYBg_EQvuP4QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:30:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181121-libye-migrants-debarques-force-port-misrata" target="_blank"&gt;Libye: des migrants débarqués de force dans le port de Misrata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Libye, au moins 79 migrants ont été débarqués de force, ce mardi, dans le port de Misrata. Un scénario qu’ils redoutaient alors que cela faisait plus de dix jours qu'ils se trouvaient à bord d'un navire commercial, le Nivin, après avoir été interceptés en Méditerranée. C'est un véritable « assaut » qui a été mené sur le cargo. Une déclaration du commandant local des garde-côtes libyens, joint par nos confrères de l'agence Reuters. Il raconte que les forces de sécurité libyennes ont fait usage de « balles en caoutchouc » et de « gaz lacrymogène ». Résultat : les migrants n'ont eu d'autre ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Egypte: 40 défenseurs des droits de l’Homme détenus dans des lieux inconnus - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20181119-egypte-arrestation-defenseurs-droits-homme-hrw-freres-musulmans-al-sissi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5leQ7gJuSvqWH0U21w_fcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:42:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20181119-egypte-arrestation-defenseurs-droits-homme-hrw-freres-musulmans-al-sissi" target="_blank"&gt;Egypte: 40 défenseurs des droits de l’Homme détenus dans des lieux inconnus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’organisation internationale Human Rights Watch a dénoncé dimanche 18 novembre l’arrestation en Égypte d’au moins 40 avocats et militants défenseurs des droits de l’homme au cours des dernières semaines. Avec notre correspondant au Caire, Alexandre Buccianti Plusieurs organisations égyptiennes de défense des droits de l’homme ont confirmé l’arrestation d’au moins 31 personnes : des activistes et des avocats défenseurs des droits de l’homme, ainsi que des membres d’organisations caritatives apportant leur aide aux familles de détenus politiques. Les organisations égyptiennes, dont Human Ri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Amnesty dénonce la torture de militants saoudiens en prison - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/amnesty-denonce-la-torture-de-militants-saoudiens-en-prison_2049621.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp48Vlk7DqYvLv_9-M-Ff4qFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:12:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/amnesty-denonce-la-torture-de-militants-saoudiens-en-prison_2049621.html" target="_blank"&gt;Amnesty dénonce la torture de militants saoudiens en prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Amnesty international appelle Ryad à libérer les victimes de tortures et à enquêter sur ces accusations. Selon l'ONG, ces saoudiens, militants des droits de l'Homme, dont des femmes, ont été torturés et harcelés sexuellement lors de leur détention, a dénoncé mardi Amnesty International. Détenus depuis mai dans la prison de Dhahban, au bord de la mer Rouge, les militants ont été à plusieurs reprises électrocutés et fouettés, au point de ne plus pouvoir pour certains ni marcher ni tenir debout, a affirmé da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Arabie saoudite : des militants des droits humains sont torturés et harcelés sexuellement en prison, selon deux ONG - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/arabie-saoudite-des-militants-des-droits-humains-sont-tortures-et-harceles-sexuellement-en-prison-selon-deux-ong_3045341.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4GnBUgiPS-4X-B4OqBtT0qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDML3U_QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:09:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/arabie-saoudite-des-militants-des-droits-humains-sont-tortures-et-harceles-sexuellement-en-prison-selon-deux-ong_3045341.html" target="_blank"&gt;Arabie saoudite : des militants des droits humains sont torturés et harcelés sexuellement en prison, selon deux ONG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des militants et des militantes saoudiens des droits humains ont été torturés et harcelés sexuellement lors de leur détention, assure Amnesty International dans un rapport, mardi 20 novembre. Détenus "arbitrairement" depuis mai dans la prison de Dhahban, au bord de la mer Rouge, ces militants ont été à plusieurs reprises électrocutés et fouettés, au point de ne plus pouvoir pour certains ni marcher ni tenir debout, affirme l'ONG, qui cite trois témoignages. Au moins un militant a été suspendu au plafond, tandis qu'une détenue a été sexuellement harcelée par ses interrogateurs, qui étaient m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Egypte: la répression sur les militants des droits de l'homme s'accentue - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20181118-egypte-repression-militants-droits-homme-s-accentue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPa9HqiollJTtzLMD-ArUsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:31:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20181118-egypte-repression-militants-droits-homme-s-accentue" target="_blank"&gt;Egypte: la répression sur les militants des droits de l'homme s'accentue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au moins 40 personnes proches d'une ONG de défense des droits humains ont été arrêtées depuis fin octobre et sont détenues dans des « endroits inconnus », a affirmé dimanche Human Rights Watch (HRW) qui a appelé les autorités à dévoiler leur lieu de détention. Au moins 40 personnes proches d’une ONG seraient actuellement détenues en Egypte dans des lieux inconnus selon Human Rights Watch. « Beaucoup de ceux qui ont été arrêtés apportaient un soutien juridique et humanitaire aux familles de détenus politiques », qui ont eux aussi été portés disparus après leur arrestation, a indiqué l'ONG da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Une ONG demande à la France d'interdire les robots tueurs - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/robot/une-ong-appelle-macron-a-interdire-les-robots-tueurs_129258</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyenqL2N7YtdawC36-X_VgqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/robot/une-ong-appelle-macron-a-interdire-les-robots-tueurs_129258" target="_blank"&gt;Une ONG demande à la France d'interdire les robots tueurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ONG Human Rights Watch (HRW) a appelé le 7 novembre 2018 Emmanuel Macron à s'opposer sans ambiguïté au développement des armes létales autonomes en soutenant l'adoption d'un traité d'interdiction international de ces "robots-tueurs", à quelques jours d'une réunion des membres de la Convention sur certaines armes classiques (CCAC) à l'Onu du 21 au 23 novembre 2018. En effet l'ONG, qui avait déjà publié un rapport à ce sujet en août 2018, juge contradictoire la position de la France dans ces discussions. Elle le fait savoir à travers un nouveau document rédigé conjointement avec l'associati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>La Corée du Nord rejette un rapport de HRW sur les abus sexuels - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/la-coree-du-nord-rejette-un-rapport-de-hrw-sur-les-abus-sexuels_624019</link><guid isPermaLink="false">CAIiECu8u0A6cfFyw8wwPIKDy3kqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 04:34:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/la-coree-du-nord-rejette-un-rapport-de-hrw-sur-les-abus-sexuels_624019" target="_blank"&gt;La Corée du Nord rejette un rapport de HRW sur les abus sexuels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Corée du Nord a rejeté dimanche un rapport de Human Rights Watch sur les abus sexuels commis notamment par les policiers à l'encontre des femmes en Corée du Nord en affirmant qu'il s'agissait d'une "manigance politique" destinée à "ternir l'image" du pays. Dans un rapport publié jeudi dernier, basé sur des entretiens avec 54 transfuges nord-coréens, l'organisation de défense des droits de l'homme basée aux Etats-Unis a dépeint un sombre tableau des viols et autres abus perpétrés par les personnels de sécurité, tels que les gardes-frontières mais aussi des civils en position d'autorité. L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Corée du Nord: HRW dénonce la pratique courante du viol par les autorités - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20181101-coree-nord-hrw-denonce-pratique-courante-viol-autorites</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8aM5D6hSAkfpgfT-DowtQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 02:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20181101-coree-nord-hrw-denonce-pratique-courante-viol-autorites" target="_blank"&gt;Corée du Nord: HRW dénonce la pratique courante du viol par les autorités&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les femmes nord-coréennes sont victimes de nombreux viols et d’abus sexuels perpétrés en toute impunité par des officiels qui abusent de leur autorité : c’est la conclusion d’une enquête accablante publiée ce jeudi matin par l’ONG Human Rights Watch, qui a interviewé 54 réfugiées nord-coréennes. Avec notre correspondant à Séoul, Frédéric Ojardias Ces prédateurs sexuels peuvent être des officiels du Parti, des gardiens de prison, des policiers ou des procureurs, affirme Human Rights Watch. Voici les témoignages de deux réfugiées, dont celui d’une ancienne détenue, recueillis par l’associati...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Les Nord-Coréennes soumises par les autorités à des abus sexuels, selon HRW - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/les-nord-coreennes-soumises-par-les-autorites-a-des-abus-sexuels-selon-hrw_623376</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_Y8thGvWFOUASDB5ttPnkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:55:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/les-nord-coreennes-soumises-par-les-autorites-a-des-abus-sexuels-selon-hrw_623376" target="_blank"&gt;Les Nord-Coréennes soumises par les autorités à des abus sexuels, selon HRW&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SEOUL (Reuters) - Les abus sexuels commis par divers représentants de l'autorité en Corée du Nord sur des femmes semblent être monnaie courante, à en croire un rapport que publie jeudi l'ONG Human Rights Watch, dont la délégation nord-coréenne à l'Onu à Genève a aussitôt dénoncé les conclusions. Des enquêteurs de HRW ont interrogé plus de 100 transfuges nord-coréens, dont la moitié ayant fui le pays depuis 2011, qui ont parlé de violences et autres abus sexuels "si répandus que cela vient à être accepté comme faisant partie de la vie courante". Recueillir des renseignements sur la Corée du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Cameroon: Il faut libérer les écoliers enlevés au Cameroun - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/cameroon/il-faut-lib-rer-les-coliers-enlev-s-au-cameroun</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPpTNBbXl9QXcF4glMIYFAqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:46:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/cameroon/il-faut-lib-rer-les-coliers-enlev-s-au-cameroun" target="_blank"&gt;Cameroon: Il faut libérer les écoliers enlevés au Cameroun&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Cameroon Les acteurs internationaux doivent surveiller de près la crise liée au mouvement séparatiste dans la région anglophone Jonathan Pedneault Lundi 5 novembre, à l’aube, des hommes armés inconnus ont enlevé environ 79 élèves de l’école secondaire presbytérienne de Nkwen à Bamenda, une ville de la région anglophone du nord-ouest du Cameroun. Cet horrible enlèvement est la dernière escalade en date de la violence dans ce pays. Au cours des deux dernières années, le conflit politique qui oppose le gouvernement camerounais majoritairement francophone à l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Les Nord-Coréennes sont victimes d'abus sexuels qui restent impunis - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/les-nord-coreennes-sont-victimes-dabus-sexuels-qui-restent-impunis-1313888</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNPjDPr1heEr7Gv770eX_IqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/les-nord-coreennes-sont-victimes-dabus-sexuels-qui-restent-impunis-1313888" target="_blank"&gt;Les Nord-Coréennes sont victimes d'abus sexuels qui restent impunis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les femmes sont les proies des policiers nord-coréens et autres représentants des services de l'Etat qui leur infligent des abus sexuels dans une impunité quasi totale, selon un rapport sur les abus sexuels dans le pays reclus publié jeudi par une ONG. Human Rights Watch base son enquête sur des entretiens avec 54 transfuges nord-coréens et dépeint un sombre tableau des viols et autres abus perpétrés par les personnels de sécurité, tels que les gardes-frontières mais aussi des civils en position d'autorité. Le pays armé de la bombe atomique est accusé par l'ONU entre autres d'abus des droit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Ethiopie: HRW dénonce l'envoi de centaines de jeunes en camps de réhabilitation - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181029-ethiopie-hrw-jeunes-camps-rehabilitation</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOuvh-VdlK3uatBt64DnmkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:01:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181029-ethiopie-hrw-jeunes-camps-rehabilitation" target="_blank"&gt;Ethiopie: HRW dénonce l'envoi de centaines de jeunes en camps de réhabilitation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voilà qui colle mal à l'esprit d'ouverture impulsé par le Premier ministre Abiy Ahmed. Début septembre la police a procédé à l'arrestation arbitraire de 3 000 personnes à Addis-Abeba, alors que la ville était secouée par des violences qui ont fait une vingtaine de morts. Un tiers d'entre elles ont été envoyées dans des camps militaires pour ce qui ressemble à du bourrage de crâne, avant d'être libérées quelques semaines plus tard. Les explications de Felix Horne, chercheur pour Human Rights Watch qui a enquêté sur le sujet.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>En Corée du Nord, les violences sexuelles comme armes d’État - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/02/en-coree-du-nord-les-violences-sexuelles-comme-armes-detat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsH4nImQTBDbUgXEvpwx2oqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 21:49:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/02/en-coree-du-nord-les-violences-sexuelles-comme-armes-detat/" target="_blank"&gt;En Corée du Nord, les violences sexuelles comme armes d’État&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon un rapport accablant de Human Rights Watch, les femmes en Corée du Nord sont victimes au quotidien de violences sexuelles. L’ONG, qui a recueilli plus de 50 témoignages de femmes, dénonce la prédation sexuelle des policiers et autres représentants des services de l’État. Malgré un réchauffement diplomatique entre la Corée du Nord et les États-Unis, le régime de Pyongyang continue toujours de bafouer les droits de l’homme. Les enquêteurs de Human Rights Watch (HRW) ont interrogé 54 Nord-coréennes qui ont quitté le pays après 2011, l’année de l’accession au pouvoir du dictateur Kim Jong...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Corée du Nord. Les femmes victimes d’abus sexuels de la part des autorités ? - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-les-femmes-victimes-d-abus-sexuels-de-la-part-des-autorites-6047256</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAIRydH04aDzTAiqsZLYE0qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0woPGcBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 11:41:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-les-femmes-victimes-d-abus-sexuels-de-la-part-des-autorites-6047256" target="_blank"&gt;Corée du Nord. Les femmes victimes d’abus sexuels de la part des autorités ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policiers, gardiens de prison… Selon un rapport de Human Rights Watch, les abus et agressions sexuels commis par des représentants des autorités nord-coréenne sur des femmes, serait extrêmement répandu. Les abus sexuels commis par divers représentants de l’autorité en Corée du Nord sur des femmes semblent être monnaie courante, à en croire un rapport que publie jeudi l’ONG Human Rights Watch, dont la délégation nord-coréenne à l'Onu à Genève a aussitôt dénoncé les conclusions. Des enquêteurs de HRW ont interrogé plus de 100 transfuges nord-coréens, dont la moitié ayant fui le pays depuis 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>"C'est si fréquent que personne ne pense que c'est grave": les Nord-Coréennes victimes d'abus sexuels impunis, selon un rapport - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/c-est-si-frequent-que-personne-ne-pense-que-c-est-grave-les-nord-coreennes-victimes-d-abus-sexuels-impunis-selon-un-rapport_3013623.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWfDRcc9_s8jlxmktPWiRYqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/c-est-si-frequent-que-personne-ne-pense-que-c-est-grave-les-nord-coreennes-victimes-d-abus-sexuels-impunis-selon-un-rapport_3013623.html" target="_blank"&gt;"C'est si fréquent que personne ne pense que c'est grave": les Nord-Coréennes victimes d'abus sexuels impunis, selon un rapport&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Tu pleures la nuit mais tu ne sais pas pourquoi". Les femmes sont les cibles des policiers nord-coréens et des représentants des services de l'Etat qui leur infligent des abus sexuels dans une impunité quasi totale, selon un rapport publié jeudi 1er novembre par l'ONG Human Rights Watch. L'ONG base son enquête sur des entretiens avec 54 transfuges nord-coréens et dépeint un sombre tableau des viols et autres abus perpétrés par les personnels de sécurité, tels que les gardes-frontières mais aussi des civils en position d'autorité. "Un secret de polichinelle" En Corée du Nord, la vaste major...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Corée du Nord : les femmes victimes d’abus sexuels impunis - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/planete/2018/11/01/coree-du-nord-les-femmes-victimes-d-abus-sexuels-impunis_1689190</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpvOVlJzWK6_jsmnt2aYhYqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:11:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/planete/2018/11/01/coree-du-nord-les-femmes-victimes-d-abus-sexuels-impunis_1689190" target="_blank"&gt;Corée du Nord : les femmes victimes d’abus sexuels impunis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les femmes sont les proies des policiers nord-coréens et autres représentants des services de l’Etat qui leur infligent des abus sexuels dans une impunité quasi totale, selon un rapport sur les abus sexuels dans le pays reclus publié jeudi par une ONG. Human Rights Watch base son enquête sur des entretiens avec 54 transfuges nord-coréens et dépeint un sombre tableau des viols et autres abus perpétrés par les personnels de sécurité, tels que les gardes-frontières mais aussi des civils en position d’autorité. Abus généralisés Le pays armé de la bombe atomique est accusé par l’ONU entre autres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Sud-Soudan:Attaques par des soldats contre des civils dans l'ouest du pays - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810300121.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHoPh_Jym_lpx2nMaCwarYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:33:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810300121.html" target="_blank"&gt;Sud-Soudan:Attaques par des soldats contre des civils dans l'ouest du pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nairobi Des soldats ont attaqué des civils et des biens civils dans le cadre d'opérations de contre-insurrection menées depuis juin 2018 au sud et à l'ouest de la ville de Wau, au Soudan du Sud, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Des dizaines de milliers de personnes ont été forcées de fuir dans la brousse ou vers des sites de protection gérés par des agences des Nations Unies et vers d'autre lieux de refuge à Wau. Des témoins d'attaques commises en juin et en juillet ont déclaré à Human Rights Watch que des soldats du gouvernement ont attaqué et abattu des civils ; incendié, détruit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>« 312 défenseurs des droits humains ont été tués en 2017 » - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/312-defenseurs-droits-humains-ete-tues-2017-2018-10-30-1200979680</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7YaUs85xoOBrAZ2hJXJvsqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/312-defenseurs-droits-humains-ete-tues-2017-2018-10-30-1200979680" target="_blank"&gt;« 312 défenseurs des droits humains ont été tués en 2017 »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Croix : Quel est l’objet de ce sommet de Paris consacré aux droits humains ? Bénédicte Jeannerod : Je participe au sommet de Paris, puisque je fais partie de cette grande famille d’acteurs de la société civile qui défendent les droits humains. Elle comprend des journalistes, des avocats, des lanceurs d’alerte et des activistes. Simplement, moi j’exerce mon activité à Paris, loin des risques, alors que la majorité des activistes présents ici agissent en milieu hostile et sont exposés aux menaces. Participer à ce sommet est revigorant, donne de l’énergie et du courage pour défendre la dign...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Palestine. HRW dénonce des « tortures systématiques » dans les prisons - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/monde/palestine-hrw-denonce-des-tortures-systematiques-dans-les-prisons-23-10-2018-12114623.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBA4jIklwD1MzhQudoTLosqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/monde/palestine-hrw-denonce-des-tortures-systematiques-dans-les-prisons-23-10-2018-12114623.php" target="_blank"&gt;Palestine. HRW dénonce des « tortures systématiques » dans les prisons&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ONG Human Rights Watch dénonce le recours à des « tortures systématiques » dans les prisons gérées par l’Autorité palestinienne et le Hamas. Les services de sécurité palestiniens maltraitent et torturent de manière « systématique » les opposants détenus, des actes qui pourraient constituer des crimes contre l’humanité et qui sapent le discours accusateur contre Israël, indique Human Rights Watch (HRW) mardi. « Le recours systématique à la torture comme relevant d’une politique gouvernementale constitue un crime contre l’humanité », passible de la Cour pénale internationale (CPI), a dit à ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>La violence sexuelle fait partie de la vie courante en Corée du Nord - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/01/news/la-violence-sexuelle-fait-partie-de-la-vie-courante-en-coree-du-nord/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqhfCKLVWMdR9JQVRo4ZpcqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 05:07:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/01/news/la-violence-sexuelle-fait-partie-de-la-vie-courante-en-coree-du-nord/" target="_blank"&gt;La violence sexuelle fait partie de la vie courante en Corée du Nord&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La violence sexuelle est devenue si courante en Corée du Nord qu’elle est en vient à être acceptés comme faisant partie de la vie ordinaire, déplore l’ONG de défense des droits de l’Homme Human Rights Watch (HRW) dans un rapport publié mercredi. « La violence sexuelle en Corée du Nord est un secret de Polichinelle, que tout le monde tolère et que personne n’ose aborder pour y mettre fin », estime Kenneth Roth, directeur exécutif de Human Rights Watch. « Les femmes nord-coréennes diraient sans doute ‘MeToo’ (« moi aussi », NDLR) si elles pensaient qu’il y avait le moindre espoir qu’on leur f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Sénégal:HRW dénonce l'exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810190157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyrMGu6tyGQsX5tunX87XEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_8Q8</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:01:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810190157.html" target="_blank"&gt;Sénégal:HRW dénonce l'exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: © RFI/François Porcheron)Dakar L'ONG Human Rights Watch a indexé jeudi dans un rapport des abus dont les filles sont victimes dans les écoles secondaires, principalement de la part des enseignants et responsables des établissements concernés. Le rapport publié ce jeudi par l'ONG est intitulé "+Ce n'est pas normal : Exploitation sexuelle, harcèlement et abus dans les écoles secondaires au Sénégal +". "Des enseignants abusifs et d'autres membres du personnel scolaire exploitent, harcèlent et abusent sexuellement des adolescents dans les écoles secondaires du Sénégal", selon l'ONG. Le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Violences en milieu scolaire au Sénégal: un rapport de HRW très critiqué - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181020-senegal-enseignement-rapport-hrw-exploitation-sexuelle-harcelement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHAsziujLe2K9PswbayD1QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 06:58:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181020-senegal-enseignement-rapport-hrw-exploitation-sexuelle-harcelement" target="_blank"&gt;Violences en milieu scolaire au Sénégal: un rapport de HRW très critiqué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Sénégal, le rapport de Human Rights Watch publié le jeudi 18 octobre, qui dénonce la domination des professeurs sur les collégiennes fait réagir les autorités. Pour le gouvernement, il n'y a rien à garder dans le rapport de Human Rights Watch (HRW) car la démarche n'est pas scientifique et ses conclusions sont donc erronées, estime Marie Siby Faye, la porte-parole du ministère de l'Education : « Pour nous, ce rapport est faux dans la mesure où le ciblage n’est pas bon. On ne sait pas sur quelle base ces lycées et collèges ont été choisis, sur quelle base ces filles ont été choisies. En t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Exploitation sexuelle dans les écoles secondaires: L’intégralité du rapport de Human Rights Watch qui accable le corps professoral… - SENEGO</title><link>https://senego.com/exploitation-sexuelle-dans-les-ecoles-secondaires-lintegralite-du-rapport-de-human-rights-watch-qui-accable-le-corps-professoral_784117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS3-kXYW_tqP-qBjFiN7-UqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 08:40:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/exploitation-sexuelle-dans-les-ecoles-secondaires-lintegralite-du-rapport-de-human-rights-watch-qui-accable-le-corps-professoral_784117.html" target="_blank"&gt;Exploitation sexuelle dans les écoles secondaires: L’intégralité du rapport de Human Rights Watch qui accable le corps professoral…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Ce n’est pas normal » Exploitation sexuelle, harcèlement et abus dans des écoles secondaires au Sénégal… C’est là le titre du rapport qui, depuis un certain temps fait couler beaucoup de salives. Human Rights Watch, puisque c’est de cette ONG qu’il s’agit, dénonce les abus et exploitations sexuelles dans les établissements secondaires du Sénégal. Un rapport qui n’a pas manqué de provoquer la colère du côté du ministère de l’Education nationale. Il y a des professeurs qui te disent « sors avec moi, je vais te donner des ressources » (Extrait de la page 28 du rapport) Différentes formes de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Harcèlement sexuel à l’école: Serigne Mbaye Thiam détruit le rapport à Human Right Watch… - SENEGO</title><link>https://senego.com/harcelement-sexuel-a-lecole-serigne-mbaye-thiam-detruit-le-rapport-a-human-right-watch_783606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoRR_T3zn9IOdKJGavmnDUqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 19:35:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/harcelement-sexuel-a-lecole-serigne-mbaye-thiam-detruit-le-rapport-a-human-right-watch_783606.html" target="_blank"&gt;Harcèlement sexuel à l’école: Serigne Mbaye Thiam détruit le rapport à Human Right Watch…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Serigne Mbaye Thiam réfute formellement les conclusions du rapport de Human Right Watch tendant à faire croire que l’exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus des enseignants constituent une pratique généralisée dans écoles secondaires du Sénégal. Le ministre de l’éducation nationale accuse ainsi Human Right Watch de vouloir seulement introduire au Sénégal l’éducation sexuelle dans ses curricula. L’ONG Human Rights Watch vient de publier, ce jeudi 18 octobre 2018, les résultats d’une étude sur « l’exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles secondaires du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:HRW dévoile son rapport sur le harcèlement sexuel dans les collèges - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810180669.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbo-il7ijSIUSjypziV500qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:53:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810180669.html" target="_blank"&gt;Sénégal:HRW dévoile son rapport sur le harcèlement sexuel dans les collèges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des élèves de collèges harcelées, parfois jusqu'à être contraintes d'avoir des relations sexuelles avec leurs professeurs. Cela ne se passe pas qu'au Sénégal, mais c'est dans ce pays que l'ONG Human Rights Watch a mené une enquête nationale. Si l'Etat se bat pour permettre aux adolescentes d'accéder à l'école, leur protection est un autre défi. Ce rapport pointe du doigt les enseignants -impossible de quantifier le phénomène- qui abusent de leur autorité en échange de sexe. C'est Elin Martínez du Human Rights Watch qui a mené cette enquête : « Avec des filles qui sont vulnérables, des fille...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Vidéo- Abus sexuels à l’école: les professeurs déclarent un complot de Human Rights Watch pour… - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-abus-sexuels-a-lecole-les-professeurs-declarent-un-complot-de-human-rights-watch-pour_783641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqWx2aqrTwj3tSrPiJ6RjwqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 21:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-abus-sexuels-a-lecole-les-professeurs-declarent-un-complot-de-human-rights-watch-pour_783641.html" target="_blank"&gt;Vidéo- Abus sexuels à l’école: les professeurs déclarent un complot de Human Rights Watch pour…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite au rapport de Human Rights Watch sur l’existence d’abus sexuel dans le secondaire, certains professeurs rencontrés estiment qu’il ne s’agit que d’un complot pour intégrer l’éducation sexuelle dans l’enseignement. Regardez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Sénégal:Human Rights Watch dénonce les violences sexuelles dans les collèges - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810200294.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWLDi98k-vPAZ4gkKnRPI8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 19:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810200294.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Human Rights Watch dénonce les violences sexuelles dans les collèges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans un rapport publié le 18 octobre, à Dakar, l'ONG américaine a indexé des abus dont les filles sont victimes dans les écoles secondaires, principalement de la part des enseignants et responsables des établissements concernés. Le rapport de quatre-vingt-dix-huit pages, intitulé "Ce n'est pas normal : exploitation sexuelle, harcèlement et abus dans les écoles secondaires au Sénégale, documente les violations commises à l'encontre de filles par des enseignants et personnels des collèges. Human Rights Watch (HRW) a constaté des cas dans lesquels des enseignants abusent de leur autorité pour ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Ghana: HRW dénonce les mauvais traitements pour les handicapés mentaux - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181015-ghana-hrw-denonce-mauvais-traitements-handicapes-mentaux</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhDfcUrHXT42AKC0Ie-O4QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:27:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181015-ghana-hrw-denonce-mauvais-traitements-handicapes-mentaux" target="_blank"&gt;Ghana: HRW dénonce les mauvais traitements pour les handicapés mentaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Ghana, les organisations des droits de l’homme dénoncent les abus contre les personnes atteintes de troubles mentaux. Selon l’organisation Human Rights Watch, ces personnes continuent d’être enfermées et enchaînées dans ce qu’on appelle des «camps de prière» et des centres de guérison traditionnels.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Abusées sexuellement par leurs enseignants, ces élèves brisent le silence (vidéo) - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/news-societe/senegal-abus-prof-eleve-s2927889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtYdmCUkKxfvIH5m6v2rq4qGAgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwi4mYAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/news-societe/senegal-abus-prof-eleve-s2927889.html" target="_blank"&gt;Abusées sexuellement par leurs enseignants, ces élèves brisent le silence (vidéo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"“ Ce n’est pas normal ” : Exploitation, harcèlement et abus dans des écoles secondaires au Sénégal" voilà le nom du rapport explosif de 98 pages dévoilé aujourd’hui par Human Rights Watch. Ce document révèle notamment que, si le gouvernement a en effet pris d’importantes mesures afin que les filles puissent avoir accès à l’éducation au même titre que les garçons, il est désormais temps de protéger ces écolières victimes d’abus allant à l’encontre de la loi sénégalaise. "Le Sénégal a de manière louable reconnu que la violence sexuelle est un problème sérieux dans ses écoles", a ainsi déclar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>RCA: Human Rights Watch dénonce de nouvelles exactions à Bria - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181012-rca-human-rights-watch-denonce-nouvelles-exactions-bria</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBg8NJDnirFnpiZ7_OmBRJMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 22:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181012-rca-human-rights-watch-denonce-nouvelles-exactions-bria" target="_blank"&gt;RCA: Human Rights Watch dénonce de nouvelles exactions à Bria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En RCA, les violences ne cessent pas dans la ville de Bria et ses alentours. Human Rights Watch dénonce dans un communiqué publié vendredi 12 octobre les exactions commises par les groupes armés lors d'un nouveau pic de violences ces derniers mois qui a déplacé encore plus de 30 000 personnes. Du côté de la Minusca on compte une trentaine de civils tués sur la seule période du 5 août au 6 septembre. Dans cette zone, pas de forces nationales, seule la mission des Nations unies est présente. Pour Musa Gassama, le directeur de la division des droits de l'homme de la Minusca, les efforts sont f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Exploitation sexuelle dans les établissements: La réaction du ministère de l’Education suite au rapport de l’ONG Human Rights Watch - SENEGO</title><link>https://senego.com/exploitation-sexuelle-dans-les-etablissements-la-reaction-du-ministere-de-leducation-suite-au-rapport-de-long-human-rights-watch_783241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnDEdmpFSKN-t4uZKJ_yS0qFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:37:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/exploitation-sexuelle-dans-les-etablissements-la-reaction-du-ministere-de-leducation-suite-au-rapport-de-long-human-rights-watch_783241.html" target="_blank"&gt;Exploitation sexuelle dans les établissements: La réaction du ministère de l’Education suite au rapport de l’ONG Human Rights Watch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite au rapport de Human Rights Watch sur les exploitations sexuelles, le harcèlement et les abus dans les écoles secondaires du Sénégal, le ministère de l’éducation n’a pas tardé à réagir. Il “réfute formellement les conclusions auxquelles cette étude a abouti…“ In extenso, la note du ministère de l’Education nationale signée Mme Marie SIBY FAYE, Porte-parole L’ONG Human Rights Watch vient de publier, ce jeudi 18 octobre 2018, les résultats d’une étude sur « l’exploitation sexuelle, le harcèlement et les abus dans les écoles secondaires du Sénégal » ; une exploitation faite par les servic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Centrafrique:Exécutions de civils par des rebelles - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810120234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBssBLdFpkavnAbYx_W7ik8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:29:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810120234.html" target="_blank"&gt;Centrafrique:Exécutions de civils par des rebelles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: @2018 Lewis Mudge/Human Rights Watch) Le 6 septembre 2018, des rebelles de la Seleka en République centrafricaine ont capturé et exécuté au moins neuf civils, dont sept femmes, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Ces exécutions ont été perpétrées aux abords de la ville de Bria, dans la province de Haute-Kotto, près de deux semaines après les meurtres de 11 civils par le même groupe armé à l'issue d'un affrontement avec une milice rivale. « Ces exécutions et assassinats sont des crimes de guerre flagrants commis par des combattants qui se sentent libres de tuer à volonté, malgr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Congo-Kinshasa:Nouvelle vague de tueries à Beni - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810040667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkawY6YI6luTrakkZHGuC0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 10:19:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810040667.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa:Nouvelle vague de tueries à Beni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: UN Photo/Sylvain Liechti)Goma Des combattants non identifiés ont tué plus de 1 000 civils sur le territoire de Beni, dans l'est de la République démocratique du Congo, au cours d'une série de massacres qui a commencé il y a quatre ans, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Le 22 septembre 2018, des combattants ont tué 17 personnes dans la ville de Beni, portant le nombre de civils tués cette année à au moins 235 personnes. Le 24 septembre, des combattants ont attaqué la ville d'Oïcha et enlevé 16 personnes, pour la plupart des enfants, qui sont toujours portés disparus. Le Burea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Adolescents migrants à Paris : Human Rights Watch appelle l'Etat à faire plus - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/10/05/adolescents-migrants-a-paris-human-rights-watch-appelle-l-etat-a-faire-plus_1683209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnPqKAfv7PW4bq8hsFN5IQqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 04:07:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/10/05/adolescents-migrants-a-paris-human-rights-watch-appelle-l-etat-a-faire-plus_1683209" target="_blank"&gt;Adolescents migrants à Paris : Human Rights Watch appelle l'Etat à faire plus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des jeunes migrants non reconnus mineurs pour des raisons absurdes, voire qui font face à un refus de guichet et ne peuvent même pas accéder à l’évaluation de minorité ; de jeunes migrants refoulés à la frontière alors qu’ils doivent, s’ils voyagent seuls, faire l’objet d’une protection de l’Etat… Dans un rapport publié en juillet, Human Rights Watch (HRW) s’alarmait du traitement des enfants et adolescents migrants en France, et particulièrement à Paris. Lorsqu’ils sont reconnus comme mineurs non accompagnés (MNA), ceux-ci ne relèvent pas du Code de l’entrée et du séjour des étrangers et d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Afrique:L'éducation des filles est cruciale pour former une main-d'œuvre qualifiée - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810110611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVp3vBsfh2rDJ_FQzsOr50qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:14:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810110611.html" target="_blank"&gt;Afrique:L'éducation des filles est cruciale pour former une main-d'œuvre qualifiée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nairobi Les gouvernements africains devraient garantir le droit de toutes les filles à une éducation en mettant fin aux discriminations dont sont victimes celles qui sont enceintes ou qui ont des enfants, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch, à l'occasion de la Journée internationale de la fille, fêtée sous l'égide des Nations Unies. Le thème de la réunion de cette année, « With Her: A Skilled GirlForce » (« Avec elle: pour une main d'œuvre féminine qualifiée »), revêt une importance particulière pour l'Afrique, où les gouvernements contraignent des dizaines de milliers de jeunes filles...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Egypte:Un avocat défenseur des droits humains soumis à une disparition forcée - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810040147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxbnwj8GmC_p-fZm4iqaCQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:08:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810040147.html" target="_blank"&gt;Egypte:Un avocat défenseur des droits humains soumis à une disparition forcée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beyrouth Un éminent avocat égyptien spécialisé dans la défense des droits humains, Ezzat Ghoneim, est victime d'une disparition forcée aux mains de la police de ce pays, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Arrêté en mars 2018, Ezzat Ghoneim est toujours détenu, bien qu'un tribunal air ordonné sa libération le 4 septembre. Rasha Ghoneim, l'épouse d'Ezzat Ghoneim - directeur de l'organisation indépendante Coordination égyptienne pour les droits et libertés - est la dernière personne parmi ses proches, ses amis et ses avocats à l'avoir vu. Elle a pu voir Ezzat Ghoneim lors de sa garde à ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Disparition du journaliste saoudien Jamal Khashoggi – L’ONG HRW exhorte les alliés de Ryad à reconsidérer leurs liens après l’affaire Khashoggi - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/11/news/disparition-du-journaliste-saoudien-jamal-khashoggi-long-hrw-exhorte-les-allies-de-ryad-a-reconsiderer-leurs-liens-apres-laffaire-khashoggi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvIj6jCTlgkw6UIfJguQbUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 17:45:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/11/news/disparition-du-journaliste-saoudien-jamal-khashoggi-long-hrw-exhorte-les-allies-de-ryad-a-reconsiderer-leurs-liens-apres-laffaire-khashoggi/" target="_blank"&gt;Disparition du journaliste saoudien Jamal Khashoggi – L’ONG HRW exhorte les alliés de Ryad à reconsidérer leurs liens après l’affaire Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ONG Human Rights Watch (HRW) a exhorté jeudi les alliés de Ryad à reconsidérer leurs relations avec l’Arabie saoudite après la disparition du journaliste saoudien Jamal Khashoggi, entré le 2 octobre dans le consulat du royaume à Istanbul sans réapparaître depuis. « Si l’Arabie saoudite est responsable de la disparition de M. Khashoggi et de son potentiel meurtre, les États-Unis, la Grande-Bretagne, l’Union européenne et les autres alliés des Saoudiens doivent repenser en profondeur leurs relations avec des dirigeants qui se comportent comme ceux d’un État voyou », a déclaré l’organisation...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Democratic Republic of the Congo: RD Congo : Nouvelle vague de tueries à Beni - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rd-congo-nouvelle-vague-de-tueries-beni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ46lzkWo3G06RwWOOQa_X4qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 04:58:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/democratic-republic-congo/rd-congo-nouvelle-vague-de-tueries-beni" target="_blank"&gt;Democratic Republic of the Congo: RD Congo : Nouvelle vague de tueries à Beni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Democratic Republic of the Congo La Cour pénale internationale devrait enquêter sur les massacres commis dans cette zone où sévit le virus Ebola (Goma) – Des combattants non identifiés ont tué plus de 1 000 civils sur le territoire de Beni, dans l’est de la République démocratique du Congo, au cours d’une série de massacres qui a commencé il y a quatre ans, a déclaré aujourd’hui Human Rights Watch. Le 22 septembre 2018, des combattants ont tué 17 personnes dans la ville de Beni, portant le nombre de civils tués cette année à au moins 235 personnes. Le 24 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Erythrée:Des prisonniers politiques toujours détenus malgré les avancées diplomatiques - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810050584.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9RTauRVS3RBk0stFKQIwYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810050584.html" target="_blank"&gt;Erythrée:Des prisonniers politiques toujours détenus malgré les avancées diplomatiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nairobi La récente arrestation d'un ancien ministre des Finances érythréen est un signe troublant de la persistance des tactiques répressives malgré certaines initiatives diplomatiques entreprises par ce pays, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. L'organisation a diffusé une vidéo sur les prisonniers politiques érythréens, parmi lesquels figurent 21 personnes - onze hauts représentants du gouvernement et dix journalistes - arrêtés en 2001 après avoir critiqué le président Isaias Afewerki. Le 17 septembre, les autorités érythréennes ont arrêté Abrehe Kidane Berhane, un ancien ministre d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L'ONU prolonge le mandat de sa commission d'enquête au Burundi - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180929-burundi-onu-renouvellement-mandat-commission-enquete-droits-homme</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZPJWXGDQrHmlZ2d6IBEikqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 05:19:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180929-burundi-onu-renouvellement-mandat-commission-enquete-droits-homme" target="_blank"&gt;L'ONU prolonge le mandat de sa commission d'enquête au Burundi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une résolution adoptée, vendredi 28 septembre, par les États membres du Conseil des droits de l'homme de l’ONU prolonge le mandat de sa commission d'enquête au Burundi. Vingt-trois votes en faveur du renouvellement de la commission d'enquête au Burundi et presque autant d'abstentions. Dix-sept États membres, africains pour la plupart, ont refusé de prendre position sur le renouvellement du mandat. Seuls sept ont voté contre. Camouflet pour le Burundi Le Burundi avait pourtant tenté en début de semaine de convaincre le groupe des États africains de voter contre le renouvellement du mandat de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Kenneth Roth, une vie au service des droits humains - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Kenneth-Roth-vie-service-droits-humains-2018-09-22-1200970662</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXVun-CAVC91UoOfKqFzI8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 06:01:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Kenneth-Roth-vie-service-droits-humains-2018-09-22-1200970662" target="_blank"&gt;Kenneth Roth, une vie au service des droits humains&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trente et un ans sur la brèche pour la défense des droits humains. Kenneth Roth, 63 ans, dirige Human Rights Watch (HRW), la principale organisation de défense des droits de l’homme dans le monde, une ONG de 400 salariés, avec un budget de 85 millions de dollars, financée par des dons de particuliers et de fondations. Il y a un peu plus d’un an, l’homme-orchestre a posé son sac sur les bords du lac Léman, délaissant le 34e étage de l’Empire State Building, siège de l’organisation à New York, pour l’immeuble de l’avenue Blanc qui abrite les bureaux de HRW à Genève. Une façon d’illustrer l’in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Mauritanie:Un activiste inculpé pour avoir dénoncé le racisme - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809210185.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS8_oqLxrJLYUJ7sEgKRQAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 08:54:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809210185.html" target="_blank"&gt;Mauritanie:Un activiste inculpé pour avoir dénoncé le racisme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beyrouth Un tribunal pénal mauritanien a inculpé un activiste d'incitation à la violence et à la haine raciale pour des messages qu'il avait affichés sur les réseaux sociaux et dans lesquels il dénonçait la discrimination raciale en Mauritanie, a déclaré Human Rights Watch aujourd'hui. Les autorités devraient abandonner tous les chefs d'inculpation retenus contre cet activiste, Abdallahi Salem Ould Yali, et ayant trait à sa prise de parole entièrement pacifique pour défendre la communauté marginalisée à laquelle il appartient, et faire en sorte qu'il ait rapidement accès à tous les éléments...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burundi:Les crimes contre l'humanité, au cuter aigu continuent - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809190219.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPV2D54a6l13xY6NztSSnsqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 09:19:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809190219.html" target="_blank"&gt;Burundi:Les crimes contre l'humanité, au cuter aigu continuent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: L'Observateur Paalga) Cette année, Human Right Watch a documenté comment les services de sécurité du Burundi et les membres de l'Imbonerakure, la Ligue des jeunes du parti au pouvoir, ont tué, violé, enlevé, battu et intimidé des adversaires soupçonnés dans les mois précédant le référendum constitutionnel du 17 mai dernier. La Commission d'enquête de Human Rights Watch a réaffirmé ces constatations et a en outre constaté que les crimes contre l'humanité se déroulent toujours dans le pays, dans son nouveau rapport. Interviewés des burundais qui ont fui depuis le référendum ont parlé ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burundi: Burundi : Il faut prolonger l’enquête de l’ONU - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/burundi/burundi-il-faut-prolonger-l-enqu-te-de-l-onu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeuyq7iNl5GGlBSyo0qw-AqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 09:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/burundi/burundi-il-faut-prolonger-l-enqu-te-de-l-onu" target="_blank"&gt;Burundi: Burundi : Il faut prolonger l’enquête de l’ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Burundi Le pays connaît de nouveaux abus et un climat de peur depuis le référendum (Genève) – Le Conseil des droits de l’homme des Nations Unies devrait proroger le mandat de la Commission d’enquête sur le Burundi lors de sa session actuellement en cours à Genève. Cette commission est la plus solide – et l’une des rares – sources d’informations publiques sur les graves violations des droits humains qui sont commises dans le pays, parmi lesquelles des meurtres, des passages à tabac, des violences sexuelles, des emprisonnements arbitraires et des actes d’in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Burundi:Il faut prolonger l'enquête de l'ONU - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809180343.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSsk-k28NsVtBW-Lccx36cqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809180343.html" target="_blank"&gt;Burundi:Il faut prolonger l'enquête de l'ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Genève Le Conseil des droits de l'homme des Nations Unies devrait proroger le mandat de la Commission d'enquête sur le Burundi lors de sa session actuellement en cours à Genève. Cette commission est la plus solide - et l'une des rares - sources d'informations publiques sur les graves violations des droits humains qui sont commises dans le pays, parmi lesquelles des meurtres, des passages à tabac, des violences sexuelles, des emprisonnements arbitraires et des actes d'intimidation. Le Burundi est plongé dans une crise politique, des droits humains et humanitaire depuis avril 2015, lorsque le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Chine: HRW appelle à la fermeture des «centres de rééducation» dans le Xinjiang - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20180911-chine-hrw-appelle-fin-internements-musulmans</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKkYQlzJaqTsBWypaDQfrcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:51:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20180911-chine-hrw-appelle-fin-internements-musulmans" target="_blank"&gt;Chine: HRW appelle à la fermeture des «centres de rééducation» dans le Xinjiang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ONG Human Rights Watch a publié ce lundi un rapport sur la situation des minorités musulmanes dans la province chinoise du Xinjiang, en majorité des Ouïghours. Dans un rapport présenté comme fondé sur des témoignages d'ex-détenus, l'association américaine Human Rights Watch (HRW) dépeint la situation au Xinjiang (nord-ouest). Cette région chinoise frontalière de l'Afghanistan et du Pakistan est confrontée à une forte instabilité. Des attentats imputés par la Chine à des « séparatistes » ou des « terroristes » islamistes ont fait des centaines de morts ces dernières années dans le pays. La...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burundi: Le Burundi continue à mépriser les droits humains - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/burundi/le-burundi-continue-m-priser-les-droits-humains</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKeOGB7OgBIJEzjXRIFSAIUqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 05:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/burundi/le-burundi-continue-m-priser-les-droits-humains" target="_blank"&gt;Burundi: Le Burundi continue à mépriser les droits humains&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: Burundi Son refus de coopérer est un affront à la Résolution du Conseil des droits de l’homme Laila Matar Directrice adjointe chargée du plaidoyer auprès de l'ONU Cette semaine, la Haut-Commissaire adjointe aux droits de l’homme des Nations Unies devait présenter un rapport rédigé par trois experts de l’ONU sur la situation au Burundi, devant le principal organe de l’organisation internationale consacré aux droits humains. Au lieu de cela, à la tribune, elle a dû informer le Conseil des droits de l’homme qu’aucun rapport ne pourrait être présenté en raiso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>La Chine réprime en masse les Ouïgours du Xinjiang - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Religion/Islam/Chine-reprime-masse-Ouigours-Xinjiang-2018-09-11-1200967881</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYpQxgLvFpHZ9AMpipH5zoqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuJvgU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:59:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Religion/Islam/Chine-reprime-masse-Ouigours-Xinjiang-2018-09-11-1200967881" target="_blank"&gt;La Chine réprime en masse les Ouïgours du Xinjiang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Ils m’ont interrogé pendant quatre jours et quatre nuits. Je n’étais pas autorisé à dormir. J’étais attaché à une chaise en fer », raconte Ehmet, un Ouïgour de la Région autonome musulmane du Xinjiang dans l’ouest de la Chine. « C’était un puits de 1,8 mètre de profondeur et peut-être de 80 centimètres de large. C’était très étroit et il était impossible de bouger. Il faisait froid et ils me versaient de l’eau dessus », confie un autre Ouïgour du nom d’Erkin. Le doute n’est plus permis, en dépit des dénégations officielles de la Chine. Un mois après la publication d’un rapport de l’ONU su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Mauritanie: HRW veut un moratoire sur les poursuites envers les femmes violées - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180906-mauritanie-hrw-veut-moratoire-poursuites-envers-femmes-violees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN7BUFNslpw5fdXBQyFUdsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 01:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180906-mauritanie-hrw-veut-moratoire-poursuites-envers-femmes-violees" target="_blank"&gt;Mauritanie: HRW veut un moratoire sur les poursuites envers les femmes violées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un moratoire immédiat sur les poursuites engagées contre les femmes victimes de viols en Mauritanie, c'est ce que demande Human Rights Watch dans un rapport de 101 pages rendu public ce mercredi 5 septembre. C’est dans un contexte de hausse de la criminalité et notamment des violences sexuelles que Human Rights Watch publie son rapport. Aucune statistique officielle n’existe, mais les données rassemblées par les ONG sont alarmantes : les cas de viols se comptent par centaines et plusieurs dizaines de femmes, même des mineurs, victimes d’agression sexuelle sont chaque année poursuivies ou em...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Mauritanie:Le courage des femmes mauritaniennes - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809050363.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2Deluq4F41imqtqvmmq-UqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 11:45:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809050363.html" target="_blank"&gt;Mauritanie:Le courage des femmes mauritaniennes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: © 2018 Candy Ofime/Human Rights Watch) Après vingt ans d'activisme où elle a aidé les survivantes de viol en Mauritanie, Aminetou Mint Ely n'a rien perdu du feu sacré qui l'anime. Toujours vêtue d'une melahfa colorée, l'habit traditionnel porté par certaines Mauritaniennes, Aminetou Mint Ely en impose, qu'elle soit en train d'assister aux procès des femmes qu'elle soutient, de visiter les centres de son organisation, dispersés dans tout le pays, ou de s'adresser à son réseau de travailleurs sociaux. Quand on la rencontre, il semble presque qu'elle porte en elle les histoires des fem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Musulmans internés en Chine: une ONG appelle le monde à agir - Nouvelles France</title><link>http://news.vtv24h.com/musulmans-internes-en-chine-une-ong-appelle-le-monde-a-agir/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4UNv8td1Zorwh_jO5gnqwqGQgEKhAIACoHCAowzI-CCzDI2_4CMNfH8wU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:59:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/musulmans-internes-en-chine-une-ong-appelle-le-monde-a-agir/" target="_blank"&gt;Musulmans internés en Chine: une ONG appelle le monde à agir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nouvelles France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une organisation de défense des droits de l’homme a appelé lundi la communauté internationale à des «actes» contre la Chine, qu’elle accuse d’interner arbitrairement des citoyens musulmans dans des «centres de rééducation», sous couvert d’antiterrorisme. Dans un rapport présenté comme fondé sur des témoignages d’ex-détenus, l’association américaine Human Rights Watch (HRW) dépeint la situation au Xinjiang (nord-ouest). Cette région chinoise frontalière de l’Afghanistan et du Pakistan est confrontée à une forte instabilité. Des attentats imputés par la Chine à des «séparatistes» ou des «terr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">Nouvelles France</source></item><item><title>Yémen : les grandes ONG écrivent à Macron - Euronews Français</title><link>http://fr.euronews.com/2018/09/07/yemen-les-grandes-ong-ecrivent-a-macron</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCdQMUvg80Vc-lHETW-ZxUqGAgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgw1ZeOBg</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/09/07/yemen-les-grandes-ong-ecrivent-a-macron" target="_blank"&gt;Yémen : les grandes ONG écrivent à Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seize ONG internationales appellent Emmanuel Macron à durcir le ton contre l'Arabie saoudite et ses alliés arabes engagés dans la coalition au Yémen. [Dans une lettre commune](https://www.hrw.org/fr/news/2018/09/05/yemen-lettre-de-16-ong-au-president-emmanuel-macron), les organisations humanitaires et de défense des droits humains invitent la France à suspendre les livraisons d'armes qui pourraient être utilisées contre les civils. Les ONG, parmi lesquelles Human Rights Watch et Amnesty international, demandent au président français de "_condamner systématiquement les attaques contre les po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Michelle Bachelet à la tête du Haut commissariat de l'Onu aux droits de l'homme - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/michelle-bachelet-a-la-tete-du-haut-commissariat-de-l-onu-aux-droits-de-l-homme_610443</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfaxMS0Ya99yAj1jXtZgCcqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 03:21:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/michelle-bachelet-a-la-tete-du-haut-commissariat-de-l-onu-aux-droits-de-l-homme_610443" target="_blank"&gt;Michelle Bachelet à la tête du Haut commissariat de l'Onu aux droits de l'homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Stephanie Nebehay GENEVE (Reuters) - Michelle Bachelet, qui a pris lundi les commandes du Haut commissariat de l'Onu aux droits de l'homme, aura fort à faire face à des dirigeants populistes de plus en plus nombreux et à l'aggravation de conflits propices aux crimes de guerre, selon plusieurs organisations non gouvernementales. Aussitôt après avoir pris ses fonctions, l'ancienne présidente chilienne, qui succède au Jordanien Zeid Ra'ad al Hussein, a réclamé la libération de deux journalistes de Reuters condamnés ce lundi en Birmanie pour leur couverture de l'exode des Rohingyas. Désigné...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>World: Armes à sous-munitions : Respect intégral du traité par les États parties - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/world/armes-sous-munitions-respect-int-gral-du-trait-par-les-tats-parties</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmVcfnj9eLa-K7xn-73a90qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 09:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/world/armes-sous-munitions-respect-int-gral-du-trait-par-les-tats-parties" target="_blank"&gt;World: Armes à sous-munitions : Respect intégral du traité par les États parties&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: Human Rights Watch Country: World Les États-Unis s’éloignent toutefois de l’interdiction de ces armes non fiables (Genève) – Aucun État partie au traité de 2008 bannissant les armes à sous-munitions n’a violé les dispositions clés bannissant l’usage, la production, le transfert et le stockage de ces armes – ce qui donne un bilan de conformité sans tache, a déclaré Human Rights Watch aujourd’hui, à l’occasion de la publication du rapport _Cluster Munition Monitor 2018_. Le rapport _Cluster Munition Monitor 2018 _est la neuvième synthèse annuelle publiée par la Coalition contre les ar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Nigeria:Arrestation de journalistes et d'activistes, allégations de torture - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201808230187.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzVIsb2FtKbR9cNaEnXzjAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 12:27:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201808230187.html" target="_blank"&gt;Nigeria:Arrestation de journalistes et d'activistes, allégations de torture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: @hrw_fr)Abuja Plusieurs cas récents d'arrestation ou de placement en détention de journalistes et d'activistes au Nigeria reflètent de manière préoccupante une répression accrue de la liberté d'expression dans ce pays, a déclaré Human Rights Watch aujourd'hui. Dans l'un de ces cas, il s'avère qu'un journaliste a été détenu au secret pendant près de deux ans, et dans un autre cas, un activiste affirme avoir été torturé lors de sa détention. « Emprisonner des journalistes simplement pour avoir fait leur travail, c'est adresser un message effrayant aux professionnels des médias au Nige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Syrie: Human Rights Watch appelle l’EI à libérer des otages dont des enfants - Nouvelles France</title><link>http://news.vtv24h.com/syrie-human-rights-watch-appelle-lei-a-liberer-des-otages-dont-des-enfants/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN43SG2SyecDwnQ2BDbM91AqGQgEKhAIACoHCAowzI-CCzDI2_4CMNfH8wU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 07:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/syrie-human-rights-watch-appelle-lei-a-liberer-des-otages-dont-des-enfants/" target="_blank"&gt;Syrie: Human Rights Watch appelle l’EI à libérer des otages dont des enfants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nouvelles France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BEYROUTH, Liban | L’organisation Human Rights Watch (HRW) a appelé samedi le groupe jihadiste État islamique (EI) à libérer 27 personnes dont 16 enfants enlevés il y a un mois dans une province du sud de la Syrie, qualifiant cette prise d’otage de «crime de guerre». Le 25 juillet, l’EI avait mené une série d’attaques coordonnées dans la province de Soueida, contrôlée par le régime syrien, faisant plus de 250 morts, un de ses assauts les plus meurtriers depuis le début de la guerre en Syrie. Les combattants du groupe extrémiste avaient également enlevé une trentaine de civils, dont plusieurs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">Nouvelles France</source></item><item><title>Ethiopie: arrestation d’Abdi Iley, l’ex-président de la région Ogaden - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180827-ethiopie-arrestation-abdi-iley-ex-president-region-ogaden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOM4D_6Ra1p2qCR7jfEt6cqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 21:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180827-ethiopie-arrestation-abdi-iley-ex-president-region-ogaden" target="_blank"&gt;Ethiopie: arrestation d’Abdi Iley, l’ex-président de la région Ogaden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Ethiopie, l'ancien président de la région Ogaden a été arrêté ce lundi 27 août. Depuis 2010, Abdi Iley était à la tête de cette zone stratégique en proie aux violences. Devant les caméras, Abdi Iley est sorti de chez lui l'air dépité, sans menottes, mais entouré de la police fédérale. Une chute brutale après quasi dix ans de règne sur l'Ogaden. L'étau se resserrait depuis plusieurs semaines. Suite à une intervention de l'armée fédérale dans la région, l'homme avait démissionné début août et était assigné à résidence. Ce week-end, le Conseil régional a levé l'immunité d'Abdi Iley et de si...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Arabie saoudite: Peine de mort demandée pour des militantes - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/arabie-saoudite-peine-de-mort-demandee-pour-des-militantes_608031</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkvSqFM_0qQKCJo7g-GHaQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 10:36:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/arabie-saoudite-peine-de-mort-demandee-pour-des-militantes_608031" target="_blank"&gt;Arabie saoudite: Peine de mort demandée pour des militantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RYAD (Reuters) - La peine de mort a été requise contre cinq militantes des droits de l'homme en Arabie saoudite, ont annoncé Human Rights Watch (HRW) et plusieurs groupes de défense. Parmi les détenues figurent Israa al Ghomgham, militante musulmane chiite de premier plan qui a rassemblé des informations sur les manifestations de masse qui ont eu lieu dans la province Orientale à partir de 2011. Elle a été arrêtée chez elle en décembre 2015 avec son mari. Elle pourrait être la première femme à être condamnée à la peine capitale pour son activité relative aux droits de l'homme. Elle est nota...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Arabie Saoudite: Confusion autour du sort d'une militante pour les droits de l'homme - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2323627-20180822-arabie-saoudite-confusion-autour-sort-militante-droits-homme</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs68o152Su9A-j342X1mGYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 12:48:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2323627-20180822-arabie-saoudite-confusion-autour-sort-militante-droits-homme" target="_blank"&gt;Arabie Saoudite: Confusion autour du sort d'une militante pour les droits de l'homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« La sœur d’Israa al-Ghomgham a exprimé sa tristesse au sujet des fausses nouvelles indiquant que sa sœur a été exécutée. » C’est par un tweet, cité par une membre de l’Organisation européenne saoudienne pour les droits de l’homme (ESOHR), que la famille de la militante saoudienne a tenu à mettre fin à la confusion régnant autour du sort la prisonnière. Depuis plusieurs jours, des internautes et des sites d'information étrangers soutiennent à tort qu’Israa al-Ghomgham a été exécutée, en s’appuyant notamment sur une vidéo insoutenable où l’on voit une femme être décapitée. La Saoudienne a ét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Egypte: "pas de justice" pour des centaines de manifestants tués en 2013, selon HRW - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/egypte-pas-de-justice-pour-des-centaines-de-manifestants-tues-en-2013-selon-hrw_606765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOKmbNOWtw2ceJaBvxroikqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/egypte-pas-de-justice-pour-des-centaines-de-manifestants-tues-en-2013-selon-hrw_606765" target="_blank"&gt;Egypte: "pas de justice" pour des centaines de manifestants tués en 2013, selon HRW&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Human Rights Watch (HRW) a exhorté lundi l'Egypte à rendre "justice" aux victimes d'un assaut meurtrier contre une manifestation qui a fait des centaines de morts en 2013 et dont les responsables, membres des forces de sécurité, n'ont toujours pas été poursuivis. Il y a cinq ans, le 14 août 2013, les forces de l'ordre avaient lancé un assaut sur les places Rabaa al-Adawiya et Nahda au Caire, où des milliers de personnes campaient avec femmes et enfants depuis six semaines pour réclamer le retour de l'islamiste Mohamed Morsi, premier président élu démocratiquement en Egypte (en 2012) et dest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item></channel></rss>