<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Conseil national des droits de l'homme - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2hpWDJacU5IRmpFZ0ptY2lnQVAB?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Amina Bouayach remplace El Yazami à la tête du CNDH - H24info le portail d'information Marocain</title><link>https://www.h24info.ma/actu/amina-bouayach-remplace-el-yazami-a-la-tete-du-cndh/</link><guid isPermaLink="false">52781297997636</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:44:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.h24info.ma/actu/amina-bouayach-remplace-el-yazami-a-la-tete-du-cndh/" target="_blank"&gt;Amina Bouayach remplace El Yazami à la tête du CNDH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;H24info le portail d'information Marocain&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://fr.le360.ma/politique/le-roi-a-amina-bouayach-je-naccepterai-aucun-abus-a-lencontre-des-citoyens-180030" target="_blank"&gt;Le roi à Amina Bouayach: «Je n'accepterai aucun abus à l'encontre des citoyens»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le360.ma&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lesiteinfo.com/maroc/qui-est-amina-bouayach-la-nouvelle-presidente-du-cndh/" target="_blank"&gt;Qui est Amina Bouayach, la nouvelle présidente du CNDH ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Site Info le site d'information au Maroc&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.mapexpress.ma/actualite/activites-royales/communique-du-cabinet-royal-14/" target="_blank"&gt;Communiqué du Cabinet Royal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MAP&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.yabiladi.com/articles/details/71858/maroc-amina-bouayach-nommee-presidente.html" target="_blank"&gt;Maroc : Amina Bouayach nommée présidente du Conseil national des droits de l’homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yabiladi&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpFcnBMVWtZQU1FWHV3dDZVS1d3b3ZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.h24info.ma">H24info le portail d'information Marocain</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/xoWSs-swd5BM3btpSjuEhXrmY_87UQzP3S6hakBzOz6pCehVbHP0RxMxcusYPAtK6DAXWTGHL9W-iZQoFQ3KshzY17qHs34V7Ry5rT44jiobC7jeY0Xgvuiq4KNDL2eIjVgubg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Droits de l'Homme : Amina Bouayach nommée à la tête du CNDH - Le Reporter</title><link>https://www.lereporter.ma/actualite-societe/droits-de-lhomme-amina-bouayach-nommee-a-la-tete-du-cndh/</link><guid isPermaLink="false">CBMiZWh0dHBzOi8vd3d3LmxlcmVwb3J0ZXIubWEvYWN0dWFsaXRlLXNvY2lldGUvZHJvaXRzLWRlLWxob21tZS1hbWluYS1ib3VheWFjaC1ub21tZWUtYS1sYS10ZXRlLWR1LWNuZGgv0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:27:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lereporter.ma/actualite-societe/droits-de-lhomme-amina-bouayach-nommee-a-la-tete-du-cndh/" target="_blank"&gt;Droits de l'Homme : Amina Bouayach nommée à la tête du CNDH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Reporter&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SM le Roi Mohammed VI a reçu, ce jeudi 6 décembre 2018, au Palais royal de Rabat, Amina Bouayach que le Souverain a nommée présidente du Conseil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lereporter.ma">Le Reporter</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/D8RoVS_mUuZPYCIrscMu8s1Up-92gIGfjoUYYGFHyMh0RVUEc0K3JSU9GDJ946BXJf3oJ2iCuMooy4u_I52SgIpLd4FGKOdonvzC8BYHtMiU-b0TiwoFZ8_1KJiXZ5I=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Le mécanisme national pour les personnes handicapées, l'une des nouveautés de la loi sur le CNDH - Maroc diplomatique</title><link>https://maroc-diplomatique.net/le-mecanisme-national-pour-les-personnes-handicapees-lune-des-nouveautes-de-la-loi-sur-le-cndh/</link><guid isPermaLink="false">CBMifmh0dHBzOi8vbWFyb2MtZGlwbG9tYXRpcXVlLm5ldC9sZS1tZWNhbmlzbWUtbmF0aW9uYWwtcG91ci1sZXMtcGVyc29ubmVzLWhhbmRpY2FwZWVzLWx1bmUtZGVzLW5vdXZlYXV0ZXMtZGUtbGEtbG9pLXN1ci1sZS1jbmRoL9IBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://maroc-diplomatique.net/le-mecanisme-national-pour-les-personnes-handicapees-lune-des-nouveautes-de-la-loi-sur-le-cndh/" target="_blank"&gt;Le mécanisme national pour les personnes handicapées, l'une des nouveautés de la loi sur le CNDH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maroc diplomatique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La loi relative à la réorganisation du Conseil national des droits de l'Homme (CNDH), entrée en vigueur en mars 2018, apporte une série de nouveautés.&lt;/p&gt;</description><source url="https://maroc-diplomatique.net">Maroc diplomatique</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/J0OkQi1-jwWGPupdHIitb8EgiIPEdey6Dz8OWjLUsGbRPzJuYOM2Wt-iRRjtw9VcGOmMBUTd_Zq7uy-xHCz7csYfnBMtFUPmvvVQK9S249oal9A7Yw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>SM le Roi reçoit Mme Amina Bouayach et la nomme présidente du CNDH - LE MATiN</title><link>https://lematin.ma/video/sm-le-roi-recoit-mme-amina-bouayach-et-la-nomme-presidente-du-cndh-3709.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiZWh0dHBzOi8vbGVtYXRpbi5tYS92aWRlby9zbS1sZS1yb2ktcmVjb2l0LW1tZS1hbWluYS1ib3VheWFjaC1ldC1sYS1ub21tZS1wcmVzaWRlbnRlLWR1LWNuZGgtMzcwOS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:08:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lematin.ma/video/sm-le-roi-recoit-mme-amina-bouayach-et-la-nomme-presidente-du-cndh-3709.html" target="_blank"&gt;SM le Roi reçoit Mme Amina Bouayach et la nomme présidente du CNDH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LE MATiN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;S.M. le Roi Mohammed VI a reçu, aujourd'hui au Palais Royal à Rabat, Mme Amina Bouayach que le Souverain a nommée présidente du Conseil national des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lematin.ma">LE MATiN</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/O_yLzxhPdjwHDjRJBaDEUaShA2TRB8NxXtL_xoZrtmEU6uY3RORQ0oRxe5gg6T64zyqq05hSEVdzFmrG84Sw9055Mo-d7quO7VDH2eJxIrmt3xj8NYV-4lq8kiqpLqTvEUjfv0c517cXfZTsuAke5Wp2YL4yxA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Maroc: Le rapport de la Coalition marocaine sur les événements du Rif ne fait pas l'unanimité - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706300251.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkr1XHkYO1u5E8AFzxGZiYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 08:54:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706300251.html" target="_blank"&gt;Maroc: Le rapport de la Coalition marocaine sur les événements du Rif ne fait pas l'unanimité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les pouvoirs publics semblent déterminés à respecter les dispositions de l'Etat de droit dans le traitement des protestations d'Al Hoceima. En effet, le chef du gouvernement a insisté dans une déclaration à la presse mercredi soir, sur la nécessité de respecter la loi dans le traitement des protestations à Al Hoceima et d'enquêter sur tout abus, se disant confiant en la justice pour donner corps aux orientations Royales relatives au respect des garanties du procès équitable, enquêter sur toute torture présumée et pour mener l'expertise médicale nécessaire conformément aux règles juridiques ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Khadija Ainani. « Au Maroc, l’espace public est verrouillé » - L'humanité</title><link>http://www.humanite.fr/khadija-ainani-au-maroc-lespace-public-est-verrouille-638609</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0UKSbx3fyps26dg5n9AmsqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 04:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.humanite.fr/khadija-ainani-au-maroc-lespace-public-est-verrouille-638609" target="_blank"&gt;Khadija Ainani. « Au Maroc, l’espace public est verrouillé »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comment expliquer la profondeur et la durée du mouvement populaire dans le Rif ? Khadija Ainani Les sections locales de l’Association marocaine des droits humains (AMDH), dans le Rif, suivent ce mouvement depuis huit mois. Après la mort de Mouhcine Fikri, la colère, l’émotion et le refus de l’impunité ont poussé l’ensemble de la population dans la rue pour demander justice. L’État n’a pas pris la situation au sérieux. L’enquête n’est pas allée jusqu’au bout. Il n’y a pas eu de dialogue. Entre-temps, le mouvement s’est élargi à des demandes sociales et à une revendication de reconnaissance d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Maroc: Près de 400 demandes de régularisation de la situation de migrants à Fès - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701060150.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdaKzWFQBi7yFUvRAHE_BUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 08:14:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701060150.html" target="_blank"&gt;Maroc: Près de 400 demandes de régularisation de la situation de migrants à Fès&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;397 demandes de régularisation de la situation de migrants en situation irrégulière ont été déposées auprès du Bureau des étrangers de la préfecture de Fès depuis le lancement, à la mi-décembre, de la 2è phase de cette opération. A l'instar des autres bureaux des préfectures et des provinces du Royaume, le bureau chargé des immigrés à Fès avait entamé depuis le 15 décembre denier la réception des demandes des étrangers conformément aux Hautes instructions de SM le Roi Mohammed VI visant l'intégration de ces personnes en situation irrégulière. Les 397 demandes de régularisation déposées conc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Maroc: les autorités jouent la carte de l'apaisement à Al Hoceïma - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170705-maroc-autorites-jouent-carte-apaisement-al-hoceima</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7-Z6N2E7eiaJaJO1-Myb0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 15:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170705-maroc-autorites-jouent-carte-apaisement-al-hoceima" target="_blank"&gt;Maroc: les autorités jouent la carte de l'apaisement à Al Hoceïma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que la contestation se poursuit à Al Hoceïma et que des dizaines de manifestants dont des cadres du mouvement ont été condamnés à des peines allant jusqu’à 18 mois de prison ferme, les autorités semblent maintenant jouer l’apaisement. La décision serait venue « directement » du roi Mohammed VI, affirme le gouverneur de la province. Depuis plusieurs semaines, les militants dénonçaient une « militarisation » de la zone. Reste à voir si ces mesures porteront leurs fruits. Ce mercredi matin, de nouvelles images de manifestations circulaient déjà sur Internet. En tout cas, beaucoup s’inter...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Congo-Kinshasa: Hospitalisé, Diomi Ndongala en appelle à la CNDH pour sa libération - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709220498.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzRD3muC2DAciFaMg3RmKcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 11:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709220498.html" target="_blank"&gt;Congo-Kinshasa: Hospitalisé, Diomi Ndongala en appelle à la CNDH pour sa libération&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposant congolais Eugène Diomi Ndongala en appelle, ce jeudi 21 septembre, à la Commission nationale des droits de l'homme (CNDH) pour obtenir sa libération. Le leader du parti Démocratie chrétienne, condamné en 2014 à dix ans de prison pour viol sur mineure - une accusation qu'il a toujours niée en dénonçant un procès politique - est hospitalisé depuis plusieurs mois. En novembre 2016, le Comité des droits de l'homme de l'ONU a demandé la libération d'Eugène Diomi Ndongala. Il y a quatre mois, la CNDH, un organisme public consultatif en matière de droits de l'homme, avait enjoint les au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Maroc: Le CNDH conteste les conclusions sur les cas de torture qui lui ont été attribuées - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://allafrica.com/stories/201707050400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVJjGW39UutOFPF7usIeYkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:19:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://allafrica.com/stories/201707050400.html" target="_blank"&gt;Maroc: Le CNDH conteste les conclusions sur les cas de torture qui lui ont été attribuées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le rapport du Conseil national des droits de l'Homme (CNDH) sur les allégations de torture contre les détenus du Hirak du Rif ayant fuité avant-hier a provoqué des remous. Le portail électronique au profit duquel cette fuite avait eu lieu a mis en avant le fait que ce rapport a conclu que les allégations de torture « sont crédibles », après les examens médicaux effectués les 17 et 18 juin par deux médecins experts sur 19 détenus à la prison de Oukacha et de 16 autres à Al Hoceima. Le CNDH a réagi en rendant public un communiqué de presse dans lequel il a exprimé son étonnement quant à la fu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>RDC: hospitalisé, Diomi Ndongala en appelle à la CNDH pour sa libération - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170922-rd-congo-hospitalise-diomi-ndongala-appelle-cndh-liberation</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDMGVckeD5kNvUUoVQlI2oqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:36:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170922-rd-congo-hospitalise-diomi-ndongala-appelle-cndh-liberation" target="_blank"&gt;RDC: hospitalisé, Diomi Ndongala en appelle à la CNDH pour sa libération&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposant congolais Eugène Diomi Ndongala en appelle, ce jeudi 21 septembre, à la Commission nationale des droits de l'homme (CNDH) pour obtenir sa libération. En novembre 2016, le Comité des droits de l'homme de l'ONU a demandé la libération d'Eugène Diomi Ndongala. Il y a quatre mois, la CNDH, un organisme public consultatif en matière de droits de l'homme, avait enjoint les autorités compétentes à respecter cette obligation. Sans avoir gain de cause pour l'instant. L'opposant, qui dit avoir besoin d'effectuer en urgence des examens médicaux à l'étranger, a donc saisi une nouvelle fois c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Maroc: Le roi ignore des preuves de violences policières - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709050231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_dz0ZnlfIGZ6uoo_b6jOAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709050231.html" target="_blank"&gt;Maroc: Le roi ignore des preuves de violences policières&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: @BenJeannerod)Tunis Le roi Mohammed VI devrait ordonner une enquête sérieuse et probante sur les accusations de torture portées par manifestants du « Hirak » du Rif contre la police marocaine, a déclaré aujourd'hui Human Rights Watch. Lors d'un discours télévisé à l'occasion de la Fête du Trône du 30 juillet, le roi, à l'inverse, semblait dédouaner les forces de l'ordre de toute responsabilité dans les troubles survenus à Al Hoceima, chef-lieu de la région du Rif, affirmant qu'elles avaient fait preuve de « retenue et [... ] d'un grand respect de la loi ». Le roi a ignoré des rappor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Maroc: Le mouvement de contestation perdure dans le Rif mais ne s'étend pas - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706290281.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsbCBytvYa8oAkqvXhxVKkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 08:32:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706290281.html" target="_blank"&gt;Maroc: Le mouvement de contestation perdure dans le Rif mais ne s'étend pas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après deux jours d'affrontements et d'arrestations musclées à Al Hoceima, relayées par les réseaux sociaux,-- les analystes sont unanimes à s'inquiéter de la situation dans le Rif marocain. La région connaît des manifestations quasi quotidiennes depuis un mois et l'arrestation de la figure charismatique du mouvement de contestation baptisé Hirak, un mouvement qui réclame depuis plusieurs mois l'accès aux soins, à l'emploi et à l'éducation dans cette zone enclavée. Si le sujet enflamme le débat public, le mouvement ne s'est pas étendu au reste du pays. Un tournant sécuritaire et un souverain...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Maroc: La Coalition marocaine contre la peine de mort monte au créneau - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612160287.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfYgGpUsZaFh4EoykoQbGYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 09:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612160287.html" target="_blank"&gt;Maroc: La Coalition marocaine contre la peine de mort monte au créneau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Maroc se doit de voter positivement la résolution onusienne relative au moratoire universel sur les exécutions La Coalition marocaine contre la peine de mort vient de lancer une nouvelle campagne de plaidoyer auprès des acteurs du champ politique en vue de pousser les pouvoirs publics à voter la résolution onusienne relative au moratoire universel sur les exécutions. Lors d'une conférence de presse tenue hier matin au siège du Syndicat national de la presse marocaine à Rabat, son coordinateur, Abderrahim El Jamai, a exprimé son souhait de voir le Royaume voter ce projet de résolution lor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Maroc: le mouvement de contestation perdure dans le Rif mais ne s'étend pas - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170628-maroc-contestation-rif-perdure-mais-ne-s-etend-pas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_OSTF9I4dAoqYL-oOmXV8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170628-maroc-contestation-rif-perdure-mais-ne-s-etend-pas" target="_blank"&gt;Maroc: le mouvement de contestation perdure dans le Rif mais ne s'étend pas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après deux jours d'affrontements et d'arrestations musclées à Al Hoceima, relayées par les réseaux sociaux,— les analystes sont unanimes à s'inquiéter de la situation dans le Rif marocain. Un tournant sécuritaire et un souverain qui s'en prend au gouvernement en les privant de vacances : la gestion de la crise dans le Rif suscite interrogations et critiques. Si le mouvement reste toujours circonscrit à cette zone déshéritée du nord-est du pays, le durcissement du face à face entre pro et anti-Hirak, lui, est de plus en plus palpable à Rabat et Casablanca. Les troubles dans la région d'Al Ho...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Violences de septembre en RDC: la CNDH fixe le bilan à 46 morts - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20161208-violences-septembre-rdc-cndh-fixe-le-bilan-moins-46-morts</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFRqR0iCKQyhUaOjUN5uk8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 10:28:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20161208-violences-septembre-rdc-cndh-fixe-le-bilan-moins-46-morts" target="_blank"&gt;Violences de septembre en RDC: la CNDH fixe le bilan à 46 morts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En RDC, un nouveau cycle de discussions politiques devrait débuter ce vendredi. Des responsables du Rassemblement de l'opposition ont confirmé qu'ils participeraient à ce dialogue organisé par les évêques avec les signataires de l'accord de septembre. Personne n'en doute. Les événements des 19 et 20 septembre ont fait de nombreuses victimes. Combien au total ? Nul ne sait le dire avec exactitude : 46 morts, selon la Commission nationale des droits de l’homme qui s’est exprimée ce mercredi à Kinshasa. Et ce bilan est supérieur à celui qu’avait livré le ministre de l’Intérieur du gouvernement...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Maroc: Mohammed VI gracie 188 personnes liées au mouvement de protestation "Hirak" - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/afrique/maroc-mohammed-vi-gracie-188-personnes-liees-au-mouvement-de-protestation-hirak_2031984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMeQf-n10lKZJJun_wmePEqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:17:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/afrique/maroc-mohammed-vi-gracie-188-personnes-liees-au-mouvement-de-protestation-hirak_2031984.html" target="_blank"&gt;Maroc: Mohammed VI gracie 188 personnes liées au mouvement de protestation "Hirak"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le roi du Maroc, Mohammed VI a gracié 188 personnes liées au mouvement Hirak, originaire de la région du Rif (nord). Les opposants ont été condamnés fin juin, au terme du procès-fleuve des meneurs du mouvement de contestation sociale qui a agité la région, en 2016 et 2017. La grâce a été accordée à l'occasion de la fête religieuse de l'Aïd al-Adha, selon des sources au Conseil National des Droits de l'Homme (CNDH). Immédiatement libérables Dans un premier temps, le CNDH avait fait état de 11 grâces pour d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Au Maroc, le roi gracie 188 manifestants condamnés - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Afrique/Au-Maroc-roi-gracie-188-manifestants-condamnes-2018-08-22-1200963289</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBf2imSVZQu6QBEjcqKo7EqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:55:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Afrique/Au-Maroc-roi-gracie-188-manifestants-condamnes-2018-08-22-1200963289" target="_blank"&gt;Au Maroc, le roi gracie 188 manifestants condamnés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l’occasion de l’anniversaire de la « Révolution du roi et du peuple », le 20 août, et de la fête de l’Aïd le 21 août, le roi du Maroc a gracié 889 personnes. Parmi elles, figurent 22 salafistes condamnés pour extrémisme ou terrorisme qui se sont engagés à suivre un programme de réinsertion sociale et 188 manifestants condamnés pour avoir participé au mouvement de protestation dit du « Hirak » qui a secoué la ville d’Al Hoceima et la région nord du Rif pendant plus de huit mois en 2016-2017. De nombreuses voix appellent à la clémence de Mohamed VI Les Rifains réclamaient alors un plan de d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Au Maroc, les dessous d’une grâce royale sélective - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201808231037790997-maroc-grace-royale-hoceima/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsTyXi6PbTUipGCKFFNSIAqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201808231037790997-maroc-grace-royale-hoceima/" target="_blank"&gt;Au Maroc, les dessous d’une grâce royale sélective&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Maroc, le geste d'apaisement de Mohamed VI a fait le bonheur de Hoceima. Les rues de cette ville du Rif marocain brillaient, mardi 21 au soir, de mille feux. Dans sa clémence, le Roi a gracié 188 détenus, qui croupissaient en prison pour avoir pris part au mouvement de contestation sociopolitique qui a ébranlé la ville côtière du nord entre 2016 et 2017. Vidéo. Détenus graciés. Al Hoceïma. Y a de la joie! https://t.co/Ugkt41nRFt pic.twitter.com/u3RmFblBKv — Le360 (@Le360fr) 22 августа 2018 г.​ Pour un des avocats des contestataires, Mohamed Aghnaj, joint par Sputnik, «Parmi les graciés f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Maroc: à l’occasion de l’Aïd El Adha, Mohammed VI fait un geste d’apaisement envers le rif - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201808221037765287-maroc-roi-prisonniers-mouvement-hirak-gracies/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtcN6aMF8hKqpS3UDzNF3gqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201808221037765287-maroc-roi-prisonniers-mouvement-hirak-gracies/" target="_blank"&gt;Maroc: à l’occasion de l’Aïd El Adha, Mohammed VI fait un geste d’apaisement envers le rif&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l'occasion de la célébration de l'Aïd El Adha, le roi du Maroc Mohammed VI a gracié 188 prisonniers condamnés dans le cadre des manifestations sociales (Hirak) de la région du rif. C'est ce qu'a annoncé, le 21 août, Driss El Yazami, le président du Conseil national des droits de l'Homme (CNDH) à l'agence de presse espagnole EFE, rectifiant ainsi le chiffre de 160 détenus graciés annoncé plus tôt à la presse par des sources sécuritaires et judiciaires. Manifestations du Rif: un père dénonce le silence de l’Espagne, de la France et des USA Selon le président du CNDH, «parmi les graciés on c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Le roi du Maroc gracie 11 militants du mouvement de protestation « Hirak » - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/08/21/news/le-roi-du-maroc-gracie-11-militants-du-mouvement-de-protestation-hirak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgRn6_rqSy90Pv44-9GOEUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 19:26:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/08/21/news/le-roi-du-maroc-gracie-11-militants-du-mouvement-de-protestation-hirak/" target="_blank"&gt;Le roi du Maroc gracie 11 militants du mouvement de protestation « Hirak »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le roi du Maroc Mohammed VI a gracié onze militants du mouvement de protestation Hirak condamnés fin juin, une grâce accordée à l’occasion de la fête religieuse de l’Aïd al-Adha, a-t-on appris mardi auprès de leur avocat. Leurs noms figurent sur la liste des 889 grâces royales publiées mardi soir par le ministère de la Justice, selon un des avocats des militants, Mohamed Aghnaj joint par l’AFP. Les 11 militants graciés purgent des peines de 2 à trois ans de prison à Casablanca (ouest) après leur condamnation fin juin au terme du procès-fleuve des meneurs du mouvement de contestation sociale...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Maroc:La candidature marocaine retenue officiellement par la FIFA - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201806040614.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAEdWYIYhFSZ-_l15AVVLEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCu-Q8</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 11:36:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201806040614.html" target="_blank"&gt;Maroc:La candidature marocaine retenue officiellement par la FIFA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Libération) La décision du Comité d'évaluation de la FIFA (Task Force) de retenir officiellement la candidature du Maroc pour l'organisation du Mondial-2026 et de la soumettre au vote du Congrès de la FIFA témoigne de la grande qualité du dossier marocain et confirme qu'il répond aux exigences nouvelles et très élevées de la FIFA, s'est félicité, vendredi soir, le Comité de candidature Maroc 2026. "Cette première consécration souligne la capacité du Royaume à organiser une Coupe du monde à 48 équipes", ajoute le Comité dans un communiqué, notant que cette "première" donne une opport...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique du Nord:Le Parlement européen repousse un projet de résolution hostile au Maroc - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201805250288.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVNiOTwVNI_5ug6D62HHDQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 08:46:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201805250288.html" target="_blank"&gt;Afrique du Nord:Le Parlement européen repousse un projet de résolution hostile au Maroc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La petite poignée d'adversaires du Maroc au sein du Parlement européen ne retrouve plus le sommeil. A moins d'une semaine après le camouflet qu'ils ont essuyé devant la Commission du commerce international lorsque le représentant du service d'action extérieure de l'Union européenne a ôté au Polisario toute qualité ou prétention de vouloir représenter les populations sahraouies, voilà que ces mêmes députés se voient recalés après le rejet, ce mercredi à Bruxelles, d'un texte hostile au Maroc qu'ils se sont pourtant évertués à passer. Cette proposition de résolution dite «d'urgence» sur la ré...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>