{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEl3TTJ4eE1HMTNFZ0ptY2lnQVAB?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:57:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Great Britain: the fierce fight of &quot;Mr Stop Brexit&quot; - Media 24",
            "link": "https://www.medias24.com/filafp/afp-131451-Grande-Bretagne-le-combat-acharne-de-Mr-Stop-Brexit.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:01 GMT",
            "source_nm": "Media 24",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": "Steve Bray, un Gallois de 59 ans, est devenu la coqueluche des partisans de l'UE en manifestant devant le Parlement \u00e0 Londres \u00e0 chaque session depuis plus ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: &quot;We did not want to live in a country that is turning its back on the EU&quot; - Lib\u00e9ration",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/brexit-on-ne-voulait-pas-vivre-dans-un-pays-qui-tourne-le-dos-a-l-ue_1696230",
            "pub_date": "2018-12-05 18:36:01 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Ils ont pris la route pour ne plus revenir. C'\u00e9tait le lendemain m\u00eame du r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit, un certain 23 juin 2016. Vicky, Donal et leur fillette Maddy ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: &quot;The vote of the last judgment&quot; will take place on December 11 - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/07/brexit-le-vote-du-jugement-dernier-aura-lieu-le-11-decembre_5393851_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:27 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;This is not the Brexit party&quot;: Nigel Farage leaves Ukip - RT in French",
            "link": "https://francais.rt.com/international/56278-nigel-farage-quitte-ukip-jugeant-pas-parti-du-brexit",
            "pub_date": "2018-12-04 20:21:01 GMT",
            "source_nm": "RT in French",
            "source_url": "https://francais.rt.com",
            "desc": "Figure de proue de la campagne en faveur de la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, l'eurod\u00e9put\u00e9 Nigel Farage a annonc\u00e9 qu'il quittait le parti qu'il ..."
        },
        {
            "title": "A few months from Brexit, Scotland celebrates its traditions and Europe - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181203-ecosse-fete-nationale-saint-andre-accents-europeens-brexit-multiculturalisme",
            "pub_date": "2018-12-03 19:46:35 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En Ecosse, le d\u00e9bat sur le Brexit est partout dans la soci\u00e9t\u00e9, et dans tous les \u00e9v\u00e9nements culturels. Alors que la fin de l'ann\u00e9e approche, avec les moments ..."
        },
        {
            "title": "In Northern Ireland, Theresa May&#39;s Brexit skips on identity attachments - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/06/en-irlande-du-nord-le-brexit-de-theresa-may-derape-sur-les-attachements-identitaires_5393344_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:33:21 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "A premi\u00e8re vue, rien n'est plus \u00e9loign\u00e9 du Parlement de Westminster et de son d\u00e9bat orageux sur le Brexit que le march\u00e9 aux bestiaux d'Enniskillen. Sur le sol ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: supporters of a second referendum gain ground - Mediapart",
            "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/011218/brexit-les-partisans-d-un-second-referendum-gagnent-du-terrain?onglet=full",
            "pub_date": "2018-12-01 13:18:10 GMT",
            "source_nm": "Mediapart",
            "source_url": "https://www.mediapart.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s britanniques se prononceront le 11 d\u00e9cembre sur l'accord sur le retrait de l'UE. La ratification du texte par le Parlement semble tr\u00e8s incertaine."
        },
        {
            "title": "Brexit supporter Nigel Farage says he is leaving the UK Independence Party - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812041039176211-brexit-nigel-farage-ukip/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:26:01 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "La figure embl\u00e9matique du Parti pour l'ind\u00e9pendance du Royaume-Uni (UKIP) a annonc\u00e9 mardi son d\u00e9part dans les pages du quotidien britannique The Daily ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: &quot;The City risks losing its attractiveness&quot; - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/07/brexit-la-city-risque-de-perdre-son-attractivite_5393815_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:37 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Pour l'\u00e9conomiste Nathalie Janson, le pire des sc\u00e9narios pour le Royaume-Uni serait de rester b\u00e2illonn\u00e9 sous le joug de l'Europe. Or c'est celui qui pourrait ..."
        },
        {
            "title": "Great Britain: The legitimacy of Brexit questioned - World - 24heures.ch",
            "link": "https://www.24heures.ch/monde/La-legitimite-du-Brexit-remise-en-cause/story/16540479",
            "pub_date": "2018-12-07 22:31:00 GMT",
            "source_nm": "24heures.ch",
            "source_url": "https://www.24heures.ch",
            "desc": "Une organisation anti-Brexit a contest\u00e9 vendredi devant la justice britannique le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum de 2016 sur le Brexit. Elle a invoqu\u00e9 des \u00abpratiques ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Brexit: Corbyn for new deal without safety net - euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/07/brexit-corbyn-pour-un-autre-accord-sans-filet-de-securite",
            "pub_date": "2018-12-07 21:08:41 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Euronews a rencontr\u00e9 le chef du parti travailliste \u00e0 quelques jours du vote d\u00e9cisif sur le Brexit qui pourrait faire vaciller le gouvernement britannique en cas de ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: According to the Advocate General of the EU Court of Justice, the UK can unilaterally stop divorce - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/04/brexit-selon-l-avocat-general-de-la-cour-de-justice-de-l-ue-le-royaume-uni-peut-arreter-unilateralement-le-divorce_5392571_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:13:58 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brexit agreement: anxiety and resignation in England and Scotland - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/07/accord-sur-le-brexit-inquietude-et-resignation-en-angleterre-et-ecosse",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:58 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Apr\u00e8s s'\u00eatre rendu \u00e0 la fronti\u00e8re entre l'Angleterre et le Pays de Galles, notre reporter Bryan Carter se trouve le long de la fronti\u00e8re anglo-\u00e9cossaise, pour parler ..."
        },
        {
            "title": "Ranking. Despite Brexit, UK business schools remain attractive - Courrier International",
            "link": "https://www.courrierinternational.com/article/classement-malgre-le-brexit-les-ecoles-de-commerce-britanniques-restent-attractives",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:35 GMT",
            "source_nm": "International mail",
            "source_url": "https://www.courrierinternational.com",
            "desc": "Les business schools d'outre-Manche r\u00e9sistent aux inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la sortie de l'UE gr\u00e2ce \u00e0 des frais d'inscription relativement bon march\u00e9 et \u00e0 des ..."
        },
        {
            "title": "Brexit. British companies in search of expats - Courrier International",
            "link": "https://www.courrierinternational.com/article/brexit-les-entreprises-britanniques-en-mal-dexpats",
            "pub_date": "2018-12-05 06:10:17 GMT",
            "source_nm": "International mail",
            "source_url": "https://www.courrierinternational.com",
            "desc": "Depuis le r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de l'UE, de moins en moins de travailleurs europ\u00e9ens partent vivre outre-Manche. Et cela handicape grandement les ..."
        },
        {
            "title": "In England and Wales, the Brexit deal does not satisfy anyone - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/05/en-angleterre-et-au-pays-de-galles-l-accord-sur-le-brexit-ne-satisfait-personne",
            "pub_date": "2018-12-05 16:04:48 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "En plein d\u00e9bat parlementaire au Royaume-Uni sur l'accord de sortie du pays de l'Union europ\u00e9enne et en attendant le vote final du texte pr\u00e9vu le 11 d\u00e9cembre, ..."
        },
        {
            "title": "Week of the Week - Brexit: Michel Barnier, Chief Negotiator of the European Union - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181202-brexit-michel-barnier-negociateur-chef-union-europeenne-ue",
            "pub_date": "2018-12-02 05:17:01 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "L'Union europ\u00e9enne et le Royaume-Uni ont ent\u00e9rin\u00e9 dimanche dernier un accord historique qui doit mettre fin &..."
        },
        {
            "title": "Brexit: A petition for a second referendum submitted to Downing Street - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/03/brexit-une-petition-pour-un-second-referendum-remise-a-downing-street_5392128_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:26 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La campagne pour un second r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit a ralli\u00e9 ces derniers mois des partisans de droite comme de gauche."
        },
        {
            "title": "The bitter Brexit of a London fruit seller - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/l-amer-brexit-d-un-vendeur-de-fruits-londonien_630788",
            "pub_date": "2018-12-08 11:55:25 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "\"Pour ce qui est des pr\u00e9paratifs, tout ce qu'on peut faire c'est attendre\". Entrepreneur dans les fruits et l\u00e9gumes, Franco Fubini est \u00e0 la merci du Brexit et s'inqui\u00e8te pour la fra\u00eecheur des produits qu'il importe d'Europe. Contrairement \u00e0 d'autres industries, son secteur ne peut pas constituer de stocks en pr\u00e9vision d'un Brexit sans accord qui verrait le Royaume-Uni couper brusquement les ponts avec le continent \u00e0 partir du 29 mars 2019. \"Pour nous, la fra\u00eecheur du produit est essentielle\", explique depuis son si\u00e8ge londonien le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Natoora, alors qu'\u00e0 proximit\u00e9 des caiss..."
        },
        {
            "title": "Great Britain: the fierce fight of &quot;Mr Stop Brexit&quot; - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/grande-bretagne-le-combat-acharne-de-mr-stop-brexit_630648",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:18 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Steve Bray, un Gallois de 59 ans, est devenu la coqueluche des partisans de l'UE en manifestant devant le Parlement \u00e0 Londres \u00e0 chaque session depuis plus d'un an en criant inlassablement: \"Stop Brexit!\" Portant un chapeau bleu avec des \u00e9toiles dor\u00e9es, \u00e0 l'image du drapeau europ\u00e9en, il n'a m\u00eame plus besoin d'un m\u00e9gaphone, apr\u00e8s une ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 lancer son message, qui retentit jusque dans les couloirs du Palais de Westminster. A chaque session, il est sur Parliament square, distribuant tracts et drapeaux, dans l'espoir de persuader les d\u00e9put\u00e9s d\u2019arr\u00eater le processus de sortie de l'Union E..."
        },
        {
            "title": "Amber Rudd defends Brexit and Theresa May - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/amber-rudd-defend-l-accord-de-brexit-et-theresa-may_630814",
            "pub_date": "2018-12-08 11:53:54 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - La ministre du Travail et des Retraites, Amber Rudd, a d\u00e9clar\u00e9 samedi que l'accord de Brexit n\u00e9goci\u00e9 par Theresa May \u00e9tait la meilleure option possible, tout en reconnaissant que le pays devait se pr\u00e9parer \u00e0 un \"plan B\" dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 le Parlement le rejetterait mardi. \"Le meilleur accord dont nous disposons est celui que la Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9\", a dit l'ancienne ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e0 la BBC. \"C'est le seul plan.\" En cas de rejet du texte par les parlementaires, \"tout peut arriver\", a-t-elle toutefois conc\u00e9d\u00e9, \u00e9voquant notamment les options d'un \"vote p..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Corbyn for a new deal without a safety net - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/07/brexit-corbyn-pour-un-autre-accord-sans-filet-de-securite",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:15 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "A quelques jours du vote d\u00e9cisif sur le Brexit, notre correspondant en Angleterre a rencontr\u00e9 Jeremy Corbyn, le chef du Parti travailliste \u00e0 Lisbonne en marge du Congr\u00e8s du parti socialiste europ\u00e9en. Jeremy Corbyn : \"Et bien nous arrivons au terme du processus, nous avons le vote mardi. J'esp\u00e8re que les propositions du Gouvernement seront rejet\u00e9es. Ce qui se passe c'est que nous avons un probl\u00e8me, nous avons un gouvernement en place mais pas au pouvoir parce qu'il n'a pas de majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre des communes. Soit quelque chose d'autre est n\u00e9goci\u00e9 tr\u00e8s rapidement avec l'Union Europ\u00e9enne en..."
        },
        {
            "title": "British Parliament vote on Brexit held on 11 December - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-vote-du-parlement-britannique-sur-le-brexit-maintenu-le-11-decembre_630392",
            "pub_date": "2018-12-07 01:31:53 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Kylie MacLellan et Elizabeth Piper LONDRES (Reuters) - Le vote du Parlement britannique sur l'accord de Brexit n\u00e9goci\u00e9 par le gouvernement de Theresa May avec Bruxelles aura bien lieu mardi prochain, ont indiqu\u00e9 jeudi les services de la Premi\u00e8re ministre. Selon le journal The Times, plusieurs ministres souhaitaient que ce vote soit repouss\u00e9 pour \u00e9viter un \u00e9chec trop cuisant susceptible de conduire \u00e0 la chute du gouvernement. Theresa May affronte \u00e0 la Chambre des communes une forte opposition \u00e0 son accord de retrait, tant de la part des partisans du Brexit que de ceux du maintien du Roya..."
        },
        {
            "title": "Brexit: John Bercow, a decisive voice - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Europe/Brexit-John-Bercow-voix-decisive-2018-12-07-1200988076",
            "pub_date": "2018-12-07 07:10:10 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u00ab Order ! Order ! \u00bb Sa voix rauque retentit dans la Chambre des communes. Install\u00e9 dans son large si\u00e8ge, John Bercow rappelle \u00e0 l\u2019ordre un d\u00e9put\u00e9 agit\u00e9 avant de se moquer gentiment de lui. Alors que le devenir du Brexit se joue au Parlement britannique, o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s sont appel\u00e9s \u00e0 ent\u00e9riner, mardi 11 d\u00e9cembre, l\u2019accord de sortie de l\u2019UE et la d\u00e9claration politique qui l\u2019accompagne, le pr\u00e9sident de la Chambre des communes \u2013 ou \u00ab speaker \u00bb \u2013, se retrouve sous le feu des projecteurs. Brexit, Theresa May a deux semaines pour convaincre son pays Si John Bercow, 55 ans, d\u00e9sormais ind\u00e9pendant, a..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Theresa May gives up a bit of ballast to convince MEPs - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-theresa-may-lache-un-peu-de-lest-pour-convaincre-les-deputes_630362",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:50 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a l\u00e2ch\u00e9 un peu de lest jeudi pour tenter de convaincre des d\u00e9put\u00e9s d'adopter son accord de Brexit n\u00e9goci\u00e9 avec Bruxelles avant un vote \u00e0 haut risque mardi prochain. Affaiblie par une opposition de tous bords au trait\u00e9 de sortie de l'Union europ\u00e9enne, la dirigeante conservatrice a dit sur la BBC que les d\u00e9put\u00e9s pourraient avoir le dernier mot sur l'\u00e9ventuelle activation d'une disposition \u00e9vitant le r\u00e9tablissement de contr\u00f4les frontaliers sur l'\u00eele d'Irlande apr\u00e8s le Brexit, un point tr\u00e8s controvers\u00e9 du texte. D\u00e9sign\u00e9e par le terme \"filet de s\u00e9curi..."
        },
        {
            "title": "France wants to tax the GAFA from 2019, whether Europe agrees or not - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/la-france-veut-taxer-les-gafa-meme-sans-accord-europeen_130039",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:26 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "On les appelle les GAFA (acronyme form\u00e9 par leurs initiales : Google, Amazon, Facebook, Apple). Ces leaders de l'\u00e9conomie num\u00e9rique, n\u00e9es dans la silicon valley, d\u00e9gagent des b\u00e9n\u00e9fices records. Probl\u00e8me : les r\u00e9glementations fiscales sont loin d'\u00eatre homog\u00e8nes d'un pays de l'Union \u00e0 l'autre. Ce qui permet \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s, gr\u00e2ce \u00e0 d'habiles man\u0153uvres d'optimisation fiscale, en reportant les sur les comptes de la filiale situ\u00e9e dans le pays o\u00f9 la fiscalit\u00e9 est la plus avantageuse, de payer un imp\u00f4t tr\u00e8s inf\u00e9rieur en Europe \u00e0 celui qui serait d\u00fb pour une entreprise traditionnelle. L'Europe pein..."
        },
        {
            "title": "Brexit: for Theresa May, it will take a miracle - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/international/brexit-pour-theresa-may-il-faudra-un-miracle-06-12-2018-7962546.php",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019accord sur le texte actant le divorce entre le Royaume-Uni et l\u2019UE est actuellement debattu au parlement britannique dans une atmosphere electrique. Avant un vote mardi, crucial pour le pays et une Premiere ministre de plus en plus fragilisee. Brexit : pour Theresa May, il faudra un miracle Les murs centenaires du palais de Westminster n\u2019avaient jamais vu ca. Une majorite fracturee. Des elus aux opinions contraires prets a se rejoindre contre l\u2019executif. Et face a eux, dans l\u2019arene, une Theresa May vacillante et isolee qui tente, depuis ce jeudi, de lacher du lest pour convaincre les plus..."
        },
        {
            "title": "Paris Stock Exchange down sharply by 1.48% - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/la-bourse-de-paris-ouvre-en-nette-baisse-de-0-93-1318730",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:30 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "La Bourse de Paris \u00e9voluait en nette baisse jeudi matin (-1,48%), refroidie par l'arrestation d'une haute responsable du chinois Huawei, qui fait craindre un enveniment des relations commerciales sino-am\u00e9ricaines. A 09H35, l'indice CAC 40 perdait 73,16 points \u00e0 4.871,21 points, soit son plus bas niveau depuis mars 2017. La veille, il avait fini en net recul de 1,36%. \"Les craintes au sujet des relations commerciales\" entre les Etats-Unis et la Chine \"ont refait surface apr\u00e8s l'arrestation de la directrice financi\u00e8re de Huawei\", a comment\u00e9 Michael Hewson, un analyste de CMC Markets. La direc..."
        },
        {
            "title": "CAC40: on the edge of the abyss - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/cac40-au-bord-du-gouffre-1318785",
            "pub_date": "2018-12-06 13:54:18 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Risque de hard Brexit (sortie sans accord du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne), conflit entre Rome et Bruxelles, incertitudes sur les taux d'int\u00e9r\u00eat, guerre commerciale, craintes sur la croissance \u00e9conomique, tensions g\u00e9opolitiques (Ukraine, Moyen-Orient,etc.)... et maintenant l'affaire Huawei ! Les march\u00e9s d'actions mondiaux sont aujourd'hui fragilis\u00e9s par l'annonce de l'arrestation \u00e0 Vancouver de Meng Wanzhou, directrice financi\u00e8re du g\u00e9ant chinois des \u00e9quipements de r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communications et fille de son fondateur, qui risque une extradition vers les Etats-Unis. \"Les investisseur..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Theresa May looses some of the ballast to the deputies - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-theresa-may-lache-un-peu-de-lest-envers-les-deputes_630323",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:12 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a dit jeudi que les d\u00e9put\u00e9s pourraient avoir le dernier mot sur l'activation \u00e9ventuelle d'une disposition \u00e9vitant le r\u00e9tablissement de contr\u00f4les frontaliers sur l'\u00eele d'Irlande apr\u00e8s le Brexit, point tr\u00e8s controvers\u00e9 de l'accord de divorce n\u00e9goci\u00e9 avec Bruxelles. Le trait\u00e9 de retrait de l'Union europ\u00e9enne pr\u00e9voit un \"filet de s\u00e9curit\u00e9\" (\"backstop\" en anglais) maintenant l'ensemble du Royaume-Uni dans une union douani\u00e8re avec l'UE, ainsi qu'un alignement r\u00e9glementaire plus pouss\u00e9 pour l'Irlande du Nord, si aucun accord sur la future relation entre..."
        },
        {
            "title": "Analyzes and opinions: 2019-NN IP MANAGEMENT prefers European equities to US stocks - Invest",
            "link": "https://investir.lesechos.fr/marches/analyses-opinions/gestion-2019-nn-ip-prefere-actions-europeennes-aux-valeurs-americaines-1810860.php",
            "pub_date": "2018-12-05 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Invest",
            "source_url": "https://investir.lesechos.fr",
            "desc": "La croissance devrait acc\u00e9l\u00e9rer en Europe en 2019 A l'inverse, elle ralentira aux Etats-Unis Les profits augmenteront en Europe et d\u00e9c\u00e9l\u00e8reront aux USA Accord attendu sur l'Italie, incertitudes sur le Brexit PARIS, 5 d\u00e9cembre (Reuters) - Les actions europ\u00e9ennes offriront plus de potentiel que les am\u00e9ricaines en 2019 gr\u00e2ce \u00e0 une acc\u00e9l\u00e9ration de la croissance \u00e9conomique et \u00e0 une augmentation des profits des entreprises de la r\u00e9gion, estiment les strat\u00e8ges de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion NN Investment Partners. Si l'ann\u00e9e 2018 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la vigueur de l'activit\u00e9 \u00e9conomique et des r\u00e9sultats des..."
        },
        {
            "title": "EU issues ultimatum to Switzerland on stock markets - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/lue-adresse-un-ultimatum-a-la-suisse-sur-les-marches-boursiers-1318810",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:33 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "BRUXELLES (Reuters) - La Commission europ\u00e9enne offrira aux march\u00e9s d'actions suisses une prolongation de deux ans de leur droit \u00e0 op\u00e9rer dans l'Union europ\u00e9enne (UE) si Berne approuve un trait\u00e9 bilat\u00e9ral encadrant ses relations avec Bruxelles, ont indiqu\u00e9 des sources \u00e0 Reuters. Mais si la Suisse n'accepte pas le projet de trait\u00e9, la Commission europ\u00e9enne n'\u00e9tendra pas la reconnaissance de l'op\u00e9rateur boursier SIX et d'autres syst\u00e8mes de n\u00e9gociation au-del\u00e0 du 1er janvier, ont pr\u00e9venu ces sources au sein de l'UE, apr\u00e8s une r\u00e9union mercredi de diplomates europ\u00e9ens sur le sujet. Le gouvernemen..."
        },
        {
            "title": "Paris: The commercial truce effect fades on the stock market, fears about rates - Invest",
            "link": "https://investir.lesechos.fr/marches/actualites/la-seance-de-bourse-du-4-decembre-2018-le-cac-40-a-14h30-1810191.php",
            "pub_date": "2018-12-04 12:47:00 GMT",
            "source_nm": "Invest",
            "source_url": "https://investir.lesechos.fr",
            "desc": "La Bourse de Paris est en proie \u00e0 l'incertitude sur les chances d'avanc\u00e9e dans les discussions commerciales sino-am\u00e9ricaines. La perspective d'une pause dans le cycle de resserrement de la Fed a pour effet d'aplatir la courbe des taux. Un clou chasse l\u2019autre lorsque qu\u2019il s\u2019agit du th\u00e8me central des relations commerciales entre P\u00e9kin et Washington. Et le rally de soulagement d\u2019hier a laiss\u00e9 la place au doute, les investisseurs s\u2019interrogeant sur l\u2019ampleur des avanc\u00e9es \u00e0 attendre de la tr\u00eave entre les Etats-Unis et la Chine. La mention relative \u00e0 une r\u00e9duction des taxes sur les voitures am\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "Tax on financial transactions: concessions to relaunch the European project - The Conversation - France",
            "link": "http://theconversation.com/taxe-sur-les-transactions-financieres-des-concessions-pour-relancer-le-projet-europeen-108284",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:49 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - France",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Le trading haute-fr\u00e9quence \u00e9chapperait notamment \u00e0 la TTF dans la nouvelle mouture du projet. g0d4atherf/Shutterstock Comme \u00e0 peu pr\u00e8s chaque ann\u00e9e, voil\u00e0 la taxe sur les transactions financi\u00e8res (TTF) qui s\u2019inscrit \u00e0 nouveau \u00e0 l\u2019agenda des gouvernements europ\u00e9ens. L\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de cette TTF est de pr\u00e9lever quelques dixi\u00e8mes de points de pourcentage (0,1 % \u00e0 0,5 %) sur les transactions boursi\u00e8res. Le principe n\u2019est pas nouveau : une taxe similaire existe au Royaume-Uni depuis plus de trois si\u00e8cles sous la forme d\u2019un droit de timbre (stamp duty reserve tax). Plus r\u00e9cemment, la TTF a \u00e9t\u00e9 pr..."
        },
        {
            "title": "British expatriates&#39; worries in Portugal - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/l-inquietude-des-expatries-britanniques-au-portugal",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:10 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Loin du tumulte de Westminster, le calme apparent d'Algarve, dans le sud du Portugal... Pourtant, ici aussi, l'incertitude perdure pour de nombreux expatri\u00e9s Britanniques, qui attendent avec inqui\u00e9tude le Brexit. Il y a un an et demi, Rory Stewart cr\u00e9ait une page Facebook pour d\u00e9fendre les voix des expatri\u00e9s dans ce pays. Mais aujourd'hui encore, de nombreuses questions demeurent. \"Une fois que nous aurons cess\u00e9 d'\u00eatre des citoyens de l'Union europ\u00e9enne et que nous seront devenus un pays tiers, qu'est-ce que cela va changer pour nos droits de r\u00e9sidence, nos retraites, nos soins de sant\u00e9\", s..."
        },
        {
            "title": "At the port of Le Havre ferry terminal, what worries about the Brexit approach? - Normandy News",
            "link": "https://actu.fr/normandie/havre_76351/terminal-ferry-port-havre-inquietudes-approche-brexit-citadelle_19738743.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:12:02 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le cadre du Brexit est encore flou et certaines inqui\u00e9tudes autour de l\u2019organisation du terminal ferry de la Citadelle, au Havre, se font sentir. (\u00a9MC Nouvellon) Elle forme comme un immense parking, vide \u00e0 certaines heures de la journ\u00e9e mais vite rempli au moment de l\u2019embarquement quotidien vers le Royaume-Uni. Chaque ann\u00e9e, 30 000 camions d\u00e9filent sur la ZAR, zone d\u2019acc\u00e8s restreinte du terminal ferry du port du Havre (Seine-Maritime). C\u2019est ici que sont contr\u00f4l\u00e9s les v\u00e9hicules de fret, et c\u2019est donc l\u00e0 que l\u2019organisation des douanes risque d\u2019\u00eatre bouscul\u00e9e en mars prochain, date butoir pou..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/finistere/brexit-les-entreprises-s-informent-sur-la-conduite-tenir-6113902",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:42 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00c0 quelques jours du vote du parlement britannique, qui va d\u00e9terminer dans quel Brexit s\u2019engage leur pays, les entreprises exportatrices bretonnes s\u2019inqui\u00e8tent. Pour apporter des r\u00e9ponses, Bretagne commerce international (BCI), propose des rencontres dans chaque d\u00e9partement breton. Les termes du retrait du Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne sont discut\u00e9s en ce moment par les d\u00e9put\u00e9s britanniques. Le mardi 11 d\u00e9cembre, ils prendront part au vote qui d\u00e9terminera l\u2019avenir de leur pays, entra\u00eenant dans son sillage des remous de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la Manche. \u00ab Pas d\u2019affolement pour l\u2019instant \u00bb Pour p..."
        },
        {
            "title": "Brexit: France in shortage of veterinarians dedicated to borders, especially in Calais and Dunkirk - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/calais/brexit-france-penurie-veterinaires-dedies-aux-frontieres-notamment-calais-dunkerque-1585947.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:32:48 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La France manque de v\u00e9t\u00e9rinaires pour mener les contr\u00f4les sanitaires aux fronti\u00e8res lors de la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume. \"Aujourd'hui, 40 postes \u00e9quivalent temps plein sont mis au budget 2019, est-ce que cela est suffisant ? Je ne le pense pas\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre devant la commission sp\u00e9ciale Brexit de l'Assembl\u00e9e nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges (Modem). Six sites en manque, dont Calais\"A ce jour, il n'existe pas d'infrastructure d\u00e9di\u00e9e au service d'inspection v\u00e9t\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Cop24: &quot;Agent alone is not enough&quot; - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/cop24-lagent-seul-ne-suffit-pas/a-46583197",
            "pub_date": "2018-12-04 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La Frankfurter Allgemeine Zeitung rebondit d\u2019embl\u00e9e sur la promesse, faite lundi par la Banque mondiale, de financer \u00e0 hauteur de 200 millions de dollars l'adaptation des pays les plus pauvres aux effets du changement climatique. Concr\u00e8tement, l\u2019argent pourra financer la construction de digues, d\u2019habitations adapt\u00e9es, ou encore de syst\u00e8mes d\u2019alerte m\u00e9t\u00e9orologiques. Le journal de Francfort se r\u00e9jouit de la d\u00e9marche de l\u2019institution dans un contexte o\u00f9, observe-t-il, tous les acteurs se retrouvent pris dans un dilemme o\u00f9 ils doivent offrir beaucoup et risquer beaucoup en m\u00eame temps. \"La Banqu..."
        },
        {
            "title": "UK: Conservative Brexiters Ready to Defeat Theresa May Agreement - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/gb-les-brexiters-conservateurs-prets-a-faire-echouer-l-accord-de-theresa-may_630271",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:03 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Pour les Brexiters purs et durs du Parti conservateur de la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May, il n'y a qu'une seule voie pour quitter l'Union europ\u00e9enne: la rupture totale, quelles qu'en soient les cons\u00e9quences. Pas question donc pour eux d'accepter le compromis trouv\u00e9 par Mme May avec Bruxelles, qui sera soumis au vote des d\u00e9put\u00e9s le 11 d\u00e9cembre, ont-ils averti. Ils sont environ une centaine \u00e0 avoir annonc\u00e9 qu'ils rejetteraient l'accord, tout comme l'opposition travailliste, alors que Theresa May ne b\u00e9n\u00e9ficie que d'une courte majorit\u00e9 d'une dizaine de voix. Certains ont d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Brexit: London could get bogged down in endless negotiations - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-londres-pourrait-s-enliser-dans-des-negociations-sans-fin_630143",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:15 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - Les n\u00e9gociations de sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne risquent de s'enliser en raison de la clause dite de \"backstop\" qui vise \u00e0 \u00e9viter le r\u00e9tablissement d'une fronti\u00e8re en bonne et due forme entre l'Irlande et l'Irlande du Nord, selon un avis juridique publi\u00e9 mercredi par le gouvernement. L'ex\u00e9cutif britannique a \u00e9t\u00e9 contraint mardi par le Parlement de publier dans son int\u00e9gralit\u00e9 ce document \u00e9mis par le premier conseiller juridique de Theresa May, l'Attorney General Geoffrey Cox, sur l'accord qu'il a conclu avec l'UE sur le Brexit. De nombreux parlementaires ..."
        },
        {
            "title": "Liam Fox fears Parliament &quot;steals&quot; Brexit from British people - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/liam-fox-redoute-que-le-parlement-ne-vole-le-brexit-au-peuple-britannique_630110",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:55 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - Le ministre britannique au Commerce, Liam Fox, a dit redouter mercredi que la Chambre des communes parvienne \u00e0 bloquer une sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne. \"Il existe un danger r\u00e9el que la Chambre des communes, qui a une majorit\u00e9 naturelle en faveur d'un maintien (dans l'UE), tente de voler le Brexit au peuple britannique. Cela serait un affront d\u00e9mocratique\", a-t-il dit lors d'une audition devant une commission parlementaire. Liam Fox r\u00e9agissait \u00e0 deux votes intervenus mardi soir au parlement britannique, o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s ont estim\u00e9 par 311 voix contre 293 que..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Theresa May accused of &quot;misleading&quot; MEPs - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-theresa-may-accusee-d-induire-en-erreur-les-deputes_630103",
            "pub_date": "2018-12-05 15:15:43 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e mercredi d'avoir cherch\u00e9 \u00e0 \"induire en erreur\" les parlementaires sur l'accord de Brexit, pour avoir initialement refus\u00e9 de publier un avis juridique susceptible de renforcer l'opposition au texte. Au cours de la s\u00e9ance de questions au gouvernement, Ian Blackford, d\u00e9put\u00e9 du parti nationaliste \u00e9cossais, a estim\u00e9 que la cheffe du gouvernement avait voulu \"dissimuler les faits\" et \"induire en erreur\" la Chambre des Communes en s'opposant \u00e0 la publication de l'avis rendu par l'Attorney General Geoffrey Cox (ministre charg\u00e9 de conseiller..."
        },
        {
            "title": "UK Trade Minister fears Parliament &#39;steals&#39; Brexit from people - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/grande-bretagne/brexit/il-est-possible-qu-il-n-y-ait-pas-de-brexit-avertit-le-ministre-britannique-du-commerce-6111067",
            "pub_date": "2018-12-05 11:02:26 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Il y a un v\u00e9ritable danger que les Parlementaires tentent de voler le Brexit au peuple britannique \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi le ministre au Commerce britannique Liam Fox, dont les propos sont rapport\u00e9s par la BBC. Liam Fox a ajout\u00e9 qu'il soutient avec vigueur le projet d'accord conclu par Theresa May avec les 27 \u00c9tats membre de l'Union europ\u00e9enne et qu'il souhaite respecter le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum de 2016 en menant le Brexit \u00e0 son terme. Ce mercredi, la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May retourne devant le Parlement pour d\u00e9fendre son accord, \u00e9branl\u00e9e par plusieurs d\u00e9faites essuy\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "Adhere or not to the euro zone, crucial stake for Poland after the Brexit, by Jean-Christophe Ploquin - Journal La Croix",
            "link": "https://paris-international.blogs.la-croix.com/adherer-ou-pas-a-la-zone-euro-un-enjeu-crucial-pour-la-pologne-apres-le-brexit/2018/12/02/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:14:51 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://paris-international.blogs.la-croix.com",
            "desc": "Sauf coup de th\u00e9\u00e2tre, les 28 Etats membres de l\u2019Union europ\u00e9enne ne seront plus que 27 le 30 mars 2019 au matin. Le Brexit aura eu lieu dans la nuit. Le Royaume-Uni sera peut-\u00eatre encore li\u00e9 par un accord transitoire mais il n\u2019aura plus sa place au conseil europ\u00e9en et ses \u00e9lus ne pourront plus si\u00e9ger au parlement europ\u00e9en. L\u2019un des trois plus importants pays de l\u2019Union, par sa population, son produit int\u00e9rieur brut, son influence politique, disparaitra ainsi des n\u00e9gociations, des joutes, des rapports de force qui se nouent en permanence \u00e0 Bruxelles. Cette future absence pr\u00e9occupe plusieurs ..."
        },
        {
            "title": "Christians in Brussels want to better understand Europe - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/Monde/A-Bruxelles-chretiens-veulent-mieux-comprendre-lEurope-2018-12-03-1200987144",
            "pub_date": "2018-12-03 13:48:47 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u00ab Je ne pense pas que j\u2019irai voter \u00bb. Madeleine, \u00e9tudiante en urbanisme de 21 ans, \u00ab se sent beaucoup plus Fran\u00e7aise qu\u2019Europ\u00e9enne \u00bb et n\u2019entend pas souscrire \u00e0 une institution qu\u2019elle \u00ab conna\u00eet peu ou mal, et dont elle ne voit pas forc\u00e9ment l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00bb, alors que les prochaines \u00e9lections sont pr\u00e9vues pour le mois de mai. Dans un petit restaurant non loin de la Commission europ\u00e9enne, \u00e0 Bruxelles, la discussion est anim\u00e9e avec son voisin de table, \u00c9loi Passot, \u00e9tudiant en Sciences politiques et passionn\u00e9, quant \u00e0 lui, par l\u2019Europe. Notre dossier sp\u00e9cial consacr\u00e9 aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Theresa May returns to Parliament after setbacks - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-theresa-may-retourne-au-parlement-apres-une-serie-de-revers_630103",
            "pub_date": "2018-12-05 13:55:29 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May retourne mercredi devant le Parlement pour d\u00e9fendre son accord de Brexit, \u00e9branl\u00e9e par plusieurs d\u00e9faites essuy\u00e9es la veille qui ont montr\u00e9 la faiblesse de sa majorit\u00e9 et pourraient contrecarrer le processus de divorce. Apr\u00e8s la s\u00e9ance de questions au gouvernement, les d\u00e9put\u00e9s vont se consacrer \u00e0 la deuxi\u00e8me des cinq s\u00e9ances de d\u00e9bats sur l'accord de Brexit, fruit de 17 mois de difficiles n\u00e9gociations entre Londres et Bruxelles, avant un vote historique sur ce texte le 11 d\u00e9cembre. Le gouvernement doit publier en fin de matin\u00e9e l'int\u00e9gralit\u00e9 de l..."
        },
        {
            "title": "The DUP will vote against the agreement on Brexit, says one of its elected - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-dup-votera-contre-l-accord-sur-le-brexit-dit-l-un-de-ses-elus_630052",
            "pub_date": "2018-12-05 10:56:23 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - Les parlementaires nord-irlandais du Parti unioniste d\u00e9mocrate (DUP) voteront en l'\u00e9tat contre l'accord sur le Brexit conclu par la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May avec l'Union europ\u00e9enne, a d\u00e9clar\u00e9 l'un deux, Paul Girvan, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Cette d\u00e9claration survient alors que s'est ouvert mardi le d\u00e9bat parlementaire sur l'accord de sortie de la Grande-Bretagne de l'UE n\u00e9goci\u00e9 entre Londres et Bruxelles, avec un s\u00e9v\u00e8re camouflet pour Theresa May. Les d\u00e9put\u00e9s britanniques ont estim\u00e9 par un vote que le gouvernement de Theresa May \u00e9tait coupable d..."
        }
    ]
}