<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ZTE - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFYzY1ROekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:24:53 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Japon: Huawei et ZTE vont être exclus par le gouvernement - Maroc diplomatique</title><link>https://maroc-diplomatique.net/japon-huawei-et-zte-vont-etre-exclus-par-le-gouvernement/</link><guid isPermaLink="false">52781298740882</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://maroc-diplomatique.net/japon-huawei-et-zte-vont-etre-exclus-par-le-gouvernement/" target="_blank"&gt;Japon: Huawei et ZTE vont être exclus par le gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maroc diplomatique&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.phonandroid.com/huawei-et-zte-bannis-aussi-par-le-japon-la-liste-des-pays-sallonge.html" target="_blank"&gt;Huawei et ZTE bannis aussi par le Japon, la liste des pays s’allonge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Phonandroid&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20181207-chinois-huawei-zte-prives-marches-publics-japon" target="_blank"&gt;Les chinois Huawei et ZTE privés de marchés publics au Japon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.france24.com/fr/20181207-japon-le-gouvernement-va-interdire-equipements-huawei-zte-medias" target="_blank"&gt;Japon: le gouvernement va interdire les équipements de Huawei et ZTE (médias)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRANCE 24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.latribune.fr/technos-medias/telecoms/telecoms-tokyo-en-passe-d-interdire-huawei-et-zte-800296.html" target="_blank"&gt;Télécoms : Tokyo en passe d'interdire Huawei et ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Tribune.fr&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlTM2JfVWtZQU1FWUdlRDNHSHFfcGRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://maroc-diplomatique.net">Maroc diplomatique</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/aiEic2r31PcST3QKWTSpN-0ZSAxGztDKTxqrVeQjFCAOphCfizomLasxvWeSAvLCWLPHU8N96KIr1aqj_i2w0yfxNvZahEeQi2HQycn9cAsoyLaBVDPLFsJ5awUb8Uoy4nMyPJSNnWdbetQXjQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Huawei et ZTE devraient être exclus des grands appels d’offres au Japon - Journal du geek</title><link>https://www.journaldugeek.com/2018/12/07/huawei-zte-interdit-japon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUr-6xj5pH01WCJk6TCvvUqGQgEKhAIACoHCAow2v-ECzDBjIIDMNiIhQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:15:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.journaldugeek.com/2018/12/07/huawei-zte-interdit-japon/" target="_blank"&gt;Huawei et ZTE devraient être exclus des grands appels d’offres au Japon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal du geek&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le climat de méfiance à l'encontre des produits en provenance de la Chine s'étend dans le monde. Les Etats-Unis avaient déjà fait connaître leurs soupçons concernant les équipements Huawei. D'après les services de renseignement américains, les produits Huawei pourraient avoir des "backdoors" (portes secrètes) donnant au gouvernement chinois des capacités d'espionnage. Aucune preuve n'a pour l'instant été apportée mais le Japon a visiblement décidé de suivre les conseils de son allié. Selon le journal Yomiuri , le gouvernement japonais souahite écarter à l'avenir Huawei et également ZTE de s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.journaldugeek.com">Journal du geek</source></item><item><title>Huawei et ZTE vont être exclus des marchés publics japonais - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/huawei-et-zte-vont-etre-exclus-des-marches-publics-japonais_630546</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7Kpgbc5TPmvbRck6QW5pEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/huawei-et-zte-vont-etre-exclus-des-marches-publics-japonais_630546" target="_blank"&gt;Huawei et ZTE vont être exclus des marchés publics japonais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Yoshiyasu Shida et Yoshifumi Takemoto TOKYO (Reuters) - Le Japon prévoit d'interdire l'accès des équipementiers télécoms chinois Huawei Technologies et ZTE à ses marchés publics, une initiative destinée à se prémunir des cyberattaques et du vol d'informations, a-t-on appris vendredi auprès de deux sources. Les agences américaines du renseignement estiment que Huawei est lié au gouvernement chinois et que ses infrastructures pourraient contenir des accès cachés pour permettre une utilisation par les services d'espionnage chinois. Selon le journal Yomiuri, qui a rapporté l'information en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les équipements Huawei et ZTE désormais interdits au Japon - Presse-citron</title><link>https://www.presse-citron.net/equipements-huawei-zte-desormais-interdits-japon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaY1nuIob0Mcs8gklIa2BcqFwgEKg4IACoGCAowg-I1MLvTBTDs3IYG</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.presse-citron.net/equipements-huawei-zte-desormais-interdits-japon/" target="_blank"&gt;Les équipements Huawei et ZTE désormais interdits au Japon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Presse-citron&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement japonais a pris la décision de bannir les smartphones conçus par les marques chinoises Huawei et ZTE, rejoignant plusieurs pays qui ont déjà fait de même. Les téléphones de Huawei et ZTE n’ont désormais plus leur place au Japon, si bien que la décision récemment prise pourrait entrer en vigueur dès ce lundi 10 décembre. Huawei et ZTE suscitent des doutes dans plusieurs pays Il y a deux semaines, les États-Unis ont lancé un large appel visant à demander à leurs alliés de ne plus utiliser les appareils de ces deux marques chinoises, qu’il s’agisse des smartphones, des équipeme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.presse-citron.net">Presse-citron</source></item><item><title>Au Japon aussi, Huawei pourrait être exclu des infrastructures réseau - Les Numériques</title><link>https://www.lesnumeriques.com/mobilite/japon-aussi-huawei-pourrait-etre-exclu-infrastructures-reseau-n81425.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6Z4XU6qI57tLsCEBoKe2AqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesnumeriques.com/mobilite/japon-aussi-huawei-pourrait-etre-exclu-infrastructures-reseau-n81425.html" target="_blank"&gt;Au Japon aussi, Huawei pourrait être exclu des infrastructures réseau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© iStock – Panama7. L'effet domino craint par les équipementiers réseau chinois (et surtout Huawei), suite à leur exclusion de nombreux appels d'offres aux États-Unis, en Australie ou Nouvelle-Zélande, est en train de se produire. Après le Royaume-Uni hier, c'est au tour du Japon d'envisager la mise au ban de Huawei et ZTE, une fois encore au titre de la protection de la sécurité intérieure. S'appuyant sur l'existence d'une loi qui oblige les entreprises nationales à participer à l'effort de renseignement de la Chine, Washington craint en effet que Huawei profite du déploiement d'infrastruc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Red Magic Mars : Nubia lance un smartphone gaming avec 10 Go de RAM - Labofnac</title><link>http://labo.fnac.com/actualite/red-magic-mars-nubia-smartphone-gaming-10-go-ram/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVOzUXRjfV7X0MUHbjbso8qGQgEKhAIACoHCAowxpX9CjC8-IkDMIro2AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://labo.fnac.com/actualite/red-magic-mars-nubia-smartphone-gaming-10-go-ram/" target="_blank"&gt;Red Magic Mars : Nubia lance un smartphone gaming avec 10 Go de RAM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Labofnac&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nubia est de retour sur le segment très tendance des smartphones gaming avec le Red Magic Mars. Division du groupe ZTE, la marque chinoise avait présenté en avril le Red Magic, un smartphone équipé d'un Snapdragon 835 et 8 Go de RAM, un choix pour le moins surprenant. Les smartphones gaming ont pris l'habitude d'embarquer les derniers composants - haut de gamme - disponibles pour justifier leur appellation et Nubia avait ici fait l'impasse sur le Snapdragon 845, lui préférant son vieillissant prédécesseur. [caption id="attachment_63527" align="aligncenter" width="650"] © Nubia[/caption] Nub...&lt;/p&gt;</description><source url="http://labo.fnac.com">Labofnac</source></item><item><title>Diamond Alpha+ et Diamond Tab : Archos renouvelle ses flagships à l’IFA 2017 - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/archos/456102_diamond-alpha-et-diamond-tab-archos-renouvelle-ses-flagships-a-lifa-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5J32kjIjEA0Sj8k0A3DhAqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 08:27:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/archos/456102_diamond-alpha-et-diamond-tab-archos-renouvelle-ses-flagships-a-lifa-2017" target="_blank"&gt;Diamond Alpha+ et Diamond Tab : Archos renouvelle ses flagships à l’IFA 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archos lancé à l’IFA 2017 le smartphone Diamond Alpha+ et la tablette Diamond Tab. En 2017, Archos a profité comme chaque année de l’IFA pour annoncer de nouveaux smartphones. Entre deux obscurs smartphones d’OEM chinois sur lesquels la marque française s’est contentée d’apposer son logo, deux nouveautés ont retenu notre attention : une variante musclée du Diamond Alpha et une tablette de la série Diamond. Archos Diamond Alpha+ Pour commencer, voici l’Archos Diamond Alpha+. Il s’agit d’une version gonflée du Diamond Alpha lancé au mois de juin, donc d’une version gonflée du Nubia Z17 Mini, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>L’Archos Diamond Alpha officialisé : découverte de ce ZTE Nubia Z17 Mini renommé - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/archos/444530_larchos-diamond-alpha-officialise-decouverte-de-ce-zte-nubia-z17-mini-renomme</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKi-TGEvVHsE3VJi2YoJckqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 16:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/archos/444530_larchos-diamond-alpha-officialise-decouverte-de-ce-zte-nubia-z17-mini-renomme" target="_blank"&gt;L’Archos Diamond Alpha officialisé : découverte de ce ZTE Nubia Z17 Mini renommé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archos a dévoilé l’Archos Diamond Alpha. Ce smartphone n’est pas tout à fait nouveau, puisqu’il s’agit en réalité du ZTE Nubia Z17 Mini, déjà disponible en Chine. Ce smartphone a été renommé dans le cadre de sa distribution en France. L’Archos Diamond Alpha. Le Français Archos a dévoilé son tout nouveau téléphone, l’Archos Diamond Alpha. Celui-ci est assez particulier. Pourquoi ? Car il s’agit en fait du Nubia Z17 Mini, la dérivée modeste du Nubia Z17 récemment dévoilé en Chine. Le modèle français reprend exactement les mêmes caractéristiques. Le design quant à lui est également très simila...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Télécoms: 1,2 milliard d'amende pour le chinois ZTE aux Etats-Unis - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/etats-unis-le-chinois-zte-sanctionne-pour-ses-liens-avec-l-iran_458897</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmvVDrSE_kyCQHdtox0fiUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 18:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/etats-unis-le-chinois-zte-sanctionne-pour-ses-liens-avec-l-iran_458897" target="_blank"&gt;Télécoms: 1,2 milliard d'amende pour le chinois ZTE aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des visiteurs essaient des téléphones sur le stand ZTE au salon mondial de la téléphonie mobile à Barcelone, le 23 février 2016-AFP/Archives/LLUIS GENE Le géant chinois des télécommunications ZTE a accepté de verser 1,2 milliard de dollars aux Etats-Unis pour avoir exporté des marchandises vers l'Iran et la Corée du Nord en violation des sanctions, ont annoncé mardi les autorités américaines. Cette pénalité record dans une affaire d’exportations illégales intervient au moment où l'administration Trump menace de muscler ses relations avec la Chine, accusée de pratiques commerciales déloyales...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Avec 8 Go, le Nubia Z17 promet beaucoup - CommentCaMarche</title><link>http://www.commentcamarche.net/news/5869878-avec-8-go-le-nubia-z17-promet-beaucoup</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhoX24tpvcVsv2N85uAOXgqGQgEKhAIACoHCAow652iCTCx5pcCMIOJzgM</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 09:07:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.commentcamarche.net/news/5869878-avec-8-go-le-nubia-z17-promet-beaucoup" target="_blank"&gt;Avec 8 Go, le Nubia Z17 promet beaucoup&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CommentCaMarche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une RAM de 8 Go, une fiche technique impressionnante, un design attractif : le nouveau Nubia Z17 est séduisant. (CCM) — Nubia - la filiale haut de gamme du fabricant chinois ZTE – vient de dévoiler un dernier modèle. Et le moins que l'on puisse dire, c'est que le Z17 a fait l'effet d'une bombe. L'argument choc que les experts ont retenur, c'est la RAM de 8 Go. Mais au-delà d'un niveau de puissance à faire pâlir bien des smartphones premium, la fiche technique du futur Nubia Z17 coche presque toutes les cases. Au cœur du Z17, on retrouve un processeur SnapDragon 835, couplé à une RAM de 6 Go...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.commentcamarche.net">CommentCaMarche</source></item><item><title>Exclusivité : la marque Nubia débarque en France officiellement avec le Nubia Z17 Mini - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/produits-android/smartphone/429779_exclusivite-la-marque-nubia-debarque-en-france-officiellement-avec-le-nubia-z17-mini</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAu7uQlNi9IdPpwjSMBz_iUqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 12:32:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/produits-android/smartphone/429779_exclusivite-la-marque-nubia-debarque-en-france-officiellement-avec-le-nubia-z17-mini" target="_blank"&gt;Exclusivité : la marque Nubia débarque en France officiellement avec le Nubia Z17 Mini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suite à notre article de ce matin, un distributeur nous a contacté. Bonne nouvelle, la marque Nubia arrive bel et bien en France. En réalité, elle est déjà présente. Cristiano Ronaldo est l’égérie de Nubia en Chine Finalement, ce n’est pas ZTE qui sera en charge de déployer la marque Nubia en Europe. Le distributeur Dinamobile, qui est déjà en charge de la marque Nubia dans de nombreux pays comme l’Espagne, vient de nous annoncer le lancement de la marque Nubia en France. Il assurera la vente, la communication et le support client. D’ailleurs, le responsable de Dinamobile nous a certifié qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>MWC 2017 – Qualcomm mise tout sur la 5G - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/mobilite/mwc-2017-qualcomm-mise-tout-sur-5g-n60935.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxcbeh53sZeh9Lmv8Z0OCgqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 07:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/mobilite/mwc-2017-qualcomm-mise-tout-sur-5g-n60935.html" target="_blank"&gt;MWC 2017 – Qualcomm mise tout sur la 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plein gaz sur la 5G ! Tel semblerait être la nouvelle devise de Qualcomm qui, à l'occasion du Mobile World Congress, a exposé tous les avantages offerts par le réseau de demain. Le leader des processeurs mobiles affirme avoir réussi la première connexion 5G, reposant sur la technologie New Radio (NR) du 3GPP qui deviendra la norme mondiale 5G. La 5G est indéniablement l'une des grandes vedettes du salon barcelonais, même si elle n'est pas pour tout de suite. S'il est encore parfois difficile d'obtenir une "bonne vieille" 3G assez fiable, les constructeurs, notamment Qualcomm, se penchent su...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Télégrammes : Steve Ballmer accro à Netflix, Les données des électeurs US dans la nature, 400 milliards de dollars pour la 5G chinoise - Silicon France</title><link>http://www.silicon.fr/telegrammes-steve-ballmer-accro-a-netflix-les-donnees-des-electeurs-us-dans-la-nature-400-milliards-de-dollars-pour-la-5g-chinoise-178219.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcPf0l8jkGF1ybIqbAJBY8qGAgEKg8IACoHCAowy_WfCDC87QQwmeGaAg</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 15:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.silicon.fr/telegrammes-steve-ballmer-accro-a-netflix-les-donnees-des-electeurs-us-dans-la-nature-400-milliards-de-dollars-pour-la-5g-chinoise-178219.html" target="_blank"&gt;Télégrammes : Steve Ballmer accro à Netflix, Les données des électeurs US dans la nature, 400 milliards de dollars pour la 5G chinoise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Silicon France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En attendant de découvrir les remaniements "techniques" du gouvernement après la vague de députés de LREM fraîchement élus, les télégrammes du soir dévoilent leur programme. Steve Ballmer a regardé Netflix pendant son préavis. Après plusieurs années à la tête de Microsoft, le conseil d’administration décidait en février 2014 de ne pas reconduire Steve Ballmer dans ses fonctions de dirigeant pour introniser Satya Nadella à sa place. Mais en réalité, le conseil devait prendre cette décision à Noël 2013, a expliqué l’ancien dirigeant dans un entretien à Business Insider. Et entre les fêtes et ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.silicon.fr">Silicon France</source></item><item><title>ZTE Nubia Z17 : les rumeurs sur ses performances continuent d’impressionner - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/429568_zte-nubia-z17-les-rumeurs-sur-ses-performances-continuent-dimpressionner</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXe_WYg_TK0D4Cfj87J-3EqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 09:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/429568_zte-nubia-z17-les-rumeurs-sur-ses-performances-continuent-dimpressionner" target="_blank"&gt;ZTE Nubia Z17 : les rumeurs sur ses performances continuent d’impressionner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que ZTE Nubia pourrait lancer de façon imminente son NubiaZ17, quelques leaks continuent faire parler d’eux sur la toile. ZTE Nubia ZT17 sur Weibo Nubia va aujourd’hui, 1er juin, tenir une importante conférence. En attendant que la marque révèle ses nouveautés, quelques fuites et rumeurs nous livrent quelques pistes à propos d’un certain Nubia Z17. Sur le célèbre réseau social chinois Weibo, un utilisateur suggère que le Nubia Z17 devrait avoir 8 Go de RAM alors que les premières rumeurs évoquaient 4 à 6 Go. Sur le papier, c’est assez impressionnant certes, mais 8 Go, n’est-ce pas aus...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Le géant chinois des télécoms ZTE épinglé par les autorités américaines - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20170308-le-geant-chinois-telecoms-zte-epingle-autorites-americaines</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZxLvxuTDHxSd3fkqPUrJYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCcvCM</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 11:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20170308-le-geant-chinois-telecoms-zte-epingle-autorites-americaines" target="_blank"&gt;Le géant chinois des télécoms ZTE épinglé par les autorités américaines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le géant chinois des télécommunications ZTE a accepté de verser 1,2 milliard de dollars aux Etats-Unis pour avoir exporté des marchandises vers l'Iran et la Corée du Nord en violation des sanctions américaines, ont annoncé mardi 7 mars les autorités américaines. Après une longue enquête commencée sous Barack Obama, ZTE a choisi de plaider coupable. Accusé d'avoir exporté ses téléphones portables vers l'Iran et la Corée du Nord, l'équipementier chinois a vendu entre 2010 et 2016 pour plusieurs centaines de millions de dollars de matériel de télécommunication à ces deux pays alors placés sur ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>ZTE tease un Nubia avec un écran borderless 18:9 - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/457710_zte-tease-un-nubia-avec-un-ecran-borderless-189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClfl8noQH_Qbdp0bMS_8CcqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 14:49:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/457710_zte-tease-un-nubia-avec-un-ecran-borderless-189" target="_blank"&gt;ZTE tease un Nubia avec un écran borderless 18:9&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La folie du borderless format 18:9 se répand chez tous les constructeurs… ZTE y compris. Les smartphones plein format, c’est-à-dire avec un écran sans grosses bordures, représentent la nouvelle tendance du marché. Désormais, tout le monde s’y met. ZTE n’est pas une exception, puisque le fabricant a déjà proposé un premier jet de terminal borderless en son Nubia Z17 (les côtés latéraux sont amincis au maximum, mais le haut et le bas sont assez épais). Sauf que voilà, il ne compte pas s’arrêter en si bon chemin. La firme chinoise a ainsi teasé sur Weibo son prochain modèle dans une grande ima...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Un smartphone pliant pour ZTE ? - CommentCaMarche</title><link>http://www.commentcamarche.net/news/5870419-un-smartphone-pliant-pour-zte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJi48F3tW7dnqNJ550-Cd8qGQgEKhAIACoHCAow652iCTCx5pcCMIOJzgM</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 13:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.commentcamarche.net/news/5870419-un-smartphone-pliant-pour-zte" target="_blank"&gt;Un smartphone pliant pour ZTE ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CommentCaMarche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le constructeur chinois pourrait présenter un smartphone pliable à double écran au mois d'octobre. (CCM) — Véritable arlésienne du monde du mobile, le concept du smartphone pliant nous revient périodiquement avec le nouveau projet d'un constructeur. Par exemple, Samsung déposait l'an dernier un brevet de smartphone pliable et de récentes rumeurs évoquaient un Galaxy X pliable. Mais selon le site Android Authority (lien en anglais), l'entreprise chinoise ZTE pourrait coiffer Samsung au poteau en présentant un smartphone pliable lors d'une conférence organisée le 17 octobre prochain. D'après ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.commentcamarche.net">CommentCaMarche</source></item><item><title>Test : ZTE Blade V8 : trop moyen pour s'imposer - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-blade-v8-p40531/test.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9IN5_8YAqQJiDhwwi_m5IqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-blade-v8-p40531/test.html" target="_blank"&gt;Test : ZTE Blade V8 : trop moyen pour s'imposer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Blade V8 de ZTE a été présenté en début d'année, mais avait échappé à notre laboratoire. Ce smartphone de milieu de gamme a, comme tant d'autres, choisi de surfer sur la vague des doubles modules photo et vient s'opposer frontalement à un poids lourd de la catégorie : le Honor 6X. Malheureusement, le Blade V8 n'est pas à la hauteur sur certains points. Caractéristiques Dimensions 148.4 x 71.5 x 7.7 mm Poids 141 g Diagonale d'écran 5.2 pouces Définition d'écran 1920 x 1080 DPI 424 Type d’écran IPS Part de l’écran en surface 70.59 % Puce mobile Qualcomm Snapdragon 435 Processeur ARM Cortex...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>MWC 2017 – Smartphones : l'heure des doubles modules photo a sonné - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/mwc-2017-smartphones-heure-doubles-modules-photo-a-sonne-n60989.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4Ox4rSEOYrvKbhXMZcErsqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/mwc-2017-smartphones-heure-doubles-modules-photo-a-sonne-n60989.html" target="_blank"&gt;MWC 2017 – Smartphones : l'heure des doubles modules photo a sonné&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nous attendions de cette édition 2017 du MWC une attention toute particulière des constructeurs de smartphone sur les aptitudes photographiques de leurs terminaux, force est d'avouer que nous ne sommes pas déçus. Sans surprise, les pionniers (Huawei et LG en tête) profitent de leur avance, les suiveurs déclinent les doubles modules jusqu'au milieu/entrée de gamme (Oppo, ZTE, Wiko, Archos), mais quelques irréductibles (dont Sony et Samsung) se montrent encore réfractaires, préférant mettre en avant des avancées plus exotiques... voire rien du tout. Hasard du calendrier, voilà un an presque j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Le Mobile World Congress 2017 en 13 photographies - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/events/mwc/415718_le-mobile-world-congress-2017-en-13-photographies</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsdfbLEhqymHFydv51CdBwqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 20:01:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/events/mwc/415718_le-mobile-world-congress-2017-en-13-photographies" target="_blank"&gt;Le Mobile World Congress 2017 en 13 photographies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Mobile World Congress court jusqu’à demain, et nos équipes sont en train de s’occuper des derniers contenus et des tours des stands. Profitons-en pour revenir sur les annonces du salon à travers une sélection de photographies. Huawei P10 Huawei a dévoilé un P10 dans plusieurs coloris, dont un bleu et un vert étonnants validés par Pantone. ZTE Axon 7 Max ZTE a levé discrètement le voile sur une variante du Axon 7 : ce dernier possède un écran 3D sans lunettes, ce qui explique que l’affichage est flou sur la photo ci-dessous. Crosscall n’avait pas de nouveautés, ils ont néanmoins reçu un p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Des virus ont été détectés sur plusieurs smartphones neufs roulant sous Android - Ubergizmo France</title><link>http://fr.ubergizmo.com/2017/03/13/virus-smartphones-neufs-android.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEko7U22Dph5nT7TkHaAU5EqGAgEKg8IACoHCAowz5rkATDT6Q0whfujAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 11:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.ubergizmo.com/2017/03/13/virus-smartphones-neufs-android.html" target="_blank"&gt;Des virus ont été détectés sur plusieurs smartphones neufs roulant sous Android&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ubergizmo France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dès lors que l’on achète un téléphone neuf, on peut au moins espérer que celui-ci ne soit pas infecté par des virus. Vous n’avez rien installé, téléchargé aucune application et encore moins eu le temps de cliquer sur un lien frauduleux. D’où ce problème évident : des adwares et même des ransomwares ont été détectés par Check Point Software sur plusieurs smartphones neufs. Le principe est sempiternellement le même concernant les virus que l’on retrouve sur nos téléphones, leur but est d’afficher des publicités et de capter des données personnelles. La nouveauté mise en lumière par Check Poin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.ubergizmo.com">Ubergizmo France</source></item><item><title>Test : Archos Diamond Alpha : un double module photo qui ne convainc pas - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/archos-diamond-alpha-p39651/test.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgYEOxRR03tRdzX0mqenjAqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/archos-diamond-alpha-p39651/test.html" target="_blank"&gt;Test : Archos Diamond Alpha : un double module photo qui ne convainc pas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fer de lance de la collaboration avec le chinois ZTE-Nubia, le Diamond Alpha symbolise le renouveau pour Archos : design racé, double capteur photo couleur et monochrome, et interface sous Nubia UI 4.0. L'objectif avoué étant de chasser sur les terres des modèles haut de gamme de Huawei et Honor. Caractéristiques Dimensions 146.6 x 72.5 x 7.5 mm Poids 155 g Diagonale d'écran 5.2 pouces Définition d'écran 1920 x 1080 DPI 424 Type d’écran IPS Part de l’écran en surface 70.47 % Puce mobile Qualcomm Snapdragon 652 Processeur 4x1.8GHz A72 + 4x1.4GHz A53 - 1.8 GHz Nombre de cœurs 8 GPU intégré (i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>MWC 2017 – En direct, nos experts pour un bilan du 3e jour de salon - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/mobilite/mwc-2017-en-direct-nos-experts-pour-bilan-3e-jour-salon-n60991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-E3PTJCFEvnReLRrka5VEqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 16:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/mobilite/mwc-2017-en-direct-nos-experts-pour-bilan-3e-jour-salon-n60991.html" target="_blank"&gt;MWC 2017 – En direct, nos experts pour un bilan du 3e jour de salon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marie, Rémi et Romain reviennent en vidéo sur les prises en main produits et nouveautés de la journée. Au programme, un smartphone ZTE à l'écran étonnant, Netflix qui active la vidéo HDR sur un smartphone compatible, une lampe connectée et notre ressenti de cette édition 2017 du Mobile World Congress...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Washington impose 1,2 milliard de dollars d'amende au chinois ZTE - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/washington-impose-1-2-milliard-de-dollars-d-amende-au-chinois-zte-08-03-2017-6742791.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-VdN_0lBx3yQTxdJ-8Cr0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 02:52:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/washington-impose-1-2-milliard-de-dollars-d-amende-au-chinois-zte-08-03-2017-6742791.php" target="_blank"&gt;Washington impose 1,2 milliard de dollars d'amende au chinois ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le geant chinois des Telecoms a fraude une loi americaine en faisant commerce avec l'Iran et la Coree du Nord. L'administration Trump veut en faire un exemple. Washington impose 1,2 milliard de dollars d'amende au chinois ZTE Le geant chinois des telecommunications ZTE a accepte de verser 1,2 milliard de dollars aux Etats-Unis pour avoir exporte des marchandises vers l'Iran et la Coree du Nord en violation des sanctions, ont annonce mardi les autorites americaines. Cette penalite record dans une affaire d'exportations illegales intervient au moment ou l'administration Trump menace de muscle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>ZTE Axon 7 Max : le retour imparfait de l’écran 3D sans lunettes – MWC 2017 - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/415618_zte-axon-7-max-le-retour-imparfait-de-lecran-3d-sans-lunettes-mwc-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8FHpMFsDXtaV6m-J3EDDcqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 14:41:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/415618_zte-axon-7-max-le-retour-imparfait-de-lecran-3d-sans-lunettes-mwc-2017" target="_blank"&gt;ZTE Axon 7 Max : le retour imparfait de l’écran 3D sans lunettes – MWC 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Présenté en octobre dernier, le ZTE Axon 7 Max était présent sur le stand du constructeur au MWC 2017. Nous en avons profité pour le prendre en main et essayer son écran 3D. ZTE a décliné son Axon 7 en différents modèles afin de créer toute une gamme d’appareils. En octobre dernier, le constructeur chinois présentait son Axon 7 Max, une phablette dotée d’un écran 3D que nous avons eu l’occasion d’essayer au Mobile World Congress 2017, nous laissant dans la bouche un arrière-goût de 2011. Vidéo Lien Youtube Un smartphone sans prétention Avec l’Axon 7, ZTE nous avait prouvé son savoir-faire e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Archos accélère sur le marché des smartphones avec Nubia (ZTE) - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/high-tech/archos-accelere-sur-le-marche-des-smartphones-avec-nubia-zte_479830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ1E7Y487t55sRy0hvpdhYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 20:40:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/high-tech/archos-accelere-sur-le-marche-des-smartphones-avec-nubia-zte_479830" target="_blank"&gt;Archos accélère sur le marché des smartphones avec Nubia (ZTE)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Archos opère sa mue sur le marché des smartphones en annonçant mardi 13 juin un partenariat avec Nubia, la marque premium du groupe chinois ZTE. Loïc Poirier, son PDG, a décidé de mettre les bouchées doubles cette année pour confirmer la bonne tendance amorcée par sa gamme Diamond. Et permettre au groupe d’afficher de nouvelles ambitions sur ce marché. Archos fait donc le pari de la technologie Nubia pour monter en gamme en proposant aux clients une qualité approprié pour des appareils ayant un tarif pouvant atteindre 350 euros. « Quand on veut vendre au-dessus de 200 euros, il faut apporte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Un rendu du futur ZTE Nubia borderless apparait sur le web - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/461140_un-rendu-du-futur-zte-nubia-borderless-apparait-sur-le-web</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAK7PJS9WUM1x0cPGwPt9dUqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 09:44:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/461140_un-rendu-du-futur-zte-nubia-borderless-apparait-sur-le-web" target="_blank"&gt;Un rendu du futur ZTE Nubia borderless apparait sur le web&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après avoir été teasé par son constructeur, le futur ZTE Nubia borderless dévoile son design dans un rendu fuité sur le web. Avec le double appareil photo, le design borderless est l’une des grandes modes du moment sur le marché des smartphones. Comme beaucoup d’autres constructeurs, ZTE s’y intéresse également, notamment à travers sa marque Nubia. Il y a quelques jours, le fabricant chinois teasait un futur smartphone sans bordures et au ratio 18:9. Plus récemment, des rendus de l’appareil ont fait surface sur Internet. Sur les images, on peut admirer un téléphone dont la face avant ressem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Ericsson annonce de lourds coûts de restructuration et dépréciations - 24matins.fr</title><link>http://www.24matins.fr/topnews/eco/ericsson-annonce-de-lourds-couts-de-restructuration-et-depreciations-504627</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHn8ogkAGQuX26E_jThksoqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 07:30:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24matins.fr/topnews/eco/ericsson-annonce-de-lourds-couts-de-restructuration-et-depreciations-504627" target="_blank"&gt;Ericsson annonce de lourds coûts de restructuration et dépréciations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'équipementier en télécoms suédois Ericsson, en difficulté, a annoncé mardi des coûts de restructuration, provisions et dépréciations comprises entre 12 et 15 milliards de couronnes (1,3 à 1,6 milliard d'euros) au premier trimestre. Le groupe doit passer "environ 2 milliards de couronnes" (210 millions d'euros) en coûts de restructuration, des provisions de 7 à 9 milliards de couronnes (700 à 900 millions d'euros), et 3 à 4 milliards de couronnes (315 à 420 millions d'euros) de dépréciations dans ses comptes du 1er trimestre, a-t-il indiqué dans un communiqué. "Ericsson mènera une stratégi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Smartphones : Archos renouvelle sa gamme à la sauce ZTE - ZDNet France</title><link>http://www.zdnet.fr/actualites/smartphones-archos-renouvelle-sa-gamme-a-la-sauce-zte-39853620.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuRPapDQVmTVi7iv8jGr4gqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 08:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.zdnet.fr/actualites/smartphones-archos-renouvelle-sa-gamme-a-la-sauce-zte-39853620.htm" target="_blank"&gt;Smartphones : Archos renouvelle sa gamme à la sauce ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le très concurrentiel marché des smartphones moyen de gamme, soutenus par l'essor des forfaits sans engagement, le français Archos a perdu des plumes, notamment face à un autre "français", le marseillais Wiko. Le groupe tente aujourd'hui un retour en force avec le lancement cet été de 4 smartphones. Archos annonce également un accord avec ZTE afin de commercialiser les modèles de sa gamme Nubia. D'ailleurs, force est de constater que les nouveautés du fabricant sont elles mêmes très inspirées de certains modèles du chinois. A l'image du Diamond Alpha qui semble être une copie conforme ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Le café des Nums : l'info tech de la veille en 3 minutes chrono ! - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/cafe-nums-info-tech-veille-en-3-minutes-chrono-n61005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWzmIrKUGXcbAjV6cIh6s4qGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/cafe-nums-info-tech-veille-en-3-minutes-chrono-n61005.html" target="_blank"&gt;Le café des Nums : l'info tech de la veille en 3 minutes chrono !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Du mardi au samedi, à 7h du matin, retrouvez Le Café des Nums, l'essentiel de l'actu high-tech des dernières 24 heures. Voici les principales informations que vous avez peut-être manquées hier, jeudi 2 mars 2017. MWC 2017 – Retour sur le mode super slow motion des Sony Xperia Annoncés au début du mois de février 2017, les capteurs Sony Exmor RS dédiés aux smartphones et capables de filmer à 1 000 images par seconde ont fait leur premier pas dans les nouveaux terminaux haut de gamme du constructeur : le Xperia XZs et surtout le Xperia XZ Premium. C'est surtout sur ce dernier que nous avons...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>USA : le Chinois ZTE à l’amende pour violation de sanctions - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/03/07/usa-le-chinois-zte-a-l-amende-pour-violation-de-sanctions</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKnSwfvahIHytm9kuB6T7QqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwxrh8</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 17:46:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/03/07/usa-le-chinois-zte-a-l-amende-pour-violation-de-sanctions" target="_blank"&gt;USA : le Chinois ZTE à l’amende pour violation de sanctions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le géant chinois des télécommunications ZTE sanctionné aux Etats-Unis pour exportation illégale vers l’Iran et la Corée du Nord. Le secrétaire au Commerce, Wilbur Ross, a annoncé que le groupe avait été condamné à 1,2 milliard de dollars d’amende pour violation de l’embargo imposé par Washington à ces deux pays. .SecretaryRoss Announces $1.19 Billion Penalty for Chinese Company’s Export Violations to Iran and North Korea https://t.co/cVgYnBpN8i — U.S. Commerce Dept. (CommerceGov) 7 mars 2017 De janvier 2010 à janvier 2016, ZTE a vendu pour 32 millions de dollars de matériel électronique à l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Alibaba lorgnerait sur les logiciels de ZTE pour renforcer son Cloud - Silicon France</title><link>http://www.silicon.fr/alibaba-lorgne-sur-les-logiciels-de-zte-pour-renforcer-son-cloud-179233.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGEIs_QWr3X2hXVOGTOlRkqGAgEKg8IACoHCAowy_WfCDC87QQwmeGaAg</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 09:14:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.silicon.fr/alibaba-lorgne-sur-les-logiciels-de-zte-pour-renforcer-son-cloud-179233.html" target="_blank"&gt;Alibaba lorgnerait sur les logiciels de ZTE pour renforcer son Cloud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Silicon France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alibaba serait prêt à acquérir l’activité logicielle de ZTE pour renforcer sa division Cloud. Une opération estimée à près de 300 millions de dollars. Selon des sources proches du dossier, ZTE et Alibaba seraient en négociation depuis plusieurs mois pour le rachat de l’activité logicielle du constructeur chinois, explique Bloomberg. L’opération pourrait atteindre 443 millions de dollars (3 milliards de yuans). L’unité logicielle de ZTE est connue sous le nom ZTEsoft. Elle vend principalement des logiciels de télécommunications, comme du support opérationnel (OSS/BSS), ainsi que des solution...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.silicon.fr">Silicon France</source></item><item><title>MWC 2017 : le salon en 15 vidéos - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/test/prises-en-main/415154_10-prises-en-main-realisees-par-nos-soins-au-mwc-2017</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABAkopPq-U3zIpWaWzePBcqFwgEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTC0mbED</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 14:59:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/test/prises-en-main/415154_10-prises-en-main-realisees-par-nos-soins-au-mwc-2017" target="_blank"&gt;MWC 2017 : le salon en 15 vidéos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nous sommes actuellement au Mobile World Congress 2017 de Barcelone, l’occasion de prendre en main tout un tas de nouveautés — smartphones, montres connectées, vidéo projecteurs, tablettes, ordinateurs… — pour se faire un avis et tester quelques fonctionnalités. Voici toutes nos prises en main vidéo réalisées lors du MWC 2017. NB : liste mise à jour le 1er mars à 16h ZTE Axon 7 Max Présenté en octobre dernier, le ZTE Axon 7 Max était présent sur le stand du constructeur au MWC 2017. Nous en avons profité pour le prendre en main et essayer son écran 3D. Lien Youtube Oppo 5x Oppo n’est pas ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Prise en main des ZTE Blade V8 Mini et V8 Lite - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/416102_prise-en-main-des-zte-blade-v8-mini-et-v8-lite</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAv6qA1sEmiexZCcC3kB_YQqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:01:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/416102_prise-en-main-des-zte-blade-v8-mini-et-v8-lite" target="_blank"&gt;Prise en main des ZTE Blade V8 Mini et V8 Lite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE n’a pas fait grande sensation au Mobile World Congress. Après le Gigabit Phone et l’Axon 7 Max avec son écran 3D, voici deux de ses produits que nous avons pu prendre en main pour se faire notre avis : le Blade V8 Mini et le Blade V8 Lite. Blade V8 Mini On s’y perd complètement entre les versions du Blade V8. Voici la version « Mini » qui n’a rien de mini. Avec un écran de 5 pouces en définition HD et en technologie IPS LCD, un Qualcomm Snapdragon 435 avec 2 Go de RAM. Il propose ainsi deux capteurs à l’arrière de 13 et 2 mégapixels, pour des fonctions bokeh mais aussi une étrange fonct...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Oppo va bientôt présenter son smartphone format 18:9, le prochain OnePlus 5T ? - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/oppo/462889_oppo-presentera-son-smartphone-format-189-le-mois-prochain</link><guid isPermaLink="false">CAIiENERvQlGRdJJXF8OvXCHU5cqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 09:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/oppo/462889_oppo-presentera-son-smartphone-format-189-le-mois-prochain" target="_blank"&gt;Oppo va bientôt présenter son smartphone format 18:9, le prochain OnePlus 5T ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oppo prépare son F5, un modèle grand format successeur du F3 lancé il y a quelques mois. Le format 18:9 est en vogue et tous les constructeurs s’y mettent. Du côté des fabricants chinois, Xiaomi a déjà répondu à l’appel avec son Mi Mix 2 et ce sera bientôt pareil pour la gamme Redmi, Vivo a ses X20/X20 Plus, Gionee le M7, et ZTE son prochain Nubia. Au tour d’Oppo de se lancer sur ce marché du grand écran. Sans parler d’Apple, Samsung, LG et ainsi de suite. Oppo, qui côtoie beaucoup plus OnePlus, tease le modèle F5 aux Philippines par le biais de différents visuels publicitaires au slogan év...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Test : ZTE Blade V8 Mini : Il est petit, mais il n'est pas vaillant - Les Numériques</title><link>http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-blade-v8-mini-p38013/test.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcrzV7Na5aO_1KD22IIqS0qGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-blade-v8-mini-p38013/test.html" target="_blank"&gt;Test : ZTE Blade V8 Mini : Il est petit, mais il n'est pas vaillant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Constructeur plus connu en Chine qu'en Europe, ZTE a tout de même tenté de se creuser une petite place dans le marché surchargé de la téléphonie, notamment avec son Axon 7 l'année dernière. Mais la marque ne fait pas que des mobiles haut de gamme : elle veut aussi se positionner sur le terrain rentable des mobiles à moins de 200 €, notamment avec ce Blade V8 Lite Mini. Caractéristiques Dimensions 143.5 x 70 x 8.9 mm Poids 148 g Diagonale d'écran 5 pouces Définition d'écran 1280 x 720 DPI 294 Type d’écran Part de l’écran en surface 68.95 % Puce mobile Qualcomm Snapdragon 435 Processeur ARM C...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Le ZTE Axon M pourrait être le premier véritable téléphone portable pliable - Ecran Mobile</title><link>http://www.ecranmobile.fr/Le-ZTE-Axon-M-pourrait-etre-le-premier-veritable-telephone-portable-pliable_a65060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFvlo8GjSYxtJZt5v0sMVEqGAgEKg8IACoHCAowy4PqBzDD_0ow4ZmAAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ecranmobile.fr/Le-ZTE-Axon-M-pourrait-etre-le-premier-veritable-telephone-portable-pliable_a65060.html" target="_blank"&gt;Le ZTE Axon M pourrait être le premier véritable téléphone portable pliable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ecran Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D’après une source du site Android Authority, ZTE serait prêt à lancer un smartphone à double écran pliable qui pourrait redéfinir la façon dont nous concevons les périphériques mobiles aujourd'hui. Le nouveau combiné ZTE, nom de code Axon Multy, et qui pourrait être lancé sous le nom Axon M (pour être en phase avec les invitations envoyées pour un événement de lancement le 17 octobre), semble disposer de deux écrans Full HD, qui se replient pour former un écran de 6,8 pouces avec 1 920 x 2 160 pixels de résolution. Lorsqu'il est plié, le combiné semble fonctionner comme un smartphone stand...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ecranmobile.fr">Ecran Mobile</source></item><item><title>Un smartphone pliable bientôt lancé par ZTE - Begeek.fr</title><link>http://www.begeek.fr/smartphone-pliable-bientot-lance-zte-250703</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtZa9GSmYVVstF_tWT2d0kqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:00:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.begeek.fr/smartphone-pliable-bientot-lance-zte-250703" target="_blank"&gt;Un smartphone pliable bientôt lancé par ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le marché du smartphone risque d’être prochainement en ébullition avec l’arrivée d’une nouvelle innovation émanant du constructeur chinois ZTE. En effet, celui-ci devrait lancer le tout premier smartphone pliable, avec la combinaison de deux écrans Full HD qui formeraient un écran de 6,8 pouces. Un premier smartphone pliable Après des innovations mineures dans le monde du smartphone depuis quelques années, ZTE pourrait bien frapper un grand coup et proposer une nouveauté pouvant bousculer le marché du smartphone, et notamment les leaders en la matière comme Apple, Samsung ou LG. A ce jeu là...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>Télécoms : 1,2 milliard d'amende pour le chinois ZTE aux Etats-Unis - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/telecoms-12-milliard-damende-pour-le-chinois-zte-aux-etats-unis-494133?utm_source=google-play-kiosque&amp;utm_campaign=24matins</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1ZAAKERNAgtGRiKSz8o_UqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/telecoms-12-milliard-damende-pour-le-chinois-zte-aux-etats-unis-494133?utm_source=google-play-kiosque&amp;utm_campaign=24matins" target="_blank"&gt;Télécoms : 1,2 milliard d'amende pour le chinois ZTE aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le géant chinois des télécommunications ZTE a accepté de verser 1,2 milliard de dollars aux Etats-Unis pour avoir exporté des marchandises vers l'Iran et la Corée du Nord en violation des sanctions, ont annoncé mardi les autorités américaines. Cette pénalité record dans une affaire d’exportations illégales intervient au moment où l'administration Trump menace de muscler ses relations avec la Chine, accusée de pratiques commerciales déloyales. Après une longue enquête commencée sous l'ère de Barack Obama, le géant chinois a plaidé coupable d'avoir exporté pour plusieurs centaines de millions...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>ZTE crée la surprise avec une smartwatch à moins de 200 dollars - Silicon France</title><link>http://www.silicon.fr/zte-smartwatch-171991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSLDORl0GG3GDHGfl81s1cqGAgEKg8IACoHCAowy_WfCDC87QQwmeGaAg</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 07:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.silicon.fr/zte-smartwatch-171991.html" target="_blank"&gt;ZTE crée la surprise avec une smartwatch à moins de 200 dollars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Silicon France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Quartz est une smartwatch abordable signée ZTE. Une offre Android Wear 2.0 3G proposée à moins de 200 dollars. Soit moins de 220 euros TTC. ZTE vient de livrer sa première smartwatch, la Quartz. Les nouvelles montres Android Wear 2.0 mettent l’accent sur le NFC et le support de la 4G. Aucune de ces deux caractéristiques n’est proposée sur la Quartz. Qui attaque toutefois sur d’autres fronts : les prix, avec un tarif outre-Atlantique de seulement 192 dollars (soit environ 220 euros TTC) ; le sport, avec une certification IP67 et un GPS intégré. Une connectivité 3G est proposée, afin de pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.silicon.fr">Silicon France</source></item><item><title>🔥 Bon Plan : Le Nubia Z17 Mini est à 229 euros au lieu de 349 euros sur Gearbest - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/bons-plans/bons-plans-smartphone/449537_%f0%9f%94%a5-bon-plan-le-nubia-z17-mini-est-a-229-euros-au-lieu-de-349-euros-sur-gearbest</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQPGLfMDJ4VDzZw867664UqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 13:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/bons-plans/bons-plans-smartphone/449537_%f0%9f%94%a5-bon-plan-le-nubia-z17-mini-est-a-229-euros-au-lieu-de-349-euros-sur-gearbest" target="_blank"&gt;🔥 Bon Plan : Le Nubia Z17 Mini est à 229 euros au lieu de 349 euros sur Gearbest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Nubia Z17 Mini est l’un des derniers smartphone de ZTE Nubia, qui propose l’un des meilleur rapport qualité/prix du marché. Intéressé ? Une super offre est disponible sur GearBest qui lui permet de descendre à 229 euros avec le code promo NubiaZ17. Le smartphone est proposé habituellement à 349 euros. Nubia Z17 Mini Sorti il y a quelques semaines, le Nubia Z17 Mini commence déjà à bénéficier de réductions vraiment intéressantes. C’est notamment le cas chez GearBest, qui propose le smartphone à 229 euros avec le code promo NubiaZ17. Le Nubia Z17 Mini est la version originale du Archos Dia...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>ZTE Nubia présentera le 21 mars un smartphone avec double capteur photo - FrAndroid</title><link>http://www.frandroid.com/marques/zte/417561_zte-nubia-presentera-le-21-mars-un-smartphone-avec-double-capteur-photo</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGBWgJQKc3Vy9xAUE17xyQqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:00:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.frandroid.com/marques/zte/417561_zte-nubia-presentera-le-21-mars-un-smartphone-avec-double-capteur-photo" target="_blank"&gt;ZTE Nubia présentera le 21 mars un smartphone avec double capteur photo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE Nubia tease son prochain smartphone à double capteur photo et celui-ci devrait être présenté le 21 mars. Le 21 mars, ZTE devrait présenter un tout nouveau smartphone à Shekou, en Chine. La société a en effet teasé son évènement sur son compte Weibo. L’affiche de l’événement semble confirmer la présence d’un double capteur photo. Vers le haut de gamme ? Nous rencontrons de plus en plus de smartphones avec un double capteur photo, mais pour Nubia c’est une nouveauté. Le teaser nous montre deux cercles dorés, venant confirmer la présence d’un double capteur photo pour ce futur appareil de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>Samsung investit 22 milliards de dollars dans la 5G et l'IA - ZDNet France</title><link>https://www.zdnet.fr/actualites/samsung-investit-22-milliards-de-dollars-dans-la-5g-et-l-ia-39876505.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0s5AUup-sYOXpifoRCQYkqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:14:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.fr/actualites/samsung-investit-22-milliards-de-dollars-dans-la-5g-et-l-ia-39876505.htm" target="_blank"&gt;Samsung investit 22 milliards de dollars dans la 5G et l'IA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics investira 22 milliards de dollars dans la mise en réseau 5G et l'IA afin de sécuriser un « minimum » de 20% de part de marché dans les équipements réseau d'ici 2020, a annoncé le patron de cette division du géant. Youngky Kim, président et responsable des activités réseau de Samsung, a déclaré lors de la conférence WSJ D.Live que le réseau de prochaine génération libérerait le potentiel de l'intelligence artificielle (IA), décrivant la 5G comme un « oxygène » pour l'IA. 5G, "oxygène" pour l'IA « L'IA a besoin de beaucoup de données pour vous répondre » a souligné Kim. « ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>ZTE affiche un trou de 1 milliard de dollars pour son dernier trimestre financier - Begeek.fr</title><link>https://www.begeek.fr/zte-affiche-un-trou-de-1-milliard-de-dollars-pour-son-dernier-trimestre-financier-296942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0dzaUa35wPUOi52avBRTsqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:45:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.begeek.fr/zte-affiche-un-trou-de-1-milliard-de-dollars-pour-son-dernier-trimestre-financier-296942" target="_blank"&gt;ZTE affiche un trou de 1 milliard de dollars pour son dernier trimestre financier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE subit lourdement la conséquence d’une sanction infligée par les USA. Alors que la firme chinoise avait interdiction de bénéficier des technologies américaines, soit le système d’exploitation Android de Google et les puces Snapdragon de Qualcomm, le gouvernement de l’Empire du Milieu était entré en négociation avec les Etats-Unis. Résultat ? ZTE acceptait de payer une lourde amende qui se répercute aujourd’hui sur les dernières données du trimestre financier de la firme. Une perte estimée à 1 milliard de dollars, rien que ça !… Une forte amende pour ZTE qui se ressent aujourd’hui Pour le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>Nubia Red Magic 2 : 10 Go de RAM et Snapdragon 845 pour ce nouveau smartphone gamer - FrAndroid</title><link>https://www.frandroid.com/marques/zte/543297_nubia-red-magic-2-10-go-de-ram-et-snapdragon-845-pour-ce-nouveau-smartphone-gamer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdKg_Elu5B0tnUlmOah2j0qFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:27:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frandroid.com/marques/zte/543297_nubia-red-magic-2-10-go-de-ram-et-snapdragon-845-pour-ce-nouveau-smartphone-gamer" target="_blank"&gt;Nubia Red Magic 2 : 10 Go de RAM et Snapdragon 845 pour ce nouveau smartphone gamer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Red Magic 2 a fait l’objet d’un teasing alléchant publié sur le réseau social Weibo. Au programme : 10 Go de mémoire vive et un processeur Snapdragon 845 pour le nouveau smartphone gamer de Nubia. Nubia n’a pas le temps. Quelques mois seulement après la présentation de son Red Magic premier du nom — en avril, plus précisément –, la filiale de ZTE se focalise déjà sur la sortie du Red Magic 2, deuxième génération de son smartphone dédié aux gamers. Et à en croire une image publiée sur le réseau social Weibo, et relayée par GSM Arena, ce modèle devrait en faire rêver plus d’un. 10 Go de RA...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>La justice américaine place ZTE sous contrôle jusqu'en 2022 - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-justice-americaine-place-zte-sous-controle-jusqu-en-2022_617149</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGS2AGiYlvKhXw2kRT12oUEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 13:55:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-justice-americaine-place-zte-sous-controle-jusqu-en-2022_617149" target="_blank"&gt;La justice américaine place ZTE sous contrôle jusqu'en 2022&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Karen Freifeld (Reuters) - La justice américaine a conclu que ZTE avait enfreint les conditions de la période de surveillance qui lui avait été imposée en mars 2017 lorsque le groupe chinois avait plaidé coupable, reconnaissant avoir fourni illégalement à l'Iran des technologies américaines. Dans son ordonnance publiée mercredi, le juge américain Ed Kinkeade a prolongé jusqu'en 2022 la durée du mandat du contrôleur interne qu'il a nommé pour s'assurer que ZTE respecte les lois américaines régissant les exportations. Cette période de surveillance devait initialement prendre fin en 2020. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le smartphone de poignet de Nubia est un aperçu de l’avenir de l’OLED flexible - Ecran Mobile</title><link>https://www.ecranmobile.fr/Le-smartphone-de-poignet-de-Nubia-est-un-apercu-de-l-avenir-de-l-OLED-flexible_a66397.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeVp9r0-82u6da-6RhRd6QqGAgEKg8IACoHCAowy4PqBzDD_0ow4ZmAAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ecranmobile.fr/Le-smartphone-de-poignet-de-Nubia-est-un-apercu-de-l-avenir-de-l-OLED-flexible_a66397.html" target="_blank"&gt;Le smartphone de poignet de Nubia est un aperçu de l’avenir de l’OLED flexible&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ecran Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’un des prototypes les plus intéressants de l'IFA cette année était le Nubia Alpha, un appareil Android que la société considère comme un « smartphone portable ». L’Alpha tente de réaliser l’un de nos rêves les plus anciens : disposer d’un appareil intelligent avec un écran qui entoure le poignet de l’utilisateur. Le dispositif est encore au stade de développement, mais Nubia est persuadé qu’il sera prêt à être commercialisé en Chine avant la fin de l’année. Si les choses se passent bien, la distribution mondiale pourrait également avoir lieu à peu près au même moment. Le panneau OLED allo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ecranmobile.fr">Ecran Mobile</source></item><item><title>Le Nubia Z18S sera visiblement doté de deux écrans - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/le-nubia-z18s-sera-visiblement-dote-de-deux-ecrans-998#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4h3po7Pz-_4cbzUMZZ1NwqFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:48:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/le-nubia-z18s-sera-visiblement-dote-de-deux-ecrans-998#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed" target="_blank"&gt;Le Nubia Z18S sera visiblement doté de deux écrans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les fans de la marque ZTE ont attendu l’officialisation du Nubia Z18 depuis plusieurs mois. Le 5 septembre dernier, le fabricant de smartphones chinois a enfin dévoilé son nouveau smartphone haut de gamme au grand public. Équipé d’un écran qui occupe 91,8% de sa surface, le produit devrait proposer une très belle expérience visuelle à ses utilisateurs. Toutefois, les internautes s’intéressent surtout au Nubia Z18S, un modèle doté de deux écrans. Récemment, le Nubia Z18S est apparu sur une vidéo qui est rapidement devenue virale sur internet. Cette dernière confirme que le smartphone sera be...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Nubia Z18 : ZTE dévoile son nouveau smartphone haut de gamme quasiment sans bordure - FrAndroid</title><link>https://www.frandroid.com/marques/zte/531671_nubia-z18-zte-devoile-son-nouveau-smartphone-haut-de-gamme-quasiment-sans-bordure</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjjjncVBDSXfb_knzYQalwqFwgEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTDP4YQG</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:20:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frandroid.com/marques/zte/531671_nubia-z18-zte-devoile-son-nouveau-smartphone-haut-de-gamme-quasiment-sans-bordure" target="_blank"&gt;Nubia Z18 : ZTE dévoile son nouveau smartphone haut de gamme quasiment sans bordure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après le Nubia Z17 lancé en juin 2017, ZTE a officialisé cette semaine son nouveau smartphone haut de gamme, le Z18. Le smartphone propose une encoche particulièrement fine et un écran censé recouvrir 91,8 % de la surface de l’appareil en façade. Alors que ZTE avait déjà présenté son Z18 Mini en avril dernier et que son smartphone haut de gamme de 2018 se faisait attendre, le constructeur chinois a fini par présenter officiellement son Nubia Z18 ce mercredi. Comment attendu, le smartphone mise tout sur la taille de l’écran, qui occupe près de 92 % de la surface de l’appareil. Le smartphone ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>[IFA 2018] Nubia a inventé un smartphone-bracelet - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/ifa-2018-nubia-a-invente-un-smartphone-bracelet-887#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYJi3jdzYF8IiaA3lCsDMEqFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 05:09:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/ifa-2018-nubia-a-invente-un-smartphone-bracelet-887#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed" target="_blank"&gt;[IFA 2018] Nubia a inventé un smartphone-bracelet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nubia a teasé un produit unique en son genre à l’IFA. Baptisé Nubia-α, il s’agit d’un smartphone qui peut s’enrouler autour du poignet à la manière d’un bracelet connecté. L’Internationale Funkausstellung Berlin dont l’édition 2018 se déroule actuellement au parc d’exposition de Berlin constitue pour les entreprises technologiques l’occasion de présenter leurs nouvelles créations. Tout comme Samsung, Huawei, Asus ou encore Sony, Nubia n’a pas oublié de se rendre à l’évènement afin de dévoiler au monde entier ses prouesses technologiques. Et puisqu’on parle de l’ancienne filiale de ZTE, sach...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Nubia Z18 - Machineo</title><link>https://www.machineo.fr/nubia-z18-9105</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTFjhCvcpb3UdgGYtN80zcqGQgEKhAIACoHCAowr_iGCzCpkYUDMJvulQY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:12:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.machineo.fr/nubia-z18-9105" target="_blank"&gt;Nubia Z18&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Machineo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nubia fait son show. La filiale de ZTE a en effet levé le voile sur un nouvel appareil positionné sur le haut de gamme : le Nubia Z18. Il ne fait pas les choses à moitié et il est ainsi doté d’un design léché et d’une fiche technique résolument haut de gamme. Fiche Technique Voici la fiche technique du Nubia Z18. ECRAN TechnologieLCD Diagonale7,12 pouces Résolution2244 x 1080 Divers18,7:9, vitre incurvée. PROCESSEUR ModèleSnapdragon 660 CPU8-cores, 2,2 GHz GPUAdreno 512 MEMOIRE VIVE Capacité4 ou 6 Go STOCKAGE Capacités64 ou 128 Go ExtensibleOui (256 Go max) PHOTO Module arrière16 mpx (f/2.0...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.machineo.fr">Machineo</source></item><item><title>Le smartphone 5G de ZTE repoussé à la fin de l’année 2019 - Begeek.fr</title><link>https://www.begeek.fr/le-smartphone-5g-de-zte-repousse-a-la-fin-de-lannee-2019-289322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDh3sWt7jsjYP3nlJ5zGOMqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 11:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.begeek.fr/le-smartphone-5g-de-zte-repousse-a-la-fin-de-lannee-2019-289322" target="_blank"&gt;Le smartphone 5G de ZTE repoussé à la fin de l’année 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avec des opérateurs qui mettent en place leurs réseaux 5G un peu partout sur la planète, les fabricants de smartphones doivent se lancer eux aussi et mettre au point des appareils qui seront compatibles avec ce futur nouveau standard de connectivité mobile. Il y a quelques mois, ZTE annonçait le lancement de ses premiers smartphones 5G pour 2019. Malheureusement, aujourd’hui, il semble que le planning soit quelque peu retardé. Pas de smartphone ZTE 5G avant la fin de l’année 2019 ? Durant l’IFA 2018, ZTE évoquait sa technologie 5G et au cours d’une présentation, les spectateurs pouvaient dé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>ZTE Axon 9 Pro : écran aMOLED et double module photo au programme - Machineo</title><link>https://www.machineo.fr/zte-axon-9-pro-ecran-amoled-et-double-module-photo-au-programme-9005</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1Wi8B7iazHkrZb3qibPHAqGQgEKhAIACoHCAowr_iGCzCpkYUDMJvulQY</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 16:03:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.machineo.fr/zte-axon-9-pro-ecran-amoled-et-double-module-photo-au-programme-9005" target="_blank"&gt;ZTE Axon 9 Pro : écran aMOLED et double module photo au programme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Machineo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE est de retour avec un nouveau vaisseau amiral. Le constructeur vient en effet d’officialiser le ZTE Axon 9 Pro, un appareil plutôt complet. Le look de l’appareil est soigné et ce dernier profite ainsi d’une belle coque en verre et d’une armature métallique renforcée. L’écran est entouré par de fines bordures, avec une encoche dans sa partie supérieure. ZTE Axon 9 Pro : des finitions soignées, une fiche technique canon Rien de très excitant du côté de l’ergonomie en revanche. Les trois boutons physiques sont placés sur la tranche droite et le lecteur d’empreintes est à l’arrière, sous le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.machineo.fr">Machineo</source></item><item><title>Nubia Red Magic : le smartphone gamer arrive en Europe dès septembre - FrAndroid</title><link>https://www.frandroid.com/marques/zte/530303_nubia-red-magic-le-smartphone-gamer-arrive-en-europe-des-septembre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5WsNesujor0rPemyocmQAqFggEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTCv6wg</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 11:37:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frandroid.com/marques/zte/530303_nubia-red-magic-le-smartphone-gamer-arrive-en-europe-des-septembre" target="_blank"&gt;Nubia Red Magic : le smartphone gamer arrive en Europe dès septembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le smartphone gamer Nubia Red Magic est exposé à l’IFA 2018 de Berlin. Des employés de la marque nous ont indiqué que le smartphone sortirait bientôt en Europe et pour 450 euros. En avril, ZTE succombait à la mode des smartphones pour gamers initiée par le Razer Phone et présentait le Nubia Red Magic. Le smartphone n’était toutefois pas annoncé sur le marché européen. Toutefois, en me baladant dans les allées de l’IFA 2018 à Berlin, je suis tombé sur le stand de Nubia. Ledit smartphone gamer était exposé, l’occasion de prendre quelques photos de l’appareil, mais aussi de récolter quelques i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>IFA 2018 – ZTE Axon 9 Pro : un smartphone à encoche à un prix élevé - Les Numériques</title><link>https://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-axon-9-pro-p45801/ifa-2018-zte-axon-9-pro-smartphone-a-encoche-a-prix-eleve-n77677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBc5XCXnlAu7tEqvy8wo8z8qGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/zte-axon-9-pro-p45801/ifa-2018-zte-axon-9-pro-smartphone-a-encoche-a-prix-eleve-n77677.html" target="_blank"&gt;IFA 2018 – ZTE Axon 9 Pro : un smartphone à encoche à un prix élevé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE Axon 9 Pro En l'absence d'offres découvrez - Le choix de la rédaction Xiaomi Redmi Note 5 Meilleur prix : 145,63 € Voir le test - Le meilleur rapport qualité/prix Honor View 10 Meilleur prix : 399,99 € Voir le test - Le smartphone pas cher Motorola Moto E5 Meilleur prix : 149,00 € Voir le test - L'équilibre en moins de 5 pouces Samsung Galaxy A3 (2017) Meilleur prix : 199,00 € Voir le test - iOS Apple iPhone 7 Meilleur prix : 469,80 € Voir le test - Le meilleur en photo LG G6 Meilleur prix : 300,00 € Voir le test ZTE vient de dévoiler son dernier téléphone, le Axon 9 Pro. Le constructeu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Le ZTE Axon 9 Pro sort du bois - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/le-zte-axon-9-pro-sort-du-bois-887#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMpReddrjEgEOQhsR8Hh40qFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 12:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/le-zte-axon-9-pro-sort-du-bois-887#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed" target="_blank"&gt;Le ZTE Axon 9 Pro sort du bois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ses derniers problèmes juridiques étaient à deux doigts de faire tomber le constructeur chinois ZTE. En effet, la société a eu beaucoup de mal à se relever lorsque les entreprises américaines ont reçu l’interdiction de vendre du matériel et des logiciels à l’entreprise. Heureusement, la firme est désormais de retour avec la révélation des premiers rendus officiels du ZTE Axon 9 Pro. Non seulement c’est le premier smartphone produit par le constructeur depuis plusieurs mois, mais c’est également le tout premier smartphone ZTE à être doté d’un affichage cranté. Nous avons donc hâte de découvr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Le ZTE Axon 9 Pro est officiel : Snapdragon 845, IP68 et une batterie de 4 000 mAh - Ecran Mobile</title><link>https://www.ecranmobile.fr/Le-ZTE-Axon-9-Pro-est-officiel-Snapdragon-845-IP68-et-une-batterie-de-4-000-mAh_a66377.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA_ytXw2VeC9_nV6RCklrEqGAgEKg8IACoHCAowy4PqBzDD_0ow4ZmAAQ</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 20:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ecranmobile.fr/Le-ZTE-Axon-9-Pro-est-officiel-Snapdragon-845-IP68-et-une-batterie-de-4-000-mAh_a66377.html" target="_blank"&gt;Le ZTE Axon 9 Pro est officiel : Snapdragon 845, IP68 et une batterie de 4 000 mAh&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ecran Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ZTE a passé une mauvaise année 2018, les sanctions américaines l’ayant fortement impactées. Mais la société a décidé de repartir de plus belle avec son nouveau combiné haut de gamme, le ZTE Axon 9 Pro, présenté à Berlin. L'Axon 9 Pro arbore une large découpe du style de l’iPhone X. Il est équipé également d'un écran Full HD+ AMOLED de 6,2 pouces, d’un panneau en verre trempé à l'arrière avec le support de la recharge sans fil. Le ZTE Axon 9 Pro a aussi la certification IP68 pour la résistance à l'eau et à la poussière, une configuration à deux caméras comprenant un capteur principal 12MP f/...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ecranmobile.fr">Ecran Mobile</source></item><item><title>L'activité et la production de ZTE retrouvent des couleurs - ZDNet France</title><link>https://www.zdnet.fr/actualites/l-activite-et-la-production-de-zte-retrouvent-des-couleurs-39872951.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfapU0cPggZVMEDyDrWIb0qGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:38:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.fr/actualites/l-activite-et-la-production-de-zte-retrouvent-des-couleurs-39872951.htm" target="_blank"&gt;L'activité et la production de ZTE retrouvent des couleurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon son nouveau président et directeur, ZTE s'est remis de son interdiction aux États-Unis, avec un retour à la normale de la production et l'espoir d'être de nouveau sur sa trajectoire de croissance normale. "A ce jour, les principales activités opérationnelles ont complètement repris. La mission de production du mois d'août est revenue à la normale et la R&amp;D reprend rapidement" a affirmé aux actionnaires mardi le président Li Zixue, rapporte Reuters. Trajectoire de croissance retrouvée en 2019 Le nouveau PDG du géant chinois des télécommunications, Xu Ziyang, a indiqué que son activité ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Après les USA, l'Australie bannit Huawei et ZTE du marché de la 5G - Presse-citron</title><link>https://www.presse-citron.net/apres-usa-australie-bannit-huawei-zte-marche-5g/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPC2NhlnKD2cLJAJMHjGbrUqFwgEKg4IACoGCAowg-I1MLvTBTDs3IYG</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 11:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.presse-citron.net/apres-usa-australie-bannit-huawei-zte-marche-5g/" target="_blank"&gt;Après les USA, l'Australie bannit Huawei et ZTE du marché de la 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Presse-citron&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que les USA ont récemment pris la décision d’interdire les deux sociétés technologiques concernées, le gouvernement australien a pris une décision similaire la semaine dernière. En effet, le pays a déclaré dans un communiqué que certaines entreprises « susceptibles de faire l'objet de directives extrajudiciaires de la part d'un gouvernement étranger » risquaient de rendre le réseau national vulnérable. Comme l’explique l’agence Reuters, le document ne cite pas explicitement les compagnies chinoises Huawei et ZTE, mais un représentant australien a déclaré que ces dernières étaient clai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.presse-citron.net">Presse-citron</source></item><item><title>5G: pourquoi Huawei fait peur à certains États - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/high-tech/telecoms/5g-pourquoi-huawei-fait-peur-a-certains-etats_608444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRCnFT6DfeUknXnz3w0makqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 22:17:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/high-tech/telecoms/5g-pourquoi-huawei-fait-peur-a-certains-etats_608444" target="_blank"&gt;5G: pourquoi Huawei fait peur à certains États&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une semaine tout en contraste que vient de vivre Huawei. Conforté par ses excellentes ventes de smartphones en Europe qui l'ont fait passer devant Apple, le géant des télécoms a également reçu un violent uppercut de la part du gouvernement australien. Ce dernier a en effet décidé, jeudi 23 août, d’exclure le mastodonte chinois de son marché 5G, ainsi que ZTE, une autre entreprise chinoise du secteur, au motif que le risque d’ingérence étrangère serait trop élevé. Dans un communiqué, les autorités australiennes affirment disqualifier les firmes "probablement sujettes à des directives e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L’Autralie met à l’écart Huawei Technologie et ZTE - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Monde/LAutralie-met-lecart-Huawei-Technologie-ZTE-2018-08-24-1200963698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7tl2BKrvzvSoachUFUr3YqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Monde/LAutralie-met-lecart-Huawei-Technologie-ZTE-2018-08-24-1200963698" target="_blank"&gt;L’Autralie met à l’écart Huawei Technologie et ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Australie a annoncé jeudi 23 août, l’exclusion de Huawei et ZTE du déploiement du réseau 5G (Internet à très débit) sur son sol. Les deux équipementiers et fournisseurs de réseaux de télécommunications chinois sont accusés par le gouvernement australien de « mettre en danger la sécurité nationale et d’être étroitement liés à des gouvernements étrangers, notamment chinois ». Canberra met en avant le risque de « piratage des flux d’informations » transitant dans les réseaux et d’« espionnage ». Il n’existe « pas de combinaison de contrôles techniques de sécurité permettant d’atténuer suffis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Smartphones pliables, retour sur les différentes avancées du téléphone du futur - FrAndroid</title><link>https://www.frandroid.com/produits-android/smartphone/527537_dossier-smartphones-pliables</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPUZTNaZOhEhi-6UesfDmEqFwgEKg4IACoGCAowgIowMK7JBTDP4YQG</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.frandroid.com/produits-android/smartphone/527537_dossier-smartphones-pliables" target="_blank"&gt;Smartphones pliables, retour sur les différentes avancées du téléphone du futur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FrAndroid&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ces cinq dernières années, nombreuses ont été les rumeurs quant à la sortie prochaine d’un smartphone pliable se disant révolutionnaire. Sans que l’on en aperçoive la moindre couleur. Le lancement du premier téléphone flexible semble pourtant proche, alors que se livre en coulisses un combat acharné entre les grandes marques internationales, déterminées à devenir la première à vendre un tel concept. Aujourd’hui, tous les constructeurs de poids, ou presque, se sont positionnés sur ce créneau pressenti comme l’une des prochaines innovations majeures du secteur. Véritable révolution technologi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.frandroid.com">FrAndroid</source></item><item><title>L'Australie exclut Huawei et ZTE de son marché de la 5G - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/high-tech/l-australie-exclut-huawei-et-zte-de-son-marche-de-la-5g_608241</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWsLLFHZPdXOlA1t7eTig8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUws_KFAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 17:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/high-tech/l-australie-exclut-huawei-et-zte-de-son-marche-de-la-5g_608241" target="_blank"&gt;L'Australie exclut Huawei et ZTE de son marché de la 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Australie a annoncé jeudi 23 août que les géants chinois des télécoms Huawei et ZTE seraient exclus du déploiement du réseau 5G (internet à très haut débit) sur son sol, Canberra estimant que les sociétés liées à des gouvernements étrangers présentent un risque pour la sécurité. Le gouvernement fédéral a déclaré dans un communiqué que "l'implication de fournisseurs (de matériel de télécommunication) susceptibles d'être soumis à des décisions extrajudiciaires d'un gouvernement étranger en conflit avec la loi australienne" constituait un risque pour la sécurité. Le ministre de l'Intérieur, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L’Australie exclut les chinois Huawei et ZTE de son marché de la 5G - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/08/23/news/laustralie-exclut-les-chinois-huawei-et-zte-de-son-marche-de-la-5g/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4hQn-FyWwbQFA2DSALAqAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:18:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/08/23/news/laustralie-exclut-les-chinois-huawei-et-zte-de-son-marche-de-la-5g/" target="_blank"&gt;L’Australie exclut les chinois Huawei et ZTE de son marché de la 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Australie a annoncé jeudi que les géants chinois des télécoms Huawei et ZTE seraient exclus du déploiement du réseau 5G (internet mobile à très haut débit) sur son sol, Canberra estimant que les sociétés liées à des gouvernements étrangers présentent un risque pour la sécurité. Le gouvernement fédéral a déclaré dans un communiqué que « l’implication de fournisseurs (de matériel de télécommunication) susceptibles d’être soumis à des décisions extrajudiciaires d’un gouvernement étranger en conflit avec la loi australienne » constituait un risque pour la sécurité. « C’est un résultat extrême...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Etats-Unis : les appareils de Huawei et ZTE ne pourront plus être utilisés par des membres du gouvernement - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/etats-unis-les-appareils-de-huawei-et-zte-ne-pourront-plus-etre-utilises-par-des-membres-du-gouvernement-437#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlwfDTcqIZujyB-EvfXYI4qFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 07:47:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/etats-unis-les-appareils-de-huawei-et-zte-ne-pourront-plus-etre-utilises-par-des-membres-du-gouvernement-437#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed" target="_blank"&gt;Etats-Unis : les appareils de Huawei et ZTE ne pourront plus être utilisés par des membres du gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D’ici un an, les différentes administrations américaines se verront privées des terminaux et équipements provenant de cinq marques chinoises, dont Huawei et ZTE, toutes deux en bisbille avec Washington depuis plusieurs mois déjà. Cette mesure est la conséquence directe de la nouvelle loi d’autorisation de la défense nationale (National Defense Authorization Act, NDAA), qui entrera en vigueur à l’horizon 2019. Signée par Donald Trump lundi 13 août, après avoir été avalisée par la Chambre des représentants et le Sénat, elle a notamment pour objectif de « protéger » les institutions gouverneme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Le gouvernement américain interdit à ses employés d’utiliser des appareils Huawei et ZTE - Journal du geek</title><link>https://www.journaldugeek.com/2018/08/15/gouvernement-americain-interdit-a-employes-dutiliser-appareils-huawei-zte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADhTFJjUMw_qituz7scmc8qGQgEKhAIACoHCAow2v-ECzDBjIIDMJWWhQY</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.journaldugeek.com/2018/08/15/gouvernement-americain-interdit-a-employes-dutiliser-appareils-huawei-zte/" target="_blank"&gt;Le gouvernement américain interdit à ses employés d’utiliser des appareils Huawei et ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal du geek&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En fait, cette loi proscrit l’utilisation d’appareils et d’équipement servant à consulter ou diffuser les données des utilisateurs. De fait, cela touche les smartphones et les routeurs de Huawei et ZTE (et d’une poignée d’autres constructeurs chinois moins connus) ; néanmoins, les clients du gouvernement américain peuvent toujours utiliser des composants qui n’exploitent pas les données d’utilisateurs. En vérité, bien peu d’appareils. Une question de sécurité nationale Cette interdiction est la conséquence de plusieurs années de débats et de controverses touchant à la sécurité nationale amé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.journaldugeek.com">Journal du geek</source></item><item><title>Les agences gouvernementales américaines ne peuvent plus utiliser de smartphones Huawei et ZTE - Begeek.fr</title><link>https://www.begeek.fr/les-agences-gouvernementales-americaines-ne-peuvent-plus-utiliser-de-smartphones-huawei-et-zte-286911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzOgEAVXM86SchkUVdiwjgqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.begeek.fr/les-agences-gouvernementales-americaines-ne-peuvent-plus-utiliser-de-smartphones-huawei-et-zte-286911" target="_blank"&gt;Les agences gouvernementales américaines ne peuvent plus utiliser de smartphones Huawei et ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement Trump attaque encore et toujours les firmes tech chinoises. Alors que ZTE a vu sa sanction longue de sept années levée par les USA après intervention de la Chine, que Huawei a vu son implantation américaine battre de l’aile, voilà que les deux constructeurs font face à une nouvelle déconvenue. Et pour cause : les agences gouvernementales américaines, via le Defense Authorization Act signée par Donald Trump, n’ont plus le droit d’utiliser de smartphone ZTE et Huawei. Un grand coup pour les firmes chinoises qui montre bien la méfiance des Etats-Unis à l’égard de ces dernières-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>Les politiciens avertis de ne pas utiliser de dispositifs fabriqués par Huawei ou ZTE - Ubergizmo France</title><link>https://fr.ubergizmo.com/2018/08/06/politiciens-utiliser-dispositifs-huawei-zte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCZs965AirodS9vVqnebAkqGAgEKg8IACoHCAowz5rkATDT6Q0w-PyJAw</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:01:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.ubergizmo.com/2018/08/06/politiciens-utiliser-dispositifs-huawei-zte.html" target="_blank"&gt;Les politiciens avertis de ne pas utiliser de dispositifs fabriqués par Huawei ou ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ubergizmo France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ces dernières années, les sociétés chinoises telles que Huawei et ZTE font l’objet d’examen minutieux, ils ne sont pas encore en odeur de sainteté. Les législateurs américains sont catégoriques et demandent même aux élus de ne pas utiliser leurs smartphones. Une forte mauvaise nouvelle pour ces fabricants Chinois qui viennent justement de partir à l’assaut du marché américain. “Malheureusement, il semble que les malheurs de Huawei et de ZTE ne soient pas terminés car, dans un rapport de CNN, il apparaît qu’en novembre, le Comité national démocrate (DNC) aurait mis en garde les démocrates, p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.ubergizmo.com">Ubergizmo France</source></item><item><title>Ça y est: le géant chinois Huawei vend désormais plus de smartphones qu’Apple - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/economie/201808011037469642-huawei-smartphones-chinois-apple-ventes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtVtetWxsuAgGEYF3P7_AYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/economie/201808011037469642-huawei-smartphones-chinois-apple-ventes/" target="_blank"&gt;Ça y est: le géant chinois Huawei vend désormais plus de smartphones qu’Apple&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les fabricants chinois de smartphones continuent de prouver qu'ils sont capables de rivaliser avec les leaders traditionnels du marché. Selon le cabinet d'études International Data Corporation (IDC), lors du deuxième trimestre 2018, Huawei a repoussé Apple à la troisième place du classement mondial, en vendant en trois mois 54,2 millions de smartphones contre 41,3 millions pour la société américaine. Les smartphones Huawei et ZTE ne sont plus les bienvenus sur les bases militaires US Une hausse de 41% par rapport à 2017. D'après les données du cabinet, Huawei jouit désormais d'une part de m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Levée partielle de l’embargo américain pour ZTE - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/levee-partielle-de-lembargo-americain-pour-zte-003#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0uhZZCsAaesb6R2U-vWlYqFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:29:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/levee-partielle-de-lembargo-americain-pour-zte-003#utm_source=feed&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=feed" target="_blank"&gt;Levée partielle de l’embargo américain pour ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’année dernière, ZTE avait admis avoir expédié des produits vers l’Iran et la Corée du Nord, ce qui contrevenait aux sanctions américaines contre ces deux pays. ZTE acceptait de signer un accord avec le Département du Commerce, s’engageant à sanctionner les employés directement impliqués dans les exportations vers l’Iran et la Corée du Nord et à ne pas accorder de primes à ses cadres. Cet accord n’a visiblement pas été respecté. « Au lieu de sanctionner ses hauts cadres, ZTE les a récompensés [par des primes]. » déplore le Secrétaire au Commerce Wilbur Ross. ZTE ne pouvait désormais plus f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item></channel></rss>