<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Marché du travail - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzVpWkd0d05oSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>« Comment adapter l'enseignement supérieur aux besoins du marché du travail » - Ecoactu</title><link>https://www.ecoactu.ma/comment-adapter-lenseignement-superieur-aux-besoins-du-marche-du-travail/</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vd3d3LmVjb2FjdHUubWEvY29tbWVudC1hZGFwdGVyLWxlbnNlaWduZW1lbnQtc3VwZXJpZXVyLWF1eC1iZXNvaW5zLWR1LW1hcmNoZS1kdS10cmF2YWlsL9IBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:59:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ecoactu.ma/comment-adapter-lenseignement-superieur-aux-besoins-du-marche-du-travail/" target="_blank"&gt;« Comment adapter l'enseignement supérieur aux besoins du marché du travail »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ecoactu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Université Internationale de Rabat (UIR) organise un atelier de travail et de réflexion le lundi 10 décembre.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ecoactu.ma">Ecoactu</source></item><item><title>Migration. Quel effet sur le marché du travail ? - Leseco.ma</title><link>http://www.leseco.ma/maroc/72192-migration-quel-effet-sur-le-marche-du-travail.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiU2h0dHA6Ly93d3cubGVzZWNvLm1hL21hcm9jLzcyMTkyLW1pZ3JhdGlvbi1xdWVsLWVmZmV0LXN1ci1sZS1tYXJjaGUtZHUtdHJhdmFpbC5odG1s0gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leseco.ma/maroc/72192-migration-quel-effet-sur-le-marche-du-travail.html" target="_blank"&gt;Migration. Quel effet sur le marché du travail ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Leseco.ma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cette question brûlante est au coeur du rapport de 25 pages que vient de publier le CESE. Contrairement à ce que pensent de nombreux Marocains, les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leseco.ma">Leseco.ma</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/MhFW1pIuHIv0nTVwbvO0PR5bWBu8V9Fyk9LLtlXaUkCuP1pJGyE6AWQyNvdxbgopLUBiEzo8wkXVuf3biv1UVPlcsvvlCSEL=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>A qui vont bénéficier les contrats aidés annoncés par la ministre des Outre-mer durant la crise sociale ? - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/reunion/qui-vont-beneficier-contrats-aides-annonces-ministre-outre-mer-durant-crise-sociale-659967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWZAJBW1fYX8ijrxknO5z4qGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMvQ4gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/reunion/qui-vont-beneficier-contrats-aides-annonces-ministre-outre-mer-durant-crise-sociale-659967.html" target="_blank"&gt;A qui vont bénéficier les contrats aidés annoncés par la ministre des Outre-mer durant la crise sociale ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans chaque arrondissement, les sous-préfectures et Pôle emploi organisent des réunions de travail avec les associations pour leur exposer les modalités et la finalité du pec attribué en pleine crise sociale dans l’île. 500 nouveaux contrats destinés aux personnes les plus éloignées du marché de l’emploi. Des associationsL’arrêté publié ce jeudi 6 décembre, liste les champs d’intervention des associations qui en bénéficieront. Elles travaillent dans le social, le sport, l’éducation populaire, la politique de la ville, ou encore la lutte contre les violences faites aux femmes. Le recrutemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Thierry Breton : « il faut comprendre la dynamique de progrès pour mieux corriger ses effets » - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Thierry-Breton-faut-comprendre-dynamique-progres-mieux-corriger-effets-2018-12-07-1200988099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfHGlUKoirPfRrET0JQpxQqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Thierry-Breton-faut-comprendre-dynamique-progres-mieux-corriger-effets-2018-12-07-1200988099" target="_blank"&gt;Thierry Breton : « il faut comprendre la dynamique de progrès pour mieux corriger ses effets »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Croix : Vous vous présentez comme leader de la transformation numérique. De quoi s’agit-il ? Thierry Breton : Nous aidons nos clients à tirer pleinement profit des révolutions technologiques. Atos, qui trouve son origine à la fin des années 1950, est l’une des plus anciennes sociétés d’informatique au monde. Elle a d’abord offert un surcroît de compétitivité à ses clients. Dès 1970, nous avons permis aux entreprises d’automatiser un certain nombre de tâches administratives. Puis, de 1995 à 2015, nous les avons aidées, avec l’avènement du PC et de l’Internet, à intégrer l’informatique ind...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Les soft skills préférées des recruteurs sont... - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/actu-recrutement/les-soft-skills-preferes-des-recruteurs-sont-13594.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXHUWBMFEX1DdFza5R__swqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMJ_bmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/actu-recrutement/les-soft-skills-preferes-des-recruteurs-sont-13594.php" target="_blank"&gt;Les soft skills préférées des recruteurs sont...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fini le temps, où l'on pouvait tout miser sur le diplôme. Une nouvelle étude montre que les recruteurs sont de plus en plus attentifs aux compétences comportementales… Saviez-vous que pour plus de la moitié des recruteurs, les soft skills - appelées compétences émotionnelles en français - sont un critère déterminant dans l’embauche d’un candidat ? À formation et expériences égales, le savoir-être fait toute la différence ! C’est ce que révèle une étude sur les soft skills menée auprès de 450 responsables RH français.e.s, publiée par le jobboard Monster, le 6 décembre. Vous vous demandez com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>Les gouvernants doivent davantage valoriser la qualité de l'emploi, dit l'OCDE - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/les-gouvernants-doivent-davantage-valoriser-la-qualite-de-l-emploi-dit-l-ocde_629975</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXDidj-DiPfv4LEHABjvDoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:28:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/les-gouvernants-doivent-davantage-valoriser-la-qualite-de-l-emploi-dit-l-ocde_629975" target="_blank"&gt;Les gouvernants doivent davantage valoriser la qualité de l'emploi, dit l'OCDE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Les pays qui affichent les meilleurs résultats en terme de croissance durable sont ceux qui valorisent la qualité des emplois et incluent le plus grand nombre dans le marché du travail, révèle une étude de l'Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE) publiée mardi. Le Danemark, l'Islande, la Norvège ou la Suède, qui valorisent autant ces méthodes de gestion que la flexibilité du marché du travail, font mieux en terme de croissance durable que ceux qui ne valorisent que la flexibilité. L'OCDE recommande donc aux instances publiques d'investir dans un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Ottawa et le territoire du Nunavut augmentent le financement lié à l’emploi dans le Nord canadien - Regard sur l'Arctique</title><link>http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/12/03/emploi-nunavut-ottawa-canada-accord-travail-embauche/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4LD-tijJtU0yB88m8wRcoqGQgEKhAIACoHCAow6rD7CjDW_vMCMOapywU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:22:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/12/03/emploi-nunavut-ottawa-canada-accord-travail-embauche/" target="_blank"&gt;Ottawa et le territoire du Nunavut augmentent le financement lié à l’emploi dans le Nord canadien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Regard sur l'Arctique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La ministre canadienne de l’Emploi, du Développement de la main-d’œuvre et du Travail, Patty Hajdu, a conclu deux ententes de financement sur le développement de la main-d’oeuvre et du marché du travail avec le gouvernement territorial du Nunavut. (Adrian Wyld/La Presse canadienne) Le gouvernement canadien et le territoire du Nunavut, dans le nord-est du pays, accorderont un financement de 34 millions de dollars sur cinq ans pour mieux outiller les travailleurs à acquérir de nouvelles compétences professionnelles et aider les chômeurs à intégrer le marché du travail. La ministre canadienne ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Regard sur l'Arctique</source></item><item><title>Figeac. Emploi : les entreprises figeacoises cherchent salariés désespérément - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2918891-emploi-les-entreprises-figeacoises-cherchent-salaries-desesperement.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNbJqLpadFR-M7hTeS7wNgqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:48:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2918891-emploi-les-entreprises-figeacoises-cherchent-salaries-desesperement.html" target="_blank"&gt;Figeac. Emploi : les entreprises figeacoises cherchent salariés désespérément&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les entreprises du bassin figeacois ont du mal à recruter. La situation inquiète dans l'industrie ou encore le commerce. Pôle emploi expérimente de nouvelles méthodes pour tenter d'y remédier. Avec ses grandes industries qui recrutent et ses petites entreprises qui innovent, le Figeacois est un bassin d'emploi dynamique. Dans le paysage économique plutôt morose, le territoire fait même figure d'exception. Le taux de chômage de 6,9 % y est plus bas qu'ailleurs, bien en dessous du taux régional (à plus de 10 % de la population active). «Le bassin d'emploi est plutôt attractif», confirme la di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Classement Glassdoor : les employeurs les mieux notés de France - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/classements-entreprises/classement-glassdoor-les-employeurs-les-mieux-notes-de-france-13567.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwUuURRo7Z4eFxCPBOJhnAqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMJ_bmAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/classements-entreprises/classement-glassdoor-les-employeurs-les-mieux-notes-de-france-13567.php" target="_blank"&gt;Classement Glassdoor : les employeurs les mieux notés de France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le site Glassdoor publie son classement annuel des meilleurs employeurs pour la France. Pour cette 11ème édition, c'est l'entreprise Hermès qui prend la tête du classement. Comme chaque année, Glassdoor, le site de notation des entreprises par leurs salariés, également plateforme de recherche d’emploi, distingue les employeurs préférés des Français. Le classement “Meilleurs employeurs 2019 - Le choix des employés” recense 25 entreprises, toutes de plus de 1.000 employés. Parmi ces nominés, 20 sont françaises. Le luxe intègre le classement Avec une note de 4,4/5, c’est Hermès qui arrive...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>Saint-Lô - Saint-Lô. Publicités François s’adapte face au marché de l’emploi - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/normandie/saint-lo-50000/saint-lo-publicites-francois-s-adapte-face-au-marche-de-l-emploi-6104174</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAH6-Jl1GZyX9gisurkbPXMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:19:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/normandie/saint-lo-50000/saint-lo-publicites-francois-s-adapte-face-au-marche-de-l-emploi-6104174" target="_blank"&gt;Saint-Lô - Saint-Lô. Publicités François s’adapte face au marché de l’emploi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tous les deux mois, Saint-Lô Agglo organise une visite dans une des entreprises locales. L’objectif : mieux connaître les activités et les métiers du bassin saint-lois, parfois trop méconnus. Vendredi 30 novembre, l’entreprise familiale Publicités François a ouvert ses portes. Dans le département de la Manche, les difficultés de recrutement pour les entreprises se révèlent être une véritable problématique. Pour faire face à cette conjoncture, la Ville de Saint-Lô multiplie les initiatives. Depuis 2015, l’agglomération organise, tous les deux mois, une visite dans l’une des nombreuses entrep...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Enquête : la vérité sur les "territoires zéro chômeur" - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/emploi/enquete-la-verite-sur-les-territoires-zero-chomeur_629285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO95pSGP8M1jXA16wn8mFBgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwmdCDBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/emploi/enquete-la-verite-sur-les-territoires-zero-chomeur_629285" target="_blank"&gt;Enquête : la vérité sur les "territoires zéro chômeur"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alice, une jeune quinquagénaire aux cheveux noirs, a le sourire. Après des années de galère à enchaîner les petits boulots, elle vient de décrocher un contrat à durée indéterminée pour gérer une épicerie solidaire à Loos, près de Lille. Ici, le taux de chômage avoisine les 18 % de la population active (contre 9 % au niveau national) et le taux de pauvreté dépasse les 20 % (13 % en France). Autant dire que le lancement de l’expérimentation « territoires zéro chômeur de longue durée » en 2017 a été une bulle d’oxygène. « Quelque 125 habitants en grande détresse ont pu retrouver un emploi dura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Chassin a comme première mission de revoir le modèle de financement des cégeps - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/02/chassin-a-comme-premiere-mission-de-revoir-le-modele-de-financement-des-cegeps_a_23606550/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFeEPPEQNk5oE1H0a2tuAsqGAgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w1IHzBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/02/chassin-a-comme-premiere-mission-de-revoir-le-modele-de-financement-des-cegeps_a_23606550/" target="_blank"&gt;Chassin a comme première mission de revoir le modèle de financement des cégeps&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour revoir le modèle de financement des cégeps, le gouvernement caquiste fait appel à Youri Chassin, qui veut, chemin faisant, casser son image de ténor dogmatique de la droite. Le gouvernement veut changer la façon de financer les cégeps, afin notamment d'assurer leur pérennité en région et de répondre aux besoins du marché du travail, dans un contexte de pénurie de main-d'oeuvre. Ce dossier a été confié au député de Saint-Jérôme et adjoint parlementaire du ministre de l'Éducation et de l'Enseignement supérieur, Youri Chassin. Le financement des cégeps surgit soudainement comme priorité p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>En moyenne, le salaire est multiplié par 1,7 pendant une carrière - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/emploi/le-salaire-est-multiplie-par-1-7-pendant-une-carriere_628904</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACZmP9qlXvqvLToWTtjD2IqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwhfyFAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/emploi/le-salaire-est-multiplie-par-1-7-pendant-une-carriere_628904" target="_blank"&gt;En moyenne, le salaire est multiplié par 1,7 pendant une carrière&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un salarié peut espérer en moyenne multiplier son salaire par 1,7 au cours de sa vie professionnelle, un chiffre stable au fil des générations même si le bénéfice du diplôme est moins élevé selon une étude publiée mercredi par France Stratégie. L'étude de cet organisme rattaché à Matignon est réalisée à partir des données disponibles de l'Insee pour les salariés à temps complet nés entre 1935 et 1974. Les experts constatent "que, de cinq ans en cinq ans, chaque cohorte répète un profil de carrière relativement invariant (...). En début de carrière, le salaire vaut en moyenne 70% du salaire ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>De l’influence de l’âge sur les salaires - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/linfluence-lage-salaires-2018-12-02-1200986895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJtyyKM6V1G2oMQmniqiVAqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:40:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/linfluence-lage-salaires-2018-12-02-1200986895" target="_blank"&gt;De l’influence de l’âge sur les salaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les salaires augmentent-ils vraiment avec l’âge ? Une étude réalisée par France Stratégie confirme, chiffres à l’appui, cette idée communément admise, mais a surtout le mérite de creuser le sujet en distinguant les situations, selon que l’on est un homme ou une femme, diplômé ou pas… Les experts de France Stratégie ont retenu, dans leur étude, les salariés à temps complet nés entre 1935 et 1974, divisés en huit cohortes de cinq ans chacune. L’étude ne rend pas compte, de ce fait, de l’impact du développement des temps partiels sur la rémunération moyenne. En outre, elle se penche sur les sa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Table ronde. Quelles réponses contre le chômage et la précarité ? - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/table-ronde-quelles-reponses-contre-le-chomage-et-la-precarite-664412</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxqmLYapR3Ut6DbAhXb0cMqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/table-ronde-quelles-reponses-contre-le-chomage-et-la-precarite-664412" target="_blank"&gt;Table ronde. Quelles réponses contre le chômage et la précarité ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rappel des faits. Alors que des négociations sur l’assurance-chômage sont en cours, la colère sociale est forte face aux politiques libérales, injustes et inefficaces. Des manifestations ont lieu ce samedi 1er décembre partout en France. Les évolutions actuelles de l’assurance-chômage apportent-elles des réponses pour lutter contre le chômage et la précarité ? DENIS GRAVOUIL La réforme du gouvernement sur l’assurance-chômage impose une nouvelle négociation. Elle est totalement « cadrée » vers une baisse drastique des allocations pour presque 4 milliards d’euros sur trois ans, baisse qui vis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Sénégal: Les professionnels privés du numérique réclament leur propre convention collective - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811300813.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJplGDGnFEzA3Eu54sh7imQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:37:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811300813.html" target="_blank"&gt;Sénégal: Les professionnels privés du numérique réclament leur propre convention collective&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les professionnels privés du numérique souhaitent avoir une législation sociale plus flexible et mieux adaptée à leur environnement aussi bien actuel que futur. Ils l’ont fait savoir à l’ouverture de la Journée de concertation sur « Classification des emplois/métiers - Convention collective dans le secteur du numérique ». C’était dans la matinée de ce vendredi 30 novembre à Dakar. Le vice-président du Conseil national du patronat (Cnp), M. Amadou Seck, informe que depuis 1982, les relations de travail dans la quasi-totalité des branches d’activités au Sénégal, y compris dans le secteur du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Thierry Pech : « Nous devons aller à la rencontre des gens là ils sont » - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Debats/Forum-et-debats/Thierry-Pech-Nous-devons-aller-rencontre-gens-sont-2018-11-27-1200985903</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5BJ4MaLyOOK8T7ruagc_0qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Debats/Forum-et-debats/Thierry-Pech-Nous-devons-aller-rencontre-gens-sont-2018-11-27-1200985903" target="_blank"&gt;Thierry Pech : « Nous devons aller à la rencontre des gens là ils sont »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Parler d’un nouveau contrat social renvoie à plusieurs choses : l’évolution de notre système de protection, bien sûr, mais aussi, plus généralement, le niveau d’égalité que l’on recherche ensemble. Il y a un accord croissant pour considérer que, dans un monde où les situations professionnelles sont plus précaires, les droits sociaux doivent être attachés à la personne, quelle que soit sa situation sur le marché du travail. Un accord aussi sur le fait qu’il ne suffit pas de distribuer des revenus de remplacement aux gens quand ça va mal : il faut aussi les équiper en amont pour affronter l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>La population vieillit, les salariés aussi - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/population-vieillit-salaries-aussi-2018-11-30-1200986528</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfZIgSBDQzCLfa7Fenx3u8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/population-vieillit-salaries-aussi-2018-11-30-1200986528" target="_blank"&gt;La population vieillit, les salariés aussi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les cabinets de recrutement, les chefs d’entreprise, les chercheurs aiment parler des jeunes. Ces jeunes « millenials » qui auraient « un autre rapport à l’entreprise ». Qui auraient envie de « mieux concilier travail et vie privée », etc., etc. Et les vieux alors, qui s’en préoccupe ? Pas grand monde, et pourtant : 7,6 millions de personnes de 50 à 64 ans sont en ce moment au travail, soit trois fois plus que de 15-24 ans. Le taux d’emploi des seniors a explosé en dix ans Et ce n’est pas fini : d’après les projections de l’Insee, les actifs de plus de 55 ans seront 5,3 millions en 2020 et ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Rémunérations. Les salaires en berne dans tous les pays - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/remunerations-les-salaires-en-berne-dans-tous-les-pays-664208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKjyGOfYEf9hcM_AeEMuSUqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:43:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/remunerations-les-salaires-en-berne-dans-tous-les-pays-664208" target="_blank"&gt;Rémunérations. Les salaires en berne dans tous les pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avec son rapport annuel sur l’évolution du niveau des salaires dans le monde, l’Organisation internationale du travail (OIT) donne incontestablement du grain à moudre à ceux qui revendiquent des augmentations de salaires, à l’instar des travailleurs qui prévoient de descendre dans la rue sur le sujet à l’appel de la CGT, le 1er décembre, ou même des gilets jaunes qui déplorent la dégringolade de leur pouvoir d’achat. L’OIT constate, d’une part, que la croissance mondiale des salaires est retombée à son plus bas niveau depuis 2008, bien en dessous des niveaux prévalant avant la crise financi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Tout savoir sur le V.I.E : employabilité, profils, secteurs... - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/travailler-a-letranger/temoignages-expats/tout-savoir-sur-le-v-i-e-employabilite-profils-secteurs-13533.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgFDGBFZwVaf02cwkC_oWUqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMKzmmAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/travailler-a-letranger/temoignages-expats/tout-savoir-sur-le-v-i-e-employabilite-profils-secteurs-13533.php" target="_blank"&gt;Tout savoir sur le V.I.E : employabilité, profils, secteurs...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;INFOGRAPHIES // 10.000 jeunes sont actuellement en Volontariat International en Entreprise (V.I.E) quelque part dans le monde. En grande partie, il s'agit de profils très diplômés qui ont connu une première expérience à l'international. Le V.I.E, une formule gagnante pour entrer sur le marché de l’emploi ? Tous les chiffres poussent à le croire. D’après une étude menée par Edhec New Talent Center et Business France, 9 sur 10 sont embauchés à la suite de cette expérience à l’étranger - la moitié dans l’entreprise d’accueil. Ce contrat, qui peut aller jusqu’à 24 mois, est un pari pour l’entre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>Emploi. Tests de vocation sur des métiers en tension - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/landerneau/emploi-tests-de-vocation-sur-des-metiers-en-tension-27-11-2018-12145403.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQH5doZXl32h-mBneIkokIqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwy4yYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/landerneau/emploi-tests-de-vocation-sur-des-metiers-en-tension-27-11-2018-12145403.php" target="_blank"&gt;Emploi. Tests de vocation sur des métiers en tension&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les rendez-vous du mardi de Pôle emploi Landerneau ont inscrit les métiers de l’alimentaire au menu du 20 novembre. Motivés par un représentant de la chambre de métiers et de l’artisanat, onze demandeurs d’emploi pourront s’essayer sur des métiers sous tension. Lancés en septembre, les rendez-vous du mardi de Pôle emploi s’enchaînent sur des thématiques partant de l’identification de problèmes significatifs sur le marché du travail. Ils recoupent souvent les observations de partenaires. L’agence de Landerneau et la chambre de métiers et de l’artisanat du Finistère se retrouvent ainsi sur le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>La Corée du Sud, championne de la précarisation des emplois - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Coree-Sud-championne-precarisation-emplois-2018-11-27-1200985757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXse9SwlRgWnn_Scs-IwnYqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:38:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Coree-Sud-championne-precarisation-emplois-2018-11-27-1200985757" target="_blank"&gt;La Corée du Sud, championne de la précarisation des emplois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Je vais sécher les larmes des travailleurs précaires », promettait en mai 2017, au lendemain de son élection, le président Moon Jae-in aux intérimaires de l’aéroport international d’Incheon. Dix mille travailleurs de l’aéroport se sont ainsi vus offrir un CDI, une mesure destinée à envoyer un signal fort aux autres entreprises publiques. La Corée du Sud possède en effet une proportion de travailleurs dits « irréguliers » parmi les plus importantes des pays de l’OCDE. Les 6,61 millions de précaires – intérimaires ou CDD – représentent officiellement 33 % des salariés. Une hausse de 20 % en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Les femmes: un réel catalyseur de changement pour le monde du travail - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/patrick-poulin/femmes-affaires-inspirantes-catalyseur-changement-monde-travail_a_23601463/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP0COcetbBmS-EgMiEQW7QqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8wzfY7</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/patrick-poulin/femmes-affaires-inspirantes-catalyseur-changement-monde-travail_a_23601463/" target="_blank"&gt;Les femmes: un réel catalyseur de changement pour le monde du travail&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nous le savons tous, le marché du travail est en constante évolution. Même si les femmes ont réalisé des avancées considérables sur le marché du travail, il reste encore fort à faire, et bien des progrès à réaliser. Malheureusement, alors que plusieurs entreprises québécoises et canadiennes font face à une importante pénurie de main-d'œuvre, un nouveau sondage réalisé auprès des femmes démontre que plusieurs d'entre elles ont peur pour leur emploi en raison de l'automatisation. Pourtant, si les technologies vont définitivement changer certaines industries, elles apporteront aussi dans son s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Les femmes font leur chemin en entreprise - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMef36i466bosJAP1LBrbyUqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/" target="_blank"&gt;Les femmes font leur chemin en entreprise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Isabelle Rongier envoie des fusées dans l’espace. Matheuse, elle a intégré Supaero dans les années 1980. « À l’époque, il y avait seulement dix filles sur près d’une centaine d’étudiants… » Elle est ensuite devenue la première femme ayant rang de directrice au Centre national d’études spatiales (CNES), avant de rejoindre ArianeGroup où elle est vice-présidente. Elle y dirige l’inspection générale : une équipe de 200 experts qui valide tous les choix techniques. Un parcours brillant qui n’a « pas toujours été facile », concède-t-elle. Dans ce milieu très masculin, elle a fait partie des pion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Les partenaires sociaux demandent à Pôle emploi d’accélérer les formations des chômeurs - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/chomage/les-partenaires-sociaux-demandent-pole-emploi-d-accelerer-les-formations-des-chomeurs-6074280</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcLiomvgpRwJ5melqMSne4qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:52:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/chomage/les-partenaires-sociaux-demandent-pole-emploi-d-accelerer-les-formations-des-chomeurs-6074280" target="_blank"&gt;Les partenaires sociaux demandent à Pôle emploi d’accélérer les formations des chômeurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les partenaires sociaux vont demander à Pôle emploi d’accélérer l’accompagnement du demandeur d’emploi et son entrée en formation, ont-ils indiqué vendredi à l’issue d’une séance de négociations autour de la réforme de l’assurance-chômage. L'Unedic, géré par les partenaires sociaux, doit dans les prochaines semaines fixer avec l’État et Pôle emploi les objectifs de l’opérateur public pour les trois années à venir dans le cadre d’une « convention tripartite ». Vendredi, les partenaires sociaux ont longuement discuté du mandat qui sera confié à l'Unedic pour cette négociation « dans le but d’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Salaire minimum: l’Ontario a bien fait d’annuler la hausse à 15$ - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/jasmin-guenette/salaire-minimum-ontario-annuler-hausse-15-dollars_a_23595070/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdbYk0tU6i2iZ7IEfWKh_AqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w7ohJ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/jasmin-guenette/salaire-minimum-ontario-annuler-hausse-15-dollars_a_23595070/" target="_blank"&gt;Salaire minimum: l’Ontario a bien fait d’annuler la hausse à 15$&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avec la collaboration d'Alexandre Moreau, Analyste en politiques publiques Bien des politiciens et des groupes de pression prônent une augmentation rapide du salaire minimum au nom de la justice sociale. C'est ignorer le résultat des expériences passées. La nouvelle ministre du Travail de l'Ontario, Laurie Scott, a fait contrepoids à ce discours en annulant la hausse à 15$ prévue pour janvier 2019 et en rappelant que le salaire minimum devrait être déterminé «en fonction de l'économie, et non de la politique». Il s'agit d'un compromis raisonnable qui évitera de nuire davantage aux travaille...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>De nouveaux arguments pour et contre les patrons qui rejettent le télétravail de leurs employés - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/22/etude-nouveaux-arguments-pour-contre-travailleurs-patrons-teletravail-enquete/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0rS2t1pnagXXDfdhdMUMUqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/22/etude-nouveaux-arguments-pour-contre-travailleurs-patrons-teletravail-enquete/" target="_blank"&gt;De nouveaux arguments pour et contre les patrons qui rejettent le télétravail de leurs employés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En septembre dernier, le gouvernement canadien affirmait que l’équilibre travail-famille serait au coeur de la refonte du Code du travail. Pour le moment, il y manque une pièce maîtresse soit une réglementation forçant les employeurs à mettre en oeuvre des politiques à l’égard du télétravail. Le Canada est l’un des pays de l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE) où le télétravail est le moins développé. Malgré les preuves de plus en plus nombreuses en faveur du télétravail – d’une meilleure fidélisation des employés à une réduction des coûts des locaux à bureaux...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Modestes ou pas, les seniors continuent de travailler - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/22/2911409-modestes-ou-pas-les-seniors-continuent-de-travailler.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPb2elwbSzG6uEz5pNTq0c4qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/22/2911409-modestes-ou-pas-les-seniors-continuent-de-travailler.html" target="_blank"&gt;Modestes ou pas, les seniors continuent de travailler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans une étude publiée cette semaine, l'Insee montre que 3 % des plus de 65 ans continuent de travailler. C'est trois fois plus qu'il y a dix ans et cela concerne à la fois les plus modestes et les plus aisés. À première vue, cela peut paraître marginal. Selon la dernière étude de l'Insee intitulée «France, portrait social», parue cette semaine, 3 % des Français de plus de 65 ans continuent de travailler. Mais en réalité, c'est une augmentation notable : ce taux a triplé en l'espace dix ans. Chez les «jeunes» seniors, ceux qui ont entre 65 et 69 ans, il atteint même près de 7 %, soit un niv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Emploi. Une pénurie de main-d’œuvre qualifiée - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/economie/emploi-une-penurie-de-main-d-oeuvre-qualifiee-19-11-2018-12136473.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEVs9_1dcJVMLrDxjx0tXcqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw3YqYBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/economie/emploi-une-penurie-de-main-d-oeuvre-qualifiee-19-11-2018-12136473.php" target="_blank"&gt;Emploi. Une pénurie de main-d’œuvre qualifiée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’opération « Objectif Emploi », lancée il y a un an par Le Télégramme, devient « Objectif Emploi Formation ». Alors qu’il reste difficile pour les entreprises de recruter du personnel qualifié, la formation devient un enjeu majeur pour les salariés et les demandeurs d’emploi. Notre dossier de lancement met en avant les causes des difficultés à recruter mais aussi les solutions. La Bretagne n’y échappe pas. Chaque année, de nombreuses offres d’emploi sont longues à satisfaire. On manque sérieusement de charpentiers, couvreurs, bouchers, soudeurs, assistantes à domicile, chauffeurs routiers,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>La DIECCTE publie le bilan 2017 du marché de l'emploi - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/guadeloupe/dieccte-publie-bilan-2017-du-marche-emploi-650364.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOttMLv6E2460MH4Jt4dVgqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMNjT4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:08:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/guadeloupe/dieccte-publie-bilan-2017-du-marche-emploi-650364.html" target="_blank"&gt;La DIECCTE publie le bilan 2017 du marché de l'emploi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Dieccte Guadeloupe a réalisé le bilan 2017 du marché du travail et des politiques d’emploi en Guadeloupe. En 2017, en Guadeloupe, la situation sur le marché du travail se détériore, après une amélioration de la demande d’emploi en 2016 (baisse de la demande). La demande d’emploi en fin de mois (DEFM) augmente de 1,9 % en catégories ABC contre une baisse de 1,2 % un an plus tôt en données brutes. Toutes catégories confondues (ABCDE), 69 432 demandeurs d’emploi sont inscrits à Pôle emploi en fin d’année (+360 demandes). Les seniors (50 ans et plus) sont encore particulièrement touchés. Leu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Le gouvernement a approuvé 95% du jobsdeal - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/23/news/le-gouvernement-a-approuve-95-du-jobsdeal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBko5HvFUyPQjp1IJgPtjjUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/23/news/le-gouvernement-a-approuve-95-du-jobsdeal/" target="_blank"&gt;Le gouvernement a approuvé 95% du jobsdeal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le conseil des ministres a approuvé vendredi un avant-projet de loi qui contient une grande partie des mesures du « jobsdeal ». Selon le ministre de l’Emploi, Kris Peeters, 95% de ce programme qui vise à activer les demandeurs d’emploi et à résorber les métiers en pénurie est désormais approuvé par le gouvernement. Seule manque la dégressivité des allocations de chômage pour laquelle des propositions sont attendues d’ici la semaine prochaine. Parmi les mesures figure le reclassement qui sera désormais offert au travailleur qui perd son emploi pour force majeure médicale. Actuellement, ce tr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Marché de l’emploi. L’embellie profite surtout aux jeunes - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/le-relecq-kerhuon/marche-de-l-emploi-l-embellie-profite-surtout-aux-jeunes-12-11-2018-12131396.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQxL_J4vJ5kT-GEFzJjzf4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw35SYBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/le-relecq-kerhuon/marche-de-l-emploi-l-embellie-profite-surtout-aux-jeunes-12-11-2018-12131396.php" target="_blank"&gt;Marché de l’emploi. L’embellie profite surtout aux jeunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pôle emploi et le Service emploi du Relecq-Kerhuon ont renouvelé leur convention lundi matin. L’occasion d’un point étape sur le marché du travail dans la commune. Point positif : le chômage a baissé d’environ 1 % en un an. Mais cette légère embellie profite surtout aux jeunes de moins de 25 ans. Moins 4 % en catégorie A La commune comptait 819 demandeurs d’emploi en septembre 2018. Un chiffre en baisse de 1 % par rapport à l’année précédente à la même époque. Dans le détail, les demandeurs d’emploi de catégorie A (tenus de rechercher un emploi, sans emploi) ont baissé de 4 % en un an. En r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Emploi : vers une sécurisation de la liberté d’entreprendre ? - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/vie-pratique/travail-independant-concilier-liberte-et-securite_626583</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBP44JEWk1iLzkebbUUw-UkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwhfyFAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/vie-pratique/travail-independant-concilier-liberte-et-securite_626583" target="_blank"&gt;Emploi : vers une sécurisation de la liberté d’entreprendre ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les nouvelles formes d’entrepreneuriat La transition numérique, les blocages du marché du travail comme les nouveaux besoins de la jeunesse accélèrent les mutations professionnelles. La société française accueille, en son sein, une nouvelle génération d’actifs, plus orientée vers la liberté d’entreprendre, la gestion de son emploi du temps et le refus d’un seul et même emploi à vie. L’entrepreneuriat peut se regrouper sous quatre catégories principales : - Le freelance (terme anglais signifiant « travailleur indépendant ») qui opte généralement pour le statut de micro-entrepreneur. - Les in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Des CV vidéos pour rassurer sur le handicap - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/CV-videos-rassurer-handicap-2018-11-19-1200983981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaBHAU6UWX7sO4tMtf08d8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:01:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/CV-videos-rassurer-handicap-2018-11-19-1200983981" target="_blank"&gt;Des CV vidéos pour rassurer sur le handicap&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leur handicap ne se voit pas. Pourtant Lydia, Christian, Roger, Céline, Mario, Sylvie et Nathalie, habitants du Lunévillois (Meurthe-et-Moselle), sont reconnus travailleurs handicapés. Au cours des dernières années, ils ont été licenciés pour inaptitude, en raison de problèmes de dos ou de maladies chroniques, notamment. Après ce coup dur, et le difficile deuil de leur métier, ils ont été orientés vers Cap emploi, l’organisme de placement public en faveur de l’emploi des personnes handicapées. Quelles perspectives désormais ? Et comment parler de leurs limitations, les transformer en contra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>«La recherche d’emploi n’est pas un jeu» - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/11/19/la-recherche-d-emploi-n-est-pas-un-jeu_1693043</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAsKwjFAtgFERSA6oEA_7doqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:26:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/11/19/la-recherche-d-emploi-n-est-pas-un-jeu_1693043" target="_blank"&gt;«La recherche d’emploi n’est pas un jeu»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D’un côté, des responsables d’entreprises, assis sur des fauteuils rouges, de dos. De l’autre, une demandeuse d’emploi, debout, au milieu d’une salle. Sa mission : répondre aux questions des employeurs et les convaincre de se retourner pour presser un des buzzers posés sur la table qui les sépare. Signe que son profil les a séduits, avec à la clé, peut-être, un contrat de travail. Bienvenue dans le nouveau monde de Pôle Emploi, où les entretiens d’embauche sont repensés à la sauce The Voice, le télé-crochet de TF1. «Cirque» Rapportée par Street Press mi-octobre, la scène s’est déroulée dans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Seniors en quête de job : ce qu’il faut savoir - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/emploi/seniors-en-quete-de-job-ce-qu-il-faut-savoir-14-11-2018-7942485.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYMHheY1zxVRwEBY5MRpOkqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:40:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/emploi/seniors-en-quete-de-job-ce-qu-il-faut-savoir-14-11-2018-7942485.php" target="_blank"&gt;Seniors en quête de job : ce qu’il faut savoir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pas facile de lancer a la recherche d’un emploi quand on a plus de 50 ans, mais pas perdu non plus ! Voici quelques conseils pour ne pas perdre son temps. Seniors en quete de job : ce qu’il faut savoir Retrouver du travail apres 50 ans ? Pas facile, mais jouable : a condition de connaitre les regles du jeu, de bien evaluer ses competences et de s’adresser aux entreprises qui pensent d’abord experience et expertise. La stabilite du taux de chomage de la tranche des 50-59 ans – entre 6% et 7% environ - demontre d’ailleurs que le nombre de demandeurs d’emploi dans cette categorie ne connait pa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Travail: la technologie va profiter aux femmes… à certaines conditions - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/page-non-trouvee/index.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9U9KMMC7vIRtluCVJwjXQqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMJ_bmAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/page-non-trouvee/index.php" target="_blank"&gt;Travail: la technologie va profiter aux femmes… à certaines conditions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon l'étude annuelle du cabinet de conseil McKinsey Women Matter, la révolution technologique va créer de nouveaux emplois. Une prévision qui pourrait profiter aux femmes sous certaines conditions... Le cabinet de conseil McKinsey a dévoilé ce vendredi une étude portant sur l’impact de la révolution technologique sur l’emploi des femmes. McKinsey a pris en compte les nouvelles technologies, les investissements et le vieillissement de la population pour cerner le futur du travail. D’après ses résultats, les secteurs qui exploseront sont la santé, l’aide sociale et les services professionne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>La France de 2018 crée moins d’emplois qu’en 2017 - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/France-2018-cree-moins-demplois-quen-2017-2018-11-13-1200982801</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2L4bdAXE5JtZDClyQLNvYqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:29:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/France-2018-cree-moins-demplois-quen-2017-2018-11-13-1200982801" target="_blank"&gt;La France de 2018 crée moins d’emplois qu’en 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’économie française continue de créer des emplois… à un rythme nettement plus modéré qu’en 2017. C’est ce qui ressort des chiffres publiés mardi 13 novembre par l’Insee. Selon l’institut national de la statistique, le troisième trimestre a vu la création de 30 200 nouveaux postes (solde net entre les créations et les destructions, NDLR). C’est mieux qu’entre avril et juin (22 400 emplois créés), et il s’agit du 14e trimestre consécutif de créations nettes d’emplois, mais ce sont des niveaux qui restent nettement inférieurs à la dynamique observée en 2017. 150 000 nouveaux postes attendus c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>CDD : stop ou encore ? - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/emissions/dimanche-en-politique-picardie/cdd-stop-encore-1574888.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0dyM4aKAuJsqSBu9suokIqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:21:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/emissions/dimanche-en-politique-picardie/cdd-stop-encore-1574888.html" target="_blank"&gt;CDD : stop ou encore ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cette annonce intervient alors que les syndicats et le patronat négocient la réforme de l'assurance chômage. Le CDD bonus-malus va bientôt voir le jour mais avant lui le CDDU (CDD d’usage) a été mis en place. Ce dispositif très souple a favorisé l’envolée des contrats de travail de courte durée. La Picardie compte 84,74 % de CDI soit 576055 salariés, 8,73% de CDD soit 59346 salariés et 2,45% d'intérimaires soit 16 631 personnes. Nous verrons comment fonctionnent ces nouveaux contrats de travail, le CDD bonus-malus, et le CDDU. Pourquoi les entreprises accueillent-elles avec frilosité le CDD...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>En Espagne, des travailleurs toujours pauvres malgré une forte croissance - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/votre-carriere/en-espagne-des-travailleurs-toujours-pauvres-malgre-une-forte-croissance-1315695</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxoi2l7x9WvIy0xkaUC-qMqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwg--DBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/votre-carriere/en-espagne-des-travailleurs-toujours-pauvres-malgre-une-forte-croissance-1315695" target="_blank"&gt;En Espagne, des travailleurs toujours pauvres malgré une forte croissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Contrats précaires, bas salaires: l'Espagne a beau bénéficier d'une solide reprise économique, elle fait face à un problème structurel de "travailleurs pauvres". Un phénomène persistant qui préoccupe le gouvernement. Près d'une personne travaillant sur six (15%) vit actuellement dans la pauvreté dans le pays, selon le ministère du Travail. Et d'après les derniers chiffres disponibles d'Eurostat, l'Espagne se classait en 2016 parmi les plus mauvais élèves de l'UE en la matière (13,1% de travailleurs pauvres) derrière la Grèce et la Roumanie. Depuis sa sortie de crise en 2014, le pays a pourt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Le nombre de demandeurs d’emploi handicapés passe la barre des 500 000 - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/France/Exclusion/Le-nombre-demandeurs-demploi-handicapes-passe-barre-500-000-2018-11-14-1200983076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5rbFEAEw2665MpZ4DxSAAqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOqIvgU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/France/Exclusion/Le-nombre-demandeurs-demploi-handicapes-passe-barre-500-000-2018-11-14-1200983076" target="_blank"&gt;Le nombre de demandeurs d’emploi handicapés passe la barre des 500 000&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les chiffres sont moroses. 514 000 chômeurs en situation de handicap, en hausse de 3,5 % par rapport à 2017. « Et ce, dans un contexte d’une relative stabilité du taux de chômage global », souligne Alain Rochon, président de l’Association des paralysés de France (APF France handicap). « C’est chaque année la même chose », souffle-t-il. Depuis cinq ans, la courbe du nombre de demandeurs d’emploi handicapés ne cesse de croître (+ 35 % depuis 2013). Cette hausse s’explique en partie par la forte augmentation du nombre de personnes reconnues comme travailleurs handicapés. Pour le reste, les obs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Villeneuve-sur-Lot. Semaine Emploi et Handicap : un forum et six visites d'entreprises - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/13/2905409-semaine-emploi-handicap-forum-six-visites-entreprises.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdZZMBaFIstmPVYAUl0HMcqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 02:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/13/2905409-semaine-emploi-handicap-forum-six-visites-entreprises.html" target="_blank"&gt;Villeneuve-sur-Lot. Semaine Emploi et Handicap : un forum et six visites d'entreprises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la 15e année consécutive, la ville organise le Forum Emploi Handicap, le mardi 20 novembre, et six visites d'entreprises sur inscription les 21, 22 et 23 novembre. «La prochaine édition de la semaine Emploi Handicap à Villeneuve aura lieu le 20 novembre, à la Maison de la vie associative. C'est une manifestation dont la ville est à l'initiative, avec des partenaires importants afin qu'il puisse y avoir une mobilisation autour de l'emploi des personnes handicapées», souligne le maire Patrick Cassany, aux côtés de Marie-Françoise Béghin, première adjointe au maire, chargée de l'action so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Carrosserie. De l’or au bout des doigts - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/quimper/carrosserie-de-l-or-au-bout-des-doigts-09-11-2018-12128822.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENECDT9ZdjM1FlpsYpNGsrIqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw_o2YBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/quimper/carrosserie-de-l-or-au-bout-des-doigts-09-11-2018-12128822.php" target="_blank"&gt;Carrosserie. De l’or au bout des doigts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Double médaille d’or au concours du Meilleur apprenti de France, à 21 ans, Hugues Philipot a trouvé sa voie dans la carrosserie familiale du Moulin-Vert. Un métier passion qui peine pourtant à recruter. Dans l’atelier de la rue du Cosquer, les vieilles carrosseries en restauration côtoient les autos en cours de réparation. Embauché depuis le mois de septembre en contrat à durée indéterminée, Hugues Philipot, 21 ans, retape un vieux pick-up. Le jeune homme a rejoint l’entreprise familiale sur un coup de tête, il y a un an, portant à cinq le nombre d’emplois au sein de la carrosserie. « On av...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Emploi. Geoffroy Roux de Bézieux sonne la charge contre le CDI - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/emploi-geoffroy-roux-de-bezieux-sonne-la-charge-contre-le-cdi-663417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmi7y5_YnQrZPJfhO78_K0qGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:24:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/emploi-geoffroy-roux-de-bezieux-sonne-la-charge-contre-le-cdi-663417" target="_blank"&gt;Emploi. Geoffroy Roux de Bézieux sonne la charge contre le CDI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lors que la négociation sur l’assurance-chômage s’ouvre aujourd’hui (lire page suivante), le Medef avance ses pions pour pousser au moins-disant social. Son président, Geoffroy Roux de Bézieux, a proposé de s’attaquer à une « spécificité française » : le contrat de travail en CDI, dernier rempart des salariés. « Je ne peux pas me résoudre à un marché du travail aussi dual et binaire, la question du contrat de travail doit être reposée de façon apaisée avec un socle de droits communs entre CDD et CDI », a assuré au Journal du dimanche le patron des patrons. La mesure paraît inoffensive, ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>En Israël, une ligne téléphonique pour les femmes Haredim - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Moyen-Orient/En-Israel-ligne-telephonique-femmes-Haredim-2018-11-13-1200982807</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzp-_HzGWl2vOnK6U4ePRIqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 15:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Moyen-Orient/En-Israel-ligne-telephonique-femmes-Haredim-2018-11-13-1200982807" target="_blank"&gt;En Israël, une ligne téléphonique pour les femmes Haredim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans la salle du « comité du travail et de la protection sociale » de la Knesset – le parlement israélien –, les échanges sont vifs. À l’ordre du jour, lundi 12 novembre, le rapport que le Réseau des femmes israéliennes a consacré à sa ligne téléphonique mise en place en octobre 2017, il y a un an, pour les femmes ultra-orthodoxes. Cette ligne offre un espace d’écoute privilégié pour ces femmes dont on entend habituellement peu parler. Elles sont pourtant sujettes à des discriminations sur le marché du travail bien plus souvent que les autres Israéliennes. Faute de bien connaître leurs droi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Reconversion professionnelle : 22 % des Français ont changé de métier en cinq ans - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/emploi/reconversion-professionnelle-22-des-francais-ont-change-de-metier-06-11-2018-7936773.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHeKl_xhWdUWsGdwg2AWAYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:08:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/emploi/reconversion-professionnelle-22-des-francais-ont-change-de-metier-06-11-2018-7936773.php" target="_blank"&gt;Reconversion professionnelle : 22 % des Français ont changé de métier en cinq ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon une etude du ministere du Travail, pres d’un quart des personnes en emploi a quitte leur profession pour une autre, entre 2010 et 2015. Et peu par choix. Reconversion professionnelle : 22 % des Francais ont change de metier en cinq ans Exercer un metier a vie, une pratique de l’ancien monde ? Les chantres du changement en sont persuades. La revolution est meme annoncee par la ministre du Travail, Muriel Penicaud. « C’est ce que propose la loi pour la liberte de choisir son avenir professionnel du 5 septembre 2018, avec davantage de droits a la formation », insiste son entourage. Une m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Discriminations. Plus que 150 ans pour l’égalité des salaires - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/discriminations-plus-que-150-ans-pour-legalite-des-salaires-663319</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlipvwYYCZP2DPjizYoONEqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:18:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/discriminations-plus-que-150-ans-pour-legalite-des-salaires-663319" target="_blank"&gt;Discriminations. Plus que 150 ans pour l’égalité des salaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La colère des femmes contre les inégalités salariales a de beaux jours devant elle. Ce 6 novembre, à partir de 15 h 35, les salariées françaises ont cessé symboliquement d’être rémunérées jusqu’à la fin de l’année, au lieu de toucher le juste fruit de leur travail. Contre l’ordre patriarcal et capitaliste, des associations féministes sont descendues dans les rues pour exiger l’égalité réelle sur les salaires. « Les lois existent depuis des années, mais elles ne sont pas efficaces. Cela progresse un peu, mais, à ce rythme-là, nous devrons attendre 150 ans pour arriver à l’égalité en 2168 », ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Olivier Langlois est le nouveau directeur de Pôle Emploi à Honfleur - Normandie Actu</title><link>https://actu.fr/normandie/honfleur_14333/olivier-langlois-est-nouveau-directeur-pole-emploi-honfleur_19407251.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItJx2dyrPRt3P02yvAOjFwqGAgEKg8IACoHCAowpZKgCTCO-W8w9oSjAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/normandie/honfleur_14333/olivier-langlois-est-nouveau-directeur-pole-emploi-honfleur_19407251.html" target="_blank"&gt;Olivier Langlois est le nouveau directeur de Pôle Emploi à Honfleur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Normandie Actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olivier Langlois est arrivé au Pôle emploi à Honfleur le 1er octobre 2018. (©Le Pays d’Auge) D’où arrivez-vous et quel est votre parcours ? J’arrive de Caen (Calvados) où j’étais responsable de la communication Pôle Emploi pour la région pendant sept ans. Avant, j’étais directeur d’agence au Mans (Sarthe), où je suis resté huit ans, avant d’arriver en Normandie. J’ai intégré le service public de l’emploi il y a 18 ans comme conseiller en région PACA puis en Midi-Pyrénées, étant natif du Lot. Trois métiers différents dans quatre régions différentes donc… ? En toute modestie, s’il y a quelque...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">Normandie Actu</source></item><item><title>L’Amérique redécouvre le plein-emploi… et ses revers - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Economie-et-entreprises/LAmerique-redecouvre-plein-emploi-revers-2018-11-05-1200980832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHA86HdFPiFSpvlXp6PAERwqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 19:46:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Economie-et-entreprises/LAmerique-redecouvre-plein-emploi-revers-2018-11-05-1200980832" target="_blank"&gt;L’Amérique redécouvre le plein-emploi… et ses revers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Minnesota, État du Midwest à la frontière canadienne riche de 10 000 lacs, n’est pas prisé des seuls amoureux de la nature. En banlieue de Minneapolis, le Mall of America, plus grand centre commercial du pays, a aussi ses fans. Avec ses centaines de commerces, ses cinémas et ses montagnes russes, il y en a pour tous les goûts : chaque année 40 millions de clients franchissent l’une de ses nombreuses portes. Autant dire qu’on ne badine pas avec le commerce à Minneapolis. Pourtant, le secteur est à la peine. Non pas que les clients soient absents ; ce sont plutôt les vendeurs qui manquent ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>USA: Rebond des créations d'emplois en octobre, les salaires grimpent - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/usa-rebond-des-creations-d-emplois-en-octobre-les-salaires-grimpent_623681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc7mnYm42ASZzNnZ9Gl5UIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/usa-rebond-des-creations-d-emplois-en-octobre-les-salaires-grimpent_623681" target="_blank"&gt;USA: Rebond des créations d'emplois en octobre, les salaires grimpent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Les créations d'emplois ont fortement rebondi en octobre aux Etats-Unis et les salaires ont enregistré leur plus forte progression en rythme annuel depuis neuf ans et demi, ce qui signale des tensions persistantes sur le marché du travail qui pourraient encourager la Réserve fédérale (Fed) à poursuivre dans la voie du resserrement monétaire. Le très suivi rapport mensuel sur l'emploi, publié vendredi par le département du Travail, montre également que le taux de chômage est resté stable à 3,7%, un plus bas de 49 ans, en dépit de la hausse de la population active. La s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Castres. Le Département du Tarn et Pôle Emploi partenaires pour une meilleure visibilité des offres d'emploi - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/06/2901412-departement-tarn-pole-emploi-partenaires-meilleure-visibilite-offres-emploi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2gAzFaJcGKanS4-Koiw3oqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:02:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/06/2901412-departement-tarn-pole-emploi-partenaires-meilleure-visibilite-offres-emploi.html" target="_blank"&gt;Castres. Le Département du Tarn et Pôle Emploi partenaires pour une meilleure visibilité des offres d'emploi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Désormais, pour permettre une meilleure visibilité des offres d’emploi locales, l’application "API offres" dédiée aux collectivités territoriales sera disponible sur le site Internet du Département, sur un portail unique : Tarn.fr. Elle a été activée à travers la signature d’une convention entre le président du Département Christophe Ramond et Thierry Couve, directeur de Pôle Emploi Tarn et Aveyron. Au préalable, le président Ramond a visité les nouveaux locaux de l’agence castraise de Pôle Emploi ouverts en février dernier sur le boulevard Mendès-France. Une visite guidée par la directrice...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>USA: emplois et salaires en hausse à la veille des élections - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/usa-emplois-et-salaires-en-hausse-a-la-veille-des-elections_623666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFX5MamuEQzlr71CE4scM8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 18:55:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/usa-emplois-et-salaires-en-hausse-a-la-veille-des-elections_623666" target="_blank"&gt;USA: emplois et salaires en hausse à la veille des élections&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'économie américaine a continué de créer des emplois à un rythme soutenu en octobre avec un taux de chômage à son plus bas niveau en près de 50 ans et des salaires qui augmentent. Autant d'indicateurs de bon augure pour Donald Trump à moins de cinq jours d'élections législatives, un test pour le président. Le président a trompété ces excellentes nouvelles sur Twitter: "Ouah ! Les Etats-Unis ont engrangé 250.000 emplois de plus en octobre -- et ce en dépit des ouragans. Chômage à 3,7%. Salaires en HAUSSE! Ce sont des chiffres incroyables. Continuez comme ça. Votez républicain !". Ces chiffr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>USA: Les salaires dopent les coûts de main d'oeuvre au 3e trimestre - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/usa-les-salaires-dopent-les-couts-de-main-doeuvre-au-3e-trimestre-1313863</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQ9o0aod6JhzF5K2GE-rxgqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 05:40:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/usa-les-salaires-dopent-les-couts-de-main-doeuvre-au-3e-trimestre-1313863" target="_blank"&gt;USA: Les salaires dopent les coûts de main d'oeuvre au 3e trimestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Les coûts de la main d'oeuvre ont nettement augmenté au troisième trimestre aux Etats-Unis, en raison d'importantes revalorisations salariales aussi bien dans le public que dans le privé dans le contexte d'un marché de l'emploi tendu où le taux de chômage, de 3,7%, est proche d'un plus bas de 49 ans. L'indice du coût de l'emploi (ECI), mesure la plus large des coûts de main d'oeuvre, a progressé de 0,8% au troisième trimestre après +0,6% confirmé le trimestre précédent, a annoncé le département du Travail mercredi. Cela donne une hausse annuelle de 2,8%. Les économist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>USA : emplois et salaires en hausse à la veille des élections - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-emplois-et-salaires-en-hausse-a-la-veille-des-elections-913165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn01ZwSUzBTQ_nrEKgCV5cqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:45:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-emplois-et-salaires-en-hausse-a-la-veille-des-elections-913165" target="_blank"&gt;USA : emplois et salaires en hausse à la veille des élections&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autant d’indicateurs de bon augure pour Donald Trump à moins de cinq jours d’élections législatives, un test pour le président. Le président a trompété ces excellentes nouvelles sur Twitter: “Ouah ! Les Etats-Unis ont engrangé 250.000 emplois de plus en octobre — et ce en dépit des ouragans. Chômage à 3,7%. Salaires en HAUSSE! Ce sont des chiffres incroyables. Continuez comme ça. Votez républicain !”. Ces chiffres ont largement dépassé les prévisions des analystes qui tablaient sur 185.000 créations après les 118.000 de septembre, un chiffre révisé en baisse, selon les données publiées vend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>"Peut-on vraiment trouver un emploi en traversant la rue ?" - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/peut-on-vraiment-trouver-un-emploi-en-traversant-la-rue-1313504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeB4C5Rzb7m9eU7cMHGyCoqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 10:49:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/peut-on-vraiment-trouver-un-emploi-en-traversant-la-rue-1313504" target="_blank"&gt;"Peut-on vraiment trouver un emploi en traversant la rue ?"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Je traverse la rue et je vous trouve un travail." En adressant cette phrase le 16 septembre dernier à un jeune horticulteur, Emmanuel Macron a relancé le débat sur les emplois non pourvus. La coexistence de ces derniers avec un chômage de masse serait la preuve d'un dysfonctionnement à la fois du marché du travail mais aussi du modèle social français. Ils révéleraient non seulement une trop forte rigidité du marché du travail, qui limiterait le recrutement du côté de l'employeur, mais aussi une faible incitation financière à la reprise d'un emploi du côté des candidats. Et enfin, une inadé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Immigration : le Canada accueillera 10 % plus d’immigrants d’ici 2021 et augmentera ainsi sa cible à 350 000 par année - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/01/immigration-canada-augmente-cible-immigrants-350000-par-annee/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWNNeVxnqt2TysTqe4wpnIqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/01/immigration-canada-augmente-cible-immigrants-350000-par-annee/" target="_blank"&gt;Immigration : le Canada accueillera 10 % plus d’immigrants d’ici 2021 et augmentera ainsi sa cible à 350 000 par année&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Canada annonce qu’il accueillera 40 000 immigrants de plus en 2021 que cette année et que cette hausse devrait s’attaquer spécifiquement aux pénuries et aux lacunes de main-d’œuvre qualifiée sur le marché du travail. Le nombre de 350 000 nouveaux immigrants correspondrait à un peu moins de 1 % de toute la population du pays. La décision du gouvernement libéral de Justin Trudeau, annoncé par le ministre canadien de l’Immigration, Ahmed Hussen, contraste avec la promesse du nouveau gouvernement québécois de François Legault d’abaisser de 50 000 à 40 000 le nombre de nouveaux arrivants annu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Quelles sont les boîtes préférées des bac+3 ? - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/classements-entreprises/quelles-sont-les-boites-preferees-des-bac-3-13247.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG66Vo8QXKYQOlGRzZF_wIsqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMJ_bmAY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/classements-entreprises/quelles-sont-les-boites-preferees-des-bac-3-13247.php" target="_blank"&gt;Quelles sont les boîtes préférées des bac+3 ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EXCLU // Une étude Universum dresse le portrait des étudiants et diplômés à niveau bac+2/3. Des profils qui, une fois dans le monde du travail, recherchent la reconnaissance, la stabilité et le bien-être professionnel. Jeunes, ils rêvent de Disney, de la Fnac ou encore de Coca-Cola. Une fois dans la vie active, EDF, la SNCF ou Total prennent la relève. Entre ces deux étapes, les attentes des bac+2/3 (BTS, DUT et licence professionnelle) évoluent, comme le révèle en exclusivité aux Echos START la dernière étude d’Universum. Le cabinet d’études et de conseil spécialisé dans la marque employeu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>Adecco veut recruter 5000 salariés en CDI intérimaire - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/emploi/adecco-veut-recruter-5000-salaries-en-cdi-interimaire-25-10-2018-7927491.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNozWXv_Qfh_Ev3_iaUHbYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 04:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/emploi/adecco-veut-recruter-5000-salaries-en-cdi-interimaire-25-10-2018-7927491.php" target="_blank"&gt;Adecco veut recruter 5000 salariés en CDI intérimaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le groupe d’interim entend developper ce type de contrat, inscrit depuis septembre dernier dans le Code du travail. Adecco veut recruter 5000 salaries en CDI interimaire L’operation demarre ce jeudi dans la France entiere et concerne tous les demandeurs d’emploi, quel que soit leur profil. Le groupe d’interim Adecco propose, d’ici fin 2018, dans ses agences de recruter 5000 personnes en CDI interimaire (CDII), un contrat cree en 2014 qui permet au salarie d’etre embauche a duree indeterminee par son agence d’interim.Inscrit dans le Code du travail depuis la loi Avenir professionnel mise en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Pourquoi la baisse du chômage se fait attendre - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/emploi/pourquoi-la-baisse-du-chomage-se-fait-attendre-25-10-2018-7928433.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDt0VhKRh0P2i5iLQcZoKVoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/emploi/pourquoi-la-baisse-du-chomage-se-fait-attendre-25-10-2018-7928433.php" target="_blank"&gt;Pourquoi la baisse du chômage se fait attendre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avec une nouvelle hausse de 0,5 % au troisieme trimestre, le nombre de demandeurs d’emploi ne flechit toujours pas. Une mauvaise nouvelle pour le gouvernement. Pourquoi la baisse du chomage se fait attendre La publication, ce jeudi, des chiffres du chomage va une nouvelle fois conforter les oiseaux de mauvais augure : pour le deuxieme trimestre consecutif, le nombre d’inscrits a Pole emploi en France metropolitaine a augmente au 3e trimestre (+ 0,5 %), avec 16 300 chomeurs supplementaires.Une mauvaise nouvelle pour le gouvernement qui promet depuis des mois des lendemains meilleurs sur le f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Chômage. 16 400 demandeurs d’emploi supplémentaires au 3e trimestre, un nombre en hausse - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/chomage/hausse-du-nombre-de-demandeurs-d-emploi-au-3e-trimestre-6036662</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdiBZapZ82jtoLddQi6eOIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:47:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/chomage/hausse-du-nombre-de-demandeurs-d-emploi-au-3e-trimestre-6036662" target="_blank"&gt;Chômage. 16 400 demandeurs d’emploi supplémentaires au 3e trimestre, un nombre en hausse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le nombre d’inscrits à Pôle emploi a de nouveau légèrement augmenté au 3e trimestre (+0,4 %), une mauvaise nouvelle pour le gouvernement au moment où il presse les partenaires sociaux de négocier une nouvelle réforme de l’assurance-chômage. 16 400 chômeurs supplémentaires De juillet à septembre, l’opérateur public a recensé, sur la France entière, en moyenne 16 400 chômeurs supplémentaires pour s’établir à 3,718 millions et 22 300 demandeurs d’emploi, avec ou sans activité, pour s’établir à 5,963 millions. C’est le deuxième trimestre consécutif de hausse après 0,2 % au précédent. En cause :...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Recrutement IT : les embauches de cadres en hausse - Silicon France</title><link>https://www.silicon.fr/recrutement-it-cadres-hausse-223109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX2iKiImcEhcP3YwhEDYysqFwgEKg8IACoHCAowy_WfCDC87QQw4M8K</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:36:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.silicon.fr/recrutement-it-cadres-hausse-223109.html" target="_blank"&gt;Recrutement IT : les embauches de cadres en hausse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Silicon France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré les tensions sur le marché de l'emploi en France, le secteur des activités informatiques est le mieux orienté en matière de recrutements de cadres. L'informatique est toujours un moteur du recrutement de cadres. Mais la profession n’a pas échappé à la hausse trimestrielle du nombre de demandeurs d'emploi en France. Ainsi, Pôle emploi dénombrait 55 140 chômeurs de catégorie A fin septembre 2018, contre 53 180 fin juin dans les métiers informatiques (SI, support, développement...). La situation est similaire dans les catégories ABC qui regroupe les personnes sans emploi et celles en ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.silicon.fr">Silicon France</source></item><item><title>Emploi. Le nombre de chômeurs en formation est en hausse de 2 % - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/emploi-le-nombre-de-chomeurs-en-formation-est-en-hausse-de-2-6032918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYjEAtLPAYK5MXnpLV3zWsqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 14:23:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/emploi-le-nombre-de-chomeurs-en-formation-est-en-hausse-de-2-6032918" target="_blank"&gt;Emploi. Le nombre de chômeurs en formation est en hausse de 2 %&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le nombre de chômeurs en formation est en « hausse de 2 % » depuis le début de l’année, a affirmé mardi 23 octobre, Jean-Marie Marx, haut commissaire aux compétences et à l’inclusion par l’emploi, lors d’un point de presse au ministère du Travail. Lancé il y a un an, le plan d’investissement dans les compétences (PIC) d’un montant de 15 milliards d’euros sur cinq ans (dont 13,8 milliards pour le ministère du Travail, le reste pour l’Éducation), prévoit la formation d’un million de demandeurs d’emploi et d’un million de jeunes décrocheurs. Dans le cadre de ce PIC, l’État a signé des conventi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Comment (bien) négocier son salaire quand on est une femme - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/femmes/reussir-sa-negociation-salariale-quand-on-est-une-femme_621561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnHjbPJavtwPEZZLHHGTKcqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:16:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/femmes/reussir-sa-negociation-salariale-quand-on-est-une-femme_621561" target="_blank"&gt;Comment (bien) négocier son salaire quand on est une femme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2018, les inégalités salariales subsistent plus que jamais dans les entreprises. À travail égal, les femmes sont rémunérées environ 9% de moins que les hommes et l'écart atteint 25% pour l'ensemble d'une carrière, et 37% au moment de la retraite, a rappelé dernièrement la ministre du Travail Muriel Pénicaud, dénonçant un "système aberrant". Pour tenter de réduire ces inégalités, l'initiative #NégoTraining a lancé en septembre 2017 un programme gratuit de formation à la négociation salariale pour les femmes. L'objectif étant de former 1.000 femmes d'ici à la fin 2018 et 5.000 d'ici à 2020...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Toulouse. Le MIN et Pôle emploi veulent féminiser les embauches sur le grand marché - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/27/2896157-min-pole-emploi-veulent-feminiser-embauches-grand-marche.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWyCGChWV1Qds_UhU0-hHQqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 05:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/27/2896157-min-pole-emploi-veulent-feminiser-embauches-grand-marche.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Le MIN et Pôle emploi veulent féminiser les embauches sur le grand marché&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Partant du constant que trop d'emplois étaient occupés par des hommes, le MIN et Pôle Emploi ont invité 17 femmes pour les sensibiliser aux offres de travail disponibles sur le grand marché. Elles se prénomment Loubna, Yolande, Fierouz…, elles ont 32, 47, 26 ans… et vivent à Bellefontaine, aux Pradettes, aux Izards… Hier, au petit matin, elles faisaient partie du groupe de dix-sept femmes issues des quartiers sensibles qui ont eu la chance de visiter le grand Marché d'intérêt national de Toulouse Occitanie en pleine activité. Une expérience que n'oubliera pas de sitôt Yolande : «C'est immen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Le pouvoir de réussir - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/alexandre-soulieres/communautaire-sante-mentale-pouvoir-reussir_a_23569458/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGZ6dzdnbvRwQYHMzx9ntoqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8wzfY7</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/alexandre-soulieres/communautaire-sante-mentale-pouvoir-reussir_a_23569458/" target="_blank"&gt;Le pouvoir de réussir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qui n'a jamais rêvé de devenir astronaute, pilote, pompière, vétérinaire, médecin, scientifique, enseignant ou policier, étant enfants? Ce sont des fonctions qui font encore rêver nos enfants aujourd'hui. Et pourtant, 65% des élèves qui débutent l'école primaire aujourd'hui occuperont un poste qui n'existe pas encore. Le développement des technologies et de l'intelligence artificielle, la mondialisation, les changements démographiques et de vision de notre société ainsi que les possibilités accrues de mobilité sont des éléments qui façonnent dès maintenant le marché du travail et qui l'infl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Secours catholique. Une aide pour le retour à l’emploi - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/secours-catholique-une-aide-pour-le-retour-a-l-emploi-25-10-2018-12116634.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeAXIkHaM4FHNxKLGcsHuYqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw35SYBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/secours-catholique-une-aide-pour-le-retour-a-l-emploi-25-10-2018-12116634.php" target="_blank"&gt;Secours catholique. Une aide pour le retour à l’emploi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Afin de répondre aux besoins des personnes au chômage et se sentant seules ou démunies devant la complexité du marché de l’emploi, le Secours catholique de Brest a mis en place des « équipes emploi ». À l’antenne de Brest, une dizaine de bénévoles reçoivent chaque année une centaine de personnes lors d’entretiens individuels. Ils apportent une écoute, un soutien, les aident à sortir de l’isolement, à reprendre confiance et contribuent à mettre en place un plan d’action réaliste. Chaque personne est accompagnée sans limite de durée par un binôme de bénévoles. Initiation à Internet Les profil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Le chômage en légère hausse au troisième trimestre - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/Le-chomage-legere-hausse-troisieme-trimestre-2018-10-25-1200978572</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBx15lS0C-87z8t9dI6qBDgqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:39:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/Le-chomage-legere-hausse-troisieme-trimestre-2018-10-25-1200978572" target="_blank"&gt;Le chômage en légère hausse au troisième trimestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le nombre d’inscrits à Pôle emploi a de nouveau légèrement augmenté au 3e trimestre. De juillet à septembre, l’opérateur public a recensé sur la France entière en moyenne 16 400 demandeurs d’emploi en catégorie A – sans aucune activité – en plus. Le nombre de demandeurs d’emploi, hors Mayotte, s’élève ainsi à 3 718 500 pour la catégorie A et 5 963 500 pour les catégories A, B (activité réduite courte) et C (activité réduite longue). C’est le deuxième trimestre consécutif de hausse (0,2 % au précédent). En cause : le « trou d’air » traversé par l’économie au premier semestre, avec une croiss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Nouvelle hausse du chômage au troisième trimestre 2018 - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/10/25/nouvelle-hausse-du-chomage-au-troisieme-trimestre-2018_1687730</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNQROBcVx1lWEok3XbxAu0qGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/10/25/nouvelle-hausse-du-chomage-au-troisieme-trimestre-2018_1687730" target="_blank"&gt;Nouvelle hausse du chômage au troisième trimestre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les chiffres, du moins ceux de la courbe du chômage des demandeurs d’emploi sans aucune activité, les fameux chômeurs de la catégorie A – la plus regardée – ne sont plus vraiment à l’avantage du gouvernement : au cours du troisième trimestre 2018, en France métropolitaine, le nombre de demandeurs d’emploi de cette catégorie a augmenté de 0,5%. C’est 16 300 chômeurs en plus, faisant grimper leur nombre total à 3 456 800 personnes. En ajoutant les départements-régions d’outre-mer, hors Mayotte, le chiffre s’élève à 3 718 500 (soit une augmentation de 0,4% sur le trimestre). Si elle avait fait...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item></channel></rss>