<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Artisanat - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1EyT0RVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:55:06 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>L'artisanat cartonne - Leseco.ma</title><link>http://www.leseco.ma/economie/72215-l-artisanat-cartonne.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiPWh0dHA6Ly93d3cubGVzZWNvLm1hL2Vjb25vbWllLzcyMjE1LWwtYXJ0aXNhbmF0LWNhcnRvbm5lLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leseco.ma/economie/72215-l-artisanat-cartonne.html" target="_blank"&gt;L'artisanat cartonne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Leseco.ma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministère du Tourisme, du transport aérien, de l'artisanat et de l'économie sociale a annoncé ses statistiques concernant les réalisations à l'export des ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leseco.ma">Leseco.ma</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/JB-CVcSDGKkbUMy1Yc6SdR_29GXOTVEJYhch4qFnJhm8LTpLgrT7K7J_FKr_B8UgURsWtgecc0hGnh-DOY4KgKb-slbhblimI9A=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Dakhla : Coup de pouce pour l'artisanat - L'Économiste</title><link>https://leconomiste.com/flash-infos/dakhla-coup-de-pouce-pour-l-artisanat</link><guid isPermaLink="false">CBMiSWh0dHBzOi8vbGVjb25vbWlzdGUuY29tL2ZsYXNoLWluZm9zL2Rha2hsYS1jb3VwLWRlLXBvdWNlLXBvdXItbC1hcnRpc2FuYXTSAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://leconomiste.com/flash-infos/dakhla-coup-de-pouce-pour-l-artisanat" target="_blank"&gt;Dakhla : Coup de pouce pour l'artisanat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Économiste&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les artisans de la région de Dakhla vont bénéficier de programmes de formation continue. Le coup d'envoi de ce programme a été donné lundi par les élus ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://leconomiste.com">L'Économiste</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/jIdl7QOuOcYgcMfoTXUzJ4wQ9KBMU1CAkcaW_O_YasVGg1SKbsbGHIJtlBrCvcoXEq1L_wMiVp6BgpBToV53QWqgUfw3BNbCGfr8W9VLI9uoP2ZPM6UjgfnR4zbNcw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Sénégal : 45 millions d'euros pour l'artisanat - Infomédiaire</title><link>https://www.infomediaire.net/senegal-45-millions-deuros-pour-lartisanat/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSGh0dHBzOi8vd3d3LmluZm9tZWRpYWlyZS5uZXQvc2VuZWdhbC00NS1taWxsaW9ucy1kZXVyb3MtcG91ci1sYXJ0aXNhbmF0L9IBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.infomediaire.net/senegal-45-millions-deuros-pour-lartisanat/" target="_blank"&gt;Sénégal : 45 millions d'euros pour l'artisanat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Infomédiaire&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Infomédiaire Afrique – Un fonds de plus 45 millions d'euros (30 milliards de francs Cfa) sera créé prochainement au Sénégal afin de financer les équipements ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.infomediaire.net">Infomédiaire</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/EVoAIhdVYeLF-AX9wK_omREUWnTNGR6nCypZPxuIsEtBjqUSAHH8SChS-36Hgk9W6OB5EEybLbPJk-LOBz4jsYAv2RlxitKyVaOk3EauHJ6US3JbVGxJfQKukqU=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>L'artisanat et l'art culinaire marocains à l'honneur à Abou Dhabi - Leseco.ma</title><link>http://www.leseco.ma/culture/72113-l-artisanat-et-l-art-culinaire-marocains-a-l-honneur-a-abou-dhabi.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiaWh0dHA6Ly93d3cubGVzZWNvLm1hL2N1bHR1cmUvNzIxMTMtbC1hcnRpc2FuYXQtZXQtbC1hcnQtY3VsaW5haXJlLW1hcm9jYWlucy1hLWwtaG9ubmV1ci1hLWFib3UtZGhhYmkuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:53:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leseco.ma/culture/72113-l-artisanat-et-l-art-culinaire-marocains-a-l-honneur-a-abou-dhabi.html" target="_blank"&gt;L'artisanat et l'art culinaire marocains à l'honneur à Abou Dhabi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Leseco.ma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Maroc est présent en force au Festival du Patrimoine Cheikh Zayed qui a ouvert ses portes samedi à Abou Dhabi, avec des stands initiés par la Maison de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leseco.ma">Leseco.ma</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/BACW23S1S6htJ4A2x8C9O1kYSBOHQBJiy-HearK_mv7V2oJdujQ24v3orRRuRZeYKIKMeidW1yMdczvHL0nE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Toulouse : le Salon des créateurs va vous donner une mine d'idées de cadeaux pour Noël - actu</title><link>https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-salon-createurs-va-vous-donner-une-mine-didees-cadeaux-noel_19880831.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECl3Bc8jYzFTbVKfVTdwDDgqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMNjT2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-salon-createurs-va-vous-donner-une-mine-didees-cadeaux-noel_19880831.html" target="_blank"&gt;Toulouse : le Salon des créateurs va vous donner une mine d'idées de cadeaux pour Noël&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des jolies choses, du savoir-faire : c’est tout cela, le SalonCréateurs &amp; Artisans d’art de Toulouse ! (© Salon des créateurs) C’est assurément l’endroit où trouver de belles idées cadeaux à l’approche des fêtes de fin d’année. Attention : pas de la pacotille que l’on refilera au cousin que l’on n’a jamais pu supporter ou à la tante que l’on n’a pas vue depuis dix ans. Non : le Salon Créateurs &amp; Artisans d’Art de Toulouse ne propose que des œuvres d’art, de la joaillerie, de la verrerie, de la coutellerie, du textile, de la poterie, du mobilier, de la décoration de qualité, sans oublier les...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Olemps. Un marché de Noël incontournable - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921083-un-marche-de-noel-incontournable.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHafmZWdI24XqQgkwQmFiOMqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921083-un-marche-de-noel-incontournable.html" target="_blank"&gt;Olemps. Un marché de Noël incontournable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le traditionnel marché de Noël, organisé par la commission communication de la mairie, présidée par Francine Tessier, aura lieu dimanche 16 décembre, de 10 heures à 18 heures, espace Georges-Bru. Cette année encore, une quarantaine d'exposants viendront proposer leurs produits. Produits de bouche mais également artisanat ou artisanat d'art permettront aux retardataires de prévoir des petits cadeaux de Noël originaux et abordables : des bijoux, des chapeaux, du cartonnage, des meubles, de la déco, des savons, des créations en mousse et cuir, des objets et jeux en bois, des jeux d'assemblage,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Quiberon. Artisans sinistrés : le soutien de la chambre de métiers - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/quiberon/quiberon-artisans-sinistres-le-soutien-de-la-chambre-de-metiers-05-12-2018-12153631.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODJiW7x8iqrpCbrbVAqAUgqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw-5WYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/quiberon/quiberon-artisans-sinistres-le-soutien-de-la-chambre-de-metiers-05-12-2018-12153631.php" target="_blank"&gt;Quiberon. Artisans sinistrés : le soutien de la chambre de métiers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une trentaine de personnes, maire de Quiberon, commerçants, artisans et membres de la Chambre de métiers, s’est retrouvée à la maison des associations pour rappeler que le 9 juillet 2018 une violente explosion frappait le centre-ville de Quiberon, impactant lourdement plusieurs artisans. Ce mercredi 5 décembre, à la maison des associations, Bernard Stalter, président de l’assemblée permanente des Chambres de Métiers et de l’Artisanat (CMA) a remis une dotation globale de 14 800 € répartie entre onze artisans sinistrés. Il a été question de reconstruction, de pertes de chiffre d’affaires, de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Apprentissage. L’exemple de Coreff - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/carhaix/apprentissage-l-exemple-de-coreff-06-12-2018-12154357.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAC9T2VxAAy5qc-MoVLHWAgqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2JWYBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/carhaix/apprentissage-l-exemple-de-coreff-06-12-2018-12154357.php" target="_blank"&gt;Apprentissage. L’exemple de Coreff&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De passage ce jeudi à Carhaix, le président de l’Assemblée permanente des chambres de métiers et de l’artisanat a mis en lumière l’apprentissage à travers l’exemple de la brasserie Coreff. Dans le cadre d’une tournée bretonne, Bernard Stalter président de l’Assemblée permanente des chambres de métiers et de l’artisanat (APCMA), a visité, ce jeudi 6 décembre, la brasserie Coreff en compagnie du président des brasseurs de France, l’ancien ministre François Loos, du président de la chambre de métiers et de l’artisanat du Finistère, Michel Gueguen, et du maire de Carhaix, Christian Troadec. Ils...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Toulouse. Coup d'envoi samedi du salon des créateurs et artisans d'art au Parc des expos - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919517-coup-envoi-samedi-salon-createurs-artisans-art.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbNNL2lptqWRylQ4u7F-r0qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919517-coup-envoi-samedi-salon-createurs-artisans-art.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Coup d'envoi samedi du salon des créateurs et artisans d'art au Parc des expos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme tous les ans, c'est un rendez-vous attendu des amateurs de beaux objets, en quête ou non, de cadeaux de Noël. Le salon des créateurs et artisans d'art s'ouvre ce samedi 8 décembre au parc des Expositions de Toulouse. Il se poursuit jusqu'au dimanche 16 décembre, avec deux nocturnes au programme (le 11 et 14 décembre). Cette année encore, pas moins de 150 ambassadeurs d'un savoir-faire unique promettent de nous faire découvrir leurs créations originales et de partager leur passion du beau. Sculpture, maroquinerie, joaillerie, verrerie, poterie, sans oublier les jeux et jouets, la mode ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>CARNETS. La langue égyptienne ne connaît pas de mot pour désigner "l’art" - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/archeo-paleo/carnets-artistes-ou-artisans_130019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQ7TOOc0rmQys2tLkvgNCAqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:49:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/archeo-paleo/carnets-artistes-ou-artisans_130019" target="_blank"&gt;CARNETS. La langue égyptienne ne connaît pas de mot pour désigner "l’art"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’artisanat de l’ancienne Égypte est une occupation majoritairement masculine. Seul le tissage était un métier féminin reconnu, mais il est difficile de savoir à quel niveau culturel cet artisanat pouvait être envisagé. Si une femme est désignée comme "scribe" ou "peintre", il s’agit sans doute plutôt d’une esthéticienne… Dans tous les cas, les occupations artisanales sont toujours perçues comme collectives, chaque participant étant responsable d’une partie spécifique du travail. L’art égyptien était avant tout fonctionnel. Si l’art égyptien cherchait bien entendu à être visuellement plaisa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les chiffres clés de l'artisanat en 2018 dans les Hauts-de-France - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/chiffres-cles-artisanat-2018-hauts-france-1586109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcOuK8KSw8XOPmtS7nH3eAqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMjR4gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/chiffres-cles-artisanat-2018-hauts-france-1586109.html" target="_blank"&gt;Les chiffres clés de l'artisanat en 2018 dans les Hauts-de-France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Chambre des métiers et de l'artisanat des Hauts-de-France a mené une enquête concernant les chiffres de l'artisanat dans la région. Selon la CMA, au premier janvier 2018 il existait 81 297 entreprises artisanales en Hauts-de-France, dont 36,7% concernent les services, 37% le bâtiment, 14,6% la production et 11,7% l'alimentation. C'est plus qu'en 2017, où la CMA avait recensé 78 182 entreprises. Géographiquement, la majorité des entreprises artisanales sont concentrées dans le département du Pas-de-Calais avec 18 654 entreprises. Qui sont les dirigeants ? ​​​Toujours selon cette même e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Université de Corse : associer savoir-faire traditionnel et innovation grâce au projet Manu è Ciarbellu - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/haute-corse/corte/universite-corse-associer-savoir-faire-traditionnel-innovation-grace-au-projet-manu-e-ciarbellu-1585057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaqkPdrGa8FIndFrr8iLBYqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/haute-corse/corte/universite-corse-associer-savoir-faire-traditionnel-innovation-grace-au-projet-manu-e-ciarbellu-1585057.html" target="_blank"&gt;Université de Corse : associer savoir-faire traditionnel et innovation grâce au projet Manu è Ciarbellu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Manu è Ciarbellu » est une série de workshop entre un artisan et un designer à l’université de Corte. Ce jour-là, le bois est sculpté délicatement. Mais pour certains, travailler avec minutie est difficile. « On essaye de faire une toupie et c’est super compliqué et super dur. Il y a plein de petits gestes à faire simultanément : avancer, pousser, gérer l’outil », explique une participante. À travers ces ateliers, Damien Duval partage son savoir-faire, sa technique locale du bois. Son objectif : expliquer le métier d'artisan d'un côté, et raconter l'histoire et la richesse du matériel de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Artisans de l’Are. Dans les starting-blocks pour le marché de Noël - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/pont-scorff/artisans-de-l-are-dans-les-starting-blocks-pour-le-marche-de-noel-30-11-2018-12148927.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9yoz9AQQXf8BGLmL0emhcqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw7oqYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/pont-scorff/artisans-de-l-are-dans-les-starting-blocks-pour-le-marche-de-noel-30-11-2018-12148927.php" target="_blank"&gt;Artisans de l’Are. Dans les starting-blocks pour le marché de Noël&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les responsables des Artisans de l’Are, l’association des producteurs fermiers, sont dans les starting-blocks pour leur grand rendez-vous annuel : le marché de Noël. La 19e édition investira le parc des sports les 7, 8 et 9 décembre. 160 exposants proposeront produits fermiers et artisanat d’art. « Nous recevons trois fois plus de demandes mais sommes très vigilants. Nous ne voulons pas de revendeurs et essayons de renouveler régulièrement les stands pour séduire toujours le public ». Deux nouvelles activités Des organisateurs qui souhaitent aussi mettre en avant les productions locales. Ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Artisanat. Arti’Breizh ouvre ce samedi - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/carhaix/artisanat-arti-breizh-ouvre-ce-samedi-30-11-2018-12148748.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnwJQBjXPDYA70zuXGDEEUqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2JWYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/carhaix/artisanat-arti-breizh-ouvre-ce-samedi-30-11-2018-12148748.php" target="_blank"&gt;Artisanat. Arti’Breizh ouvre ce samedi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une douzaine d’artisans d’art se sont regroupés pour lancer le magasin Arti’Breizh, qui ouvre ce samedi 1er décembre, rue Brizeux. « Nous étions plusieurs à avoir envie d’une boutique, chacun de notre côté, mais cela était compliqué. On s’est dit que si d’autres artisans créateurs nous rejoignaient, ça pourrait être sympa de tenir un magasin tous ensemble », raconte la couturière Catherine Paris. Une association a vu le jour le 29 octobre, et l’idée de lancer une boutique a rapidement fait son chemin. L’association a vite jeté son dévolu sur le local situé au n° 37 de la rue Brizeux, qui ét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Carcassonne. 21 artisans locaux réunis dans une boutique éphémère - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/01/2916641-21-artisans-locaux-reunis-dans-une-boutique-ephemere.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuGhd0DZ_GSU3HyxbFNsyoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 02:47:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/01/2916641-21-artisans-locaux-reunis-dans-une-boutique-ephemere.html" target="_blank"&gt;Carcassonne. 21 artisans locaux réunis dans une boutique éphémère&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Et si l'alternative à toute cette prolifération de produits manufacturés et de sa distribution très organisée, n'était pas cela. A quelques jours des fêtes de fin d'année, cette boutique éphémère de créateurs au 11 rue Armagnac, est une première dans la ville basse. Elle se veut une vitrine du savoir faire des artisans audois. Lauriane Sémat elle même créatrice de bijoux est à l'origine de ce rassemblement sous un même toit d'une vingtaine de femmes (surtout) et d'hommes, triés sur le volet et animés par une volonté de concevoir, réaliser. «La grande majorité d'entre nous, faute de moyens, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Pass commerce et artisanat. Aider les petits commerces - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/quintin/pass-commerce-et-artisanat-aider-les-petits-commerces-30-11-2018-12148469.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARffb3ysgTghphZ39xOcsIqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwsKaYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/quintin/pass-commerce-et-artisanat-aider-les-petits-commerces-30-11-2018-12148469.php" target="_blank"&gt;Pass commerce et artisanat. Aider les petits commerces&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La bijouterie Poisson a rouvert ses portes, mardi 27 novembre, après une brève fermeture consacrée à quelques travaux. Sols, plafonds, peintures et éclairage ont été refaits. François Poisson est le président de l’association Cœur d’Armor qui anime le centre-ville par ses opérations « Acheter, nous vous remboursons ». Il souligne que ces travaux « ont bénéficié d’une aide de 30 % de Saint-Brieuc Armor agglomération et de la Région dans le cadre du soutien au commerce de centre-ville », à travers le dispositif Pass Commerce et Artisanat (PCA). Ce dispositif d’accompagnement en faveur des com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Le mariage heureux des métiers de l’artisanat et du numérique - ZDNet France</title><link>https://www.zdnet.fr/actualites/le-mariage-heureux-des-metiers-de-l-artisanat-et-du-numerique-39877431.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIYL5g5FudoZ-3Ne7fhB1AqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.fr/actualites/le-mariage-heureux-des-metiers-de-l-artisanat-et-du-numerique-39877431.htm" target="_blank"&gt;Le mariage heureux des métiers de l’artisanat et du numérique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quel est le point commun entre la restauration d'un panneau ornemental en bois du 17ème siècle, d'une fresque de la renaissance, et de la confection d'un bijou utilisant des méthodes de travail ancestrales ? Le numérique ! Car le poste de travail s'est adapté à l'évolution des métiers, même les moins évidents, et les métiers de l'artisanat d'art en sont un bon exemple. « J'utilise mon smartphone comme un moodboard, c'est à dire comme un carnet de tendances, en photographiant des matières ou des lieux qui m'inspirent » explique Karl Mazlo, joaillier auteur-créateur de bijoux « Je l'utilise...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Montbéliard : nos cinq chalets coups de coeur sur le marché de Noël - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/pays-de-montbeliard/montbeliard-nos-cinq-chalets-coup-coeur-marche-noel-1583991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEbrw6TzZ5c8KpqQ59Q6q8qGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLXK4gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/pays-de-montbeliard/montbeliard-nos-cinq-chalets-coup-coeur-marche-noel-1583991.html" target="_blank"&gt;Montbéliard : nos cinq chalets coups de coeur sur le marché de Noël&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le marché de Noël de Montbéliard est l'un des plus renommés de France. Sa particularité et son intérêt résident dans un grand nombre de stands de qualité. Au total, 220 chalets sont installés au pied du temple Saint-Martin et dans les rues adjacentes du centre-ville montbéliardais. En effet, tout au long des différentes allées, petits artisans au savoir-faire incontestable et fins défenseurs de la gastronomie française se partagent l'espace. Exit les chalets dupliqués aux produits Made in China. Au marché de Noël de Montbéliard, on cherche avant tout l'authenticité et la qualité. Nous avons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Marché de Noël. Dimanche, avec l’artisanat local - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/saint-segal/marche-de-noel-dimanche-avec-l-artisanat-local-29-11-2018-12147620.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8D8EFdCNO5CUX2FaAsFJYqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2IuYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/saint-segal/marche-de-noel-dimanche-avec-l-artisanat-local-29-11-2018-12147620.php" target="_blank"&gt;Marché de Noël. Dimanche, avec l’artisanat local&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’artisanat local sera mis en avant à l’occasion du marché de Noël organisé, pour dimanche, par le comité des loisirs de Saint-Ségal. Il se tiendra à la salle Ar Galonégal, sur le thème de l’artisanat et de la gastronomie. Donaïg Joubin, le sellier installé dans l’ancien musée des champs, à Menez-Bos, proposera de nombreux articles en cuir (sacs, étuis ou ceinturons), tous fabriqués dans son atelier, « Au fil du temps ». Installé depuis 2014 dans la commune, l’artisan compte être davantage présent sur ces marchés, après avoir été accaparé par son autre activité liée aux représentations médi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Nantes - Bâtiment. 2018, bon cru pour les artisans en Loire-Atlantique - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/loire-atlantique-2018-bon-cru-pour-les-artisans-du-batiment-6099322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYGSt0KRmOS_6j2CTEL0IIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:48:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/loire-atlantique-2018-bon-cru-pour-les-artisans-du-batiment-6099322" target="_blank"&gt;Nantes - Bâtiment. 2018, bon cru pour les artisans en Loire-Atlantique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comment se portent les artisans du bâtiment ? Plutôt bien. 2018 est la meilleure année depuis dix ans. Mais celle à venir s’annonce plus incertaine. « Les entreprises sont en forme. 2018 est la meilleure année depuis dix ans, en Loire-Atlantique. 43 % des entreprises annoncent un chiffre d’affaires à la hausse, souligne Pierre Briodeau, président de la Confédération de l’artisanat et des petites entreprises du bâtiment (Capeb). Et seules 15 % ont une baisse de leur chiffre d’affaires. C’est le taux le plus bas depuis 2009. » Autre point positif : 41,6 % des entreprises ont recruté, cette an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>De l'or dans les mains : découvrez la beauté des gestes de l'artisanat - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/mains-decouvrez-beaute-gestes-artisanat-1580071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7Z6uWRTGE7jD8fxIhgfzAqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLXK4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/mains-decouvrez-beaute-gestes-artisanat-1580071.html" target="_blank"&gt;De l'or dans les mains : découvrez la beauté des gestes de l'artisanat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'artisanat c'est un savoir-faire particulier, qu'aucune machine ne peut supplanter. Il occupe une place privilégiée dans l'économie française en rassemblant plus de 510 activités différentes. Les gestes des artisans sont uniques, personnels. © NZ / France 3 Bourgogne Découvrez quelques gestes spécifiques de ces métiers, où le savoir-faire et l'expérience et l'innovation se conjuguent avec la tradition. Images : Jean-Christophe Leduc Montage : Eric Vial Le métier de métallier-serrurier De l'or dans les mains : métallier-serrurier Le serrurier-métallier ne façonne plus uniquement les serrure...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Artisanat : quid de la transmission ? - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916247-quid-de-la-transmission.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaK0EnImi2YjQWUT5u92E8qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:51:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/30/2916247-quid-de-la-transmission.html" target="_blank"&gt;Artisanat : quid de la transmission ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La chambre de métiers et de l'artisanat qui tenait son assemblée a fait ressurgir des inquiétudes depuis des mois avancées : apprentissage, frais d'immatriculation, formation… La chambre de métiers et de l'artisanat a tenu hier son assemblée générale sous la houlette de son président Guy Sorbardère. Les préoccupations s'affichent nombreuses mais une se détache : quel avenir pour la transmission des métiers, du savoir et des compétences, via en particulier la fameuse voie de l'apprentissage ? «Demain les nouveaux artisans vont s'inscrire sur une plateforme au niveau national. Il n'y aura a p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>La boutique NOO rassemble vingt artisans créateurs à Saint-Malo - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/saint-malo_35288/la-boutique-noo-rassemble-vingt-artisans-createurs-saint-malo_19833374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELov881CnjxA7OItiWW8u60qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:16:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/saint-malo_35288/la-boutique-noo-rassemble-vingt-artisans-createurs-saint-malo_19833374.html" target="_blank"&gt;La boutique NOO rassemble vingt artisans créateurs à Saint-Malo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La boutique NOO rassemble vingt artisans et créateurs. (©Le Pays Malouin) NOO est une association collégiale regroupant vingt artisans et des créateurs avec dix parties prenantes et dix personnes accueillies de manière ponctuelle dans la nouvelle boutique à Saint-Malo. Emmanuelle Robillard, une des dix parties prenantes, explique l’intérêt d’une telle démarche : Cela nous permet de partager le loyer et nos temps de présence en boutique en nous relayant ». Partager du temps avec les clients autour d’un café La boutique est un espace de partage et de convivialité qui permet aux clients d’écha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Foix. Zoé Montagu, artisan d'art, à bride abattue vers le Carrousel du Louvre - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/02/2917310-zoe-montagu-artisan-art-bride-abattue-vers-carrousel-louvre.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMl_R-KSm0p-YHGK2vEmLSIqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 02:49:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/02/2917310-zoe-montagu-artisan-art-bride-abattue-vers-carrousel-louvre.html" target="_blank"&gt;Foix. Zoé Montagu, artisan d'art, à bride abattue vers le Carrousel du Louvre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'artisan d'art, installée rue-du-Rocher, tisse du crin de cheval, une technique venue du Chili. Elle expose, à partir de jeudi, au Carrousel du Louvre. Après de longues années de voyage, qui l'ont notamment conduite en Amérique Latine, Zoé Montagu a décidé de poser ses valises dans une jolie petite maison ancienne de la rue du Rocher, au pied du château comtal. Par un escalier miniature, on grimpe jusqu'à son atelier, où la jeune femme crée patiemment ses bijoux et ses étoffes… en crin de cheval. Une matière noble, surprenante et aux multiples qualités, qui n'en finit pas de charmer l'arti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Pays de la Loire : un fleuriste de La Baule remporte le 1er Trophée de l’excellence artisanale - actu</title><link>https://actu.fr/pays-de-la-loire/nantes_44109/pays-la-loire-fleuriste-la-baule-remporte-1er-trophee-lexcellence-artisanale_19781438.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaplf9cWYeqZDhPHk5IZPcqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMPDQ2QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:37:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/pays-de-la-loire/nantes_44109/pays-la-loire-fleuriste-la-baule-remporte-1er-trophee-lexcellence-artisanale_19781438.html" target="_blank"&gt;Pays de la Loire : un fleuriste de La Baule remporte le 1er Trophée de l’excellence artisanale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Xavier Lequerré, fleuriste à La Baule Escoublac, lundi à l’hôtel de Région, pour les 1ers Trophées de l’excellence artisanale (© Région Pays de la Loire Ouest-Médias) Christelle Morançais, présidente de la Région des Pays de la Loire, et Joël Fourny, président de la Chambre de métiers et de l’artisanat des Pays de la Loire, ont décerné pour la première fois « Les Trophées Excellence artisanale des Pays de la Loire », destinés à mettre en lumière les talents ligériens. La proclamation des résultats a eu lieu lundi 26 novembre 2018 à l’Hôtel de Région de Nantes. Et les artisans primés sont… I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Montauban. Une formation Artisan Numérique unique - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915634-une-formation-artisan-numerique-unique.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVV7cTWOEn1tzAeTpcbxesqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915634-une-formation-artisan-numerique-unique.html" target="_blank"&gt;Montauban. Une formation Artisan Numérique unique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Chambre des Métiers de Tarn-et-Garonne se tourne vers le numérique. Elle s'efforce de proposer aux artisans des formations innovantes. Ainsi une première promotion «Artisan Numérique» sera suivie d'une seconde le 8 janvier. Formation unique en France (d'autres un peu différentes se font à Paris et Amiens) elle propose en 6 mois et 700 heures de donner des compétences en numérique, d'avoir un bagage suffisant pour devenir un technicien de la créativité auprès d'une entreprise. Labellisée Grande Ecole du Numérique cette formation donne des compétences transversales entre process numérique ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Villefranche-de-Rouergue. La boutique d'artisanat d'art Kraft ouvre de nouveau pour les fêtes - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2914720-boutique-artisanat-art-kraft-ouvre-nouveau-fetes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGs2v4BRq4KYlJ6dohj2g8qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:49:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2914720-boutique-artisanat-art-kraft-ouvre-nouveau-fetes.html" target="_blank"&gt;Villefranche-de-Rouergue. La boutique d'artisanat d'art Kraft ouvre de nouveau pour les fêtes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une 4e saison d'hiver qui s'annonce pour le collectif Kraft qui propose depuis ce mardi 27 novembre, sous l'enseigne éponyme au 2, rue Marcellin-Fabre, un panel d'artisanat d'art en tout genre et pour tous les goûts. Une boutique dite éphémère mais qui compte maintenant dans le paysage commercial du centre-ville puisque ouverte l'été et en période de Noël depuis plusieurs années. Une quarantaine d'artisans choisis par Anna Malzac et Sarah Bosc, à l'origine de cette initiative, y exposent leurs créations peaufinées par leur soin. Objets, vêtements, accessoires, bijoux, meubles… le choi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Emploi. Tests de vocation sur des métiers en tension - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/landerneau/emploi-tests-de-vocation-sur-des-metiers-en-tension-27-11-2018-12145403.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQH5doZXl32h-mBneIkokIqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwy4yYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/landerneau/emploi-tests-de-vocation-sur-des-metiers-en-tension-27-11-2018-12145403.php" target="_blank"&gt;Emploi. Tests de vocation sur des métiers en tension&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les rendez-vous du mardi de Pôle emploi Landerneau ont inscrit les métiers de l’alimentaire au menu du 20 novembre. Motivés par un représentant de la chambre de métiers et de l’artisanat, onze demandeurs d’emploi pourront s’essayer sur des métiers sous tension. Lancés en septembre, les rendez-vous du mardi de Pôle emploi s’enchaînent sur des thématiques partant de l’identification de problèmes significatifs sur le marché du travail. Ils recoupent souvent les observations de partenaires. L’agence de Landerneau et la chambre de métiers et de l’artisanat du Finistère se retrouvent ainsi sur le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Nantes - Pays de la Loire. L’artisanat remet ses trophées - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-l-artisanat-remet-ses-trophees-6094865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnXMkzByuRhTyJ10sp8KjEqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMK3bnQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-l-artisanat-remet-ses-trophees-6094865" target="_blank"&gt;Nantes - Pays de la Loire. L’artisanat remet ses trophées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La chambre régionale de métiers et de l’artisanat et la Région ont remis les premiers Trophées Excellence artisanale, lundi 26 novembre, à Nantes. Des hommes et des femmes entrepreneurs et des entreprises des cinq départements sont récompensés. Le secteur représente 16 % de l’emploi salarié des Pays de la Loire. C’est une première. L’artisanat a honoré ses entrepreneurs et ses jeunes qui promettent, ses entreprises et des pépites en croissance, lundi 26 novembre, à Nantes, avec ses premiers Trophées de l’excellence artisanale. Un palmarès qui valorise un secteur particulièrement porteur, où...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Les sacs Bleu de Chauffe, l'indémodable cousu main et éco-responsable - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/vie-pratique/les-sacs-bleu-de-chauffe-l-indemodable-cousu-main_627398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKxZVh3P8yAM6MqfhtRsaQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:16:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/vie-pratique/les-sacs-bleu-de-chauffe-l-indemodable-cousu-main_627398" target="_blank"&gt;Les sacs Bleu de Chauffe, l'indémodable cousu main et éco-responsable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grâce au savoir-faire de ses artisans maroquiniers et à son éco-conscience, Bleu de Chauffe propose une mode qui ne passe pas de mode, pas la mode qu’on suit mais celle qu’on aime, dans le respect de de la nature et de l’homme. Une vision au cœur de la conception de leurs sacs remis au goût du jour. Des artisans maroquiniers pour du cousu main En se construisant à contre-courant de l’industrie de la mode, Bleu de Chauffe a croisé en chemin les modèles anciens des sacs de métiers, sacoches de plombiers et besaces de postiers. Les ordinateurs et les téléphones portables ont remplacé dans leur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Kergroadez. Les métiers d’art ce week-end au château - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/breles/kergroadez-les-metiers-d-art-ce-week-end-au-chateau-30-11-2018-12148516.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4B87VT51VLpo1aSY7Ml-wqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwjJOYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/breles/kergroadez-les-metiers-d-art-ce-week-end-au-chateau-30-11-2018-12148516.php" target="_blank"&gt;Kergroadez. Les métiers d’art ce week-end au château&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le cadre prestigieux des salles du château de Kergroadez en Brélès, l’Association Les Artisans d’art au château et l’association les Jardins de Kergroadez, s’allient ce week-end, autour de la quatrième édition du Festival des Métiers d’art. Chaque édition est couronnée de succès et cette nouvelle édition devrait à nouveau attirer beaucoup de monde : un public averti et curieux venu pour flâner, en quête d’objets utilitaires, décoratifs, les plus fréquemment accessibles à tous les budgets (un petit cadeau pour les fêtes de fin d’année) ou tout simplement des gens friands de rencontres. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Une bonne orientation est l'une des clés de la réussite professionnelle - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2915131-bonne-orientation-est-cles-reussite-professionnelle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUcwZF-wJTCgvDnPnM_OkMqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/28/2915131-bonne-orientation-est-cles-reussite-professionnelle.html" target="_blank"&gt;Une bonne orientation est l'une des clés de la réussite professionnelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le centre d'aide à la décision (CAD) de la chambre de métiers permet de rapprocher l'offre et la demande d'apprentissage. Une bonne orientation est la clé du succès pour les candidats et les entreprises qui les accueillent. L'apprentissage, voie du succès professionnel ? Pierre Bouche, le directeur de la chambre de métiers de l'Ariège y croit plus que jamais. D'ailleurs, ce sont pas moins de 512 apprentis qu'accueille le campus du centre de formation aux métiers de Foix. Il propose 34 formations de différents niveaux dans des secteurs aussi différents que l'alimentation, le bâtiment, la méc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Chambre des métiers du Finistère. La proximité « en danger » - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/quimper/chambre-des-metiers-du-finistere-la-proximite-en-danger-26-11-2018-12144948.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHklVwM7xWlQs0JPsLkWHGQqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw95WYBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/quimper/chambre-des-metiers-du-finistere-la-proximite-en-danger-26-11-2018-12144948.php" target="_blank"&gt;Chambre des métiers du Finistère. La proximité « en danger »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Assemblée générale « riche en inquiétudes », ce lundi, à Quimper, pour la chambre des métiers et de l’artisanat du Finistère. Michel Guéguen, son président, s’est notamment alarmé de la disparition annoncée de l’accompagnement des nouveaux chefs d’entreprise. « L’économie de proximité » est restée soutenue en 2018, dopée notamment par le bâtiment. La situation du répertoire des métiers en Finistère fait apparaître une progression des entreprises artisanales, avec 528 créations depuis le 1er janvier 2018. Mais pour Michel Guéguen, c’est une croissance en trompe-l’œil. Le président de la CMA ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Trois professionnels de l'Oise reçoivent la distinction de "Maitre Artisan" - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/trois-professionnels-oise-recoivent-distinction-maitre-artisan-1581487.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5Ns0XTVYlQaeYVu5qHqS4qGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMjR4gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/trois-professionnels-oise-recoivent-distinction-maitre-artisan-1581487.html" target="_blank"&gt;Trois professionnels de l'Oise reçoivent la distinction de "Maitre Artisan"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Benoît Malbert, maréchal-ferrant à Fresnoy-le-Luat, Xavier Ringeval, boulanger à Senlis, et Isabelle Roussy, coiffeuse à Compiègne, passent maîtres dans leur discipline. Ils ont été sélectionné pour recevoir la plus haute distinction de l'artisanat, celle de "maître-artisan". Un titre d'excellence qui reconnaît leur savoir-faire et leur capacité à former des apprentis. La Chambre des métiers remet également la certification "Artisan en'Or" à quatre artisans isariens. Les professionnels travaillant dans l'alimentaire qui obtiennent ce label garantissent au moins 80% de fabrication maison et ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Montauban. Loi PACTE : un président désabusé et circonspect à la Chambre des métiers et de l'artisanat - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915512-loi-pacte-un-president-desabue-et-circonspect.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQ6_hH6vesqW-O-dc2icnkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:49:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/29/2915512-loi-pacte-un-president-desabue-et-circonspect.html" target="_blank"&gt;Montauban. Loi PACTE : un président désabusé et circonspect à la Chambre des métiers et de l'artisanat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La chambre des Métiers et de l'artisanat s'est réunie en assemblée générale sous la présidence de Roland Delzers. Au sommaire des discussions, les conséquences de la loi PACTE (plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises). Plus de 6 000 entreprises travaillent sous pavillon chambre des Métiers et de l'Artisanat en Tarn-et- Garonne. Roland Delzers en est le chef de file depuis 18 ans. Sera-t-il le dernier président départemental de cette instance qui gère la création (et la reprise) d'entreprise, assure les formations en alternance et les formations continues ? Si l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Lundi 26 novembre : Promouvoir l'Artisanat D'Art - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/emissions/9h50-matin-champagne-ardenne-lorraine/lundi-26-novembre-promouvoir-artisanat-art-1580297.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3QAv4ic09w8Bd3He9aMagqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMIrR4gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/emissions/9h50-matin-champagne-ardenne-lorraine/lundi-26-novembre-promouvoir-artisanat-art-1580297.html" target="_blank"&gt;Lundi 26 novembre : Promouvoir l'Artisanat D'Art&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Valérie Alexandre vous parle d'Artisanat d'art avec Alain Benoist Président de l'Association pour la Promotion de l’Artisanat d’Art de la Marne. Vous retrouverez aussi votre recette de cuisine ainsi que Barcella, parrain du Charabia Festival qui a lieu à la Cartonnerie de Reims.&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Vivoin : deux artisans des Alpes Mancelles mis à l'honneur - actu</title><link>https://actu.fr/pays-de-la-loire/vivoin_72380/vivoin-deux-artisans-alpes-mancelles-mis-lhonneur_19700312.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxU3gRaOPGJaEEBWBrthV4qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMPDQ2QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:04:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/pays-de-la-loire/vivoin_72380/vivoin-deux-artisans-alpes-mancelles-mis-lhonneur_19700312.html" target="_blank"&gt;Vivoin : deux artisans des Alpes Mancelles mis à l'honneur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guy Rouges et sa femme (à gauche) et Manuel Landeau (pull blanc) ont été mis à l’honneur par les partenaires et les élus locaux. (©Les Alpes Mancelles libérées) La Chambre de métiers et de l’artisanat Sarthe va à la rencontre des artisans et des élus locaux afin d’établir un lien de proximité. Depuis 2016 l’Artisana’Tour a rencontré 430 artisans au cours de ces 15 étapes sur l’ensemble du territoire sarthois. Lire aussi : Sainte-Gemmes-le-Robert : recherche repreneur pour le restaurant Cinq nouvelles étapes Cette année, la Chambre de métiers et de l’artisanat a poursuivi sa tournée sur cinq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>LVMH développe ses formations à l'artisanat et à la vente en Italie - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/23/2912245-lvmh-developpe-formations-artisanat-vente-italie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxL20swu2J0x1K_QcXbVacqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:20:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/23/2912245-lvmh-developpe-formations-artisanat-vente-italie.html" target="_blank"&gt;LVMH développe ses formations à l'artisanat et à la vente en Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - Le groupe LVMH, qui compte des marques françaises et italiennes comme Christian Dior, Fendi ou Bulgari, a décidé de développer ses formations à l'artisanat et à la vente en Italie, afin de transmettre et valoriser les savoir-faire des métiers du luxe. L'an passé, le géant français a ouvert une succursale de son Institut des métiers d'excellence de l'autre côté des Alpes, en proposant deux formations en alternance: la maroquinerie, en Toscane, et l'orfèvrerie, dans le Piémont. Désormais, LVMH a décidé d'élargir son offre. Il propose depuis cette rentrée une formation aux souliers fem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Derniers préparatifs pour la quatrième édition du salon des métiers d'arts - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/derniers-preparatifs-quatrieme-edition-du-salon-metiers-arts-653823.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG60UncwYXVONJvxJoXAKSQqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMfJ4gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/derniers-preparatifs-quatrieme-edition-du-salon-metiers-arts-653823.html" target="_blank"&gt;Derniers préparatifs pour la quatrième édition du salon des métiers d'arts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour cette quatrième édition du salon des métiers d'arts, pas moins de douze artisans de Saint-Pierre et de Miquelon seront représentés à la salle des fêtes de Saint-Pierre. Des démonstrations et des animations sont prévues toute la fin de semaine. Maroquinerie, couture, bijouterie, broderie, peinture...les principales franges de l'artisanat local y seront représentées. Virginie Chevin, manager de ville à la CACIMA, et Abel Goineau, artisan-bijoutier d'art, sont venus présenter l'événement à Frédéric Dotte. Les invités de la rédaction : Virginie Chevin et Abel Goineau L'accès à l'événement ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Exposition. Artisanat d’art aux Régates jusqu’à dimanche - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/pleneuf-val-andre/exposition-artisanat-d-art-aux-regates-jusqu-a-dimanche-20-11-2018-12139475.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtvpke_TOhuNha7kJ4vXTQqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwsKaYBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/pleneuf-val-andre/exposition-artisanat-d-art-aux-regates-jusqu-a-dimanche-20-11-2018-12139475.php" target="_blank"&gt;Exposition. Artisanat d’art aux Régates jusqu’à dimanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jusqu’à dimanche, la salle des Régate accueille trois artisans d’art, invités à l’occasion de la semaine artisanale. Spécialiste des savons artisanaux bio, Rozenn Launay confectionne ses propres savons depuis sept ans sous l’enseigne Ma Petite Savonnerie. La professionnelle s’est associée à une spécialiste de la couture pour proposer en complément de ses propres créations différents accessoires de toilettes en étoffe et en éponge : porte-savon, étuis souples à brosse à dents par exemple. « Radis verts et pois rose », tel est le nom de l’enseigne de Caroline Delavaud. Une créatrice de chapea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Montauban. Maxence Tauran, en finale du meilleur boulanger : «J'ai l'ambition de finir premier» - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/19/2909203-maxence-tauran-finale-meilleur-boulanger-ai-ambition-finir-premier.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOE5I6BYCuspkQd6dbuXNHkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 06:34:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/19/2909203-maxence-tauran-finale-meilleur-boulanger-ai-ambition-finir-premier.html" target="_blank"&gt;Montauban. Maxence Tauran, en finale du meilleur boulanger : «J'ai l'ambition de finir premier»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maxence Tauran fait partie des 19 qualifiés pour la finale nationale des meilleurs jeunes boulangers. Le Montalbanais, apprenti à la boulangerie Castebrunet se prépare pour les épreuves prévues à Paris demain et mercredi. Ne cherchez pas la chaîne de TV qui diffuse, n'attendez-pas les votes du public et des internautes. Maxence Tauran a décroché sa place pour la finale du concours du meilleur jeune boulanger de France, organisé par le syndicat des boulangers. Que des professionnels autour de la table et des épreuves très pointues. Il nous en dit plus. Maxence Tauran, pourquoi participer à c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Rebigue. Week-end des créateurs : des idées pour les cadeaux - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/23/2911990-week-end-des-createurs-des-idees-pour-les-cadeaux.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0HH715Mf5zJ-dHQR_SG9UqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 02:52:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/23/2911990-week-end-des-createurs-des-idees-pour-les-cadeaux.html" target="_blank"&gt;Rebigue. Week-end des créateurs : des idées pour les cadeaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est désormais un rendez-vous rebigois bien ancré dans cette période d'avant-fêtes, où l'on recherche désespérément le cadeau original, unique, inédit, exclusif, étonnant… Tous les objets et articles qui seront exposés ces 24 et 25 novembre à la salle polyvalente et à la salle des mariages de Rebigue, dans le cadre de ce 6e week-end des Créateurs, par les artistes et artisans d'art locaux répondent à ces critères ! Les exposants sont tous en effet des créateurs, prêts à faire partager leur passion : pas de revente d'artisanat importé ou de produits manufacturés. C'est la dynamique équipe d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Chambre de métiers 22. « On est dans une situation très tendue » - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/saint-brieuc/chambre-de-metiers-22-on-est-dans-une-situation-tres-tendue-26-11-2018-12144984.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFlLt6yzZcpLYB9CBR8WG8qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwsKaYBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/saint-brieuc/chambre-de-metiers-22-on-est-dans-une-situation-tres-tendue-26-11-2018-12144984.php" target="_blank"&gt;Chambre de métiers 22. « On est dans une situation très tendue »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En 2021, la Chambre de métiers et de l’artisanat des Côtes-d’Armor pourrait être avalée par une entité régionale. Une motion a été votée en assemblée générale, lundi 26 novembre 2018, pour s’y opposer. Comment se portent les finances de la Chambre ? Louis Noël, président de la Chambre régionale de métiers et de l’artisanat des Côtes-d’Armor : « On vit des moments très tendus à cause de la baisse progressive des dotations publiques. Il y a 4 ans, le Département nous versait 30 000 € par an, et aujourd’hui plus rien. Alors certes, sur un budget annuel de 15 M€ (dont 10 M€ concernent le CFA), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Danielle Brulebois, les "Gilets Jaunes" et les artisans de la CAPEB : des menaces ? - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/danielle-brulebois-gilets-jaunes-artisans-capeb-menaces-1580299.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKw_MMcmSsWPcmKzr_A2WgqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:15:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/danielle-brulebois-gilets-jaunes-artisans-capeb-menaces-1580299.html" target="_blank"&gt;Danielle Brulebois, les "Gilets Jaunes" et les artisans de la CAPEB : des menaces ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans cet article de franceinfo, les artisans de la Capeb du Jura sont accusés d'avoir menacé Danielle Brulebois députée LREM du Jura. Ils auraient même écrit leur texte sous la pression de "Gilets Jaunes". Oui, les artisans de la Capeb, du Jura et d'ailleurs, sont très remontés contre l'abandon du Gazole Non Routier pour les entreprises du Bâtiment et des Travaux Publics. Selon eux, cette défiscalisation spécifique signe l'arrêt de mort de plusieurs entreprises. Oui, les artisans de la Capeb 39 ont écrit un texte ferme à Mme Brulebois lui demandant de revoir son vote à l'Assemblée nationale...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Artisan’Art. 55 artisans au rendez-vous - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/chateaulin/artisan-art-55-artisans-au-rendez-vous-17-11-2018-12136780.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCVpPkO_m6mBfqNLC3nLBAqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2IuYBg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 15:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/chateaulin/artisan-art-55-artisans-au-rendez-vous-17-11-2018-12136780.php" target="_blank"&gt;Artisan’Art. 55 artisans au rendez-vous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le salon d’artisanat d’art et marché de Noël, Artisan’Art est à Châteaulin pour la douzième année consécutive. Cet événement, unique en Finistère, regroupe 55 créateurs venus de toute la Bretagne et parfois au-delà. Les visiteurs étaient déjà nombreux dans les allées du gymnase du collège et lycée Saint-Louis, samedi après-midi, pas découragés par les éventuels blocages routiers des gilets jaunes. Au contraire, dans les rues ensoleillées de la ville, de nombreux badauds ont profité de cette belle après-midi sans voiture pour rester en ville et faire quelques emplettes… Les 55 artisans et cr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Val-d'Oise. Artisanat : le salon Noël avant l'heure fête ses 10 ans à Cergy - La Gazette du Val d'Oise - L'Echo Régional</title><link>https://actu.fr/ile-de-france/cergy_95127/val-doise-artisanat-salon-noel-avant-lheure-fete-10-ans-cergy_19742092.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjEmOiKQX9KNCRy8vw4dGoqGAgEKg8IACoHCAow05WgCTDM_G8wt4ajAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:40:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/ile-de-france/cergy_95127/val-doise-artisanat-salon-noel-avant-lheure-fete-10-ans-cergy_19742092.html" target="_blank"&gt;Val-d'Oise. Artisanat : le salon Noël avant l'heure fête ses 10 ans à Cergy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Gazette du Val d'Oise - L'Echo Régional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le salon Noël avant l’heure se tient jusqu’à dimanche à Cergy. (©Cma 95) Mettre à l’honneur les artisans du Val-d’Oise. tel est l’objectif du salon Noël avant l’heure, créé en 2009, et qui fête ses dix ans jusqu’au dimanche 25 novembre à Cergy. La manifestation est montée en puissance jusqu’à accueillir actuellement une soixantaine d’exposants et 2500 visiteurs au sein des locaux de la Chambre de métiers et de l’artisanat du Val-d’Oise à Cergy. Le grand public est invité à venir découvrir soixante-deux artisans locaux qui présenteront leurs œuvres, des pièces uniques fabriquées à la main. À...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">La Gazette du Val d'Oise - L'Echo Régional</source></item><item><title>Kergoadez. De l’artisanat au château le 1er et 2 décembre - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/breles/kergoadez-de-l-artisanat-au-chateau-le-1er-et-2-decembre-16-11-2018-12136001.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQUnu9qOi22gDLdRxRsbnMqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwjJOYBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/breles/kergoadez-de-l-artisanat-au-chateau-le-1er-et-2-decembre-16-11-2018-12136001.php" target="_blank"&gt;Kergoadez. De l’artisanat au château le 1er et 2 décembre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les associations Les artisans d’art au château et Les jardins de Kergroadez organisent, le week-end du 1er et décembre, la quatrième édition du Festival des métiers d’art. Le week-end du 1er et 2 décembre, il va y avoir de l’effervescence dans le cadre prestigieux des salles du château de Kergroadez, en Brélès. L’association Les artisans d’art au château et l’association Les jardins de Kergroadez, s’allient pour donner vie à la quatrième édition du Festival des métiers d’art. Celle-ci, est portée par des artisans d’art et des bénévoles très engagés. L’objectif étant de regrouper différents ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Artisan’Art. 55 créateurs au marché de Noël - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/chateaulin/artisan-art-55-createurs-au-marche-de-noel-13-11-2018-12132098.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSr1_PMfItGqZQCi0VLZ8MqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw2IuYBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/chateaulin/artisan-art-55-createurs-au-marche-de-noel-13-11-2018-12132098.php" target="_blank"&gt;Artisan’Art. 55 créateurs au marché de Noël&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Samedi et dimanche, le comité de soutien à l’école Diwan investit le gymnase Saint-Louis pour sa douzième édition d’Artisan’Art. Ce grand marché de Noël, l’un des plus importants du département, réunit 55 artisans et créateurs bretons. Sapins et cheminées vont trouver à qui parler. Noël n’est pas pour tout de suite. Mais le comité de soutien à l’école Diwan a pris l’habitude, depuis 2007, de prendre un peu d’avance en organisant Artisan’Art en novembre. Plus qu’un marché de Noël, c’est un grand salon d’artisanat d’art quasi unique dans le département. Le public ne s’y trompe d’ailleurs pas,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Grayssas. Grande Guerre : L'artisanat des tranchées - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/18/2908622-grande-guerre-l-artisanat-des-tranchees.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDk6ZWtmb7gUnUN0tq9yxEqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:48:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/18/2908622-grande-guerre-l-artisanat-des-tranchees.html" target="_blank"&gt;Grayssas. Grande Guerre : L'artisanat des tranchées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En ces temps de commémoration, Louis Lardini 81 ans, grand collectionneur d'artisanat de tranchées, a du boulot sur la planche. D'exposition en exposition, ce passionné vous invite à venir découvrir son univers. Et comme il se plaît à le raconter c'est à l'âge de 12 ans, que le jeune garçon, enfant de chœur accompagnant un défunt au cimetière, voit pour la première fois, deux douilles d'obus sur la tombe d'un poilu. Mais le déclic se produit en 1975. Alors géotechnicien pour une grande entreprise du bâtiment, travaillant à Bordeaux à proximité des Quinconces, sondant le terrain d'une ancien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Cahors. L'artisanat met ses talents en lumière - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/11/2904175-l-artisanat-met-ses-talents-en-lumiere.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIepThqGd1W_pwEYmTquuIqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 02:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/11/2904175-l-artisanat-met-ses-talents-en-lumiere.html" target="_blank"&gt;Cahors. L'artisanat met ses talents en lumière&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les métiers de l'artisanat ont célébré leurs talents vendredi soir à Cahors. Plusieurs prix ont été remis lors de la grande soirée des Trophées de l'excellence de la chambre de métiers et de l'artisanat. La 19e édition des Trophées de l'excellence s'est déroulée vendredi soir à l'espace Valentré à Cahors. La soirée s'est tenue en présence de 510 convives attablés et régalés par les artisans lotois des métiers de bouche. Après les traditionnels discours d'ouverture des organisateurs de l'événement, Serge Crabié, président de la chambre de métiers et de l'artisanat du Lot, Catherine Mallet et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Artisans et commerçants. Quatre adhérents supplémentaires - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/finistere/scaer/artisans-et-commercants-quatre-adherents-supplementaires-12-11-2018-12131421.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5eiRvAvPy1q-MmmERKo8oqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw-ouYBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/finistere/scaer/artisans-et-commercants-quatre-adherents-supplementaires-12-11-2018-12131421.php" target="_blank"&gt;Artisans et commerçants. Quatre adhérents supplémentaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Groupement des artisans et commerçants (Gaec) scaërois a tenu son assemblée générale, jeudi 8, à l’Espace Youenn-Gwernig, sous la présidence d’Evelyne Bridel. La présence d’élus, de délégués de la CCI, du Crédit Agricole et du comité de la Cavalcade souligne une volonté commune de travailler en réseau sur le maintien du petit commerce et de l’artisanat. Le Gaec a pour objectif de défendre les intérêts des artisans et commerçants scaërois, les informer des aides à la formation proposées par la CCI/Chambre des métiers, d’animer le centre-ville et remercier la clientèle via des animations c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Caen - Olympiades des métiers. Un jour, un métier : boulanger - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/formation/olympiades-des-metiers/olympiades-des-metiers-un-jour-un-metier-boulanger-6073514</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4-KlH-uA8f4dopPDLF-qgqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMKnrnQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/formation/olympiades-des-metiers/olympiades-des-metiers-un-jour-un-metier-boulanger-6073514" target="_blank"&gt;Caen - Olympiades des métiers. Un jour, un métier : boulanger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caen accueillera les finales nationales des Olympiades des métiers du 29 novembre au 1er décembre 2018. Une compétition exceptionnelle qui permet aux jeunes de toute la France de mesurer leur savoir-faire dans plus de cinquante métiers. Nous vous en présentons un chaque jour. Aujourd’hui : boulanger. Artisan installé en milieu rural, dans le Calvados, Guillaume Vautier n’apporte pas seulement le pain quotidien mais aussi quantité de services. Reportage Cormolain, 411 habitants au dernier recensement, une commune rurale du bocage normand, entre Manche et Calvados. Il est 9 h dans l’unique ar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Péaule. Salon des arts créatifs : 18 nouveaux exposants - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/peaule/peaule-salon-des-arts-creatifs-18-nouveaux-exposants-11-11-2018-12130017.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJNUjWkJJmVFiom2feKmKcqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwrouYBg</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/peaule/peaule-salon-des-arts-creatifs-18-nouveaux-exposants-11-11-2018-12130017.php" target="_blank"&gt;Péaule. Salon des arts créatifs : 18 nouveaux exposants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l’occasion du troisième Salon des arts créatifs, organisé par l’association culturelle les Talents cachés, une sélection rigoureuse a été réalisée pour permettre à 18 nouveaux créateurs de proposer au public des démonstrations tout au long du week-end. Les exposants viennent des quatre coins de la Bretagne, de la Loire Atlantique et de la Mayenne pour se différencier des traditionnels marchés de Noël : Tillandsias (plantes sans terre), vannerie, bougies sculptées, bijoux en capsules, pâte polymère, macramé avec pierres précieuses, marqueterie, nichoirs et accessoires pour animaux, broderi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Cunac. Roxane promue meilleure ouvrière fleuriste de France - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/15/2906804-roxane-promue-meilleure-ouvriere-fleuriste-de-france.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADgZzvPx_TnRh9-gV7TMOMqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 02:51:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/15/2906804-roxane-promue-meilleure-ouvriere-fleuriste-de-france.html" target="_blank"&gt;Cunac. Roxane promue meilleure ouvrière fleuriste de France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis 24 ans, les artisanales de Chartres mettent à l'honneur les savoir-faire uniques et l'audace des artisans français. Les épreuves du concours du meilleur ouvrier de France (MOF) en fonderie, vannerie et fleuriste se sont tenues pendant trois jours. «Nous sommes très heureux de la réussite de Roxane Maffre qui vient de remporter le titre de MOF en fleuriste, un beau résultat car seulement 5 fleuristes ont été récompensés sur tout le territoire. Elle a dominé ce concours ardu et complexe comprenant une partie écrite suivie d'une partie pratique de six épreuves : un grand décor, un bouqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Caen - Olympiades des métiers. Un jour, un métier : tapissier - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/formation/olympiades-des-metiers/olympiades-des-metiers-un-jour-un-metier-tapissier-6059883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsuWX_5OoZxjPynal_drw0qGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMKnrnQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/formation/olympiades-des-metiers/olympiades-des-metiers-un-jour-un-metier-tapissier-6059883" target="_blank"&gt;Caen - Olympiades des métiers. Un jour, un métier : tapissier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caen accueillera les finales nationales des Olympiades des métiers du 29 novembre au 1er décembre 2018. Une compétition exceptionnelle qui permet aux jeunes de toute la France de mesurer leur savoir-faire dans plus de cinquante métiers. Nous vous en présentons un chaque jour. Aujourd’hui, le tapissier d’ameublement, qui restaure et habille toutes sortes de fauteuils, décore murs et fenêtres à l’aide de tissus, rideaux, têtes de lit… Reportage Pour les Journées européennes des métiers d’art, Isabelle Clément, tapissière décoratrice à Douarnenez, restaure quatre fauteuils de cinéma. Dans ce m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Sablonnières : l'artisanat d'art vitrine du savoir-faire en Ile-de-France - actu</title><link>https://actu.fr/ile-de-france/sablonnieres_77398/sablonnieres-lartisanat-dart-vitrine-savoir-faire-ile-france_19401510.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPn0K0DXUN9Y_Hh4UZ8ZBQqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMLzU2QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:56:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/ile-de-france/sablonnieres_77398/sablonnieres-lartisanat-dart-vitrine-savoir-faire-ile-france_19401510.html" target="_blank"&gt;Sablonnières : l'artisanat d'art vitrine du savoir-faire en Ile-de-France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les élus assurent les artisans de leur soutien. (©LPB) Pour cette quatrième édition, les élus locaux et Élisabeth Détry, présidente de la Chambre des Métiers et de l’artisanat en Seine-et-Marne s’étaient déplacés. Transmission des savoirs artisanaux Laurence Picard, conseillère départementale, s’est réjouie de voir de jeunes artisans « œuvrer pour le maintien et la transmission de savoirs artisanaux ». Puis, la sénatrice et conseillère régionale Anne Chain-Larché a rappelé la volonté de la Région Ile-de-France de soutenir le commerce et l’artisanat et a annoncé qu’elle participera aux trava...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Ariège: Les fans s'arrachent le modèle du cercueil de Johnny Hallyday - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/insolite/2368211-20181108-ariege-fans-arrachent-modele-cercueil-johnny-hallyday</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDIEGhVlm90-J0uOHvDjWIqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwytr4BQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:25:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/insolite/2368211-20181108-ariege-fans-arrachent-modele-cercueil-johnny-hallyday" target="_blank"&gt;Ariège: Les fans s'arrachent le modèle du cercueil de Johnny Hallyday&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Ce n’est pas une réplique, c’est le même, fabriqué dans le même bois et par les mêmes artisans »...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Saint-Céré. Adama veut pérenniser le grand marché artisanal - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/05/2900348-adama-veut-perenniser-le-grand-marche-artisanal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-iTAjgoqXATVKa2aRqLUAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 02:46:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/05/2900348-adama-veut-perenniser-le-grand-marche-artisanal.html" target="_blank"&gt;Saint-Céré. Adama veut pérenniser le grand marché artisanal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mercredi 31 octobre, l'association Adama renouvelait son bureau et tirait les premières conclusions du 3e grand marché artisanal de Saint-Céré. Pour en savoir plus sur les orientations à venir impulsées par l'association, nous sommes allés à la rencontre de Véronique Gallopin, la nouvelle présidente. Pouvez-vous nous rappeler le but de cette association ? Le nouveau bureau constitué de Valérie Bodart secrétaire et Alain Carré trésorier, vient de valider sa mission première, la promotion et le développement de l'artisanat et des métiers d'art. Concrètement, cela se traduit par une animati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Corse : pour les artisans marbriers, la Toussaint n’est plus gage de chiffre d’affaires - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/corse-artisans-marbriers-toussaint-n-est-plus-gage-chiffre-affaires-1568192.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIA8J7B-d52A7vSGNFiKiQqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMXJ4gU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/corse-artisans-marbriers-toussaint-n-est-plus-gage-chiffre-affaires-1568192.html" target="_blank"&gt;Corse : pour les artisans marbriers, la Toussaint n’est plus gage de chiffre d’affaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jérémy suit les traces de son père et de son arrière-grand-père depuis son adolescence. Il exerce le métier d'artisan marbrier à Propriano. Un métier en pleine mutation. En un peu plus de 15 ans, l'activité funéraire a fortement chuté passant ici de 70 % à 15 % du chiffre d'affaires. « La Toussaint a pris une grande claque. Ce n’est plus comme avant. La génération qui arrive est moins portée sur les valeurs qu’on avait à l’époque. Il y a cinq ou six ans, on passait notre vie dans les cimetières. Aujourd’hui, le plus gros de notre activité, c’est la décoration, c’est les cuisines, les plans ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Artisans d’art. Rendez-vous avec les Compagnons du devoir - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/pleneuf-val-andre/artisans-d-art-rendez-vous-avec-les-compagnons-du-devoir-02-11-2018-12123388.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaRY_Nwy3iUASk9FF6VaM4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwsKaYBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/pleneuf-val-andre/artisans-d-art-rendez-vous-avec-les-compagnons-du-devoir-02-11-2018-12123388.php" target="_blank"&gt;Artisans d’art. Rendez-vous avec les Compagnons du devoir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le public intéressé par les métiers d’art a rendez-vous, jusqu’au dimanche 4 novembre au soir, dans la salle du « Spa marin du Val-André », avec les professionnels de la dorure, de la lutherie, de la tapisserie, des meubles peints et restaurés, et de la sellerie. Un rendez-vous auquel les organisateurs ont, cette année, décidé d’associer les Compagnons du devoir. « C’est avec beaucoup de plaisir que nous avons répondu à cette invitation, car ce salon est l’occasion, en dehors des rencontres professionnelles habituelles, de présenter le savoir-faire des Compagnons », confie Louis Cellier, pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Baraqueville. Chausser la tradition, cela passe également par les chaussures Barthes - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2898882-chausser-la-tradition-cela-passe-egalement-par-les-chaussures-barthes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApklZ7tsDm5bNGI9z-mO94qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 02:47:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2898882-chausser-la-tradition-cela-passe-egalement-par-les-chaussures-barthes.html" target="_blank"&gt;Baraqueville. Chausser la tradition, cela passe également par les chaussures Barthes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gil Duranton, patron du magasin Chaussures Barthes, ne manque pas d'idées utiles. Le dernier chapitre qu'il vient d'ouvrir en compagnie du maître artisan bottier Frédéric Salé est remarquable et en fait le premier distributeur de la marque Prod Aubrac. Frédéric Salé, installé à Saint-Côme-d'Olt, a créé son entreprise pour fabriquer et proposer des produits qui correspondent aux attentes et aux besoins d'une catégorie de consommateurs sensibles à un mode de production respectueux et empreint des valeurs d'un territoire remarquable : l'Aveyron. Prod Aubrac fabrique à la main des chaussures de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Saint-Clar. «Mains d'or» : deux artisans à l'honneur à Saint-Clar - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899279-mains-or-deux-artisans-honneur-saint-clar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5aeORgTgj4C9bpQqV2c_wqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:58:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899279-mains-or-deux-artisans-honneur-saint-clar.html" target="_blank"&gt;Saint-Clar. «Mains d'or» : deux artisans à l'honneur à Saint-Clar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une nouvelle reconnaissance de la réussite de Guillaume Rouilles, artisan bien connu à Saint-Clar, vient de lui être attribuée. Ce chef d'entreprise a reçu le trophée «Mains d'or de Gascogne» catégorie «bâtiment, construction, rénovation et équipement» lors de la remise des prix de l'opération organisée par la chambre de métiers et de l'artisanat du Gers, le cabinet d'expertise-comptable Sygnatures-Gers et la Banque Populaire Occitane. Cette distinction salue notamment l'engagement de la SAS Rouilles Gers en matière d'apprentissage dont Guillaume Rouilles est un ardent militant, comme son p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Burkina: des poupées noires pour l'Afrique noire - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/burkina-des-poupees-noires-pour-l-afrique-noire_622824</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeHmGlhmnT5R7LIBq-wgBkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/burkina-des-poupees-noires-pour-l-afrique-noire_622824" target="_blank"&gt;Burkina: des poupées noires pour l'Afrique noire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Quand j'étais petite, je n'avais que des poupées blanches. C'est bien que des petites Africaines puissent jouer avec des poupées africaines", sourit Ina Diallo, étudiante, en découvrant au Salon international de l'artisanat de Ouagadougou (Siao), des poupées à la peau noire. "C'est la première fois que j'en vois!" "Afrique noire, poupées blanches", c'était en quelque sorte la règle mais des artistes ou artisans ont commencé à changer la donne. Au Siao, plus grande foire artisanale d'Afrique (26 octobre au 4 novembre), Charles Maevi, venu de Lomé, capitale du Togo, vend des poupées à la pea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Dix artisans formés à l'artisanat traditionnel - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/dix-artisans-formes-artisanat-traditionnel-642052.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVuJihQxtlFCZVZZbzSyJcqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMvQ4gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 02:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/dix-artisans-formes-artisanat-traditionnel-642052.html" target="_blank"&gt;Dix artisans formés à l'artisanat traditionnel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bon nombre d’artisans recensés par le service de l’artisanat traditionnel œuvrent au sein d’une famille ou en association, qui est la base de la transmission des valeurs, du savoir et du savoir-faire traditionnels. Métiers de passion en devenir pour les jeunes, les artisans doivent se professionnaliser afin de préserver la qualité de leur savoir-faire et gagner en indépendance. La formation constitue donc une étape essentielle dans le cheminement vers la professionnalisation des artisans traditionnels. Aussi, le ministère en charge de l’Artisanat avec le concours du service de l’artisanat t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>SIAO: l'artisanat africain a de nouveau rendez-vous à Ouagadougou - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181026-siao-artisanat-burkina-15-edition-securite-ouagadougou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_F28fSOrZBJ2TEpEbKiWcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:00:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181026-siao-artisanat-burkina-15-edition-securite-ouagadougou" target="_blank"&gt;SIAO: l'artisanat africain a de nouveau rendez-vous à Ouagadougou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 15ème édition du SIAO démarre aujourd'hui. Artisans, acheteurs et professionnels Du monde entier et visiteurs vont se croiser pendant 10 jours dans la capitale burkinabè. Le SIAO 2018 espère faire mieux que lors de l'édition précédente il y a deux ans, qui avait accueilli plus de 3 500 artisans exposants, 470 acheteurs professionnels et plus de 353 0000 visiteurs. Une édition particulière, trente ans après la création de cette biennale qui a pris de l'ampleur... La presse burkinabè évoque même Ouagadougou comme capitale mondiale de l'artisanat durant les dix prochains jours. Au moins deu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Défilé de nouveautés au salon Art et Artisanat à Nogent-le-Rotrou - actu</title><link>https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/defile-nouveautes-salon-art-artisanat-nogent-rotrou_19258418.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsDbjFaTv8k_EfdzIYE0y4qGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMNzU2QU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 09:32:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/defile-nouveautes-salon-art-artisanat-nogent-rotrou_19258418.html" target="_blank"&gt;Défilé de nouveautés au salon Art et Artisanat à Nogent-le-Rotrou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le salon Art et Artisanat vous offre de nombreuses nouveautés pour cette 22 édition. (©L’Action républicaine) L’art et l’artisanat seront une nouvelle fois à l’honneur samedi 3 et dimanche 4 novembre 2018, à la salle Pierre-Mendès-France, à Nogent-le-Rotrou (Eure-et-Loir). Une 22e édition « avec trente-huit exposants » dévoilent Jean-Pierre Bagland et Didier Charon de l’association Saint-Jean. Quatre de moins que l’année précédente. Coiffées par une vice-championne du monde Non pas que ce rendez-vous attire moins. Bien au contraire, « nous avons voulu innover ». Les organisateurs ont voulu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Terroir, artisanat et musique, la Saint-Simon débarque à Saint-Briac - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/saint-briac-sur-mer_35256/terroir-artisanat-musique-saint-simon-debarque-saint-briac_19204124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbHF6-3Sfu9IbDyRKdWJJoqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:02:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/saint-briac-sur-mer_35256/terroir-artisanat-musique-saint-simon-debarque-saint-briac_19204124.html" target="_blank"&gt;Terroir, artisanat et musique, la Saint-Simon débarque à Saint-Briac&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le groupe New-Orleans Jazz O’feel, qui a déjà mis l’ambiance sur la place du Centre de Saint-Briac dimanche 21 octobre, jouera de nouveau samedi lors du grand week-end de la Saint-Simon 2018. (©Le Pays Malouin) On vient à la Saint-Simon pour son Salon, ses saveurs mais aussi pour l’ambiance festive qui règne durant deux jours dans les rues de Saint-Briac. Le Salon de l’artisanat et des saveurs Samedi 27 et dimanche 28 octobre 2018, de 10 h à 19 h, découvrez les métiers de l’artisanat d’art et le savoir-faire des artisans (nombreuses démonstrations) dans un Salon de l’artisanat et du terroir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item></channel></rss>