<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Utérus - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQyTTNJU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:38:14 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil - atlasinfo.fr</title><link>https://www.atlasinfo.fr/Naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-Bresil_a96094.html</link><guid isPermaLink="false">CBMibmh0dHBzOi8vd3d3LmF0bGFzaW5mby5mci9OYWlzc2FuY2UtYXByZXMtdW5lLWdyZWZmZS1kLXV0ZXJ1cy1wb3N0LW1vcnRlbS1ub3V2ZWF1eC1lc3NhaXMtYXUtQnJlc2lsX2E5NjA5NC5odG1s0gG7AWh0dHBzOi8vd3d3LWF0bGFzaW5mby1mci5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hdGxhc2luZm8uZnIvTmFpc3NhbmNlLWFwcmVzLXVuZS1ncmVmZmUtZC11dGVydXMtcG9zdC1tb3J0ZW0tbm91dmVhdXgtZXNzYWlzLWF1LUJyZXNpbF9hOTYwOTQuYW1wLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.atlasinfo.fr/Naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-Bresil_a96094.html" target="_blank"&gt;Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;atlasinfo.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les médecins ayant réalisé au Brésil la première transplantation mondiale d'un utérus de donneuse décédée ayant permis la naissance d'un enfant ont ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk1MjhQU2tZQU1FYm5vb2FkTm5rUUxLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.atlasinfo.fr">atlasinfo.fr</source></item><item><title>Première naissance au monde grâce à une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée (étude) - atlasinfo.fr</title><link>https://www.atlasinfo.fr/Premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-etude_a96005.html</link><guid isPermaLink="false">CBMigwFodHRwczovL3d3dy5hdGxhc2luZm8uZnIvUHJlbWllcmUtbmFpc3NhbmNlLWF1LW1vbmRlLWdyYWNlLWEtdW5lLWdyZWZmZS1kLXV0ZXJ1cy1wcm92ZW5hbnQtZC11bmUtZG9ubmV1c2UtZGVjZWRlZS1ldHVkZV9hOTYwMDUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.atlasinfo.fr/Premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-etude_a96005.html" target="_blank"&gt;Première naissance au monde grâce à une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée (étude)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;atlasinfo.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse décédée est né il y a un an au Brésil, selon une étude ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.atlasinfo.fr">atlasinfo.fr</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/xsh9OfzxIj0eu6sx-AS5ErioSUH_bb16XvCuP36DWEBEOaDsb6Q_H1cPByQODmD3edYqrjZtjKyS2MXScL6TBpl1FLuWCrmqM1LpGKO3MsJgDab3rDTHjyHsy02kyNfJRDkXz4A0AvKeQ3qszuOVm2uIVk3C=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Elle se fait retirer seins et utérus après un test génétique erroné - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/news-societe/elle-se-fait-retirer-seins-et-uterus-apres-un-test-genetique-errone-s2954258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEB_k7x85pMn05jkCAMdnYqGAgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwi4mYAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/news-societe/elle-se-fait-retirer-seins-et-uterus-apres-un-test-genetique-errone-s2954258.html" target="_blank"&gt;Elle se fait retirer seins et utérus après un test génétique erroné&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elisha n'avait que 36 ans quand son médecin lui conseille de se faire retirer les seins et l'utérus suite aux résultats de ses tests génétiques qui révèlent un très ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-bresil_130075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuqdUVbPSILMXKRFhZbp8sqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:34:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-bresil_130075" target="_blank"&gt;Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les médecins ayant réalisé au Brésil la première transplantation mondiale d'un utérus de donneuse décédée ayant permis la naissance d'un enfant ont annoncé à l'AFP se préparer à renouveler l'opération sur deux femmes. "Les patientes qui faisaient partie du groupe initial ont déjà été choisies, elles ont déjà fait une fécondation in vitro", a déclaré à l'AFP à Sao Paulo le Docteur Dani Ejzenberg, près d'un an après la première naissance. "Nous avons des embryons de bonne qualité en réserve, et nous attendons maintenant des donneuses (d'utérus) compatibles pour que la greffe puisse se faire",...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Saint-Céré. Un nouveau dépistage du cancer du col de l'utérus - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921090-un-nouveau-depistage-du-cancer-du-col-de-l-uterus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnO9QBCiknb5Kdx_t_6DmMqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921090-un-nouveau-depistage-du-cancer-du-col-de-l-uterus.html" target="_blank"&gt;Saint-Céré. Un nouveau dépistage du cancer du col de l'utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inscrit dans le plan cancer 2014-2019, le dépistage organisé du cancer du col de l'utérus est en déploiement. Dans ce cadre, l'Adeca 46 organisait le mardi 27 novembre à l'hôpital de Saint-Céré, une réunion d'information des professionnels de santé impliqués. Le comité de pilotage est animé par les docteurs Teresa Savit anatomopathologiste, Franck Léonard gynécologue, Aurianne Ravaud médecin généraliste, Raul Jorge Casaux médecin coordonnateur de l'Adeca 46 et Caroline Delqueux sage-femme. Ce dépistage s'adresse aux femmes de 25 à 65 ans et concerne 47 000 Lotoises, lesquelles seront invité...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Brésil : première naissance d'un bébé grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/12/06/naissance-d-un-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfGhQc5vTymJswVFnO3oX0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:17:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/12/06/naissance-d-un-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte" target="_blank"&gt;Brésil : première naissance d'un bébé grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une première mondiale. Un bébé, conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse morte, est né au Brésil C'est l'hôpital de São Paulo qui a conduit la greffe en 2016. La patiente de 32 ans est née sans utérus. Au cours d'une opération qui a duré 10h, les médecins lui ont greffé l'utérus d'une femme de 45 ans, décédée d'un AVC un peu plus tôt. 5 mois plus tard, la jeune femme est tombée enceinte. Aujourd'hui, la fillette et la maman sont en excellente santé, selon l’hôpital de São Paulo. Une technique qui évite les risques pour les donneuses C'est un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Greffe d’utérus grâce une donneuse décédée : 5 questions sur une première mondiale - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/greffe-d-uterus-grace-une-donneuse-decedee-5-questions-sur-une-premiere-mondiale-05-12-2018-7961403.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxwiOIfuLC4A9iGydcGs6UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/greffe-d-uterus-grace-une-donneuse-decedee-5-questions-sur-une-premiere-mondiale-05-12-2018-7961403.php" target="_blank"&gt;Greffe d’utérus grâce une donneuse décédée : 5 questions sur une première mondiale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Revele ce mercredi, le premier bebe concu grace a un uterus transplante chez une femme infertile a partir d’une donneuse decedee est ne il y a un an au Bresil. Greffe d’uterus grace une donneuse decedee : 5 questions sur une premiere mondiale Avoir un bebe grace a l’uterus d’une donneuse decedee, c’est desormais possible. Apres plusieurs tentatives aux Etats-Unis, en Republique tcheque et en Turquie, l’Hopital universitaire de Sao Paulo a reussi a faire naitre un enfant grace a un organe transplante chez une femme infertile.Le Dr Tristan Gauthier, qui a participe a l’essai clinique lance en...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Greffe d'utérus, Ariane 5 et Curiosity : l'actu des sciences en ultrabrèves - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/ultrabreves/greffe-d-uterus-ariane-5-l-actu-des-sciences_130025</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPF7KFZFW6JtRBC_ZEJeH1cqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/ultrabreves/greffe-d-uterus-ariane-5-l-actu-des-sciences_130025" target="_blank"&gt;Greffe d'utérus, Ariane 5 et Curiosity : l'actu des sciences en ultrabrèves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'actualité scientifique du 5 décembre 2018, c'est: Première naissance d'un bébé après une greffe d'utérus issu d'une donneuse décédée. - 10 à 15% des couples en âge de procréer sont infertiles, et parmi eux, une femme sur 500 souffre d'anomalies utérines. - La naissance par césarienne a eu lieu au début du 9ème mois de grossesse. Elle a été accompagnée du retrait de l'utérus greffé. - Il s'agit d'une avancée importante pour les femmes infertiles, face à la difficulté de trouver des donneuses vivantes. La fusée Ariane 5 a réussi son dernier tir de l'année. - La fusée emmenait à son bord deu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Dans le ventre, les bébés créent une carte mentale de leur corps - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/maman-et-enfant/grossesse/la-grossesse-au-quotidien/dans-le-ventre-les-bebes-creent-une-carte-mentale-de-leur-corps-629516</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJgt73krG4_Kx-omIx9LUcqGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUswgK-hBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/maman-et-enfant/grossesse/la-grossesse-au-quotidien/dans-le-ventre-les-bebes-creent-une-carte-mentale-de-leur-corps-629516" target="_blank"&gt;Dans le ventre, les bébés créent une carte mentale de leur corps&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pendant la grossesse, bébé bouge dans le ventre. Alors que la mère ressent les coups de pied du futur nouveau-né, de nouvelles recherchent suggèrent que ces mouvements ne sont pas juste des coups de pied. Selon une étude, publiée dans la revue Scientific Reports le 30 novembre dernier, cette agitation permettrait au bébé de créer une carte mentale de son corps avant de quitter l'utérus. En fait, les mouvements fœtaux lui feraient comprendre quelle partie du corps bouge, lui construisant un réseau cérébral de base. Des mouvements qui construisent des réseaux cérébraux Les chercheurs ne pouva...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item><item><title>Première médicale : un bébé nait d'un utérus issu d'une donneuse décédée - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/un-bebe-nait-d-un-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee_129988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG_XEYeIqP8nBtEHokheQgqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww5OGXAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/un-bebe-nait-d-un-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee_129988" target="_blank"&gt;Première médicale : un bébé nait d'un utérus issu d'une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grande première dans le traitement de l'infertilité ! Le premier bébé issu d'un utérus greffé à partir d'une donneuse décédée vient de naître au Brésil, d'après une nouvelle étude publiée dans la revue The Lancet. On savait déjà qu'un bébé en bonne santé pouvait naître suite à une greffe d'utérus issu d'une donneuse vivante. L'exploit a en effet été initié en Suède en 2013, à la suite de quoi 39 procédures de ce type ont abouti à 11 naissances, dont la dernière en 2018 aux États-Unis. Mais les 10 greffes tentées à partir de donneuses décédées avaient en revanche toutes échoué à aboutir à un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Manque de considération, violences gynécologiques : sept étudiants sages-femmes sur dix souffrent de dépression, selon une enquête - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/sages-femmes/manque-de-consideration-violences-gynecologiques-sept-etudiants-sages-femmes-sur-dix-souffrent-de-depression-selon-une-enquete_3084695.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTxhawMT9unyzrl3jZStUoqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:13:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/sages-femmes/manque-de-consideration-violences-gynecologiques-sept-etudiants-sages-femmes-sur-dix-souffrent-de-depression-selon-une-enquete_3084695.html" target="_blank"&gt;Manque de considération, violences gynécologiques : sept étudiants sages-femmes sur dix souffrent de dépression, selon une enquête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sept étudiants sages-femmes sur dix souffrent de dépression, selon une enquête de l'ANESF (l'Association des étudiants sages-femmes), que franceinfo a pu consulter. L'association a interrogé 2 400 étudiants sur 4 000 en France. Les étudiants dénoncent le manque de considération mais aussi les violences gynécologiques. On voit très bien qu'ils nous prennent pour de la merde Mélanie, étudiante sage-femme en 4ème année à franceinfo Le manque de considération est pointé du doigt par ces jeunes hommes et ces jeunes femmes dont la plupart ont à peine vingt ans. 60% d'entre eux attribuent leur mal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Première naissance d'une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/maman-et-enfant/conception/infertilite/premiere-naissance-d-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-629531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKterjbKeQxH2-p1iEHWtb8qGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUswgK-hBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/maman-et-enfant/conception/infertilite/premiere-naissance-d-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-629531" target="_blank"&gt;Première naissance d'une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elle est née en décembre 2017, il y a un an. Une étude publiée dans la revue scientifique The Lancet ce mardi 4 décembre raconte l'histoire de ce bébé, la première au monde à avoir été conçue grâce à transplantation d'un utérus à une femme infertile à partir d'une donneuse décédée. Jusque-là, aucune greffe d'utérus prélevé post-mortem n'avait conduit à une naissance. Sept mois après celle-ci, la petite fille allait parfaitement bien, écrivent les chercheurs l'hôpital universitaire de Sao Paolo (Brésil) qui ont mené l'étude. En septembre 2016, la maman de 32 ans née sans utérus s'en voit gr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item><item><title>Le 3e mois de grossesse, quand tout se concrétise - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918124-le-3e-mois-de-grossesse-quand-tout-se-concretise.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIUJgkOtyjq76_emm1_ujAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918124-le-3e-mois-de-grossesse-quand-tout-se-concretise.html" target="_blank"&gt;Le 3e mois de grossesse, quand tout se concrétise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vous entrez dans le 3e mois de votre grossesse ? Cette période est pleine de changement… l’embryon devient un fœtus, le cordon ombilical prend sa place, votre ventre commence à s’arrondir. Vous souhaitez en savoir plus ? C’est par ici ! Le 2e mois de votre début de grossesse vient de s’écouler… la période de l’embryogénèse s’est bien déroulée et tous les organes sont donc en place. L’embryon mesure 3 cm et pèse 11 grammes, avant de basculer dans sa vie fœtale, caractérisée par l’entrée dans le 3e mois. Les tissus et les organes entrent dans leur phase de différenciation… une phase si expone...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Première mondiale : un bébé est né après une greffe d’utérus post-mortem - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/premiere-mondiale-naissance-d-un-bebe-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-05-12-2018-7961067.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUZX0FhlzfnJpKf6PVja1UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDDxCQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/premiere-mondiale-naissance-d-un-bebe-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-05-12-2018-7961067.php" target="_blank"&gt;Première mondiale : un bébé est né après une greffe d’utérus post-mortem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Bresil, une transplantation d’uterus, il y a un an, a partir d’une donneuse decedee a abouti a une naissance. Le bebe, age de 7 mois, et la mere se portent bien. Premiere mondiale : un bebe est ne apres une greffe d’uterus post-mortem Les reins, le cœur, la cornee, le foie, les mains, le visage… Et maintenant l’uterus. Pour la premiere fois dans le monde, un bebe est ne apres que sa mere, autrefois infertile, a beneficie de la transplantation de l’uterus d’une femme decedee.Cette premiere mondiale, revelee ce mercredi dans la revue The Lancet, s’est deroulee au Bresil il y a presque un a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Espoirs et questions éthiques autour de la greffe d’utérus - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Espoirs-questions-ethiques-autour-greffe-duterus-2018-12-05-1200987670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgMgDn5jIPCzH2rPEGLEjwqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:12:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Espoirs-questions-ethiques-autour-greffe-duterus-2018-12-05-1200987670" target="_blank"&gt;Espoirs et questions éthiques autour de la greffe d’utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est par une étude publiée mercredi 5 avril dans la revue The Lancet qu’a été dévoilée la naissance, survenue voici un an à Sao Paulo, d’une petite fille dont la mère s’était fait greffer un utérus prélevé sur une donneuse décédée. Une première mondiale. 39 transplantations d’utérus ont été réalisées dans le monde depuis 2013. Elles ont abouti à 11 naissances. Mais ces dernières ont toutes eu lieu à la suite d’un prélèvement effectué sur une donneuse vivante. Deux équipes en France En France, tout semble réuni pour qu’une pareille naissance ait lieu prochainement. Une équipe du CHU de Limo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le premier bébé né grâce à un utérus prélevé post mortem est né - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919381-premier-bebe-grace-uterus-preleve-post-mortem-est.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1CzSb_F22pAgjzQ8SfTqoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919381-premier-bebe-grace-uterus-preleve-post-mortem-est.html" target="_blank"&gt;Le premier bébé né grâce à un utérus prélevé post mortem est né&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a un an, le 15 décembre 2017, au Brésil, naissait le premier bébé au monde conçu grâce à un utérus prélevé sur une donneuse décédée. A sept mois la petite fille se portait bien et pesait 7,2kg. Elle était toujours allaitée par sa maman. Le 15 décembre 2017, au Brésil, un bébé est né après avoir été conçu grâce à l'utérus prélevé sur une femme décédée, rapporte la magazine britannique The Lancet, mercredi 5 décembre. Cet exploit scientifique a été mené par l'hôpital universitaire de Sao Paulo, en 2016. L'utérus, transplanté au cours d'une opération qui a duré 10h30, provenait d'une femm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Grossesse môlaire: un événement traumatique dont on parle trop peu au Québec - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/rima-slim/grossesse-molaire-evenement-traumatique-parle-peu-quebec_a_23605546/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsG4U7VtkhS7BvafcJY2-kqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w7ohJ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/rima-slim/grossesse-molaire-evenement-traumatique-parle-peu-quebec_a_23605546/" target="_blank"&gt;Grossesse môlaire: un événement traumatique dont on parle trop peu au Québec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce texte est cosigné par Magali Breguet, infirmière pivot et coordonnatrice du Réseau des Maladies trophoblastiques du Québec (RMTQ). Avez-vous déjà entendu parler de grossesses môlaires, plus connues sous le nom de «grossesses fantômes»? Il est fort possible que non. La grossesse môlaire est un événement traumatique pour les femmes et les couples, mais dont on parle trop peu souvent. Pourtant, chaque année, environ 100 Québécoises vivent une grossesse môlaire (GM), soit environ une grossesse sur 600, tant au Québec que dans d'autres pays occidentaux. Cette situation est donc un peu plus co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Endométriose. Les gynécologues réclament des « centres experts » dédiés - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sante/endometriose-les-gynecologues-reclament-des-centres-experts-dedies-6087239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOx7faG0PZyvl6MWtel6F4qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wzP-cBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:10:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sante/endometriose-les-gynecologues-reclament-des-centres-experts-dedies-6087239" target="_blank"&gt;Endométriose. Les gynécologues réclament des « centres experts » dédiés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Collège national des gynécologues et obstétriciens souhaite la mise en place de centres médicaux spécialisés dans le traitement de l'endométriose. Cette maladie est caractérisée par la présence de cellules d'origine utérine en dehors de l'utérus, qui réagissent aux hormones lors des cycles menstruels. Le Collège national des gynécologues et obstétriciens (CNGOF) a demandé vendredi la création de « centres experts » pour améliorer le diagnostic et la prise en charge de l'endométriose. Ces centres pluridisciplinaires, qui rassemblent des praticiens spécialisés dans une maladie complexe, pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Ingrid Chauvin évoque la perte d’un premier bébé, mort in utero, avant le décès de sa petite Jade - Public</title><link>https://www.public.fr/News/Ingrid-Chauvin-evoque-la-perte-d-un-premier-bebe-mort-in-utero-avant-le-deces-de-sa-petite-Jade-1567734</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqr5XiVPhORackpG7YDUsoqGAgEKg8IACoHCAow1s-gCTD5wHAwzM2OAw</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.public.fr/News/Ingrid-Chauvin-evoque-la-perte-d-un-premier-bebe-mort-in-utero-avant-le-deces-de-sa-petite-Jade-1567734" target="_blank"&gt;Ingrid Chauvin évoque la perte d’un premier bébé, mort in utero, avant le décès de sa petite Jade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Public&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce samedi 24 novembre 2018, Ingrid Chauvin était l’invitée de Thierry Ardisson dans « Le Before des Terriens ». L’occasion pour la comédienne de revenir sur les drames qui ont marqué sa vie ces dernières années. Nous savons tous qu’en mars 2014, Ingrid Chauvin a dû faire face à la mort de sa fille Jade . Née le 17 octobre 2013, la petite fille est atteinte d’une grave malformation cardiaque et meurt le 25 mars 2014 à l’âge de 5 mois. Et avant cette terrible épreuve, la comédienne aujourd’hui âgée de 45 ans avait déjà perdu un premier bébé, mort in utero en 2012. L’actrice a révélé à Thierry...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.public.fr">Public</source></item><item><title>Grossesses môlaires : « ces types de grossesses sans fœtus ont fasciné les civilisations depuis Hippocrates ». - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/22/grossesses-molaires-tumeurs-malignes-ou-benignes-cancers-ovocytes-chromosomes-procreation-assistee-genes-uterus-recherche-universitaire-centre-de-recherche-du-cusm-gynecologie-oncologie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-an22D5C4b6liSt3Py488qGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:47:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/22/grossesses-molaires-tumeurs-malignes-ou-benignes-cancers-ovocytes-chromosomes-procreation-assistee-genes-uterus-recherche-universitaire-centre-de-recherche-du-cusm-gynecologie-oncologie/" target="_blank"&gt;Grossesses môlaires : « ces types de grossesses sans fœtus ont fasciné les civilisations depuis Hippocrates ».&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des chercheurs canadiens du Centre universitaire de santé McGill (CUSM) ont identifié le premier gène responsable de grossesses môlaires à répétition : c’est le gène NLRP7. Rima Slim, professeure agrégée à l’Institut de recherche de ce centre en parle au nom de ses collègues qui ont contribué à la recherche intitulée : Causative genes and mechanism of androgenetic hydratidiform moles. Grossesse, tumeur bénigne ou cancer ? Rima Slim fait le point Rima Slim et ses collègues ont été interpelés par le supplice des femmes qui présentent des grossesses sans embryons : ce sont des grossesses môla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Première naissance à la suite d'une greffe de l'utérus d'une donneuse morte - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/premiere-naissance-a-la-suite-d-une-greffe-de-l-uterus-d-une-donneuse-morte_630059</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsklmE8SlIZWtpiReccOWYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:15:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/premiere-naissance-a-la-suite-d-une-greffe-de-l-uterus-d-une-donneuse-morte_630059" target="_blank"&gt;Première naissance à la suite d'une greffe de l'utérus d'une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Une femme greffée de l'utérus d'une donneuse décédée a donné naissance à un bébé au Brésil, une première mondiale, ont rapporté le journal médical The Lancet et une membre de l'équipe de chirurgiens à l'origine de la transplantation à l'hôpital universitaire de Sao Paulo. Cette première mondiale survient après que dix cas connus de transplantation utérine d'une donneuse morte - aux Etats-Unis, en République tchèque et en Turquie - n'ont pas permis d'aboutir à une naissance. Le Dr. Dani Ejzenberg, qui a dirigé la recherche, a déclaré que ce cas démontrait la faisabilité d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Audio: Triste, excepté le sexe, cette femme est dépourvue de tous les organes, écoutez! - SENEGO</title><link>https://senego.com/audio-triste-excepte-le-sexe-cette-femme-est-depourvue-de-tous-les-organes-ecoutez_798154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAg0W920KlXRP8FhSaYdrQqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:45:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/audio-triste-excepte-le-sexe-cette-femme-est-depourvue-de-tous-les-organes-ecoutez_798154.html" target="_blank"&gt;Audio: Triste, excepté le sexe, cette femme est dépourvue de tous les organes, écoutez!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fatiguée, cette femme se confie dans l’émission « Xalass ». A l’en croire, depuis sa naissance, à part le sexe, elle est dépouvue de tous les organes que doit posséder une femme. Ell n’a ni de seins, ni de l’utérus et ne voit jamais ses règles. Ecoutez!&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Un bébé naît après la greffe de l'utérus d'une femme décédée - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/un-bebe-nait-apres-la-greffe-de-l-uterus-d-une-femme-decedee_2051896.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHScTitIWH9p-WjL8DIicJsqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw2LK-Aw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:34:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/un-bebe-nait-apres-la-greffe-de-l-uterus-d-une-femme-decedee_2051896.html" target="_blank"&gt;Un bébé naît après la greffe de l'utérus d'une femme décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos C'est une grande première. Un bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse décédée est né il y a un an au Brésil, selon une étude publiée ce mercredi dans la revue The Lancet. C'est la première fois qu'une transplantation d'utérus à partir d'une donneuse décédée aboutit à une naissance, et c'est aussi la première naissance avec greffe d'utérus en Amérique latine. 10h30 d'opération Sept mois après la naissance du bébé, une petite fille, l'enfant et la mère étaie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Ingrid Chauvin, son témoignage poignant sur sa fausse couche : "Je le pressentais" - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/grossesse/ingrid-chauvin-temoignage-fausse-couche-s2958581.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhIGK1IzU9AwYiOaGxCxrUqFwgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQw-MoK</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/grossesse/ingrid-chauvin-temoignage-fausse-couche-s2958581.html" target="_blank"&gt;Ingrid Chauvin, son témoignage poignant sur sa fausse couche : "Je le pressentais"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Invitée dans Le Before des Terriens le samedi 24 novembre 2018, Ingrid Chauvin est revenue sur une épreuve qui a marqué sa vie : le décès de son premier enfant in utero. En effet, si beaucoup de personnes savent que l'actrice a perdu sa petite Jade à l'âge de 5 mois des suites d'une malformation cardiaque, elle s'est plus rarement confiée sur la perte de ce bébé avant la naissance.Alors âgée de 39 ans et enceinte pour la première fois, Ingrid Chauvin se rend chez son médecin dans le cadre de son suivi de grossesse. Si elle ne savait pas encore quel drame l'attendait, son instinct lui avait ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Première naissance au monde grâce à une greffe d’utérus provenant d’une donneuse décédée - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-duterus-provenant-dune-donneuse-decedee/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGU538mNW1z0D2aFhydJMwgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-duterus-provenant-dune-donneuse-decedee/" target="_blank"&gt;Première naissance au monde grâce à une greffe d’utérus provenant d’une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d’une donneuse décédée est né il y a un an au Brésil, selon une étude publiée mercredi dans la revue The Lancet. Le recours à des donneuses décédées, et non aux seules donneuses vivantes, pour des greffes d’utérus « pourrait élargir considérablement l’accès à ce traitement », a déclaré le Dr Dani Ejzenberg, qui a dirigé l’étude à l’Hôpital universitaire de São Paulo, cité par le Lancet. Sept mois après la naissance, le bébé – une petite fille – allait bien, pesait 7,2 kg et était toujours nourri au sein pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Un "mini-placenta" humain artificiel capable de tromper un test de grossesse - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/des-chercheurs-ont-fabrique-un-mini-placenta-humain_129816</link><guid isPermaLink="false">CAIiED255AhP8Y3o9Upcq9uUWnUqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww5OGXAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/des-chercheurs-ont-fabrique-un-mini-placenta-humain_129816" target="_blank"&gt;Un "mini-placenta" humain artificiel capable de tromper un test de grossesse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des chercheurs britanniques ont annoncé mercredi 28 novembre 2018 avoir réussi à créer un placenta artificiel à un stade très précoce. Ces "mini-placentas" pourraient servir de modèle expérimental pour aider à comprendre pourquoi certaines femmes connaissent des complications au cours de leur grossesse ou n'arrivent pas à la mener à terme. Le placenta humain, trop spécifique pour être étudié sur des modèles animaux Le placenta fournit tout l'oxygène et les nutriments essentiels à la croissance du fœtus. S'il ne se développe pas correctement, la grossesse peut malheureusement se terminer par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Le premier bébé né d'une greffe d'utérus issu d'une donneuse décédée va bien - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/le-premier-bebe-ne-d-une-greffe-d-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee-va-bien_1696120</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvIHgnDRnKzR8Xkv0uT1zEqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/le-premier-bebe-ne-d-une-greffe-d-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee-va-bien_1696120" target="_blank"&gt;Le premier bébé né d'une greffe d'utérus issu d'une donneuse décédée va bien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est une première mondiale, une première réjouissante pour toutes celles qui ne peuvent enfanter faute d’utérus ou souffrent d’un endommagement de cet organe : le premier bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d’une donneuse décédée est né il y a un an au Brésil, révèle ce mercredi la revue scientifique médicale britannique The Lancet. Jusque-là, toutes les greffes d’utérus prélevés post-mortem, une dizaine aux Etats-Unis, en République tchèque et en Turquie, avaient échoué. Seules les (quelques) greffes d’utérus issus de donneuses vivantes avaient about...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Un placenta artificiel pourrait aider à comprendre les problèmes de la grossesse - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/un-placenta-artificiel-pourrait-aider-a-comprendre-les-problemes-de-la-grossesse_129801</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_6uIksxqf44hK8gDvcB5YqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 03:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/un-placenta-artificiel-pourrait-aider-a-comprendre-les-problemes-de-la-grossesse_129801" target="_blank"&gt;Un placenta artificiel pourrait aider à comprendre les problèmes de la grossesse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des chercheurs britanniques ont annoncé mercredi avoir réussi à créer un placenta artificiel à un stade très précoce, qui pourrait servir de modèle expérimental pour aider à comprendre pourquoi certaines femmes connaissent des complications au cours de leur grossesse ou n'arrivent pas à la mener à terme. Quand le placenta ne fonctionne pas correctement, "cela peut provoquer de graves problèmes, tels que la pré-éclampsie ou une fausse couche. (...) Mais notre connaissance de cet organe important est très limitée car nous manquons de bons modèles expérimentaux", a expliqué dans un communiqué ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Grossesse : les motifs de consultation du 1er trimestre - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/19/2909387-grossesse-les-motifs-de-consultation-du-1er-trimestre.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENP6b6147tmRWCLXi_oSBTkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/19/2909387-grossesse-les-motifs-de-consultation-du-1er-trimestre.html" target="_blank"&gt;Grossesse : les motifs de consultation du 1er trimestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pendant le premier trimestre de la grossesse, le corps commence à changer. Comment distinguer les petits signes bénins des complications qui doivent vous amener à consulter ? Le petit embryon est bel et bien accroché et les trois premiers mois de votre grossesse bien entamés. Une aventure qui, parfois, s’accompagne de petits désagréments. Mais pas toujours facile de faire la part des choses entre les changements normaux de votre corps et les vraies anomalies. Voici donc les signes qui doivent vous amener à consulter impérativement : Les saignements : ces épisodes peuvent révéler des événeme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Une Américaine se fait retirer seins, ovaires et utérus à la suite d’un test ADN erroné - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/une-americaine-se-fait-retirer-seins-ovaires-et-uterus-la-suite-d-un-test-adn-errone-6082733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFimoN81rNLoZJbvlT-7QQwqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wzP-cBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:32:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/une-americaine-se-fait-retirer-seins-ovaires-et-uterus-la-suite-d-un-test-adn-errone-6082733" target="_blank"&gt;Une Américaine se fait retirer seins, ovaires et utérus à la suite d’un test ADN erroné&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« On ne peut pas réparer. On ne peut pas me rendre mes organes ». Elisha, une Américaine de 36 ans, est anéantie. Elle vient d’apprendre que l’ablation de ses seins et de son utérus, qu’elle a elle-même demandée au vu des résultats de tests génétiques démontrant la forte probabilité de développer un cancer, était inutile. En fait, après vérification, ses tests étaient négatifs. Tout a commencé par l’histoire d’Angelina Jolie. L’actrice hollywoodienne a vu sa mère mourir d’un cancer du sein à 56 ans. Elle a ensuite choisi de passer un test génétique qui a révélé qu’elle portait un gène qui l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Les gynécologues réclament des « centres experts » pour l’endométriose - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKx24LJyErqIUVyZwO4Jv0EqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/" target="_blank"&gt;Les gynécologues réclament des « centres experts » pour l’endométriose&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Douleurs de règles aiguës, fatigue chronique, troubles digestifs ou urinaires graves, voire infertilité… L’endométriose handicape la vie de 2 à 4 millions de femmes en France. Pourtant, la recherche peine encore aujourd’hui à explorer cette pathologie et à lui trouver un traitement. C’est pour y remédier que le Collège national des gynécologues et obstétriciens français (CNGOF) a lancé un appel à l’État, le 23 novembre, pour créer des centres de soins et de recherche sur l’endométriose. Ces centres permettraient en effet une meilleure prise en charge des patientes. Souvent diagnostiquée trè...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Chirurgie préventive: Une Américaine se fait retirer seins et utérus après des tests génétiques… erronés - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sante/2373431-20181116-chirurgie-preventive-americaine-fait-retirer-seins-uterus-apres-tests-genetiques-errones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWmU3jeUZOGSOM5G3tFnaMqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:49:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sante/2373431-20181116-chirurgie-preventive-americaine-fait-retirer-seins-uterus-apres-tests-genetiques-errones" target="_blank"&gt;Chirurgie préventive: Une Américaine se fait retirer seins et utérus après des tests génétiques… erronés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux opérations irréversibles. Une Américaine de 36 ans s’est fait retirer les deux seins, les ovaires et l’utérus après les résultats de tests génétiques qui indiquaient qu’elle était porteuse d’un gène cancéreux. C’est devant les caméras de Complément d’enquête, diffusé jeudi soir sur France 2, que Elisha, une Américaine de 36 ans, a raconté son calvaire. Après le décès de sa mère, à l’âge de 56 ans, d’un cancer, Elisha réalise une batterie de tests génétiques et découvre qu’elle est porteuse du gène BRCA1, un gène héréditaire​ qui augmente considérablement le risque de développer un canc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Sénégal: La Fondation BOA va équiper les régions pour le dépistage du cancer du col de l'utérus - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811190857.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM23XuPVoJhPvFWPEEpX5aoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811190857.html" target="_blank"&gt;Sénégal: La Fondation BOA va équiper les régions pour le dépistage du cancer du col de l'utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Fondation BOA-SENEGAL va davantage équiper les centres de santé qui sont dans les régions. L'information a été donnée par son président, M. Alioune Ndour Diouf, en marge d'une rencontre-bilan tenue le vendredi 16 Novembre à son siège à Dakar. M. Diouf confie que, la Fondation, depuis sa création, a engagé 500 millions de F Cfa dans les domaines de la santé et de l'éducation. Elle compte maintenant accentuer ses interventions dans la lutte contre le cancer, notamment sur celui qui touche le col de l'utérus, du fait des ravages que cette maladie cause au Sénégal. Un choix qui a tout son se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>États-Unis : elle se fait retirer par erreur ses seins, ses ovaires et son utérus - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/etats-unis-elle-se-fait-retirer-par-erreur-ses-seins-ses-ovaires-et-son-uterus-923299</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgSgoLE_VRkiT9DmEznOKcqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:10:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/etats-unis-elle-se-fait-retirer-par-erreur-ses-seins-ses-ovaires-et-son-uterus-923299" target="_blank"&gt;États-Unis : elle se fait retirer par erreur ses seins, ses ovaires et son utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cette histoire s’est notamment découverte dans l’Hexagone via un reportage diffusé jeudi soir dans le magazine de France 2 Complément d’enquête. Elle se passe aux États-Unis. Elisha est une femme de 36 ans. Quand sa mère décède d’un cancer à l’âge de 56 ans, Elisha décide de se soumettre à une série de tests génétiques pour vérifier si pareil sort l’attend. Et la trentenaire d’apprendre qu’elle est porteuse du gène BRCA1, qui se trouve être un gène héréditaire favorisant le risque de deux cancers, celui du sein et celui des ovaires. Suite à cette nouvelle, rapporte 20 Minutes, le médecin d’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>L’endométriose, mal mystérieux, sort peu à peu de l’ombre - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Lendometriose-mal-mysterieux-sort-peu-peu-lombre-2018-11-15-1200983187</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVT5c-5K9SFmee8nuwrisYqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 06:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Lendometriose-mal-mysterieux-sort-peu-peu-lombre-2018-11-15-1200983187" target="_blank"&gt;L’endométriose, mal mystérieux, sort peu à peu de l’ombre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de 1 000 personnes vont courir pour l’endométriose dimanche 18 novembre au Bois de Vincennes à Paris. Si cette mobilisation, organisée par l’association Endomind, peut paraître au premier abord anecdotique, elle aurait été inimaginable il y a quatre ans et prouve bien que cette maladie gynécologique a gagné l’intérêt du milieu de la recherche. Car même si elle touche plus d’une femme sur dix en France, elle n’existe encore principalement que dans le huis clos des consultations médicales. Beaucoup de femmes pensent en effet qu’il est « normal » d’avoir mal au ventre pendant ses règles. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Sénégal: La Fondation BANK OF AFRICA en croisade contre le cancer du col de l'utérus - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201811150751.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVoGApXAGrM7CfAjD_aMRYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201811150751.html" target="_blank"&gt;Sénégal: La Fondation BANK OF AFRICA en croisade contre le cancer du col de l'utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La BANK OF AFRICA a, depuis quatre ans, fait de la lutte contre le cancer du col de l’utérus sa priorité. Une option qui entre dans le cadre de son engagement citoyen, une des composantes importantes de sa politique. Un combat qu’elle mène à travers sa Fondation dont la filiale sénégalaise a consacré un budget de 150 millions de F CFA en 2018. C’est le temps des comptes suite aux nombreuses actions réalisées par la Fondation BANK OF AFRICA Sénégal dans le cadre de la lutte contre le cancer du col de l’utérus. Elle organise une rencontre-bilan, dans l’après-midi du vendredi 16 novembre au si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cancer du col de l’utérus: La chirurgie mini-invasive aggraverait le risque de décès - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sante/2367543-20181107-cancer-col-uterus-chirurgie-mini-invasive-aggraverait-risque-deces</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJNcAv2nMRLBs5M4gsxEKkqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwqd74BQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:15:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sante/2367543-20181107-cancer-col-uterus-chirurgie-mini-invasive-aggraverait-risque-deces" target="_blank"&gt;Cancer du col de l’utérus: La chirurgie mini-invasive aggraverait le risque de décès&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La méthode par laparoscopie, parfois assistée d’un robot, s’accompagne de risques supérieurs de récidive de décès…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Qu’est-ce qu’une grossesse à risque ? - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/12/2904954-qu-est-ce-qu-une-grossesse-a-risque.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1ThwX__WNl3CaFWzEcassqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/12/2904954-qu-est-ce-qu-une-grossesse-a-risque.html" target="_blank"&gt;Qu’est-ce qu’une grossesse à risque ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le domaine de la maïeutique et de la gynécologie, l’expression « grossesse à risque » est couramment employée. Mais concrètement, de quels facteurs et de quelles pathologies parle-t-on ? Et quel suivi particulier est mis en place ? Dans la grande majorité des cas, les 9 mois de croissance du fœtus et la naissance se passent bien. Pour autant, il existe des profils bien particuliers, les grossesses dites « à risque », qui méritent un suivi de très près. En fonction des femmes, différents critères sont pris en compte : l’analyse du passé médical (hypertension artérielle…), des grossesses...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Attention aux excès de césariennes - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/attention-aux-exces-de-cesariennes-12-11-2018-7940445.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2hsGBPrBMlRGYlf1ROg58qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:18:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/attention-aux-exces-de-cesariennes-12-11-2018-7940445.php" target="_blank"&gt;Attention aux excès de césariennes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cette operation chirurgicale, utile, ne doit etre pas etre banalisee, car elle peut devenir dangereuse. Attention aux exces de cesariennes C’est un geste qui sauve des vies. Mais qui n’est pas non plus sans risque. Alors qu’une etude publiee dans la revue medicale The Lancet met en garde les gynecologues contre une epidemie mondiale de cesariennes, son taux etant passe de 12 % a 21 % entre 2000 et 2015, quelle est la situation dans l’Hexagone ?Assiste-t-on egalement a une flambee de ces operations chirurgicales qui visent a inciser la paroi abdominale pour extraire l’enfant de l’uterus de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Endométriose : un nouvel espoir de traitement contre la maladie - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/news-societe/endometriose-un-nouvel-espoir-de-traitement-s2941240.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1hxj1PK3-FVBXamkK9vSEqFwgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwt8sK</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/news-societe/endometriose-un-nouvel-espoir-de-traitement-s2941240.html" target="_blank"&gt;Endométriose : un nouvel espoir de traitement contre la maladie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'endométriose est une maladie chronique qui touche aujourd'hui 1 femme sur 10 en âge de procréer. L’endomètre est le tissu qui tapisse l’utérus. Sous l’effet des hormones (oestrogènes), au cours du cycle, l’endomètre s’épaissit en vue d’une potentielle grossesse, et s’il n’y a pas fécondation, il se désagrège et saigne. Ce sont les règles. Chez la femme qui a de l’endométriose des cellules vont remonter et migrer via les trompes. Le tissu semblable au tissu endométrial qui se développe hors de l’utérus provoque alors des lésions, des adhérences et des kystes ovariens, (endométriomes) dans ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Don d'ovocytes : un couple de receveurs témoigne au CECOS de Tours - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre-loire/tours/don-ovocytes-couple-receveurs-temoigne-au-cecos-tours-1571258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECE07l7NAj4QHPXXFZK01MEqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:58:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre-loire/tours/don-ovocytes-couple-receveurs-temoigne-au-cecos-tours-1571258.html" target="_blank"&gt;Don d'ovocytes : un couple de receveurs témoigne au CECOS de Tours&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quand on a voulu offrir un petit frère ou une petite soeur à notre fils de 2 ans, on a appris que j'avais une réserve ovarienne très basse et que j'étais proche de la ménopause précoce à 33 ans. J'avais alors une chance infime d'avoir un autre enfant. Quand Fanny sort du cabinet de sa gynécologue, elle s'effondre. Elle se demande ce qui lui arrive. " Qu'est ce que c'est que ce truc ? Une ménopause précoce à 33 ans ? Pourquoi moi ? Pourquoi maintenant ? " Elle repart du cabinet de la gynécologue avec deux possibilités : le don d'ovocytes ou l'adoption. "C'était très dure. C'était terrible. J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Marseille: Des gynécologues repensent leurs pratiques après #MeToo et #PayeTonUtérus - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sante/2368791-20181111-marseille-gynecologues-repensent-pratiques-apres-metoo-payetonuterus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1UgryDt3bBOdeSlhJ77xwqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sante/2368791-20181111-marseille-gynecologues-repensent-pratiques-apres-metoo-payetonuterus" target="_blank"&gt;Marseille: Des gynécologues repensent leurs pratiques après #MeToo et #PayeTonUtérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des témoignages sous le hashtag #PayeTonUtérus, cette gynécologue de Marseille n’a pas attendu d’en lire avant d’entendre, dans son cabinet, les actes ou paroles sexistes qu’avaient pu connaître ses patientes dans leur suivi médical. « Ce qui nous a surpris en revanche, c’est l’ampleur », reconnaît Julia Maruani, présidente du collège de gynécologie médicale Marseille-Provence, qui réunit 160 praticiens adhérents. Et si elle réfute certains termes du rapport du Haut Conseil à l’égalité entre les femmes et les hommes, paru en juin dernier, elle entend le besoin d’améliorer le rapport patient...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Hervé Chneiweiss : « La GPA revient à chosifier l’autre » - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Ethique/Herve-Chneiweiss-GPA-revient-chosifier-lautre-2018-11-12-1200982593</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5ctIImfzf0RoJUFDYDjZ8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Ethique/Herve-Chneiweiss-GPA-revient-chosifier-lautre-2018-11-12-1200982593" target="_blank"&gt;Hervé Chneiweiss : « La GPA revient à chosifier l’autre »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« À titre personnel, je reste totalement opposé à la gestation par autrui. Le premier argument pour s’y opposer est l’impératif catégorique de Kant : on doit toujours considérer l’autre comme une fin, et jamais comme un moyen. La GPA revient à chosifier l’autre, en particulier la mère porteuse. Il me semble essentiel de considérer les personnes, leur dignité et leur histoire. Ici, nous parlons d’une femme qui porte un fœtus pour une autre et d’un enfant qui naît. Le principe fondamental de dignité de la personne a pour conséquence directe l’indisponibilité du corps humain. On ne peut établi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Nouvel espoir de traitement de l'endométriose - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899382-nouvel-espoir-de-traitement-de-l-endometriose.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2UG-Mqad4XQq7EWdrGmVQqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:11:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899382-nouvel-espoir-de-traitement-de-l-endometriose.html" target="_blank"&gt;Nouvel espoir de traitement de l'endométriose&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors qu'environ 10% des femmes dans le monde souffriraient de l'endométriose, une récente étude affirme que cette maladie pourrait être soignée grâce au remplacement de cellules défectueuses par des cellules saines. Cette étude, publiée dans le journal "Stem Cells Report", est la toute première à annoncer que des cellules défectueuses de l'endomètre peuvent être reprogrammées pour redevenir des cellules saines, et traiter ainsi l'endométriose. D'après les recherches, les cellules défectueuses de l'utérus peuvent être remplacées par des cellules saines nommées cellules pluripotentes induite...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Éliette Abécassis : «La GPA, c’est la vente de bébés et la location d’utérus» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/eliette-abecassis-la-gpa-c-est-la-vente-de-bebes-et-la-location-d-uterus-28-10-2018-7929708.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEP8Z4pcxxXN7pBy0RmtqrgqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 06:20:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/eliette-abecassis-la-gpa-c-est-la-vente-de-bebes-et-la-location-d-uterus-28-10-2018-7929708.php" target="_blank"&gt;Éliette Abécassis : «La GPA, c’est la vente de bébés et la location d’utérus»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans une tribune au Parisien-Aujourd’hui en France, la romanciere et professeur de philosophie Eliette Abecassis estime que la pratique de Gestation pour autrui (GPA) doit etre abolie et non encadree par le droit. Eliette Abecassis : «La GPA, c’est la vente de bebes et la location d’uterus» Eliette Abecassis, romanciere et professeur de philosophie.« Le sigle GPA -comme tous les sigles- fait partie d’une novlangue qui masque une realite brutale et inavouable. GPA : gestation pour autrui ? La gestation est un mot qui caracterise, selon le dictionnaire, uniquement les animaux. Pour autrui ? I...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Scientifiques cherchent patientes atteintes d'endométriose - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/systeme-sanguin/lancement-d-un-projet-collaboratif-soutenu-par-l-ap-hp-pour-l-endometriose_129039</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4B3MngWWkEp4psYtII6l8qGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/systeme-sanguin/lancement-d-un-projet-collaboratif-soutenu-par-l-ap-hp-pour-l-endometriose_129039" target="_blank"&gt;Scientifiques cherchent patientes atteintes d'endométriose&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vous avez plus de 18 ans et êtes atteinte d'endométriose ? Vous pouvez aider la recherche. Comment ? En participant au projet ComPaRe. qui vient tout juste d’être lancé par l’AP-HP. ComPaRe, pour Communauté de Patients pour la Recherche, est un projet scientifique visant à faire avancer les connaissances sur l’ensemble des maladies chroniques. En pratique, il s'agit d'une plateforme numérique collaborative permettant aux patients de renseigner directement les chercheurs. Objectif : "recruter au moins 5.000 femmes" atteintes d'endométriose Sept cohortes plus spécifiques (diabète, vitiligo, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Bébés sans bras : «Nous allons vérifier tous les cas suspects» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/bebes-sans-bras-nous-allons-verifier-tous-les-cas-suspects-30-10-2018-7931841.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcmPxAN6PDTP_pDpGMcDn4qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 21:24:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/bebes-sans-bras-nous-allons-verifier-tous-les-cas-suspects-30-10-2018-7931841.php" target="_blank"&gt;Bébés sans bras : «Nous allons vérifier tous les cas suspects»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francois Bourdillon, directeur general de l'agence Sante publique France, nous annonce le lancement d’une enquete sur l’ensemble du territoire. Bebes sans bras : «Nous allons verifier tous les cas suspects» L’agence Sante Publique France a annonce ce mardi avoir identifie onze nouveaux cas suspects de bebes nes sans bras ou sans main dans l’Ain.Comment avez vous decouvert onze cas supplementaires d'enfants nes avec une malformation des membres superieurs dans l'Ain entre 2000 et 2014 ? Quand les sept cas averes d'enfants nes avec des malformations entre 2009 et 2014 ont ete signales dans l'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>1983 - Le Distilbène, l'hormone par qui le scandale arrive - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/1983-le-distilbene-l-hormone-par-qui-le-scandale-arrive_2043931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZnuE8-mWr5gdPw4sSb2kwqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/1983-le-distilbene-l-hormone-par-qui-le-scandale-arrive_2043931.html" target="_blank"&gt;1983 - Le Distilbène, l'hormone par qui le scandale arrive&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Dans L'Express du 25 février 1983 Graves malformations, aux Etats-Unis, chez des jeunes filles dont les mères avaient été traitées à l'oestrogène de synthèse D.e.s. Moins violents, les dommages ont touché des Françaises. Depuis longtemps, on savait le produit dangereux. Prenez note de la "carence" des autorités sanitaires. Ajoutez la "légèreté à prescrire" de certains médecins. Joignez "l'effet retard" sur les enfants d'un remède pris, quelques années plus tôt, par leur mère. N'oubliez pas l'essentiel : l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Vidéo: Les graves révélations du Pr Celestino Rodrigues Pereira sur la vaccination contre le virus Vph lancé par Macky Sall - SENEGO</title><link>https://senego.com/video-les-graves-revelations-du-pr-celestino-rodrigues-pereira-sur-la-vaccination-contre-le-virus-vph-lance-par-macky-sall_789964.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLCm78a4QPm3ZRjnz1QU6MqFwgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3Dkw0fd9</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 12:44:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/video-les-graves-revelations-du-pr-celestino-rodrigues-pereira-sur-la-vaccination-contre-le-virus-vph-lance-par-macky-sall_789964.html" target="_blank"&gt;Vidéo: Les graves révélations du Pr Celestino Rodrigues Pereira sur la vaccination contre le virus Vph lancé par Macky Sall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le cancer du col de l’utérus et le cancer du sein continuent de faire des ravages en Afrique Subsaharienne.Tout récemment, le Président de la République Macky Sall, à la 5ème conférence de la Fondation Merck qui a regroupé 57 pays et 500 participants a procédé au lancement de la vaccination contre le Virus papillome humain (Vph), responsable du cancer du col de l’utérus, le premier cancer gynécologique au Sénégal. Dans les prochains jours, il sera procédé à la vaccination de près de 95 mille jeunes filles âgées de 9 ans. Deux doses leur seront administrées dans un intervalle de 6 mois pour ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>«Tests de virginité», mort in utero, logiciel sexiste d'Amazon : octobre dans la vie des femmes - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/planete/2018/11/01/tests-de-virginite-mort-in-utero-logiciel-sexiste-d-amazon-octobre-dans-la-vie-des-femmes_1688820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQyf0B5_X_CzRAJFrgqEiIqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 11:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/planete/2018/11/01/tests-de-virginite-mort-in-utero-logiciel-sexiste-d-amazon-octobre-dans-la-vie-des-femmes_1688820" target="_blank"&gt;«Tests de virginité», mort in utero, logiciel sexiste d'Amazon : octobre dans la vie des femmes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chaque mois, Libération fait le point sur les histoires qui ont fait l’actualité des femmes, de leur santé, leurs libertés et leurs droits. Trente-huitième épisode : octobre 2018. Si vous avez manqué l’épisode précédent, il est ici (et tous les autres sont là). Sexisme ordinaire De Beauvoir au Nobel, les femmes snobées par les dicos Le 2 octobre, le prix Nobel de physique a été décerné à trois scientifiques. Deux hommes, une femme. Tous sont récompensés pour leurs travaux sur les lasers. Qui sont-ils ? Un rapide tour sur Wikipédia permet d’aller à la pêche aux infos pour les deux premiers l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Allaiter après une césarienne : ce qu'il faut savoir - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/maman-et-enfant/bebe/alimentation-de-bebe/allaiter-apres-une-cesarienne-29955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjpy05y9pp8FXfQwyNVdqEqGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUsw2NqAAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/maman-et-enfant/bebe/alimentation-de-bebe/allaiter-apres-une-cesarienne-29955" target="_blank"&gt;Allaiter après une césarienne : ce qu'il faut savoir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après une césarienne, la fatigue et la douleur physique que vous ressentez au moindre mouvement peuvent interférer dans la mise au sein de votre bébé. Quant à votre bébé, qui a été "tiré" sous le menton ou derrière la nuque pour être extrait de votre utérus, il peut souffrir de difficultés pour ouvrir grand la bouche et étirer correctement la langue. Pour mener à bien votre projet d'allaitement, vous aurez besoin de soutien mais "Allaiter, yes you can" clament en choeur Christel Niquille et Karima Peyronie, co-auteures de Mon allaitement comme je le veux, auxéditions Leduc.S Pratique. Lire ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item><item><title>La moelle épinière de 2 bébés réparée in utero - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/maman-et-enfant/bebe/sante-de-bebe/la-moelle-epiniere-de-2-bebes-reparee-in-utero-628791</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzxvXJP0gPAulbLS-jp4LAqGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUsw2NqAAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/maman-et-enfant/bebe/sante-de-bebe/la-moelle-epiniere-de-2-bebes-reparee-in-utero-628791" target="_blank"&gt;La moelle épinière de 2 bébés réparée in utero&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a quatre ans, l'équipe du service de médecine fœtale de l'Hôpital Armand Trousseau et celle de neurochirurgie de l'hôpital Necker-Enfants Malades avaient réalisé une "première" en opérant in utero une petite fille atteinte d'un spina-bifida (une malformation du système nerveux central). Cette fois, ce sont les médecins de l'University college de Londres (Grande-Bretagne) qui signent cette "première" Outre-Manche : la réparation de la moelle osseuse de deux bébés encore dans l'utérus de leur maman. Une opération très attendue car les patientes britanniques se tournaient jusqu'à présent ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item><item><title>Attention aux échographies : l'hygiène des sondes laisse à désirer - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/26/2895594-sondes-echographie-rapport-pointe-doigt-manque-hygiene.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq5jYgZ7gR2lqdT87OLz3cqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 06:02:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/26/2895594-sondes-echographie-rapport-pointe-doigt-manque-hygiene.html" target="_blank"&gt;Attention aux échographies : l'hygiène des sondes laisse à désirer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chaque année, environ 4 millions d'échographies intimes sont réalisées en France. Leur niveau d'hygiène est-il suffisant ? Clairement non, estime la Société française d’hygiène hospitalière (SF2H) dans un rapport. Entre deux utilisations, ces sondes dites "endocavitaires" ne sont pas assez nettoyées, selon ce document révélé par Le Parisien. Ces instruments, utilisés dans les hôpitaux et les centres d'imagerie, permettent de réaliser des échographies vaginales pour suivre les grossesses et diagnostiquer des maladies (utérus, ovaire, endomètre). Ils sont aussi utilisés chez les hommes pour d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Un fait divers repose la question du statut du fœtus - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Ethique/fait-divers-repose-question-statut-foetus-2018-10-29-1200979478</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTaj_bnYMS21qhyldm1KV8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:14:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Ethique/fait-divers-repose-question-statut-foetus-2018-10-29-1200979478" target="_blank"&gt;Un fait divers repose la question du statut du fœtus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeudi 25 octobre à Limay (Yvelines), une femme enceinte âgée de 31 ans a été attaquée avec un couteau par l’ex-compagne de son mari. Les coups, portés à la gorge et au ventre, lui ont causé de sévères blessures et ont provoqué la mort de son bébé. L’agresseuse, qui a indiqué aux enquêteurs avoir agi par jalousie, est poursuivie uniquement pour tentative d’assassinat sur la mère. Le droit français ne reconnaît en effet ni à l’embryon ni au fœtus la personnalité juridique, qui ne s’acquiert que par la naissance d’un enfant vivant et viable. « Depuis 2001 et un arrêt de l’Assemblée plénière de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le premier bébé indien issu d'un utérus greffé vient de naître - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/en-inde-le-premier-bebe-ne-d-un-uterus-transplante_128755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHfmsQpMMN2hmFBtEeTwKwqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwpZKfAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:47:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/en-inde-le-premier-bebe-ne-d-un-uterus-transplante_128755" target="_blank"&gt;Le premier bébé indien issu d'un utérus greffé vient de naître&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une première en Inde et en Asie, a annoncé, fièrement, la chirurgienne du Galaxy Care Hospital de Pune dans l'État du Maharashtra à l'hebdomadaire indien India Today. Après une transplantation d'utérus réussie en mai 2017, une jeune femme vient de donner naissance à une petite fille en ce milieu de mois d'octobre. Le terme de la grossesse a été écourté par une césarienne, mais l'enfant et la mère vont bien. Le premier bébé à naître d'un utérus greffé est suédois et est né en 2014. Le premier bébé américain né dans les mêmes conditions est né en décembre 2017. Au total, rappelle le quo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Le canal que suit un bébé pendant l'accouchement diffère selon l'origine de la mère (étude) - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/24/2894506-canal-suit-bebe-pendant-accouchement-differe-selon-origine-mere-etude.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWO5BdB0TpPUp8T9xNk7jUqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/24/2894506-canal-suit-bebe-pendant-accouchement-differe-selon-origine-mere-etude.html" target="_blank"&gt;Le canal que suit un bébé pendant l'accouchement diffère selon l'origine de la mère (étude)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - La taille et la forme du canal pelvi-génital des femmes - le chemin que parcourt le bébé pour naître - diffèrent selon la région du monde d'où elles viennent, mais cette diversité n'est pas prise en compte par les manuels de médecine, assure une étude parue mercredi. Ces différences anatomiques ont une incidence sur la façon dont le bébé vient au monde: pendant l'accouchement, il descend le long de ce canal (qui comprend l'ouverture supérieure du bassin, le col de l'utérus puis le vagin) et subit une série de rotations pour s'adapter à ce chemin, afin que sa tête et ses épaules puis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>« Endonymous » : le calvaire de l’endométriose en BD - NEON</title><link>https://www.neonmag.fr/endonymous-le-calvaire-de-lendometriose-en-bd-519574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHPUPbMRuHL7SFA64O5glQqGQgEKhAIACoHCAow-tGECzDpu4EDMITcgwY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.neonmag.fr/endonymous-le-calvaire-de-lendometriose-en-bd-519574.html" target="_blank"&gt;« Endonymous » : le calvaire de l’endométriose en BD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEON&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des douleurs terribles, une incompréhension de l’entourage et des médecins parfois peu sensibilisés : l’endométriose peut littéralement transformer une vie en calvaire. Vivant avec cette maladie, une jeune femme a choisi de poser son expérience sur le papier. Méconnue et pourtant répandue, l’endométriose touche une femme sur dix en moyenne. Pour parler de cette maladie, qui déclenche de très fortes douleurs, Isabelle a lancé le site Endonymous. On y retrouve des infos et surtout Deux ans plus tard, un roman graphique et autobiographique. Il y a deux ans et demi, cette jeune femme de 28 ans ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.neonmag.fr">NEON</source></item><item><title>Sondes d’échographie : le rapport qui alerte sur le niveau trop bas de désinfection - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/a-quand-des-sondes-d-echographie-propres-25-10-2018-7928370.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyu-EWCBsBsr5ZGLtUhPH0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/a-quand-des-sondes-d-echographie-propres-25-10-2018-7928370.php" target="_blank"&gt;Sondes d’échographie : le rapport qui alerte sur le niveau trop bas de désinfection&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon un rapport de la Societe francaise d’hygiene hospitaliere devoile par Le Parisien – Aujourd’hui en France, le niveau de desinfection du materiel servant aux quatre millions d’echographies realisees chaque annee en France est trop bas. Pour les associations, il y a urgence. Sondes d’echographie : le rapport qui alerte sur le niveau trop bas de desinfection Elles sont plusieurs femmes a s’etre tournees vers des associations. Une est persuadee d’avoir contracte une infection au papillomavirus au cours d’une echographie. Une autre est troublee d’avoir ete viree du cabinet de gynecologie p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Congélation d’ovocytes : la ministre de la Santé veut des «garde-fous» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/congelation-d-ovocytes-la-ministre-de-la-sante-veut-des-garde-fous-21-10-2018-7924509.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6tMvRalr6fGkKDTULBDcoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:36:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/congelation-d-ovocytes-la-ministre-de-la-sante-veut-des-garde-fous-21-10-2018-7924509.php" target="_blank"&gt;Congélation d’ovocytes : la ministre de la Santé veut des «garde-fous»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agnes Buzyn a reagi ce dimanche a l’appel de la chanteuse Lorie, atteinte d’endometriose, a etendre ce droit. Congelation d’ovocytes : la ministre de la Sante veut des «garde-fous» La ministre de la Sante, Agnes Buzyn, a estime ce dimanche qu’il fallait des « garde-fous » a la congelation d’ovocytes pour les femmes trentenaires. « Je suis favorable a tout ce qui ouvre et donne plus de liberte, mais je souhaiterais qu’il y ait quand meme des garde-fous pour que toutes les femmes a l’age de 30 ans en France ne decident pas de congeler leurs ovocytes pour faire des enfants a 40 ans », a declar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Pourquoi le témoignage de Caroline Receveur sur son accouchement a choqué tout le monde - Public</title><link>https://www.public.fr/News/Pourquoi-le-temoignage-de-Caroline-Receveur-sur-son-accouchement-a-choque-tout-le-monde-1495160</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHhfeoqNwSR-CThiLIdHyAqGAgEKg8IACoHCAow1s-gCTD5wHAwzM2OAw</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.public.fr/News/Pourquoi-le-temoignage-de-Caroline-Receveur-sur-son-accouchement-a-choque-tout-le-monde-1495160" target="_blank"&gt;Pourquoi le témoignage de Caroline Receveur sur son accouchement a choqué tout le monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Public&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 6 juillet dernier Caroline Receveur et le top Hugo Philip accueillaient leur premier enfant, Marlon. Quelques jours à peine après la naissance de son fils, l’ex-star de télé-réalité posait en maillot de bain. Ventre plat, taille fine… La belle semble avoir très vite retrouvé sa forme. Pour la première fois, elle raconte sur son blog son accouchement. Et si cet article était très attendu par ses fans, il n’a pas manqué de choquer. Une césarienne "de convenance" ? Pour la naissance de son enfant, l’influenceuse explique avoir fait le choix “de vivre ce moment dans la joie, la bonne humeur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.public.fr">Public</source></item><item><title>Endométriose : la chanteuse Lorie demande à étendre le droit de congeler les ovocytes - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/endometriose-la-chanteuse-lorie-demande-a-etendre-le-droit-de-congeler-les-ovocytes-19-10-2018-7923210.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzprBqmJ0iR7-mer49OqWAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:34:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/endometriose-la-chanteuse-lorie-demande-a-etendre-le-droit-de-congeler-les-ovocytes-19-10-2018-7923210.php" target="_blank"&gt;Endométriose : la chanteuse Lorie demande à étendre le droit de congeler les ovocytes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La star francaise demande au president de la Republique de lutter pour etendre le droit a toutes les femmes souffrant d’endometriose, meme dans les formes considerees comme « pas assez severes ». Endometriose : la chanteuse Lorie demande a etendre le droit de congeler les ovocytes Elle en appelle directement a Emmanuel Macron. La chanteuse Lorie, 36 ans, demande au president de la Republique d’autoriser la congelation preventive d’ovocytes aux femmes atteintes d’endometriose, meme dans les formes considerees comme « pas assez severes » pour en beneficier, dans une lettre ouverte parue sur l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>"Monsieur Macron, laissez-nous congeler nos ovocytes": le cri de détresse de Lorie - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/monsieur-macron-laissez-nous-congeler-nos-ovocytes-le-cri-de-detresse-de-lorie_2994291.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECd64Uo68Cq_xYpn24h5750qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMI3V_QU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 15:52:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/monsieur-macron-laissez-nous-congeler-nos-ovocytes-le-cri-de-detresse-de-lorie_2994291.html" target="_blank"&gt;"Monsieur Macron, laissez-nous congeler nos ovocytes": le cri de détresse de Lorie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Nous sommes des milliers à nourrir cet espoir ardent de donner la vie. Je veux me rendre utile, pour elles, pour moi, pour mon pays", déclare la chanteuse Lorie dans une lettre ouverte sur le Huffington Post. Dans son appel, publié le 18 octobre, elle explique qu’elle est dans l’incapacité de concevoir un enfant naturellement à cause de son endométriose. Elle est donc allée en Espagne faire congeler ses ovocytes, dans l’optique de réaliser une fécondation in vitro (FIV). Car l’autoconservation n’est toujours pas légale en France, malgré un avis positif récemment émis par le Conseil d’éthiq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Santé : prévenir l’infertilité, c’est possible - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/sante-prevenir-l-infertilite-c-est-possible-15-10-2018-7919043.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECy7B2GVrfKu8cEbfusTw5wqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 07:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/sante-prevenir-l-infertilite-c-est-possible-15-10-2018-7919043.php" target="_blank"&gt;Santé : prévenir l’infertilité, c’est possible&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le centre hospitalier intercommunal de Creteil (Val-de-Marne) vient d’ouvrir des rendez-vous pour les femmes qui s’interrogent sur leur fertilite. Une premiere. Sante : prevenir l’infertilite, c’est possible Privilegier sa carriere ou faire un bebe tout de suite ? Nombreuses sont les femmes a se poser tout un tas de questions. Mais avec l’epee de Damocles inevitable de la fertilite qui au fil des annees s’etiole. Pour y repondre, alors qu’en France, les femmes ont des enfants de plus en plus tard (28,5 ans en moyenne), que le nombre de PMA (procreation medicalement assistee) augmente et con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>“J'ai failli perdre mon bébé à cause d'un bagel” - Closer France</title><link>https://www.closermag.fr/vecu/temoignages/j-ai-failli-perdre-mon-bebe-a-cause-d-un-bagel-886343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjb9vXsZo90K3l6m125N3QqGAgEKg8IACoHCAowmZvqBzDkn0sw47SLBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.closermag.fr/vecu/temoignages/j-ai-failli-perdre-mon-bebe-a-cause-d-un-bagel-886343" target="_blank"&gt;“J'ai failli perdre mon bébé à cause d'un bagel”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Closer France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lorsqu'il évoque la consommation d'opiacés, le Président Trump lui-même parle de "fléau". Qu'il s'agisse d'héroïne ou des tranquillisants et antidouleurs dérivés de la morphine, l'épidémie de dépendance aux opioïdes est telle qu'elle a fait plus de 60 000 morts en 2016 aux Etats-Unis. Une "urgence de santé publique" qui n'épargne pas les plus jeunes. Depuis 2000, on estime que le nombre de bébés souffrant de syndrome de sevrage néonatal, autrement dit nés en manque après avoir été exposés aux opiacés in utero via la consommation de leur mère durant la grossesse, a été multiplié par cinq. Un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.closermag.fr">Closer France</source></item><item><title>Endométriose: la chanteuse Lorie interpelle Macron - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/politique/endometriose-la-chanteuse-lorie-interpelle-macron_2040626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn2_NmodORxYzg1koTVZcIqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 15:05:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/politique/endometriose-la-chanteuse-lorie-interpelle-macron_2040626.html" target="_blank"&gt;Endométriose: la chanteuse Lorie interpelle Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Lorie Pester est "déçue et en colère". Atteinte d'endométriose, elle ne sait pas à 36 ans si elle pourra un jour porter un enfant. La maladie ne revêt pas chez elle un caractère assez "sévère" pour qu'elle soit autorisée à congeler ses ovocytes en France. La chanteuse, connue pour ses tubes au début des années 2000, a rédigé une lettre au président de la République publiée dans le Huffington Post. Elle lui demande, suite à la décision du Comité d'éthique sur le sujet, de "joindre les actes à la parole" en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>À quoi ressemble le corps d’une femme qui a accouché de triplés ? - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/22/must-read/a-quoi-ressemble-le-corps-dune-femme-qui-a-accouche-de-triples/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmNaIe4bDTMP-NZ6s2DPywqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:30:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/22/must-read/a-quoi-ressemble-le-corps-dune-femme-qui-a-accouche-de-triples/" target="_blank"&gt;À quoi ressemble le corps d’une femme qui a accouché de triplés ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une mère de famille norvégienne qui a récemment accouché de triplés partage sur Instagram l’évolution de son corps et son lent retour à la normale. Contrairement à ce que certaines femmes laissent parfois imaginer, l’accouchement peut parfois être une épreuve éprouvante. Récemment, l’actrice Keira Knightley a ainsi violemment critiqué la mise en scène de Kate Middleton qui était apparue en public maquillée, coiffée et avec un grand sourire sur les lèvres seulement quelques heures après son accouchement. View this post on Instagram Week to week with the triplets. ❤️ What a journey this has b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Alsace: Grâce à une autogreffe du tissu ovarien, elle tombe enceinte après un cancer et une chimiothérapie - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sante/2355391-20181017-alsace-grace-autogreffe-tissu-ovarien-tombe-enceinte-apres-cancer-chimiotherapie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYS0GRgyglbWwu7tG8PsTMqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwqd74BQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sante/2355391-20181017-alsace-grace-autogreffe-tissu-ovarien-tombe-enceinte-apres-cancer-chimiotherapie" target="_blank"&gt;Alsace: Grâce à une autogreffe du tissu ovarien, elle tombe enceinte après un cancer et une chimiothérapie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Première en Alsace, une femme est tombée enceinte à Strasbourg après une autogreffe du tissu ovarien, un moyen de préserver sa fertilité malgré un traitement par chimiothérapie po&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Prévention cancer du col: l'Assurance maladie freine le progrès, accusent des experts - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/12/2887043-prevention-cancer-col-assurance-maladie-freine-progres-accusent-experts.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIii9-wDcN2s8-LwvedE5lcqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:51:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/12/2887043-prevention-cancer-col-assurance-maladie-freine-progres-accusent-experts.html" target="_blank"&gt;Prévention cancer du col: l'Assurance maladie freine le progrès, accusent des experts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - Des experts du cancer du col de l'utérus dénoncent le non-remboursement d'un test de détection de virus impliqués dans cette maladie, recommandé par les autorités sanitaires depuis 2017 pour éviter des chirurgies inutiles. La prévention du cancer du col de l'utérus repose sur le frottis et le traitement des lésions précancéreuses pour les femmes de 25 à 65 ans, soulignent ces spécialistes de la Société française de colposcopie et pathologie cervico-vaginale (SFCPCV). La vaccination contre les papillomavirus humains (HPV, virus sexuellement transmissibles qui causent des cancers) com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Etre exposé au cannabis in utero augmenterait les problèmes de sociabilité - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/08/2884153-etre-expose-cannabis-in-utero-augmenterait-problemes-sociabilite.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4opDgCamGkn-bJVDbx9o8qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/08/2884153-etre-expose-cannabis-in-utero-augmenterait-problemes-sociabilite.html" target="_blank"&gt;Etre exposé au cannabis in utero augmenterait les problèmes de sociabilité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon des chercheurs français, une exposition prénatale au cannabis augmenterait le risque de problèmes de sociabilité à l’âge adulte. Un constat réalisé pour le moment sur des rats mâles uniquement. Les femelles seraient – en partie – épargnées. Une étude, menée chez le rat par des chercheurs de l’Inserm et d’Aix-Marseille Université, au sein de l’Institut de Neurobiologie de la Méditerranée, suggère que l’usage de cannabis pendant la grossesse pourrait entraîner chez les mâles une diminution de la sociabilité. « Comme les cannabinoïdes traversent le placenta, ils peuvent être à l’origine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Grossesse : des troubles génitaux et urinaires a priori bénins - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/08/2884203-grossesse-des-troubles-genitaux-et-urinaires-a-priori-benins.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMKIxxpppVmylxxBNnFBEcqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/08/2884203-grossesse-des-troubles-genitaux-et-urinaires-a-priori-benins.html" target="_blank"&gt;Grossesse : des troubles génitaux et urinaires a priori bénins&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La grossesse impacte naturellement votre corps et induit parfois des désagréments. Parmi lesquels des troubles génitaux et urinaires pas toujours connus. Si la plupart sont passagers et bénins, il convient de les prendre en charge. Voici quelques conseils pour les soulager. Tout au long de la grossesse, votre organisme fait le yoyo en matière de production hormonale. Ce qui explique une bonne partie des problèmes physiques rencontrés au cours de ces 9 mois. En particulier en ce qui concerne les troubles génitaux et urinaires. Des pertes blanches ? Les pertes blanches sont peu évoquées et po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item></channel></rss>