{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRyWm0wU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Slide. The Casablanca tramway derailed after an accident with a truck - H24info Maroc news portal",
            "link": "https://www.h24info.ma/actu/le-tramway-de-casablanca-deraille-apres-un-accident-avec-un-camion/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "H24info the Moroccan news portal",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Unusual video: when the pedestrian gets himself for the tramway - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/video-pieton-tramway/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:39:33 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New Tram accident in Casablanca - diplomatic Morocco",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/nouvel-accident-de-tramway-a-casablanca/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Diplomatic Morocco",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "Urgent ! Un nouvel accident impliquant le tramway s'est produit ce matin mercredi 05 d\u00e9cembre \u00e0 Casablanca."
        },
        {
            "title": "Nantes: City Center without bus or tram this Saturday afternoon - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/nantes/2390307-20181208-nantes-centre-ville-bus-ni-tramway-samedi-apres-midi",
            "pub_date": "2018-12-08 07:05:02 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La Semitan ne prend aucun risque alors qu\u2019est pr\u00e9vue une manifestation des \u00ab gilets jaunes \u00bb et \u00e9tudiants \u00e0 14h..."
        },
        {
            "title": "Grenoble: how is the TAG organized to run buses and trams during the demonstrations of high school students? - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/grenoble-comment-tag-s-organise-faire-rouler-bus-trams-manifestations-lyceens-1587885.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:55:13 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de manifestations lyc\u00e9ennes et \u00e9tudiantes, vers 20 heures la Semitag a neutralis\u00e9 certains tron\u00e7ons pour pouvoir d\u00e9barrasser ce qui encombrait les rails. Poubelles, pav\u00e9s et autres d\u00e9tritus qui jonchaient le sol ont du \u00eatre d\u00e9gag\u00e9s. Les passagers assez calmes qui restaient encore, environ une centaine, ont \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9s en navette vers leur destination. Les pompiers ont \u00e9galement d\u00fb intervenir rapidement pour ma\u00eetriser et \u00e9viter la propagation d'incendies aux abords des fils \u00e9lectriques sur les rames . Tout le personnel est r\u00e9quisitionn\u00e9 et en lien permanent ave les force..."
        },
        {
            "title": "Strike and demonstrations: the disturbed traffic in the public transport of Le Havre Saturday - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/havre_76351/greve-manifestations-trafic-perturbe-transports-commun-havre-samedi_20139011.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:02 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Entre les gr\u00e8ves et les manifestations, le trafic sur le r\u00e9seau LiA au Havre (Seine-Maritime) risque d\u2019\u00eatre tr\u00e8s perturb\u00e9 samedi. (\u00a9VG / 76actu) La circulation risque d\u00e9cid\u00e9ment d\u2019\u00eatre bien compliqu\u00e9e samedi 8 d\u00e9cembre 2018 au Havre (Seine-Maritime). En plus des diff\u00e9rentes manifestations pr\u00e9vues dans le centre-ville, organis\u00e9es d\u2019une part par les Gilets jaunes, et d\u2019autre part par la CGT, un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le gestionnaire du r\u00e9seau de transports LiA. LIRE AUSSI. Gilets jaunes. Fatigue, inqui\u00e9tude\u2026 Les policiers et CRS de Normandie attendent une sortie de crise Services r..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux: The tram will go to the airport by the end of 2021 - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/bordeaux/2388867-20181206-bordeaux-tramway-ira-jusqu-aeroport-fin-2021",
            "pub_date": "2018-12-06 11:33:12 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le prolongement de la ligne A du tram se fera sur 4,7 km et pr\u00e9voit cinq nouvelles stations..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: why the metro is (often) completely interrupted during the events - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-pourquoi-metro-est-souvent-interrompu-totalite-durant-manifestations_20126838.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:18:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Ces derniers jours, les nerfs des voyageurs du r\u00e9seau Tiss\u00e9o sont mis \u00e0 rude \u00e9preuve par les manifestations\u2026 (\u00a9Illustration Actu Toulouse) Depuis plusieurs jours, et le d\u00e9but des manifestations des gilets jaunes, puis des lyc\u00e9ens, les Toulousains vivent avec une \u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s quotidienne : le m\u00e9tro, le tram et les bus vont-ils fonctionner ? Il ne se passe plus un jour sans alerte Tiss\u00e9o, sur l\u2019appli ou sur le site internet, indiquant que la ligne A et B du m\u00e9tro sont interrompues, que le tramway est \u00e0 l\u2019arr\u00eat, et que certaines lignes de bus sont d\u00e9vi\u00e9es. Tiss\u00e9o n\u2019est pas d\u00e9cisionnaire Pi..."
        },
        {
            "title": "Demonstration of yellow vests: trams traffic disrupted Saturday, December 8 in Grenoble - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/manifestation-gilets-jaunes-circulation-trams-perturbee-samedi-8-decembre-grenoble-1588281.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:36 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les d\u00e9bordements en marge des manifestations lyc\u00e9ennes se suivent et se ressemblent depuis le d\u00e9but de la semaine. Chaque jour depuis lundi 3 d\u00e9cembre, les bus et trams du r\u00e9seau, circulant dans le secteur du cours Jean Jaur\u00e8s et cours Berriat, sont quotidiennement perturb\u00e9s. Ce week-end du 8 et 9 d\u00e9cembre ne fera pas exception. La Semitag, la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte des transports publics de l'agglom\u00e9ration grenobloise, a d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 ce vendredi 7 d\u00e9cembre des perturbations sur les lignes A, B, C et E. Une anticipation li\u00e9e aux deux manifestations pr\u00e9vues dans Grenoble samedi 8..."
        },
        {
            "title": "Nice: Faults and a subsidence above the tram yard - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/nice/2388903-20181206-nice-failles-tassement-dessus-chantier-tram",
            "pub_date": "2018-12-06 09:50:33 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un immeuble s\u2019est affaiss\u00e9 pr\u00e8s de la ligne 2 \u00e0 Nice\u2026"
        },
        {
            "title": "VIDEO. Commuters invited to push a tram to start - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/actualite/video-des-navetteurs-invites-a-pousser-un-tram-pour-quil-demarre/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:33 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une sc\u00e8ne surr\u00e9aliste s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Manchester, en Grande-Bretagne. Mardi matin, alors qu\u2019un tram ne red\u00e9marrait plus, le conducteur a demand\u00e9 l\u2019aide des voyageurs. Quand une voiture refuse de d\u00e9marrer, on peut toujours essayer de lui donner un second souffle en la poussant. Mais que faire lorsqu\u2019un tram de plusieurs dizaines de tonnes ne d\u00e9marre plus ? La m\u00eame chose visiblement mais sur le c\u00f4t\u00e9 visiblement ! Devant une telle situation, un conducteur de tram anglais n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 demander de l\u2019aide aux voyageurs. Le conducteur demande aux passagers de pousser La sc\u00e8ne s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e c..."
        },
        {
            "title": "Tram works in Caen: alternating traffic rue du Gaillon, beware of traffic jams - Le Libert\u00e9 Caen - Bonhomme Libre",
            "link": "https://actu.fr/normandie/caen_14118/travaux-tram-caen-circulation-alternee-rue-gaillon-attention-bouchons_20155938.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:14 GMT",
            "source_nm": "The Freedom Caen - Free Man",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Depuis ce jeudi 6 d\u00e9cembre, la circulation sur la rue du Gaillon se fait en alternance. (\u00a9Libert\u00e9 Le Bonhomme Libre) Les travaux du futur tramway de Caen (Calvados) continuent. Depuis ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, des modifications de circulation ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es au niveau de la rue du Gaillon. Circulation en alternance La rue \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duite \u00e0 une voie par sens mais depuis ce jeudi, la circulation au niveau du croisement avec la rue de Ge\u00f4le se fait en alternance. Ce qui peut provoquer quelques bouchons notamment aux heures de pointe. Cette circulation altern\u00e9e va se faire jusqu\u2019\u00e0 la fin ..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: the metro stopped, partial tram and bus very disturbed because of the demonstrations of high school students - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-metro-arrete-tramway-partiel-les-bus-tres-perturbes-raison-manifs-lyceens_20114270.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:01:01 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, le r\u00e9seau de transport en commun est fortement perturb\u00e9 \u00e0 Toulouse en raison des manifestations de lyc\u00e9ens (\u00a9Tiss\u00e9o) Des bus perturb\u00e9s, moins de tram et pas de m\u00e9tro ce matin dans la Ville rose ! Depuis 9h30, jeudi 6 d\u00e9cembre d\u00e9cembre 2018, les transports en commun sont sacr\u00e9ment perturb\u00e9s \u00e0 Toulouse indique-t-on chez Tiss\u00e9o, \u00ab en raison de manifestations de lyc\u00e9ens \u00bb. LIRE AUSSI : Toulouse : la mobilisation reprend dans les lyc\u00e9es, les transports perturb\u00e9s Lignes A et B interrompues en totalit\u00e9 Voici ce que dit Tiss\u00e9o : Les lignes A et B du m\u00e9tro sont actuellement i..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux: gradual recovery of tramway traffic after the blackout - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/bordeaux-reprise-progressive-circulation-tramways-apres-panne-generale-1586199.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:13:27 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La ligne A est d\u00e9j\u00e0 en cours de relance a annonc\u00e9 le directeur de Keolis Herv\u00e9 Lefevre ce matin lors d'une conf\u00e9rence de presse commune avec le pr\u00e9sident d Bordeaux M\u00e9tropole Alain Jupp\u00e9. La panne g\u00e9ante qui a affect\u00e9 le r\u00e9seau a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e et r\u00e9par\u00e9e depuis 5 heures ce matin a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Depuis, les techniciens travaillaient \u00e0 la relance du syst\u00e8me d'exploitation. Retour \u00e0 la normale en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi La red\u00e9marrage, qui commence par la mise en service des rames de la ligne A s'\u00e9tendra ensuite progressivement aux lignes B et C, TBM esp\u00e9rant une circulation normale d\u00e8s le d\u00e9but d..."
        },
        {
            "title": "Paris: high school students block the tracks of the tram T3a ... The interrupted traffic between Porte de Versailles and Montsouris - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/paris-lyceens-bloquent-voies-du-tramway-t3a-trafic-interrompu-entre-porte-versailles-montsouris-1586747.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:41 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des manifestants ont envahi les voies de la ligne T3a du tramway, mercredi matin, dans le secteur de la porte de Vanves, \u00e0 Paris. Le trafic a \u00e9t\u00e9 interrompu entre la Porte de Versailles et Montsouris. Des forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es. La circulation du tramway a \u00e9t\u00e9 interrompue d\u00e8s 8 heures 30, pr\u00e9cise la RATP, en raison de \"la pr\u00e9sence de personnes sur les voies\". Il s'agit de jeunes venus des lyc\u00e9es Louis-Armand et Fran\u00e7ois-Villon, deux \u00e9tablissements situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de la porte de Vanves. Une manifestation de lyc\u00e9ens d\u00e9g\u00e9n\u00e8re devant le lyc\u00e9e Fran\u00e7ois-Villon, \u00e0 Paris \u00a9 France 3 ..."
        },
        {
            "title": "After the total shutdown all Tuesday, the metro service is progressively taking over in Toulouse - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/apres-larret-total-tout-mardi-service-metro-reprend-progressivement-toulouse_19938723.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:34:38 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Ce mardi soir, la ligne A du m\u00e9tro est encore ferm\u00e9e en raison des affrontements qui ont lieu quartier Saint-Cyprien. La ligne B est \u00e0 nouveau en service. (\u00a9Tiss\u00e9o) Mardi 4 d\u00e9cembre 2018, suite \u00e0 une demande de la pr\u00e9fecture de Haute-Garonne aupr\u00e8s de Tiss\u00e9o, les transports en commun n\u2019ont pas du tout fonctionn\u00e9 \u00e0 Toulouse. Pas de tramway, la ligne B fonctionne \u00e0 nouveau Vers 17h15, Tiss\u00e9o a n\u00e9anmoins annonc\u00e9 une reprise progressive des transports dans l\u2019agglom\u00e9ration. Une reprise tr\u00e8s tr\u00e8s lente. Tiss\u00e9o annonce que : - La ligne A du m\u00e9tro est interrompue dans sa totalit\u00e9. La ligne B du m\u00e9t..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux: The tramway network paralyzed since Monday night - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/bordeaux/2387087-20181204-bordeaux-tout-reseau-tramway-paralyse-depuis-lundi-soir",
            "pub_date": "2018-12-04 07:50:40 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un incident sur la fibre optique a rendu le r\u00e9seau TBM compl\u00e8tement aveugle et la direction de Keolis a d\u00fb interrompre les circulations sur toutes les lignes d\u00e8s lundi soir. La panne n'est toujours pas r\u00e9gl&"
        },
        {
            "title": "Reserved lanes, apps, areas ... Nantes metropolis pioneer carpool in France? - news",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/nantes_44109/voies-reservees-appli-aires-nantes-metropole-sera-t-pionniere-covoiturage-france_20097605.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:28:19 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "D\u2019ici \u00e0 2019, de nouveaux projets li\u00e9s au covoiturage devraient voir le jour au sein de Nantes m\u00e9tropole. (\u00a9cc search) 300 000. En passant d\u2019une voiture sur quatre adepte du covoiturage \u00e0 une voiture sur deux, c\u2019est le nombre total de personnes en plus qui pourront acc\u00e9der au centre-ville de Nantes (Loire-Atlantique) en heure de pointe. \u00ab L\u2019\u00e9quivalent de 1 200 rames de tramway \u00bb, rappelle Nantes m\u00e9tropole. Alors, pour encourager les changements de comportement, plusieurs solutions sont envisag\u00e9es. Et certaines devraient voir le jour d\u2019ici quelques mois. Johanna Rolland, pr\u00e9sidente de Nantes..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux: tram stops after computer crash - ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/actualites/bordeaux-le-tram-a-l-arret-suite-a-une-panne-informatique-39877575.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 17:47:01 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Les Bordelais qui souhaitaient prendre le tram pour aller au travail ont eu une mauvaise surprise ce matin : le r\u00e9seau de tram de la ville \u00e9tait en effet \u00e0 l'arr\u00eat ce matin suite \u00e0 une panne importante survenue hier soir aux alentours de 19h 15 selon Rue89Bordeaux. La panne a \u00e9t\u00e9 suffisamment grave pour immobiliser l'ensemble du r\u00e9seau TBM ce matin. Celle-ci s'est d\u00e9clar\u00e9e hier soir vers 19h, bloquant plusieurs rames qui \u00e9taient \u00e0 ce moment-l\u00e0 en train de transporter des passagers. Le probl\u00e8me a d'abord \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit comme un incident en lien avec le r\u00e9seau de fibre optique utilis\u00e9 pour faire ..."
        },
        {
            "title": "Chaos on public transport in Toulouse: update on the situation at the end of the day - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/perturbation-transports-commun-point-situation-heure-toulousains-rentrent-eux-1586555.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:04:52 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "De nombreux Toulousains vont \u00eatre soulag\u00e9s. Apr\u00e8s une journ\u00e9e chaotique dans les transports en commun, Tiss\u00e9o annonce le retour progressif du trafic. Suite \u00e0 des actes de vandalisme et pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, l'ensemble des lignes Tisseo avait \u00e9t\u00e9 interrompu une bonne partie de la journ\u00e9e. A 18h59 voici l'\u00e9tat du trafic: - Les lignes de tram T1 et T2 sont interrompues. - Les lignes A et B du m\u00e9tro fonctionnent normalement. - Le service bus reprend progressivement. - Les TAD et navettes scolaires reprennent progressivement. A 18H29 voici l'\u00e9tat du trafic : - Les lignes de m\u00e9tro A et..."
        },
        {
            "title": "Metro, bus, tramway: Toulouse public transport disrupted due to high school student demonstrations - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/metro-bus-tramway-nouvelle-journee-perturbation-transports-toulouse-raison-manifestations-1585989.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:53:31 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "En raison de manifestations de lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants en centre-ville, des perturbations sont en cours sur le r\u00e9seau de transport urbain \u00e0 Toulouse. Suite \u00e0 des actes de vandalisme, la ligne A du m\u00e9tro est interrompue dans sa totalit\u00e9.Tram et Bus interrompusLa ligne B du m\u00e9tro fonctionne. Seule la station Compans Caffarelli reste ferm\u00e9e. Les lignes de tram T1 et T2 sont toujours interrompues. Les lignes de bus sont suspendues sur l'ensemble du r\u00e9seau. Les navettes TAD (Transports \u00e0 la demande) reprennent progressivement vers 16h15.Navettes en remplacementAvant 16h, c'\u00e9tait l'ensemble du r\u00e9sea..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: Scuffles on the sidelines of the demonstration of high school students, tram and metro disturbed - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386283-20181203-toulouse-echauffourees-marge-manifestation-lyceens-tram-metro-perturbes",
            "pub_date": "2018-12-04 09:54:04 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Plusieurs lyc\u00e9es de l\u2019agglom\u00e9ration toulousaine et des d\u00e9partements limitrophes \u00e9taient bloqu\u00e9s partiellement ce lundi matin pour demander notamment l\u2019abrogation de la r\u00e9forme du bac. Des \u00e9chauf"
        },
        {
            "title": "Toulouse: the public transport network again disturbed, due to events - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-reseau-transports-commun-nouveau-perturbe-raison-manifestations_19904785.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:22:14 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Des premi\u00e8res perturbations sur le r\u00e9seau de transports en commun de Toulouse sont intervenues mardi 4 d\u00e9cembre 2018, peu avant 9 heures. Les r\u00e9seaux de tram et de bus sont touch\u00e9s (\u00a9Illustration / Tiss\u00e9o) Vers 9 heures, mardi 4 d\u00e9cembre 2018, Tiss\u00e9o indique \u00ab qu\u2019en raison de manifestations de lyc\u00e9ens en centre-ville de Toulouse, des perturbations sont en cours sur le r\u00e9seau \u00bb. Rappelons que lundi, en raison d\u2019un m\u00eame mouvement, Tiss\u00e9o avait d\u2019abord ferm\u00e9 l\u2019ensemble de son r\u00e9seau (m\u00e9tro, tram, bus), avant de le rouvrir petit \u00e0 petit. LIRE AUSSI : Toulouse : trafic du m\u00e9tro perturb\u00e9, tous le..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux: The reasons for &quot;black Tuesday&quot; on the tramway network - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/bordeaux/2387315-20181204-bordeaux-raisons-mardi-noir-reseau-tramway",
            "pub_date": "2018-12-04 13:38:56 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le r\u00e9seau de tramway de Bordeaux M\u00e9tropole a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement paralys\u00e9 lundi soir et mardi matin en raison d\u2019une panne informatique\u2026"
        },
        {
            "title": "Nantes: Twelve tramway trains pulled out of traffic after incidents - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/nantes/2387583-20181204-nantes-douze-rames-tramway-retirees-circulation-apres-incidents",
            "pub_date": "2018-12-04 18:13:35 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des probl\u00e8mes techniques sont survenus ce mardi matin, indique la Semitan..."
        },
        {
            "title": "Nantes - Nantes. Twelve trams stopped for a technical problem - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/nantes-douze-trams-l-arret-pour-un-probleme-technique-6109096",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:40 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Par pr\u00e9caution, les douzetrams les plus r\u00e9cents de la Tan vont rester au d\u00e9p\u00f4t, le temps de comprendre ce qui a provoqu\u00e9 deux incidents techniques. \u00c0 partir de ce mercredi 5 d\u00e9cembre, il faudra compter 30 secondes de plus entre chaque tram, en heures de pointe. En effet, la Semitan a retir\u00e9 de la circulation douze de ses 91 trams. Il s\u2019agit de rames livr\u00e9es en 2012 par le constructeur espagnol CAF. \u00c0 l\u2019origine de cette mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart : deux incidents techniques, qui sont pass\u00e9s inaper\u00e7us pour les voyageurs, mais qui restent inexpliqu\u00e9s. \u00ab Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9, par principe de pr\u00e9caution, d\u2019immob..."
        },
        {
            "title": "Toulouse. Subway, tram, bus: why Tiss\u00e9o stops completely during the demonstrations - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918762-metro-tram-bus-pourquoi-tisseo-arrete-completement-pendant-manifs.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:07:14 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Les transports en commun ont \u00e9t\u00e9 \"suspendus\" la plus grande partie de la journ\u00e9e. D\u00e8s 10 heures, l\u2019ensemble du r\u00e9seau Tiss\u00e9o \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 en fait. Aucun bus et tram ne prenaient de voyageurs tandis que le m\u00e9tro \u00e9tait arr\u00eat\u00e9. \u00c0 16 heures, on apprenait que les lignes A et B du m\u00e9tro allaient reprendre mais sans s\u2019arr\u00eater \u00e0 certaines stations (Saint-Cyprien \u2013 R\u00e9publique et Ar\u00e8nes pour la ligne A et Compans Caffarelli pour la B) tandis que les TAD (transport \u00e0 la demande) et navettes scolaires reprenaient progressivement. Mais, quelques minutes plus tard, on constatait que la ligne A du m\u00e9tro \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Caen - Calvados. Summary of the news: drug trafficking, tram tests - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/calvados-la-synthese-de-l-actu-trafic-de-drogue-essais-du-tram-6106441",
            "pub_date": "2018-12-03 17:27:57 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Trois personnes suspect\u00e9es d\u2019\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d\u2019un important trafic de stup\u00e9fiants ont comparu devant le tribunal de Lisieux ; Xavier Gravelaine, l\u2019ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral du SM Caen, sort du silence ; les premiers essais du nouveau tramway de Caen ont d\u00e9marr\u00e9 ; \u00e0 la suite du vol de ses Schtroumpfs dans son d\u00e9cor de No\u00ebl, un habitant du pays de Falaise lance un appel \u00e0 l\u2019aide pour en trouver d\u2019autres\u2026 Voici les principales infos de ce lundi 3 d\u00e9cembre 2018. Trafic de stups : treize interpellations, quatre voitures saisies Un kilo et demi d\u2019h\u00e9ro\u00efne saisi, ainsi que de la coca\u00efne et du cannabis. 2..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. In Caen, the first conclusive test for the future tramway - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/caen_14118/video-caen-premier-test-concluant-le-futur-tramway_19884828.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:40:11 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le futur tramway de Caen la mer (Calvados) a effectu\u00e9 ses premiers kilom\u00e8tres lundi 3 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9Nicolas Claich/Libert\u00e9 \u2013 Le Bonhomme libre.) \u00c0 un peu plus de neuf mois de sa mise en service, pr\u00e9vue d\u00e9but septembre 2019, le futur tramway de Caen la mer (Calvados) a effectu\u00e9 ses premiers kilom\u00e8tres, lundi 3 d\u00e9cembre 2018. LIRE AUSSI : EN IMAGES. La premi\u00e8re rame du futur tramway est arriv\u00e9e \u00e0 Caen Des tests aussi de nuit Apr\u00e8s des essais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du centre de maintenance de Fleury-sur-Orne, la premi\u00e8re rame, arriv\u00e9e en octobre, a roul\u00e9 jusqu\u2019au carrefour de les avenues Laperrine e..."
        },
        {
            "title": "MAP. Tram works in Caen: two intersections reopen, another is transformed - Normandie Actu",
            "link": "https://actu.fr/normandie/caen_14118/carte-travaux-tramway-caen-deux-carrefours-rouvrent-autre-se-transforme_19879289.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:02:22 GMT",
            "source_nm": "Normandy News",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Nouvelle semaine de travaux sur le chantier du tramway \u00e0 Caen (Calvados), du lundi 3 au dimanche 9 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9S. de la Hougue) Pour lancer le dernier mois de travaux de l\u2019ann\u00e9e 2018 sur le vaste chantier du tramway \u00e0 Caen (Calvados), lundi 3 d\u00e9cembre, une modification majeure intervient au niveau du \u00ab diffuseur \u00bb des Rives de l\u2019Orne, qui relie ce quartier au pont de Calix via le cours Montalivet. Le giratoire y devient un carrefour \u00e0 feux. \u00c0 cet endroit, le tourne-\u00e0-gauche vers la rue Rosa Parks n\u2019est plus possible. LIRE AUSSI : \u00c0 Caen, un rond-point du centre-ville devient un nouveau..."
        },
        {
            "title": "The tests of the new Caen tramway begin this Monday, December 3 - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/calvados/caen/essais-du-nouveau-tramway-caen-debutent-ce-lundi-3-decembre-1585397.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:22:16 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Arriv\u00e9e le 8 octobre dernier au Centre d'Exploitation et de Maintenance de Fleury-sur-Orne, la premi\u00e8re rame du nouveau tramway de Caen a commenc\u00e9 \u00e0 circuler dans la ville, \u00e0 vide. La phase d'essai a d\u00e9but\u00e9 ce lundi 3 d\u00e9cembre, pour l'instant sur une courte portion de ligne: de l'avenue du 19 mars 1962 \u00e0 Fleury-sur-Orne, jusqu'\u00e0 la station Poincar\u00e9, boulevard Raymond Poincar\u00e9 \u00e0 Caen. Ces premiers tests se d\u00e9roulent du 3 au 14 d\u00e9cembre, de 20 heures \u00e0 5 heures, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et de fermeture de carrefours. Les capacit\u00e9s de traction et de freinage vont \u00eatre \u00e9valu\u00e9es, en poussant..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: public transport very disturbed due to events - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/toulouse-tramway-bus-arret-trafic-metro-perturbe-ce-lundi-1585473.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:46:11 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "A Toulouse, le trafic est tr\u00e8s fortement perturb\u00e9 aujourd'hui. Ce lundi apr\u00e8s-midi, la ligne de tram T1 fonctionne entre les stations Ar\u00e8nes et A\u00e9roconstellation. La ligne de tram T2 est interrompue dans sa totalit\u00e9. Des navettes sont mises en place entre les stations Ancely et A\u00e9roport.Station de m\u00e9tro ferm\u00e9eLa ligne A du m\u00e9tro fonctionne uniquement entre les stations Basso Cambo et Ar\u00e8nes. La ligne B du m\u00e9tro fonctionne, seule la station Jean Jaur\u00e8s est actuellement ferm\u00e9e et non desservie. Le service bus reprend progressivement mais reste perturb\u00e9 sur l'ensemble du r\u00e9seau. Les transports..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: all the metro, tram and bus lines stopped after student demonstrations - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-toutes-lignes-metro-tram-bus-arretees-apres-manifestations-lyceens_19885523.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:46:42 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "L\u2019ensemble des lignes de bus, tramway et m\u00e9tro de Toulouse ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s lundi 3 d\u00e9cembre 2018, apr\u00e8s les manifestations des lyc\u00e9ens (\u00a9Illustration / Tiss\u00e9o) Plus de bus, de tram et de m\u00e9tro ce matin dans la Ville rose ! \u00ab Le service bus de toutes les lignes est suspendu \u00bb pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, depuis 11h02, lundi 3 d\u00e9cembre 2018, indique-t-on chez Tiss\u00e9o, \u00ab en raison de manifestations dans Toulouse \u00bb. Tram et m\u00e9tro compl\u00e8tement arr\u00eat\u00e9s Outre les bus, \u00ab les lignes de tram T1 et T2 sont interrompues \u00bb dans la totalit\u00e9. M\u00eame topo sur le r\u00e9seau de m\u00e9tro : l\u2019ensemble des deux lignes A ..."
        },
        {
            "title": "Finistere. The cable car and tram stop at Brest, blocked by yellow vests and high school students - news",
            "link": "https://actu.fr/bretagne/brest_29019/finistere-telepherique-tram-larret-brest-bloques-par-gilets-jaunes-lyceens-brest_19893505.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:14:36 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Gilets jaunes et lyc\u00e9ens ont bloqu\u00e9 l\u2019acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique lundi apr\u00e8s-midi, 3 d\u00e9cembre 2018 (\u00a9 SJ-GJ). Apr\u00e8s leur marche citoyenne samedi er d\u00e9cembre 2018, qui a mobilis\u00e9 quelque 2000 gilets jaunes de la place de Strasbourg \u00e0 la place de la Libert\u00e9 \u00e0 Brest, d\u2019autres actions \u00e9taient annonc\u00e9es. L\u2019acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique est bloqu\u00e9, le tram est arr\u00eat\u00e9 LIRE AUSSI \u2013 Finist\u00e8re. Quelque 2000 gilets jaunes ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Brest samedi 1er d\u00e9cembre 2018 Le tram ne circule plus Des lyc\u00e9ens ont rejoint les gilets jaunes au rond-point de Pen-ar-C\u2019hleuz \u00e0 Brest pour ensemble, aller bloquer l\u2019acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9p..."
        },
        {
            "title": "Caen - Tramway. It was previewed in Caen - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/tramway-l-teste-en-avant-premiere-caen-6106160",
            "pub_date": "2018-12-03 14:14:06 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un nouveau tramway circulera dans l\u2019agglom\u00e9ration de Caen \u00e0 partir de septembre 2019. Alors que les travaux ne sont pas termin\u00e9s, les premiers essais ont d\u00e9marr\u00e9 ce lundi 3 d\u00e9cembre 2018. Il a mis un peu de temps \u00e0 d\u00e9marrer, mais une fois lanc\u00e9, tout s\u2019est bien pass\u00e9 pour le tramway. Ce lundi matin, la rame a effectu\u00e9 le trajet entre le Centre d\u2019exploitation et de maintenance, avenue du 19-Mars-1962, \u00e0 Fleury-sur-Orne, jusqu\u2019\u00e0 la station Poincar\u00e9, \u00e0 Caen. Un premier voyage de 2,2 km qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans encombre, \u00e0 5 km/h en moyenne. D\u2019autres essais viendront, au fur et \u00e0 mesure de l\u2019avan..."
        },
        {
            "title": "Brest - Brest. Yellow Vests mobilize in the city center - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/brest-29200/brest-des-gilets-jaunes-bloquent-le-tramway-6103388",
            "pub_date": "2018-12-01 13:39:44 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Des Gilets jaunes \u00e0 Brest (Finist\u00e8re) bloquent le tramway en manifestant sur les voies. Dans un communiqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, Bibus explique avoir coup\u00e9 une partie du service. \u00c0 Brest (Finist\u00e8re), environ 2 000 Gilets jaunes manifestent sur les voies du tramway, rue Jean-Jaur\u00e8s. Des slogans hostiles au pr\u00e9sident Emmanuel Macron sont scand\u00e9s par quelques participants. Des \u00ab Macron d\u00e9mission \u00bb sont entendus. La Marseillaise a \u00e9t\u00e9 reprise plusieurs fois par la foule. Dans un communiqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, le service de transport brestois Bibus explique avoir coup\u00e9 une partie du ser..."
        },
        {
            "title": "Liege tram costs 200 million less than expected - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/le-tram-de-liege-coutera-200-millions-de-moins-que-prevu/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:28:21 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le tram de Li\u00e8ge co\u00fbtera 200 millions d\u2019euros en moins que pr\u00e9vu, annonce Sudpresse lundi. En cause? La baisse du montant que remboursera chaque ann\u00e9e la R\u00e9gion wallonne au partenaire \u00ab Tram\u2019Ardent \u00bb durant 27 ann\u00e9es. Initialement, ces annuit\u00e9s se chiffraient \u00e0 41 millions d\u2019euros mais elles seront finalement de l\u2019ordre d\u2019un peu plus de 32 millions par an, pr\u00e9cise le ministre wallon de la Mobilit\u00e9, Carlo Di Antonio. Environ 8 millions d\u2019euros seront ainsi \u00e9conomis\u00e9s chaque ann\u00e9e, ce qui repr\u00e9sente une facture globale en baisse de plus de 200 millions d\u2019euros. C\u2019est en quelque sorte \u00ab gr\u00e2ce ..."
        },
        {
            "title": "People in wheelchairs no longer have to book to take the C\u00f4te tram - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/les-personnes-en-fauteuil-roulant-ne-doivent-plus-reserver-pour-prendre-le-tram-de-la-cote/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:18:52 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les personnes se d\u00e9pla\u00e7ant en fauteuil roulant ne doivent plus effectuer de r\u00e9servation pour monter dans les v\u00e9hicules des 57 lignes de bus et de tram De Lijn, annonce lundi la compagnie r\u00e9gionale flamande de transports publics dans un communiqu\u00e9. La mesure concerne notamment le tram de la C\u00f4te. Dans le d\u00e9tail, neuf lignes de tram et 48 lignes de bus sont concern\u00e9es. La Flandre occidentale est la province qui b\u00e9n\u00e9ficie le plus de la mesure avec 25 lignes, dont le tram de la C\u00f4te. Quatorze lignes sont concern\u00e9es dans le Limbourg, 9 en province d\u2019Anvers, 5 en Brabant flamand et 4 en Flandre o..."
        }
    ]
}