{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4TUdkMFluRVNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:43:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Attack in Iran: Tehran accuses &quot;terrorists backed abroad&quot; | Middle East - LaPresse.ca",
            "link": "https://www.lapresse.ca/international/moyen-orient/201812/06/01-5206987-attentat-en-iran-teheran-accuse-des-terroristes-soutenus-a-letranger.php",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "LaPresse.ca",
            "source_url": "https://www.lapresse.ca",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tunisia: 12 arrests in connection with October suicide bombing - Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/676057/politique/tunisie-12-arrestations-en-lien-avec-lattentat-suicide-doctobre/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "Young Africa",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "Douze personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'appartenir au groupe jihadiste \u00c9tat islamique ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate sur un attentat-suicide perp\u00e9tr\u00e9 en ..."
        },
        {
            "title": "Suicide attack on police kills two people in southeastern Iran - Orient-Le Jour",
            "link": "https://www.lorientlejour.com/article/1147038/attentat-dans-le-sud-est-de-liran-au-moins-quatre-morts.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:39 GMT",
            "source_nm": "East-Day",
            "source_url": "https://www.lorientlejour.com",
            "desc": "\"Les terroristes ont essay\u00e9 de forcer le quartier g\u00e9n\u00e9ral de la police de Chabahar mais en ont \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s par un garde et ils ont alors fait..."
        },
        {
            "title": "Attack in Chabahar, southeastern Iran, at least four dead (images) - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812061039193962-iran-attentat-chabahar-terrorisme/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Une bombe a explos\u00e9 \u00e0 Chabahar, dans le sud-est de l'Iran, faisant au moins quatre morts selon des informations non officielles, a fait savoir jeudi la t\u00e9l\u00e9vision ..."
        },
        {
            "title": "Attack in south-east Iran, at least four dead - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/attentat-dans-le-sud-est-de-l-iran-au-moins-quatre-morts_630303",
            "pub_date": "2018-12-06 14:16:17 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e contre un poste de commandement de la police a fait au moins quatre morts jeudi matin dans la ville portuaire de Chabahar dans le sud-est de l'Iran, selon la t\u00e9l\u00e9vision d'\u00c9tat iranienne. Les d\u00e9tails de l'attaque \u00e9taient encore flous en fin de matin\u00e9e, mais le poste r\u00e9gional de commandement de la police semble avoir \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un groupe d'hommes arm\u00e9s non encore identifi\u00e9s. \"Ils ont attaqu\u00e9 et ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9s par les forces de s\u00e9curit\u00e9 avant de faire exploser une voiture pi\u00e9g\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat Rahmdel Bam\u00e9ri, gouverneur de Chabahar. \"..."
        },
        {
            "title": "Terrorism. &quot;Those who strike us are neither idiots nor mentally ill&quot; - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/terrorisme-ceux-qui-nous-frappent-ne-sont-ni-des-idiots-ni-des-malades-mentaux-07-12-2018-12154440.php",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le terrorisme islamiste, Matthieu Suc a enqu\u00eat\u00e9 sur l\u2019\u00ab Amniyat \u00bb, ces services secrets mont\u00e9s au sein de l\u2019\u00c9tat islamique (EI) par d\u2019anciens agents de renseignement \u00e9paul\u00e9s par des v\u00e9t\u00e9rans du jihad, dont des Fran\u00e7ais. Une organisation \u00e0 l\u2019origine des attentats du 13 novembre 2015. Comment en \u00eates-vous venu \u00e0 enqu\u00eater sur ces services secrets djihadistes, dont on avait tr\u00e8s peu entendu parler ? Apr\u00e8s l\u2019attentat de Nice, j\u2019avais \u00e9crit un article qui s\u2019interrogeait sur le lien qui pouvait exister entre les pr\u00e9conisations du magazine Inspire, publi\u00e9 par Al-Qa\u00efda, e..."
        },
        {
            "title": "Iran. Attack on police kills two in south-east - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/iran/iran-un-attentat-dans-le-sud-est-du-pays-fait-au-moins-quatre-morts-6113402",
            "pub_date": "2018-12-06 10:14:27 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les d\u00e9tails de l\u2019attaque \u00e9taient encore flous ce jeudi 6 d\u00e9cembre en fin de matin\u00e9e, mais le poste r\u00e9gional de commandement de la police de Chabahar, dans le sud-est de l\u2019Iran, semble avoir \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un groupe d\u2019hommes arm\u00e9s non encore identifi\u00e9s. Le bilan de l\u2019attentat fait \u00e9tat de deux morts, selon la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat iranienne. L'attentat a fait au moins quatre morts ce jeudi matin dans la ville portuaire de Chabahar dans le sud-est de l'Iran. | VISACTU \u00ab Cette action terroriste a caus\u00e9 la mort de deux membres de la police \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 sur la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat Mohammad Hadi Marach..."
        },
        {
            "title": "Suicide attack on police kills two people in southeastern Iran - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-attentat-suicide-contre-la-police-fait-deux-morts-dans-le-sud-est-de-l-iran_630315",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:03 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Deux policiers ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s jeudi \u00e0 Chabahar, dans le sud-est de l'Iran dans un attentat suicide contre un poste de commandement de la police ayant impliqu\u00e9 une voiture pi\u00e9g\u00e9e et des hommes arm\u00e9s. Sans nommer aucun pays, le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Mohammad Javad Zarif, a accus\u00e9 \"des terroristes soutenus \u00e0 l'\u00e9tranger\" d'avoir perp\u00e9tr\u00e9 cette attaque. \"Notez bien ceci: l'Iran traduira ces terroristes et leurs ma\u00eetres en justice\", a-t-il ajout\u00e9. L'assaut a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 peu avant 10h00 (06H30 GMT) dans un quartier commer\u00e7ant de Chabahar, ville portuaire \u00e0 une centaine de kilom..."
        },
        {
            "title": "Attack on police kills two people in southeastern Iran - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-attentat-contre-la-police-fait-deux-morts-dans-le-sud-est-de-l-iran_630315",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:46 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un attentat suicide \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e contre un poste de commandement de la police a fait deux morts et plusieurs bless\u00e9s jeudi matin \u00e0 Chabahar dans le sud-est de l'Iran. Plusieurs m\u00e9dias iraniens ont fait \u00e9tat de tirs ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 une forte explosion peu avant 10h00 (06h30 GMT) dans cette ville portuaire \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de la fronti\u00e8re pakistanaise, dans la province du Sistan-Baloutchistan, th\u00e9\u00e2tre de violences r\u00e9guli\u00e8res en lien avec des groupes jihadistes ou s\u00e9paratistes. \"Cette action terroriste a caus\u00e9 la mort de deux membres de la police\", a d\u00e9clar\u00e9 sur la t..."
        },
        {
            "title": "Terrorism, a scourge in the world - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde-le-terrorisme-recule-mais-reste-un-fleau_2051970.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os En 2017, sur Terre, 18 814 personnes sont mortes du terrorisme. C'est 27% de moins qu'en 2016, selon l'indice global du terrorisme, publi\u00e9 aujourd'hui. Ce d\u00e9compte pr\u00e9cis et document\u00e9, un rien macabre, est \u00e9tabli chaque ann\u00e9e, pays par pays, par l'Institut pour l'\u00e9conomie et la paix, un think tank australien. Ces chiffres confirment une tendance \u00e0 la baisse, depuis trois ans, des attentats et des meurtres \u00e0 caract\u00e8re terroriste. La cause principale de ce recul tient \u00e0 la d\u00e9faite militaire du groupe djihad..."
        },
        {
            "title": "Flights, assaults, attacks ... The 116 006 is the new European Victims Aid - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386827-20181203-vols-agressions-attentats-116-006-nouveau-numero-europeen-aide-victimes",
            "pub_date": "2018-12-03 21:26:30 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Ce service est \u00e9galement accessible aux Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger via un autre num\u00e9ro\u2026"
        },
        {
            "title": "In a year, sharp drop in the number of deaths by acts of terrorism in 2017 - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/terrorisme/en-un-forte-baisse-du-nombre-de-morts-par-actes-de-terrorisme-en-2017-6111043",
            "pub_date": "2018-12-05 10:21:52 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le nombre de morts lors d'attaques terroristes dans le monde a chut\u00e9 de 27% en 2017 par rapport \u00e0 2016, avec un total de 18 814 tu\u00e9s, r\u00e9v\u00e8le le Global Terrorism Index publi\u00e9 mercredi par l'Institute for economics and peace (IEP). Ce nombre est en forte baisse pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 son plus haut en 2014, pr\u00e9cise ce centre de r\u00e9flexion bas\u00e9 \u00e0 Sydney, qui base ses statistiques sur des donn\u00e9es collect\u00e9es par l'universit\u00e9 du Maryland (\u00c9tats-Unis). 81 morts en Europe occidentale En Europe occidentale, le nombre de morts par actes de terrorisme a fortement chut\u00e9, p..."
        },
        {
            "title": "What is the face of terrorism today? - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-quel-est-visage-terrorisme-aujourd-hui",
            "pub_date": "2018-12-05 03:02:08 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Un groupe de r\u00e9flexion international, l\u2019Institute for Economic and Peace (IEP), qui rassemble des ONG et des centres de recherches et qui travaille avec des institutions internationales comme les Nations unies ou l'OTAN, vient de rendre son annuaire 2018 : l'index global du terrorisme (GTI), dont l'\u00e9tude porte sur l'ann\u00e9e 2017. Selon l'institut, le nombre de nombre de victimes d'attaques terroristes a chut\u00e9 de 44% depuis le pic de 2014, mais en 2017, les groupes identifi\u00e9s comme terroristes dans ce rapport ont caus\u00e9 la mort de 18 814 personnes. Le groupe Etat Islamique a perdu 60% de son te..."
        },
        {
            "title": "The weighty legacy of Pablo Escobar, 25 years after his death - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pesant-heritage-de-pablo-escobar-25-ans-apres-sa-mort_629566",
            "pub_date": "2018-12-02 14:45:10 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Tandis que les habitants du quartier Pablo Escobar honorent la m\u00e9moire de leur bienfaiteur, la mairie de Medellin en Colombie s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9truire l'immeuble de luxe aujourd'hui d\u00e9cr\u00e9pit o\u00f9 vivait le narco-trafiquant le plus redout\u00e9 du monde. Vingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du baron de la coca\u00efne, la r\u00e9sidence Monaco - qui avait r\u00e9sist\u00e9 en 1988 \u00e0 un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e du cartel de Cali, ennemi du gang d'Escobar - est vou\u00e9e \u00e0 dispara\u00eetre. Ic\u00f4ne de l'opulence et du pouvoir de la mafia colombienne, ce bunker abandonn\u00e9 de huit \u00e9tages, demeure de la famille du \"capo\", ne sera plus que rui..."
        },
        {
            "title": "In eastern Burkina Faso, a new home for jihad? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/03/dans-l-est-du-burkina-faso-un-nouveau-foyer-pour-le-jihad_1695777",
            "pub_date": "2018-12-03 18:16:09 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Le ciel est rouge et barbouill\u00e9 de centaines de chauves-souris. Django a relev\u00e9 le menton pour observer leur vol d\u00e9sordonn\u00e9. \u00abC\u2019est l\u2019heure, elles partent chasser en brousse\u00bb, commente le vieil homme, assis au fond d\u2019un fauteuil en bois ti\u00e9di par le soleil du cr\u00e9puscule. Ce grand corps maigre appartient \u00e0 la personnalit\u00e9 la plus c\u00e9l\u00e8bre de Fada N\u2019Gourma, et sans doute la plus inclassable. Prince traditionnel de la \u00abcapitale\u00bb de l\u2019Est du Burkina Faso, Moussa Thiombiano de son vrai nom a dans une autre vie men\u00e9 une carri\u00e8re de musicien et de danseur \u2013 \u00ab147 spectacles \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\u00bb, aime-t-il ..."
        }
    ]
}