<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Exportation - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ6Y2pOeEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:55:04 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Les USA sont devenus exportateurs nets de brut et de carburants - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/les-usa-sont-devenus-exportateurs-nets-de-brut-et-de-carburants_630475</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUFS9T0Iag0h0ZFtPvf4A0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/les-usa-sont-devenus-exportateurs-nets-de-brut-et-de-carburants_630475" target="_blank"&gt;Les USA sont devenus exportateurs nets de brut et de carburants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters) - Les Etats-Unis sont devenus la semaine dernière, et ce pour la première fois, exportateur net de pétrole et de carburants, attestant de leur influence grandissante dans ce domaine. Les exportations de brut ont bondi dans la semaine au 30 novembre à plus de 3,2 millions de barils par jour (bpj), a annoncé jeudi l'Agence américaine d'information sur l'énergie (Energy Information Administration, EIA). En combinant la totalité des importations et exportations de brut et de produits raffinés, les Etats-Unis ont exporté en net 211.000 bpj durant la semaine, a précisé l'EIA, dont les s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Pétrole albertain: Trudeau prêt à financer l'achat de wagons pour l'exportation - in the yard</title><link>http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/petrole-albertain-trudeau-pret-financer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInxlUASBhdAG9OK2aW8kqQqGQgEKhAIACoHCAow3daCCzDZ040DMPv7_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/petrole-albertain-trudeau-pret-financer.html" target="_blank"&gt;Pétrole albertain: Trudeau prêt à financer l'achat de wagons pour l'exportation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;in the yard&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Ottawa) Désirant apaiser la colère qui gronde en Alberta et en Saskatchewan, deux provinces frappées durement par la chute des prix du pétrole, le premier ministre Justin Trudeau ouvre toute grande la porte à l'idée qu'Ottawa donne un coup de pouce financier au gouvernement albertain pour acheter jusqu'à 7000 wagons afin de faciliter les exportations de pétrole vers les marchés étrangers. À quelques heures du début de la conférence des premiers ministres à Montréal - une première rencontre au sommet en 14 mois qui s'annonce tendue -, le premier ministre a dit être prêt à examiner cette opt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://intheyard-ca.blogspot.com">in the yard</source></item><item><title>Les Etats-Unis exportent plus de pétrole qu’ils n’en importent - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-etats-unis-exportent-plus-de-petrole-quils-nen-importent/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAETgR3nU-nutTPaUciojQoqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-etats-unis-exportent-plus-de-petrole-quils-nen-importent/" target="_blank"&gt;Les Etats-Unis exportent plus de pétrole qu’ils n’en importent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats-Unis ont, pour la première fois depuis plusieurs décennies, exporté la semaine dernière plus de produits pétroliers qu’ils n’en ont importé, confortant ainsi leur influence grandissante sur le marché mondial. Ce renversement, dont a fait état l’Agence américaine d’information sur l’Energie (EIA) dans un rapport hebdomadaire diffusé jeudi, marque aussi une avancée vers «la domination» énergétique prônée par Donald Trump. Les Etats-Unis tentent depuis le choc pétrolier de 1973 de réduire leur dépendance aux importations de pétrole étranger, interdisant par exemple en 1975 d’exporter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>USA: Le déficit commercial se creuse, au plus haut depuis 10 ans - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/usa-le-deficit-commercial-se-creuse-au-plus-haut-depuis-10-ans-1318794</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdfrrS6n7qL-ghp8FukgwwqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/usa-le-deficit-commercial-se-creuse-au-plus-haut-depuis-10-ans-1318794" target="_blank"&gt;USA: Le déficit commercial se creuse, au plus haut depuis 10 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Le déficit commercial des Etats-Unis a atteint en octobre son niveau le plus élevé en dix ans, les exportations de soja continuant de chuter et les importations de biens de consommation ayant atteint un record, suggérant que les mesures mises en oeuvre par l'administration Trump pour équilibrer la balance commerciale se sont révélées pour l'heure inefficaces. Ce déficit a augmenté, pour le cinquième mois consécutif, de 1,7% en octobre à 55,5 milliards de dollars, un plus haut depuis octobre 2008, a annoncé jeudi le département du Commerce. Le déficit de septembre a ét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>USA: le déficit commercial atteint en octobre un pic inédit en 10 ans - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/usa-le-deficit-commercial-atteint-en-octobre-un-pic-inedit-en-10-ans_630381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3Gm3FQi_t5oCcDLgHcrboqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/usa-le-deficit-commercial-atteint-en-octobre-un-pic-inedit-en-10-ans_630381" target="_blank"&gt;USA: le déficit commercial atteint en octobre un pic inédit en 10 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a beau imposer des taxes douanières punitives sur des centaines de milliards de dollars de marchandises importées et renégocier des traités de libre-échange, le déficit commercial des Etats-Unis se creuse inexorablement, atteignant en octobre un niveau inédit en dix ans. Le mois dernier, ce déficit s'est établi à 55,5 milliards de dollars sous l'effet d'une baisse des exportations (+0,1% à 211 milliards) et d'une hausse des importations (+0,2% à 266,5 milliards), a détaillé jeudi le département du Commerce. En outre, le seul déficit portant sur les échanges de biens, au coeur d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>USA : le déficit commercial atteint en octobre un pic inédit en 10 ans - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-le-deficit-commercial-atteint-en-octobre-un-pic-inedit-en-10-ans-936389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0w4K5RquTi4d0fW8aiCJQqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:10:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-le-deficit-commercial-atteint-en-octobre-un-pic-inedit-en-10-ans-936389" target="_blank"&gt;USA : le déficit commercial atteint en octobre un pic inédit en 10 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mois dernier, ce déficit s’est établi à 55,5 milliards de dollars sous l’effet d’une baisse des exportations (+0,1% à 211 milliards) et d’une hausse des importations (+0,2% à 266,5 milliards), a détaillé jeudi le département du Commerce. En outre, le seul déficit portant sur les échanges de biens, au coeur du contentieux entre l’administration Trump et les partenaires commerciaux des Etats-Unis, a bondi de 9,8% comparé à septembre. Et le déficit de biens avec la Chine, avec laquelle Washington s’efforce de concrétiser un accord commercial après l’annonce d’une trêve le week-end dernier, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Cultivons notre soja pour préserver le climat - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/cultivons-notre-soja-pour-preserver-le-climat-664688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUCP7BZ9swt9AVlGrkLpjwqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/cultivons-notre-soja-pour-preserver-le-climat-664688" target="_blank"&gt;Cultivons notre soja pour préserver le climat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peu d’informations nous parviennent sur le déroulement et les débats de la Cop 24 à Katowice en Pologne. En revanche une dépêche de l’Agence France presse publiée ce mercredi matin nous indique qu’à Lakoutsk, une ville de 300.000 habitants en Sibérie, la fonte du permafrost a fait pencher un immeuble de neuf étages de 42 centimètres en deux ans. La dépêche indique que « le ministère de l’Environnement russe a reconnu dans son dernier rapport annuel que la dégradation du permafrost posait de nombreux risques pour les populations et la nature, les infrastructures menacées comprenant des canal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Exportation d’acier vers les USA: quand le malheur des uns fait le bonheur de l’Algérie - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812051039180221-algerie-exportation-acier-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7uw2jl56qzRBnel2wQ8xYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812051039180221-algerie-exportation-acier-usa/" target="_blank"&gt;Exportation d’acier vers les USA: quand le malheur des uns fait le bonheur de l’Algérie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les taxes que les États-Unis ont imposées depuis quelques mois sur l'acier et l'aluminium à certains de leurs partenaires commerciaux sont une aubaine pour l'industrie algérienne du rond à béton. C'est ce qu'a affirmé le 4 décembre Youcef Yousfi, le ministre algérien de l'Industrie et des Mines, lors de son passage sur la Chaîne 1 de la Radio nationale algérienne. Il a alors étalé tout un programme de développement massif de ce secteur en Algérie, avec l'ambition d'exporter d'importantes quantités de ce produit à l'étranger. «L'Algérie exporte du rond à béton vers les États-Unis», a annoncé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>L’Algérie retarde son adhésion à l’OMC: un choix stratégique selon le ministre du Commerce - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812051039186693-algerie-retard-adhesion-omc-choix-strategique/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENcVkPlMOhTKZBtZUvw-QAAqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812051039186693-algerie-retard-adhesion-omc-choix-strategique/" target="_blank"&gt;L’Algérie retarde son adhésion à l’OMC: un choix stratégique selon le ministre du Commerce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Algérie a retardé sciemment, pour des raisons stratégiques, son accession à l'Organisation mondiale du commerce (OMC), a affirmé le 4 décembre Saïd Djellab, le ministre algérien du Commerce, à l'Assemblée populaire nationale (APN), selon l'Algérie Presse Service (APS). «Le retard accusé dans l'accession de l'Algérie à l'OMS est lié aux options stratégiques de l'État algérien, notamment en matière d'encouragement des exportations nationales et la protection du produit local», a déclaré le ministre, en réponse aux membres de la commission des finances et du budget de l'APN, en niant, à ce p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Les tankers fantômes d’Iran traqués par une start-up parisienne - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/les-tankers-fantomes-d-iran-traques-par-une-start-up-parisienne_1695940</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT3j9Ap0VftY_fpz8QUZT0qGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:30:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/les-tankers-fantomes-d-iran-traques-par-une-start-up-parisienne_1695940" target="_blank"&gt;Les tankers fantômes d’Iran traqués par une start-up parisienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Face aux sanctions, l’Iran recourt de plus en plus aux pétroliers fantômes. Le constat est dressé dans le dernier rapport de Kayrros, une start-up parisienne. Le 4 novembre, les Etats-Unis ont ciblé les exportations de pétrole de la République islamique, une étape supplémentaire de la campagne de Donald Trump contre l’accord sur le nucléaire de 2015 dont Washington est sorti au printemps. Pour continuer à vendre son or noir, Téhéran fait littéralement disparaître ses tankers des radars : les capitaines débranchent le système indiquant leur position, appelé AIS, pour livrer plus discrètement...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Sanctions: l'Iran peut bloquer les exportations de pétrole du Golfe, menace Rohani - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/sanctions-l-iran-peut-bloquer-les-exportations-de-petrole-du-golfe-menace-rohani_629906</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZqyBCFBWK3ak6OQaHcVx0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:35:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/sanctions-l-iran-peut-bloquer-les-exportations-de-petrole-du-golfe-menace-rohani_629906" target="_blank"&gt;Sanctions: l'Iran peut bloquer les exportations de pétrole du Golfe, menace Rohani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président iranien Hassan Rohani a de nouveau menacé mardi de bloquer les exportations de pétrole dans le Golfe, en réaction aux sanctions américaines rétablies à la suite du retrait unilatéral de Washington de l'accord sur le nucléaire. "Les Etats-Unis devraient savoir qu'ils ne sont pas en mesure d'empêcher l'exportation du pétrole iranien", mais "s'ils essayent (...), il n'y aura plus de pétrole à exporter depuis le Golfe persique", a déclaré M. Rohani. Le président iranien s'exprimait lors d'une réunion publique dans la province de Semnan (nord), retransmise à la télévision. Depuis so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L'activité manufacturière rebondit à peine - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/lactivite-manufacturiere-rebondit-a-peine-1318179</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWcspLVzhjeEqWuoofIUT8qGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:55:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/lactivite-manufacturiere-rebondit-a-peine-1318179" target="_blank"&gt;L'activité manufacturière rebondit à peine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PÉKIN (Reuters) - La croissance de l'activité manufacturière n'a que très légèrement rebondi en novembre en Chine, montrent les résultats de l'enquête réalisée par Caixin/Markit auprès des directeurs d'achats, tandis que le tassement des nouvelles commandes à l'exportation se prolonge. Cette publication intervient sur fond de trêve dans le conflit commercial entre Pékin et Washington. Après la rencontre entre Donald Trump et Xi Jinping en marge du G20 à Buenos Aires, les Etats-Unis et la Chine se sont engagés à ne pas imposer de nouveaux droits de douane sur les importations et à trouver un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Trump évoque une baisse des droits chinois sur l'auto, le secteur grimpe - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/trump-evoque-une-baisse-des-droits-chinois-sur-lauto-le-secteur-grimpe-1318225</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy2sD7V5t9qmrdSx7BZ9PQqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:40:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/trump-evoque-une-baisse-des-droits-chinois-sur-lauto-le-secteur-grimpe-1318225" target="_blank"&gt;Trump évoque une baisse des droits chinois sur l'auto, le secteur grimpe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par David Lawder et Adam Jourdan WASHINGTON/SHANGHAI (Reuters) - Le président américain Donald Trump a assuré que la Chine s'était engagée à abaisser puis à éliminer les droits de douane pesant sur les importations de voitures fabriquées aux Etats-Unis, récemment portés à 40% par Pékin, une annonce qui fait bondir le secteur automobile européen lundi en Bourse. Vers 09h20 GMT, l'indice regroupant les valeurs automobiles européennes prend 4,52%, signant la deuxième plus forte hausse sectorielle derrière celui des matières premières (+5,07%), qui bénéficie également de l'apaisement des relati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Yves Lyon-Caen. « L’industrie nautique doit renouveler sa clientèle » - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/economie/yves-lyon-caen-l-industrie-nautique-doit-renouveler-sa-clientele-01-12-2018-12149110.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIokQ69h8fmcsHZ8opnSGMUqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw5pSYBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/economie/yves-lyon-caen-l-industrie-nautique-doit-renouveler-sa-clientele-01-12-2018-12149110.php" target="_blank"&gt;Yves Lyon-Caen. « L’industrie nautique doit renouveler sa clientèle »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Salon nautique ouvrira ses portes, au Parc des expositions de la Porte de Versailles, à Paris, du 8 au 16 décembre. Un événement majeur pour un secteur d’activité qui a une importance particulière dans une région maritime comme la Bretagne. Un secteur qui se relève difficilement des effets de la crise de 2008 qui l’a frappée de plein fouet. Où en est vraiment l’industrie nautique, c’est ce que nous explique Yves Lyon-Caen, président du conseil de surveillance du groupe Bénéteau et président de la Fédération de l’industrie nautique (FIN), qui est maintenant en charge de l’organisation du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>L’Iran menace les États-Unis d’empêcher les exportations pétrolières du Golfe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812041039168453-iran-etats-unis-petrole-golfe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImfcdP4X-FljTTKPIpFRQgqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812041039168453-iran-etats-unis-petrole-golfe/" target="_blank"&gt;L’Iran menace les États-Unis d’empêcher les exportations pétrolières du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Toute initiative visant à faire cesser les livraisons de brut iranien via le golfe Persique entraînera le blocage de l'ensemble des exportations de pétrole par cette voie, a annoncé mardi Hassan Rohani. Le Président iranien s'est par ailleurs dit convaincu que Washington ne parviendrait pas à empêcher l'Iran d'exporter son pétrole, rapporte l'agence de presse Irna. «Les États-Unis devraient savoir que nous vendons notre pétrole et continuerons de le faire et qu'ils ne peuvent pas arrêter nos exportations de pétrole», a déclaré Hassan Rohani dans un discours retransmis à la télévision, à l'o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Lorient. Un premier export de bois recyclé vers la Suède - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/lorient-un-premier-export-de-bois-recycle-vers-la-suede-29-11-2018-12147192.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGxRH8R9rRMwNG-U6fZtcEqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw7oqYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/lorient-un-premier-export-de-bois-recycle-vers-la-suede-29-11-2018-12147192.php" target="_blank"&gt;Lorient. Un premier export de bois recyclé vers la Suède&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est une première à Lorient ! Veolia va exporter une cargaison de déchets de bois breton par bateau au départ du port de commerce et à destination du nord de l’Europe. « Une vraie opportunité » pour la filière. Depuis le lundi 26 novembre, un ballet de camions rouges estampillés Veolia anime les quais du port de commerce de Kergroise, à Lorient. Trois poids lourds se succèdent à temps complet. À raison de 20 tonnes par camion, le monticule de déchets de bois qu’ils déchargent a rapidement pris du volume. Au total, ce sont 2 200 tonnes de déchets recyclés bretons qui s’amoncellent, à côté d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Chine: Le PMI manufacturier stagne pour la première fois en deux ans - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/chine-le-pmi-manufacturier-stagne-pour-la-premiere-fois-en-deux-ans-1317933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxwKne7pcikgI3mSLJFvb0qGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/chine-le-pmi-manufacturier-stagne-pour-la-premiere-fois-en-deux-ans-1317933" target="_blank"&gt;Chine: Le PMI manufacturier stagne pour la première fois en deux ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PEKIN (Reuters) - La croissance du secteur manufacturier chinois a stagné en novembre pour la première fois depuis plus de deux ans, du fait d'une baisse des nouvelles commandes à l'exportation, soulignant les difficultés auxquelles fait face l'économie chinoise dans un contexte de guerre commerciale avec les Etats-Unis. L'indice PMI officiel des directeurs d'achats a chuté à 50 en novembre, équivalent au seuil qui sépare contraction et expansion, montrent les chiffres, publiés vendredi, des enquêtes réalisées par les pouvoirs publics chinois auprès des directeurs d'achats. Les analystes in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Saint-Brieuc - Bretagne. La douane se prépare au Brexit et alerte les entreprises - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-brieuc-22000/bretagne-la-douane-se-prepare-au-brexit-et-alerte-les-entreprises-6095140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-H3F6DO_6beV0fLCBQa0UqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:20:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-brieuc-22000/bretagne-la-douane-se-prepare-au-brexit-et-alerte-les-entreprises-6095140" target="_blank"&gt;Saint-Brieuc - Bretagne. La douane se prépare au Brexit et alerte les entreprises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pascale Buronfosse Bjaï, la patronne régionale de la douane, vient d’entamer un tour de Bretagne à la rencontre des entreprises bretonnes exportatrices vers le Royaume-Uni, pour les briefer sur les conséquences du Brexit. Avec Bretagne Commerce International (BCI), la douane organise quatre réunions d’information dans les CCI. Nutrition animale, fabricants de pinceaux et de produits alimentaires… Ce mardi matin, une cinquantaine d’entreprises bretonnes exportatrices vers la Grande-Bretagne étaient représentées à la Chambre de commerce et d’industrie (CCI) des Côtes-d’Armor pour parler Brexi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Pays de la Loire. Des PME moins tournées vers l’export - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-des-pme-moins-tournees-vers-l-export-6094451</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvKIykGWvA7SW3TVzxzlvAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:41:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pays-de-la-loire-des-pme-moins-tournees-vers-l-export-6094451" target="_blank"&gt;Pays de la Loire. Des PME moins tournées vers l’export&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sur l’ensemble des petites et moyennes entreprises de la Région, seules 5 600 sont exportatrices, soit 4,4 % des PME ligériennes, contre 5,8 % pour l’ensemble des régions françaises hors Ile-de-France, note l’Insee. Les petites et moyennes entreprises (PME) des Pays de la Loire sont moins tournées vers l’export que celles de province en général, note l’Insee (Institut national de la statistique), dans une récente étude. Ainsi, 4,4 % des PME régionales, soit 5 600, sont exportatrices, contre 5,8 % dans l’ensemble de la province. De plus, ajoute l’Insee, « quand elles exportent, les PME ligér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Chine: Le secteur manufacturier stagne pour la 1ère fois en 2 ans - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/chine-le-secteur-manufacturier-stagne-pour-la-1ere-fois-en-2-ans_629223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEn-FiXmv3FxGmYcoooNZI0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:35:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/chine-le-secteur-manufacturier-stagne-pour-la-1ere-fois-en-2-ans_629223" target="_blank"&gt;Chine: Le secteur manufacturier stagne pour la 1ère fois en 2 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Yawen Chen et Ryan Woo PÉKIN (Reuters) - L'activité dans le secteur manufacturier chinois a stagné en novembre pour la première fois depuis plus de deux ans, du fait d'un ralentissement de la croissance des nouvelles commandes, soulignant les difficultés que rencontre l'économie chinoise dans le contexte de guerre commerciale avec les Etats-Unis. L'indice PMI manufacturier officiel est tombé à 50 en novembre, pile au niveau qui sépare contraction et expansion de l'activité, montrent les résultats publiés vendredi des enquêtes réalisées par les pouvoirs publics chinois auprès des directe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les entreprises Martiniquaises optent pour une coopération gagnante à l'international - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/entreprises-martiniquaises-optent-cooperation-gagnante-international-657345.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHpLTwB9OSRu6us6zr0nHAqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMKnQ4gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/entreprises-martiniquaises-optent-cooperation-gagnante-international-657345.html" target="_blank"&gt;Les entreprises Martiniquaises optent pour une coopération gagnante à l'international&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En matière d’exportation, bon nombre d’entreprises de Martinique jouent la prudence mais également la persévérance. Elles volent de leurs propres ailes en attaquant des marchés directement avec leur équipe en interne. La deuxième possibilité c'est le regroupement sous forme de collectif. Exemple le CCEM (Collectif Coopération Export Martinique) implanté à Miami. Et il y a finalement, la Chambre de Commerce et d'Industrie de Martinique, partenaire de Business France qui délivre des placements, conseils et accompagnements. De plus en plus de missions Quelle que soit la forme arrêtée, l’engou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Est-ce sécuritaire? L’Alberta achètera des trains pour remettre l’exportation de son pétrole sur les rails - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/29/alberta-achat-trains-transport-petrole-exportation-rachel-notley-accidents/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVuEz7BLsPFcTvRlRD9hKwqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:14:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/11/29/alberta-achat-trains-transport-petrole-exportation-rachel-notley-accidents/" target="_blank"&gt;Est-ce sécuritaire? L’Alberta achètera des trains pour remettre l’exportation de son pétrole sur les rails&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Faute de nouveaux pipelines dans l’immédiat, l’Alberta mise sur le train pour transporter son pétrole et veut qu’Ottawa l’aide à acheter des wagons. Rachel Notley, la première ministre de l’Alberta Photo : La Presse canadienne/Jason Franson La première ministre de l’Alberta, Rachel Notley, s’est rendue dans la capitale canadienne, mercredi, à mille lieues de la crise pétrolière qui étrangle l’économie de sa province de l’ouest canada pour annoncer qu’elle venait d’arrêter son choix sur l’achat de wagons de de chemin de fer. Ceux-ci doivent aider les producteurs albertains à exporter le pétr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Exportations : Port-la-Nouvelle, un pari sur l'avenir - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/27/2914461-exportations-port-la-nouvelle-un-pari-sur-l-avenir.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFfZhe5d2PmFhBJ9FOLDQgqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:08:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/27/2914461-exportations-port-la-nouvelle-un-pari-sur-l-avenir.html" target="_blank"&gt;Exportations : Port-la-Nouvelle, un pari sur l'avenir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les installations de Port-La Nouvelle en font le premier port céréalier français en Méditerranée et le premier port national exportateur de blé dur. Entre 400 et 600 000 tonnes de céréales, essentiellement cultivées dans la région, transitent par le port audois chaque année, notamment du blé dur, du blé tendre et de l’orge. Sur place, le terminal des Silos du Sud comprend au total trois silos pour une capacité totale de 75 600 tonnes de stockage. Soutenu par la Région Occitanie, un projet prévoit un doublement de l’activité portuaire avec notamment la construction d’un nouveau bassin d’une ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>L'incroyable erreur de calcul de Bercy sur le déficit commercial - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/france/deficit-commercial-l-incroyable-erreur-de-calcul-de-bercy_628639</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdmj6GgjXnrWdWL0dpKOX0qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwmdCDBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/france/deficit-commercial-l-incroyable-erreur-de-calcul-de-bercy_628639" target="_blank"&gt;L'incroyable erreur de calcul de Bercy sur le déficit commercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les chiffres étaient déjà mauvais. Ils seraient encore pires. A en croire le Canard Enchaîné, la France aurait involontairement sous-estimé le déficit commercial français pendant plusieurs années, le minorant de 5 milliards d'euros pour la seule année 2017. Alors que la France affichait un déficit extérieur de 62,3 milliards d'euros en 2017, en forte hausse par rapport à 2016 (48,3 milliards d'euros), il apparaît des données compilées par l'agence européenne de statistique Eurostat, que les importations françaises ont été sous-estimées de 12 milliards d'euros et les exportations de 7 millia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Déficit extérieur : la bourde à 5 milliards d'euros de Bercy - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/deficit-exterieur-la-bourde-a-5-milliards-deuros-de-bercy-1317616</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGtE8TFDV2ayDzFyU3qYgAqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/deficit-exterieur-la-bourde-a-5-milliards-deuros-de-bercy-1317616" target="_blank"&gt;Déficit extérieur : la bourde à 5 milliards d'euros de Bercy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une erreur de calcul équivalente à 5 milliards d'euros en 2017. Excusez du peu… D'après Le Canard Enchaîné, les experts de Bercy auraient minoré le déficit commercial extérieur de l'État depuis plusieurs années. "Si la France calculait aujourd'hui ses importations en provenance de l'UE en additionnant les exportations vers l'Hexagone publiées par ses partenaires européens, son solde commercial annuel serait dégradé de 10 à 20 milliards", affirmait déjà en 2014 le chef statisticien des Douanes, selon le Canard. Le journal satirique évoque les données de l'agence européenne Eurostat, qui éplu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Lorient - Lorient. Du bois broyé exporté par cargo vers la Suède - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/lorient-56100/lorient-du-bois-broye-exporte-par-cargo-vers-la-suede-6101176</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONDxi4XcChGGKYiRprVKvMqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMOjonQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/lorient-56100/lorient-du-bois-broye-exporte-par-cargo-vers-la-suede-6101176" target="_blank"&gt;Lorient - Lorient. Du bois broyé exporté par cargo vers la Suède&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est un nouveau trafic à l’exportation pour le port de commerce de Lorient, géré par la Chambre de commerce et d’industrie du Morbihan. Des résidus de bois, revalorisés en broyats par Veolia, qui serviront de combustible dans les installations des pays du nord de l’Europe. Du bois broyé ! C’est le nouveau trafic à l’exportation du port de commerce de Lorient, rendu possible par le choix de Veolia d’utiliser la voie maritime. Les résidus de bois, ainsi valorisés, sont issus des déchetteries, des entreprises du bâtiment ou encore de l’industrie. Le bois servira de combustible dans les instal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Les leviers inactivés du développement international des PME françaises - The Conversation - France</title><link>http://theconversation.com/les-leviers-inactives-du-developpement-international-des-pme-francaises-101078</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkDmyFMS_xFghD7Wy_SR2wqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 20:08:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/les-leviers-inactives-du-developpement-international-des-pme-francaises-101078" target="_blank"&gt;Les leviers inactivés du développement international des PME françaises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l'heure actuelle, seules 30% des PME françaises exportent. Krunja / Shutterstock Cette contribution s’appuie sur l’article intitulé « Déterminants de l’internationalisation des PME françaises » publié dans la « Revue internationale PME ». L’économie monde crée des opportunités de production à moindre coût ; la convergence politique, sociale et commerciale permet d’accéder à de nouveaux clients aux modes de consommation homogénéisés et à une diminution des droits de douane. Enfin, la globalisation financière permet la levée de capitaux dans le monde entier. Les opportunités à l’internation...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>Pékin s'inquiète des restrictions commerciales américaines sur la haute technologie - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/pekin-face-aux-restrictions-americaines-sur-la-high-tech_129614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1EJRXNl25Nb5K7OVtQ-5AqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww0N-XAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/pekin-face-aux-restrictions-americaines-sur-la-high-tech_129614" target="_blank"&gt;Pékin s'inquiète des restrictions commerciales américaines sur la haute technologie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Chine étudie l'impact potentiel d'une proposition de l'administration Trump visant à accroître les contrôles sur les exportations américaines de biens technologiques, et prendra toutes les mesures nécessaires pour protéger les intérêts légitimes de ses entreprises, a averti jeudi 22 novembre 2018 le ministère chinois du Commerce. Le gouvernement américain a proposé lundi 19 novembre de renforcer les contrôles sur ses exportations de biens dans 14 secteurs de haute technologie, dont l'intelligence artificielle et les microprocesseurs, une décision qui vise directement la Chine aux yeux de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>L’Algérie part à la conquête du marché asiatique du GNL - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811231039017319-algerie-marche-gnl-asie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBwBs6T0AiNFRIVmKDkM9MqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811231039017319-algerie-marche-gnl-asie/" target="_blank"&gt;L’Algérie part à la conquête du marché asiatique du GNL&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estimant que dans les années à venir ses quantités de gaz exportées vers l'Europe sont appelées à baisser, l'Algérie a décidé de s'orienter vers le marché asiatique du GNL dans le but de diversifier ses partenaires commerciaux. C'est ce qu'a indiqué le 22 novembre Ahmed el-Hachemi Mazighi, le vice-président de la Société nationale algérienne des hydrocarbures (Sonatrach) lors d'une conférence à Paris, en affirmant que dans sa nouvelle stratégie, Sonatrach envisage de mieux valoriser ses capacités de production de gaz liquéfié, selon l'agence spécialisée S&amp;P Global Platts. Tout en rappelant ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Chute des exportations de pétrole iranien avec les sanctions - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/chute-des-exportations-de-petrole-iranien-avec-les-sanctions_627648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoHPtCP7onS8c3dqcC6HCEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/chute-des-exportations-de-petrole-iranien-avec-les-sanctions_627648" target="_blank"&gt;Chute des exportations de pétrole iranien avec les sanctions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Les exportations de pétrole iranien ont chuté de plusieurs centaines de milliers de barils par jour (bpj) en novembre, selon le fournisseur d'informations Petro-Logistics, confirmant que les sanctions américaines entrées en vigueur au début du mois ont effrayé de nombreux acheteurs. Selon Petro-Logistics, qui observe les mouvements des tankers sur les océans, les clients de l'Iran se sont largement abstenus en début de mois dans l'attente d'informations sur les exemptions que pourrait annoncer l'administration américaine. "Les exportations de brut iranien sont en baisse ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>LinkedIn : à cause d’un nouveau paramètre, vous ne pouvez plus exporter les mails de vos relations - Siècle Digital</title><link>https://siecledigital.fr/2018/11/22/linkedin-fin-exportation-mail/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVN_WlXYkSCwWCYYzwMhUgqGQgEKhAIACoHCAowuYyFCzCimYIDMIythQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://siecledigital.fr/2018/11/22/linkedin-fin-exportation-mail/" target="_blank"&gt;LinkedIn : à cause d’un nouveau paramètre, vous ne pouvez plus exporter les mails de vos relations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Siècle Digital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le réseau professionnel est une mine d’informations ! Alors que LinkedIn permet de se connecter avec des dizaines de personnes, de trouver des opportunités d’emploi et d’effectuer du networking sans avoir à se déplacer, il s’agit principalement d’une mine d’or pour les entreprises et les employés, notamment pour les adresses mail. Mais il semblerait que cette époque soit révolue comme le rapporte TechCrunch. Une fois les 500 ou 1000 contacts, nombreux sont les utilisateurs qui se rendent dans les paramètres de leur compte, exporte les contacts et se voient offrir une base de prospects poten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://siecledigital.fr">Siècle Digital</source></item><item><title>Tahiti export event : comment développer l’exportation en Polynésie ? - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/tahiti-export-event-comment-developper-exportation-polynesie-653811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEALDND-SUSnFNeyMwx6hIqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMIvR4gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 05:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/tahiti-export-event-comment-developper-exportation-polynesie-653811.html" target="_blank"&gt;Tahiti export event : comment développer l’exportation en Polynésie ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le secteur d'activité de l'export a encore des progrès à faire en Polynésie française, territoire qui importe plus qu'il n'exporte. Afin de bien identifier quels sont les freins à l’exportation, la Chambre de Commerce d’Industrie des Services et des Métiers (CCISM) organise ce jeudi 22 novembre et vendredi 23 novembre la troisième édition de Tahiti export event. Cet évènement, en partenariat avec la délégation polynésienne à l’investissement, s'adresse aux exportateurs confirmés, novices et porteurs de projet. Les chefs d’entreprises, commerçants et patentés trouveront à la CCISM toutes les...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>L’exportation, deuxième moteur économique après le tourisme - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/exportation-deuxieme-moteur-economique-apres-tourisme-652853.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWw5qpexaq6oWobIGH0_r4qGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMNjT4gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/tahiti/polynesie-francaise/exportation-deuxieme-moteur-economique-apres-tourisme-652853.html" target="_blank"&gt;L’exportation, deuxième moteur économique après le tourisme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La valeur de ces exportations se chiffre à 8.7 milliards cfp depuis le début de l’année et concernent des secteurs aussi variés que l’alimentaire, la cosmétique ou les produits textiles. Etant donné l'étroitesse du marché local, les entreprises de Polynésie n'ont pas d’autre choix d’exporter leurs produits si elles veulent continuer à croître. Les filières de formation se portent bien et de petites entreprises parviennent peu à peu à percer sur les marchés étrangers. Fabrice Breuilh, directeur de l'Institut de la Statistique de la Polynésie Française : FR : L’exportation, deuxième moteur éc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>En Allemagne, le ralentissement économique se précise - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/en-allemagne-le-ralentissement-economique-se-precise_627810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_GcgL0rd4vD1N_HGCcHOoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/en-allemagne-le-ralentissement-economique-se-precise_627810" target="_blank"&gt;En Allemagne, le ralentissement économique se précise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Andrea Shalal et Michael Nienaber BERLIN (Reuters) - La baisse des exportations a été la principale cause de la contraction de l'économie allemande au troisième trimestre, la première depuis 2015, montrent les statistiques détaillées publiées vendredi, et si les économistes évoquent une situation exceptionnelle, ils reconnaissent que les signes de ralentissement s'accumulent. Les chiffres du produit intérieur brut (PIB) et les premiers résultats des enquêtes mensuelles IHS Markit auprès des directeurs d'achats (PMI) qui montrent un ralentissement plus marqué qu'attendu en novembre ont f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Lannemezan. Élevage : se donner les moyens d'exporter vers l'Italie - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/21/2910756-elevage-se-donner-les-moyens-d-exporter-vers-l-italie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHoUqJe__SPNHnfQMUvF-IqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:13:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/21/2910756-elevage-se-donner-les-moyens-d-exporter-vers-l-italie.html" target="_blank"&gt;Lannemezan. Élevage : se donner les moyens d'exporter vers l'Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'association des éleveurs des Hautes-Pyrénées (Elvea) a convié les agriculteurs à une importance réunion sur l'exportation des broutards vers l'Italie dans le cadre de la démarche Broutard d'excellence Elvea (B2E). Hier, à la salle des fêtes de Guizerix, les éleveurs de l'association Elvea Pyrénées (Éleveurs et acheteurs associés), présidée par Paul Gaillat, ont été sensibilisés à l'importance de la vaccination contre la grippe et les maladies respiratoires des broutards (veaux jusqu'à 300 kg) pour pouvoir les exporter vers Italie. «Histoire de ne pas être déconnecté du marché», a expliqué...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>La Chine va-t-elle à son tour léser les agriculteurs américains? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/economie/201811261039060054-chine-usa-agriculteurs-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPVOopEPJecIIlvRog5-1QqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/economie/201811261039060054-chine-usa-agriculteurs-trump/" target="_blank"&gt;La Chine va-t-elle à son tour léser les agriculteurs américains?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A quoi l'agriculture américaine doit-elle s'attendre et pourquoi les tentatives de sauver ce secteur rappellent de plus en plus l'époque de la Grande dépression? La demande chinoise grandissante en fèves de soja n'a pas échappé à l'attention des producteurs agricoles américains, qui exportent ce produit depuis longtemps. Cette année, les USA ont dédié deux fois plus de terres à cette culture qu'en 2017 — soit 89,1 millions d'acres. Faute de concessions, Washington se dit prêt pour une «guerre froide» contre Pékin Les agriculteurs espéraient augmenter la part déjà élevée des fèves de soja da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Produits d'exception - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/emissions/itineraires/produits-exception-652835.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqibh0_IAiBvIw12Lbl-MgqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMMvQ4gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:36:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/emissions/itineraires/produits-exception-652835.html" target="_blank"&gt;Produits d'exception&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux magazines nous transportent vers les lieux d’exportation de produits calédoniens de niches, productions agricoles ou industriels, à la découverte des marchés au Japon, en France, en Nouvelle-Zélande, au Vanuatu, ou en Polynésie… Des produits que l’on voit naître en Nouvelle-Calédonie, puis vivre leur vie loin du caillou. Un regard à la fois économique et curieux, avec nombre d’intervenants pour parler de ces exceptions calédoniennes, parfois gourmands, souvent étonnés, toujours enthousiastes ; ils nous parlent des producteurs eux-mêmes, de leur perception et de leur engouement pour ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Armes. Peut-on en vendre à tous les pays ? - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/armes-peut-on-en-vendre-a-tous-les-pays-16-11-2018-12135584.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuBZqMMRKK_W7cMJoffIIwqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/armes-peut-on-en-vendre-a-tous-les-pays-16-11-2018-12135584.php" target="_blank"&gt;Armes. Peut-on en vendre à tous les pays ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le pays qui se veut « patrie des droits de l’Homme » peut-il dignement figurer sur le podium mondial des marchands d’armes ? C’est la question posée depuis que l’Arabie Saoudite est accusée de crimes de guerre au Yémen. Les rapports destinés aux députés interrogent sur ce marché juteux, opaque, où le paradoxe est roi (*). Business et diplomatie. Vendre des armes n’a rien d’un commerce ordinaire. D’abord parce qu’il est interdit. En France, chaque vente est soumise à une autorisation de l’État. Elles sont étudiées, au cas par cas, par la Commission interministérielle pour l’étude des exporta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Le déficit commercial US se creuse face à la Chine malgré les taxes de Trump. Pourquoi? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811181038952234-usa-chine-taxes-trump-deficit-commerce-balance/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO__Yj3x-tKz0zqDdrDzfjcqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811181038952234-usa-chine-taxes-trump-deficit-commerce-balance/" target="_blank"&gt;Le déficit commercial US se creuse face à la Chine malgré les taxes de Trump. Pourquoi?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au cours du troisième trimestre 2018, les exportations chinoises aux États-Unis ont augmenté de 5 à 10%, alors que les importations de marchandises américaines en Chine ont par contre diminué de 25 à 30%, a notamment déclaré devant les journalistes à Copenhague Soren Skou, directeur général d'AP Moller-Maersk, première compagnie maritime et plus grand armateur de porte-conteneurs du monde. Guerre commerciale sans fin: Trump menace Pékin de nouvelles taxes faramineuses Selon M. Skou, Donald Trump s'est engagé dans une guerre asymétrique avec la Chine. C'est que le Président américain ne peut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Pétrole. Le royaume saoudien va réduire ses exportations - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/monde/petrole-le-royaume-saoudien-va-reduire-ses-exportations-11-11-2018-12130315.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO89vWlamPKAGaW55wh0sggqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwgYyYBg</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/monde/petrole-le-royaume-saoudien-va-reduire-ses-exportations-11-11-2018-12130315.php" target="_blank"&gt;Pétrole. Le royaume saoudien va réduire ses exportations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le royaume saoudien va réduire ses exportations de pétrole de 500 000 barils par jour. Le ministre saoudien de l’Energie Khaled al-Faleh a annoncé ce dimanche que son pays allait réduire ses exportations de pétrole, au moment où la dégringolade des prix de l’or noir fait craindre un effondrement des cours comme en 2014. « Les exportations de brut du royaume (saoudien) pour décembre seront de 500 000 barils par jour (bpj) moins élevées qu’en novembre », a indiqué à la presse Khaled al-Faleh qui s’exprimait lors d’une réunion à Abou Dhabi de pays membres de l’Opep (Organisation des pays expor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Trump dénonce les pratiques commerciales de la France sur le vin - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/trump-denonce-les-pratiques-commerciales-de-la-france-sur-le-vin_625882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU5Ajd9dwK8j-MFUmzFP5QqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 03:20:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/trump-denonce-les-pratiques-commerciales-de-la-france-sur-le-vin_625882" target="_blank"&gt;Trump dénonce les pratiques commerciales de la France sur le vin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Donald Trump a accusé mardi la France de pratiques commerciales inéquitables sur le vin, qui entraveraient l'accès des producteurs américains au marché français. "Sur le commerce, la France fait d'excellents vins, mais les Etats-Unis aussi. Le problème est que la France fait en sorte qu'il soit très difficile pour les Etats-Unis de vendre leurs vins en France en appliquant de gros droits de douane alors que les Etats-Unis rendent l'accès facile aux vins français et appliquent de très petits droits de douane. Pas juste, cela doit changer!", a écrit le président américa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le riz iranien a «poussé» à travers les sanctions américaines - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811161038930002-riz-iran-usa-sanctions-exportations-russie-europe-canada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwYEFDmR7qTFpDyJeXLViwqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:42:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811161038930002-riz-iran-usa-sanctions-exportations-russie-europe-canada/" target="_blank"&gt;Le riz iranien a «poussé» à travers les sanctions américaines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est l'ambassadeur russe à Téhéran qui a suggéré aux Iraniens l'idée d'exporter leur riz, a indiqué à Sputnik Azizullah Shahidifar, chef de la filiale du ministère iranien de l'Agriculture dans la province du Mazandéran (nord de l'Iran), commentant la reprise des exportations de riz iranien. Sanctions contre l'Iran: la «drôle de guerre» que se mènent Washington et l’UE «L'année dernière, nous avons reçu une délégation importante d'hommes d'affaires russes qui ont visité nos vergers, rizières et plantations d'agrumes. J'ai demandé à Monsieur l'ambassadeur qui accompagnait la délégation pour...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Donald Trump menace-t-il les exportations de vins de Bourgogne ? - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/bourgogne/donald-trump-menace-t-il-exportations-vins-bourgogne-1575428.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB7cDDrAI1bAFb8OoAKvocqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLXK4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:09:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/bourgogne/donald-trump-menace-t-il-exportations-vins-bourgogne-1575428.html" target="_blank"&gt;Donald Trump menace-t-il les exportations de vins de Bourgogne ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Et si les vins de Bourgogne devenaient indésirables en Amérique ? Le président américain Donald Trump a surpris les viticulteurs bourguignons en s'attaquant à ce symbole de la culture française. Sur son compte twitter, le président menace d'augmenter les taxes sur le vin en représailles aux taxes imposées aux produits américains : "Sur le plan commercial, la France fait d'excellents vins mais les Etats-Unis aussi. Le problème est que la France fait tout pour que les Etats-Unis aient du mal à vendre leurs vins en raison de taxes élevées alors que les Etats-Unis facilitent la vente de vins fr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Chine : le commerce de produits issus de tigres et de rhinocéros reste interdit - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/animaux/biodiversite/chine-le-commerce-de-tigres-et-de-rhinoceros-interdit_129350</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDSG1EqXc5S5abhAALp_GwqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwpZKfAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 01:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/animaux/biodiversite/chine-le-commerce-de-tigres-et-de-rhinoceros-interdit_129350" target="_blank"&gt;Chine : le commerce de produits issus de tigres et de rhinocéros reste interdit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Chine va maintenir pour l'instant l'interdiction totale du commerce de produits issus du tigre et du rhinocéros, après le tollé suscité par l'annonce de son assouplissement, a indiqué le 12 novembre 2018 un haut responsable dans une interview. Des interdictions qui continueront à être appliquées selon Ding Xuedong Le gouvernement avait annoncé fin octobre 2018 que la vente de produits tels que l'os de tigre ou la corne de rhinocéros pourra être autorisé dans des conditions "particulières" : la recherche scientifique, le commerce d'oeuvres d'art ou encore la recherche et les traitements m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les veaux ne sont plus exportés vers l'Espagne - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/08/2902608-les-veaux-ne-sont-plus-exportes-vers-l-espagne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBj5NzITcFQD1qRrKisBF8qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:16:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/08/2902608-les-veaux-ne-sont-plus-exportes-vers-l-espagne.html" target="_blank"&gt;Les veaux ne sont plus exportés vers l'Espagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Nous entrons, pour la deuxième semaine, dans une phase de blocage total du marché d'export des petits veaux et des broutards vers l'Espagne.» Pas de mouvement revendicatif, à proprement parler, hier matin au marché aux bestiaux d'Agen mais une réunion d'explication conduite par Joël Labat à destination des éleveurs et des négociants pour expliquer les problèmes actuels de la filière. «En cause, le contexte sanitaire en lien avec la FCO, fièvre catarrhale ovine». Cette maladie fait depuis plusieurs années l'objet d'un règlement européen complété par des accords bilatéraux avec l'Italie et d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Le PIB allemand se contracte au 3e trimestre, une première depuis 2015 - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/le-pib-allemand-se-contracte-au-3e-trimestre-une-premiere-depuis-2015-1315682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsbWLXEU1bSyKoO5RU8i6sqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/le-pib-allemand-se-contracte-au-3e-trimestre-une-premiere-depuis-2015-1315682" target="_blank"&gt;Le PIB allemand se contracte au 3e trimestre, une première depuis 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Paul Carrel et Rene Wagner (Reuters) - L'économie allemande s'est contractée au troisième trimestre pour la première fois depuis 2015, affaiblie par un coup de frein des exportations dans le contexte de tensions commerciales internationales et par une baisse de la production automobile due à l'entrée en vigueur de nouvelles normes antipollution. Le produit intérieur brut (PIB) de la première économie européenne a diminué de 0,2% sur la période juillet-septembre après avoir progressé de 0,5% au trimestre précédent, selon l'estimation rapide publiée mercredi par l'Office fédéral de la sta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>«Des temps difficiles sont réservés aux "amis pétroliers" de l’Iran et à ses concurrents» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811101038843071-iran-petrole-exportations-marche-embargo-exemption-difficultes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8AB9rair51U4NIwxgX_C8qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 16:19:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811101038843071-iran-petrole-exportations-marche-embargo-exemption-difficultes/" target="_blank"&gt;«Des temps difficiles sont réservés aux "amis pétroliers" de l’Iran et à ses concurrents»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vu la situation actuelle sur le marché pétrolier, on a tout lieu de supposer que les États-Unis n'insisteraient pas sur la réduction à zéro des exportations de pétrole iranien, a déclaré à Sputnik Seyyed Saeed Mirtorabi Hosseini, expert en pétrole et gaz de l'université Kharazmi, ajoutant que dès le début, cette initiative américaine avait l'air d'un bluff. Les USA exemptent des pays de l’embargo pétrolier iranien: «une simulation d’hégémonie» «Le marché du pétrole a ses caractéristiques et ses tendances bien déterminées, et si l'offre s'y heurtait à des obstacles, une sérieuse hausse des p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Pour ou contre... la vente d'armes à l'Arabie saoudite ? - Grazia France</title><link>https://www.grazia.fr/news-et-societe/news/pour-ou-contre-la-vente-d-armes-a-l-arabie-saoudite-907392</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcPgp2yD0yOBaAIrS-KirEqGAgEKg8IACoHCAowuaHqBzDmnUswzoKhBg</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:32:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.grazia.fr/news-et-societe/news/pour-ou-contre-la-vente-d-armes-a-l-arabie-saoudite-907392" target="_blank"&gt;Pour ou contre... la vente d'armes à l'Arabie saoudite ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Grazia France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opacité d'une industrie et d'une politique verrouillées Il aura fallu un assassinat terrible, digne d'un blockbuster d'espionnage, pour que l'on ose taper du poing sur la table. Enfin, qu'elle ose. Le 21 octobre, après l'assassinat de Jamal Khashoggi, Angela Merkel a suspendu les contrats d'armement avec Riyad, appelant les autres pays européens à lui emboîter le pas. Seul moyen, selon le gouvernement allemand, de faire pression sur l'Arabie saoudite, deuxième plus gros importateur d'armes au monde, dont 60 % de l'arsenal provient d'Europe. La raison ? Le meurtre du journaliste et opposan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.grazia.fr">Grazia France</source></item><item><title>Les armes russes toujours plus demandées dans les pays du Golfe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/defense/201811121038869102-russie-armes-exportations-rosoboronexport/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQt5_4zxPiplw8deSGsYq4qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/defense/201811121038869102-russie-armes-exportations-rosoboronexport/" target="_blank"&gt;Les armes russes toujours plus demandées dans les pays du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une bonne partie du carnet de commandes de Rosoboronexport (agence russe chargée des exportations d'armements) est constituée de contrats avec les pays arabes, et la demande en armes russes s'accroît, a fait savoir le directeur général de l'agence, Alexandre Mikheïev, en prévision de la cinquième édition du Bahrain International Airshow (BIAS 2018), qui se déroulera du 14 au 16 novembre à Sakhir. Les exportations d'armes russes battent des records en 2018 Lors du salon, Rosoboronexport présentera plus de 250 échantillons d'armement et de matériel militaire dont beaucoup ont été testés lors ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Les agriculteurs Guyanais veulent exporter leurs productions locales vers l'hexagone et l'Europe - La 1ère</title><link>https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/agriculteurs-guyanais-veulent-exporter-leurs-productions-locales-hexagone-europe-646652.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIZ8rTGQB7Cxl-3MhPXQEAqGQgEKhAIACoHCAowpvj_CjDzkYsDMNjT4gU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:22:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/agriculteurs-guyanais-veulent-exporter-leurs-productions-locales-hexagone-europe-646652.html" target="_blank"&gt;Les agriculteurs Guyanais veulent exporter leurs productions locales vers l'hexagone et l'Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La 1ère&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des fruits et légumes guyanais dans les rayons des grandes surfaces de l’Hexagone d’ici quelques mois. Depuis deux ans, la chambre d’Agriculture tente de mettre en place une véritable filière d’exportation avec cet intermédiaire. Sept produits ont déjà été sélectionnés. Et les premiers tests semblent concluants. Franck Nublat, exportateur de produits agricoles : "On a fait principalement un travail sur la banane douce bio. La marchandise est déjà vendue. Le problème que je rencontre c'est la logistique car aujourd'hui un conteneur entre la Guyane et la Métropole coûte entre 4000 et 6000 eur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://la1ere.francetvinfo.fr">La 1ère</source></item><item><title>Rabastens-de-Bigorre. Le marché aux petits veaux bloqué - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/10/2903659-le-marche-aux-petits-veaux-bloque.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNg-jCctFAh7-Dp-UXo88IqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 02:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/10/2903659-le-marche-aux-petits-veaux-bloque.html" target="_blank"&gt;Rabastens-de-Bigorre. Le marché aux petits veaux bloqué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À chaque coup de téléphone, la réponse est toujours «non» ! Henri Gouzenne n'est même pas venu au marché avec son camion. «J'ai obtenu ma première licence d'exportateur en 1986. J'ai débuté avec 10 veaux. En 2017, ce sont 30.000 petits veaux que j'ai expédiés. Depuis deux semaines, c'est zéro petit veau de moins de 70 jours exporté. Mes clients ibériques refusent toute entrée d'animaux non vaccinés. Nous demandons que soit vacciné tout le cheptel géniteur de race laitière et à viande ainsi que leur descendance à ce jour et noté sur leur carte verte ou rose», prône-t-il fermement. Même tonal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Coup d’arrêt pour la croissance allemande, freinée par l’automobile - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/coup-darret-pour-la-croissance-allemande-freinee-par-lautomobile-921251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzNvjhMaqBRuBa7dzZFv4MqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/coup-darret-pour-la-croissance-allemande-freinee-par-lautomobile-921251" target="_blank"&gt;Coup d’arrêt pour la croissance allemande, freinée par l’automobile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce chiffre très attendu, tant l’Allemagne a accumulé depuis l’été les indicateurs décevants et les baromètres de confiance alarmants, met fin aux seize trimestres consécutifs de croissance enregistrés depuis début 2015. Pour l’éternel “premier de la classe” européenne, champion des exportations, des excédents budgétaires et du chômage insolemment bas, “les nécrologies étaient déjà prêtes”, résume Carsten Brzeski, économiste de la banque ING. En se contractant de 0,2% par rapport au deuxième trimestre, le PIB allemand donne raison aux plus pessimistes, puisque les économistes interrogés par ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Brexit : Les entreprises bretonnes conviées à anticiper la sortie du Royaume-Uni de l'UE - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/brexit-entreprises-bretonnes-conviees-anticiper-sortie-du-royaume-uni-ue-1571228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAVkYZQJcVXCHTpeg9SMLAqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMTJ4gU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:22:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/brexit-entreprises-bretonnes-conviees-anticiper-sortie-du-royaume-uni-ue-1571228.html" target="_blank"&gt;Brexit : Les entreprises bretonnes conviées à anticiper la sortie du Royaume-Uni de l'UE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Royaume-Uni est lié à la Bretagne plus qu'à toute autre région française. À l'heure actuelle, il faut savoir que le Royaume-Uni est le 5e client de la Bretagne. Un peu plus de 7% des exportations bretonnes sont destinées au marché britannique, essentiellement pour le secteur automobile. Les Britanniques sont les 7e fournisseurs de la région, représentant 4,2% des importations bretonnes. Ce sont essentiellement des produits de la mer. Mais, comme tout le monde le sait, ces derniers vont quitter l'Union Européenne à compter du 30 mars prochain. Ce qui se traduit par un rétablissement des d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>La longue route de l’entrecôte française vers l’empire du Milieu - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/la-longue-route-de-lentrecote-francaise-vers-lempire-du-milieu-663432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtGGbkCJlsvgNIGZLX8YJoqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:37:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/la-longue-route-de-lentrecote-francaise-vers-lempire-du-milieu-663432" target="_blank"&gt;La longue route de l’entrecôte française vers l’empire du Milieu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nous avons appris le 7 novembre que la Fédération française des commerçants en bestiaux (FFCB) venait de mettre fin au mouvement de non collecte des veaux de moins de vingt jours qu’elle avait lancé le 29 octobre et qu’elle avait étendu le 2 novembre aux broutards, ces jeunes bovins d’une dizaine de mois, dont les naissances atteignent 4 millions de têtes en France tous les ans. Dans les deux cas, ces transporteurs refusaient d’embarquer des animaux non vaccinés. Affiliée à la FNSEA, la Fédération nationale des producteurs de lait (FNPL) indiquait mercredi dans un communiqué qu’elle avait é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Sanctions contre l'Iran: le marché pétrolier sur le qui-vive, Ryad attentive - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/sanctions-contre-l-iran-le-marche-petrolier-sur-le-qui-vive-ryad-attentive_623929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMiFiW5q3ebm27TGchncEwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/sanctions-contre-l-iran-le-marche-petrolier-sur-le-qui-vive-ryad-attentive_623929" target="_blank"&gt;Sanctions contre l'Iran: le marché pétrolier sur le qui-vive, Ryad attentive&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avec ses sanctions contre les importateurs de pétrole iranien, Washington pourrait faire basculer un marché à l'équilibre précaire et provoquer une flambée des prix du brut, le tout sous l'oeil attentif de l'Arabie saoudite. "Dans les prochaines semaines, le marché va être complètement focalisé sur les exportations de l'Iran, sur le fait de savoir si le pays triche ou si la production chute", a commenté Riccardo Fabiani, analyste pour Energy Aspects, interrogé par l'AFP. - L'Iran, acteur clef du marché - A partir de lundi, les Etats-Unis vont viser les acheteurs de pétrole iranien afin de p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Chute des exportations françaises vers l’Algérie de 8,6 % au premier semestre 2018 - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811061038793353-france-algerie-exportations-chute/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyxi0KtP0kTTT2Y4YaWg9kqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811061038793353-france-algerie-exportations-chute/" target="_blank"&gt;Chute des exportations françaises vers l’Algérie de 8,6 % au premier semestre 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Trésor public français a indiqué le 4 novembre dans une note publiée sur son site officiel que les exportations de la France vers l'Algérie se sont contractées de 8,6 % au premier semestre 2018, à cause de la chute des ventes de voitures et de produits pétroliers raffinés vers ce pays. Relations entre Alger et Paris: la politique c’est une chose, le business en est une autre Tout en évoquant la progression des importations françaises sur la même période, en particulier dans le domaine des hydrocarbures, en provenance d'Algérie, le Trésor français a souligné qu'«au total, l'excédent comme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>PME bretonnes. Anticiper le Brexit - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/economie/pme-bretonnes-anticiper-le-brexit-08-11-2018-12127402.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAJ0-ZOaXqucQ31MXJMimAqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw3YqYBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/economie/pme-bretonnes-anticiper-le-brexit-08-11-2018-12127402.php" target="_blank"&gt;PME bretonnes. Anticiper le Brexit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À cinq mois du Brexit, la douane presse les entreprises bretonnes, et notamment les PME peu habituées à commercer en dehors de l’UE, d’anticiper l’hypothèse d’une absence d’accord. « Si les entreprises se préparent, ce ne sera pas la catastrophe ». Inquiètes de la tournure que prennent les négociations autour du Brexit, les douanes bretonnes sonnent la mobilisation des patrons bretons, pour certains impréparés et incrédules face au scénario du pire. Pourtant, à cinq mois de la date fatidique, la perspective d’une absence d’accord entre le Royaume-Uni et l’UE apparaît de moins en moins impro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Pétrole : comment l’Iran contourne les sanctions américaines - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/energie/petrole-comment-l-iran-contourne-les-sanctions-americaines_624134</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdgqxo8EkrANXS_ctz3PTwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:41:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/energie/petrole-comment-l-iran-contourne-les-sanctions-americaines_624134" target="_blank"&gt;Pétrole : comment l’Iran contourne les sanctions américaines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors qu’une nouvelle salve de sanctions envers l’Iran entre officiellement en vigueur ce lundi 5 novembre, la tension entre Washington et Téhéran est à nouveau montée d’un cran ce lundi matin, à la suite d'un discours télévisé du président iranien. Hassan Rohani s’est adressé directement à son meilleur ennemi. « J'annonce que nous allons contourner avec fierté vos sanctions illégales et injustes car elles vont à l'encontre du droit international ». Et le président de poursuivre : « Nous sommes en situation de guerre économique et nous affrontons une tentative d'intimidation. Je ne pense pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les services restent une place forte de l’économie française - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/services-restent-place-forte-leconomie-francaise-2018-11-09-1200981891</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJerSczp4YDoIUH6jVbQgLAqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 05:01:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/services-restent-place-forte-leconomie-francaise-2018-11-09-1200981891" target="_blank"&gt;Les services restent une place forte de l’économie française&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En difficulté dans l’industrie, la France reste l’un des pays les plus dynamiques du monde dans le secteur des services. Une étude de l’Insee sur les entreprises, publiée jeudi 8 octobre, rappelle que l’Hexagone était le 4e exportateur mondial de services en 2016, avec une part de marché de 4,9 %. En Europe, elle occupe le 3e rang, derrière l’Allemagne et le Royaume-Uni. Mais si le solde de ces échanges est « structurellement excédentaire », affirme l’Insee, il se dégrade depuis 2013. Cette baisse est même la deuxième plus importante de l’Union européenne sur la période 2012-2016. Globaleme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Sanctions US: quels risques courent les acheteurs de pétrole iranien en bourse? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811071038807282-sanctions-usa-iran-petrole-vente-bourse-acheteurs-danger/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6Mm_pUp7uPKUvgRZpaEiAqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811071038807282-sanctions-usa-iran-petrole-vente-bourse-acheteurs-danger/" target="_blank"&gt;Sanctions US: quels risques courent les acheteurs de pétrole iranien en bourse?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les acheteurs de pétrole iranien en bourse risquent d'être confrontés à plusieurs difficultés et de tomber finalement sous le coup des sanctions américaines, tous les frets et navires étant surveillés dans le golfe Persique, a prévenu dans un entretien accordé à Sputnik Manouchehr Takin, expert économique londonien qui se spécialise dans le pétrole et le gaz, commentant le lancement par l'Iran de la vente de brut en bourse en réponse à un nouveau train de sanctions américaines. Sanctions contre l'Iran: la «drôle de guerre» que se mènent Washington et l’UE «Quand les entreprises privées achè...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Rabastens-de-Bigorre. Les exportations de veaux français stoppées à cause du retour de la fièvre catarrhale ovine - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899373-exportations-veaux-francais-stoppees-cause-retour-fievre-catarrhale-ovine.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAKuML2Bc6164cJUS93EmYqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 12:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/11/02/2899373-exportations-veaux-francais-stoppees-cause-retour-fievre-catarrhale-ovine.html" target="_blank"&gt;Rabastens-de-Bigorre. Les exportations de veaux français stoppées à cause du retour de la fièvre catarrhale ovine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les négociants en bestiaux sont en colère face à l'explosion du nombre de veaux testés positifs à la fièvre catarrhale ovine (FCO) et ont cessé les exportations des petits veaux vers l'Espagne. Lundi, il n’y avait pas de transactions de petits veaux et broutards vers l’Espagne au marché de Rabastens-de-Bigorre et aucun ramassage n’a lieu dans les exploitations agricoles pour ce marché. Explication : les négociants en bestiaux, au niveau national, et donc local, ont entamé un mouvement de protestation face à la situation de plus en plus préoccupante de la fièvre catarrhale ovine, qui se dév...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>L'Iran continue d'écouler son pétrole avec des tankers se faisant très discrets - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/l-iran-continue-d-ecouler-son-petrole-avec-des-tankers-se-faisant-tres-discrets_623807</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQo-h2lVslm3rs61yn6vwIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 15:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/l-iran-continue-d-ecouler-son-petrole-avec-des-tankers-se-faisant-tres-discrets_623807" target="_blank"&gt;L'Iran continue d'écouler son pétrole avec des tankers se faisant très discrets&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l'approche du rétablissement par Washington d'une nouvelle série de sanctions contre l'Iran, les tankers iraniens se font de plus en plus discrets pour pouvoir continuer à vendre leur pétrole, soulignent des analystes. Depuis fin octobre, ces navires éteignent leurs transpondeurs pour éviter les systèmes de localisation. La seule manière de suivre leur progression est désormais via l'imagerie satellite, expliquent des experts du site TankerTrackers.com spécialisé dans la surveillance des mouvements des pétroliers. "C'est la première fois que je vois un black-out total. C'est unique", soul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le Brexit pourrait coûter cher à la Bretagne - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-brexit-pourrait-couter-cher-la-bretagne-6048947</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7KlbtobRRA8Si4bg2630EqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-brexit-pourrait-couter-cher-la-bretagne-6048947" target="_blank"&gt;Le Brexit pourrait coûter cher à la Bretagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Le 30 mars, on plonge dans un autre monde », a prévenu François Bareau, le Monsieur Brexit de la Chambre régionale de commerce et d’industrie de Bretagne, lors de la dernière assemblée générale. À cette date, le Royaume-Uni ne sera plus un État membre de l’Union européenne. S’engageront alors des négociations commerciales qui devront aboutir pour fin 2020, en vue, si possible, d’un accord de libre-échange.Qu’adviendra-t-il des liaisons maritimes et aériennes ? De la pêche dans les eaux britanniques ? Des exportations et importations ? L’avenir le dira. « Des coûts supplémentaires » « Ce q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>L'Iran commence à vendre du pétrole à des exportateurs privés - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-iran-commence-a-vendre-du-petrole-a-des-exportateurs-prives_622506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDttlOy540BqhYvp6VvNRaEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:56:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-iran-commence-a-vendre-du-petrole-a-des-exportateurs-prives_622506" target="_blank"&gt;L'Iran commence à vendre du pétrole à des exportateurs privés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DUBAI (Reuters) - L'Iran a commencé dimanche à vendre du pétrole brut à des sociétés privées afin de pouvoir l'exporter malgré les sanctions américaines qui entreront en vigueur le 4 novembre, selon le site internet de l'agence SHANA, canal d'information du ministère iranien du Pétrole. Le commerce du brut est contrôlé par l'Etat en Iran. Auparavant, les sociétés de raffinage privées ne pouvaient acheter du brut que pour l'exportation de produits pétroliers, a-t-on expliqué de source autorisée. Sur un million de barils proposés à la Bourse de l'énergie, 280.000 barils ont été vendus à 74,85...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Après les producteurs laitiers, d’autres agriculteurs canadiens témoignent des effets négatifs des conflits commerciaux - Radio Canada International - FRANÇAIS</title><link>http://www.rcinet.ca/fr/2018/10/30/apres-les-producteurs-laitiers-dautres-agriculteurs-canadiens-temoignent-des-effets-negatifs-des-conflits-commerciaux/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEddY86k473u6_3jBdByvUqGQgEKhAIACoHCAowhuL6CjCBo_ICMMvv2wU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:42:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/fr/2018/10/30/apres-les-producteurs-laitiers-dautres-agriculteurs-canadiens-temoignent-des-effets-negatifs-des-conflits-commerciaux/" target="_blank"&gt;Après les producteurs laitiers, d’autres agriculteurs canadiens témoignent des effets négatifs des conflits commerciaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Canada International - FRANÇAIS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les guerres commerciales des États-Unis ont bel et bien permis à l’industrie agricole canadienne d’augmenter les ventes de soja et de blé à la Chine et de porc au Mexique. Mais selon Reuters, ces mêmes batailles tarifaires affectent les prix des produits de base et réduisent les marges de profit des agriculteurs canadiens, même s’ils s’emparent d’une plus grande part du marché. La situation est suffisamment grave, dit l’agence de nouvelles, que les producteurs canadiens de soja et de porc réclament à présent une indemnisation au gouvernement fédéral. Les producteurs de soja du Canada, dont ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Radio Canada International - FRANÇAIS</source></item><item><title>Japon: Croissance manufacturière en hausse en octobre - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/japon-croissance-manufacturiere-en-hausse-en-octobre-1313869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfCRzqpWqcqAFTrvBRgPYwqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:45:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/japon-croissance-manufacturiere-en-hausse-en-octobre-1313869" target="_blank"&gt;Japon: Croissance manufacturière en hausse en octobre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TOKYO (Reuters) - L'activité du secteur manufacturier au Japon a progressé en octobre à son rythme le plus soutenu en quatre mois, du fait du rebond des nouvelles commandes à l'export, montrent les résultats définitifs de l'enquête mensuelle auprès des directeurs d'achats publiés jeudi. L'indice PMI Markit/Nikkei s'est établi à 52,9 le mois dernier en données corrigées des variations saisonnières, soit un peu moins que les 53,1 en première lecture mais en hausse par rapport au chiffre de 52,5 de septembre. Il est pour le 26e mois consécutif au-dessus de la barre de 50 qui sépare contraction...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>USA : le déficit commercial se creuse en septembre avec des importations chinoises record - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-le-deficit-commercial-se-creuse-en-septembre-avec-des-importations-chinoises-record-913128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHldeVlmSkPux0jLFQoyHBYqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/usa-le-deficit-commercial-se-creuse-en-septembre-avec-des-importations-chinoises-record-913128" target="_blank"&gt;USA : le déficit commercial se creuse en septembre avec des importations chinoises record&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le déficit des biens et services s’est établi à 54 milliards de dollars avec des exportations en hausse de 1,5% à 212,6 milliards et des importations également en hausse de 1,5% à 266,6 milliards, selon les données publiées vendredi par le département du Commerce. A 37,4 milliards de dollars (+8,8%), le déficit sur les échanges de marchandises avec Pékin est à un niveau jamais atteint, a noté l’administration américaine. Les consommateurs américains ont particulièrement été friands des vêtements, des jeux, des téléphones en provenance du géant asiatique tandis que les entreprises ont eu plu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Quand l'Algérie courtise la Mauritanie - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811041038768981-algerie-mauritanie-interet-strategique/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-wLRNd9vXhnToAz1yE4wsqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811041038768981-algerie-mauritanie-interet-strategique/" target="_blank"&gt;Quand l'Algérie courtise la Mauritanie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Algérie, qui cherche à diversifier ses exportations, a activement participé à la Foire des produits algériens qui s'est déroulée du 23 au 29 octobre dernier à Nouakchott et qui a mis en lumière l'intérêt stratégique d'Alger pour la Mauritanie. Ce souhait d'ouverture sur la Mauritanie de la part des autorités algériennes est évoqué par le site Tout sur l'Algérie (TSA). Le poste frontalier Algérie-Mauritanie, une aubaine pour le front Polisario? La Mauritanie est un pays désertique, pauvre et pratiquement sans ressources. Sa seule vraie richesse, elle la tire de son secteur extractif qui as...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Italie: Des centaines de Maserati détruites lors d'un incendie dans un parking - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/insolite/2364879-20181102-italie-centaines-maserati-detruites-lors-incendie-parking</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGq6DVUyQQ1aBu2UYVoAEiAqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/insolite/2364879-20181102-italie-centaines-maserati-detruites-lors-incendie-parking" target="_blank"&gt;Italie: Des centaines de Maserati détruites lors d'un incendie dans un parking&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les véhicules de luxe étaient stockés dans un parking sur le port de Savone (Ligurie) en attendant d'être exportés au Moyen-Orient...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item></channel></rss>