<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Careem - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqYlhGcmJGOTJhQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:50:51 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Transport: 300.000 personnes desservies par Careem depuis son lancement au Maroc - Maroc diplomatique</title><link>https://maroc-diplomatique.net/transport-300-000-personnes-desservies-par-careem/</link><guid isPermaLink="false">52781296151343</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://maroc-diplomatique.net/transport-300-000-personnes-desservies-par-careem/" target="_blank"&gt;Transport: 300.000 personnes desservies par Careem depuis son lancement au Maroc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maroc diplomatique&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://lematin.ma/express/2018/300000-citoyens-desservis-careem-lancement-maroc/306111.html" target="_blank"&gt;Le Matin - 300.000 citoyens desservis par Careem depuis son lancement au Maroc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LE MATiN&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl2MXFIVGtZQU1FUXRrYmdqaDRlRzNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://maroc-diplomatique.net">Maroc diplomatique</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/B6c7lOmVVnu856M3ikBZ8KMJXXBCQgu1Ak7wWQ59Enstn-fGb6y_PaqbrViBmzK2uaHxzLHNod7CkKv3AQRmmhr8ejFLCVCQHQjjda8_Fh0LLfv3IIP6wKsudgMDfrroThuNMOui=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>[Reportage] Egypte: l’inflation galopante exacerbe la population - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170702-reportage-egypte-inflation-galopante-carburant-exacerbe-population</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCvf-d0Qzsv7iLvc62E2u8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 20:09:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170702-reportage-egypte-inflation-galopante-carburant-exacerbe-population" target="_blank"&gt;[Reportage] Egypte: l’inflation galopante exacerbe la population&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement égyptien continue de réduire ses subventions à l’essence, au gaz et à l’électricité pour répondre aux conditions du Fonds monétaire international et assainir les finances de l’Etat. Certains carburants ont augmenté de 50% et la bouteille de gaz double de prix. Des mesures qui passent très mal en Egypte auprès de la population qui souffre déjà d’un taux d’inflation record. Avec notre correspondant au Caire, François Hume-Ferkatadji A 14h ce dimanche, un vendeur de falafels nettoie sa petite échoppe. A cette heure-là, les clients fuient la chaleur étouffante du Caire. Tôt le ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Des cabines électriques sans chauffeur : l'idée d'une startup pour aller au-delà du VTC - ZDNet France</title><link>http://www.zdnet.fr/actualites/des-cabines-electriques-sans-chauffeur-l-idee-d-une-startup-pour-aller-au-dela-du-vtc-39856622.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0pM9CdLvmuFrmDcNTsYG0qGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 12:38:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.zdnet.fr/actualites/des-cabines-electriques-sans-chauffeur-l-idee-d-une-startup-pour-aller-au-dela-du-vtc-39856622.htm" target="_blank"&gt;Des cabines électriques sans chauffeur : l'idée d'une startup pour aller au-delà du VTC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis sa création en 2012, l'application de réservation de voitures au Moyen-Orient Careem a connu une croissance fulgurante. Elle fonctionne aujourd'hui dans plus de 80 villes réparties dans 12 pays de la région, dont le Pakistan et la Turquie, et compte une base de six millions d'utilisateurs qui augmente de plus de 30 % par mois. En juin 2017, l'entreprise a annoncé une deuxième levée de fonds, qui apporte un nouveau cortège d'investisseurs internationaux et lui fournit les capitaux nécessaires à son expansion. S'appuyant sur les 350 millions de dollars annoncés en décembre 2016, qui ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Uber en pourparlers pour acquérir Careem, son concurrent à Dubaï - ZDNet France</title><link>https://www.zdnet.fr/actualites/uber-en-pourparlers-pour-acquerir-careem-son-concurrent-a-duba-39873743.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYUu06ynWJ4lr9IHS3ImT4qGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:38:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.fr/actualites/uber-en-pourparlers-pour-acquerir-careem-son-concurrent-a-duba-39873743.htm" target="_blank"&gt;Uber en pourparlers pour acquérir Careem, son concurrent à Dubaï&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D'après les informations de Bloomberg, qui s'appuie sur des sources proches du dossier, Uber discuterait d'un rachat de son concurrent Careem Networks FZ. Basé à Dubaï, ce service VTC est présent dans 100 villes au Moyen-Orient, en Afrique du Nord et en Asie du Sud. L'article évoque un montant compris entre 2 et 2,5 milliards de dollars, mais précise qu'aucune décision finale n'a encore été prise. Des discussions entre les deux parties se sont tenues à partir de juillet dernier lorsque Uber et Careem ont évoqué la création d'une alliance à travers une co-entreprise. Par ailleurs, Careem ava...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Uber discute du rachat de son concurrent Careem à Dubai, selon Bloomberg - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/high-tech/uber-discute-du-rachat-de-son-concurrent-careem-a-dubai-selon-bloomberg_613474</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFb9eVhiditXkSq4NdZ469kqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:27:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/high-tech/uber-discute-du-rachat-de-son-concurrent-careem-a-dubai-selon-bloomberg_613474" target="_blank"&gt;Uber discute du rachat de son concurrent Careem à Dubai, selon Bloomberg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters) - Le spécialiste des véhicules de transport avec chauffeur (VTC) Uber discute avec son concurrent basé à Dubaï, Careem Networks FZ, en vue de son rachat pour 2 à 2,5 milliards de dollars (1,71 à 2,14 milliards d'euros), rapporte lundi Bloomberg, citant des sources proches du dossier. Aucune décision finale n'a été arrêtée, ajoute l'agence de presse. Uber et Careem ont eu des discussions préliminaires en juillet visant à associer leurs services au Moyen-Orient, espérant ainsi mettre un terme à une concurrence coûteuse dans la région, avait auparavant rapporté Bloomberg. Personne ch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Uber pourrait racheter Deliveroo - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/uber-negocie-le-rachat-de-deliveroo-selon-bloomberg-1307869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXfWb-HjTAZQD7QPcOOhMAqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 07:03:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/uber-negocie-le-rachat-de-deliveroo-selon-bloomberg-1307869" target="_blank"&gt;Uber pourrait racheter Deliveroo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uber est sur tous les fronts. Alors que le géant des véhicules de tourisme avec chauffeur (VTC) discute déjà d'un rachat du groupe dubaïote Careem Networks FZ, il a aussi entamé des négociations en vue du rachat du spécialiste de la livraison de repas Deliveroo, rapporte jeudi l'agence Bloomberg en citant des sources proches des tractations. Deliveroo, basé à Londres, a été valorisé plus de deux milliards de dollars l'an dernier à l'occasion d'une levée de fonds de 98 millions de dollars auprès d'investisseurs privés. Ni Uber ni Deliveroo n'ont pu être joints dans l'immédiat pour un comment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Un consortium emmené par Daimler investit 175 millions de dollars dans Taxify - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/un-consortium-emmene-par-daimler-investit-175-millions-de-dollars-dans-taxify_124442</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyOt4gXeP1wDvGDgxVi3t4qGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 15:01:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/un-consortium-emmene-par-daimler-investit-175-millions-de-dollars-dans-taxify_124442" target="_blank"&gt;Un consortium emmené par Daimler investit 175 millions de dollars dans Taxify&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Eric Auchard LONDRES (Reuters) - Taxify, une start-up estonienne de services de VTC, va défier un peu plus l'américain Uber en Europe et en Afrique après avoir levé 175 millions de dollars (151,7 millions d'euros) auprès d'un consortium dirigé par Daimler. Le constructeur automobile allemand est déjà actionnaire majoritaire ou important dans plusieurs plate-formes de taxis en ligne en Europe et au Moyen-Orient. Taxify de son côté s'est dans un premier temps développé dans de grandes agglomérations d'Europe centrale et de l'Est avant de s'implanter dans plusieurs grandes villes d'Afrique...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>En Egypte, les usagers d’Uber sous haute surveillance - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/05/08/en-egypte-les-usagers-d-uber-sous-haute-surveillance_1648499</link><guid isPermaLink="false">CAIiENF9PTM3sxVkIFhahfUpHzAqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 15:38:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/05/08/en-egypte-les-usagers-d-uber-sous-haute-surveillance_1648499" target="_blank"&gt;En Egypte, les usagers d’Uber sous haute surveillance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Parlement égyptien a définitivement adopté lundi les articles du projet de loi dit «de réglementation des activités du transport routier par technologie de l’information», visant particulièrement les sociétés Uber et sa rivale Careem, basée à Dubaï. Une première demande d’accéder aux bases de données – chauffeurs clients et courses effectuées – avait été présentée en juin 2017 par le gouvernement égyptien à Uber. La société californienne avait rejeté cette requête alors que l’Egypte représente son plus gros marché au Moyen-Orient avec 4 millions d’utilisateurs depuis 2014 et 157 000 con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Egypte: une cour suspend l’interdiction d’Uber et Careem - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/07/news/egypte-une-cour-suspend-linterdiction-duber-et-careem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcuGdAagC-rVp90hEce-8YqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 15:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/07/news/egypte-une-cour-suspend-linterdiction-duber-et-careem/" target="_blank"&gt;Egypte: une cour suspend l’interdiction d’Uber et Careem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une cour égyptienne a suspendu samedi un jugement interdisant les services de voitures de transport avec chauffeur (VTC) Uber et Careem, a indiqué une source judiciaire. En mars, le tribunal administratif du Caire s’est prononcé pour l’arrêt des activités de ces VTC après une requête d’un avocat représentant les chauffeurs de taxis. Uber et Careem ont interjeté appel, et la décision prise samedi par la cour chargée des affaires urgentes suspend le jugement jusqu’à ce qu’une plus haute instance judiciaire tranche le sujet. Ces deux services de VTC sont devenus très populaires en Egypte, où n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Au Maroc, Uber rend les armes - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/02/22/au-maroc-uber-rend-les-armes_1631566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzGgh41cqlNAqeBbgCxIKAqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/02/22/au-maroc-uber-rend-les-armes_1631566" target="_blank"&gt;Au Maroc, Uber rend les armes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«C’est fini, les courses avec Uber», souffle Rachid en conduisant l’un de ses derniers clients. Depuis un an et demi, cet homme de 35 ans travaille à Casablanca pour le groupe américain de voitures de transport avec chauffeur (VTC). Comme ses 300 collègues, il a reçu lundi une notification annonçant que la société «cessera ses opérations au Maroc à partir du 23 février 2018». Une suspension qui sera effective «tant qu’il n’y aura pas de vraie réforme et un environnement favorable aux nouvelles solutions de mobilité», a indiqué l’entreprise, qui avait séduit quelque 19 000 utilisateurs maroc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>VTC : le chinois Didi Chuxing lève 4 milliards de dollars - ZDNet France</title><link>http://www.zdnet.fr/actualites/vtc-le-chinois-didi-chuxing-leve-4-milliards-de-dollars-39861892.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbjDG5fMUwF5pzQbXh5KJAqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 07:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.zdnet.fr/actualites/vtc-le-chinois-didi-chuxing-leve-4-milliards-de-dollars-39861892.htm" target="_blank"&gt;VTC : le chinois Didi Chuxing lève 4 milliards de dollars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Didi Chuxing, le plus important service de VTC en Chine, vient de procéder à une nouvelle levée de fonds de 4 milliards de dollars. Y ont participé le fonds d'Etat d'Abu Dhabi Mubadala Capital ainsi que des investisseurs existants dont le japonais SoftBank. Cette nouvelle opération porte la valorisation de l'entreprise au-delà des 50 milliards de dollars. L'argent va servir d'une part au développement international et d'autre part à investir dans l'intelligence artificielle, vraisemblablement la conduite autonome. Didi a annoncé hier son intention de se déployer à Taïwan via un opérateur fr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item></channel></rss>