{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:01:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "UN-Sahara: End of the meeting in Geneva, consensus on generalities and appointments before the end of March 2019 - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/onu-sahara-fin-de-reunion-de-geneve-consensus-generalites-rendez-mars-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:44 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sahara: UN hopes for &quot;peaceful&quot; solution - Economist",
            "link": "https://www.leconomiste.com/flash-infos/sahara-l-onu-espere-une-solution-pacifique",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:45 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://www.leconomiste.com",
            "desc": "\"Une solution pacifique\" est \"possible\" dans le conflit du Sahara, a estim\u00e9 jeudi l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU, Horst Kholer, \u00e0 l'issue d'une table ronde de deux ..."
        },
        {
            "title": "&quot;In Marrakech, Macron plans to sell France&quot;, the crazy rumor in the Yellow Vests - Telquel.ma",
            "link": "https://telquel.ma/2018/12/07/a-marrakech-macron-prevoit-de-vendre-la-france-a-lonu-la-folle-rumeur-qui-circule-parmi-les-gilets-jaunes_1620896",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:03 GMT",
            "source_nm": "Telquel.ma",
            "source_url": "https://telquel.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lebanon files &quot;complaint&quot; with the UN against Israel - Leseco.ma",
            "link": "http://leseco.ma/monde/72315-le-liban-depose-plainte-aupres-de-l-onu-contre-israel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:44:34 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://leseco.ma",
            "desc": "Le Liban envisage de d\u00e9poser plainte contre Isra\u00ebl aupr\u00e8s de l'Organisation des Nations Unies (ONU) pour avoir adress\u00e9 \"des menaces\" aux Libanais, ..."
        },
        {
            "title": "Heather Nauert, a meteoric rise of Fox News at the UN - Media 24",
            "link": "https://www.medias24.com/filafp/afp-131467-Heather-Nauert-une-ascension-fulgurante-de-Fox-News-a-l-ONU.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:01 GMT",
            "source_nm": "Media 24",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "UN pleadings for multilateralism in the wake of new American criticism - Media 24",
            "link": "https://www.medias24.com/filafp/afp-131350-Plaidoyers-a-l-ONU-pour-le-multilateralisme-au-lendemain-de-nouvelles-critiques-americaines.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "Media 24",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": "L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des organisations internationales ..."
        },
        {
            "title": "Benchaaboun joins UN in high-level meeting on Middle Income Countries - MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/activite-gouvernementale/m-benchaaboun-prend-part-lonu-aux-travaux-reunion-haut-niveau-les-pays-revenu-intermediaire/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:15:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Lors de cette r\u00e9union, pr\u00e9sid\u00e9e par Mme Maria Fernanda Espinosa, l'actuelle pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations-Unies, M. Benchaaboun a ..."
        },
        {
            "title": "South Sudan: More than 150 women sexually assaulted, UN wants justice done - 2M Morocco",
            "link": "http://www.2m.ma/fr/news/soudan-du-sud-plus-de-150-femmes-agressees-sexuellement-lonu-souhaite-que-justice-soit-faite-20181204/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:03:06 GMT",
            "source_nm": "2M Morocco",
            "source_url": "http://www.2m.ma",
            "desc": "L'ONU a d\u00e9nonc\u00e9 hier les viols et agressions sexuelles commis derni\u00e8rement sur plus de 150 femmes ou filles au Soudan du Sud. Des actes qui auraient \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "UN. Senegal elected President of the Human Rights Council - Leseco.ma",
            "link": "http://leseco.ma/monde/72191-onu-le-senegal-elu-president-du-conseil-des-droits-de-l-homme.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:52:14 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://leseco.ma",
            "desc": "Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, par acclamation, hier lundi \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil des droits de l'Homme (CDH) des Nations Unies. L'information a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "UN: American Nikki Haley fails to condemn Hamas - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/onu-echec-de-lamericaine-nikki-haley-a-faire-condamner-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:50 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "Les Etats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le Hamas par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, une r\u00e9solution de l'ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne ..."
        },
        {
            "title": "Benchaaboun attends United Nations High-Level Meeting on Middle-Income Countries - Media 24",
            "link": "https://www.medias24.com/map/map-28980-Benchaaboun-prend-part-a-l-ONU-a-la-reunion-de-haut-niveau-sur-les-pays-a-revenu-intermediaire.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "Media 24",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": "Le ministre de l'Economie et des Finances, M. Mohamed Benchaaboun, a pris part, mardi au si\u00e8ge des Nations-Unies \u00e0 New York, aux travaux de la R\u00e9union ..."
        },
        {
            "title": "COP24: UN campaign to promote global climate action - www.levert.ma",
            "link": "http://www.levert.ma/cop24-une-campagne-de-lonu-pour-promouvoir-les-actions-des-citoyens-du-monde-en-faveur-du-climat/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:42:17 GMT",
            "source_nm": "www.levert.ma",
            "source_url": "http://www.levert.ma",
            "desc": "Le c\u00e9l\u00e8bre journaliste reporter Sir David Attenborough a annonc\u00e9 le lancement d'une nouvelle campagne des Nations Unies permettant aux citoyens, partout ..."
        },
        {
            "title": "Morning - UN mediator in Sanaa, evacuation of wounded rebels - THE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/mediateur-lonu-sanaa-evacuation-rebelles-blesses/305968.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:20:01 GMT",
            "source_nm": "The morning",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hamas has not been condemned to the UN: A stinging defeat for US diplomacy ... - Med Perspectives",
            "link": "http://www.perspectivesmed.ma/le-hamas-na-pas-ete-condamne-a-lonu-une-defaite-cinglante-pour-la-diplomatie-us/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:52 GMT",
            "source_nm": "Med Perspectives",
            "source_url": "http://www.perspectivesmed.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Climate: the world still not on track, denounces UN - Media 24",
            "link": "https://www.medias24.com/filafp/afp-131205-Climat-le-monde-toujours-pas-sur-les-bons-rails-denonce-l-ONU.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:59:01 GMT",
            "source_nm": "Media 24",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": "Malgr\u00e9 les preuves irr\u00e9futables, le monde \"ne va pas du tout dans la bonne direction\" pour limiter les effets d\u00e9vastateurs du changement climatique, a mis en ..."
        },
        {
            "title": "UN increases patrols on Lebanese-Israeli border - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/lonu-augmente-patrouilles-a-frontiere-libano-israelienne/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:33:40 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assassination of UN experts in DRC: Congolese army officer arrested - Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679593/politique/assassinat-des-experts-de-lonu-un-officier-de-larmee-congolaise-arrete/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "Young Africa",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Donald Trump appoints Heather Nauert Ambassador to the UN and William Barr Minister of Justice - MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/monde/donald-trump-nomme-heather-nauert-ambassadeur-lonu-william-barr-ministre-justice/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a confirm\u00e9, vendredi, son intention de nommer la porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain Heather Nauert au poste ..."
        },
        {
            "title": "Should we approve the UN pact? The Belgian government is on the brink of divorce - Courrier International",
            "link": "https://www.courrierinternational.com/article/faut-il-approuver-le-pacte-de-lonu-le-gouvernement-belge-est-au-bord-du-divorce",
            "pub_date": "2018-12-04 13:25:16 GMT",
            "source_nm": "International mail",
            "source_url": "https://www.courrierinternational.com",
            "desc": "L'ONU doit faire adopter son \u201cpacte migratoire\u201d les 10 et 11 d\u00e9cembre prochains lors de la conf\u00e9rence de Marrakech. Mais elle fait face \u00e0 des d\u00e9sistements en ..."
        },
        {
            "title": "United Nations peacekeeping missions: China plays &quot;leadership role&quot; - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812011039138753-onu-missions-maintien-paix-chine-occident/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:10:01 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "L'ann\u00e9e 2018 est celle du 70e anniversaire des op\u00e9rations de maintien de la paix des Nations unies. \u00c0 la diff\u00e9rence des pays occidentaux qui poursuivent ..."
        },
        {
            "title": "Burundi urges UN human rights agency to close office - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-burundi-demande-fermeture-bureau-haut-commissariat-onu-droits-homme",
            "pub_date": "2018-12-06 13:01:41 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yemen: UN-led consultations in Sotckholm - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/video/20181207-yemen-consultations-sous-legide-lonu-a-sotckholm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Anne Gadel, Directrice G\u00e9n\u00e9rale Open Diplomacy, est l'invit\u00e9e de France 24 pour revenir sur les pourparlers de paix qui ont eu lieu \u00e0 Stockholm. Cette page ..."
        },
        {
            "title": "Palestine hails UN rejection of US draft anti-Hamas resolution - TRT English",
            "link": "http://www.trt.net.tr/francais/moyen-orient/2018/12/07/la-palestine-salue-le-rejet-par-l-onu-du-projet-de-resolution-americain-anti-hamas-1102475",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:01 GMT",
            "source_nm": "TRT English",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "L'Autorit\u00e9 palestinienne a salu\u00e9 vendredi le rejet par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies d'un projet de r\u00e9solution condamnant le mouvement de ..."
        },
        {
            "title": "At COP24, Guterres details the upcoming UN summit on climate change - mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181205105345,1.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:53:01 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": "A la conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat \u00e0 Katowice, en Pologne, le chef de l'ONU a pr\u00e9sent\u00e9 mardi sa vision \u00e0 long terme pour le Sommet sur le changement ..."
        },
        {
            "title": "UN seeks two missing peacekeepers - VOA Africa",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/deux-casques-bleus-disparus-mi-novembre-recherch%C3%A9s-par-l-onu-en-rdc/4688035.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "VOA Africa",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "La Mission de l'ONU au Congo a indiqu\u00e9 mercredi \u00e0 Kinshasa qu'elle recherchait deux de ses Casques bleus disparus depuis des combats mi-novembre dans ..."
        },
        {
            "title": "UN Conference Sets Program for Biodiversity Research - SciDev.Net Sub-Saharan Africa",
            "link": "https://www.scidev.net/afrique-sub-saharienne/biodiversite/actualites/onu-egypte-biodiversite.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:32:31 GMT",
            "source_nm": "SciDev.Net Sub-Saharan Africa",
            "source_url": "https://www.scidev.net",
            "desc": "196 pays acceptent d'intensifier l'\u00e9tude et la pr\u00e9servation de la faune dans le monde entier."
        },
        {
            "title": "Idleb: UN transports 29 trucks - TRT English",
            "link": "http://www.trt.net.tr/francais/moyen-orient/2018/12/05/idleb-l-onu-achemine-29-camions-d-aide-1100915",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:14 GMT",
            "source_nm": "TRT English",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "L'ensemble de la cargaison sera distribu\u00e9e \u00e0 la population d'Idleb et des environs."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: LR calls for debate in Parliament - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181205-pacte-lonu-migrations-lr-demande-debat-parlement",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:01 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui ..."
        },
        {
            "title": "UN wants to help 93 million people in the world by 2019 - malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/international/lonu-veut-aider-93-millions-de-personnes-dans-le-monde-en-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "Les Nations Unies ont lanc\u00e9 ce mardi \u00e0 Gen\u00e8ve un appel de fonds de 21,9 milliards de dollars pour subvenir aux besoins de 93,6 millions de personnes parmi ..."
        },
        {
            "title": "UN wants to help 93 million people in 2019 in the world - lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28420/lonu-veut-aider-93-millions-de-personnes-en-2019-dans-le-monde/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:47:07 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "L'ONU va chercher \u00e0 aider 93,6 millions des quelque 132 millions de personnes qui auront besoin d'assistance dans le monde en 2019. Un chiffre en ..."
        },
        {
            "title": "UN: Impact of wars on people with disabilities - Human Rights Watch",
            "link": "https://www.hrw.org/fr/news/2018/12/02/onu-impact-des-guerres-sur-les-personnes-handicapees",
            "pub_date": "2018-12-03 04:45:01 GMT",
            "source_nm": "Human Rights Watch",
            "source_url": "https://www.hrw.org",
            "desc": "La r\u00e9union de type \u00ab Arria \u00bb pr\u00e9vue le 3 d\u00e9cembre au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 est particuli\u00e8rement importante selon HRW, compte tenu des \u00e9normes d\u00e9fis auxquels ..."
        },
        {
            "title": "Assassination of two UN experts: Congolese justice does its job following the rules, explains Lambert Mende - Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c06509fa41389000466f2b3/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:02:01 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 04-12-2018 Politique - S'exprimant sur l'assassinat en mars 2017de deux experts de l'ONU, le ministre Lambert Mende pr\u00e9cise que la justice ..."
        },
        {
            "title": "International Volunteer Day: UN praises leadership role in promoting sustainable development goals - mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181203122332,1.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:23:01 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": "On trouvera ci-apr\u00e8s le message du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, M. Ant\u00f3nio Guterres, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale des volontaires pour le ..."
        },
        {
            "title": "Patrice Vahad, Country Representative Office of the UN High Commissioner for the Education Crisis: &quot;Children are trapped&quot; - Mediaginee",
            "link": "http://mediaguinee.org/patrice-havane-representant-pays-haut-commissariat-de-lonu-crise-de-leducation-enfants-pris-piege/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:59 GMT",
            "source_nm": "Mediaguinee",
            "source_url": "http://mediaguinee.org",
            "desc": "Interpel\u00e9 sur la crise qui s\u00e9vit dans le secteur \u00e9ducatif guin\u00e9en au cours de la conf\u00e9rence de presse organis\u00e9e ce mercredi par la d\u00e9l\u00e9gation de l'Union ..."
        },
        {
            "title": "Erdogan: We are going to have recourse to the UN concerning Khashoggi - TRT English",
            "link": "http://www.trt.net.tr/francais/turquie/2018/12/03/erdogan-nous-allons-avoir-recours-a-l-onu-concernant-khashoggi-1099328",
            "pub_date": "2018-12-03 09:07:42 GMT",
            "source_nm": "TRT English",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "Nous suivons cette affaire et nous allons la porter \u00e0 l'actualit\u00e9 en engageant \u00e9galement les Nations Unies pour que la justice internationale intervienne \u00bb"
        },
        {
            "title": "UN to vote Thursday on US resolution to condemn Hamas - The Times of Israel",
            "link": "https://fr.timesofisrael.com/lonu-votera-jeudi-sur-une-resolution-americaine-pour-condamner-le-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:16:20 GMT",
            "source_nm": "The Times of Israel",
            "source_url": "https://fr.timesofisrael.com",
            "desc": "Ce serait la premi\u00e8re condamnation par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du mouvement terroriste palestinien qui dirige depuis 2007 la bande de Gaza."
        }
    ]
}