{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1JzZERBU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:40:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Libya: referendum on the constitution at the end of February - THE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/express/2018/libye-referendum-constitution-fin-fevrier/306213.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "The morning",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "Le r\u00e9f\u00e9rendum sur une nouvelle Constitution en Libye pourrait se tenir en f\u00e9vrier 2019, si les conditions de s\u00e9curit\u00e9 sont r\u00e9unies, a annonc\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: a second referendum, an idea that moves forward but also a challenge - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/brexit-second-referendum-idee-avance-gageure/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:33:29 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brexit: Nearly 1.5 million signatures for a new referendum handed to Downing Street - Diplomatic Morocco",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/brexit-pres-de-15-million-de-signatures-pour-un-nouveau/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:58:01 GMT",
            "source_nm": "Diplomatic Morocco",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "Des militants en faveur d'un second r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit, parmi lesquels des d\u00e9put\u00e9s, ont remis lundi une p\u00e9tition de pr\u00e8s de 1,5 million de signatures."
        },
        {
            "title": "New Caledonia: the separatists for a second referendum &quot;as soon as possible&quot; - Overseas 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvelle-caledonie-independantistes-deuxieme-referendum-meilleurs-delais-658859.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:54:32 GMT",
            "source_nm": "Overseas 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les dirigeants de l'Union Cal\u00e9donienne (FLNKS) souhaitent qu'un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance soit organis\u00e9 \"dans les meilleurs d\u00e9lais\" en ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: On the social networks, the referendum popular initiative is popular ... unlike Macron - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390259-20181208-gilets-jaunes-reseaux-sociaux-referendum-initiative-populaire-cote-contrairement-macron",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:48 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des chercheurs toulousains ont \u00e0 nouveau pass\u00e9 \u00e0 la moulinette l\u2019expression des \u00ab gilets jaunes \u00bb sur Twitter et Facebook pour conna\u00eetre leurs prises de position\u2026"
        },
        {
            "title": "Yellow vests. Five questions about the &quot;RIC&quot;, the citizens&#39; initiative referendum demanded by the protesters? - West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-cinq-questions-sur-le-ric-le-referendum-reclame-par-les-manifestants-6115792",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:37 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "C\u2019est la nouvelle revendication qui fait consensus chez les Gilets jaunes. Le \u00ab RIC \u00bb est devenu LA solution pour sortir par le haut de cette crise politique pour ceux sur les r\u00e9seaux sociaux qui se disent proches du mouvement de contestation. Avec ce r\u00e9f\u00e9rendum qui serait d\u00e9cid\u00e9 par les citoyens, le peuple serait enfin \u00e9cout\u00e9 selon plusieurs pages Facebook soutenant cette id\u00e9e. Cette revendication politique n\u2019est pas nouvelle. Le mouvement Nuit debout r\u00e9clamait ainsi r\u00e9cemment aussi plus de d\u00e9mocratie directe, tout comme nombre de candidats \u00e0 des \u00e9lections locales ou nationales. Voici cinq..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-un-rassemblement-est-prevu-pour-l-ouverture-du-corps-electoral-6115671",
            "pub_date": "2018-12-07 07:33:55 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une centaine de personnes se sont rassembl\u00e9es devant le haut-commissariat de la R\u00e9publique \u00e0 Noum\u00e9a pour demander le \"d\u00e9gel\" du corps \u00e9lectoral pour les \u00e9lections locales. 40 000 \u00e9lecteurs potentiels sont directement concern\u00e9s. Entre 100 et 200 personnes se sont rassembl\u00e9es ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018 devant le haut-commissariat de la R\u00e9publique \u00e0 Noum\u00e9a pour demander le \u00ab d\u00e9gel \u00bb du corps \u00e9lectoral pour les \u00e9lections locales, soumis \u00e0 restriction dans le cadre de la d\u00e9colonisation, d\u00e9crit l'AFP. Le mouvement \u00e9tait organis\u00e9 \u00e0 l'appel du collectif \u00ab Plus jamais sans ma voix \u00bb, cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s le..."
        },
        {
            "title": "Libya: Referendum on the Constitution at the end of February - AllAfrica - Highlights in Africa",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070605.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:29 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Tripoli Le r\u00e9f\u00e9rendum sur une nouvelle Constitution en Libye pourrait se tenir en f\u00e9vrier 2019, si les conditions de s\u00e9curit\u00e9 sont r\u00e9unies, a annonc\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident de la Haute commission nationale \u00e9lectorale (HNEC). \"Il est possible d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le projet de Constitution vers fin f\u00e9vrier\" 2019, a indiqu\u00e9 Imed al-Sayeh, pr\u00e9sident de cette instance bas\u00e9e \u00e0 Tripoli dans une conf\u00e9rence de presse. La premi\u00e8re condition requise \"a \u00e9t\u00e9 remplie avec l'adoption d'une loi\" sur le r\u00e9f\u00e9rendum par le Parlement \u00e9lu et bas\u00e9 dans l'est du pays, \"m\u00eame si elle est incompl\u00e8te et imparfai..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: What is the RIC, the citizens&#39; initiative referendum demanded by the protesters? - 20 minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389403-20181206-gilets-jaunes-ric-referendum-initiative-citoyenne-reclame-manifestants",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:55 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Si l\u2019ex\u00e9cutif a pris une s\u00e9rie de mesures dans l\u2019urgence pour r\u00e9pondre \u00e0 la grogne des \u00ab gilets jaunes \u00bb, de nombreux manifestants, insatisfaits par les annonces d\u2019Edouard Philippe, r\u00e9clament la cr\u00e9ation d\u2019un RIC, un r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyenne, a rep\u00e9r\u00e9 le HuffingtonPost, ce jeudi. Le gouvernement esp\u00e9rait que l\u2019annonce de l\u2019annulation de la hausse des taxes sur le carburant calme la col\u00e8re des \u00ab gilets jaunes \u00bb. Il n\u2019en est rien pour de nombreux contestataires, qui estiment qu\u2019il ne s\u2019agit que de \u00ab miettes \u00bb et qui demandent des gestes suppl\u00e9mentaires de la part de l\u2019ex\u00e9cutif. Une p..."
        },
        {
            "title": "Great Britain: the fierce fight of &quot;Mr Stop Brexit&quot; - Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/economie-politique/grande-bretagne-le-combat-acharne-de-mr-stop-brexit-1318940",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:30 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Steve Bray, un Gallois de 59 ans, est devenu la coqueluche des partisans de l'UE en manifestant devant le Parlement \u00e0 Londres \u00e0 chaque session depuis plus d'un an en criant inlassablement: \"Stop Brexit!\" Portant un chapeau bleu avec des \u00e9toiles dor\u00e9es, \u00e0 l'image du drapeau europ\u00e9en, il n'a m\u00eame plus besoin d'un m\u00e9gaphone, apr\u00e8s une ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 lancer son message, qui retentit jusque dans les couloirs du Palais de Westminster. A chaque session, il est sur Parliament square, distribuant tracts et drapeaux, dans l'espoir de persuader les d\u00e9put\u00e9s d'arr\u00eater le processus de sortie de l'Union E..."
        },
        {
            "title": "Priscillia Ludosky submits 4 claims to vote yellow vests - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/priscillia-ludosky-soumet-4-revendications-au-vote-des-gilets-jaunes-06-12-2018-7962699.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:16 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "C\u2019est deja cette habitante de Seine-et-Marne qui avait lance la petition pour une baisse des prix a la pompe qui a depasse le million de signatures. Priscillia Ludosky soumet 4 revendications au vote des Gilets jaunes C\u2019est l\u2019une des figures les moins contestees des Gilets jaunes. Priscillia Ludosky, pourtant en contact regulier avec le bien plus agite Eric Drouet, beneficie d\u2019une image de serieux et de moderation dans l\u2019opinion publique. Il faut dire que cette habitante de Seine-et-Marne n\u2019a jusque-la pas devie de son idee initiale de demander la baisse des prix a la pompe, qui lui avait v..."
        },
        {
            "title": "Emmanuel Macron can he sign alone the pact of Marrakech? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/07/emmanuel-macron-peut-il-signer-seul-le-pacte-de-marrakech_1696185",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:18 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Question pos\u00e9e par bardoul le 05/12/2018 Bonjour, Votre question a \u00e9t\u00e9 reformul\u00e9e, la voici en int\u00e9gralit\u00e9 : \u00abQu\u2019en est-il du Pacte ONU de migration que Macron s\u2019appr\u00eate \u00e0 signer ? En a-t-il parl\u00e9 \u00e0 ces concitoyens ?\u00bb Elle fait r\u00e9f\u00e9rence au \u00abpacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res\u00bb, un projet d\u2019entente entre les pays membres de l\u2019ONU sur la question des migrations. Public depuis juillet 2018, le texte, \u00e9galement appel\u00e9 \u00abpacte de Marrakech\u00bb, doit \u00eatre adopt\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre dans la ville marocaine. Emmanuel Macron devait s\u2019y rendre mais l\u2019AFP a annonc\u00e9 aujourd\u2019..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, spurs of democratic innovation - The Conversation - France",
            "link": "http://theconversation.com/les-gilets-jaunes-aiguillons-de-linnovation-democratique-108130",
            "pub_date": "2018-12-06 23:51:27 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - France",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Au Mans, le 4 d\u00e9cembre 2018. Jean-Fran\u00e7ois Monier / AFP La fatigue d\u00e9mocratique permet d\u2019expliquer le retrait des citoyens de la chose publique, la faible participation aux \u00e9lections, l\u2019absence d\u2019implication aux r\u00e9unions de concertation. Les raisons de cette fatigue sont nombreuses. Mais on y trouve en priorit\u00e9 le sentiment de ne pas \u00eatre entendu par les repr\u00e9sentants \u00e9lus. L\u2019impression de l\u2019inefficacit\u00e9 des politiques publiques en d\u00e9coule. Elles ob\u00e9iraient \u00e0 des imp\u00e9ratifs financiers et id\u00e9ologiques \u00e9loign\u00e9s des pr\u00e9occupations des citoyens \u2013 ce qui rend insupportable toute taxation suppl\u00e9m..."
        },
        {
            "title": "In England and Wales, the Brexit deal does not satisfy anyone - Euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/05/en-angleterre-et-au-pays-de-galles-l-accord-sur-le-brexit-ne-satisfait-personne",
            "pub_date": "2018-12-05 15:50:02 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "En plein d\u00e9bat parlementaire au Royaume-Uni sur l'accord de sortie du pays de l'Union europ\u00e9enne et en attendant le vote final du texte pr\u00e9vu le 11 d\u00e9cembre, notre reporter Bryan Carter s'est rendu en Angleterre et au Pays-de-Galles pour recueillir le point de vue des habitants. Qu'ils se soient prononc\u00e9s pour ou contre le Brexit lors du r\u00e9f\u00e9rendum il y a deux ans, aujourd'hui, ils s'entendent au moins sur une chose : l'accord de divorce pass\u00e9 par Theresa May avec les Europ\u00e9ens ne les satisfait pas. Depuis deux ans, le Brexit est sur le devant de la sc\u00e8ne politique europ\u00e9enne. \"Pour les non..."
        },
        {
            "title": "Reunification of Brittany: a demonstration organized this Saturday in Rennes in favor of a referendum - news",
            "link": "https://actu.fr/bretagne/rennes_35238/reunification-bretagne-une-manif-organisee-ce-samedi-rennes-faveur-dun-referendum_20118760.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:08:59 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Samedi 8 d\u00e9cembre 2018, une manifestation en faveur de la r\u00e9unification de la Bretagne est organis\u00e9e \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine). (\u00a9cc search) Votera ? Votera pas ? Ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018, les militants de la r\u00e9unification de la Bretagne battront le pav\u00e9 \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine) pour d\u00e9fendre leur projet de r\u00e9f\u00e9rendum. Le processus, qui fait suite \u00e0 la p\u00e9tition de l\u2019association Bretagne r\u00e9unie, qui a d\u00e9pass\u00e9 le cap symbolique des 100 000 signatures, est d\u00e9sormais en marche, mais la coordination d\u00e9mocratique de Bretagne, elle, ne semble pas convaincue. Une manif pour \u00ab le droit de d\u00e9cide..."
        },
        {
            "title": "Bolivia: Evo Morales Allowed to Run for Fourth Term - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/ameriques/20181205-bolivie-evo-morales-autorise-briguer-quatrieme-mandat",
            "pub_date": "2018-12-05 13:39:25 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En Bolivie, le Tribunal supr\u00eame \u00e9lectoral accorde \u00e0 Evo Morales la possibilit\u00e9 de se pr\u00e9senter une quatri\u00e8me fois \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. L'opposition politique est vent debout et d\u00e9nonce une atteinte \u00e0 la d\u00e9mocratie. La Constitution bolivienne n'autorise que deux mandats cons\u00e9cutifs, Evo Morales a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fic\u00e9 en 2014 d'une faille constitutionnelle, lui permettant d'\u00eatre \u00e9lu une troisi\u00e8me fois, et pour se pr\u00e9senter l'ann\u00e9e prochaine, le pr\u00e9sident bolivien du Mouvement pour le socialisme avait tent\u00e9 en 2016 d'obtenir par r\u00e9f\u00e9rendum l'accord de sa population. Un ref\u00e9rendum auquel la Bolivie av..."
        },
        {
            "title": "Constitutional referendum in Libya could be held in late February - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/le-referendum-sur-la-constitution-en-libye-pourrait-se-tenir-fin-fevrier/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:02:55 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le r\u00e9f\u00e9rendum sur une nouvelle Constitution en Libye pourrait se tenir en f\u00e9vrier 2019, si les conditions de s\u00e9curit\u00e9 sont r\u00e9unies, a annonc\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident de la Haute commission nationale \u00e9lectorale (HNEC). \u00ab Il est possible d\u2019organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le projet de Constitution vers fin f\u00e9vrier \u00bb 2019, a indiqu\u00e9 Imed al-Sayeh, pr\u00e9sident de cette instance bas\u00e9e \u00e0 Tripoli. La premi\u00e8re condition requise \u00ab a \u00e9t\u00e9 remplie avec l\u2019adoption d\u2019une loi \u00bb sur le r\u00e9f\u00e9rendum par le Parlement \u00e9lu et bas\u00e9 dans l\u2019est du pays, \u00ab m\u00eame si elle est incompl\u00e8te et imparfaite \u00bb, a soulign\u00e9 M. Sayeh. Il a t..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: UN tries to restart dialogue - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-sahara-occidental-onu-tente-relancer-le-dialogue",
            "pub_date": "2018-12-05 05:31:04 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le dialogue sur le Sahara occidental doit reprendre ce mercredi 5 d\u00e9cembre. Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des droits de l'homme des Nations unies de Gen\u00e8ve. Le Sahara occidental est situ\u00e9 au sud du Maroc, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Mauritanie et l'Alg\u00e9rie. De notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Gen\u00e8ve, C'est la grande nouveaut\u00e9 de ces discussions. Pour la premi\u00e8re fois, le Front Polisario, le Maroc, mais aussi l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s'asseoir autour de la table, avec le m\u00eame statut. L'id\u00e9e, c'est de sortir du clivage entre le Maroc et le Front Polisari..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Britons more divided than ever before historic Brexit vote - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-les-britanniques-plus-divises-que-jamais-peu-avant-un-vote-historique-sur-le-brexit_630011",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:19 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Tandis que les d\u00e9put\u00e9s britanniques se pr\u00e9parent \u00e0 un vote historique sur le Trait\u00e9 de retrait de l'Union europ\u00e9enne, le Royaume-Uni repart en campagne et les divisions du r\u00e9f\u00e9rendum de 2016 refont surface. Pendant que les militants en faveur d'un second r\u00e9f\u00e9rendum installent des stands sur les march\u00e9s de No\u00ebl, les plus fervents partisans du Brexit sillonnent le pays pour pr\u00f4ner une sortie de l'UE claire et d\u00e9finitive. \"On se croirait de nouveau en 2016\", \u00e9crit l'\u00e9ditorialiste de Politico Jack Blanchard, mettant en exergue la r\u00e9cente s\u00e9rie de pr\u00e9visions \u00e9conomiques catastrophistes et les d\u00e9..."
        },
        {
            "title": "In Spain, a consultation to cut short the monarchy - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/en-espagne-une-consultation-pour-couper-court-a-la-monarchie_1696249",
            "pub_date": "2018-12-05 19:26:18 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "\u00abNous sommes chaque fois davantage, et au final personne ne pourra nous arr\u00eater.\u00bb Nacho Del Barrio, la quarantaine, s\u2019est rendu dimanche avec sa petite famille aux abords du march\u00e9 de la Cebada, dans le quartier madril\u00e8ne de la Latina. Des volontaires y ont install\u00e9 des tables, des bulletins de vote et une urne de fortune en carton pour un r\u00e9f\u00e9rendum symbolique : \u00abMonarchie ou r\u00e9publique ? Penses-tu qu\u2019il faille changer notre r\u00e9gime politique actuel ?\u00bb Evidence. L\u2019initiative a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e le 29 novembre et va se poursuivre jusqu\u2019\u00e0 la fin d\u00e9cembre. Elle mobilise la moiti\u00e9 des universit\u00e9s publ..."
        },
        {
            "title": "Moratorium, dissolution, referendum: the tracks of opposition to the crisis of &quot;yellow vests&quot; - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/moratoire-dissolution-referendum-les-pistes-des-oppositions-face-a-la-crise-des-gilets-jaunes_629618",
            "pub_date": "2018-12-03 01:06:07 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Moratoire, dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale, motion de censure, r\u00e9f\u00e9rendum: l'opposition, de gauche comme de droite, multiplie les pistes institutionnelles parfois radicales face \u00e0 la mobilisation des \"gilets jaunes\", sans r\u00e9ponse de la part de l'ex\u00e9cutif. Un moratoire Le renoncement \u00e0 la hausse des taxes sur le carburant pr\u00e9vue le 1er janvier est r\u00e9clam\u00e9 par la plupart des oppositions. \"Le gouvernement n'a qu'une seule solution aujourd'hui: accepter le moratoire sur les taxes \u00e9nergies\", plaidait d\u00e8s mercredi G\u00e9rard Larcher. Le pr\u00e9sident (LR) du S\u00e9nat sugg\u00e8re que l'Assembl\u00e9e confirme, l..."
        },
        {
            "title": "Brexit: Five days of debate in the British Parliament ahead of a historic vote - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/brexit-cinq-jours-de-debat-au-parlement-britannique-avant-un-vote-historique_629849",
            "pub_date": "2018-12-04 10:36:17 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s britanniques entament mardi cinq jours de d\u00e9bats sur les termes du retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne marqu\u00e9s par un premier contretemps provoqu\u00e9 par le refus du governement de publier l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'avis juridique \u00e9mis sur le texte. L'accord de divorce entre le Royaume-Uni et l'UE, fruit de 17 mois de difficiles n\u00e9gociations, doit \u00eatre vot\u00e9 le 11 d\u00e9cembre au Parlement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu. Il \"r\u00e9pond aux attentes du peuple britannique\", plaidera Theresa May en ouvrant les d\u00e9bats mardi, selon des extraits de son discours transmis par ses services. \"Le peuple bri..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: a &quot;popular&quot; referendum being organized to elect legitimate representatives - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-un-referendum-populaire-en-cours-d-organisation-pour-elire-des-representants-legitimes_3084291.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:16:14 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s l'\u00e9chec de la d\u00e9signation de huit repr\u00e9sentants puis d'un collectif mod\u00e9r\u00e9, les \"gilets jaunes\" n'ont pas renonc\u00e9 \u00e0 se trouver des porte-parole l\u00e9gitimes. Andr\u00e9 Lann\u00e9e, un auto-entrepreneur dans l\u2019\u00e9v\u00e8nementiel \u00e2g\u00e9 de 46 ans, originaire de la r\u00e9gion de Grenoble (Is\u00e8re), indique \u00e0 franceinfo, mardi 4 d\u00e9cembre, \u00eatre en train de mettre au point un outil de vote, via Facebook, pour d\u00e9signer deux porte-parole par r\u00e9gion. \"Toutes les personnes qui se sont frott\u00e9es aux m\u00e9dias et sont auto-proclam\u00e9es repr\u00e9sentantes se sont br\u00fbl\u00e9es en les ailes\", observe ce gilet jaune, qui explique \u00eatre \"en tr..."
        },
        {
            "title": "Debate opens in UK Parliament on Brexit Agreement - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/europe/brexit-ouverture-du-debat-au-parlement-britannique_629860",
            "pub_date": "2018-12-04 16:03:21 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s britanniques entament mardi cinq jours de d\u00e9bats sur les termes du retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, avant un vote historique le 11 d\u00e9cembre qui d\u00e9terminera l'avenir de leur pays et celui de leur Premi\u00e8re ministre. L'accord de divorce entre le Royaume-Uni et l'UE, fruit de 17 mois de difficiles n\u00e9gociations, est pr\u00e9sent\u00e9 par Theresa May comme le \"meilleur possible\". En ouvrant les d\u00e9bats mardi, elle dira qu'il \"r\u00e9pond aux attentes du peuple britannique\", selon des extraits de son discours transmis par ses services. \"Le peuple britannique veut que nous allions de l'av..."
        },
        {
            "title": "Migration Pact: Will this &quot;Pandora&#39;s Box&quot; provoke a referendum? - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/france/201812051039182994-migration-pacte-marrakech-macron-referendum/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Les chefs d'\u00c9tats des pays membres de l'Onu, parmi lesquels Emmanuel Macron, se r\u00e9uniront les 10 et 11 d\u00e9cembre prochain \u00e0 Marrakech pour signer le Pacte mondial sur les migrations. D\u00e9clin\u00e9 en 23 objectifs, le texte fera office de r\u00e9f\u00e9rence internationale tant dans le domaine de la migration que dans celui de sa gestion et ambitionne \u00e9galement de faciliter les flux migratoires. Cette prochaine approbation du pacte a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers parmi l'opposition fran\u00e7aise et les internautes. Les voix appelant \u00e0 soumettre la signature par la France du pacte \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9sonnent sur ..."
        },
        {
            "title": "Brexit, Theresa May on an impossible mission to Parliament - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Europe/Brexit-Theresa-May-mission-impossible-devant-Parlement-2018-12-05-1200987585",
            "pub_date": "2018-12-05 16:57:23 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La derni\u00e8re ligne droite vers le Brexit est amorc\u00e9e. En fin de journ\u00e9e mardi 4 novembre, le Parlement britannique a entam\u00e9 les cinq jours de d\u00e9bats qui atteindront leur point culminant, mardi 11 d\u00e9cembre, avec le vote de la Chambre des communes destin\u00e9 \u00e0 adopter l\u2019accord de retrait du Royaume-Uni de l\u2019Union Europ\u00e9enne et la d\u00e9claration politique sur leurs relations futures. Charg\u00e9e d\u2019ouvrir la session, la premi\u00e8re ministre Theresa May a rappel\u00e9 que seul \u00ab l\u2019honorable compromis \u00bb qu\u2019elle a obtenu avec l\u2019UE est capable de rassembler le pays car \u00ab il parle aux espoirs et aux envies de nos conc..."
        },
        {
            "title": "Brexit. Controversy over Theresa May&#39;s refusal to publish a full legal opinion - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/grande-bretagne/brexit/brexit-polemique-sur-le-refus-de-theresa-may-de-publier-un-avis-juridique-en-entier-6108844",
            "pub_date": "2018-12-04 14:37:42 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le d\u00e9but de cinq jours de d\u00e9bats au Parlement britannique sur les termes du retrait du Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 mardi par une pol\u00e9mique provoqu\u00e9e par le refus du gouvernement de publier l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019avis juridique sur le texte. Le Parlement doit se prononcer le 11 d\u00e9cembre sur l\u2019accord de divorce entre le Royaume-Uni et l\u2019UE, fruit de 17 mois de difficiles n\u00e9gociations. \u00ab Le peuple britannique veut que nous allions de l\u2019avant avec un accord qui respecte le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum et nous permette de rassembler le pays, quelle que soit la mani\u00e8re dont nous avons v..."
        },
        {
            "title": "Reunification of Brittany. A future vote already questioned - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/bretagne/reunification-de-la-bretagne-un-futur-vote-deja-remis-en-question-03-12-2018-12151395.php",
            "pub_date": "2018-12-03 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L\u2019annonce faite par Philippe Grosvalet, le pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental de Loire-Atlantique, d\u2019organiser en d\u00e9cembre un vote de son assembl\u00e9e sur le sujet de la r\u00e9unification de la Bretagne, provoque des r\u00e9actions. Une manifestation est aussi pr\u00e9vue ce samedi \u00e0 Rennes. Pouss\u00e9 \u00e0 agir par une p\u00e9tition forte de 100 000 signatures en faveur de l\u2019organisation d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum sur la question de la r\u00e9unification de la Bretagne, Philippe Grosvalet, le pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental de Loire-Atlantique, a annonc\u00e9 d\u2019inscrire la question du droit d\u2019option \u00e0 l\u2019ordre du jour de la prochaine se..."
        },
        {
            "title": "GB: Brexit Herald, Nigel Farage leaves Europhobe party Ukip - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/gb-heraut-du-brexit-nigel-farage-quitte-le-parti-europhobe-ukip_630008",
            "pub_date": "2018-12-05 04:38:13 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'eurod\u00e9put\u00e9 Nigel Farage, fervent partisan d'un Brexit sans concession, a annonc\u00e9 mardi quitter le parti europhobe et anti-immigration Ukip qu'il a co-fond\u00e9 et dirig\u00e9 pendant pr\u00e8s de dix ans, estimant que celui-ci ne pourrait mener le Royaume-Uni vers la sortie de l'UE. \"C'est le coeur lourd que je quitte l'Ukip. Ce n'est pas le parti du Brexit dont notre nation a cruellement besoin\", a \u00e9crit cet europhobe convaincu dans le journal Daily Telegraph, apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 au vote en faveur du Brexit au r\u00e9f\u00e9rendum de juin 2016. \"Les Partis conservateur et travailliste ayant ouvertement rompu ..."
        },
        {
            "title": "Brexit: a second referendum, an idea that moves forward but also a challenge - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/brexit-un-second-referendum-une-idee-qui-avance-mais-aussi-une-gageure_629556",
            "pub_date": "2018-12-02 14:45:13 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit? L'id\u00e9e s'impose de plus en plus comme une alternative \u00e0 l'accord sign\u00e9 par la Premi\u00e8re ministre Theresa May, promis \u00e0 un cuisant \u00e9chec au Parlement, mais sa mise en oeuvre pourrait relever d'une gageure, estiment des analystes. \"Il y a une dynamique croissante derri\u00e8re la campagne pour un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum, et cela deviendra une option s\u00e9rieuse si, et plus probablement quand, l'accord de Theresa May est rejet\u00e9 \u00e0 la chambre des Communes\", estime Constantine Fraser, sp\u00e9cialiste en politique europ\u00e9enne au cabinet TS Lombard. \"Je ne dirais pas que c'est pr..."
        },
        {
            "title": "Vote on Brexit: five days for a miracle - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/vote-sur-le-brexit-cinq-jours-pour-un-miracle_1696015",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:42 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "C\u2019est parti. C\u2019est compliqu\u00e9. Et \u00e7a commence mal. Le Parlement britannique a entam\u00e9 mardi cinq jours de d\u00e9bats cruciaux qui pourraient d\u00e9terminer le sort du Brexit, sa concr\u00e9tisation, son report ou son annulation. Huit heures par jour, les 650 d\u00e9put\u00e9s britanniques vont confronter leurs vues avant de voter, dans la soir\u00e9e de mardi prochain, sur l\u2019accord de retrait de l\u2019UE et la \u00abd\u00e9claration politique\u00bb sur la future relation avec les Vingt-Sept. L\u2019arithm\u00e9tique joue contre la Premi\u00e8re ministre, Theresa May, qui une fois de plus joue sa t\u00eate sur ce vote. Elle a besoin de 320 voix en faveur de l..."
        },
        {
            "title": "New campaign for the registration on the electoral lists - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/nouvelle-campagne-inscription-listes-electorales-658465.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:09:51 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le haut-commissariat aussi, passe \u00e0 l\u2019heure des provinciales. Il lance une campagne civique pour l\u2019inscription sur les listes avant le 31 d\u00e9cembre, en vue de l\u2019\u00e9lection de mai 2019. Campagne qui reprend les m\u00eames principes que celle mise en place pour le r\u00e9f\u00e9rendum. Des spots vont par exemple \u00eatre diffus\u00e9s \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, le premier doit \u00eatre lanc\u00e9 ce mardi. Et la page Facebook R\u00e9f\u00e9rendum NC 2018, mise en pause apr\u00e8s la consultation, devient Elections NC. Mission incitationA partir du 17 d\u00e9cembre, cette page sera compl\u00e9t\u00e9e par un site qui s'appellera www.elections-nc.fr. Sur le mo..."
        },
        {
            "title": "Brexit: five days of debate in the British Parliament before a historic vote - 24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/topnews/eco/brexit-cinq-jours-de-debat-au-parlement-britannique-avant-un-vote-historique-934489",
            "pub_date": "2018-12-04 04:19:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "L\u2019accord de divorce entre le Royaume-Uni et l\u2019UE, fruit de 17 mois de difficiles n\u00e9gociations, est pr\u00e9sent\u00e9 par Theresa May comme le \u201cmeilleur possible\u201d. En ouvrant les d\u00e9bats mardi, elle dira qu\u2019il \u201cr\u00e9pond aux attentes du peuple britannique\u201d, selon des extraits de son discours transmis par ses services. \u201cLe peuple britannique veut que nous allions de l\u2019avant avec un accord qui respecte le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum et nous permette de rassembler le pays, quelle que soit la mani\u00e8re dont nous avons vot\u00e9\u201d, dira-t-elle. Mais le texte suscite l\u2019hostilit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s de tous bords. Outre l\u2019opposition..."
        }
    ]
}