<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Félix Houphouët-Boigny - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkyTUdKckVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:36:26 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Dossier : Côte d'Ivoire : un quart de siècle après, que reste-t-il d'Houphouët - Jeune Afrique</title><link>https://www.jeuneafrique.com/dossiers/cote-divoire-un-quart-de-siecle-apres-que-reste-t-il-dhouphouet/</link><guid isPermaLink="false">52781299756175</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:54:16 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jeuneafrique.com/dossiers/cote-divoire-un-quart-de-siecle-apres-que-reste-t-il-dhouphouet/" target="_blank"&gt;Dossier : Côte d'Ivoire : un quart de siècle après, que reste-t-il d'Houphouët&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jeune Afrique&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ivoiresoir.net/kandia-repond-a-guikahue-ton-role-chaque-semaine-cest-de-chasser-les-gens-de-ton-parti/" target="_blank"&gt;Kandia répond à Guikahué : "Ton rôle, chaque semaine, c'est de chasser les gens de ton parti"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IvoireSoir.net&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.linfodrome.com/vie-politique/43905-25eme-anniversaire-du-deces-d-houphouet-boigny-ouattara-guuikahue-billon-fologo-ce-qu-ils-ont-dit-a-yamoussoukro" target="_blank"&gt;25ème anniversaire du décès d'Houphouët-Boigny : Ouattara, Guikahué, Billon, Fologo, …., ce qu'ils ont dit à Yamoussoukro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Linfodrome.ci&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.afrique-sur7.fr/410041-commemoration-fhb-bedie-malaise" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire : Commémoration décès d’ Houphouet, Bédié absent pour malaise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Afrique Sur 7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.abidjan.net/h/649181.html" target="_blank"&gt;Le Chef de l'Etat a pris part aux cérémonies commémoratives du 25e anniversaire du décès du Président Félix HOUPHOUËT-BOIGNY, à Yamoussoukro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Abidjan.net&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlQMmYzVWtZQU1FV3BmdUkxV0ZtdHhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.jeuneafrique.com">Jeune Afrique</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/WU1zH8t7TS28QUnxPRC-kmJ6JhDG3wVkec2NiQavQgsLXzD3YbyL2c0e0UKAzQZpFZxBiOq8VFC-UCwi0KExzb8uR4mSf7xZmpewrvLTcfEkaMi93v4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Côte d'Ivoire: Félix Houphouët-Boigny toujours vénéré 25 ans après sa mort - IZF</title><link>http://www.izf.net/afp/cote-divoire-felix-houphouet-boigny-toujours-venere-25-ans-apres-sa-mort</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHA6Ly93d3cuaXpmLm5ldC9hZnAvY290ZS1kaXZvaXJlLWZlbGl4LWhvdXBob3VldC1ib2lnbnktdG91am91cnMtdmVuZXJlLTI1LWFucy1hcHJlcy1zYS1tb3J00gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.izf.net/afp/cote-divoire-felix-houphouet-boigny-toujours-venere-25-ans-apres-sa-mort" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire: Félix Houphouët-Boigny toujours vénéré 25 ans après sa mort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IZF&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Je décréterai férié le jour anniversaire de sa naissance", lance la députée Véronique Aka: 25 ans après sa mort, Félix Houphouët-Boigny, le premier président ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.izf.net">IZF</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/s0tJ8mymsxtzlxLUCVuL1Rf4B3nI-w-f6C4iR7i5J75spKRdm22c-TMo3Dy5UDVq1cL7MHfAWpN_kxR89dERj5OVzLapfD2kt1ljCeN_qEOFdB1zD1rbD7QUWVc_J_ylcoszQMegL2bpdxbOhVTQgbVj=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Equitation (Grand prix Félix Houphouët-Boigny): Une quarantaine de chevaux en attraction à Jaïpur - Fraternité Matin</title><link>https://www.fratmat.info/index.php/sports/equitation-grand-prix-felix-houphouet-boigny-une-quarantaine-de-chevaux-en-attraction-a-jaipur</link><guid isPermaLink="false">CBMiiAFodHRwczovL3d3dy5mcmF0bWF0LmluZm8vaW5kZXgucGhwL3Nwb3J0cy9lcXVpdGF0aW9uLWdyYW5kLXByaXgtZmVsaXgtaG91cGhvdWV0LWJvaWdueS11bmUtcXVhcmFudGFpbmUtZGUtY2hldmF1eC1lbi1hdHRyYWN0aW9uLWEtamFpcHVy0gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fratmat.info/index.php/sports/equitation-grand-prix-felix-houphouet-boigny-une-quarantaine-de-chevaux-en-attraction-a-jaipur" target="_blank"&gt;Equitation (Grand prix Félix Houphouët-Boigny): Une quarantaine de chevaux en attraction à Jaïpur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fraternité Matin&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stéphane Ouégnin, président de la Fédération ivoirienne d'équitation (Fie) et les membres de son comité exécutif étaient face à la presse, hier, à l'Espace cristal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fratmat.info">Fraternité Matin</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/-IKq7NDU8dda-ZXg6CTs6pqJlmsoBWZWjyvYZbkSWynq5EIibtgBLzofUZm7i1j6LYAPl3YFr4-Lt-ffc8d_koSv040DF8Fav3T0cYO_Y08rO_bNMYGRFRJCXtG-pLQQV6K9KVpEOQY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Côte d'Ivoire : Décès à son domicile, de Gbaï Tagro, un opposant historique à Houphouët - IvoireSoir.net</title><link>https://www.ivoiresoir.net/cote-divoire-deces-a-son-domicile-de-gbai-tagro-un-opposant-historique-a-houphouet/</link><guid isPermaLink="false">CBMibmh0dHBzOi8vd3d3Lml2b2lyZXNvaXIubmV0L2NvdGUtZGl2b2lyZS1kZWNlcy1hLXNvbi1kb21pY2lsZS1kZS1nYmFpLXRhZ3JvLXVuLW9wcG9zYW50LWhpc3RvcmlxdWUtYS1ob3VwaG91ZXQv0gEA</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ivoiresoir.net/cote-divoire-deces-a-son-domicile-de-gbai-tagro-un-opposant-historique-a-houphouet/" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire : Décès à son domicile, de Gbaï Tagro, un opposant historique à Houphouët&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IvoireSoir.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Décès de Robert Gbaï Tagro, ce samedi 17 novembre 2018, à son domicile de Cocody-Angré, président du Parti républicain de Côte d'Ivoire (PRCI), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ivoiresoir.net">IvoireSoir.net</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/gBZ42LPzmHe1u2jt9oKLDWNe3QMvjyo4b2nmilUHl_puyOJU-xLqIbZXe_wScCOtP3Eavt5nlz726SES67LNuJ56eDCofkLUUNTsZ67VBDJkPFyhwX1aNM--1JIj4JAmr7JK1wIFfDmdSYo=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Cote d'Ivoire: Yamoussoukro - Commémoration de l'an 25 du décès de Félix Houphouët-Boigny - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070461.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkMwWZPVoXJjDqebnZ52F8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:35:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070461.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Yamoussoukro - Commémoration de l'an 25 du décès de Félix Houphouët-Boigny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Facebook/Houphouet-Boigny) Ce vendredi 07 Décembre 2018, cela fait exactement 25 ans que le père fondateur de la Côte d'Ivoire moderne, le président Félix Houphouët -Boigny a tiré sa révérence. Cette année, les festivités marquant la commémoration du decès d'Houphouët se déroulent sur trois jours. Jeudi 06 décembre, à la résidence privée de l'illustre disparition, une conférence publique a été prononcée, retraçant la vie religieuse du défunt. Cette conférence avait pour thème : « l'engagement de foi et la pratique religieuse du président Félix Houphouët -Boigny ». Le conférencier, l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Anniversaire du décès d'Houphouët-Boigny - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHcybRop3pyOUTzLO3UzmEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:49:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070215.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Anniversaire du décès d'Houphouët-Boigny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le cadre de la commémoration du 25è anniversaire du décès du premier Président ivoirien, Félix Houphouët-Boigny, le Chef de l'Etat Alassane Ouattara se rendra à Yamoussoukro, ce vendredi 7 décembre. "C'est le 25è anniversaire. C'est un jour très important, un jour de commémoration. Nous aurons une messe à la Basilique Notre-Dame de Yamoussoukro. Et je tiens à y être", a déclaré Alassane Ouattara, le mercredi 5 décembre, à New York, aux États-Unis. Il s'exprimait en marge du débat présidentiel de haut niveau au Conseil de sécurité des Nations unies dont la Côte d'Ivoire assure la présid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Abidjan 2017 - Le Maroc remporte le tournoi de football - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707310966.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHetv_TucZyLQvW0tS7Eu9QqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:53:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707310966.html" target="_blank"&gt;Afrique: Abidjan 2017 - Le Maroc remporte le tournoi de football&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: AfricaTop Sports) Fin dimanche des 8ès Jeux de la Francophonie, Abidjan 2017. Et le tournoi de football est allé au Maroc qui a dominé le pays hôte dans les tirs au but. La troisième place synonyme de médaille de bronze est revenue au Mali vainqueur de la RD Congo. Dans un stade Flix Houphouet Boigny plein à craquer à même 3h avant le coup d'envoi, les Eléphants subissent la pression. Ils encaissent dès la 8è minute sur la première occasion des Marocains. C'est Sofiane qui met son équipe devant. Derrière, le pays hôte va pousser pour l'égalisation qu'il obtiendra au retour des vesti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Hamed Bagayoko nommé ministre ivoirien de la Défense - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707200225.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmW3hLUUK3wHW4SZYDj0oQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:56:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707200225.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Hamed Bagayoko nommé ministre ivoirien de la Défense&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Nous serions restés plus longtemps s'il n' y avait pas les jeux de la Francophonie ». Confidence d'Alassane Dramane Ouattara, faussement désolé de la brieveté de son séjour, le mardi 18 juillet 2017 à la clôture de la 6e session du Traité d'amitié et de coopération entre la Côte d'Ivoire et le Burkina qui se tenait à Ouagadougou. Personne en fait n'était dupe sur les raisons qui obligeaient le locataire du palais de Cocody à écourter son séjour burkinabé au moment où un nouveau mouvement d'humeur de « quelques soldats indélicats » a causé le week-end dernier trois morts à Korhogo et à N'D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Jeux de la francophonie à Abidjan - Des coups de feu pour lancer la compétition - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707210270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoinjuD2wl4l3Bh54aDwFoqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 11:48:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707210270.html" target="_blank"&gt;Afrique: Jeux de la francophonie à Abidjan - Des coups de feu pour lancer la compétition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Pays) On ne sait pas si c'était pour dire au revoir à Hamed Bakayoko, qui quittait le ministère de l'Intérieur à la faveur du dernier remaniement, ou si c'était plutôt pour lui souhaiter la bienvenue à la Défense, où il débarque. Mais voilà que le jour de sa nomination, alors qu'il n'avait même pas encore pris fonction, l'école de police de Cocody était la cible d'assaillants non identifiés. Baptême du feu explosif s'il en est pour celui qui remplace Alain Richard Donwahi au moment où les forces de défense et de sécurité sont en proie à des mouvements d'humeur itératifs que les a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mutineries en Côte d’Ivoire: la crainte des habitants plane sur Yamoussoukro - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170128-cote-ivoire-mutinerie-soldats-gouvernements-combat-yamoussoukro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGsj2i15cL0ICxxhVza0E0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2017 03:57:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170128-cote-ivoire-mutinerie-soldats-gouvernements-combat-yamoussoukro" target="_blank"&gt;Mutineries en Côte d’Ivoire: la crainte des habitants plane sur Yamoussoukro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La capitale politique ivoirienne Yamoussoukro se remet doucement des affrontements qui ont éclaté entre des soldats et la garde républicaine quelques jours après une première mutinerie. Après des négociations avec le gouvernement, les mutins ont obtenu 12 millions de francs CFA. Une seconde mutinerie a ensuite éclaté. Yamoussoukro, c'est un double symbole. La capitale politique ivoirienne est la ville du père de la nation, Félix Houphouët-Boigny, mais elle abrite aussi la basilique Notre-Dame de la Paix, l'une des plus grandes au monde. Il y a quelques jours, sa réputation de ville paisible...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Côte d’Ivoire. Coup de théâtre à Abidjan - L'humanité</title><link>http://www.humanite.fr/cote-divoire-coup-de-theatre-abidjan-634099</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvFFkZKonylxkY_mud0oSQqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 18:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.humanite.fr/cote-divoire-coup-de-theatre-abidjan-634099" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire. Coup de théâtre à Abidjan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Messieurs les jurés, vous déclarerez Mme Gbagbo coupable de crime contre l’humanité et de crime de guerre et vous la condamnerez à l’emprisonnement à vie », avait tonné, mardi, le procureur Aly Yéo à l’issue d’un procès débuté le 31 mai 2016, symbole de l’impossible réconciliation des camps Ouattara et Gbagbo en Côte d’Ivoire. Mais coup de théâtre : après un délibéré express, « le jury à la majorité déclare Simone Gbagbo non coupable des crimes qui lui sont reprochés, prononce son acquittement et ordonne qu’elle soit remise immédiatement en liberté si elle n’est pas retenue pour d’autres c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Marche du "Front du refus" - La police disperse la manifestation - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201610290055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtaSE-3NZ8nYaj1bu_LUFQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 12:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201610290055.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Marche du "Front du refus" - La police disperse la manifestation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poursuivant, il soutient qu'après le refus des forces de sécurité de céder le passage, les « marcheurs ont commencé à jeter des projectiles » en direction des policiers commis à encadrement de la marche. En réaction, les forces de l'ordre ont dispersé à coups de gaz lacrymogène la manifestation. Débutée sous escorte policière, ce vendredi 28 octobre 2016, la manifestation du « Front du refus » qui s'oppose au projet de loi portant Constitution de la République de Côte d'Ivoire qui sera soumis au vote le 30 octobre 2016, a été dispersée au niveau de la commune du Plateau. A la tête de la mar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Organisation de l'Unité Africaine - 54 ans de vie, quel bilan ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707110845.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxpCe8y1r9e3vrwLX6H2J4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 15:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707110845.html" target="_blank"&gt;Afrique: Organisation de l'Unité Africaine - 54 ans de vie, quel bilan ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'organisation panafricaine a connu un autre dossier très sensible. Il s'agit de la proclamation unilatérale de l'indépendance de la Rhodésie (actuel Zimbabwe) le 11 Novembre 1965 par Ian Smith un colon blanc qui s'est autoproclamé premier ministre en terre africaine. Créée en Mai 1963 à Addis Abeba en Ethiopie, cette organisation chère à son chantre le Président prestigieux Ghanéen NKRUMAH, sera minée et sabotée après deux ans par la création parallèle de l'organisation commune Africaine Malgache (OCAM) dont le fondateur en 1965 est le musée ambulant du Néocolonialisme en Afrique Noire Fél...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Primature - Qui est le nouveau locataire, Amadou Gon Coulibaly ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701110493.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDl3SkUD0iS_TC2E0MyPwLAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:37:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701110493.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Primature - Qui est le nouveau locataire, Amadou Gon Coulibaly ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« C'est un homme d'une droiture exemplaire. Il a été de tous les combats avec nous (... ) Plus qu'un frère, il est véritablement un fils. Notre fils », disait la première dame Dominique Ouattara du nouveau locataire de la primature, Amadou Gon Coulibaly. Le secrétaire général de la Présidence, Amadou Gon Coulibaly, est, depuis mardi 10 janvier 2017, le Premier ministre de la République de Côte d'ivoire. Y avait-il meilleur choix que lui ? Surtout lorsqu'il s'agit de remplacer un homme de devoir, de dossier, comme Daniel Kablan Duncan. Le choix de celui que l'on appelle au sein du Rassemblem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d’Ivoire: un rapport contrasté sur la situation politique et économique du pays - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170215-cote-ivoire-parlementaires-francais-rapport-contraste-situation-politique-economiqu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqmWkOLYQOJr2Et8P3KVjQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:06:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170215-cote-ivoire-parlementaires-francais-rapport-contraste-situation-politique-economiqu" target="_blank"&gt;Cote d’Ivoire: un rapport contrasté sur la situation politique et économique du pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale française a adopté ce mercredi un rapport d'information sur la Côte d'Ivoire. Ce rapport a été présenté à l'ensemble des commissaires membres de cette institution. « Le but de ce rapport est de lever les idées toutes faites sur la Côte d'Ivoire », indique Philippe Cochet, le président de la mission d'information sur la Côte d'Ivoire. Le document revient en détail sur les problèmes fonciers, sur l'économie du pays et notamment sur la tendance pour Abidjan à nouer des partenariats avec des interlocuteurs Chinois, Marocains et Nige...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Vivement le calme en Eburnie ! - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707241015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8eXF_hHF7IgFZtEfQaPZQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:17:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707241015.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Vivement le calme en Eburnie !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que la paix règne en Côte d'Ivoire ! Vivement le calme au pays de feu Félix Houphouët Boigny. Depuis janvier 2017, il ne se passe plus deux mois sans qu'il n'y ait des remous du fait des hommes en armes. Et du Burkina Faso, l'on ne saurait être indifférent à ces "secousses” ivoiriennes. Si une certaine opinion voit derrière ces événements, la main de l'ancien patron des Forces nouvelles, Guillaume Kigbafori Soro, l'intéressé qui est rentré d'une mission en Europe, a tenu à rassurer les Ivoiriens, le 20 juillet 2017. « De retour en Côte d'Ivoire, j'ai pu noter des signes d'agitations. En tan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Hamed Bakayoko à la tête de la défense ivoirienne - Un message d'Ado à Soro ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707200200.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsjiQfzh-tkaIIZQqPH9S8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:49:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707200200.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Hamed Bakayoko à la tête de la défense ivoirienne - Un message d'Ado à Soro ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hier mercredi 19 juillet 2017, presqu'à la surprise générale, le président Alassane Ouattara, au lendemain de son retour de Ouagadougou, la capitale burkinabè où il a participé au 6e Sommet du Traité d'amitié et de coopération (TAC) entre la Côte d'Ivoire et le Burkina, a procédé à un léger remaniement ministériel qui ne peut pas ne pas donner matière à polémique. En effet, ce qui retient le plus l'attention de tout observateur, c'est la nomination de Hamed Bakayoko à la tête du département de la Défense. Et le moins que l'on puisse dire, c'est que ce petit de jeu de chaises musicales peut ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>[Vidéo] Le 7 août 1960, l'indépendance de la Côte d’Ivoire - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170731-video-7-aout-1960-independance-cote-ivoire</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjABa5m6jZYK1r3M0Ov3UgqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 09:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170731-video-7-aout-1960-independance-cote-ivoire" target="_blank"&gt;[Vidéo] Le 7 août 1960, l'indépendance de la Côte d’Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans la chronologie des indépendances africaines, l’année 1960 s'illustre par le nombre important de colonies européennes accédant à la souveraineté. Dix-sept pays d'Afrique subsaharienne, dont 14 anciennes colonies françaises, acquièrent cette année-là leur indépendance. Plus de la moitié sont proclamées au mois d'août. Issu d'un long processus entamé à la fin de la Seconde Guerre mondiale, ce calendrier chargé n'est pas le fruit du hasard. A la tête du gouvernement ivoirien depuis 1959, Félix Houphouët-Boigny était alors l'interlocuteur incontournable de la métropole et le personnage cent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>«Bayiri» ou le retour sur le terrible exode des Burkinabè de Côte d'Ivoire - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/culture/20170615-pierre-yameogo-cinema-burkina-cote-ivoire-tragedie-bayiri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWXFlsp3FSFx_QR0sveNHEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 09:49:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/culture/20170615-pierre-yameogo-cinema-burkina-cote-ivoire-tragedie-bayiri" target="_blank"&gt;«Bayiri» ou le retour sur le terrible exode des Burkinabè de Côte d'Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ambiance amicale pour parler d’une histoire cruelle. Tragiquement humaine. Dans le jardin de ce pavillon du Kremlin-Bicêtre, près de Paris, où il nous reçoit, Saint Pierre Yaméogo apparaît, grave, hanté par les déboires de « Bayiri, la patrie », son dernier film, enfin à l’affiche au cinéma La Clef à Paris. Il s’est écoulé cinq ans depuis son boycott à sa sortie en salle au Burkina Faso. Bayiri, la patrie, titre du film, fait penser au slogan de Thomas Sankara, « La patrie ou la mort, nous vaincrons ». Mais Saint Pierre Yaméogo, caustique, nous conseille plutôt d’aller écouter via internet ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal: L'ex résidence du Président Alassane Ouattaradevient Les Jardins de Cocody, à quel prix ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706091010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs8SqK_KARu_Wl-pzZIsBwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 15:54:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706091010.html" target="_blank"&gt;Sénégal: L'ex résidence du Président Alassane Ouattaradevient Les Jardins de Cocody, à quel prix ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La résidence de l'ex Premier ministre, Alassane Ouattara changé de couleurs. Selon des informations en possession de Confidentiel Afrique, cette résidence située à Cocody Blockhaus près de l'église catholique Saint- Pierre de Blockhaus, était évaluée en son temps à près de 400 millions de Fcfa. Elle avait même été pillée après le coup d'état manqué du 19 septembre 2002. L'ancien Sherpa sous l'ère Houphouet Boigny, s'était vu contraint de trouver refuge à l'ambassade d'Allemagne à Abidjan. Désormais, elle passe à la truelle sous le nom de » Les Jardins de Cocody « . Les travaux architecturau...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>[Série] Une Afrique plus divisée, plus impuissante que jamais - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170525-serie-biafra-afrique-plus-divisee-plus-impuissante-jamais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFscgtCygzm8Bdh8VF6bzjIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 03:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170525-serie-biafra-afrique-plus-divisee-plus-impuissante-jamais" target="_blank"&gt;[Série] Une Afrique plus divisée, plus impuissante que jamais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le conflit qui a opposé le gouvernement du Nigeria aux indépendantistes biafrais a déchiré l’Afrique, y compris l’Afrique francophone, certains États armant le Biafra et d’autres, le Nigeria. « Le Vieux » s’est trompé, mais de peu. Le président ivoirien Félix Houphouët-Boigny, qui suit la situation au Nigeria de très près, croit que« la guerre civile se rallumera »en mars ou avril 1967. C’est du moins ce qu’il confie à un diplomate français en poste à Abidjan, qui s’empresse de le rapporter au Quai d’Orsay. Elle éclatera plutôt par suite de la proclamation de l’indépendance, en mai 1967. La...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>ONU: le prix Houphouët-Boigny pour la paix récompense l'aide aux migrants - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170627-onu-le-prix-houphouet-boigny-paix-unesco-recompense-aide-migrants</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5INP1iL3GzKNH5pvyy5nYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:48:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170627-onu-le-prix-houphouet-boigny-paix-unesco-recompense-aide-migrants" target="_blank"&gt;ONU: le prix Houphouët-Boigny pour la paix récompense l'aide aux migrants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Unesco a souhaité saluer cette année l’aide aux migrants. L’Agence de l’ONU a décerné le prix Houphouët-Boigny pour la paix ce mardi 27 juin à Paris à l’ancienne maire de Lampedusa, Giuseppina Maria Nicolini et à l’ONG de secours des migrants en mer SOS Méditerranée. Il s’agit d’un prix réservé à des personnes qui ont réalisé des choses extraordinaires selon Joaquim Chissano, le président du jury du prix Houphouët-Boigny. Dans cette mer Méditerranée où plus de 50 000 personnes sont déjà mortes, Giuseppina Maria Nicolini et SOS Méditerranée sont deux lauréats qui ont réalisé un travail plu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Disparus du Novotel d'Abidjan: le témoignage à charge de Felix Houphouët Konan - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170224-disparus-novotel-abidjan-temoignage-felix-houphouet-konan-proces</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiJgk8I8uvN9QnLD-eEZwsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 07:22:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170224-disparus-novotel-abidjan-temoignage-felix-houphouet-konan-proces" target="_blank"&gt;Disparus du Novotel d'Abidjan: le témoignage à charge de Felix Houphouët Konan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d’Ivoire, le procès des disparus du Novotel se poursuit. Felix Houphouët Konan est le troisième prévenu à se présenter devant les juges. Au moment des faits le 4 avril 2011, il était parmi les personnes chargées de déplacer les corps des quatre victimes abattues dans l’arrière-cour du palais présidentiel. S’il affirme avoir effectivement participé à cette corvée, il soutient cependant que l’une des victimes, en l’occurrence Yves Lambelin, a été achevée par le commissaire Ozé Logué, l’un des accusés présents dans la salle. Selon Felix Houphouët Konan, le commissaire s’est saisi d’une...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Huitième Olympiade de la Francophonie à Abidjan, et maintenant, place aux jeux ! - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/opinions/2017/07/huitieme-olympiade-de-la-francophonie-a-abidjan-et-maintenant-place-aux-jeux-001867507.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs0pwPkBoP6sHNfc0fD_WEqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMOuk5AM</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/opinions/2017/07/huitieme-olympiade-de-la-francophonie-a-abidjan-et-maintenant-place-aux-jeux-001867507.html" target="_blank"&gt;Huitième Olympiade de la Francophonie à Abidjan, et maintenant, place aux jeux !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aujourd'hui vendredi, 21 juillet 2017, s'ouvrent en Côte d'ivoire, les jeux olympiques francophones. Pour cela, la capitale ivoirienne bouillonne de monde depuis une semaine déjà. Des délégations, mais aussi des particuliers arrivent par vagues successives. Partout dans le coin des rues, la population se mobilise pour prendre part à la cérémonie inaugurale qui se tiendra, dit-on, au Stade Félix Houphouët-Boigny. Selon la presse nationale, l'atmosphère est assez fiévreuse parce que c'est la première fois que la Côte d'ivoire abrite l’événement, devenant le quatrième pays africain à organiser...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Soro président sans les armes ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201706270260.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbfgyhd1D8wJlI9LnYghE4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:17:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201706270260.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Soro président sans les armes ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Pays) Dans une tribune internationale ( une désignation de contribution qui emprunte au Professeur Franklin Nyamsi qui a d'ailleurs transmis ladite tribune aux médias ), Madame Moh Laumet-Djè disant résider à Abidjan, Côte d'Ivoire, explore les atouts de Guillaume Soro par rapport aux échéances de 2020, et répond à ceux qui pensent que sans les armes auxquelles il doit sa position, Guillaume Soro ne pèse rien. Bonne lecture ! La quête du pouvoir politique reste une problématique sérieuse en Afrique. Malgré les discours et autres professions de foi sur la démocratie, la tentation ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire: Simone Gbagbo acquittée - Une chance pour la réconciliation? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201703290272.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz70cqHJCOfuyBzEWxst48qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 09:45:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201703290272.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire: Simone Gbagbo acquittée - Une chance pour la réconciliation?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Le Patriote) «Stratège de guerre», «auteure intellectuelle des crimes en Côte d'Ivoire», «commanditaire des faits»... Les mots des avocats de l'Etat ivoirien sentaient bon la condamnation, lundi dernier, lors des plaidoiries du procès intenté contre... Simone Ehivet Gbagbo. L'épouse de l'ancien président de Côte d'Ivoire, Laurent Koudou Gbagbo -- lui-même dans une équation judiciaire à la Cour pénale internationale (CPI) --, devait en effet répondre de graves accusations de crime contre l'humanité. Et contre toute attente, l'ancienne Première dame de Côte d'Ivoire vient d'être décla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Afrique: Mohammed VI et Alassane Ouattara ''scannent'' la coopération bilatérale - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201702280665.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQqQftEpYlfn3DkaQvCvrcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201702280665.html" target="_blank"&gt;Afrique: Mohammed VI et Alassane Ouattara ''scannent'' la coopération bilatérale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Patriote) Un entretien d'une heure pour consolider les liens d'amitié et de coopération entre le Maroc et la Côte d'Ivoire. Avant le passage devant la Garde rouge, puis l'accueil par le chef de l'Etat, Sa Majesté le Roi Mohammed VI a reçu, hier, les honneurs militaires dus à son rang sur l'esplanade du petit palais de la Présidence de la République en passant en revue trois sections de la Garde Républicaine. Il s'en est suivi un entretien élargi entre les différentes délégations marocaines et ivoiriennes, au salon du petit palais. Quelques minutes après, les deux hommes d'Etat s'enf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d’Ivoire: Aboudramane Sangaré, fidèle de Laurent Gbagbo, est décédé - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181103-cote-ivoire-deces-abou-drahamane-sangare-laurent-gbagbo-fpi-0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoMmJ7FCYyoPDcRgeMYu0EqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 13:28:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181103-cote-ivoire-deces-abou-drahamane-sangare-laurent-gbagbo-fpi-0" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: Aboudramane Sangaré, fidèle de Laurent Gbagbo, est décédé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d’Ivoire, Aboudramane Sangaré, président par intérim de la frange dissidente du Front populaire ivoirien, est décédé samedi 3 novembre à Abidjan. Ce fidèle de Laurent Gbagbo était entré à l’hôpital dans un état grave il y a 15 jours. Il souffrait d’un cancer. C’est un nouveau coup dur pour le Front populaire ivoirien. Une dizaine de jours après la disparition de l’ex-directeur général du port autonome d’Abidjan, Marcel Gossio, c'est un autre pilier du régime de Laurent Gbagbo qui s’en va. Celui que l’on surnommait « le gardien du temple », Aboudramane Sangaré, était l’historique com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>L’ingérence française en Côte d’Ivoire - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/lingerence-francaise-en-cote-divoire-662344</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpvwOL76SYJZ-ntI7C7H1MqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/lingerence-francaise-en-cote-divoire-662344" target="_blank"&gt;L’ingérence française en Côte d’Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;On prête à Félix Houphouët-Boigny l’invention du terme « Françafrique ». Il faut dire que des combats anticolonialistes du RDA à l’association parfois criminelle avec Jacques Foccart, le cheminement du premier président ivoirien illustre à lui seul les méthodes déployées par la France pour perpétuer son emprise sur ses ex-colonies d’Afrique. Dans la série des « Dossiers noirs » coédités avec l’association Survie, ce livre décrypte les ressorts d’une stratégie d’ingérence politique, de prédation économique et d’étau militaire qui a trouvé, en Côte d’Ivoire, sa traduction la plus aboutie. Rep...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Afrique de l'Ouest:Jean-Yves Le Drian en Côte d'Ivoire et au Burkina Faso - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810190172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlsisFhhXOTDby8n9zp7M0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:32:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810190172.html" target="_blank"&gt;Afrique de l'Ouest:Jean-Yves Le Drian en Côte d'Ivoire et au Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Placée sous le signe de « la solidarité agissante », la visite du ministre français des Affaires étrangères dans les deux pays, du 17 au 19 octobre, a pour objectif de renforcer la coopération dans le domaine de l'éducation et du développement mais aussi de la sécurité. A Abidjan, Jean-Yves Le Drian a rencontré le président Alassane Ouattara avant d'assister à une présentation détaillée avec le ministre ivoirien de la Défense, Hamed Bakayoko, de l'Académie internationale de lutte contre le terrorisme, projet à vocation régionale et internationale, annoncé par les présidents Macron et Ouatta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Elections locales en Côte d'Ivoire: le RHDP et les indépendants en tête - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181015-cote-ivoire-resultats-elections-municipales-regionales-cei-rhdp-pdci</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxDTq3AuWU6Vb3SYpAysMkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 21:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181015-cote-ivoire-resultats-elections-municipales-regionales-cei-rhdp-pdci" target="_blank"&gt;Elections locales en Côte d'Ivoire: le RHDP et les indépendants en tête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La publication des résultats des régionales et des municipales du samedi 13 octobre se poursuit en Côte d'Ivoire. La Commission électorale indépendante (CEI) poursuit son travail dans un climat de suspicion de fraude et de manipulation des résultats. En Côte d'Ivoire, l'annonce des derniers résultats des municipales était attendue ce 15 octobre vers 18h mais le pays est toujours dans l'attente, sans nouvelles de la Commission électorale indépendante (CEI). Les scores d'environ 150 mairies sur 201 que compte le pays sont cependant connus. On distingue ainsi une avance confortable de la coali...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Elections locales, enjeu national - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810150203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfk0MPPWYVgLYyTFaV_IrMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:27:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810150203.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Elections locales, enjeu national&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tenues dans une atmosphère tendue avec des échauffourées ayant entraîné des destructions d'urnes dans certains endroits et 3 morts dans le Centre-Sud et l'ouest du pays, les élections municipales et régionales ivoiriennes n'ont pas suscité une grande affluence des 6,5 millions d'électeurs aux bureaux de vote. Les résultats avant d'être publiés sont contestés notamment par le PDCI. Le taux de participation, à défaut de chiffres officiels pour l'instant, devrait être en dessous de 36 et 44% respectivement pour les régionales et les municipales de 2013. Qu'est-ce qui explique cette forte abste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d’Ivoire: convocation en urgence du bureau politique du PDCI de Bédié - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181009-cote-ivoire-convocation-urgence-bureau-politique-pdci-bedie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO20Gyt7zd50r79R37ZdMWoqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:31:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181009-cote-ivoire-convocation-urgence-bureau-politique-pdci-bedie" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: convocation en urgence du bureau politique du PDCI de Bédié&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que des élections locales vont se tenir en Côte d'Ivoire ce dimanche, Henri Konan Bédié a convoqué, ce lundi à Daoukro, un bureau politique d’urgence de son parti, le PDCI-RDA. Alors que la plupart de ses militants sont sur le terrain pour battre campagne, Henri Konan Bedié, lui, invective son ex-allié : le camp d'Alassane Ouattara réunit au sein du RHDP. Pour le sphinx de Daoukro, son parti, le PDCI, fait l'objet en ce moment de « harcèlement judiciaire » orchestré par certains de ses propres membres instrumentalisés par le pouvoir d'Abidjan. Tentatives d'intimidation Le secrétaire e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Les élections-test grandeur nature de 2020 - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810110178.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDi1JqIkoO3UsRpWu9PqdqwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 08:55:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810110178.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Les élections-test grandeur nature de 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus que deux jours - le 13 octobre - et les Ivoiriens seront appelés aux urnes pour les élections régionales et municipales. L'enjeu majeur de ces élections n'est pas tant le taux de participation (6,5 millions d'électeurs), encore mois la réussite de leur organisation, mais plutôt le partage du gâteau et par conséquent, la détermination du poids politique de chaque parti ou formation politique sur le terrain. Avec la rupture consommée des ex-alliés d'hier, devenus aujourd'hui des ennemis jurés, le combat est âpre et la bataille rude entre la majorité présidentielle, le Rassemblement des h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Elections - Le divorce RHDP-PDCI agite la campagne - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810080609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLBGURGH04sbOP14qOWGtAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810080609.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Elections - Le divorce RHDP-PDCI agite la campagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Fraternité Matin) Les élections locales et municipales se tiennent le 13 octobre en Côte d'Ivoire. Des scrutins qui seront plus que jamais disputés, tant il est vrai que les ex-alliés d'hier sont devenus les ennemis d'aujourd'hui. Sur fond de psychodrame entre la majorité présidentielle RHDP et le parti historique d'Houphouët-Boigny, le PDCI, la campagne est agitée. Depuis une semaine, tout le monde est sur le terrain. Les meetings, le porte-à-porte, les caravanes aux haut-parleurs saturés de musique et de slogans politiques se succèdent dans les villes ou dans les campagnes ivoirie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Parti unifié - Le PDCI annonce son retrait du RHDP - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201809250096.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1XPDMPMBoD4ZhbhTcuAtcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201809250096.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Parti unifié - Le PDCI annonce son retrait du RHDP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Bureau politique du Parti démocratique de Côte d'Ivoire (Pdci) a décidé du retrait du parti du processus du parti unifié Rhdp. Cette décision a été prise à la suite de la réunion du bureau politique qui s'est tenue à Daoukro ce lundi 24 septembre 2018, dans la ville natale d'Henri Konan Bédié, président du parti. Par ailleurs, concernant les décisions du Bureau politique du 17 juin 2018, objet de procédures judiciaires, les membres du Bureau politique ont décidé de «les rapporter purement et simplement pour vider ces contentieux de leur substance», comme l'a suggéré Henri Konan Bédié, au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Divorce Ouattara/Bédie - Vers le réveil des vieux démons assoupis - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201808130250.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEmk0qebm6JtuNYNIPC4G8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 09:24:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201808130250.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Divorce Ouattara/Bédie - Vers le réveil des vieux démons assoupis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 9 août dernier, le président du PDCI-RDA, Henri Konan Bédié, a rencontré les élus et cadres de son parti pour leur signifier en des termes qui ne souffrent d'aucune ambiguïté, la rupture avec le RHDP (Rassemblement des Houphouetistes pour la démocratie et la paix) présidé par Alassane Ouattara. Cette occasion a été mise à profit par le gardien du temple PDCI, pour se faire une idée sur des brebis égarées de son camp, peut-on dire, qui ont choisi de lui tourner le dos pour continuer l'aventure avec l'enfant de Kong dans le cadre du parti unifié. Au nombre de ceux-ci, l'on peut citer les d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d’Ivoire: Henri Konan Bédié, du PDCI, reçoit Pascal Affi N'Guessan, du FPI - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180811-cote-ivoire-rencontre-fpi-pdci-konan-bedie-affi-nguessan-alliance</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5aQxR2-i-aggW9crP48wMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 09:34:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180811-cote-ivoire-rencontre-fpi-pdci-konan-bedie-affi-nguessan-alliance" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: Henri Konan Bédié, du PDCI, reçoit Pascal Affi N'Guessan, du FPI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, Henri Konan Bédié, président du Parti démocratique de Côte d'Ivoire (PDCI) a reçu, vendredi 10 août, à son domicile, son homologue de l'opposition, Pascal Affi N'Guessan, président du Front populaire ivoirien (FPI). Selon une expression bien ivoirienne, chacun se cherche en ce moment à Abidjan, politiquement. Après l'annonce de la scission, mercredi, entre le PDCI et le RHDP, il est remarquable de voir le président du FPI, Pascal Affi N'Guessan, rendre visite au président Henri Konan Bédié, du PDCI, pour aborder l'éventualité d'une alliance entre leurs partis pour les proc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Simone Gbagbo, «la Dame de fer» de Côte d’Ivoire, sort de prison - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/simone-gbagbo-la-dame-de-fer-de-cote-d-ivoire-sort-de-prison-08-08-2018-7846707.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECE9LxO3wcWSpXgsjPcl-FoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 05:12:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/simone-gbagbo-la-dame-de-fer-de-cote-d-ivoire-sort-de-prison-08-08-2018-7846707.php" target="_blank"&gt;Simone Gbagbo, «la Dame de fer» de Côte d’Ivoire, sort de prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Condamnee en 2015 a 20 ans de prison, l’ex-Premiere dame vient d’etre amnistiee par le president Ouattara, comme 800 autres detenus. Simone Gbagbo, «la Dame de fer» de Cote d’Ivoire, sort de prison Simone Gbagbo devrait retrouver la liberte ce mercredi apres sept annees derriere les barreaux. Les partisans de la « Dame de fer », ex-epouse influente de Laurent Gbagbo, president de 2000 a 2010 de la Cote d’Ivoire, ont prevu de feter sa liberation mercredi matin devant l’Ecole de la Gendarmerie ou elle est detenue a Abidjan.Lundi soir, a l’occasion de son « discours a la Nation » a la veille d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Afrique francophone : psychologie des dirigeants de 1960 à nos jours - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/08/afrique-francophone-psychologie-des-dirigeants-de-1960-a-nos-jours/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLcrg8kR6VevtLtZ7B-tucqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7--hBg</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 04:06:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/08/afrique-francophone-psychologie-des-dirigeants-de-1960-a-nos-jours/" target="_blank"&gt;Afrique francophone : psychologie des dirigeants de 1960 à nos jours&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comment ont évolué les mentalités des dirigeants africains de 1960 à nos jours? Retour sur un poste qui a su s'ajuster aux avancées des technologies, mais aussi des mentalités sur le continent noir. En Afrique, on retrouve toutes sortes de dirigeants. Depuis les indépendances à nos jours, les populations africaines ont dû faire face à différentes personnalités à la tête de leurs états. Des plus patriotiques, aux plus cruels, tout a été testé sur les africains. Nous verrons dans ce bref article, les principaux types de dirigeants qu’a connus le continent noir. Juste après les indépendances, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Présidentielle 2020 - A quel jeu joue Guillaume Soro ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201807240322.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVLPPAYkx6roeOiWxkRHPwqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 09:41:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201807240322.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Présidentielle 2020 - A quel jeu joue Guillaume Soro ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le dimanche 22 juillet 2018, le président de l'Assemblée nationale ivoirienne, Guillaume Soro, était sur le plateau de notre confrère RFI. A l'occasion, il a répondu à plusieurs questions touchant à l'actualité de son pays. Evoquant son avenir politique, l'ex-chef de la rébellion ivoirienne a laissé entendre ceci : « Je réfléchis à ma candidature à la présidentielle de 2020 ». Cette phrase, qui intervient dans un contexte marqué par la guerre de succession au sein du RDR (Rassemblement des Républicains) et la déchirure consommée au sein des héritiers de Houphouët Boigny, alimentera à coup s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d’Ivoire: recomposition du secrétariat exécutif du PDCI sans les pro-RHDP - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180721-cote-ivoire-recomposition-secretariat-executif-pdci-pro-rhdp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEccOTIJeUlmGPNyR2ztLiAqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 02:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180721-cote-ivoire-recomposition-secretariat-executif-pdci-pro-rhdp" target="_blank"&gt;Côte d’Ivoire: recomposition du secrétariat exécutif du PDCI sans les pro-RHDP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, les premières décisions concernant les membres du PDCI soutenant le parti unifié viennent de tomber. La réaction du chef du PDCI-RDA aura donc pris quelques jours. Économe en parole, c'est encore par communiqué que Henri Konan Bédié a annoncé la recomposition de son secrétariat exécutif, qui passe de 30 à 24 membres. Sont notamment exclus du secrétariat tous les cadres PDCI membres du gouvernement, tels que Fofana Siandou et Thierry Tanoh, respectivement ministres du Tourisme et du Pétrole, et aussi Kobenan Kouassi Adjoumani, ancien porte-parole de Bédié et actuel ministre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:AG constitutive du RHDP - Le divorce consommé entre ADO et Bédié - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201807170224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpk3Mx9EgEDOc-yIQPa2ecqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 08:53:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201807170224.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:AG constitutive du RHDP - Le divorce consommé entre ADO et Bédié&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ça y est ! Le RHDP (Rassemblement des Houphouetistes pour la démocratie et la paix), du nom de ce parti unifié cher au président Alassane Dramane Ouattara (ADO), a été finalement porté sur les fonts baptismaux. L'Assemblée générale (AG) constitutive marquant son existence officielle, a eu lieu, hier 16 juillet 2018, au Palais des congrès de Sofitel Abidjan. Comme on pouvait s'y attendre, le PDCI-RDA de Henri Konan Bédié n'était pas présent à ladite cérémonie. Seuls ont répondu présents les cadres dudit parti, pour la plupart nommés ministres dans le dernier gouvernement, et qui se disent fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:RHDP - Alassane Ouattara élu premier président du parti unifié - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201807180538.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeQ0xwpLvnBtkwXiteYdiQqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:26:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201807180538.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:RHDP - Alassane Ouattara élu premier président du parti unifié&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est fait. Le Rassemblement des Houphouëtistes pour la Démocratie et la Paix (RHDP) est devenu un parti politique. Il a été mis sur les fonts baptismaux hier lundi 16 juillet, en présence de centaines de milliers de militantes, de militants et de sympathisants, lors d'une assemblée générale constitutive. A cette occasion, le palais des congrès du Sofitel Hôtel Ivoire a refusé du monde. Personnalités politiques, présidents d'institution, ministres, députés, sénateurs, maires, hauts cadres de l'administration, représentants de missions diplomatiques, cadres et militants de partis politiques ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Le RHDP sur les traces d'Houphouët-Boigny - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201807130115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMZFwKDl1a4iX3eINdDwbMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 08:14:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201807130115.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Le RHDP sur les traces d'Houphouët-Boigny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En dépit des réticences de certains militants du PDCI, dont son leader Henri Konan Bedié, le RDR du président Alassane Ouattara, tient à la création du Rassemblement des houphouëtistes pour la démocratie et la paix. Après la formation mardi du nouveau gouvernement, le parti au pouvoir veut passer à la vitesse supérieure. Il organise lundi prochain (16 juillet), à Abidjan, une assemblée générale constitutive du RHDP, le Rassemblement des houphouëtistes pour la démocratie et la paix, avec ou sans son allié, le PDCI d'Henri Konan Bedié. Que signifie être houphouëtistes ? Pour Mamadou Touré, mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Pdci/Rda - Le divorce est-il consommé ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201807120219.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1PtS8NfAU-eQwrX8yLnPEqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 08:41:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201807120219.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Pdci/Rda - Le divorce est-il consommé ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ça y est ! Moins d'une semaine après la démission du Premier ministre, Amadou Gon Coulibaly, la Côte d'Ivoire a un nouveau gouvernement. Il est composé de 36 ministres et 5 secrétaires d'Etat. Le grand chamboulement annoncé n'a pas eu lieu. Car, la quasi-totalité des ministres issus du PDCI, qui s'étaient dit favorables au parti unifié, ont été reconduits, même si, par endroits, on a assisté à un jeu de chaises musicales. Et ce n'est pas tout. Les petits partis qui composent le Rassemblement des Houphouëtistes pour la démocratie et la paix (RHDP) y sont représentés. La grande surprise vient...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Nouveau gouvernement: Ouattara prône l'unité, le PDCI exprime des réserves - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180712-cote-ivoire-nouveau-gouvernement-ouattara-unite-pdci-reserves</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCcbXj21srLWPNhuzN_eGIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 08:24:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180712-cote-ivoire-nouveau-gouvernement-ouattara-unite-pdci-reserves" target="_blank"&gt;Nouveau gouvernement: Ouattara prône l'unité, le PDCI exprime des réserves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce mercredi 11 juillet, le président Ivoirien Alassane Ouattara a présidé le tout premier conseil des ministres de son nouveau gouvernement. La nouvelle équipe gouvernementale, dont la composition a été annoncée mardi, rassemble des personnalités qui adhèrent au projet de parti unifié en vue de la présidentielle de 2020. Malgré ce contexte, face à son nouveau gouvernement, le président Ouattara a démenti toute tension au sein de la coalition au pouvoir et a renouvelé son appel au parti unifié, selon lui gage de paix et de développement pour le pays. « J’entends ici et là qu’il y a des tensi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Le gouvernement dissous sur fond de tensions - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201807050772.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKjeH1sPeJEfWBJuDKWtq8YqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201807050772.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Le gouvernement dissous sur fond de tensions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: Fraternité Matin) Le président ivoirien, Alassane Ouattara, a décidé de dissoudre, le 4 juillet, l'exécutif composé essentiellement de membres de la coalition au pouvoir. Pour cause : la question de créer un « parti unifié » en prélude à la prochaine élection présidentielle de 2020 ne fait pas l'unanimité. Déjà, Amadou Gon Coulibaly, connu pour être proche du président, a été reconduit sans surprise au poste de Premier ministre, avec pour mission de « proposer une équipe gouvernementale avec des personnalités issues du RHDP et de la société civile ». Cette dissolution du gouvernemen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Au PDCI, réaction prudente à l’idée d’un 3è mandat du président Ouattara - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180606-cote-ivoire-pdci-prudent-idee-3e-mandat-president-ouattara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxtcPVNtAWgmudQUKINUI0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:39:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180606-cote-ivoire-pdci-prudent-idee-3e-mandat-president-ouattara" target="_blank"&gt;Au PDCI, réaction prudente à l’idée d’un 3è mandat du président Ouattara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'éventualité que le président Ouattara se présente peut-être pour un troisième mandat n'a pas fait broncher ou presque chez son principal allié du PDCI, présidé par Henri Konan Bedié, qui n'est plus frappé par la limite d'âge pour un éventuel nouveau mandat présidentiel en 2020. Ses prises de paroles politiques sont suffisamment rares pour noter celle-ci : Daniel Kablan Duncan, actuel vice-président de Côte d’Ivoire et possible candidat dans le cadre d'un ticket RHDP à la présidentielle de 2020 a réagi. Face au brouhaha suscité par l'interview d'Alassane Ouattara dans Jeune Afrique, l'élu ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Naissance difficile d'un parti unifié ! - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201804170529.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-6vESCUTFHIHuDpq9-2pkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:25:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201804170529.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Naissance difficile d'un parti unifié !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que le mandat du président ivoirien, Alassane Ouattara, tire inexorablement vers sa fin, le choix de son successeur devant consacrer l'alternance en 2020 divise profondément les cadres des partis politiques membres du Rassemblement des Houphëtistes pour la démocratie et la paix (RHDP), coalition au pouvoir. A l'origine des tensions, l'idée de création d'un parti unifié en lieu et place de la coalition. Car, aux yeux des cadres ambitieux du Parti démocratique de Côte d'Ivoire (PDCI), cette démarche est contraire à l'esprit et à la lettre de l'Appel de Daoukro. En effet, selon cet «Acco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côte d'Ivoire: inauguration des travaux du pont Félix-Houphouët-Boigny - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180408-cote-ivoire-abidjan-travaux-pont-felix-houphouet-boigny-lagune-ebrie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSY8FMeak-vpGCetSCNaiYqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 06:25:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180408-cote-ivoire-abidjan-travaux-pont-felix-houphouet-boigny-lagune-ebrie" target="_blank"&gt;Côte d'Ivoire: inauguration des travaux du pont Félix-Houphouët-Boigny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les travaux de réhabilitation du pont Félix-Houphouët-Boigny ont été officiellement lancés ce vendredi 6 avril à Abidjan. Vieux d'une soixantaine d'années, le pont Félix-Houphouët-Boigny, achevé en 1957 avait besoin d'une sérieuse cure de rajeunissement. Et si les travaux ont officieusement débuté il y a quatre mois, c'est ce vendredi que le Premier ministre Amadou Gon Coulibaly a procédé à l'inauguration officielle du chantier qui durera encore 26 mois : « Le pont Félix-Houphouët-Boigny a toujours été le passage obligé du trafic à destination et en provenance du port d’Abidjan avec plus de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>En Côte d’Ivoire, qui sont réellement les classes moyennes ? - The Conversation France</title><link>http://theconversation.com/en-cote-divoire-qui-sont-reellement-les-classes-moyennes-93111</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2DEbgIOZVWbasNZCXRjkYqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 22:22:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/en-cote-divoire-qui-sont-reellement-les-classes-moyennes-93111" target="_blank"&gt;En Côte d’Ivoire, qui sont réellement les classes moyennes ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le supermarche Hayat, à Abidjan. Hanay/Wikimedia, CC BY-SA Christian Bouquet (LAM CNRS, Sciences Po Bordeaux), Anne Bekelynck (PAC-CI, ANRS Côte d’Ivoire) et Dominique Darbon (LAM CNRS, Sciences Po Bordeaux) ont participé à la rédaction de cet article. Certains auteurs estiment que 80 % des membres de la classe moyenne mondiale vivront en dehors des pays riches en 2030. Or, on attend beaucoup de cette « classe moyenne » pour le développement des pays émergents, notamment parce qu’elle est censée doper la consommation, donc favoriser la croissance, et contribuer à une stabilisation politique...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation France</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Pascal Affi N'Guessan veut faire gagner le FPI avec ou sans Gbagbo - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201803020272.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVsbcA8t8QQjeJevJ1o74AqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 08:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201803020272.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Pascal Affi N'Guessan veut faire gagner le FPI avec ou sans Gbagbo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les prochaines élections locales et régionales représentent un défi pour le Front Populaire Ivoirien (FPI). Le parti de Laurent Gbagbo est en proie à des divisions internes et veut se tester avant la présidentielle. La Côte d'Ivoire se prépare à retourner aux urnes cette année. Il s'agit des élections locales et régionales dont la date reste à être fixée. Un grand défi pour le Front Populaire Ivoirien (FPI) de l'ex-président Laurent Gbagbo qui risque de se présenter en rang dispersé. Depuis la crise post-électorale de 2011 et le départ de son leader à la Haye où il est jugé par la Cour péna...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:2018, année Félix Houphouët-Boigny - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801300621.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDHexLfdkfEj94rEAUOCCkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 11:50:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801300621.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:2018, année Félix Houphouët-Boigny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 7 décembre 1993, ce qui fera 25 ans cette année, disparaissait Félix Houphouët-Boigny, le premier Président de la Côte d'Ivoire, après un règne de 33 ans. Avant de prendre les rênes de son pays, il avait dirigé le premier syndicat des agriculteurs africains, siégé au parlement français et il avait été membre de plusieurs gouvernements français. Il avait aussi créé et dirigé le Rassemblement démocratique africain (Rda), formation politique regroupant les anciennes colonies françaises d'Afrique et qui mènera le combat pour l'indépendance du continent. Durant son long règne, Houphouët-Boign...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Alpha Blondy - "Les hommes politiques doivent libérer le pays" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801090725.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIzCb9AypyowPqwIHBhKGIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:59:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801090725.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Alpha Blondy - "Les hommes politiques doivent libérer le pays"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour cette nouvelle année, s'est ouvert en exclusivité à Fraternité Matin et appelle à la paix. Cela faisait longtemps qu'Alpha Blondy n'avait pas joué à Abidjan. Pour la fin de l'année 2017, vous avez offert, aux Ivoiriens, un concert mémorable le 24 décembre 2017 au stade de l'Université Félix Houphouët-Boigny. Quelles sont vos impressions après ces retrouvailles ? C'est un sentiment de joie. Mais je crois que tout le mérite revient aux organisateurs. Ce sont eux qui ont mis les petits plats dans les grands pour que ce concert devienne une réalité. Cela fait en effet longtemps que je n'ai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Armée ivoirienne - Des coups de feu en guise de meilleurs vœux - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201801080149.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcCTfQ2vJUh2RUevoCWl7QqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 08:40:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201801080149.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Armée ivoirienne - Des coups de feu en guise de meilleurs vœux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A cette allure, ils finiront par en avoir l'habitude. Depuis deux ans, à l'occasion du Nouvel An, les Ivoiriens n'ont pas seulement droit aux simples pétards ou aux traditionnels feux d'artifice, mais à de vrais coups de feu tirés avec de vraies armes de guerre. Comme pour sacrifier à cette vilaine tradition qui est en train de s'installer au pays d'Houphouët, vendredi dernier, des tirs ayant fait un mort et un blessé ont opposé le Centre de coordination des décisions opérationnelles (CCDO), une unité d'intervention mixte, naguère basée à Abidjan, au 3e bataillon de Bouaké. Encore et toujou...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>