<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Crédit-bail - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREozZDJSeEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:06:53 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Leasing: Deuxièmes Assises nationales - L'Économiste</title><link>https://leconomiste.com/article/1037552-leasing-deuxiemes-assises-nationales</link><guid isPermaLink="false">CBMiTGh0dHBzOi8vbGVjb25vbWlzdGUuY29tL2FydGljbGUvMTAzNzU1Mi1sZWFzaW5nLWRldXhpZW1lcy1hc3Npc2VzLW5hdGlvbmFsZXPSAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://leconomiste.com/article/1037552-leasing-deuxiemes-assises-nationales" target="_blank"&gt;Leasing: Deuxièmes Assises nationales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Économiste&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Le leasing marocain finance le développement durable» est le thème choisi pour les deuxièmes Assises nationales du leasing, organisées par l'APSF ce jeudi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://leconomiste.com">L'Économiste</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/6wncjjifxPX7zZeoe3LmWwOi6g6qd9EAwHc_QwDdn8tO4Oe2b2xgCNVe1wdqsmIb1thB1EspT-jbNqwXCFwDnxOk4Djg7op_yxSRk23RkMUcOTF0Rj94oG7VHz-ZQknl0k4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Le Matin - Les Assises nationales du leasing demain à Casablanca - LE MATiN</title><link>https://lematin.ma/journal/2018/assises-nationales-leasing-casablanca/306025.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vbGVtYXRpbi5tYS9qb3VybmFsLzIwMTgvYXNzaXNlcy1uYXRpb25hbGVzLWxlYXNpbmctY2FzYWJsYW5jYS8zMDYwMjUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lematin.ma/journal/2018/assises-nationales-leasing-casablanca/306025.html" target="_blank"&gt;Le Matin - Les Assises nationales du leasing demain à Casablanca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LE MATiN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Association professionnelle des sociétés de financement (APSF) organise demain, 6 décembre, les deuxièmes assises nationales du leasing à Casablanca.&lt;/p&gt;</description><source url="https://lematin.ma">LE MATiN</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/C28mVLOwmH7LKmeh5SW7gW5Cy_tMTMCfKWEmlJixyYI0Tjlx8e0B5BqKzis6ffkaaM0sdYilQ8YTv9uxyErWsk_36d5tyegB47mtMF1MKIsOP77plZHvgqJp3X2LGtYu1yafODQ7xyg0c02ZbnlDy-zh_oS-Yhw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Leasing : Vers un verdissement des financements - laquotidienne.ma</title><link>https://www.laquotidienne.ma/web-tv-details/leasing-vers-un-verdissement-des-financements</link><guid isPermaLink="false">CBMiWWh0dHBzOi8vd3d3LmxhcXVvdGlkaWVubmUubWEvd2ViLXR2LWRldGFpbHMvbGVhc2luZy12ZXJzLXVuLXZlcmRpc3NlbWVudC1kZXMtZmluYW5jZW1lbnRz0gEA</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.laquotidienne.ma/web-tv-details/leasing-vers-un-verdissement-des-financements" target="_blank"&gt;Leasing : Vers un verdissement des financements&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;laquotidienne.ma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Financement de plus de 12.000 projets d'investissement totalisant près de 10,4 milliards de dirhams à fin septembre 2018. leasing ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.laquotidienne.ma">laquotidienne.ma</source></item><item><title>Laval - Laval. Gruau se lance dans la location de véhicules longue durée - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/laval-53000/laval-gruau-se-lance-dans-la-location-de-vehicules-longue-duree-6108920</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8QJSivVExZ4M7as_wgbXsqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:31:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/laval-53000/laval-gruau-se-lance-dans-la-location-de-vehicules-longue-duree-6108920" target="_blank"&gt;Laval - Laval. Gruau se lance dans la location de véhicules longue durée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leader sur le marché européen, le constructeur et carrossier Gruau, basé à Saint-Berthevin, près de Laval (Mayenne), a lancé en juin 2018 G’Lease. Cette « offre sur mesure » de location de véhicule utilitaire transformé est « destinée aux professionnels dont les besoins sortent des standards ». En six mois, deux cents devis ont été signés. G’Lease (bail en anglais) est le nom d’une offre sur mesure qui répond aux professionnels « de plus en plus nombreux » qui ont recours à la location longue durée. Lancée en juin 2018, elle marche plutôt bien puisque « deux cents devis ont été signés en si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>BMW s’intéresse lui aussi à la blockchain - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/bmw-et-la-campagne-blockchain-pour-quels-services-774</link><guid isPermaLink="false">CAIiELW8jORWBmUVZ6uwhby_m2EqFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:42:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/bmw-et-la-campagne-blockchain-pour-quels-services-774" target="_blank"&gt;BMW s’intéresse lui aussi à la blockchain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BMW, le célèbre constructeur automobile allemand annonce la mise en place d’un programme de développement qui devra tirer avantage des technologies blockchain. Baptisée « BMW Financial Services Collaboration Lab, » cette stratégie permettra au groupe de proposer au public une nouvelle gamme de services financiers. Au cours de cette campagne, les équipes des 6 startups participantes réfléchiront par exemple sur la faisabilité et la rentabilité d’une plateforme en ligne où les clients se procureraient leurs codes QR. Elles se pencheront aussi sur la vérification de l’identité et de l’historiq...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Banque. Transfert à haut risque chez Natixis - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/banque-transfert-haut-risque-chez-natixis-664487</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHW-1_O9XZGXidtUCs1HF9EqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/banque-transfert-haut-risque-chez-natixis-664487" target="_blank"&gt;Banque. Transfert à haut risque chez Natixis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annoncé début septembre, le rachat de plusieurs activités de Natixis et de certaines de ses filiales par la maison mère BPCE (Banque Populaire, Caisse d’Épargne) suscite une forte inquiétude chez les 2 700 salariés qui devraient faire l’objet de ce transfert. Au point que quatre syndicats du groupe (CFTC, CGT, SNB, UNSA) appellent à la grève aujourd’hui. Trois rassemblements sont ainsi prévus à Paris devant le siège de la BPCE, ainsi qu’à Caen et Reims devant les centres EuroTitres, qui assurent la conservation de titres chez Natixis. Les activités affacturage, cautions et garanties, crédit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Le Bourget: série de commandes pour Airbus et Boeing, et les motoristes - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/le-bourget-serie-de-commandes-pour-airbus-et-boeing-et-les-motoristes_481340</link><guid isPermaLink="false">CAIiELm1RJ-r5RldyErJ_yV06Y4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:20:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/le-bourget-serie-de-commandes-pour-airbus-et-boeing-et-les-motoristes_481340" target="_blank"&gt;Le Bourget: série de commandes pour Airbus et Boeing, et les motoristes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Airbus A350-1000 en démonstration au salon du Bourget le 19 juin 2017 près de Paris-AFP/ERIC PIERMONT L'avionneur européen Airbus et son concurrent américain Boeing se sont livrés lundi à un premier duel de commandes à l'ouverture jour du salon aéronautique international du Bourget, tandis que CFM International a annoncé plusieurs contrats de motorisation d'avions. AIRBUS Logo Airbus le 20 mars 2017 à Bouguenais (Loire-Atlantique)-AFP/Archives/LOIC VENANCE - La société de location-vente GE Capital (GECAS) a signé une commande ferme pour 100 appareils de la famille des A320neo d'une valeur t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Daimler investit dans l'appli de financement AutoGravity - Sciences et Avenir.fr</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/daimler-investit-dans-l-appli-de-financement-autogravity_110551</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFIOWrKdpySo1QntJwbovEqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 22:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/high-tech/daimler-investit-dans-l-appli-de-financement-autogravity_110551" target="_blank"&gt;Daimler investit dans l'appli de financement AutoGravity&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FRANCFORT (Reuters) - Daimler a annoncé mardi investir dans l'application de financement et de crédit-bail automobile AutoGravity, disponible sur smartphone. Le groupe industriel allemand entend mettre sur pied une plate-forme de services financiers. AutoGravity recense de multiples marques et modèles de véhicules et permet à différents constructeurs automobiles et prestataires de services financiers de proposer du crédit automobile par smartphone. (Ilona Wissenbach, Wilfrid Exbrayat pour le service français)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir.fr</source></item><item><title>Salon de l’auto – L’inspection économique a enregistré moins d’infractions cette année au salon de l’auto - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/03/10/news/salon-de-lauto-linspection-economique-a-enregistre-moins-dinfractions-cette-annee-au-salon-de-lauto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM9y7z5ayLI8_-UmU9IX74qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 16:44:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/03/10/news/salon-de-lauto-linspection-economique-a-enregistre-moins-dinfractions-cette-annee-au-salon-de-lauto/" target="_blank"&gt;Salon de l’auto – L’inspection économique a enregistré moins d’infractions cette année au salon de l’auto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le code de bonne conduite, les recommandations et les lignes directrices pour le secteur automobile portent leurs fruits, indique vendredi le ministre de l’Economie et des Consommateurs Kris Peeters, à la lecture des résultats des contrôles effectués par l’inspection économique lors du dernier salon de l’auto organisé en janvier dernier. « Il y a une amélioration significative du respect des dispositions relatives à la fixation des prix, les rabais et les pratiques commerciales trompeuses », annonce Kris Peeters. Le nouveau phénomène du leasing privé, permettant à un automobiliste de louer ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>China Aircraft Leasing achète 50 Boeing 737MAX pour 5,8 milliards de dollars - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/china-aircraft-leasing-achete-50-boeing-737max-pour-5-8-milliards-de-dollars_480323</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ8tYDDLUSgXpwNB5LVnZgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 11:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/china-aircraft-leasing-achete-50-boeing-737max-pour-5-8-milliards-de-dollars_480323" target="_blank"&gt;China Aircraft Leasing achète 50 Boeing 737MAX pour 5,8 milliards de dollars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HONG KONG (Reuters) - China Aircraft Leasing Group Holdings (CALC) a annoncé jeudi l'achat auprès de Boeing de 50 exemplaires du 737MAX pour un prix catalogue global de 5,8 milliards de dollars (5,2 milliards d'euros). L'opération sera financée par des emprunts et le fonds de roulement, a précisé le loueur basé à Hong Kong dans un avis boursier. China Aircraft, qui détient et gère actuellement 87 appareils, a ajouté que le prix d'achat des 50 appareils serait inférieur au tarif catalogue, en raison des remises que Boeing devrait accorder conformément aux pratiques du secteur. La livraison d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le leasing, le produit financier qui relance les ventes d’auto - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/le-leasing-le-produit-financier-qui-relance-les-ventes-d-auto_445530</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKefGChdohMMfcGFCnjXyO8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 01:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/le-leasing-le-produit-financier-qui-relance-les-ventes-d-auto_445530" target="_blank"&gt;Le leasing, le produit financier qui relance les ventes d’auto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la première fois depuis 2011, la livraison de voitures particulières neuves a dépassé les 2 millions d’unités en France en 2016, selon le Comité des constructeurs français d'automobiles (CCFA). A l’origine de ce rebond on chercherait en vain une percée technologique, un nouveau moteur hybride ou de nouvelles peintures personnalisées. En réalité, c’est un produit financier qui déclenche le turbo chez les concessionnaires: la location avec option d’achat (LOA), couramment appelé le "leasing". Après un bond de 44% sur 2015, ce crédit, qui intègre l’entretien et la possibilité de d’acquéri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Airbus décroche une grosse commande auprès d'Aviation Capital - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/finance-et-marche/airbus-decroche-une-grosse-commande-aupres-d-aviation-capital_447145</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjvyEplwAkdfmb7ALbqrF4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 07:02:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/finance-et-marche/airbus-decroche-une-grosse-commande-aupres-d-aviation-capital_447145" target="_blank"&gt;Airbus décroche une grosse commande auprès d'Aviation Capital&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS/SHANGHAI/DUBAI (Reuters) - Airbus a décroché mardi une commande de 3,8 milliards de dollars (3,6 milliards d'euros) auprès de la société américaine de leasing Aviation Capital Group (ACG) et pourrait remporter une autre commande de l'ordre de quatre milliards de dollars auprès de la Bank of Communications Financial Leasing, basée à Shanghai. L'annonce de cette dernière commande, qui porte sur 42 appareils monocouloirs, pourrait être faite à l'occasion de la conférence de presse organisée mercredi par le constructeur aéronautique sur le bilan de ses commandes et livraisons 2016. La com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La Socgen peut-elle surfer sur la vague de la mobilité? - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-societe-generale-introduit-ald-location-automobile-de-longue-duree-en-bourse_480394</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdOx6AEMRx7vlhlVJ_5ek8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 22:25:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/la-societe-generale-introduit-ald-location-automobile-de-longue-duree-en-bourse_480394" target="_blank"&gt;La Socgen peut-elle surfer sur la vague de la mobilité?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ALD séduit. La filiale de la Société Générale spécialisée dans la location de longue durée (LLD) et numéro trois mondial de la gestion de flotte, fera son entrée en Bourse à Paris, vendredi 16 juin, à un prix fixé à 14,30 euros par titre. 20% de son capital est mis sur le marché pour lever 1,16 milliard d'euros. ALD serait ainsi valorisée entre 5,7 d’euros. A la veille de l’introduction –la plus importante depuis l’entrée en Bourse du gérant d’actifs Amundi en 2015 - l’opération, largement sursouscrite selon les banques chefs de file (Crédit Suisse, JPMorgan et SG CIB), avait largement trou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les loueurs d'avions, stars du salon du Bourget - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/salon-du-bourget/salon-du-bourget-les-loueurs-d-avions-stars-de-la-premiere-journee_481299</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuWtKXZhYnshxisUB4fVwkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 17:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/salon-du-bourget/salon-du-bourget-les-loueurs-d-avions-stars-de-la-premiere-journee_481299" target="_blank"&gt;Les loueurs d'avions, stars du salon du Bourget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leurs noms sont peu connus. Les spécialistes du leasing aéronautique, Aercap, Gecas ou BOC, sont pourtant une des briques les plus importantes de l'écosystème de l'aviation commerciale. Ces acteurs discrets, qui achètent et louent les avions aux compagnies aériennes, ont encore démontré leur puissance de feu en ouverture du salon du Bourget, en passant les premières grosses commandes du salon: 100 A320neo et 20 Boeing 737 MAX 10 pour l'américain Gecas (filiale de GE), 30 long-courriers 787-9 pour le koweïti Alafco, 10 737 MAX 10 pour le singapourien BOC, ou encore 12 A321neo pour Air Lease ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Tarbes. Le bâtiment 116 fait encore polémique - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/11/2554131-le-batiment-116-fait-encore-polemique.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPOI6koj73RR20Qm8OxPlkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 01:49:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/11/2554131-le-batiment-116-fait-encore-polemique.html" target="_blank"&gt;Tarbes. Le bâtiment 116 fait encore polémique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme on pouvait s'y attendre, le ton est monté sur la délibération portant sur la cession du bâtiment 117 à l'Arsenal à M.Louit au prix de 1,050003 M€. Un dossier qui a donné lieu à une surenchère incroyable et à une passe d'armes entre M.Louit et M.Ducastaing dans nos colonnes. Michèle Pham (PS) s'interroge sur la surenchère de 295.000 € au départ à plus d'un million d'euros à l'arrivée. «Il doit y avoir un trésor caché dans le sous-sol» ironise-elle, tout en s'interrogeant sur le coût de dépollution et sur les projets économiques des deux investisseurs. «Le prix nous laisse penser que M....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Près d'un tiers des automobilistes optent pour la location - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/conso/pres-d-un-tiers-des-automobilistes-optent-pour-la-location-7787488645</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAUyUqm5ZDOY__OCd17Ha8qFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 05:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/conso/pres-d-un-tiers-des-automobilistes-optent-pour-la-location-7787488645" target="_blank"&gt;Près d'un tiers des automobilistes optent pour la location&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Près d'un tiers des automobilistes optent pour la location Location avec option d'achat (LOA) a la cote. Aujourd'hui, près d’un particulier sur cinq opte pour cette formule, contre à peine 5% en 2010. Même engouement, avec la longue durée (la LDD) pour un Français sur dix. Tout cela se fait au détriment du bon vieux financement classique via un crédit ou via ses économies, qui a du plomb dans l'aile. Il représentait plus de 90 % des transactions en 2010 ; il est aujourd'hui de 70%. La formule est intéressante par rapport à un crédit classique, d'autant que les offres sont très alléchantes :...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>Location de voiture : elle séduit 29% des français - Auto Plus</title><link>http://news.autoplus.fr/Location-LOA-LLD-Achat-Economie-1513948.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN01-D4m1_N7BP3KSZEgpmIqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.autoplus.fr/Location-LOA-LLD-Achat-Economie-1513948.html" target="_blank"&gt;Location de voiture : elle séduit 29% des français&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le marché de la LOA/LLD est de plus en plus important en France. Pourquoi les français sont-ils si nombreux à privilégier la location à l'achat d'une voiture ? De plus en plus d'automobilistes préfèrent la location à l'achat d'une voiture. Pas d'entretien à assumer, des mensualités négociables, la possibilité de changer de véhicule plus fréquemment et de choisir le modèle que l'on veut sans penser à la décote (prix de reprise négocié à l'avance), la location apparaît comme une alternative sans prise de tête. Les français l'ont bien compris et sont désormais près d'un tiers à passer par ce m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>Comment le crédit dope l’industrie auto - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/banques/location-avec-option-d-achat-comment-le-credit-dope-l-industrie-auto_459137</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzhT3Ormm1J6AZsz777OicqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:40:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/banques/location-avec-option-d-achat-comment-le-credit-dope-l-industrie-auto_459137" target="_blank"&gt;Comment le crédit dope l’industrie auto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le meilleur carburant de la relance de l’industrie auto? La finance! Les chiffres publiés ce matin par l’Association des sociétés financières (ASF), qui regroupe les organismes de crédit de France, en donnent la preuve. En 2016, pour les particuliers, la location avec option d’achat (LOA) a bondi de 32%. En vingt ans, les montants de ce crédit, qui intègre la possibilité d'acquérir le véhicule à terme et bien souvent l'entretien, a plus que triplé: il est passé de 868 millions d’euros en 1998 à 2,6 milliards d’euros en 2016. Parallèlement, le classique crédit auto est lui en baisse, de 9% e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les valeurs à suivre à la Bourse de Paris - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/finance-et-marche/les-valeurs-a-suivre-a-la-bourse-de-paris_447173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOaSMi2pE1j4BwwAeWryNQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:21:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/finance-et-marche/les-valeurs-a-suivre-a-la-bourse-de-paris_447173" target="_blank"&gt;Les valeurs à suivre à la Bourse de Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Les valeurs à suivre mercredi à la Bourse de Paris, attendue sans grand changement à l'ouverture alors que les investisseurs à travers le monde attendent à 17h00 la première conférence de presse de Donald Trump depuis sa victoire à l'élection présidentielle américaine. A 8h30, le future CAC est quasiment stable (-0,01%). * PSA a fait état mercredi d'une accélération de ses ventes mondiales à 3,146 millions de véhicules, repassant la barre des trois millions pour la première fois depuis la crise de 2012, la performance de la marque Peugeot en Europe et en Iran éclipsant les...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Laroque-d'Olmes. La mairie débourse 250 000€ pour des photocopieurs - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2016/11/09/2455602-la-mairie-debourse-250-000e-pour-des-photocopieurs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw5qPcSG3oFt_cGADqUFRUqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 17:39:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2016/11/09/2455602-la-mairie-debourse-250-000e-pour-des-photocopieurs.html" target="_blank"&gt;Laroque-d'Olmes. La mairie débourse 250 000€ pour des photocopieurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le bulletin municipal qui sera bientôt distribué, le maire de Laroque d'Olmes, Patrick Laffont, fait toute la lumière sur l'incroyable histoire des photocopieurs de la municipalité qui a coûté, pour l'heure, 250 000€ au contribuable. Pris dans un "engrenage surréaliste", selon l'ancien directeur des services du village, le précédent conseil municipal s'est engagé dans des contrats en "leasing" en cascade sans jamais pouvoir rembourser les premiers. "Et au détriment de toutes les règles de marchés publics", souligne l'actuel maire. Une sorte de spirale infernale de laquelle essaie de so...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Une VW Polo suréquipée pour 150€/mois, bon plan ? - Auto Plus</title><link>http://news.autoplus.fr/Volkswagen/Polo/Volkswagen-Polo-S%C3%A9rie-sp%C3%A9ciale-Prix-Location-1512663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN3T7Cp8L5y_wvXPn1QMTMqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.autoplus.fr/Volkswagen/Polo/Volkswagen-Polo-S%C3%A9rie-sp%C3%A9ciale-Prix-Location-1512663.html" target="_blank"&gt;Une VW Polo suréquipée pour 150€/mois, bon plan ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vous avez envie d'une petite citadine sympa, accessible financièrement, mais pas trop dépouillée non plus ? Pourquoi ne pas opter pour cette offre de location ? Jusqu'au 31 janvier 2017, Volkswagen fait une offre plutôt alléchante sur une version riche en équipementsde la Polo, et ce par le biais d'une location. C'est donc cette promo que nous avons choisi de décrypter cette semaine, histoire de voir si c'est une bonne affaire, ou pas ! En fait, il s'agit d'une location avec option d'achat (LOA) sur 37 mois (trois ans et un mois) et 30 000 km. Comme son nom l'indique, la LOA offre le choix ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>Le Bourget : série de commandes pour Airbus et Boeing, et les motoristes - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/traf/eco/le-bourget-serie-de-commandes-pour-airbus-et-boeing-et-les-motoristes-549681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOPhq0MC72l0iAfdek1BSoqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:43:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/traf/eco/le-bourget-serie-de-commandes-pour-airbus-et-boeing-et-les-motoristes-549681" target="_blank"&gt;Le Bourget : série de commandes pour Airbus et Boeing, et les motoristes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’avionneur européen Airbus et son concurrent américain Boeing se sont livrés lundi à un premier duel de commandes à l’ouverture jour du salon aéronautique international du Bourget, tandis que CFM International a annoncé plusieurs contrats de motorisation d’avions. AIRBUS – La société de location-vente GE Capital (GECAS) a signé une commande ferme pour 100 appareils de la famille des A320neo d’une valeur totale dépassant les 10 milliards de dollars au prix catalogue. Cette nouvelle commande porte à près de 600 le nombre d’avions commandés par le loueur dont 220 de la famille des A320neo, la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Le Seat Ateca (2017) déjà en location à 245€/mois - Auto Plus</title><link>http://news.autoplus.fr/Seat/Ateca/Seat-Ateca-location-promotion-prix-1513522.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEuA9Fh_-xNgbMBQHpmS_0qGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:48:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.autoplus.fr/Seat/Ateca/Seat-Ateca-location-promotion-prix-1513522.html" target="_blank"&gt;Le Seat Ateca (2017) déjà en location à 245€/mois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Commercialisé depuis l'été 2016, le SUV espagnol Ateca est proposé en location longue durée avec entretien et garantie inclus. Cela vaut-il le coup? Réponse. De plus en plus de constructeurs choisissent de soutenir le lancement d'un nouveau véhicule en proposant des promos sur des locations longue durée (LLD) ou avec option d'achat (LOA). Cette semaine, nous avons décidé d'analyser l'offre de financement du tout nouveau SUV espagnol, le Seat Ateca. Pour mieux le faire connaître, Seat a choisi une offre de location longue durée (LLD) sur 48 mois (4 ans) et 40 000 km. L'entretien et la garant...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>La Belgique dans le top 3 européen pour les voitures électriques et au gaz - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/01/16/news/la-belgique-dans-le-top-3-europeen-pour-les-voitures-electriques-et-au-gaz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEw9XC9QTV56o7kBdw1EwwqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 15:36:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/01/16/news/la-belgique-dans-le-top-3-europeen-pour-les-voitures-electriques-et-au-gaz/" target="_blank"&gt;La Belgique dans le top 3 européen pour les voitures électriques et au gaz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique vient de se hisser dans le top 3 des pays européens comptant proportionnellement le plus de voitures électriques ou disposant d’une propulsion au gaz naturel, selon des chiffres livrés lundi par l’European Alternative Fuels Observatory en marge du salon de l’Auto. On dénombre ainsi actuellement 5.194 voitures électriques sur les routes belges, dont 3.732 en Flandre. De plus, 5.372 véhicules roulant au gaz naturel sont enregistrés en Belgique, soit une augmentation de plus de 100% en un an à peine. Les voitures privées bénéficiant d’une motorisation verte jouissent depuis l’année...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ce fléau des sociétés fantômes qui pollue l'économie - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/escroquerie-le-fleau-des-societes-fantomes-ephemeres-qui-pollue-l-economie_486114</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFClqHPwx_3M-6iG6J71mI4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/escroquerie-le-fleau-des-societes-fantomes-ephemeres-qui-pollue-l-economie_486114" target="_blank"&gt;Ce fléau des sociétés fantômes qui pollue l'économie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olivier Goy dirige Lendix, une plateforme en ligne de prêt participatif aux TPE-PME. Début 2016, une société parvient à emprunter 500.000 euros à des particuliers via son site pour financer le développement de son activité. Extrait Kbis, compte de résultat, pièces d’identité des mandataires, pitch du projet… L’entreprise et ses dirigeants ont fourni toutes les pièces justificatives requises en bonne et due forme et remboursent leur prêt chaque mois en temps et en heure. «Petit à petit, nous avons eu des soupçons sur leur dossier, se souvient Olivier Goy. Des incohérences entre leurs propos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les concessions bradent: c'est le moment d'acheter - Auto Plus</title><link>http://news.autoplus.fr/Achat-Neuf-Occasion-Bonnes-affaires-Concessionnaire-1514529.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPUIJ7TSxzTzkj34FJBSioqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 18:12:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.autoplus.fr/Achat-Neuf-Occasion-Bonnes-affaires-Concessionnaire-1514529.html" target="_blank"&gt;Les concessions bradent: c'est le moment d'acheter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est le moment de faire de bonnes affaires chez les concessionnaires. Auto Plus a enquêté pour dénicher les 100 modèles les plus remisés (jusqu'à -31%). Dans un marché de la voiture neuve chamboulé par un feuilleton dieselgate à multiples rebondissements, c'est la révolution dans les réseaux constructeurs. En l'espace d'un an, le marché du neuf a été sacrément bouleversé notamment à cause de la chute des ventes des diesels et de la progression des locations longue durée (LLD) ou avec option d'achat (LOA) qui séduisent de plus en plus. Des stocks à liquider Alors qu'ils disposent d'importan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>Toulouse. Les ex-patrons toulousains en fuite fixés sur leur sort dés lundi - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/06/16/2595261-ex-patrons-toulousains-fuite-fixes-sort-lundi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7ro3_6pJ4L8dn_RPmiaZ4qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 16:51:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/06/16/2595261-ex-patrons-toulousains-fuite-fixes-sort-lundi.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Les ex-patrons toulousains en fuite fixés sur leur sort dés lundi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpellés mardi à l’île Maurice, après avoir fui la France, Jonathan Sicart et son épouse Carine Sicart-Callejo, ex-patrons de la société Callejo-transports, près de Toulouse, devraient passer le week-end en prison. Aujourd'hui, la motion de remise en liberté du couple, déposée par leurs avocats, a été débattue devant la justice mauricienne (cour de district de Port-Louis). Mais la magistrate a demandé aux avocats d’apporter « d’autres éclaircissements » dans cette affaire avant qu’elle ne se prononce, ce lundi 19 juin, sur le maintien ou non en détention des anciens patrons de Callejo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Les juges veulent pouvoir confisquer les voitures de leasing - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/01/23/news/les-juges-veulent-pouvoir-confisquer-les-voitures-de-leasing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQquVAYPy93rxuZiLNBDK4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 06:12:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/01/23/news/les-juges-veulent-pouvoir-confisquer-les-voitures-de-leasing/" target="_blank"&gt;Les juges veulent pouvoir confisquer les voitures de leasing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si un conducteur n’est pas le propriétaire d’une voiture avec laquelle il a provoqué des dégâts, il n’y a pour le juge aucune possibilité de confiscation. Le CD&amp;V a préparé une proposition de loi pour changer cela, rapporte lundi le quotidien flamand De Standaard. A l’heure actuelle, les juges de police ne peuvent confisquer un véhicule que si le contrevenant est également le propriétaire de celui-ci. « Des auteurs d’infractions routières, incorrigibles, conduisent délibérément avec la voiture de quelqu’un d’autre, ils se déchaînent sur la route et restent totalement impunis », affirme le j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ford Ka+ (2017) : à 99€/mois, c'est intéressant ? - Auto Plus</title><link>http://news.autoplus.fr/news/1512832/Ford-Ka--Prix-Location-LOA</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPFwSTi_7qjccOSNz5lrusqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.autoplus.fr/news/1512832/Ford-Ka--Prix-Location-LOA" target="_blank"&gt;Ford Ka+ (2017) : à 99€/mois, c'est intéressant ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vous avez besoin d'une citadine basique, pratique et qui ne vous coûte pas trop cher ? Peut être que cette offre sur la Ford Ka+ pourrait faire l'affaire... La nouvelle Ford Ka change de nom et de catégorie. Baptisée KA+, elle passe dans la catégorie des citadines grâce à une croissance de 30 cm en longueur et devient ainsi une rivale de la Dacia Sandero. Pour mieux la faire connaître, Ford propose une offre de location que nous avons choisi d'analyser cette semaine . Il s'agit d'une location avec option d'achat (LOA) sur 4 ans et 40.000 km. Cette offre est sans condition mais un apport de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>Accord pour financer les 17 premiers Airbus commandés par l'Iran - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/finance-et-marche/accord-pour-financer-les-17-premiers-airbus-commandes-par-l-iran_437378</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9ECq6KNf6fO_ZzowVBFBQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 18:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/finance-et-marche/accord-pour-financer-les-17-premiers-airbus-commandes-par-l-iran_437378" target="_blank"&gt;Accord pour financer les 17 premiers Airbus commandés par l'Iran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SINGAPOUR/ANKARA (Reuters) - L'Iran est parvenu à un accord avec une société étrangère de leasing pour financer les 17 premiers avions que le pays compte acheter à Airbus, permettant de débloquer les importations d'appareils à la suite de la levée des sanctions, a-t-on appris de sources proches du dossier. L'accord supprime un obstacle majeur pour la garantie de la première tranche d'avions, à la suite de mois d'incertitudes sur le financement et de l'opposition politique entre les Etats-Unis et l'Iran, ont précisé ces sources, tout en ajoutant que des mois de discussions avaient fait émerg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Blablacar : de l'intermédiation à la location-vente de véhicules - ZDNet France</title><link>http://www.zdnet.fr/actualites/blablacar-de-l-intermediation-a-la-location-vente-de-vehicules-39850858.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVwCV1UXmmx32QeJ2jqafEqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.zdnet.fr/actualites/blablacar-de-l-intermediation-a-la-location-vente-de-vehicules-39850858.htm" target="_blank"&gt;Blablacar : de l'intermédiation à la location-vente de véhicules&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans l'univers de l'intermédiation, il faut agir vite sinon le risque est de faiblir très vite sous les assauts de la concurrence. Les victimes sont ainsi déjà nombreuses dans le secteur de la livraison de repas à domicile et dans le segment du covoiturage, BlaBlaCar entend innover pour garder ses positions de plus en plus contestées. La plate-forme française va ainsi sortir de son seul rôle d'intermédiaire et ne va plus se contenter de mettre en relation chauffeurs et voyageurs. Elle entend désormais proposer des voitures en location vente à ses meilleurs membres appelés "Ambassadeurs". ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Le florissant secteur du financement d'avions se fissure - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-florissant-secteur-du-financement-d-avions-se-fissure_624378</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUmvNMcYovfTeyX7qoo0XMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-florissant-secteur-du-financement-d-avions-se-fissure_624378" target="_blank"&gt;Le florissant secteur du financement d'avions se fissure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Anshuman Daga et Tim Hepher HONG KONG (Reuters) - Des signes de fléchissement apparaissent dans l'industrie florissante du financement aéronautique car la hausse des taux d'intérêt et des cours pétroliers associée à une concurrence féroce bouleversent un secteur qui a connu un essor sans précédent et attiré un déluge de capitaux chinois. De récentes conférences organisées à Hong Kong ont réuni plus d'un millier de financiers, juristes et dirigeants de compagnies aériennes pour faire le point sur un secteur qui pèse pas moins de 280 milliards de dollars (245 milliards d'euros). Mais les ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Crédit Agricole SA "sur les rails" après de solides résultats trimestriels - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/credit-agricole-sa-sur-les-rails-apres-de-solides-resultats-trimestriels_624474</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKJPmr4fZzdfKXdxIXwWyYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:34:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/credit-agricole-sa-sur-les-rails-apres-de-solides-resultats-trimestriels_624474" target="_blank"&gt;Crédit Agricole SA "sur les rails" après de solides résultats trimestriels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crédit Agricole SA, l'entité cotée du groupe bancaire mutualiste, s'est dit mercredi en bonne voie pour atteindre ses objectifs stratégiques après une progression robuste de ses bénéfices au troisième trimestre. "Nous sommes réellement, totalement sur les rails pour obtenir tous les objectifs que nous nous étions fixés" pour l'horizon 2019 et "le groupe est bien armé pour prospérer sur tous ses marchés", s'est félicité Philippe Brassac, le directeur général de "CASA" lors d'une conférence de presse. De juillet à fin septembre, la banque verte a engrangé un bénéfice net de 1,1 milliard d'eur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Euromag, l’expert du véhicule itinérant sur-mesure - Auto-Moto</title><link>http://www.auto-moto.com/dossier/euromag-lexpert-vehicule-itinerant-mesure-182450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfQPzEVj-DfBvrEL9nE-JQqGQgEKhAIACoHCAowufD8CjD5xYkDMKmX0QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 15:57:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.auto-moto.com/dossier/euromag-lexpert-vehicule-itinerant-mesure-182450.html" target="_blank"&gt;Euromag, l’expert du véhicule itinérant sur-mesure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto-Moto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis plus de 50 ans, Euromag conçoit, fabrique et commercialise des camions et remorques magasin pour le commerce itinérant alimentaire. Avec des conceptions sur-mesure, l’entreprise répond à tous les besoins du client dans le cadre de son projet. De la remorque au poids lourd Fondée et basée à Panissières, dans le département de la Loire en 1964, Euromag est spécialisée dans la conception de véhicules principalement destinés aux métiers de bouche : boucher, fromager, poissonnier, pizza… et également à d’autres métiers que ceux de l’alimentaire, avec par exemple, des camions transformés e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.auto-moto.com">Auto-Moto</source></item><item><title>Tesla gagne enfin de l’argent - CNET France</title><link>https://www.cnetfrance.fr/news/tesla-gagne-enfin-de-l-argent-39875565.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg_MEd4c7O5g2GoNaCyRDkqGQgEKhAIACoHCAowubihCTD7zZYCMI2vkAM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnetfrance.fr/news/tesla-gagne-enfin-de-l-argent-39875565.htm" target="_blank"&gt;Tesla gagne enfin de l’argent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tesla vient de publier ses résultats financiers pour le troisième trimestre 2018. Son P-dg Elon Musk avait annoncé précédemment qu'il espérait que Tesla serait rentable au troisième ou au quatrième trimestre. En fin de compte, l'entreprise n'aurait même pas eu à attendre le quatrième trimestre pour y parvenir. Sur la période, Tesla a réalisé 6,8 milliards de dollars de chiffre d’affaires et dégagé un bénéfice net de 312 millions de dollars ou 2,90 dollars par action. Cela contraste avec le deuxième trimestre, alors que le constructeur automobile affichait des revenus records de 3,4 milliard...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnetfrance.fr">CNET France</source></item><item><title>Location avec option d’achat (LOA) : ses avantages et ses pièges - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/votre-argent/location-avec-option-dachat-loa-ses-avantages-et-ses-pieges-1310075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIGaOTQEfCJSoBnOuIFyUUqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUw_-2DBg</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 07:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/votre-argent/location-avec-option-dachat-loa-ses-avantages-et-ses-pieges-1310075" target="_blank"&gt;Location avec option d’achat (LOA) : ses avantages et ses pièges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Savez-vous combien coûte aujourd'hui une voiture ? Si oui, vous êtes fin connaisseur du monde de l'automobile. Sinon, vous êtes une personne normale. Il est en effet quasi impossible d'estimer le prix d'une automobile. Logique, les constructeurs ne l'affichent plus. Les slogans du type "Citroën C4 Cactus, à partir de 16.950 euros" sont maintenant remplacés par les formules du genre "A partir de 179 euros/mois après un premier loyer de 2.200 euros". "Pour nous, retirer le prix d'une affiche a été une révolution dans notre gestion marketing et publicitaire, commente Arnaud Belloni, vice-prési...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Enfin un A380 vendu d'occasion (qui échappe donc à la casse) - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/economie/2304539-20180709-enfin-a380-vendu-occasion-echappe-donc-casse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMxEacrQZmgAkPSWfynyGkqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwg_uXAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:25:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/economie/2304539-20180709-enfin-a380-vendu-occasion-echappe-donc-casse" target="_blank"&gt;Enfin un A380 vendu d'occasion (qui échappe donc à la casse)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux des A380 de Singapore Airlines ont déjà fini à la casse. Mais un troisième vient de trouver un acheteur d’occasion, la discrète société de leasing portugaise Hi Fly…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>5 solutions de crowdfunding adaptées aux PME - ZDNet France</title><link>https://www.zdnet.fr/actualites/5-solutions-de-crowdfunding-adaptees-aux-pme-39870650.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQ3u89mP0hsxffzILnZ2SwqGQgEKhAIACoHCAowx8ShCTDK4ZYCMJH-kAM</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 15:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.fr/actualites/5-solutions-de-crowdfunding-adaptees-aux-pme-39870650.htm" target="_blank"&gt;5 solutions de crowdfunding adaptées aux PME&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vous voulez acheter une nouvelle machine de production ? Vous voulez de nouveaux fonds ? Ou au contraire vous cherchez de nouveaux projets où investir ? Suivant vos besoins, votre banquier ou courtier favori ne pourra pas forcément vous aider. Pourquoi ne pas vous tourner vers le financement participatif ? Financement contre don (ou contrepartie en nature), sous forme d'un prêt ou d'une entrée dans le capital, les différentes plateformes de crowdfunding sont particulièrement actives en France. En voici cinq qui visent plus particulièrement les PME. Bolden : la solution rapide pour PME bien ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.fr">ZDNet France</source></item><item><title>Le leasing – quels sont les avantages pour les professionnels ? - Auto-Moto</title><link>http://www.auto-moto.com/pratique/leasing-solution-de-choix-professionnels-172578.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGWIMoopjOLJuOyvdvjMrgqGQgEKhAIACoHCAowufD8CjD5xYkDMKmX0QU</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 08:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.auto-moto.com/pratique/leasing-solution-de-choix-professionnels-172578.html" target="_blank"&gt;Le leasing – quels sont les avantages pour les professionnels ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto-Moto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De plus en plus privilégié par les professionnels, le leasing a de sérieux atouts pour vous convaincre de l’adopter. Formule tout compris (assurance et entretiens), maîtrise de votre budget, accès aux derniers modèles des constructeurs, le leasing en longue durée est la meilleure solution pour votre entreprise. L’achat d’un véhicule neuf est souvent un investissement conséquent pour les entreprises et un outil indispensable pour faire fonctionner ou développer son activité. Pour les indépendants ou les TPE-PME il s’agit d’un réel enjeu. Cela est d’autant plus vrai qu’il faut prévoir égaleme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.auto-moto.com">Auto-Moto</source></item><item><title>La mode des locations et abonnements signe-t-elle la fin de la propriété ? - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/04/11/2778103-mode-locations-abonnements-signe-fin-propriete.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQp4MmuindWgb6G1mRt8xkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 10:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/04/11/2778103-mode-locations-abonnements-signe-fin-propriete.html" target="_blank"&gt;La mode des locations et abonnements signe-t-elle la fin de la propriété ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(AFP) - Electroménager, smartphone, rasoir, appareil photo et jusqu'aux matelas: le développement du marché de la location et/ou de l'abonnement, typique d'une économie "d'usage" où le service prime sur le bien, signe-t-il la fin de la propriété? Selon un sondage de l'Observatoire société et consommation (Obsoco), 77% des Français disent privilégier l'usage à la possession, un chiffre certes en diminution depuis 2012 mais en augmentation chez les moins de 40 ans, souligne Philippe Moati, son cofondateur. Ces pratiques de consommation dites émergentes ou alternatives, apparues il y a dix ans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Bateau, immobilier, literie… Ce qu’on peut acheter en leasing - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/bateau-immobilier-literie-ce-qu-on-peut-acheter-en-leasing-30-03-2018-7637091.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh_6qgMA-st_gzMk8TxpdAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 04:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/bateau-immobilier-literie-ce-qu-on-peut-acheter-en-leasing-30-03-2018-7637091.php" target="_blank"&gt;Bateau, immobilier, literie… Ce qu’on peut acheter en leasing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Generalisee dans l’automobile, la location avec option d’achat se developpe a d’autres secteurs. Ce qui seduit consommateurs comme vendeurs. Bateau, immobilier, literie… Ce qu’on peut acheter en leasing Louer une voiture puis l’acheter, ou la redonner, a l’issue de la periode de location ? La pratique s’est generalisee ces dernieres annees. Tout comme pour le telephone via les operateurs. C’est ce qu’on appelle : la location avec option d’achat (LOA), plus connu sous le nom anglais du leasing. Et il ne se limite plus a la voiture. Le Parisien vous propose une liste, non exhaustive, de ce qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Antoine, adepte du leasing : « Je me sens libre d’acheter » - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/votre-argent/antoine-adepte-du-leasing-je-me-sens-libre-d-acheter-30-03-2018-7637088.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTBida5Q_7ZHTevk5ZcNNAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 04:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/votre-argent/antoine-adepte-du-leasing-je-me-sens-libre-d-acheter-30-03-2018-7637088.php" target="_blank"&gt;Antoine, adepte du leasing : « Je me sens libre d’acheter »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 28 ans, Antoine est un addict de la location avec option d’achat. Il loue meme… sa literie, contre 71 mois de loyers. Antoine, adepte du leasing : « Je me sens libre d’acheter » C’est en lisant la presse qu’Antoine a eu l’idee de faire appel a la location avec option d’achat (LOA) pour renouveler sa literie. « Avec un budget de 1 500 euros, j’ai voulu voir en magasin ce qu’ils pouvaient me proposer », raconte-t-il. En 2014, il avait deja experimente avec succes ce type de contrat avant d’acheter son smartphone aupres de l’operateur Free.Le fiscaliste de 28 ans a ete de nouveau seduit par ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Trafic de voitures : les escrocs au leasing ont laissé une ardoise d’1,3 million d’euros - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/trafic-de-voitures-les-escrocs-au-leasing-ont-laisse-une-ardoise-d-1-3-million-d-euros-09-02-2018-7550478.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYIUAe56owocETaQoCqzCkqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:22:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/trafic-de-voitures-les-escrocs-au-leasing-ont-laisse-une-ardoise-d-1-3-million-d-euros-09-02-2018-7550478.php" target="_blank"&gt;Trafic de voitures : les escrocs au leasing ont laissé une ardoise d’1,3 million d’euros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Treize hommes, qui ont sevi en Ile-de-France, sont soupconnes d’avoir vole, maquille et revendu 70 voitures depuis 2016. Ils ont ete presentes a un juge d’instruction de Nanterre (Hauts-de-Seine). Trafic de voitures : les escrocs au leasing ont laisse une ardoise d’1,3 million d’euros Ces escrocs avaient trouve la methode pour que les voitures neuves ne leur coutent presque rien. 13 hommes, ages de 29 a 70 ans, ont ete deferes, mercredi, jeudi et vendredi, devant un juge d’instruction de Nanterre (Hauts-de-Seine). La justice leur reproche d’avoir, depuis le mois d’avril 2016, organise ou pa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Malus écolo : aide aux familles nombreuses - Auto Plus</title><link>https://news.autoplus.fr/Malus-ecologique-Minoration-malus-Familles-nombreuses-Carte-grise-Achat-voiture-1523666.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOi9hDW-aszDORQEzzzp8IqGAgEKg8IACoHCAow-ZrqBzDFn0swueCAAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.autoplus.fr/Malus-ecologique-Minoration-malus-Familles-nombreuses-Carte-grise-Achat-voiture-1523666.html" target="_blank"&gt;Malus écolo : aide aux familles nombreuses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto Plus&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis janvier 2009, les familles nombreuses peuvent échapper en partie au malus. Explications. Dans la rubrique Minute Conso, notre journaliste Pascale Gétin répond à vos questions. "J’ai trois enfants et souhaite acheter un monospace. Puis-je bénéficier d’une aide pour régler le malus ?", demande cette semaine Jean-Luc de Versailles (78). Depuis le mois de janvier 2009, les familles nombreuses peuvent échapper en partie au malus écologique. "Vous êtes concerné si vous avez au moins trois enfants à charge et touchez les allocations familiales, pour tout achat ou location avec option d'acha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.autoplus.fr">Auto Plus</source></item><item><title>Uber vend Xchange Leasing à Fair.com, dans lequel il investit - Les Numériques</title><link>https://www.lesnumeriques.com/mobilite/uber-vend-xchange-leasing-a-fair-com-dans-lequel-investit-n69733.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOE5_67HbCO2l8mVs-3vfoUqGQgEKhAIACoHCAowk8-hCTD-6ZYCMI-0kQM</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 13:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesnumeriques.com/mobilite/uber-vend-xchange-leasing-a-fair-com-dans-lequel-investit-n69733.html" target="_blank"&gt;Uber vend Xchange Leasing à Fair.com, dans lequel il investit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Numériques&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En septembre, Uber annonçait la fermeture "avant la fin de l'année" de Xchange Leasing, le service de location de véhicules lancé par la plateforme VTC en 2015. Faisant suite à cette déclaration d'intention, le Wall Street Journal explique qu'Uber a finalement trouvé un accord avec Fair.com, une start-up qui offre un service de location alternatif : elle propose en effet de conserver la voiture louée aussi longtemps que nécessaire. Si le rachat de Xchange Leasing par Fair.com pour "une somme non communiquée" est bien évoqué, l'opération est un peu plus complexe que cela. Uber va en fait éga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesnumeriques.com">Les Numériques</source></item><item><title>Toulouse. Les voitures en location longue durée vont-elles tuer le marché de l'occasion ? - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2017/11/25/2691906-voitures-location-longue-duree-vont-elles-tuer-marche-occasion.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKW14ZcyB9pF8LpG0uNFFQqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 06:30:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2017/11/25/2691906-voitures-location-longue-duree-vont-elles-tuer-marche-occasion.html" target="_blank"&gt;Toulouse. Les voitures en location longue durée vont-elles tuer le marché de l'occasion ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au salon de l'auto, les concessionnaires ont des avis mitigés sur le leasing, système qui consiste à louer un véhicule sur une longue durée, avec une option d'achat prioritaire pour le client à l'issue du contrat. «20 % des ventes de véhicules sont effectuées via le leasing ; quand on remarque une chute importante du nombre de véhicules vendus entre 2010 et 2014», note le CNPA. Les chiffres parlent d'eux-mêmes : l'utilisation de cette solution «populaire» de financement qu'est le leasing est en nette augmentation. «À la télévision, on voit des publicités pour des voitures avec des tarifs at...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>L'entreprise MBF Aluminium a recours au leasing pour acquérir de nouvelles machines - actu</title><link>https://actu.fr/bourgogne-franche-comte/saint-claude_39478/lentreprise-mbf-aluminium-a-recours-au-leasing-pour-acquerir-de-nouvelles-machines_14327546.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8bS9ZU2HzHKfI0R3njHwQqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMNjS2QU</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:01:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bourgogne-franche-comte/saint-claude_39478/lentreprise-mbf-aluminium-a-recours-au-leasing-pour-acquerir-de-nouvelles-machines_14327546.html" target="_blank"&gt;L'entreprise MBF Aluminium a recours au leasing pour acquérir de nouvelles machines&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce jeudi 30 novembre 2017, le Fonds ISIA (Idinvest SME Industrial Assets) a annoncé sa première opération de financement avec MBF Aluminium, l’équipementier français installé à Saint-Claude et spécialisé dans la production de pièces en aluminium (moteurs, boîtes de vitesses…) à destination de l’industrie automobile. Créée en 1941 à Saint-Claude, dans le Jura, MBF Aluminium a diversifié ses activités au fil des décennies (atelier d‘usinage, chromation, galvanoplastie…), avant de se spécialiser dans la production de pièces moteur en aluminium pour deux principaux clients historiques : PSA et ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Leasygo, les spécialistes du courtage en financement automobile - Auto-Moto</title><link>http://www.auto-moto.com/dossiers/dossier/special-leasing/leasygo-specialistes-courtage-financement-automobile-143799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyAIffqaKnD4KB4qzwBztkqGQgEKhAIACoHCAowufD8CjD5xYkDMKmX0QU</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:59:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.auto-moto.com/dossiers/dossier/special-leasing/leasygo-specialistes-courtage-financement-automobile-143799.html" target="_blank"&gt;Leasygo, les spécialistes du courtage en financement automobile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto-Moto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Faisant partie du groupe Finance Auto, Leasygo est le premier acteur du marché à s’être lancé dans le métier du courtage en financement automobile. La genèse du projet Stéphane Duboc, fondateur de Leasygo a auparavant travaillé une douzaine d’années au sein d’un groupe de locations de véhicules en longue durée. Cela lui a permis d’être en contact avec l’ensemble des acteurs de ce marché (concessionnaires, constructeurs, différents partenaires financiers) et d’acquérir une expertise du métier en décelant les besoins et attentes des clients, d’où la création de Leasygo pour y répondre au mieu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.auto-moto.com">Auto-Moto</source></item><item><title>Wilson Leasing, spécialiste de la LOA de véhicules haut de gamme - Auto-Moto</title><link>http://www.auto-moto.com/dossiers/dossier/special-leasing/wilson-leasing-specialiste-de-loa-de-vehicules-haut-de-gamme-143689.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgxBE_nD7vkTqMESqFouL8qGQgEKhAIACoHCAowufD8CjD5xYkDMKmX0QU</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:02:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.auto-moto.com/dossiers/dossier/special-leasing/wilson-leasing-specialiste-de-loa-de-vehicules-haut-de-gamme-143689.html" target="_blank"&gt;Wilson Leasing, spécialiste de la LOA de véhicules haut de gamme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto-Moto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wilson Leasing propose aussi bien des véhicules neufs que des véhicules d’occasion en passant par les véhicules de direction de moins de 6 mois et quelques milliers de kilomètres. Définition et avantages du leasing Le leasing est un financement permettant de ne payer que pour l’usage des véhicules. Le client loue un véhicule pour une période donnée et pour un kilométrage prédéfini. À la fin de cette période, il peut soit restituer le véhicule, ce que les gens font dans la plupart des cas, soit en devenir propriétaire en réglant le montant de l’option d’achat qui est prédéfini. À ce financem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.auto-moto.com">Auto-Moto</source></item><item><title>Urgence Scooters : l’adresse idéale pour acheter, louer ou faire réparer son scooter en région parisienne - Auto-Moto</title><link>http://www.auto-moto.com/dossier/urgence-scooters-ladresse-ideale-acheter-louer-faire-reparer-scooter-region-parisienne-143794.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFM1arYbA5unolwZbMy1u3wqGQgEKhAIACoHCAowufD8CjD5xYkDMKmX0QU</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.auto-moto.com/dossier/urgence-scooters-ladresse-ideale-acheter-louer-faire-reparer-scooter-region-parisienne-143794.html" target="_blank"&gt;Urgence Scooters : l’adresse idéale pour acheter, louer ou faire réparer son scooter en région parisienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Auto-Moto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Société spécialisée dans le 2 roues depuis 25 ans, Urgence Scooters propose la vente de véhicules neufs, la réparation et location de scooters. Un réseau de boutiques étendu en région parisienne Petit à petit, la société s’est forgé une belle réputation en termes de service après-vente, de marketing, de vente de véhicules neufs avec 4000 véhicules vendus à l’année : ils sont leaders dans ce domaine en France. Urgence Scooters, c’est 8 boutiques en région parisienne : Levallois, Nanterre, Puteaux Etoile, Grenelle, Porte de Saint-Cloud, Bastille et Batignolles. De plus, la boutique E-Bike a r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.auto-moto.com">Auto-Moto</source></item></channel></rss>