<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Émission de dioxyde de carbone - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTm5OM05HcHNkQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:28:23 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Emission de CO2 : L’industrie cimentière mobilisée pour une diminution de 80% d’ici 2050 - Actualités Techniques de l'Ingénieur</title><link>https://www.techniques-ingenieur.fr/actualite/articles/emission-de-co2-lindustrie-cimentiere-mobilisee-pour-une-diminution-de-80-dici-2050-61299/</link><guid isPermaLink="false">CBMikQFodHRwczovL3d3dy50ZWNobmlxdWVzLWluZ2VuaWV1ci5mci9hY3R1YWxpdGUvYXJ0aWNsZXMvZW1pc3Npb24tZGUtY28yLWxpbmR1c3RyaWUtY2ltZW50aWVyZS1tb2JpbGlzZWUtcG91ci11bmUtZGltaW51dGlvbi1kZS04MC1kaWNpLTIwNTAtNjEyOTkv0gHqAWh0dHBzOi8vd3d3LXRlY2huaXF1ZXMtLWluZ2VuaWV1ci1mci5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy50ZWNobmlxdWVzLWluZ2VuaWV1ci5mci9hY3R1YWxpdGUvYXJ0aWNsZXMvZW1pc3Npb24tZGUtY28yLWxpbmR1c3RyaWUtY2ltZW50aWVyZS1tb2JpbGlzZWUtcG91ci11bmUtZGltaW51dGlvbi1kZS04MC1kaWNpLTIwNTAtNjEyOTkvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.techniques-ingenieur.fr/actualite/articles/emission-de-co2-lindustrie-cimentiere-mobilisee-pour-une-diminution-de-80-dici-2050-61299/" target="_blank"&gt;Emission de CO2 : L’industrie cimentière mobilisée pour une diminution de 80% d’ici 2050&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actualités Techniques de l'Ingénieur&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors de sa conférence de presse, en novembre dernier, le Syndicat français de l'industrie cimentière (Sfic) a réaffirmé sa volonté de lutter contre le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.techniques-ingenieur.fr">Actualités Techniques de l'Ingénieur</source></item><item><title>Cop24: « Opposer social et écologie pourrait être fatal » - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/cop24-opposer-social-et-ecologie-pourrait-etre-fatal-6115763</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMehx4vM3LE2sNOXNDwOT-gqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wkoChBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:36:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/cop24-opposer-social-et-ecologie-pourrait-etre-fatal-6115763" target="_blank"&gt;Cop24: « Opposer social et écologie pourrait être fatal »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les marches pour le climat s’annoncent monstre, ce 8 décembre, à travers le monde. Une réponse aux dirigeants qui tergiversent encore sur l’urgence, à la Cop24, Conférence des Nations unies sur le climat, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, de WWF. De nos envoyés spéciaux à Katowice, en Pologne. Des marches pour le climat seront organisées partout dans le monde, ce samedi 8 décembre, alors que se poursuit la Cop24, Conférence des Nations unies pour le climat, à Katowice, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, expert énergie-climat de l’ONG WWF. Ça tombe mal, en pleine Cop24 : l’étu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Forte hausse des émissions de CO2 en 2018 - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-les-emissions-de-co2-continuent-d-augmenter_130045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnuwwzC9CFYaR3ll1QCd9QqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwkduXAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:12:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-les-emissions-de-co2-continuent-d-augmenter_130045" target="_blank"&gt;Forte hausse des émissions de CO2 en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RECHAUFFEMENT. Selon un bilan annuel publié mercredi 5 décembre 2018 en marge de la 24e conférence climat de l'ONU, les émissions de CO2 liées à l'industrie et à la combustion du charbon, du pétrole et du gaz devraient croître de 2,7% par rapport à 2017, après une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. "Il faut remonter à 2011 et la sortie de la crise financière de 2008 pour trouver pire taux" dit à l'AFP Glen Peters, climatologue au centre de recherche Cicero (Oslo) et co-auteur de l'étude parue dans la revue Open Access Earth System Science Data. "Les politiq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les émissions de CO2 sont en forte hausse pour 2018 - Actualité Houssenia Writing</title><link>https://actualite.housseniawriting.com/science/environnement-ecologie/rechauffement-climatique/2018/12/06/les-emissions-de-co2-sont-en-forte-hausse-pour-2018/28203/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtujZa2Cl8oy6ZKGtC1OPIqGQgEKhAIACoHCAowsImiCTDCzZcCMJ-omgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actualite.housseniawriting.com/science/environnement-ecologie/rechauffement-climatique/2018/12/06/les-emissions-de-co2-sont-en-forte-hausse-pour-2018/28203/" target="_blank"&gt;Les émissions de CO2 sont en forte hausse pour 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actualité Houssenia Writing&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’augmentation projetée de plus de 2 % s’explique par la forte croissance de l’utilisation du charbon pour la deuxième année consécutive et par la croissance soutenue de l’utilisation du pétrole et du gaz. La nouvelle est un nouvel appel à l’action pour les gouvernements lors de la Conférence des Nations Unies sur les changements climatiques (COP 24) qui se tiendra à Katowice. Une hausse des émissions de CO2 qui continue sur plusieurs années Cependant, l’équipe de recherche a déclaré que les tendances énergétiques étaient en train de changer et qu’il était encore temps de s’attaquer au chan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actualite.housseniawriting.com">Actualité Houssenia Writing</source></item><item><title>Loin des objectifs climat, les émissions de CO2 "dérapent" - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/loin-des-objectifs-climat-les-emissions-de-co2-derapent_130030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE-3JbaQi8tWKcM4EBHdQUqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:09:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/loin-des-objectifs-climat-les-emissions-de-co2-derapent_130030" target="_blank"&gt;Loin des objectifs climat, les émissions de CO2 "dérapent"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le "pic" tant espéré attendra. Les émissions de CO2 des énergies fossiles, première cause du réchauffement mondial, ont connu en 2018 une hausse inédite depuis sept ans, comme un rappel à la réalité pour les États réunis à la COP24 en Pologne. Selon un bilan annuel publié mercredi en marge de la 24e conférence climat de l'ONU, les émissions de CO2 liées à l'industrie et à la combustion du charbon, du pétrole et du gaz devraient croître de 2,7% par rapport à 2017, après une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter à 2011 et la sortie de la crise f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les pétroliers s’engagent en faveur du climat - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/petroliers-sengagent-faveur-climat-2018-12-07-1200988146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr_vW5mVYc0vrsisVd9nAwqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/petroliers-sengagent-faveur-climat-2018-12-07-1200988146" target="_blank"&gt;Les pétroliers s’engagent en faveur du climat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que se tient la 24e conférence climat de l’ONU (COP 24) à Katowice (Pologne), les majors pétroliers mettent en avant leurs engagements pour lutter contre le réchauffement de la planète, ou plutôt éviter qu’il ne dérape trop. Une stratégie de communication bien orchestrée dans laquelle personne n’est dupe. Sans doute, mais pas seulement. Sous la pression de l’opinion publique et d’une partie croissante des investisseurs, les grandes compagnies pétrolières affichent des objectifs plus ambitieux que par le passé de réduction de leur empreinte carbone. Des bonus pour les dirigeants de She...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le transporteur danois Maersk vise la neutralité carbone en 2050 - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-transporteur-danois-maersk-vise-la-neutralite-carbone-en-2050_630177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPveikITf59cryo7zLc24ZwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:36:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-transporteur-danois-maersk-vise-la-neutralite-carbone-en-2050_630177" target="_blank"&gt;Le transporteur danois Maersk vise la neutralité carbone en 2050&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COPENHAGUE (Reuters) - Maersk, numéro un mondial du transport maritime de conteneurs, veut atteindre la neutralité carbone en 2050, un objectif susceptible de mettre la pression sur les autres acteurs d'un secteur gourmand en carburant. Le groupe danois a annoncé mercredi qu'il comptait disposer d'ici 2030 de navires neutres en carbone et viables sur le plan commercial, en s'appuyant sur des ressources énergétiques telles que les biocarburants. Il pense ensuite ramener ses émissions nettes de carbone à zéro d'ici 2050. Le secteur du transport maritime, qui achemine environ 80% du commerce m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les émissions de CO2 en hausse de 2,7% en 2018 - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/science/20181205-cop24-emissions-co2-hausse-27-2018-gaz-effet-serre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhmFjRzJaJRHLiq2a2x9ckqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:01:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/science/20181205-cop24-emissions-co2-hausse-27-2018-gaz-effet-serre" target="_blank"&gt;Les émissions de CO2 en hausse de 2,7% en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La COP24 bat son plein actuellement en Pologne. Une conférence sur le climat avec pour objectif de mettre en musique l'accord de Paris sur la réduction des gaz à effet de serre, notamment de CO2. Et il faudrait s'activer car le compte n'y est pas. +1.6 % en 2017, +2.7% en 2018 : année après année, l'humanité crache toujours plus de CO2 dans l'atmosphère. Signe que malgré les discours nos sociétés sont toujours dépendantes des énergies fossiles. Philippe Ciais est directeur de recherche au Laboratoire des sciences du climat et de l'environnement (LSCE). Il a contribué à ce travail et expliqu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Fiscalité verte et acceptabilité sociale : pourquoi ça coince - The Conversation - France</title><link>http://theconversation.com/fiscalite-verte-et-acceptabilite-sociale-pourquoi-ca-coince-108185</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA49qoyyO8pgrYxsBCa3_r4qGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/fiscalite-verte-et-acceptabilite-sociale-pourquoi-ca-coince-108185" target="_blank"&gt;Fiscalité verte et acceptabilité sociale : pourquoi ça coince&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 1er décembre 2018 à Marseille. Clement Mahoudeau/AFP Toute taxe sur la pollution génère un double gain – aussi appelé double dividende : la réduction de la pollution et les recettes budgétaires pouvant être utilisées pour satisfaire différents objectifs économiques. C'est le cas de la taxe carbone, introduite en France en 2014. Rappelons que cette taxe vise à donner un prix aux émissions de CO2, ce gaz à effet de serre dont l'augmentation de la concentration dans l’atmosphère générée par l'activité humaine perturbe la stabilité du climat. La taxe carbone s'applique aux consommations d'én...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/environnement/climat/cop24-premiere-cause-du-rechauffement-climatique-les-emissions-de-co2-ont-bondi-en-2018-6111553</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAdxq26BvaWft9IHut8EQAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wkoChBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/climat/cop24-premiere-cause-du-rechauffement-climatique-les-emissions-de-co2-ont-bondi-en-2018-6111553" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est ce qu'on appelle un dérapage. Après plusieurs années de stabilité et une hausse en 2017, les émissions de gaz carbonique ont fortement augmenté cette année. Selon un bilan annuel publié mercredi en marge de la 24e conférence climat de l'ONU, la COP24, qui se déroule en Pologne, les émissions de CO2 liées à l'industrie et à la combustion du charbon, du pétrole et du gaz devraient croître de 2,7% par rapport à 2017, après une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter à 2011 et la sortie de la crise financière de 2008 pour trouver pire taux, se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Loin des objectifs des accords de Paris, les émissions de CO2 augmentent de 2,7% en 2018 - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919928-loin-objectifs-accords-paris-emissions-co2-augmentent-2-7-2018-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvlhk2JMSZg0fszD-A2RPsqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw9ZSLAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:49:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919928-loin-objectifs-accords-paris-emissions-co2-augmentent-2-7-2018-2018.html" target="_blank"&gt;Loin des objectifs des accords de Paris, les émissions de CO2 augmentent de 2,7% en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le "pic" tant espéré attendra. Les émissions de CO2 des énergies fossiles, première cause du réchauffement mondial, ont connu en 2018 une hausse inédite depuis sept ans, comme un rappel à la réalité pour les États réunis à la COP24 en Pologne. Selon un bilan annuel publié mercredi en marge de la 24e conférence climat de l'ONU, les émissions de CO2 liées à l'industrie et à la combustion du charbon, du pétrole et du gaz, devraient croître de 2,7% par rapport à 2017, après une hausse de 1,6% l'an dernier, ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter à 2011 et la sortie de la crise...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>COP24: Loin des objectifs climat, les émissions carbone s'affolent et atteignent un niveau record - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/planete/2388551-20181205-cop24-loin-objectifs-climat-emissions-co2-affolent</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbb4fzO-QmCzNvPOabUYGsqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:29:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/planete/2388551-20181205-cop24-loin-objectifs-climat-emissions-co2-affolent" target="_blank"&gt;COP24: Loin des objectifs climat, les émissions carbone s'affolent et atteignent un niveau record&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rien à faire, il n’y a (toujours) pas de bonne nouvelle du côté du climat. Un nouveau bilan publié ce mercredi en marge de la COP24 en Pologne fait état d’une hausse inédite des émissions carbone des énergies fossiles en 2018. Ces émissions sont la première cause du réchauffement mondial. Les émissions de CO2 liées à l’industrie et à la combustion du charbon, du pétrole et du gaz devraient croître de 2,7 % par rapport à 2017, pour atteindre un niveau record de 37 milliards de tonnes. Du jamais vu en sept ans, après une hausse de 1,6 % l’an dernier qui suivait trois années quasiment stables....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Agir pour le climat : le vadrouilleur William voyage en classe écolo - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/environnement/agir-pour-le-climat-le-vadrouilleur-william-voyage-en-classe-ecolo-02-12-2018-7958901.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8Lf0La1Tbm5GfucdXBWe4qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:43:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/environnement/agir-pour-le-climat-le-vadrouilleur-william-voyage-en-classe-ecolo-02-12-2018-7958901.php" target="_blank"&gt;Agir pour le climat : le vadrouilleur William voyage en classe écolo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Partir en vacances et deconnecter fait partie des plaisirs de la vie. Mais voyager a un fort impact sur la planete. Heureusement, il existe des solutions pour conjuguer depaysement et environnement. Agir pour le climat : le vadrouilleur William voyage en classe ecolo William refuse de prendre l’avion « pour rien », comprenez pour les courts trajets, et milite en faveur du rail « autant que possible ». « Dans le cadre de mes deplacements pros, je dois souvent me rendre a Montpellier ou en Suisse, explique ce Parisien de 32 ans, specialiste en vente de logiciels. J’insiste toujours pour voyag...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Shell lie rémunération de ses dirigeants et émissions de CO2 - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/shell-lie-remuneration-de-ses-dirigeants-et-emissions-de-co2-1318248</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPwFTgy2O1G5h1EzxAl0YEqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/shell-lie-remuneration-de-ses-dirigeants-et-emissions-de-co2-1318248" target="_blank"&gt;Shell lie rémunération de ses dirigeants et émissions de CO2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Royal Dutch Shell, sous la pression grandissante des investisseurs, a annoncé lundi qu'il se fixerait à partir de 2020 des objectifs à court terme de réduction de ses émissions de CO2 et que la politique de rémunération de ses dirigeants serait liée à leur réalisation. Ses concurrents Total et BP se sont déjà donné des objectifs pour limiter leur empreinte carbone à court terme. Mais le directeur général de Shell, Ben van Beurden, avait jusqu'ici résisté à l'idée de fixer des objectifs contraignants en déclarant qu'il serait "imprudent" d'exposer le groupe pétrolier à de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>L'humanité émet toujours plus de CO2 en 2018 - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/l-humanite-emet-toujours-plus-de-co2-en-2018_2051992.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQZmdPn-7vpbR26KwMCGpoqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw2LK-Aw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/l-humanite-emet-toujours-plus-de-co2-en-2018_2051992.html" target="_blank"&gt;L'humanité émet toujours plus de CO2 en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Les chiffres vont jeter un froid au rendez-vous COP24, qui se tient actuellement en Pologne. Quelque 76 chercheurs issus du monde entier ont travaillé afin d'établir un bilan annuel des émissions humaines du gaz à effet de serre CO2 sur l'ensemble de la planète. Rédigé sous l'égide de l'organisation scientifique Global Carbon Project (GCP), ce rapport, publié mercredi soir notamment dans la revue Nature, prévoit une nouvelle accélération (+2,7% en 2018) de cette pollution provoquée par l'homme. L'année de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Le monde appelé à faire plus pour limiter les catastrophes climatiques - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjomDR7NuUfBFVjawwTAjgqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:00:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924" target="_blank"&gt;Le monde appelé à faire plus pour limiter les catastrophes climatiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les 200 pays réunis en Pologne pour tenter de mettre en orbite l'accord de Paris doivent "faire beaucoup plus" pour limiter les impacts sans précédent du dérèglement climatique, a plaidé l'ONU dimanche malgré des vents contraires peu propices à une réponse ambitieuse. La 24e Conférence de l'ONU sur le climat (COP24) s'est ouverte à Katowice, en pleine région houillère, avec dans tous les esprits l'alerte rouge lancée récemment par les scientifiques du Giec. Désastres météo, incidence sur la santé ou les rendements agricoles, concentrations record de CO2 dans l'atmosphère... "Les impacts du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les émissions de CO2 ont augmenté de plus de 2% en 2018 - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/les-emissions-de-co2-ont-augmente-de-plus-de-2-en-2018_3086085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICv7JE4f_RFMkKQqPCe7ToqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:59:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/les-emissions-de-co2-ont-augmente-de-plus-de-2-en-2018_3086085.html" target="_blank"&gt;Les émissions de CO2 ont augmenté de plus de 2% en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les émissions de CO2 à la hausse de plus de 2% cette année encore : c'est ce que confirme une étude internationale du Global Carbon project, rendue publique aujourd'hui par un consorsium de chercheurs à la COP 24 à Katowice en Pologne. Pour les scientifiques la croissance économique n’est pas encore assez décarbonée. Chine, Inde et Etats-Unis principaux responsables C'est encore pire que l'an dernier, où les scientifiques avaient annoncé une hausse des émissions de CO2 de 1,6%. Cette fois c'est autour de 2,7%. Les principaux pays responsables de cette hausse sont la Chine et l'Inde qui cons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Pourquoi les énergies renouvelables sont moins propres que vous ne le pensez (en tout cas pour l'instant) - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/pourquoi-les-energies-renouvelables-sont-moins-propres-que-vous-ne-le-pensez-en-tout-cas-pourl-instant_3075963.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjdmX-yiE4TJRCfhU7IqssqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMO3U_QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:18:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/pourquoi-les-energies-renouvelables-sont-moins-propres-que-vous-ne-le-pensez-en-tout-cas-pourl-instant_3075963.html" target="_blank"&gt;Pourquoi les énergies renouvelables sont moins propres que vous ne le pensez (en tout cas pour l'instant)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les énergies renouvelables participeront à 40% de la production d'électricité en France d'ici 2030. C'est en tout cas ce que promet Emmanuel Macron. L'exécutif a annoncé, mardi 27 novembre, que l'Etat allait augmenter ses investissements pour la filière. D'environ 5 milliards d'euros par an aujourd'hui, ils passeraient à 7 à 8 milliards d'euros à l'avenir. Tripler la production du parc éolien, quadrupler celle du solaire... De belles perspectives pour baisser nos émissions de carbone, principales responsables du réchauffement climatique. Mais est-ce vraiment la solution miracle ? Ces énergi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Les taxes à Macron ne servent pas la transition écologique - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/les-taxes-macron-ne-servent-pas-la-transition-ecologique-664523</link><guid isPermaLink="false">CAIiECC0gWV0zaiswtbMj3EooEMqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:07:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/les-taxes-macron-ne-servent-pas-la-transition-ecologique-664523" target="_blank"&gt;Les taxes à Macron ne servent pas la transition écologique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pendant que l’actualité hexagonale est centrée sur les raisons du mécontentement populaire devenu explosif en raison de l’augmentation des taxes sur les carburants, la Cop 24 entame des travaux qui doivent durer une dizaine de jours à Katowice Pologne. Ils sont sponsorisés par le groupe minier polonais JSW, comme l’explique Eric Serres ce matin en page 28 de l’Humanité. Ce n’est pas très rassurant concernant la conclusion finale des travaux de cette Cop 24 dans un pays où 80% de l’électricité est produite en faisant bruler du charbon. Mais des entreprises basées en France délocalisent depu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Accord de Paris sur le climat: les engagements des pays - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/accord-de-paris-sur-le-climat-les-engagements-des-pays_129930</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFImPK2gMUQcUh8o5J28X9UqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:33:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/accord-de-paris-sur-le-climat-les-engagements-des-pays_129930" target="_blank"&gt;Accord de Paris sur le climat: les engagements des pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Adopté fin 2015, entré en vigueur moins d'un an plus tard et à ce jour ratifié par 183 pays, l'accord de Paris impose un cadre à la lutte contre le réchauffement climatique, sans toutefois fixer d'objectif contraignant par pays. . Quels objectifs? La communauté internationale s'est engagée à garder la hausse de la température "bien en deçà de 2°C" et à "poursuivre les efforts pour limiter la hausse à 1,5°C", par rapport au niveau d'avant la Révolution industrielle. La mention du 1,5°C a été un combat des pays les plus vulnérables, ajoutée au texte en toute fin de négociation. Les experts du...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Climat: une transition économique amorcée mais trop lente - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-une-transition-economique-amorcee-mais-trop-lente_129919</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHSnuv3D_5VfCzP4s_ZOFUqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:44:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-une-transition-economique-amorcee-mais-trop-lente_129919" target="_blank"&gt;Climat: une transition économique amorcée mais trop lente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trois ans après l'accord de Paris, le monde économique a progressé dans ses efforts contre le dérèglement climatique, mais trop lentement pour tenir l'objectif d'un réchauffement limité à 2°C, et a fortiori 1,5°. - Des progrès - - BOOM DES RENOUVELABLES En 2017, un record de 178 gigawatts (GW) de capacités ont été installés, surtout dans le solaire et l'éolien, même si le rythme reste insuffisant pour couvrir la hausse de la consommation mondiale d'énergie, selon le réseau REN21. Mais les énergies vertes (hors biomasse traditionnelle) peinent encore à se faire une place dans les transports ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Record historique de CO2 dans l'atmosphère - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/11/27/record-historique-de-co2-dans-l-atmosphere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKiFbY1kFPjoy4qVXRkLUQqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:59:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/11/27/record-historique-de-co2-dans-l-atmosphere" target="_blank"&gt;Record historique de CO2 dans l'atmosphère&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les efforts entrepris pour faire baisser les émissions de CO2 sont insuffisants. C’est ce que dévoile un nouveau rapport de l’agence météorologique mondiale alors que la concentration en dioxyde de carbone dans l’atmosphère n’a jamais été aussi importante. Selon l’agence onusienne, c’est la croissance économique qui est la première cause de cette hausse, alors que les efforts des Etats ont été insuffisants. La concentration en CO2 atmosphérique a atteint 405,5 ppm (parties par million) en 2017, soit plus que les 403,3 ppm de 2016 et les 400,1 ppm de 2015. Oksana Tarasova, directrice à l'org...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Climat: le monde toujours pas sur les bons rails, dénonce l'ONU - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-toujours-pas-sur-les-bons-rails-denonce-l-onu_129936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYhEeYM__LhdSQLAZyoTYUqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-toujours-pas-sur-les-bons-rails-denonce-l-onu_129936" target="_blank"&gt;Climat: le monde toujours pas sur les bons rails, dénonce l'ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré les preuves irréfutables, le monde "ne va pas du tout dans la bonne direction" pour limiter les effets dévastateurs du changement climatique, a mis en garde l'ONU lundi lors d'un sommet qui teste la détermination mondiale face à l'urgence climatique. "Même si nous sommes les témoins d'impacts climatiques dévastateurs provoquant le chaos à travers le monde, nous ne faisons toujours pas assez, nous n'allons pas assez vite", et le changement climatique "va plus vite que nous", a lancé le secrétaire général des Nations unies Antonio Guterres au deuxième jour de la 24e Conférence de l'ONU...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les camions à leur tour soumis à des normes écolos ? - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/environnement/les-camions-a-leur-tour-soumis-a-des-normes-ecolos-26-11-2018-7953450.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFeoO_k21QT9_Wlq9yrQ0owqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:28:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/environnement/les-camions-a-leur-tour-soumis-a-des-normes-ecolos-26-11-2018-7953450.php" target="_blank"&gt;Les camions à leur tour soumis à des normes écolos ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats membres de l’Union europeenne doivent se pencher ce lundi sur l’instauration d’une norme pour limiter les emissions de CO2 des poids lourds. Les camions a leur tour soumis a des normes ecolos ? C’est une incongruite. Contrairement a nos voitures, les millions de camions et autocars qui sillonnent nos routes ne sont soumis a aucune norme sur les emissions de gaz a effet de serre, seulement a des regles concernant certains polluants (particules, oxydes d’azote, etc.). Mais cela pourrait changer. Apres la Commission et le Parlement europeen, qui se sont prononces en faveur d’un regle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>«L'horloge climatique s'est emballée» - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2917928-l-horloge-climatique-s-est-emballee.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_OmAw0Knm41u12v7ycgLoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 02:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2917928-l-horloge-climatique-s-est-emballee.html" target="_blank"&gt;«L'horloge climatique s'est emballée»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que la sortie des énergies fossiles est une nécessité absolue, pourquoi est-il si difficile d'appliquer une fiscalité écologique ? Il faut d'abord expliquer de quelles taxes nous parlons. La taxe carbone s'applique à toutes les énergies fossiles. Elle inclut notamment les dépenses de chauffage. Son objectif est de renchérir les énergies fossiles pour réduire leurs usages et baisser les émissions de gaz à effet de serre. C'est une taxe qui a fait ses preuves dans les pays où elle a été mise en place, comme en Suède, en Irlande ou au Royaume-Uni pour les gros émetteurs. Au 1er janvier p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Vers une hausse des émissions de CO² des pays riches en 2018, selon l'AIE - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/vers-une-hausse-des-emissions-de-co-des-pays-riches-en-2018-selon-l-aie_629963</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdjZaBEv2IjhpZoooghs1QqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:15:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/vers-une-hausse-des-emissions-de-co-des-pays-riches-en-2018-selon-l-aie_629963" target="_blank"&gt;Vers une hausse des émissions de CO² des pays riches en 2018, selon l'AIE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Les émissions de dioxyde de carbone (CO²) des pays riches devraient augmenter légèrement cette année, essentiellement du fait d'un accroissement de la consommation de pétrole et de gaz naturel, a déclaré mardi l'Agence internationale de l'énergie (AIE). Sur la base des données disponibles, les émissions de CO² liées à la consommation énergétique en Amérique du Nord, dans l'Union européenne et dans d'autres économies riches dans la région Asie-Pacifique progresseraient de 0,5% en 2018. Cette augmentation prévue, si elle se confirme, mettra fin à cinq années de diminution ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Climat: le monde appelé à ne "pas trahir" les générations futures - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-appele-a-ne-pas-trahir-les-generations-futures_129936</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtKrGKSNTxBDDYEqxAvKMoqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-le-monde-appele-a-ne-pas-trahir-les-generations-futures_129936" target="_blank"&gt;Climat: le monde appelé à ne "pas trahir" les générations futures&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Face au sombre constat d'un monde loin d'être sur les bons rails pour freiner le réchauffement climatique, des pays particulièrement menacés par ses impacts dévastateurs ont appelé lundi les plus riches à faire plus, pour ne "pas trahir" les générations futures. Malgré les preuves irréfutables, le monde "ne va pas du tout dans la bonne direction" pour limiter les effets catastrophiques du changement climatique, a mis en garde le secrétaire général de l'ONU Antonio Guterres lors d'un sommet organisé au 2e jour de la 24e Conférence de l'ONU sur le climat à Katowice, en Pologne. Pour "beaucoup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>COP 24: Comment faites-vous pour réduire vos émissions de CO2? - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/planete/2380891-20181126-cop-24-comment-faites-reduire-emissions-co2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRjb6vEVrZwd8G0_iZq61AqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwzeT4BQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/planete/2380891-20181126-cop-24-comment-faites-reduire-emissions-co2" target="_blank"&gt;COP 24: Comment faites-vous pour réduire vos émissions de CO2?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que la COP 24 doit s'ouvrir le 3 décembre, la concentration de gaz à effet de serre dans l'atmosphère a battu un nouveau record...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>CO2 : qu'est-ce que le dioxyde de carbone ? - GEO</title><link>https://www.geo.fr/environnement/co2-quest-ce-que-le-dioxyde-de-carbone-193560</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0GLlzEqmmmwPtZPLNEaxAqGAgEKg8IACoHCAowro2bCTD8oWwwwsybBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:48:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.geo.fr/environnement/co2-quest-ce-que-le-dioxyde-de-carbone-193560" target="_blank"&gt;CO2 : qu'est-ce que le dioxyde de carbone ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GEO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CO2 : comment se caractérise le dioxyde de carbone ? Le dioxyde de carbone, plus communément employé sous sa formule moléculaire CO2 (pour un atome de carbone et deux atomes d'oxygène), est un gaz sans couleur ni odeur. Il appartient au cycle du carbone sur la planète et s'avère à cet égard un élément crucial de ce cycle. Il est effectivement l'un des gaz les plus prépondérants dans l'atmosphère et participe activement à la respiration des êtres vivants et la photosynthèse des plantes. Ainsi, l'être vivant transforme l'oxygène en CO2, tandis que les plantes transforment le CO2 en oxygène. C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.geo.fr">GEO</source></item><item><title>"Il n'existe aucune alternative aux énergies renouvelables" - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/culture/il-n-existe-aucune-alternative-aux-energies-renouvelables_2050825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAhVnE8HPFFIOzcuuOZVugqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw97q-Aw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/culture/il-n-existe-aucune-alternative-aux-energies-renouvelables_2050825.html" target="_blank"&gt;"Il n'existe aucune alternative aux énergies renouvelables"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Manfred Fischedick est le plus en vue des climatologues allemands. Il décrypte les mesures annoncées le 27 novembre par le président français, Emmanuel Macron, afin de rendre plus équitable et démocratique la transition énergétique et écologique. L'EXPRESS. Tout en expliquant qu'il ne renonçait pas entièrement à l'énergie nucléaire, Emmanuel Macron a annoncé l'objectif d'une réduction de moitié de la production d'énergie atomique d'ici à 2035. Estime-t-on en Allemagne qu'il a raison? Manfred FISCHEDICK. S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Climat. Avant la COP 24, les tops et les flops - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/monde/climat-avant-la-cop-24-les-tops-et-les-flops-29-11-2018-12147898.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrUsc6-d7VKyednqNX2sRUqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwyYmYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/monde/climat-avant-la-cop-24-les-tops-et-les-flops-29-11-2018-12147898.php" target="_blank"&gt;Climat. Avant la COP 24, les tops et les flops&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« 2018 s’annonce comme la quatrième année la plus chaude jamais enregistrée », selon un nouveau rapport de l’Onu publié avant l’ouverture, dimanche, de la Cop24 (du 2 au 14 décembre) en Pologne. Suffisant pour provoquer un électrochoc ? Rien n’est moins sûr. Trois ans après l’accord de Paris, le monde économique a, certes, progressé dans ses efforts contre le dérèglement climatique, mais trop lentement pour tenir l’objectif d’un réchauffement limité à 2 °C, et a fortiori 1,5 °C. 1. Les avancées Le boom des énergies renouvelables En 2017, un record de 178 gigawatts (GW) de capacités ont été ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>COP24: Vers la fin prochaine du charbon en Europe (même en Allemagne et en Pologne)? - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/planete/2376407-20181121-cop24-vers-fin-prochaine-charbon-europe-allemagne-pologne</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2k6RqMHkVAWCW47CBtL-IqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/planete/2376407-20181121-cop24-vers-fin-prochaine-charbon-europe-allemagne-pologne" target="_blank"&gt;COP24: Vers la fin prochaine du charbon en Europe (même en Allemagne et en Pologne)?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’annonce n’était pas passée inaperçue l’an dernier à Bonn (Allemagne). En pleine COP23, 28 pays dont la France, plus neuf gouvernements et une trentaine de grandes entreprises signaient la Powering past coal alliance (PPCA), une coalition déterminée à sortir rapidement du charbon. La première source d’énergie dans le monde (environ 40 % du mix énergétique mondial) est aussi la plus dommageable pour la qualité de l’air et le climat. Le secteur du charbon représente à lui seul 44 % des émissions de gaz à effet de serre mondiales. Un an s’est écoulé et se profile désormais une nouvelle confér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>INFOGRAPHIE - La consommation d’énergie en chiffres - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/France/INFOGRAPHIE-consommation-denergie-chiffres-2018-11-27-1200985893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXCl0ML7hWikPyibjJZGtwqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:55:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/France/INFOGRAPHIE-consommation-denergie-chiffres-2018-11-27-1200985893" target="_blank"&gt;INFOGRAPHIE - La consommation d’énergie en chiffres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un mix-énergétique très nucléarisé La consommation d’énergie de la France s’élevait l’an dernier à 248,2 millions de tonnes équivalent pétrole. Avec un parc de 58 réacteurs, le nucléaire en représentait la plus grande part (40 %), devant le pétrole (29 %), le gaz (15 %), les énergies renouvelables (10 %) et le charbon (4 %). La répartition est différente si on considère le seul mix-électrique. L’atome a fourni autour de 72 % de la production de courant, devant les énergies renouvelables (18 %, dont 10 % d’hydroélectricité), le gaz (8 %), le charbon (moins de 2 %) et le fioul (moins de 1 %)....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>La transition énergétique à l’épreuve des gilets jaunes - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-gilets-jaunes-menacent-la-transition-energetique_129628</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyD03Q4np-zkkjshJ4DB2wqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-gilets-jaunes-menacent-la-transition-energetique_129628" target="_blank"&gt;La transition énergétique à l’épreuve des gilets jaunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MARCHE. Le mouvement des "gilets jaunes" a révélé l’existence d’une frange de la population française très dépendante à la voiture qui bénéficie peu ou pas du tout des mécanismes de compensation de la taxe carbone et qui subit de plein fouet les variations d’un marché mondial du pétrole très volatil. Cette fiscalité est pourtant considérée comme l’un des moyens les plus efficaces de lutter contre la hausse des émissions de gaz à effet de serre. Rappel des (bonnes) raisons d’instaurer une taxation des énergies fossiles. La taxe carbone CONTRIBUTION. Cela fait maintenant plus de dix ans que c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>COP24: le monde appelé à faire plus pour limiter les catastrophes climatiques - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/cop24-le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAphgekJKRbXYOufIrIXGgqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:00:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/cop24-le-monde-appele-a-faire-plus-pour-limiter-les-catastrophes-climatiques_129924" target="_blank"&gt;COP24: le monde appelé à faire plus pour limiter les catastrophes climatiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les 200 pays réunis en Pologne pour tenter de mettre en orbite l'accord de Paris doivent "faire beaucoup plus" pour limiter les impacts sans précédent du dérèglement climatique, a plaidé l'ONU dimanche malgré des vents contraires peu propices à une réponse ambitieuse. La 24e Conférence de l'ONU sur le climat (COP24) s'est ouverte à Katowice, en pleine région houillère, avec dans tous les esprits l'alerte rouge lancée récemment par les scientifiques du Giec. Désastres météo, incidence sur la santé ou les rendements agricoles, concentrations record de CO2 dans l'atmosphère... "Les impacts du ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Shell envisage de réduire ses émissions de CO2 d'ici 2020 - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/shell-envisage-de-reduire-ses-emissions-de-co2-d-ici-2020-6106053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEfEY3xxDAUhoTlc7mPwncqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:50:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/shell-envisage-de-reduire-ses-emissions-de-co2-d-ici-2020-6106053" target="_blank"&gt;Shell envisage de réduire ses émissions de CO2 d'ici 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Royal Dutch Shell, sous la pression grandissante des investisseurs, a annoncé lundi qu’il se fixerait à partir de 2020 des objectifs à court terme de réduction de ses émissions de CO2 et que la politique de rémunération de ses dirigeants serait liée à leur réalisation. Alors que ses concurrents Total et BP se sont déjà donné des objectifs pour limiter leur empreinte carbone à court terme, Shell se met au diapason. Le directeur général de Shell, Ben van Beurden, a dévoilé ce lundi 3 décembre 2018, la mise en place d’objectifs à court terme pour réduire considérablement ses émissions de CO2, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Les consommations d'énergie en France et leur impact sur le climat - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/les-consommations-d-energie-en-france-et-leur-impact-sur-le-climat_129725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQ9VOj7Es5Oh-iITGBrPfQqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/les-consommations-d-energie-en-france-et-leur-impact-sur-le-climat_129725" target="_blank"&gt;Les consommations d'énergie en France et leur impact sur le climat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quelle énergie consomme la France? Pour quels usages? Comment et où est-elle produite? Tour d'horizon du paysage énergétique français avant la présentation par l'exécutif de sa feuille de route pour les 10 ans à venir. Un bouquet énergétique particulièrement nucléarisé La consommation (primaire) d'énergie de la France s'élevait l'an dernier à 248,2 millions de tonnes équivalent pétrole (Mtep). Avec un parc de 58 réacteurs en France, le nucléaire en représentait la plus grande part (40%), devant le pétrole (29%), le gaz (15%), les énergies renouvelables (10%) et le charbon (près de 4%). La r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Fermer Fessenheim va mécaniquement tuer des Européens - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/fermer-fessenheim-va-mecaniquement-tuer-des-europeens_2048289.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKUZ8mcv28WVHaxchVPGhsqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/fermer-fessenheim-va-mecaniquement-tuer-des-europeens_2048289.html" target="_blank"&gt;Fermer Fessenheim va mécaniquement tuer des Européens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le président Emmanuel Macron a confirmé la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim. Ce faisant, il participe involontairement à augmenter les émissions de CO2, qui contribuent au réchauffement climatique, et de particules fines, qui sont cancérigènes et néfastes pour notre santé. Les éoliennes et panneaux solaires augmentent le CO2 et la pollution à cause de leur intermittence. Si l'on ferme les centrales nucléaires, qui émettent très peu de CO2 (de 6 à 12 grammes par kilowattheure) et aucune par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Les infos du jour - L'édition du soir</title><guid isPermaLink="false">CAIiELQK0wdJWoDVI_TtqdX1LpAqGAgEKg8IACoHCAowvMWkCjDkz3cw9q-aAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'édition du soir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La curieuse stratégie d’une ville espagnole pour se débarrasser des pigeonsLa mairie de Cadix a lancé une campagne pour réduire et contrôler le nombre de ces oiseaux qui prolifèrent dans cette ville du sud-ouest espagnol. Elle va en capturer 5 000 et les déplacer dans un village, 760 km plus loin. Il ne fait pas bon être un pigeon à Cadix. Ces derniers mois, les habitants et les commerçants se sont plaints de la prolifération de la Columba livia, une espèce de pigeon sauvage vivant dans les espaces urbains. La mairie de la ville andalouse, qui a recensé quelque 8 000 spécimens, a décidé de ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Emmanuel Macron choisit de faire croître les émissions de CO2 - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/emmanuel-macron-choisit-de-faire-croitre-les-emissions-de-co2-664216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATkSd_KFkXrZANWMiRIGssqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:21:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/emmanuel-macron-choisit-de-faire-croitre-les-emissions-de-co2-664216" target="_blank"&gt;Emmanuel Macron choisit de faire croître les émissions de CO2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nous sommes à quelques jours de la Cop 24 qui doit se tenir début décembre durant une dizaine de jours à Katowice, en Pologne, un pays ou les trois quarts de la production électrique proviennent de la combustion du charbon, l’énergie fossile la plus polluante entre toutes. C’est à Katowice que les Parties qui ont signé puis ratifié le texte de la Cop 21 adopté à Paris en décembre 2015 vont discuter pour voir quelle part du fardeau chacun d’entre eux estime pouvoir prendre dans les prochaines années pour tenter de contenir le réchauffement climatique global à +2°C d’ici 2100 par rapport aux ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Depuis une tourbière québécoise, le premier bilan carbone des barrages - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/depuis-une-tourbiere-quebecoise-le-premier-bilan-carbone-des-barrages_627535</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpeLndlAYbkYdfm0XrY_RkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/depuis-une-tourbiere-quebecoise-le-premier-bilan-carbone-des-barrages_627535" target="_blank"&gt;Depuis une tourbière québécoise, le premier bilan carbone des barrages&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Accroupie sur le sol spongieux, la scientifique dépose une petite cloche pour "mesurer la respiration" de cette tourbière du nord du Québec: elle espère ainsi dresser le premier bilan carbone des zones inondées par la construction de barrages, des données cruciales pour la lutte contre le réchauffement climatique. Si l'hydroélectricité est considérée comme l'une des sources d'énergie la plus propre de la planète, il n'existe actuellement aucun modèle éprouvé capable de calculer le volume de gaz à effet de serres (GES) générés par les lacs artificiels créés pour produire du courant. Des cher...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Energie fossile : définition et explications - GEO</title><link>https://www.geo.fr/environnement/energie-fossile-definition-et-explications-193609</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6v8QU5FVLlHyyTri29jZQqGAgEKg8IACoHCAowro2bCTD8oWwwwsybBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:54:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.geo.fr/environnement/energie-fossile-definition-et-explications-193609" target="_blank"&gt;Energie fossile : définition et explications&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GEO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Énergie fossile : ses origines L'énergie fossile est produite par des roches formées par la fossilisation d'espèces organiques mortes depuis plusieurs millions d'années (et pouvant aller jusqu'à 650 millions d'années). On y trouve en outre le charbon, le gaz naturel ou encore le pétrole. Le fait que ces énergies nécessitent plusieurs millions d'années de formation signifie dans le même temps qu'elles sont limitées et non renouvelables. L'énergie fossile ne présente effectivement qu'1 % de la biomasse enfouie dans le sol, dans les océans ou encore dans les lacs. Son utilisation s'est décuplé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.geo.fr">GEO</source></item><item><title>Cholet - Les haies, puits de carbone, préparent leur entrée en bourse - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/environnement/les-haies-puits-de-carbone-preparent-leur-entree-en-bourse-6072263</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkag2ffHjsRngfhU3_62lsqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/les-haies-puits-de-carbone-preparent-leur-entree-en-bourse-6072263" target="_blank"&gt;Cholet - Les haies, puits de carbone, préparent leur entrée en bourse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des agriculteurs de Bretagne et des Pays de la Loire stockant du carbone avec leurs haies compenseraient les émissions de CO2 des entreprises. Le projet Carbocage envisage un marché local non spéculatif du carbone. Avec leurs haies, les agriculteurs détiennent une arme efficace contre le réchauffement climatique. Cette forêt linéaire absorbe le dioxyde de carbone (CO2), un des principaux gaz à effet de serre. « Et pas à la petite cuillère. Selon une étude de l’Institut national de la recherche agronomique (Inra), un km de haie stocke entre 3 et 5 tonnes de carbone par an. Cette quantité var...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Gilets jaunes : le vrai du faux sur les carburants - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/gilets-jaunes-le-vrai-du-faux-sur-les-carburants-16-11-2018-7944453.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRRXf_LocHEh7ARMh6fWTwqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/gilets-jaunes-le-vrai-du-faux-sur-les-carburants-16-11-2018-7944453.php" target="_blank"&gt;Gilets jaunes : le vrai du faux sur les carburants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emportes par leur colere contre les prix a la pompe, certains internautes enoncent parfois des contre-verites. Gilets jaunes : le vrai du faux sur les carburants Ils carburent au « ras-le-bol » fiscal, quitte, parfois, sur les reseaux sociaux, a se livrer a des raccourcis ou prendre quelques libertes avec les chiffres. Les Gilets jaunes n’ont pourtant pas tout faux. Et leur colere reflete avant tout l’enorme place prise par la voiture dans leur quotidien.Passage en revue de leurs messages.« En taxant les carburants, vous taxez le travail car des millions de Francais sont obliges de prendre ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Greenpeace. Des militants abordent un navire transportant de l’huile de palme - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/environnement/greenpeace/greenpeace-des-militants-abordent-un-navire-transportant-de-l-huile-de-palme-6075835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbBtBjHMycz7lWfDVNyOVMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/greenpeace/greenpeace-des-militants-abordent-un-navire-transportant-de-l-huile-de-palme-6075835" target="_blank"&gt;Greenpeace. Des militants abordent un navire transportant de l’huile de palme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Six militants de Greenpeace sont montés à bord d’un navire transportant de l’huile de palme au large de l’Espagne, pour protester contre cet ingrédient omniprésent dans l’agro-alimentaire dont la production entraîne la déforestation, a annoncé l’ONG samedi. BREAKING: We've boarded a ship filled with dirty palm oil. The palm oil belongs to Wilmar, who're the biggest palm oil trader on the planet. Wilmar promised to clean up their act, but they’ve failed! RETWEET to show your support for the brave activists onboard #DropDirtyPalmOil pic.twitter.com/qXZergC6qB — Greenpeace (@Greenpeace) 17 nov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Le diesel moderne ne pollue pas plus que l'essence - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/le-diesel-moderne-ne-pollue-pas-plus-que-l-essence_626581</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxsrKqpxEN41jE40f8g3_QqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:16:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/le-diesel-moderne-ne-pollue-pas-plus-que-l-essence_626581" target="_blank"&gt;Le diesel moderne ne pollue pas plus que l'essence&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hier chouchou des pouvoirs publics, le diesel est devenu subitement l’ennemi public numéro un. La vindicte anti-gazole des gouvernants, politiciens et experts autoproclamés est d’ailleurs au cœur de la révolte des « gilets jaunes ». A l’origine : la forte hausse du prix des carburants, certes liée à la hausse des cours du pétrole qui a dépassé les 80 dollars le baril à la mi-septembre, avant de redescendre autour de 60 aujourd’hui - mais les pétroliers sont beaucoup plus lents à répercuter les baisses sur le prix à la pompe que les augmentations. Le carburant cher ne dépend pas, toutefois, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Carburants : à quel point le diesel est-il nocif pour notre santé et notre planète ? - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/volkswagen/carburants-a-quel-point-le-diesel-est-il-nocif-pour-notre-sante-et-notre-planete_3031727.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhLD03RRc4EKMD_SOIQju4qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:01:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/volkswagen/carburants-a-quel-point-le-diesel-est-il-nocif-pour-notre-sante-et-notre-planete_3031727.html" target="_blank"&gt;Carburants : à quel point le diesel est-il nocif pour notre santé et notre planète ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Moins polluant", "économique"… Dans les années 1990, le diesel était mis en avant dans les médias pour ses nombreuses qualités supposées. Les politiques publiques ont d'ailleurs largement incité les foyers français à s'équiper de voitures diesels, notamment via une fiscalité avantageuse. Résultat de cette promotion : 62% du parc roulant de véhicules de particuliers est aujourd'hui composé de voitures diesels, selon des chiffres de l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe) collectés en 2015. Mais les habitudes changent. Pour la première fois, le nombre de véhicules ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Réchauffement climatique et irresponsabilité des décideurs politiques - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/rechauffement-climatique-et-irresponsabilite-des-decideurs-politiques-663486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmjRpRjZuU7vsPfocLS82kqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:04:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/rechauffement-climatique-et-irresponsabilite-des-decideurs-politiques-663486" target="_blank"&gt;Réchauffement climatique et irresponsabilité des décideurs politiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En France, de nombreuses communes des départements qui bordent la Méditerranée ont subi ces dernières semaines de fortes pluies provoquant des morts et des dégâts catastrophiques. Plus les eaux de la Méditerranée vont se réchauffer dans les prochaines décennies, plus ces pluies seront fortes puisqu’un degré de plus de réchauffement des eaux de surface provoque une évaporation supplémentaire de 7%. Cet automne, quiconque prend le train pour aller de Paris à Bordeaux, à Lyon ou à Strasbourg, peut découvrir que très peu de semis de blé et d’orge d’hiver ont été effectués en octobre en raison d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Transition écologique : des associations demandent à la ville de Besançon d'être plus volontariste - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/besancon/transition-ecologique-associations-demandent-ville-besancon-etre-plus-volontariste-1573592.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaLF4RP0duXxQmnrb_66ikqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:08:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/besancon/transition-ecologique-associations-demandent-ville-besancon-etre-plus-volontariste-1573592.html" target="_blank"&gt;Transition écologique : des associations demandent à la ville de Besançon d'être plus volontariste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Association Vélo Besançon, France Nature Environnement, Alternatiba, Zéro Déchets Besançon, Vélocampus , Trivia'l Compost, La CPEPESC, Commission de Protection des eaux, la Pive reconnaissent les actions de la collectivité en faveur de la lutte contre le réchauffement climatique mais leurs militants estiment que "vu l'énorme retard et face à l'ampleur du phénomène climatique, ces actions sont largement insuffisantes." Haie d’honneur de cyclistes à #Besancon pour demander aux élus municipaux de s’engager plus pour la #TransitionEcologique pic.twitter.com/cQDF5V9RmP — isabelle brunnarius (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Climat : à quoi servent les COP ? - GEO</title><link>https://www.geo.fr/environnement/climat-a-quoi-servent-les-cop-193388</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_XT4foOLy_N__wT17pGukqGAgEKg8IACoHCAowro2bCTD8oWwwwsybBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.geo.fr/environnement/climat-a-quoi-servent-les-cop-193388" target="_blank"&gt;Climat : à quoi servent les COP ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GEO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La question du climat au cœur des COP En 1992, près de deux cents pays se réunissent à Rio de Janeiro en vue de discuter et de proposer des solutions concrètes pour l'environnement et le développement durable. Cette réunion aboutit à une signature de la Déclaration de Rio de Janeiro, présentant notamment une convention sur le climat soulignant l'impérieuse nécessité pour les pays d'agir en faveur d'une réduction des émissions de gaz à effet de serre. L'objectif principal est de réduire considérablement l'influence de l'homme sur le réchauffement climatique. C'est ainsi que naissent les COP....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.geo.fr">GEO</source></item><item><title>INFOGRAPHIES. A quel point rouler en voiture est-il mauvais pour la planète ? - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/diesel/infographies-a-quel-point-rouler-en-voiture-est-il-mauvais-pour-la-planete_3021079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjbrzpVto5lNytkyDzuSGEqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMLjF_QU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/diesel/infographies-a-quel-point-rouler-en-voiture-est-il-mauvais-pour-la-planete_3021079.html" target="_blank"&gt;INFOGRAPHIES. A quel point rouler en voiture est-il mauvais pour la planète ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Il n'y a pas de solution magique au problème du dérèglement climatique." Pour le Premier ministre Edouard Philippe, la hausse des taxes sur le carburant prévue par le gouvernement est avant tout un enjeu environnemental. Il s’agit selon lui d’inciter les Français à rouler moins, à pratiquer davantage le covoiturage, à opter pour d’autres types de transports ou à s’équiper de véhicules moins voraces. Mais à quel point les voitures contribuent-elles au dérèglement climatique ? Est-ce vraiment utile d'abandonner son véhicule (ou de réduire son utilisation) ? D'autres secteurs d'activités n'on...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Diesel, CO2, fiscalité, les fausses infos qui polluent le débat - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/diesel-co2-fiscalite-les-fausses-infos-polluent-le-debat_624382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfsBfr8RvyyBYqmQg34j7AqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:16:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/diesel-co2-fiscalite-les-fausses-infos-polluent-le-debat_624382" target="_blank"&gt;Diesel, CO2, fiscalité, les fausses infos qui polluent le débat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paniqué par la montée inattendue de la fronde sur la hausse des carburants, le gouvernement réaffirme qu’il ne changera rien à la fiscalité, laquelle représente 57% du prix payé à la pompe. Pis : d'ici à 2022, les taxes sur le gazole, présentées comme écologiques, vont augmenter d'environ 23 centimes par litre et celles sur l'essence de plus de 11 centimes. Une perspective qui ne devrait pas désamorcer le mouvement de blocage des routes prévu pour le 17 novembre. Des opérations escargot ont d'ailleurs déjà eu lieu en début de semaine, menées par les entreprises de BTP. Raison de leur ire : ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les Awards de l’Innovation 2018 : boostHEAT 20, la chaudière gaz ultra performante - Maison &amp; Travaux</title><link>http://www.maison-travaux.fr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyRp59fo8e2kKXYq02Gbl0qGQgEKhAIACoHCAowuvb8CjCJ0IkDMM_A0QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maison-travaux.fr/" target="_blank"&gt;Les Awards de l’Innovation 2018 : boostHEAT 20, la chaudière gaz ultra performante&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maison &amp; Travaux&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Awards de l'innovation 2018 sont lancés ! Zoom sur un des lauréats : boostHEAT 20, la chaudière la moins énergivore au monde. Pour la seconde édition des Awards de l’Innovation Maison&amp;Travaux, 23 lauréats sont en lice, répartis dans 5 catégories : Maison connectée ; Matériaux, structures et isolants ; Energie et chauffage ; Service innovant et Produit de l’année. Dans la catégorie Matériaux, structures et isolants, découvrons boostHEAT 20, une chaudière gaz ultra performante. boostHEAT 20, un très haut rendement inédit La chaudière boostHEAT 20 n’a besoin que d’un minimum d’énergie pou...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maison-travaux.fr">Maison &amp; Travaux</source></item><item><title>Capture de carbone : les scientifiques se heurtent à des problèmes moraux et financiers - FREDZONE</title><link>http://www.fredzone.org/capture-de-carbone-les-scientifiques-se-heurtent-a-des-problemes-moraux-et-financiers-114</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvBIwWNN80vHjpI-dbn08cqFggEKg0IACoGCAowxqsEMNV7MJuXhgY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 07:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fredzone.org/capture-de-carbone-les-scientifiques-se-heurtent-a-des-problemes-moraux-et-financiers-114" target="_blank"&gt;Capture de carbone : les scientifiques se heurtent à des problèmes moraux et financiers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FREDZONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La pollution de l’air par le monoxyde de carbone et le dioxyde de carbone est un problème mondial qui ne date pas d’hier. Les scientifiques ne cessent de proposer des solutions pour refréner l’émission de carbone, voire même purifier complètement l’air. La nouvelle suggestion en date est de « capturer » le carbone directement dans le ciel. L’idée est d’extraire le CO2 directement de l’air puis de le confiner dans une technologie enterrée sous terre. Le but est de faire en sorte que la Terre réabsorbe ce carbone. Le projet est intéressant, mais fait face à plusieurs objections. Les problèmes...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fredzone.org">FREDZONE</source></item><item><title>Comment lutter contre le réchauffement climatique - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/environnement/comment-lutter-contre-le-rechauffement-climatique_2045048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEN2LWxn4gsfEH7FXj903LQqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/environnement/comment-lutter-contre-le-rechauffement-climatique_2045048.html" target="_blank"&gt;Comment lutter contre le réchauffement climatique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Si l'on veut lutter efficacement contre le réchauffement climatique, il convient d'écouter sa tête plus que son coeur. Aujourd'hui, les Français sont perdus. Perdus car ils ont du mal à percevoir une logique d'ensemble dans la politique de la majorité, le statut du président étant même passé aux yeux de l'opinion de "président des riches" à "président des pollueurs". Du côté de l'opposition, les LR voudraient lutter contre le réchauffement climatique sans augmenter les taxes sur l'essence et en refusant p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Les Territoires du Nord-Ouest, dans le Nord canadien, financeront des projets pour réduire les émissions de GES - Regard sur l'Arctique</title><link>http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/11/01/tno-emissions-ges-territoires-nord-ouest-wally-schumann/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfYEJmKoJZHIKvN1jbTc7cqGQgEKhAIACoHCAow6rD7CjDW_vMCMOapywU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 20:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/11/01/tno-emissions-ges-territoires-nord-ouest-wally-schumann/" target="_blank"&gt;Les Territoires du Nord-Ouest, dans le Nord canadien, financeront des projets pour réduire les émissions de GES&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Regard sur l'Arctique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Ce programme n’est qu’une des diverses façons dont le gouvernement des Territoires du Nord-Ouest appuie les administrations communautaires et gouvernements autochtones dans l’élaboration de projets de nature communautaire qui entraînent une véritable réduction des GES », a mentionné le ministre ténois de l’Infrastructure, Wally Schumann. (Randall Mackenzie/CBC) Le gouvernement des Territoires du Nord-Ouest, dans le Nord canadien, subventionnera les gouvernements autochtones, les municipalités et les organismes communautaires qui souhaitent concevoir des projets visant à réduire les émissi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">Regard sur l'Arctique</source></item><item><title>L’arrêt Urgenda, un espoir face à l’inertie des politiques climatiques - The Conversation - France</title><link>http://theconversation.com/larret-urgenda-un-espoir-face-a-linertie-des-politiques-climatiques-105869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtowJKMbFmWBdMsIrRJrHcqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 23:34:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/larret-urgenda-un-espoir-face-a-linertie-des-politiques-climatiques-105869" target="_blank"&gt;L’arrêt Urgenda, un espoir face à l’inertie des politiques climatiques&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marjan Minnesma, directrice de l’ONG Urgenda, le 9 octobre dernier lors de la décision de la cour d’appel de La Haye. Chantal Bekker/Urgenda La cour d’appel de La Haye a rendu le 9 octobre un arrêt historique en matière de justice climatique. Confirmant le jugement en première instance du 24 juin 2015, cette nouvelle décision confirme l’injonction aux autorités hollandaises de réduire d’au moins 25 % leurs émissions à l’horizon de 2020. Cette procédure fait suite à une action en justice introduite en 2015 par la fondation environnementaliste Urgenda (contraction de « Urgent Agenda ») au nom...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>Des activistes belges veulent bloquer une mine allemande - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/26/actualite/des-activistes-belges-veulent-bloquer-une-mine-allemande/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsh8RClnmIPlAiw6POpHW0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/26/actualite/des-activistes-belges-veulent-bloquer-une-mine-allemande/" target="_blank"&gt;Des activistes belges veulent bloquer une mine allemande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quelque 150 protestataires belges accompagneront samedi les activistes du mouvement anti-charbon allemand «Ende Gelände» (Pas plus loin, ndlr.) et prendront part à l’action de blocage de la mine de Hambach située en Rhénanie, dans l’ouest du pays. «Le réchauffement climatique n’a pas de frontière et cette mine de lignite est l’un des plus gros émetteurs de dioxyde de carbone en Europe», affirme le groupement. Des milliers d’activistes bloqueront samedi les infrastructures pour l’extraction du charbon autour de la mine de Hambach dans une action de désobéissance civile de masse. Parmi les mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les émissions du secteur de l'énergie augmentent encore en 2018 - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-emissions-du-secteur-de-l-energie-augmentent-en-2018_128710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvIMWKlWM1MY3j3ccZOOeQqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww0N-XAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-emissions-du-secteur-de-l-energie-augmentent-en-2018_128710" target="_blank"&gt;Les émissions du secteur de l'énergie augmentent encore en 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les émissions de gaz à effet de serre du secteur de l'énergie devraient encore croître en 2018, pour la deuxième année consécutive, une "très mauvaise nouvelle" pour le climat, a indiqué le 17 octobre 2018 le directeur de l'Agence internationale de l'énergie (AIE) Fatih Birol. Les prévisions pour l'année 2018, calculées à partir des 9 premiers mois (jusqu'à septembre 2018) montrent en effet que les émissions de CO2 liées à la combustion d'énergies fossiles (gaz, charbon, pétrole) sont reparties à la hausse après trois ans de stagnation. Un "nouveau record" que déplore le directeur de l'AIE....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Les véhicules électriques sont-ils vraiment moins polluants ? - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/lifestyle/les-vehicules-electriques-sont-ils-vraiment-moins-polluants-1312144</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyh8GU1ykTa0RoeJ2Eoe-sqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUw_OaDBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:37:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/lifestyle/les-vehicules-electriques-sont-ils-vraiment-moins-polluants-1312144" target="_blank"&gt;Les véhicules électriques sont-ils vraiment moins polluants ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'électrification progressive du parc automobile mondial fait-elle baisser efficacement la pollution ? Le département New Energy Finance de la publication économique Bloomberg a mis en parallèle les émissions de gaz à effet de serre liées à la production de ces véhicules et celles des moteurs diesel. Et le résultat est édifiant. Si les voitures électriques présentent l'avantage de ne pas émettre de rejets toxiques en circulation, contrairement à leurs cousines qui roulent au gazole, les émissions de CO2 liées à leur production peuvent les rendre plus polluantes à court terme, dans certains ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Le CCE d'EDF défend la reconversion des centrales au charbon - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/le-cce-dedf-defend-la-reconversion-des-centrales-au-charbon-1311753</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCy6r-KHoqnUJCuRtx9moAqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:10:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/le-cce-dedf-defend-la-reconversion-des-centrales-au-charbon-1311753" target="_blank"&gt;Le CCE d'EDF défend la reconversion des centrales au charbon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Le gouvernement doit renoncer à la fermeture programmée des deux dernières centrales à charbon françaises d'EDF et permettre une reconversion des sites qui réduirait drastiquement leurs émissions de CO2, a estimé jeudi le comité central d'entreprise (CCE) du groupe. L'exécutif envisage de fermer d'ici à la fin du quinquennat les quatre dernières centrales à charbon exploitées en France, dont deux appartiennent à EDF - à Cordemais (Loire-Atlantique) et au Havre (Seine-Maritime) - et deux à l'allemand Uniper - à Meyreuil (Bouches-du-Rhône) et à Saint-Avold et Carling (Mosell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Retour à Saint-Malo pour Energy Observer - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/saint-malo/retour-saint-malo-energy-observer-1560398.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyFJ5MJFqT-CP-h946GRzEqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMLjR4gU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 19:28:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/saint-malo/retour-saint-malo-energy-observer-1560398.html" target="_blank"&gt;Retour à Saint-Malo pour Energy Observer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il est à quai dans les bassins de Saint-Malo, mais ce bateau-là ne se prépare pas pour la Route du Rhum, d'ailleurs il n'est pas équipé de voile mais de moteurs électriques. Son défi est de prouver aux yeux du monde que la transition énergétique est possible. Un laboratoire flottant Si le catamaran Energy Observer revient à Saint-Malo, son port d'attache, après un périple de 20 mois à travers la Méditerranée, c'est pour une escale de trois mois. Le temps de faire un premier bilan sur le premier tiers de son programme et de tirer les premiers enseignements scientifiques tant sur le plan des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>La transition énergétique et écologique des pays du Sud, version MOOC - The Conversation - France</title><link>https://theconversation.com/la-transition-energetique-et-ecologique-des-pays-du-sud-version-mooc-104882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyNKwfRrfke2CzklbuKrxYqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 18:09:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://theconversation.com/la-transition-energetique-et-ecologique-des-pays-du-sud-version-mooc-104882" target="_blank"&gt;La transition énergétique et écologique des pays du Sud, version MOOC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Riziculture en Gambie. Les agricultures africaines sont en première ligne des changements climatiques. Sheena/Flickr, CC BY En novembre 2017, plus de 15 000 scientifiques lancaient un appel dans le quotidien Le Monde, titré « Il sera bientôt trop tard ». Ils soulignaient qu’au moment où les défis environnementaux s’aggravent, nous échouons à les résoudre. Et c’est un fait : les émissions de gaz à effet de serre sont en constante augmentation et le taux de CO2 dans l’atmosphère n’a jamais été aussi élevé depuis au moins 800 000 ans, se situant désormais au-dessus de 400 parties par million (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>Pourquoi les voitures émettent de moins en moins de CO2 - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/pourquoi-les-voitures-emettent-de-moins-en-moins-de-co2_619506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqcSk2HB6qn_DF6MC0AxjsqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 21:36:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/pourquoi-les-voitures-emettent-de-moins-en-moins-de-co2_619506" target="_blank"&gt;Pourquoi les voitures émettent de moins en moins de CO2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans la nuit du 9 au 10 octobre, les ministres de l'Environnement de l'Union européenne ont fixé un objectif draconien pour les émissions de CO2 des voitures et utilitaires : une nouvelle baisse de 35% entre 2021 et 2030. Les rejets de gaz à effet de serre émanant de l’automobile ont pourtant déjà fortement chuté, de 23% en dix ans, et devraient encore reculer de 20% à l'horizon 2021. Avec leurs voitures thermiques classiques à essence et diesel, les constructeurs ont fait en effet d’énormes progrès. Une petite Renault Clio à essence de 90-100 chevaux ou une compacte Ford Focus roulant auss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Emissions de CO2 des voitures: l'UE cherche un compromis, Berlin freine - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/emissions-de-co2-des-voitures-l-ue-cherche-un-compromis-berlin-freine_128378</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXynXEtdXpdLWyqsS5Wf8gqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 21:46:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/emissions-de-co2-des-voitures-l-ue-cherche-un-compromis-berlin-freine_128378" target="_blank"&gt;Emissions de CO2 des voitures: l'UE cherche un compromis, Berlin freine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les pays européens tentaient mardi à Luxembourg de surmonter leurs divisions sur l'ampleur de la baisse des émissions de CO2 à imposer aux constructeurs automobiles, au lendemain du coup de semonce des experts de l'ONU sur le réchauffement climatique. Les ministres de l'Environnement des 28 ont sur la table une proposition de compromis avec une diminution de 35% pour les voitures neuves en 2030, par rapport à 2021. Un objectif que l'Allemagne tente de réduire, au grand dam de pays qui lui reprochent de céder à son industrie automobile. La baisse de 35% proposée par la présidence autrichienn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>La baisse des émission de CO2 des voitures de 2008 à 2018 - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/automobile/dossiers/la-baisse-des-emission-de-co2-des-voitures-de-2008-a-2018_619444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjjfhI2BUegHwtBk2SBS4kqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw2-6FAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 19:46:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/automobile/dossiers/la-baisse-des-emission-de-co2-des-voitures-de-2008-a-2018_619444" target="_blank"&gt;La baisse des émission de CO2 des voitures de 2008 à 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les émissions polluantes sont une problématique majeure de la réglementation automobile. Les constructeur sont parvenus à drastiquement baisser le CO2 ces dix dernières années.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Emissions de CO2 des voitures : l’UE cherche un compromis, Berlin freine - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/emissions-de-co2-des-voitures-lue-cherche-un-compromis-berlin-freine-896321</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm3ouyvFfdyidY6Whd2dC8qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:47:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/emissions-de-co2-des-voitures-lue-cherche-un-compromis-berlin-freine-896321" target="_blank"&gt;Emissions de CO2 des voitures : l’UE cherche un compromis, Berlin freine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les ministres de l’Environnement des 28 ont sur la table une proposition de compromis avec une diminution de 35% pour les voitures neuves en 2030, par rapport à 2021. Un objectif que l’Allemagne tente de réduire, au grand dam de pays qui lui reprochent de céder à son industrie automobile. La baisse de 35% proposée par la présidence autrichienne du Conseil de l’UE est plus ambitieuse que celle suggérée par la Commission européenne fin 2017 (-30% d’émissions moyennes en 2030). Mais en deçà de celle de 40% votée début octobre par le Parlement européen. Les États membres devront négocier avec l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Uniper défend Datteln 4 en plein débat sur le charbon - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/uniper-defend-datteln-4-en-plein-debat-sur-le-charbon-1310838</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrUSYks6uf41WVGIPY7ZHQqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:25:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/uniper-defend-datteln-4-en-plein-debat-sur-le-charbon-1310838" target="_blank"&gt;Uniper défend Datteln 4 en plein débat sur le charbon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Tom Käckenhoff et Markus Wacket FRANCFORT (Reuters) - Le groupe énergétique allemand Uniper a défendu vendredi son projet de centrale au charbon Datteln 4, réagissant ainsi à des appels au sacrifice de ce chantier pour garantir que l'Allemagne puisse être en mesure d'à atteindre ses objectifs en matière de réduction des émissions de carbone. Le quotidien Rheinische Post a rapporté dans le journée que le ministre allemand de l'Economie, Peter Altmaier, avait proposé que Berlin étudie la possibilité de supprimer près de cinq gigawatts (GW) de capacités de production d'énergie au charbon e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Pourquoi et comment rester à 1,5°C: que dit le rapport du Giec - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/pourquoi-et-comment-rester-a-1-5-c-que-dit-le-rapport-du-giec_128308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwCrphAeb5GtQnuz-TJ0RMqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 10:08:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/pourquoi-et-comment-rester-a-1-5-c-que-dit-le-rapport-du-giec_128308" target="_blank"&gt;Pourquoi et comment rester à 1,5°C: que dit le rapport du Giec&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A +1,5°C ou à +2°C, le monde ne sera pas le même, prévient le Giec, décrivant des risques accrus pour les espèces comme pour les économies. Voici les grandes conclusions de son "rapport spécial", approuvé samedi par les gouvernements et publié lundi. Déjà +1°C et des impacts Les émissions de gaz à effet de serre (GES) générées par l'homme ont déjà fait grimper la température mondiale de 1°C depuis la Révolution industrielle. "Il est probable" que le réchauffement atteigne 1,5°C entre 2030 et 2052 s'il garde son rythme actuel. "Beaucoup de régions" connaissent un réchauffement plus accéléré ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item></channel></rss>