{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE55YW1vU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Italy: Arrest of new mafia boss, blow to Cosa Nostra - New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/italie-arrestation-nouveau-chef-de-mafia-coup-dur-cosa-nostra/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:30:41 GMT",
            "source_nm": "New Tribune",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "La police italienne a proc\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'arrestation de dizaines de membres de la mafia sicilienne dont Settimo Mineo, consid\u00e9r\u00e9 comme le nouveau chef de ..."
        },
        {
            "title": "Serie A: Mario Mandzukic offers Italian derby to Juventus against Inter-Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/serie-a/serie-a-mario-mandzukic-offre-le-derby-d-italie-a-la-juventus-face-a-l-inter_242664",
            "pub_date": "2018-12-07 21:28:34 GMT",
            "source_nm": "Foot Mercato",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Italy: towards the end of migrant arrivals - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181205-italie-vers-fin-arrivees-migrants",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Il y a de moins en moins de migrants d\u00e9barqu\u00e9s en Italie. Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur annonce une baisse spectaculaire du nombre de personnes qui ont rejoint ..."
        },
        {
            "title": "Why the ECB will not save Italy - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/06/pourquoi-la-bce-ne-sauvera-pas-l-italie_5393382_3232.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:04:49 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le soutien de la Banque centrale europ\u00e9enne reste conditionn\u00e9 au respect des r\u00e8gles du jeu communautaire. Celles que, pr\u00e9cis\u00e9ment, le gouvernement italien ..."
        },
        {
            "title": "Seen from Italy. Towards the end of the reign of &quot;misunderstanding Macron&quot; - Courrier International",
            "link": "https://www.courrierinternational.com/article/vu-ditalie-vers-la-fin-de-regne-de-la-meprise-macron",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:43 GMT",
            "source_nm": "International mail",
            "source_url": "https://www.courrierinternational.com",
            "desc": "La droite populiste italienne se r\u00e9jouit de la contestation des \u201cgilets jaunes\u201d et des malheurs du pr\u00e9sident fran\u00e7ais."
        },
        {
            "title": "Italian Supercup to be played in Saudi Arabia - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/la-supercoupe-d-italie-se-jouera-en-arabie-saoudite_sto7039953/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:40 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "La Ligue italienne de football a annonc\u00e9 que la Supercoupe d'Italie se disputerait en Arabie Saoudite, \u00e0 Djeddah le 16 janvier prochain. C'est donc hors de la ..."
        },
        {
            "title": "In Italy, &quot;the left must reinvent itself entirely&quot; - Mediapart",
            "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/041218/en-italie-la-gauche-doit-se-reinventer-entierement?onglet=full",
            "pub_date": "2018-12-04 12:17:01 GMT",
            "source_nm": "Mediapart",
            "source_url": "https://www.mediapart.fr",
            "desc": "Entretien avec Achille Occhetto, dernier secr\u00e9taire du Parti communiste italien et auteur d'un ouvrage r\u00e9cent sur la gauche italienne et europ\u00e9enne. Il livre ses ..."
        },
        {
            "title": "Hello Europe - &quot;Yellow Vests&quot;: seen from Italy, a little air of &quot;civil war&quot; - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181206-gilets-jaunes-vu-italie-air-guerre-civile",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:01 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Partout en Europe le conflit social qui secoue la France est suivi avec int\u00e9r\u00eat ou inqui\u00e9tude. En Italie, le m\u00e9co..."
        },
        {
            "title": "Icardi best player in the Italian league - Italy - SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/icardi-meilleur-joueur-du-championnat-italien-463492.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:25:01 GMT",
            "source_nm": "SO FOOT",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Cette mani\u00e8re qu'ont les Italiens de toujours rester \u00e0 l'\u00e9cart des \u00e9v\u00e9nements majeurs en 2018... Kylian Mbapp\u00e9 remporte le troph\u00e9e Kopa ..."
        },
        {
            "title": "Italy: the Leaning Tower of Pisa - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181203-italie-tour-pise-redresse-culture-travaux-penchee",
            "pub_date": "2018-12-03 09:38:22 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En Italie, la Tour de Pise se redresse toute seule. A premi\u00e8re vue, le c\u00e9l\u00e8bre monument italien conserve sa c\u00e9l\u00e8bre forme pench\u00e9e. Mais des ing\u00e9nieurs ont ..."
        },
        {
            "title": "Italy: Three months pregnant, a Moroccan commits suicide by throwing herself under a train - Moroccans of the world",
            "link": "https://www.bladi.net/marocaine-enceinte-suicide-italie,53692.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "Moroccans of the world",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "Drame cette semaine en Italie o\u00f9 une Marocaine \u00e0 peine majeure s'est suicid\u00e9e en se jetant sous un train \u00e0 Pontedera dans la r\u00e9gion Toscane. Les faits se sont ..."
        },
        {
            "title": "Italy: former coach Cesare Prandelli called at the bedside of Genoa - France Football",
            "link": "https://www.francefootball.fr/news/Italie-l-ancien-selectionneur-cesare-prandelli-appele-au-chevet-du-genoa/966083",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:30 GMT",
            "source_nm": "France Football",
            "source_url": "https://www.francefootball.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Electoral Break: Italy 2018 - Investors&#39; Corner",
            "link": "https://investors-corner.bnpparibas-am.com/fr/marches-et-banques-centrales/rupture-electorale-italie-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:14 GMT",
            "source_nm": "Investors&#39; Corner",
            "source_url": "https://investors-corner.bnpparibas-am.com",
            "desc": "L'\u00e9lection d'un gouvernement populiste en Italie montre \u00e0 quel point le nouveau paradigme \u00e9conomique est source de perturbations au moment des scrutins."
        },
        {
            "title": "Torino joins Fiorentina in the 8th finals of the Italian Cup - France Football",
            "link": "https://www.francefootball.fr/news/Le-torino-rejoint-la-fiorentina-en-8es-de-finale-de-la-coupe-d-italie/965972",
            "pub_date": "2018-12-07 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "France Football",
            "source_url": "https://www.francefootball.fr",
            "desc": "En \u00e9cartant le FC S\u00fcdtirol, club de D3 (2-0), le Torino a rejoint la Fiorentina en 8es de finale de la Coupe d'Italie, ce jeudi."
        },
        {
            "title": "The heroic gesture of a Moroccan in Italy (video) - Moroccans of the world",
            "link": "https://www.bladi.net/marocain-italie-geste-heroique,53746.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "Moroccans of the world",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "Son geste est qualifi\u00e9 d'h\u00e9ro\u00efque par les m\u00e9dias italiens. Lui, c'est Mustafa El Aoudi, qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 se mettre en danger pour porter secours \u00e0 une femme ..."
        },
        {
            "title": "A great reward for Radja Nainggolan in Italy - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/sport/football/football-etranger/une-belle-recompense-pour-radja-nainggolan-en-italie-1082209.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:36 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Radja Nainggolan (AS Rome/Inter Milan) figure dans l'Equipe de l'ann\u00e9e en Serie A, d\u00e9voil\u00e9e lundi soir lors du Gala de l'Association italienne des footballeurs ..."
        },
        {
            "title": "Italy under the thumb of ultra-conservatives - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/03/l-italie-sous-la-botte-des-ultra-conservateurs_5391780_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:49 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le ministre de l'int\u00e9rieur Matteo Salvini et celui de la famille Lorenzo Fontana ont refond\u00e9 la ligne de leur parti, la Ligue. Leurs id\u00e9es, port\u00e9es par des milieux ..."
        },
        {
            "title": "Italy: the Palermo club sold for ... 10 euros - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/sport/football/football-etranger/italie-le-club-de-palerme-vendu-pour-10-euros-1081584.aspx",
            "pub_date": "2018-12-01 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Le club italien de Palerme a \u00e9t\u00e9 vendu pour un prix symbolique de 10 euros \u00e0 une entreprise bas\u00e9e \u00e0 Londres encore inconnue, a annonc\u00e9 samedi ..."
        },
        {
            "title": "Debate of the day - Does Italy pay for its vote and its anti-European stance? - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181204-italie-paye-elle-son-vote-posture-antieuropeenne-eurogroupe-ecofin-budget",
            "pub_date": "2018-12-04 15:32:08 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Les relations entre l'Italie et la Commission europ\u00e9enne ne sont pas faciles depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir \u00e0 Rome de la coalition de la ligue d'extr\u00eame droite et des ..."
        },
        {
            "title": "Italy: too eager to announce a net, Salvini taken over by the parquet - la-croix.com",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Italie-trop-presse-annoncer-coup-filet-Salvini-repris-parquet-2018-12-04-1300987396",
            "pub_date": "2018-12-04 14:18:37 GMT",
            "source_nm": "la-croix.com",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Le ministre italien de l'Int\u00e9rieur, Matteo Salvini (extr\u00eame droite), s'est fait vivement reprendre mardi par le parquet de Turin (nord-ouest) pour avoir annonc\u00e9 trop ..."
        }
    ]
}