<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Droit - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJuWWpjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:41:01 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>La protection des journalistes et le Droit international humanitaire - Le Reporter</title><link>https://www.lereporter.ma/actualite-societe/la-protection-des-journalistes-et-le-droit-international-humanitaire/</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LmxlcmVwb3J0ZXIubWEvYWN0dWFsaXRlLXNvY2lldGUvbGEtcHJvdGVjdGlvbi1kZXMtam91cm5hbGlzdGVzLWV0LWxlLWRyb2l0LWludGVybmF0aW9uYWwtaHVtYW5pdGFpcmUv0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:22:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lereporter.ma/actualite-societe/la-protection-des-journalistes-et-le-droit-international-humanitaire/" target="_blank"&gt;La protection des journalistes et le Droit international humanitaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Reporter&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Commission Nationale du Droit international humanitaire a organisé, en coopération entre le ministère de la Culture et de la Communication et le Comité…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lereporter.ma">Le Reporter</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/v_dbCWDApAMp2UKx5uzGhioQG7GpKQUjP3p3Jymj8ZemI28F3wA-aEZyHeCr0_iAu_sM_1ijG-7RB_ZIGOPR1NwFROkBR0CDQWU-JMkN3quq7akZtOZb3JKrfnXlxErnFVdc-9mEHg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>L’apport du Droit hébraïque marocain souligné par M. André Azoulay - Nouvelle Tribune</title><link>https://lnt.ma/lapport-droit-hebraique-marocain-souligne-m-andre-azoulay/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSWh0dHBzOi8vbG50Lm1hL2xhcHBvcnQtZHJvaXQtaGVicmFpcXVlLW1hcm9jYWluLXNvdWxpZ25lLW0tYW5kcmUtYXpvdWxheS_SAYwBaHR0cHM6Ly9sbnQtbWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9sbnQubWEvbGFwcG9ydC1kcm9pdC1oZWJyYWlxdWUtbWFyb2NhaW4tc291bGlnbmUtbS1hbmRyZS1hem91bGF5L2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:48:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lnt.ma/lapport-droit-hebraique-marocain-souligne-m-andre-azoulay/" target="_blank"&gt;L’apport du Droit hébraïque marocain souligné par M. André Azoulay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;»Engagement, continuité et rationalité caractérisent la démarche du Centre Abraham Zagouri sur le droit hébraïque marocain pour étudier la place du droit ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lnt.ma">Nouvelle Tribune</source></item><item><title>La protection du droit international humanitaire, un devoir constitutionnel de tous - Maroc diplomatique</title><link>https://maroc-diplomatique.net/la-protection-du-droit-international-humanitaire-1/</link><guid isPermaLink="false">CBMiUmh0dHBzOi8vbWFyb2MtZGlwbG9tYXRpcXVlLm5ldC9sYS1wcm90ZWN0aW9uLWR1LWRyb2l0LWludGVybmF0aW9uYWwtaHVtYW5pdGFpcmUtMS_SAQA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://maroc-diplomatique.net/la-protection-du-droit-international-humanitaire-1/" target="_blank"&gt;La protection du droit international humanitaire, un devoir constitutionnel de tous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Maroc diplomatique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La protection du système de droit international humanitaire et sa promotion est un devoir constitutionnel auquel tout un chacun doit contribuer.&lt;/p&gt;</description><source url="https://maroc-diplomatique.net">Maroc diplomatique</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/CI9_ZdP78uCzRB0lKxs4q_eYrBTywJLIIcm8329N5tKKElfx_U3-nzaPPupYfrvuKFVRFznPxiXDlEP20CjBeokBTnNF5YKalrBWIrGVgIAHpeC7VxS_89OvzEX7A7q0FK9Q2r3lk9Ea0dguUqLJTg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>“Bayt Dakira” rafraîchit la mémoire du droit hébraïque marocain - libération</title><link>https://www.libe.ma/Bayt-Dakira-rafraichit-la-memoire-du-droit-hebraique-marocain_a103887.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vd3d3LmxpYmUubWEvQmF5dC1EYWtpcmEtcmFmcmFpY2hpdC1sYS1tZW1vaXJlLWR1LWRyb2l0LWhlYnJhaXF1ZS1tYXJvY2Fpbl9hMTAzODg3Lmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:12:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.libe.ma/Bayt-Dakira-rafraichit-la-memoire-du-droit-hebraique-marocain_a103887.html" target="_blank"&gt;“Bayt Dakira” rafraîchit la mémoire du droit hébraïque marocain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l'initiative du Centre Abraham Zagouri d'études et de recherches sur le droit hébraïque au Maroc, Bayt Dakira à Essaouira vient d'abriter le troisième Forum ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.libe.ma">libération</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/XnaNzKyOiH_ns6qDvJZB-JDf4uOB2-Qry0qOqOE0MgQpONYOEjpqDepymPddiqPZ9NFNeoD-PGcNLj_itKA5-fYvmnqrqt9ijzwnL7k7m6hjoYOSggI0hO8X=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Droit du sol: quels sont les pays qui attribuent leur nationalité à la naissance - plurielle.ma</title><link>https://www.plurielle.ma/societe/news-2/droit-du-sol-quels-sont-les-pays-qui-attribuent-leur-nationalite-a-la-naissance/</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHBzOi8vd3d3LnBsdXJpZWxsZS5tYS9zb2NpZXRlL25ld3MtMi9kcm9pdC1kdS1zb2wtcXVlbHMtc29udC1sZXMtcGF5cy1xdWktYXR0cmlidWVudC1sZXVyLW5hdGlvbmFsaXRlLWEtbGEtbmFpc3NhbmNlL9IBAA</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.plurielle.ma/societe/news-2/droit-du-sol-quels-sont-les-pays-qui-attribuent-leur-nationalite-a-la-naissance/" target="_blank"&gt;Droit du sol: quels sont les pays qui attribuent leur nationalité à la naissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;plurielle.ma&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De plus en plus au Maroc et certaines sphères sociales, des couples décident de se rendre sous d'autres cieux pour donner naissance à leurs enfants.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.plurielle.ma">plurielle.ma</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/rT9FG9u3VeqtR48O5SqTHrcEfrpRwTS3uwIa-1C6LkUg6Lkz9z4El79alseEfG19dOim3rmuHwpmCDSB0Kf3FS2EVa754bBaw73N_6n4DQZMSZGm=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>L'affaire Baby Loup devant le comité des droits de l'homme - Blasting News (France)</title><link>https://fr.blastingnews.com/societe/2018/12/laffaire-baby-loup-devant-le-comite-des-droits-de-lhomme-002791199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsSo-wotprh8xI3zIpih-kqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMKOa5AM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.blastingnews.com/societe/2018/12/laffaire-baby-loup-devant-le-comite-des-droits-de-lhomme-002791199.html" target="_blank"&gt;L'affaire Baby Loup devant le comité des droits de l'homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (France)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 10 août 2018, le comité des droits de l'homme, instance des Nations unies, a rendu une constatation relative à l'affaire Baby Loup. Cette affaire avait été commentée sous toutes ses coutures par les partisans d'une laïcité stricte. On croyait cette affaire rangée au fin fond des armoires des juristes adeptes de débats sans issues mais c'était évidemment, sans compter sur l'intervention du Comité. Qu'avait jugé la Cour de Cassation en 2015 ? Dans l'épilogue juridique français, la Cour de Cassation avait jugé, le 25 juin 2015, le licenciement de Fatima Afif, salariée voilée de la crèche pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.blastingnews.com">Blasting News (France)</source></item><item><title>Gilets jaunes: quels sont les droits des salariés des commerces? - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/entreprise/vie-de-bureau/gilets-jaunes-quels-droits-pour-les-salaries-des-magasins_630390</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsgpFJEBxEVLlYIyL3I0d8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwsfqFAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/entreprise/vie-de-bureau/gilets-jaunes-quels-droits-pour-les-salaries-des-magasins_630390" target="_blank"&gt;Gilets jaunes: quels sont les droits des salariés des commerces?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Personne ne parvient à déterminer précisément où et quand ils marcheront, ni combien ils seront, mais les gilets jaunes devraient à nouveau battre le pavé de la capitale ce samedi 8 décembre, pour la quatrième fois en moins d’un mois. Plusieurs événements Facebook appellent à la mobilisation avenue des Champs Elysées, place Denfert-Rochereau ou encore place de la Bastille. La préfecture de police de Paris a quant à elle appelé jeudi 6 décembre les commerçants du secteur des Champs-Élysées à "fermer (leurs) portes et accès" pendant les manifestations, "mais aussi à sensibiliser leurs personn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Une « Déclaration sur les droits des paysans » adoptée à l’ONU - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/une-declaration-sur-les-droits-des-paysans-adoptee-lonu-664820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS73rUjuyjMJMidR94ofncqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:39:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/une-declaration-sur-les-droits-des-paysans-adoptee-lonu-664820" target="_blank"&gt;Une « Déclaration sur les droits des paysans » adoptée à l’ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 19 novembre 2018, la troisième commission de l’Assemblée générale de l’ONU a voté en faveur de la « Déclaration sur les droits des paysans et autres personnes travaillant en zone rurale ». Cette déclaration, qui doit être maintenant ratifiée par l’Assemblée générale courant décembre, est un grand pas en avant pour les paysans du monde entier, et notamment des pays du Sud, car elle leur reconnaît plusieurs droits comme le « droit à la terre », le « droit à l’eau » et le « droit à la souveraineté alimentaire ». Cela s’inscrit dans une préoccupation actuelle de l’ONU, qui a déclaré la décen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>L'ONU s'inquiète de la stérilisation forcée de femmes autochtones - in the yard</title><link>http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/lonu-sinquiete-de-la-sterilisation.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsSLvyxce3AXCqXvGss6VwqGQgEKhAIACoHCAow3daCCzDZ040DMPv7_AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/lonu-sinquiete-de-la-sterilisation.html" target="_blank"&gt;L'ONU s'inquiète de la stérilisation forcée de femmes autochtones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;in the yard&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Comité des Nations unies contre la torture se dit préoccupé par « la stérilisation extensive forcée ou contrainte » de femmes et de filles autochtones au Canada, y compris de récents cas en Saskatchewan. Le comité dit que le Canada doit veiller à ce que toutes les allégations fassent l'objet d'enquêtes impartiales et à ce que les responsables soient tenus pour responsables. Il estime également que l'État doit prendre des mesures législatives et politiques pour empêcher les femmes d'être stérilisées contre leur gré. Le rapport du comité est présenté au moment où des groupes, dont l'Assemb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://intheyard-ca.blogspot.com">in the yard</source></item><item><title>La lettre poignante des détenus Thiantacounes de Thies - SENEGO</title><link>https://senego.com/la-lettre-poignante-des-detenus-thiantacounes-de-thies_814625.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENryrZgSr5ehTg5-YAPEe3IqGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwmamaBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:57:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/la-lettre-poignante-des-detenus-thiantacounes-de-thies_814625.html" target="_blank"&gt;La lettre poignante des détenus Thiantacounes de Thies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les détenus Thianta de la Mac de Thiès n’en peuvent plus. Ils ont exprimé à travers une lettre poignante parvenue à Senego leur profond désarroi à propos de leur triste sort. Le 06 Décembre 2018 « JUSTICE ju tiiss » Madame, Monsieur, Nous tenons à porter à votre connaissance la tenue de notre combat consistant à ce que nos droits Humains soient respectés. Nous voilà en grève de la faim depuis Lundi 26 Novembre , et nous usons de nos dernières forces pour dénoncer de nouveau le comportement des autorités étatiques , ni magistrat , ni procureur ou autre. Notre seule requête demeure un jugemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Mur des cons: le procureur requiert la relaxe - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/mur-des-cons-le-procureur-requiert-la-relaxe_2052361.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1lFDfNzUk1tmuZbtTNH58qFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/mur-des-cons-le-procureur-requiert-la-relaxe_2052361.html" target="_blank"&gt;Mur des cons: le procureur requiert la relaxe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Quatre jours d'outrances, quatre jours de débats virulents, quatre jours de dialogues de sourds entre une douzaine d'avocats, dont une poignée de grands ténors. Comme si cette audience judiciaire s'était transformée en colloque aussi savant que polémique sur l'impartialité des juges de gauche, ceux du Syndicat de la magistrature qui, électoralement, pèse 30% du corps. Les parties civiles, quinze personnalités le plus souvent de droite épinglées à ce panneau d'infamie, ont eu beau jeu de stigmatiser la bêt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>POINT DE VUE. Prud’hommes en baisse ne veut pas dire embellie - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/droit-du-travail/point-de-vue-prud-hommes-en-baisse-ne-veut-pas-dire-embellie-6106242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcoOfNz9n0YU7FGH35VSgsqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/droit-du-travail/point-de-vue-prud-hommes-en-baisse-ne-veut-pas-dire-embellie-6106242" target="_blank"&gt;POINT DE VUE. Prud’hommes en baisse ne veut pas dire embellie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre 2016 et 2017, le nombre des litiges portés devant le conseil de prud’hommes a baissé de 15 % passant de 150 000 à 127 000. La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, attribue cette diminution aux premiers effets des ordonnances. Certes, l’instauration depuis septembre 2017 d’un barème fixant les dommages et intérêts aux licenciements abusifs a fortement réduit les indemnités que les salariés peuvent être amenés à réclamer aux prud’hommes. La baisse ne date pas d’aujourd’hui, elle est constante depuis 2013 : - 38 % en 5 ans. D’autres raisons expliquent cette chute. Tout d’abord, la presc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Travail le dimanche, quand les Gilets jaunes servent de prétexte - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnMlyindDnBauQaeAeQnIwqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:46:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/" target="_blank"&gt;Travail le dimanche, quand les Gilets jaunes servent de prétexte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dernièrement nous nous interrogions : travail-le-dimanche-en-marche-vers-sa-generalisation ? Nous y expliquons que tous les prétextes sont bons pour le généraliser, notamment les manifestations des Gilets jaunes. En effet, suite de l'impact du mouvement des Gilets jaunes sur l'économie française, Bruno Le Maire, le ministre de l'économie, annonçait, le 26 novembre, la mise en place de plusieurs mesures de soutien à l’activité. Parmi ces mesures : des dérogations à la règle du repos dominical pour les commerces qui n'en bénéficent pas. Des entreprises avaient alors demander que cette mesure ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>L'application du décret de Trump sur le droit d'asile suspendue - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-application-du-decret-de-trump-sur-le-droit-d-asile-suspendue_630818</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWmbR1iodZd0bGjCfKrdDEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:34:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-application-du-decret-de-trump-sur-le-droit-d-asile-suspendue_630818" target="_blank"&gt;L'application du décret de Trump sur le droit d'asile suspendue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SAN FRANCISCO (Reuters) - La cour d'appel de San Francisco a rejeté vendredi une demande de l'administration américaine visant à autoriser l'application d'un décret sur le droit d'asile signé le mois dernier par Donald Trump et aussitôt contesté en justice. Le président américain, qui a fait de l'immigration une question centrale de son mandat, a signé début novembre un décret interdisant aux immigrés arrivés clandestinement aux Etats-Unis d'y demander l'asile. Le texte prévoit que les demandes d'asile ne peuvent être formulées que par des étrangers dont l'arrivée a été enregistrée aux post...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Perte de souveraineté, contrainte pour la France… Le vrai du faux du pacte mondial sur les migrations de l’ONU - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-jvOuIuyL8hInA0hV2UT8qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:12:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu" target="_blank"&gt;Perte de souveraineté, contrainte pour la France… Le vrai du faux du pacte mondial sur les migrations de l’ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche… Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu’ils ne signeraient pas le pacte mondial de l’ONU « pour des migrations sûres, ordonnées et régulières ». Ce texte doit être ratifié les 10 et 11 décembre à Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait connaître leur opposition à ce texte. De nombreuses informations, parfois erronées, circulent sur les réseaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes démêle le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est « non ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Onu. Déclaration universelle des droits de l’homme - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/onu-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-664772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOlMsvrBtTrrG-CFRL59-8qGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:16:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/onu-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-664772" target="_blank"&gt;Onu. Déclaration universelle des droits de l’homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 10 décembre 1948 est une date historique : l’adoption de la Déclaration universelle des droits de l’homme (Dudh) par l’ONU. Elle énonce des droits fondamentaux comme la liberté et l’égalité (articles 1 et 2), la ­sécurité (article 3), l’interdiction de l’esclavage (article 4), de la torture (article 5), de la discrimination (article 7), de l’arrestation et la détention arbitraires (article 9), le droit à la liberté de mouvement (article 13), d’asile (article 14), à une nationalité (article 15), de propriété (article 17), de pensée, de conscience et de religion ­(article 18), les droits d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/agriculture/droit-le-statut-de-fermier-s-oppose-meme-sur-une-petite-parcelle-6115713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyUA5MUYyI33luffurLLloqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wvoKhBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:14:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/agriculture/droit-le-statut-de-fermier-s-oppose-meme-sur-une-petite-parcelle-6115713" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce n'est pas parce qu'une parcelle de terrain rural est petite que son locataire n'est pas titulaire d'un bail rural, avec le statut de "fermier" craint par les propriétaires. Pour échapper à ce statut du fermage, très contraignant, le propriétaire de la parcelle doit non seulement éviter d'y faire référence dans le bail, mais également dans tout document qui pourrait être porté à la connaissance du locataire, selon la Cour de cassation. Le statut du fermage est la législation particulière aux baux ruraux que les propriétaires considèrent comme particulièrement désavantageuse, compte tenu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Niger: Niger : le HCR salue l’adoption d’une loi protégeant les personnes déplacées dans leur propre pays - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/niger/niger-le-hcr-salue-l-adoption-d-une-loi-prot-geant-les-personnes-d-plac-es-dans-leur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHKOUOF7DjH--9FoGqU2-0qGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:05:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/niger/niger-le-hcr-salue-l-adoption-d-une-loi-prot-geant-les-personnes-d-plac-es-dans-leur" target="_blank"&gt;Niger: Niger : le HCR salue l’adoption d’une loi protégeant les personnes déplacées dans leur propre pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN News Service Country: Niger Le Niger devient ainsi le premier pays d'Afrique à adopter une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes déplacées à l'intérieur de leur propre pays (PDI). L'**Agence des Nations Unies pour les réfugiés (HCR)** et le Rapporteur spécial des Nations Unies sur les droits de l'homme des personnes déplacées à l'intérieur de leur pays se sont félicités de l'adoption par Niamey d'une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes déplacées à l'intérieur de leur propre pays (PDI). Lundi dernier, l'Assemblée nationale nigérien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Massacre d'Ascq en 1944 : les familles des victimes portent plainte contre un ancien SS - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/justice/massacre-d-ascq-en-1944-les-familles-des-victimes-portent-plainte-contre-un-ancien-ss-6115688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXbGLtmpzq4Gw_yd2Oj_NQqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/societe/justice/massacre-d-ascq-en-1944-les-familles-des-victimes-portent-plainte-contre-un-ancien-ss-6115688" target="_blank"&gt;Massacre d'Ascq en 1944 : les familles des victimes portent plainte contre un ancien SS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des familles de victimes du massacre d'Ascq en 1944 par les nazis viennent de porter plainte en Allemagne après les propos récents tenus par un des SS condamnés par contumace pour avoir participé à cette tuerie de 86 civils. Deux soeurs, Jacqueline Ruckebusch-Béghin et Marguerite-Marie Béghin, dont le père Louis, alors âgé de 31 ans, fait partie des hommes massacrés, ont ainsi saisi par courrier jeudi le parquet de Celle, en Allemagne. Dans cette lettre, elles annoncent déposer plainte contre l'ancien SS Karl Münter pour « apologie de crime de guerre » et « propos négationnistes au titre de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Acte IV des Gilets jaunes : les salariés pourront-ils exercer leur droit de retrait samedi ? - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/acte-iv-des-gilets-jaunes-les-salaries-pourront-ils-exercer-leur-droit-de-retrait-samedi-06-12-2018-7962150.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgABTk_jgyFG2wDBRK8MMsqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:32:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/acte-iv-des-gilets-jaunes-les-salaries-pourront-ils-exercer-leur-droit-de-retrait-samedi-06-12-2018-7962150.php" target="_blank"&gt;Acte IV des Gilets jaunes : les salariés pourront-ils exercer leur droit de retrait samedi ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nouvelles violences sont redoutees samedi a Paris et certains salaries inquiets pourraient donc vouloir exercer leur droit de retrait. Acte IV des Gilets jaunes : les salaries pourront-ils exercer leur droit de retrait samedi ? Alors que les autorites redoutent un nouveau dechainement de violences samedi lors des rassemblements de Gilet jaunes, certains salaries pourraient vouloir exercer leur droit de retrait. Traditionnellement applique dans le secteur des BTP et des transports en commun, ce droit, defini par l’article 4131-1 du Code du travail, permet au salarie de ne pas venir travai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le gouvernement donne son feu vert à l'installation de 733 notaires supplémentaires - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/societe/2389679-20181207-gouvernement-donne-feu-vert-installation-733-notaires-supplementaires</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnt06GAIU1Q5_7L_IlFxPcqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2389679-20181207-gouvernement-donne-feu-vert-installation-733-notaires-supplementaires" target="_blank"&gt;Le gouvernement donne son feu vert à l'installation de 733 notaires supplémentaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après la libéralisation de la profession impulsée par la loi Macron et les recommandations de l’Autorité de la concurrence, le gouvernement a finalement approuvé l’installation de plus de 700 nouveaux notaires, selon l’arrêté paru au Journal officiel (JO), ce jeudi L’exécutif prévoit l’ouverture de 733 nouveaux postes de notaires, répartis entre 229 zones d’installation libres créées par la loi de 2015. Le texte « établit la carte déterminant deux cent vingt-neuf zones du territoire, dites "d’installation libre", où l’implantation d’offices de notaires apparaît utile pour renforcer la proxi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Brésil: Bolsonaro nomme une femme pasteur ministre des droits de l'Homme - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/bresil-bolsonaro-nomme-une-femme-pasteur-ministre-des-droits-de-l-homme_630506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcRnCzBY-C4gBdop9OBitcqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw4q6DBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:33:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/bresil-bolsonaro-nomme-une-femme-pasteur-ministre-des-droits-de-l-homme_630506" target="_blank"&gt;Brésil: Bolsonaro nomme une femme pasteur ministre des droits de l'Homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une femme pasteur a été nommée ministre de la Femme, de la Famille et des droits de l'Homme dans le gouvernement du président d'extrême droite Jair Bolsonaro qui entrera en fonction en janvier, a annoncé jeudi Onyx Lorenzoni, futur ministre de la Maison civile. La pasteur évangélique Damares Alves a assuré immédiatement qu'elle tenterait de rapprocher les mouvements LGBT (Lesbiennes, Gays, bisexuels et transgenres) des milieux conservateurs. Mme Alves est avocate et actuellement chargée de la communication du député Magno Malta, également pasteur évangélique et allié de poids de Jair Bolson...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La police peut-elle confisquer lunettes et sérum physiologique (contre les lacrymo) avant une manif? - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/08/la-police-peut-elle-confisquer-lunettes-et-serum-physiologique-contre-les-lacrymo-avant-une-manif_1696800</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk81hzqc0jMYw071_4d428qGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/08/la-police-peut-elle-confisquer-lunettes-et-serum-physiologique-contre-les-lacrymo-avant-une-manif_1696800" target="_blank"&gt;La police peut-elle confisquer lunettes et sérum physiologique (contre les lacrymo) avant une manif?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Question posée par Sylvain le 08/12/2018 Bonjour, Votre question a été posée alors que plusieurs témoignages rapportent sur les réseaux sociaux que forces de l’ordre (à Paris et ailleurs), ont confisqué en amont des manifestations du 8 décembre, les masques, lunettes, mais aussi dosettes de sérum physiologiques permettant de soulager les effets des gaz lacrymogènes. Nous n’avons pour l’heure pu authentifier ces divers témoignages. Cet article sera actualisé au fur et à mesure des informations que nous aurons pu vérifier. Cette pratique -qui a déjà été dénoncée par le passé- est-elle légale?...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Sebastião Salgado : "Le plus important, c'est le droit à la dignité" - GEO</title><link>https://www.geo.fr/histoire/sebastiao-salgado-le-plus-important-cest-le-droit-a-la-dignite-193754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZRXM3X4rMUj0BtdlZ4CHoqGAgEKg8IACoHCAowro2bCTD8oWwwhdCbBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:57:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.geo.fr/histoire/sebastiao-salgado-le-plus-important-cest-le-droit-a-la-dignite-193754" target="_blank"&gt;Sebastião Salgado : "Le plus important, c'est le droit à la dignité"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GEO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ce texte, c'est la plus grande référence éthique de la planète", assure le photographe franco-brésilien Sebastião Salgado, 74 ans. Ce texte, que Robert Badinter qualifiait d'"horizon moral de notre temps", c'est la Déclaration universelle des droits de l'Homme, adoptée par l'Assemblée générale de l'ONU il y a 70 ans, le 10 décembre 1948, au palais de Chaillot. Pour fêter ça, Sebastião Salgado présente une trentaine de ses photos au musée de l'Homme, à Paris, dans le cadre d'une nouvelle exposition intitulée Déclarations. Sahara, Inde, Afghanistan… Il propose un tour du monde de ses portrai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.geo.fr">GEO</source></item><item><title>Taxe électricité : douche froide pour ceux qui espéraient un gros remboursement - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/votre-argent/taxe-electricite-douche-froide-pour-ceux-qui-esperaient-un-gros-remboursement-1318965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8zqdd60PPSPafIxtCjmogqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUw_-2DBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/votre-argent/taxe-electricite-douche-froide-pour-ceux-qui-esperaient-un-gros-remboursement-1318965" target="_blank"&gt;Taxe électricité : douche froide pour ceux qui espéraient un gros remboursement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une victoire au goût de défaite. Alors que la Cour de justice de l'Union européenne (CJUE) avait ouvert la porte il y a quelques mois à des demandes de remboursement d'une partie de la Contribution au service public de l'électricité (CSPE), cette taxe appliquée sur les factures d'électricité, le Conseil d'Etat, dans une décision datant de début décembre, a sévèrement limité la portée de cette décision. Au point que certains plaignants risquent de ne même pas rentrer dans leurs frais. L'origine de cette affaire ? Une plainte d'un producteur de gaz, Praxair, devenu par la suite Messer France,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Le Canada doit engager des poursuites judiciaires contre les combattants de l’EI qui rentrent au pays - The Conversation - Canada</title><link>http://theconversation.com/le-canada-doit-engager-des-poursuites-judiciaires-contre-les-combattants-de-lei-qui-rentrent-au-pays-106120</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXJXGuBv5sUdmCw_xsAZJcqGQgEKhAIACoHCAowvPKBCzDEmv4CMPHI8QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/le-canada-doit-engager-des-poursuites-judiciaires-contre-les-combattants-de-lei-qui-rentrent-au-pays-106120" target="_blank"&gt;Le Canada doit engager des poursuites judiciaires contre les combattants de l’EI qui rentrent au pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - Canada&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nadia Murad, co-récipiendaire du Prix Nobel de la Paix 2018, lors de la conférence de presse du National Press Club de Washington, D.C., le 8 octobre 2018. (AP Photos) La championne des droits de la personne Nadia Murad s’est récemment vu nommer colauréate du prix Nobel de la paix. En août 2014, le village de Mme Murad, dans le nord de l’Irak, a été attaqué par l’État islamique en Irak et en Syrie (EIIS, ou EI), et elle a été vendue comme esclave sexuelle. Elle a réussi à s’échapper, a demandé l’asile en Allemagne en 2015, et se bat depuis pour les droits de la minorité yézidi. Au moment de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - Canada</source></item><item><title>La Déclaration universelle des droits de l'homme a 70 ans - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/francois-larochelle/declaration-universelle-droits-homme-70-ans_a_23605593/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYbGEhPFN-dhznDz1ryiycqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w7ohJ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/francois-larochelle/declaration-universelle-droits-homme-70-ans_a_23605593/" target="_blank"&gt;La Déclaration universelle des droits de l'homme a 70 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a 70 ans, le 10 décembre 1948, une cinquantaine de pays adoptaient au Palais de Chaillot à Paris la Déclaration universelle des droits de l'homme des Nations Unies (DUDH). Elle constituait une avancée et un développement charnière dans le droit et le statut des individus. Le comité de rédaction incluait des représentants de l'Australie, de la Chine, du Chili, des États-Unis, de la France, du Liban, du Canada, du Royaume-Uni et de l'Union soviétique. Certains rédacteurs ont marqué l'histoire notamment: − Eleanor Roosevelt (États-Unis): épouse du président des États-Unis d'Amérique, Fran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Haiti: Haïti-Droits humains : Des organisations réclament des autorités un meilleur accueil des Haïtiens rapatriés du Chili - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/haiti/ha-ti-droits-humains-des-organisations-r-clament-des-autorit-s-un-meilleur-accueil-des</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHc5TuMiZZIH5pZnY6oX0rkqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:32:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/haiti/ha-ti-droits-humains-des-organisations-r-clament-des-autorit-s-un-meilleur-accueil-des" target="_blank"&gt;Haiti: Haïti-Droits humains : Des organisations réclament des autorités un meilleur accueil des Haïtiens rapatriés du Chili&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: AlterPresse Country: Chile, Haiti P-au-P, 6 déc. 2018 [AlterPresse] --- Des organisations de droits humains exigent de la part des autorités étatiques un meilleur accueil des ressortissantes et ressortissants haïtiens rapatriés du Chili. Dans un note conjointe, dont a pris connaissance l’agence en ligne AlterPresse, elles invitent les autorités étatiques à prendre leurs responsabilités vis-à-vis des personnes rapatriées du Chili. Les organisations de droits humains signataires de cette note sont le Groupe d’appui aux rapatriés et réfugiés (Garr), Collectif Défenseurs Plus, le Servic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Finistère. Un bâtonnier remonté contre les députés - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/bretagne/finistere-un-batonnier-remonte-contre-les-deputes-07-12-2018-12155480.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEfC9076UNxk3iXIRRSMHsqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw8ouYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/bretagne/finistere-un-batonnier-remonte-contre-les-deputes-07-12-2018-12155480.php" target="_blank"&gt;Finistère. Un bâtonnier remonté contre les députés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans une lettre ouverte adressée aux députés du département, René Gloaguen, bâtonnier de l’Ordre des avocats du Finistère, dénonce la création du « tribunal judiciaire » approuvée par les députés dans la nuit de mercredi à jeudi. « Malgré nos exhortations, vous avez voté dans la nuit de mercredi à jeudi la fusion des tribunaux d’instance et des tribunaux de grande instance au sein d’un unique « tribunal judiciaire », écrit Me René Gloaguen aux députés finistériens. La première étape du processus de départementalisation de la justice est donc franchie. Il vous reste à voter l’amendement perm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>COP 24 : la jeunesse québécoise attaque le gouvernement canadien - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-plaintes-sur-le-climat-se-multiplient_130022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANbWdLj9aSmQKw1AfXhWHwqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-plaintes-sur-le-climat-se-multiplient_130022" target="_blank"&gt;COP 24 : la jeunesse québécoise attaque le gouvernement canadien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COLLECTIF. Attaquer le gouvernement certes, mais pas sans y impliquer la jeunesse du pays toute entière, soit 3,5 millions de jeunes de moins de 35 ans ! L’association de Montréal ENvironnement JEUnesse (ENJEU) a déposé fin novembre 2018 auprès de la Cour supérieure du Québec une demande d’autorisation d’exercer une action collective contre le gouvernement canadien. Motif : son inaction face au changement climatique. “Depuis le sommet de la terre de Rio, le Canada a signé quatre engagements de réduction des gaz à effet de serre du pays sans jamais en respecter aucun, s’indigne Catherine Gau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title> - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/plaidoiries-caen-w-delcroix-se-qualifie-pour-le-concours-national-6115861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk-Gnbmdeyg_Ugs-xV_vEkqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wl_ScBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:47:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/plaidoiries-caen-w-delcroix-se-qualifie-pour-le-concours-national-6115861" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wandrille Delcroix représentera la Normandie lors du concours national de plaidoiries des lycéens, le 25 janvier 2019 au Mémorial de Caen. Il a remporté la finale régionale normande ce vendredi 7 décembre 2018 en plaidant pour les communautés amérindiennes de Guyane, « oubliées de la République ». Dix lycéens plaidaient pour les droits humains ce vendredi 7 décembre 2018 au Mémorial de Caen. Ils avaient été sélectionnés parmi 160 plaidoiries normandes (1 200 au niveau national) et pour la première fois à partir de plaidoiries vidéo. Ils ont parlé des réfugiés climatiques, des femmes sans-ab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Justice: troisième jour de grève des avocats à Rouen - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/justice-troisieme-jour-greve-avocats-rouen-1587687.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBma_XNHJVnCcdn0NvjnR2YqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMITN4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/justice-troisieme-jour-greve-avocats-rouen-1587687.html" target="_blank"&gt;Justice: troisième jour de grève des avocats à Rouen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Nous protestons contre une refonte de la carte judiciaire qui va porter atteinte aux droits du justiciable à bénéficier d'une justice de proximité" Eric di Costanzo, bâtonnier de Rouen, à un correspondant de l'AFP . VIDEO : selon Maître Éric Di Costanzo, avocat au barreau de Rouen, la réforme de la justice pourrait amener certains à ne plus faire appel à la justice. Il est interrogé par Sylvie Callier Interview de Maître Éric Di Costanzo avocat Entre "120 et 150 avocats" sont en grève sur un total de 500 professionnels, a-t-il précisé. "Les audiences devant le cour d'appel et le TGI sont t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Haiti: Les Nations Unies en Haïti saluent le travail crucial de plus de 17 000 volontaires dans le développement, la prévention et la réponse aux catastrophes - ReliefWeb</title><link>https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxSmLZlHi7fBHCgM6f0dHsqGQgEKhAIACoHCAow4OH9CjCg6_UCMJ-42gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires" target="_blank"&gt;Haiti: Les Nations Unies en Haïti saluent le travail crucial de plus de 17 000 volontaires dans le développement, la prévention et la réponse aux catastrophes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ReliefWeb&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Source: UN Mission for Justice Support in Haiti Country: Haiti JOSÉ IGNACIO MARTÍN GALÁN À l´occasion de la Journée internationale des volontaires du 5 décembre (JIV), la famille des Nations Unies en Haïti salue la contribution de plus de 17 000 volontaires actifs en Haïti pour l’année 2018. Dans des domaines clés tels que la prévention et la réponse aux catastrophes naturelles en soutien aux autorités et aux organisations haïtiennes, ils ont contribué à l'accomplissement des Objectifs de développement durable (ODD). Ce groupe de volontaires nationaux et internationaux inclut, parmi d´autre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://reliefweb.int">ReliefWeb</source></item><item><title>Startup : comment vous protéger des contrefaçons - Les Echos START</title><link>https://start.lesechos.fr/entreprendre/outils-conseils-pratiques/startup-comment-vous-proteger-des-contrefacons-13581.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHl-JN7rRWr7pBuSIq-_IwqGQgEKhAIACoHCAowhsiGCzDzvIQDMJ_bmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://start.lesechos.fr/entreprendre/outils-conseils-pratiques/startup-comment-vous-proteger-des-contrefacons-13581.php" target="_blank"&gt;Startup : comment vous protéger des contrefaçons&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Echos START&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les pertes liées la contrefaçon sont estimées à 6,8 milliards d'euros en France, selon l'Office de l'Union européenne pour la propriété intellectuelle (EUIPO). Internet apparaît comme le nouveau canal de distribution de la contrefaçon. Comment les entrepreneurs peuvent-ils se protéger ? Réponses avec notre partenaire Le Droit pour moi. L’INPI (Institut national de la propriété industrielle) définit la “contrefaçon comme la reproduction, l’imitation ou l’utilisation totale ou partielle d’un droit de propriété intellectuelle sans l’autorisation de son propriétaire. Il peut s’agir d’une marque...&lt;/p&gt;</description><source url="https://start.lesechos.fr">Les Echos START</source></item><item><title>Maroc: Accord de pêche UE/Maroc - La Suède s'oppose aux décisions du Conseil de l'UE - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070841.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIonquvFdG2IumG41vZr9gqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjD-pho</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:39:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070841.html" target="_blank"&gt;Maroc: Accord de pêche UE/Maroc - La Suède s'oppose aux décisions du Conseil de l'UE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruxelles La Suède a indiqué, dans une déclaration officielle, s'opposer aux décisions du Conseil de l'UE relatives à l'accord de partenariat dans le secteur de la pêche entre l'Union européenne et le Royaume du Maroc, qui ne respecte pas le droit international, y compris les arrêts de la Cour de justice des communautés européennes, invoquant l'absence de consentement du peuple du Sahara occidental. Les ministres de la Compétitivité de l'UE ont approuvé fort discrètement, le 28 novembre dernier, l'accord de pêche proposé entre le Maroc et l'UE et destiné à s'appliquer au Sahara occidental o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Ottawa rejette l'idée d'une loi criminalisant la stérilisation forcée - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/06/ottawa-rejette-lidee-dune-loi-criminalisant-la-sterilisation-forcee_a_23611119/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMIiKtKbdmsfHztoKAnC38qGAgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w1IHzBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/06/ottawa-rejette-lidee-dune-loi-criminalisant-la-sterilisation-forcee_a_23611119/" target="_blank"&gt;Ottawa rejette l'idée d'une loi criminalisant la stérilisation forcée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le bureau de la ministre de la Justice, Jody Wilson-Raybould, affirme que le gouvernement fédéral ne prévoit pas modifier la loi pour criminaliser la stérilisation forcée. Des chefs autochtones réunis jeudi à Ottawa dans le cadre de l'assemblée extraordinaire de l'Assemblée des Premières Nations ont demandé au gouvernement de modifier le Code criminel à la suite d'une résolution adoptée par l'organisation cet été. La résolution réclamait une sensibilisation accrue, des efforts pour mettre fin à la pratique et un soutien pour les victimes en quête de réparation. Le bureau de Mme Wilson-Raybo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>États-Unis. Près d’une personne sur deux a déjà eu un proche de sa famille en prison - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-pres-d-une-personne-sur-deux-eu-un-proche-de-sa-famille-en-prison-6114078</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAL7DNqdxeuWOVvgdPQ2KUqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-pres-d-une-personne-sur-deux-eu-un-proche-de-sa-famille-en-prison-6114078" target="_blank"&gt;États-Unis. Près d’une personne sur deux a déjà eu un proche de sa famille en prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Près de la moitié des Américains ont un membre de leur famille proche qui a passé au moins une nuit en prison, selon une étude rendue publique jeudi, qui illustre à nouveau le caractère massif des incarcérations aux États-Unis. Cette enquête intervient alors que le président Donald Trump a apporté son soutien à un projet de loi bipartisan visant à réformer les peines planchers imposées dans des affaires de stupéfiants, qui devrait permettre de réduire la population carcérale. « Incarcérations de masses » Environ 45 % des adultes interrogés par des chercheurs de l’université Cornell ont décl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>France. Feu vert à l’installation de 733 notaires supplémentaires - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/france/france-feu-vert-a-l-installation-de-733-notaires-supplementaires-06-12-2018-12154388.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJA1datxZUBp7Q-ZPyOihNgqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw8ouYBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/france/france-feu-vert-a-l-installation-de-733-notaires-supplementaires-06-12-2018-12154388.php" target="_blank"&gt;France. Feu vert à l’installation de 733 notaires supplémentaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;733 nouveaux postes de notaires pourront être créés en France. Le gouvernement a donné son feu vert. Le gouvernement a approuvé ce jeudi l’installation de plus de 700 nouveaux notaires, près de six mois après des recommandations de l’Autorité de la concurrence, consécutives à la libéralisation de la profession impulsée par la loi Macron. L’exécutif prévoit l’ouverture de 733 nouveaux postes de notaires, répartis entre les près de 230 zones d’installation libres créées par la loi de 2015, selon l’arrêté paru jeudi au Journal officiel (JO). Le texte « établit la carte déterminant deux cent vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Avocats. Les robes noires voient rouge - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/dinan/dinan-avocats-en-greve-devant-le-tribunal-06-12-2018-12154053.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuhWlM4ehjfQYlCVsWrXBEqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwh46YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/dinan/dinan-avocats-en-greve-devant-le-tribunal-06-12-2018-12154053.php" target="_blank"&gt;Avocats. Les robes noires voient rouge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les avocats ont affiché leur colère, ce jeudi matin, devant le tribunal d’instance de Dinan. Certains ont même troqué leur rabat blanc contre un rouge, pour manifester leur hostilité au projet de loi de programmation pour la justice, en cours d’adoption. Le marché de Dinan avait des couleurs de forum revendicatif bigarré, ce jeudi. Parmi les distributeurs de tracts et de pétitions, se côtoyaient des écolos verts aux coquelicots rouges, des gilets jaunes et même des robes noires aux rabats rouge de colère… Vingt avocats du barreau de Saint-Malo - Dinan ont en effet arpenté les étals, à la re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Réforme de la justice : les députés votent la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/reforme-de-la-justice-les-deputes-votent-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_3087203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr-LIkguRJzwOWyLbYJTO4qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMLjF_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:55:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/reforme-de-la-justice-les-deputes-votent-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_3087203.html" target="_blank"&gt;Réforme de la justice : les députés votent la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit du mercredi 5 décembre au jeudi 6 décembre, la fusion controversée des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI).Cette mesure, examinée en première lecture dans le cadre de la réforme de la justice, a été adoptée par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de débats tendus. "Disparition de la justice de proximité" Pendant la séance, les oppositions ont alerté sur une "disparition de la justice de proximité". Cette mesure emblématique du projet de loi suscite depuis des mois des critiques, grèves et manifestations d'avocats et de magistr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Mouvement des gilets jaunes : le capitalisme sur la sellette ? 2/2 - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/mepris-de-classe-mouvement-des-gilets-jaunes-le-capitalisme-sur-la-sellette-22-664708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEwpsA2fr8J3l9E2QpCVncqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/mepris-de-classe-mouvement-des-gilets-jaunes-le-capitalisme-sur-la-sellette-22-664708" target="_blank"&gt;Mouvement des gilets jaunes : le capitalisme sur la sellette ? 2/2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Le droit à l’existence par Élisabeth Godfrid, philosophe «On s’en sort plus. » Partout en France, ce sentiment d’impasse et d’impuissance. L’expédient alors devient recours d’urgence quand acculé on se trouve dos au mur. Il témoigne des forces mobilisées quand tout fait obstacle et qu’il faut s’échapper, inventivité du vivant chaque fois qu’il cherche à continuer de vivre. Le gilet jaune qui rend visible est cette aide improvisée quand, côte à côte, les individus qui les portent signifient solidairement un droit à l’existence. Droit affirmé en 1793, la loi sociale devant garantir les moye...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>#SaveYourInternet contre réforme du droit d’auteur : comment Google veut faire plier l’Europe - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/saveyourinternet-contre-reforme-du-droit-d-auteur-comment-google-veut-faire-plier-l-europe-05-12-2018-7961352.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp_YDnLzrgDyImhfeCbNXcqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCzxCQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:23:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/saveyourinternet-contre-reforme-du-droit-d-auteur-comment-google-veut-faire-plier-l-europe-05-12-2018-7961352.php" target="_blank"&gt;#SaveYourInternet contre réforme du droit d’auteur : comment Google veut faire plier l’Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’UE prepare une legislation visant a inciter les geants du Net a mieux retribuer les producteurs de contenus. Google, via sa plateforme YouTube, mene la fronde. #SaveYourInternet contre reforme du droit d’auteur : comment Google veut faire plier l’Europe « Une campagne de desinformation massive et sans precedent ». C’est en ces termes qu’une trentaine d’organisations et entreprises francaises (dans les secteurs de l’audiovisuel, la presse, la musique…) ont denonce ce mardi, dans un communique commun, les recents agissements de Google et de sa filiale YouTube. En cause, selon eux, l’attitud...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Marie Toussaint, protéger la nature pour sauver l’homme - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/France/Marie-Toussaint-proteger-nature-sauver-lhomme-2018-12-07-1200988181</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRdIUlQFrGAiK-0iHHQqOcqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOqIvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:21:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/France/Marie-Toussaint-proteger-nature-sauver-lhomme-2018-12-07-1200988181" target="_blank"&gt;Marie Toussaint, protéger la nature pour sauver l’homme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Du haut de ses 31 ans, Marie Toussaint avoue n’avoir jamais choisi l’engagement. Elle est née avec. Ses parents, tous deux issus de familles ouvrières, militent à ATD Quart Monde. L’enfant grandit dans des cités où elle s’active dans l’éducation populaire. Profitant de la mise en place des conventions d’éducation prioritaire de Sciences-Po, elle intègre la prestigieuse école et rejoint le mouvement écologiste. Prenant conscience des limites des combats isolés pour peser, par exemple, contre les accords de libre-échange, elle intègre ensuite un Master de droit international de l’environnemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Mahautière: plaidoyer émotif d'une juge contre la violence conjugale - in the yard</title><link>http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/mahautiere-plaidoyer-emotif-dune-juge.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUf5gOiQ32vg6fAh99LXckqGQgEKhAIACoHCAow3daCCzDZ040DMPv7_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/mahautiere-plaidoyer-emotif-dune-juge.html" target="_blank"&gt;Mahautière: plaidoyer émotif d'une juge contre la violence conjugale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;in the yard&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aucune femme ne devrait craindre pour sa vie en choisissant de mettre fin à une relation amoureuse, et la violence conjugale commise dans un tel contexte doit être sévèrement punie. Avec des sanglots dans la voix, c'est le message qu'a voulu transmettre ce matin la juge Sophie Bourque, en condamnant Jonathan Mahautière à la prison à perpétuité sans possibilité de libération conditionnelle avant 11 ans pour le meurtre de sa copine de 17 ans, Gabrielle Dufresne-Élie. Avant d'imposer la sentence au jeune homme, la juge venait d'entendre les témoignages empreints d'émotion de la mère et des deu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://intheyard-ca.blogspot.com">in the yard</source></item><item><title>L’éducation mérite mieux que descentes de police et coups de matraque - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/debats/2018/12/07/l-education-merite-mieux-que-descentes-de-police-et-coups-de-matraque_1696420</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCxNh3YT2XuHsDQD1moXzoqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/debats/2018/12/07/l-education-merite-mieux-que-descentes-de-police-et-coups-de-matraque_1696420" target="_blank"&gt;L’éducation mérite mieux que descentes de police et coups de matraque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tribune. Alors que des droites extrêmes et autoritaires continuent d’étendre leur influence sur le globe, assombrissant l’avenir, le spectre des années 30 est hypocritement brandi par le pouvoir macroniste espérant faire ainsi oublier la vraie nature de sa politique, marquée par une criminalisation accrue des mouvements sociaux et par un inquiétant déni des droits démocratiques. L’action syndicale et les mouvements sociaux sont aujourd’hui en France la cible d’une répression politique violente, allant jusqu’à des peines de prison, qu’il s’agisse de syndicalistes ou de salarié·e·s mobilisé·e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>La police pourra maintenant exiger un alcootest lors de toute interception - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/05/la-police-pourra-maintenant-exiger-un-alcootest-lors-de-toute-interception_a_23609573/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO23ZaEZiFFgBaG19DQEOukqGAgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w1IHzBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/05/la-police-pourra-maintenant-exiger-un-alcootest-lors-de-toute-interception_a_23609573/" target="_blank"&gt;La police pourra maintenant exiger un alcootest lors de toute interception&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des ministres fédéraux minimisent les risques de profilage et de violation des droits individuels liés aux nouvelles dispositions du Code criminel adoptées pour lutter contre l'alcool au volant. Le dépistage obligatoire de l'alcool, qui entrera en vigueur le 18 décembre, permettra à la police d'exiger un échantillon d'haleine de tout conducteur qu'elle aura interpellé légalement, par exemple pour une infraction au code de la sécurité routière. À l'heure actuelle, un policier peut exiger un échantillon d'haleine seulement s'il a des motifs de croire que le conducteur a trop bu. L'alcootest e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/la-justice-rwandaise-acquitte-lopposante-diane-rwigara/a-46618475</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbe3Y1HP1W9XjNILGf_MAEqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/la-justice-rwandaise-acquitte-lopposante-diane-rwigara/a-46618475" target="_blank"&gt;La justice rwandaise acquitte l'opposante Diane Rwigara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'opposante Diane Rwigara et sa mère, Adeline, ont été acquittées ce jeudi 6 décembre par la Haute Cour du Rwanda. Après de longues heures dans la salle d'audiences à Kigali, le juge a tranché : les accusations qui pesaient contre les deux femmes n'ont pas assez de fondement pour justifier une peine d'emprisonnement de 22 ans comme l'avait requis le procureur en novembre dernier. Diane Rwigara et sa mère étaient inculpées pour usage de faux et incitation à l'insurrection. La mère de Diane Rwigara était aussi accusée d'incitation à la division. La décision a été suivie de cris de joie des su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Manifestations. Les recommandations de la préfecture d’Ille-et-Vilaine - Ouest-France éditions locales</title><link>https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/manifestations-les-recommandations-de-la-prefecture-d-ille-et-vilaine-6116283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-bwKQAW9NG_4a4aJLL2CIqGQgEKhAIACoHCAow3eSICzDm2YcDMOfonQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/manifestations-les-recommandations-de-la-prefecture-d-ille-et-vilaine-6116283" target="_blank"&gt;Manifestations. Les recommandations de la préfecture d’Ille-et-Vilaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France éditions locales&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La préfecture d’Ille-et-Vilaine appelle, dans le cadre des manifestations prévues ce week-end et notamment samedi, au calme et à la prudence. Tout en rappelant que le droit de manifester est un droit fondamental. Dans le cadre des rassemblements et manifestations prévus demain samedi, la préfète d’Ille-et-Vilaine, Michèle Kirry, rappelle « que si le droit de manifester est un droit fondamental protégé par la loi, il doit cependant être concilié avec le respect de l’ordre public et avec d’autres libertés essentielles, comme la liberté de circulation. » La préfète d’Ille-et-Vilaine, Michèle K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France éditions locales</source></item><item><title>Les droits fondamentaux, repris depuis 70 ans dans la Déclaration universelle des droits de l’homme, sont menacés - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-droits-fondamentaux-repris-depuis-70-ans-dans-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-sont-menaces/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELm1Su7QSVFXYj50DK0N5bUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:25:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-droits-fondamentaux-repris-depuis-70-ans-dans-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-sont-menaces/" target="_blank"&gt;Les droits fondamentaux, repris depuis 70 ans dans la Déclaration universelle des droits de l’homme, sont menacés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Week-end festif en perspective: la Déclaration universelle des droits de l’homme souffle ses 70 bougies lundi. Adoptée le 10 décembre 1948 par les Nations unies, elle institue notamment que tous les êtres humains naissent libres et égaux et que chacun bénéficie de ces droits fondamentaux sans distinction de couleur, sexe, langue, religion… Après septante ans, ces droits se trouvent toutefois menacés, avertit la Ligue des droits de l’Homme. La Déclaration universelle des droits de l’Homme (DUDH) est adoptée le 10 décembre 1948 par l’Onu. «Elle résulte de la Deuxième Guerre mondiale et du tra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKsPSUVwac4nDqcyAVQlm8qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804" target="_blank"&gt;Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cour d’appel de Paris a finalement donné son accord mercredi pour l’extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso. Le frère cadet de l’ex président Blaise Compaoré est mis en cause dans l’assassinat du journaliste Norbert Zongo. Norbert Zongo enquêtait sur la mort dans des circonstances troubles du chauffeur de François Compaoré. Depuis l’assassinat du journaliste, l’artiste activiste burkinabè Smockey s’évertue à clamer dans ses chansons "Justice pour Norbert Zongo". A l’image de nombreux défenseurs de la liberté d’expression et de presse, l’annonce d’une éventuelle extradition ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Réforme de la justice : l’Assemblée vote la fusion des tribunaux d’instance et de grande instance - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_1696346</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0quQHafQ698AeaklUnBmsqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:34:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_1696346" target="_blank"&gt;Réforme de la justice : l’Assemblée vote la fusion des tribunaux d’instance et de grande instance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eclipsé par l’actualité des gilets jaunes, le projet de loi de réforme de la justice connaît actuellement un parcours perturbé à l’Assemblée nationale tandis que des mouvements des grèves des avocats se poursuivent dans plusieurs barreaux de France. Après un premier report, le texte devait être voté le mercredi 5 décembre. Néanmoins, les débats n’ont eu de cesse de s’éterniser en raison des centaines d’amendements à examiner. Tant et si bien que le calendrier est devenu intenable et que le vote solennel a été à nouveau reporté. C’est ainsi que le 4 décembre, tard dans la nuit, les députés o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Droit de votes des personnes handicapées: vers une société plus inclusive - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20181202-droit-vote-personnes-handicapees-societe-inclusive</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIZifVbBXZMJQRW0G7HcXIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:37:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20181202-droit-vote-personnes-handicapees-societe-inclusive" target="_blank"&gt;Droit de votes des personnes handicapées: vers une société plus inclusive&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Autonomiser les personnes handicapées et assurer la participation et l’égalité » : c’est le thème de la Journée internationale des personnes handicapées, qui se déroule lundi 3 décembre. Lorsqu’elle a eu 18 ans en 2016, Justine, handicapée mentale, est passée devant un juge des tutelles. « Il m’a demandé si François Hollande était de droite ou de gauche. J’ai répondu qu’il était de droite. Je ne connaissais pas non plus les noms des ministres. Le juge m’a dit de revenir dans trois ans pour une nouvelle demande de droit de vote », explique-t-elle. La jeune femme, vivant dans un établisseme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Centrafrique: Cour pénale spéciale - La feuille de route - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070738.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdE-A55bZQdKiM6vaTrDbMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDp-w8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:04:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070738.html" target="_blank"&gt;Centrafrique: Cour pénale spéciale - La feuille de route&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procureur, Toussaint Muntasini Moukimapa vient de décliner sa stratégie de poursuites, d'enquêtes et d'instructions. Plus d'un mois après le lancement solennel de ses activités à Bangui, la Cour pénale spéciale (CPS) pour la Centrafrique, vient de rendre public son plan de travail. Le document de 20 pages épluchées devant la presse par le procureur spécial de cette juridiction hybride, Toussaint Muntasini Moukimapa clarifie sur la poursuite et le jugement des personnes suspectées d'exactions. Dans son volet quantitatif, la CPS prend en compte le nombre de victimes directes ou indirectes,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Togo: Les forces de sécurité empêchent une manifestation de l'opposition - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812070747.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAc4JzW0Gy6bN8i9dLXdrYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:10:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812070747.html" target="_blank"&gt;Togo: Les forces de sécurité empêchent une manifestation de l'opposition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La coalition des 14 partis de l'opposition en dialogue politique avec le gouvernement ne prend pas part aux prochaines législatives estimant que les conditions de transparence ne sont pas réunies. Elle devait marcher jeudi, mais le ministre de l'Administration territoriale a interdit le cortège. C'est par une caravane à travers la ville que la Coalition de l'opposition devait entrer en campagne ce jeudi 6 décembre pour appeler à empêcher le vote du 20 décembre. Mais avant même le lever du jour, les points de rassemblement étaient envahis par les forces de l'ordre. Des agents munis de matraq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L’Europe se dote de sa première Charte éthique d’utilisation de l’IA dans les systèmes judiciaires - Actu IA - Intelligence artificielle</title><link>https://www.actuia.com/actualite/leurope-se-dote-de-sa-premiere-charte-ethique-dutilisation-de-lia-dans-les-systemes-judiciaires/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1l3InV6eYHZ6WKG2YJzRwqGQgEKhAIACoHCAowgrL-CjDCw4oDML2-4QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.actuia.com/actualite/leurope-se-dote-de-sa-premiere-charte-ethique-dutilisation-de-lia-dans-les-systemes-judiciaires/" target="_blank"&gt;L’Europe se dote de sa première Charte éthique d’utilisation de l’IA dans les systèmes judiciaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Actu IA - Intelligence artificielle&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que sera lancée aujourd’hui la Déclaration de Montréal IA responsable, la Commission européenne pour l’efficacité de la justice (CEPEJ) du Conseil de l’Europe vient d’annoncer l’adoption de sa Charte éthique européenne d’utilisation de l’intelligence artificielle dans les systèmes judiciaires et leur environnement. Il s’agit du premier texte européen énonçant des principes éthiques relatifs à l’utilisation de l’intelligence artificielle (IA) dans les systèmes judiciaires. Cette Charte fournit un cadre de principes destinés à guider les décideurs politiques, les juristes et professionn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.actuia.com">Actu IA - Intelligence artificielle</source></item><item><title>Finistère. Quimper : les avocats continuent de défendre une justice de proximité - actu</title><link>https://actu.fr/bretagne/quimper_29232/finistere-quimper-avocats-continuent-defendre-une-justice-proximite_20103158.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2g92aSx-PzG28vQauAuZAqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMJfU2QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:32:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/bretagne/quimper_29232/finistere-quimper-avocats-continuent-defendre-une-justice-proximite_20103158.html" target="_blank"&gt;Finistère. Quimper : les avocats continuent de défendre une justice de proximité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans un camping-car, Nicolas Josselin et plusieurs avocats assurent une permanence devant la Caisse d’allocations familiales de Quimper pour dénoncer la réforme de la justice. (©Côté Quimper) Le barreau de Quimper (Finistère) ne désarme pas face au projet de réforme de la justice, en cours d’examen à l’Assemblée nationale. Mercredi 5 décembre 2018, les avocats ont installé une permanence dans un camping-car, stationné devant la Caisse des allocations familiales (Caf) dans le quartier d’Ergué-Armel à Quimper. Des entretiens gratuits Jusqu’à vendredi, une dizaine d’avocats vont se relayer cha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Travail le dimanche, en marche vers sa généralisation ? - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/travail-le-dimanche-en-marche-vers-sa-generalisation-664346</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQOx96zaStXvsaeVVwT0n4qGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/travail-le-dimanche-en-marche-vers-sa-generalisation-664346" target="_blank"&gt;Travail le dimanche, en marche vers sa généralisation ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D’un clic prenez connaissance des mesures annoncées par le Gouvernement pour compenser les pertes occasionnées par le mouvement des Gilets Jaunes aux entreprises et aux commerces. L’une des mesures attire particulièrement l’attention : « des ouvertures supplémentaires le dimanche pour les commerces qui n’en bénéficient pas. » Profitant de l’annonce, certaines entreprises vont jusqu’à demander que cette mesure soit prolonger en janvier et pourquoi pas généralisée toute l’année ? La question se pose car déjà travailler le dimanche est le prétexte pour : 1.- revitaliser les centres villes selo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>«Gilets jaunes»: Un syndicat de police invite les agents à se mettre en grève samedi - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/faits_divers/2388467-20181205-gilets-jaunes-syndicat-police-invite-agents-mettre-greve-samedi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFysKoJ9kpyiOkZsS-YthzkqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:11:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/faits_divers/2388467-20181205-gilets-jaunes-syndicat-police-invite-agents-mettre-greve-samedi" target="_blank"&gt;«Gilets jaunes»: Un syndicat de police invite les agents à se mettre en grève samedi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les forces de l’ordre s’apprêtent à être très largement mobilisées, une nouvelle fois, ce samedi pour encadrer les rassemblements des «gilets jaune ». Alors que les policiers chargés du maintien de l’ordre, le 1er décembre, sur les Champs Elysées, ont été particulièrement éprouvés par la vague de violence qui a déferlé dans les rues de la capitale, le syndicat Vigi-Ministère de l’Intérieur invite une partie des agents à se mettre en grève de façon illimitée à compter du samedi 8 décembre. « Nous voulons montrer que nous sommes solidaires des revendications concernant le pouvoir d’achat, por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Burkina Faso: la justice française autorise l'extradition de François Compaoré - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181205-france-justice-autorise-extradition-francois-compaore-burkina-affaire-zongo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUqWIppccTRLLtj-UQ7Fb4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:18:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181205-france-justice-autorise-extradition-francois-compaore-burkina-affaire-zongo" target="_blank"&gt;Burkina Faso: la justice française autorise l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La justice française a autorisé mercredi 5 décembre l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso. Le frère de l'ancien président déchu Blaise Compaoré est mis en cause dans l'enquête sur l'assassinat du journaliste Norbert Zongo, tué en 1998. La cour d'appel de Paris a donné son feu vert à cette extradition, à laquelle le parquet général s'était déclaré favorable. Mais le feuilleton judiciaire n'est pas terminé, car la défense de François Compaoré a indiqué qu'elle allait former un pourvoi en cassation. Et pour être effective, une extradition doit aussi faire l'objet d'un décret ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Joëlle Munier-Pacheu, nouvelle présidente du tribunal de Caen - Normandie Actu</title><link>https://actu.fr/normandie/caen_14118/joelle-munier-pacheu-nouvelle-presidente-tribunal-caen_20101241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELha6oBJJATuGuPIeNJhvbMqGAgEKg8IACoHCAowpZKgCTCO-W8w9oSjAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/normandie/caen_14118/joelle-munier-pacheu-nouvelle-presidente-tribunal-caen_20101241.html" target="_blank"&gt;Joëlle Munier-Pacheu, nouvelle présidente du tribunal de Caen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Normandie Actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Joëlle Munier-Pacheu est la nouvelle présidente du tribunal de grande instance de Caen. (©Nicolas Claich/Liberté – Le Bonhomme libre.) Installée officiellement mercredi 5 décembre 2018, Joëlle Munier-Pacheu est la nouvelle présidente du Tribunal de grande instance de Caen (Calvados). Elle succède à Marie-Christine Leprince-Nicolay, partie à la Cour d’appel de Rouen (Seine-Maritime). LIRE AUSSI : La présidente du tribunal de grande instance de Caen rejoint la Cour d’appel de Rouen Depuis le départ de Marie-Christine Leprince-Nicolay, désormais première présidente de la Cour d’appel de Rouen,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">Normandie Actu</source></item><item><title>Signes religieux: clause dérogatoire ou pas, l'État doit accommoder ses employés - The Conversation - Canada</title><link>http://theconversation.com/signes-religieux-clause-derogatoire-ou-pas-letat-doit-accommoder-ses-employes-106746</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8YzLQn7hI2SxbhsJnN6jAqGQgEKhAIACoHCAowvPKBCzDEmv4CMPHI8QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:49:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/signes-religieux-clause-derogatoire-ou-pas-letat-doit-accommoder-ses-employes-106746" target="_blank"&gt;Signes religieux: clause dérogatoire ou pas, l'État doit accommoder ses employés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - Canada&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comme tout employeur québécois, l’État ne peut exercer de discrimination fondée sur la religion dans le renvoi et les conditions de travail de ses employés. Il a l’obligation d’accommodement raisonnable. Shutterstock Le nouveau gouvernement de la CAQ décidera-t-il d’aller de l’avant avec sa promesse électorale d’interdire le port de signes religieux chez certains employés de l’État en position d’autorité ? Pour l'instant, François Legault a décidé de remettre au printemps le dépôt de son projet de loi qui, rappelons-le, imposera directement le congédiement de salariés. Une première au Québe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - Canada</source></item><item><title>Pension de réversion, pour qui et combien avant sa réforme choc ? - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/retraite-de-reversion-qui-peut-en-beneficier-avant-sa-reforme-choc-656976</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErC_7aDViqXT85wB6vd-VcqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:06:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/retraite-de-reversion-qui-peut-en-beneficier-avant-sa-reforme-choc-656976" target="_blank"&gt;Pension de réversion, pour qui et combien avant sa réforme choc ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La question « Doit-on maintenir les pensions de réversion ? » est la question posée dans le document remis aux syndicats par le Haut commissaire à la réforme des retraites. La réponse à la question tient à quelques chiffres issus du rapport de juin 2018 – page 125 - du Conseil d’Orientation des Retraites Evolutions et perspectives des retraites en France : - 3,8 millions de personnes perçoivent une retraite de réversion en 2018 dont 89% de femmes - l’écart hommes/femmes des pensions de retraite (hors majorations pour trois enfants) est de 31% (en défaveur de celles-ci est-il besoin de le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>L'état d'urgence contre les Gilets jaunes: «l'effet serait soit nul soit négatif» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/france/201812041039174281-etat-urgence-gilets-jaunes-effet-nul-voire-negatif/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOJfVw8bmanMrOE2uLWjd0qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/france/201812041039174281-etat-urgence-gilets-jaunes-effet-nul-voire-negatif/" target="_blank"&gt;L'état d'urgence contre les Gilets jaunes: «l'effet serait soit nul soit négatif»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Pas de tabou» quant à une éventuelle instauration de l'état d'urgence: c'est ce qu'a déclaré Christophe Castaner, ministre de l'Intérieur, le 1er décembre dernier en réponse aux violences ayant terni l'acte III des Gilets jaunes à Paris. Et si le gouvernement n'a pas fermé la porte à un retour à l'état d'urgence, c'est que la mobilisation sur les Champs-Élysées mêlant casseurs aux motivations les plus diverses et Gilets jaunes a dégénéré en affrontements avec les forces de l'ordre. Et le bilan est lourd: 263 blessés, un mort et 378 mises en garde à vue. Le soutien aux «gilets jaunes» ne fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Le gouvernement déchaîne une violence inouïe contre les lycéens et les lycéennes mobilisés - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/le-gouvernement-dechaine-une-violence-inouie-contre-les-lyceens-et-les-lyceennes-mobilises-664806</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQfkd9TBG_AwIwL-14LUFsqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:41:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/le-gouvernement-dechaine-une-violence-inouie-contre-les-lyceens-et-les-lyceennes-mobilises-664806" target="_blank"&gt;Le gouvernement déchaîne une violence inouïe contre les lycéens et les lycéennes mobilisés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Garges, dans le Loiret, à Bordeaux, à Mantes-la-jolie… tellement, trop de blessés. Des arrestations, des gardes à vue pour un tag comme à Ivry... Le pouvoir perd les pédales et semble chercher la bavure. Nous n’acceptons pas cette instrumentalisation politique. Nous refusons la surenchère violente et sécuritaire voulue par Macron et qui peut conduire au drame. Ces lycéennes et ces lycéens sont des enfants. Des enfants de la colère, nos enfants après nous, celles et ceux qui savent mieux que personne que si rien ne change ils seront sacrifiés. Avec l’ultra-sélection de la réforme du lycée...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Asile : quels sont les "pays d'origine sûrs" en l'Allemagne ? - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/asile-quels-sont-les-pays-dorigine-s%C3%BBrs-en-lallemagne/a-46583809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItDF7aLf5hWRG6VemdTyJsqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/asile-quels-sont-les-pays-dorigine-s%C3%BBrs-en-lallemagne/a-46583809" target="_blank"&gt;Asile : quels sont les "pays d'origine sûrs" en l'Allemagne ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Constitution allemande définit comme "pays d'origine sûrs" les États dans lesquels, "[...] on peut conclure sans risque de se tromper qu'il n'y existe ni persécutions politiques ni peines ou traitements inhumains ou dégradants". Les pays considérés par les autorités allemandes comme "sûrs" comprennent tous les États membres de l'UE ainsi qu'une liste des pays d'où sont généralement originaires les demandeurs d'asile en Allemagne - ce qui explique l'absence des États-Unis ou l'Australie, dont les habitants sont peu susceptibles d'être candidats à l'exil. Si le contexte sécuritaire ou poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>RCA: la Cour pénale spéciale dévoile sa stratégie de poursuite - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181205-rca-cour-penale-speciale-devoile-strategie-poursuite</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFI2TjSumEkccpfEMWDi19IqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181205-rca-cour-penale-speciale-devoile-strategie-poursuite" target="_blank"&gt;RCA: la Cour pénale spéciale dévoile sa stratégie de poursuite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Centrafrique, alors qu’Alfred Rombhot Yekatom a été transféré devant la CPI et que les sessions criminelles sont en cours, la mise en place de la Cour pénale spéciale se poursuit. Ces crimes seront notamment classés selon des critères de gravité. Attaques à motif discriminatoire, violences sexuelles, attaques contre les lieux de cultes, les écoles, etc., pourront être jugées. En ce qui concerne les bourreaux, il n’y aura pas d’exception, a annoncé le procureur spécial Toussaint Muntazini Mukimapa : « Pour certaines juridictions, les personnes visées sont celles qui occupent le plus haut ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Les religions, freins ou moteurs des droits de l’Homme ? - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/France/religions-freins-moteurs-droits-lHomme-2018-12-05-1200987552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9w-Owro29V8lNe-XfuOqcqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuJvgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/France/religions-freins-moteurs-droits-lHomme-2018-12-05-1200987552" target="_blank"&gt;Les religions, freins ou moteurs des droits de l’Homme ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Original mais pas inédit, le rendez-vous du mardi 4 décembre avait pour but que les religions « se laissent interroger par la question des droits de l’Homme », selon les mots introductifs du pasteur François Clavairoly, président de la Fédération protestante de France (FPF). Pour ce faire, des représentants des principaux cultes s’étaient retrouvés au Sénat, dans les salons de Boffrand, pour écouter l’exposé d’une historienne puis échanger entre eux sur ce sujet. Les trois confessions chrétiennes, l’islam, le judaïsme ou encore le bouddhisme étaient représentés, tandis qu’une centaine de pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Migrations: Scheer s'oppose au Pacte mondial des Nations unies - in the yard</title><link>http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/migrations-scheer-soppose-au-pacte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhz5iO9jEzZWTExli4zXvQqGQgEKhAIACoHCAow3daCCzDZ040DMPv7_AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/migrations-scheer-soppose-au-pacte.html" target="_blank"&gt;Migrations: Scheer s'oppose au Pacte mondial des Nations unies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;in the yard&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que le Canada se prépare à parapher une entente des Nations unies sur la migration, des politiciens conservateurs affirment que la signature de cet accord reviendrait à effacer les frontières du Canada. Les libéraux rétorquent que les conservateurs veulent nourrir les électeurs des théories du complot du controversé média en ligne Rebel Media au sujet de l'accord de l'ONU. Le Pacte mondial pour les migrations devrait devenir le premier accord, négocié entre gouvernements aux termes de l'ONU, à couvrir toutes les dimensions des migrations internationales. Il vise à améliorer la coopéra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://intheyard-ca.blogspot.com">in the yard</source></item><item><title>Suspension des taxes. Les Gilets jaunes obtiennent un premier recul du gouvernement - L'humanité</title><link>https://www.humanite.fr/suspension-des-taxes-les-gilets-jaunes-obtiennent-un-premier-recul-du-gouvernement-664581</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyudrHQIMQwkAPUP2qXO1AqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanite.fr/suspension-des-taxes-les-gilets-jaunes-obtiennent-un-premier-recul-du-gouvernement-664581" target="_blank"&gt;Suspension des taxes. Les Gilets jaunes obtiennent un premier recul du gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mouvement de colère des Gilets jaune a contraint le premier ministre Édouard Philippe a suspendre pour six mois, la hausse de la fiscalité sur les carburants. Pas sûr que cette décision en demi teinte éteigne le feu de la colère sociale, Car le Premeir ministre n'a annoncé aucun geste en faveur du pouvoir d'achat, du SMIC, des retraites ou encore des services publics. Edouard Philippe a également déclaré que les tarifs du gaz et de l'électricité "n'augmenteront pas pendant l'hiver". "Fixer le cap et le tenir est une nécessité pour gouverner la France, mais aucune taxe ne mérite de mettre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanite.fr">L'humanité</source></item></channel></rss>