{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGd5Y1dzU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:57:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Sahara: The Quai d&#39;Orsay welcomes the holding of the round table of Geneva without emitting a clear position on the territorial integrity of Morocco - le1.ma",
            "link": "https://www.le1.ma/sahara-le-quai-dorsay-salue-la-tenue-de-la-table-ronde-de-geneve-sans-emettre-de-position-claire-sur-lintegrite-territoriale-du-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:41:00 GMT",
            "source_nm": "le1.ma",
            "source_url": "https://www.le1.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Press review Africa - Spotlight: the beginning of Algerian-Moroccan dialogue on Western Sahara - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181207-une-amorce-dialogue-algero-marocain-le-sahara-occidental",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le Maroc et le Front Polisario ont discut\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve du Sahara occidental, en pr\u00e9sence de l'Alg\u00e9rie et de la Mauritanie. Et \u00e0 lire la presse africaine, le simple fait ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Geneva meeting revives negotiation process - Sahara Press Service",
            "link": "http://spsrasd.info/news/fr/articles/2018/12/06/18773.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:47 GMT",
            "source_nm": "Sahara Press Service",
            "source_url": "http://spsrasd.info",
            "desc": "Gen\u00e8ve, 06 d\u00e9c 2018 (SPS) La table ronde sur le Sahara occidental a pris fin jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s deux jours de travaux qui ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "The future of Western Sahara, the discussions are difficult - DW (French)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/lavenir-du-sahara-occidental-les-discussions-sannoncent-difficile/a-46590330",
            "pub_date": "2018-12-05 08:11:13 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Une rencontre entre le Maroc et le Front Polisario d\u00e9bute ce 5 d\u00e9cembre pour tenter de relancer les n\u00e9gociations sur le territoire du Sahara occidental. Au point ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Moroccan security blockade in occupied El-Ayoune and Boujdour - Sahara Press Service",
            "link": "https://www.spsrasd.info/news/fr/articles/2018/12/05/18746.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:15 GMT",
            "source_nm": "Sahara Press Service",
            "source_url": "https://www.spsrasd.info",
            "desc": "El Ayoune occup\u00e9e, 5 d\u00e9c 2018 (SPS) Les deux villes occup\u00e9es d'El Ayoune et de Boujdour ont connu, mardi, un blocus r\u00e9pressif intense dans les rues et les ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Greens MEPs decide to boycott vote on EU-Morocco agreement - Sahara Press Service",
            "link": "https://www.spsrasd.info/news/fr/articles/2018/12/07/18772.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:55 GMT",
            "source_nm": "Sahara Press Service",
            "source_url": "https://www.spsrasd.info",
            "desc": "Bruxelles, 07 d\u00e9c 2018 (SPS) Des eurod\u00e9put\u00e9s de l'Alliance Verte ont d\u00e9cid\u00e9 jeudi de boycotter la s\u00e9ance de vote du Parlement europ\u00e9en pr\u00e9vue la semaine ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Geneva talks end in vain - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/sahara-occidental-les-discussions-de-geneve-s-achevent-sans-resultat_630480",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:54 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "GENEVE (Reuters) - Les n\u00e9gociations sur le Sahara occidental organis\u00e9es mercredi et jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve se sont achev\u00e9es sans autre r\u00e9sultat que la promesse d'une poursuite du dialogue d\u00e9but de 2019, a annonc\u00e9 l'\u00e9missaire de l'Onu Horst K\u00f6hler. Cette rencontre entre ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res alg\u00e9rien, marocain, mauritanien et repr\u00e9sentants du Front Polisario \u00e9tait sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 2012. Les parties se sont \"engag\u00e9es ouvertement et dans un esprit de respect mutuel\", s'est f\u00e9licit\u00e9 Horst K\u00f6hler. Depuis le cessez-le-feu conclu en 1991, le Maroc administre la partie m\u00e9ridionale du Sahar..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: peaceful solution possible, says UN envoy - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: A peaceful solution is possible, says UN envoy - AllAfrica - Africa Highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812060984.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:13:44 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Algerie Presse Service) \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l'envoy\u00e9 de l'ONU \u00e0 l'issue d'une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu'une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l'ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d'une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l'Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constitue un premier pas - mais important - vers un p..."
        },
        {
            "title": "Conflict in Western Sahara: a &quot;peaceful&quot; settlement is &quot;possible&quot;, according to the UN - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039212543-sahara-occidental-solution-pacifique-possible/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Dans sa d\u00e9claration \u00e0 la presse \u00e0 l'issue des pourparlers pour la r\u00e9solution du conflit du Sahara occidental ayant r\u00e9uni le 5 et 6 d\u00e9cembre \u00e0 Gen\u00e8ve le Maroc et le Front Polisario sous l'\u00e9gide de l'Onu, Horst K\u00f6hler, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Onu, a fait savoir qu'une solution est tout \u00e0 fait possible entre les deux parties par la voie diplomatique. C'est ce qu'a rapport\u00e9 l'AFP dans son \u00e9dition du 6 d\u00e9cembre. \u00abUne solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le diplomate onusien. \u00abD'apr\u00e8s nos discussions, il est clair pour moi que personne ne gagne \u00e0 maintenir ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Regionalization on the menu of the 2nd day of meeting in Geneva - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-regionalisation-menu-2e-jour-reunion-geneve",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Deuxi\u00e8me et dernier jour de table ronde, ce jeudi, \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l\u2019avenir du Sahara occidental. Si le Front Polisario et le Maroc sont pr\u00e9sents pour ces discussions, les pays voisins, comme l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont aussi \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00ab Opportunit\u00e9s et challenges de l\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale \u00bb, c\u2019est sur ce th\u00e8me que planchent ce jeudi matin les responsables des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations pr\u00e9sentes \u00e0 Gen\u00e8ve. Une notion \u00e9conomique avant d\u2019\u00eatre g\u00e9ostrat\u00e9gique. L\u2019id\u00e9e d\u2019Horst Kohler, l\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour la question du Sahara occidenta..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Geneva meeting ends without tension, but without progress - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-reunion-geneve-termine-tension-mais-avancees",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:04 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Les protagonistes du dossier du Sahara occidental se sont retrouv\u00e9s pendant deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve sous l\u2019\u00e9gide des Nations unies. Un rendez-vous pour remettre sur les rails un processus au point mort depuis 2012. Si la rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans heurts, aucune v\u00e9ritable avanc\u00e9e n\u2019a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, Un rendez-vous \u00ab sans pression \u00bb, c\u2019est ainsi que cette table ronde de Gen\u00e8ve \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e d\u00e8s son annonce par des sources diplomatiques qui pr\u00e9venaient : il ne faut pas en attendre beaucoup. Et elles avaient raison. L\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour le Saha..."
        },
        {
            "title": "Morocco: EU / Morocco Fisheries Agreement - Sweden opposes EU Council decisions - AllAfrica - Africa Highlights",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070841.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:51 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica - Africa Highlights",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Bruxelles La Su\u00e8de a indiqu\u00e9, dans une d\u00e9claration officielle, s'opposer aux d\u00e9cisions du Conseil de l'UE relatives \u00e0 l'accord de partenariat dans le secteur de la p\u00eache entre l'Union europ\u00e9enne et le Royaume du Maroc, qui ne respecte pas le droit international, y compris les arr\u00eats de la Cour de justice des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes, invoquant l'absence de consentement du peuple du Sahara occidental. Les ministres de la Comp\u00e9titivit\u00e9 de l'UE ont approuv\u00e9 fort discr\u00e8tement, le 28 novembre dernier, l'accord de p\u00eache propos\u00e9 entre le Maroc et l'UE et destin\u00e9 \u00e0 s'appliquer au Sahara occidental o..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: Western Sahara: the parties gathered around the UN in Geneva - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-les-parties-r-unies-autour-de-l-onu-gen-ve",
            "pub_date": "2018-12-06 05:27:23 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Secretary-General Country: Western Sahara Une table-ronde sur le Sahara occidental a d\u00e9but\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019Office des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve (ONUG). Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des Nations, sous les auspices d\u2019Horst K\u00f6hler, l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU pour le Sahara occidental. Dans la ville suisse, l\u2019ancien Pr\u00e9sident allemand tente de relancer les discussions sur le Sahara occidental en r\u00e9unissant autour de la m\u00eame table le Maroc, le Front Polisario, mais aussi l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie. Les chefs des diplomaties marocaine, N..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: more than 40 years of conflict - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-sahara-occidental-plus-40-annees-conflit",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Ce mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve se tient une r\u00e9union \u00e0 l\u2019ONU sur la situation du Sahara occidental. Depuis le retrait en 1976 de l'Espagne, qui l'avait colonis\u00e9, ce territoire est contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 80% par le Maroc alors que le Front Polisario, mouvement politique et arm\u00e9 sahraoui, demande son ind\u00e9pendance. De notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Gen\u00e8ve, Les acteurs qui se retrouvent pour deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve ne se sont pas r\u00e9unis depuis 2012 pour \u00e9voquer la question du Sahara occidental. Une zone dont le sort est donc fig\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es. Longtemps le Sahara occidental a \u00e9t\u00e9 une colonie espagnole. En 1975, un a..."
        },
        {
            "title": "The future of Western Sahara under discussion in Geneva - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-avenir-du-sahara-occidental-en-discussion-a-geneve_630048",
            "pub_date": "2018-12-05 09:58:51 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Des discussions entre le Maroc, le Front Polisario, l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie s'ouvrent mercredi \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve pour tenter de relancer les n\u00e9gociations sur le territoire disput\u00e9 du Sahara occidental, au point mort depuis 2012. Pr\u00e9sent\u00e9e par l'ONU comme un \"premier pas vers un processus renouvel\u00e9 de n\u00e9gociations en vue de parvenir \u00e0 une solution juste, durable et mutuellement acceptable qui permette l'autod\u00e9termination du peuple du Sahara occidental\", cette r\u00e9union sous forme de \"table ronde\" s'annonce difficile, alors que chaque partie campe sur ses positions. Charg\u00e9 du dossier depuis 2..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: UN tries to restart dialogue - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-sahara-occidental-onu-tente-relancer-le-dialogue",
            "pub_date": "2018-12-05 05:31:04 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le dialogue sur le Sahara occidental doit reprendre ce mercredi 5 d\u00e9cembre. Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des droits de l'homme des Nations unies de Gen\u00e8ve. Le Sahara occidental est situ\u00e9 au sud du Maroc, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Mauritanie et l'Alg\u00e9rie. De notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Gen\u00e8ve, C'est la grande nouveaut\u00e9 de ces discussions. Pour la premi\u00e8re fois, le Front Polisario, le Maroc, mais aussi l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s'asseoir autour de la table, avec le m\u00eame statut. L'id\u00e9e, c'est de sortir du clivage entre le Maroc et le Front Polisari..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: the United States puts pressure - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/fr/sahara-occidental-les-etats-unis-mettent-la-pression/a-46605381",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "DW (French)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Des pourparlers sur le statut politique du Sahara occidental ont d\u00e9but\u00e9 ce mercredi (5 d\u00e9cembre) au Palais des droits de l'homme des Nations unies \u00e0 Gen\u00e8ve. Le Front Polisario, le Maroc, mais aussi l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s'asseoir autour d'une m\u00eame table. Les ann\u00e9es 2007, 2012, et 2016 ont toutes connu des n\u00e9gociations pour qu'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination du Sahara Occidental puisse avoir lieu, mais en vain. Pour certains analystes, c'est bien une pression internationale des Etats-Unis qui serait derri\u00e8re la conf\u00e9rence de deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve. \"Il n'y a aucun doute..."
        },
        {
            "title": "Around Western Sahara, discussions without illusion - Liberation",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/autour-du-sahara-occidental-des-discussions-sans-illusion_1696150",
            "pub_date": "2018-12-05 16:42:41 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Surtout, ne pas tr\u00e9bucher d\u00e8s le premier jour. Apr\u00e8s six ans de gel des n\u00e9gociations, des discussions sur l\u2019avenir du Sahara-Occidental s\u2019ouvrent ce mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette ancienne colonie espagnole, dont le territoire est disput\u00e9 par le Maroc et les ind\u00e9pendantistes sahraouis du Front Polisario depuis 1976 (m\u00eame si un cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en 1991), fait l\u2019objet d\u2019une \u00abtable ronde\u00bb pendant deux jours. En plus des deux parties, l\u2019ex-pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler, \u00e9missaire de l\u2019ONU, a invit\u00e9 l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie \u00e0 participer aux d\u00e9bats. La barre onusienne a volontairement \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "The future of Western Sahara debated in Geneva after years of stalemate - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-avenir-du-sahara-occidental-debattu-a-geneve-apres-des-annees-d-impasse_629689",
            "pub_date": "2018-12-03 13:56:10 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'\u00e9missaire de l'ONU Horst Kohler r\u00e9unit mercredi et jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve le Maroc, le Front Polisario, l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie pour une \"table ronde initiale\", avec l'espoir de relancer les n\u00e9gociations sur ce territoire disput\u00e9 du Sahara occidental, au point mort depuis 2012. \"Il est temps d'ouvrir un nouveau chapitre dans le processus politique\", souligne la lettre d'invitation adress\u00e9e en octobre par Horst Kohler, d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 trouver une solution pour le dernier territoire du continent africain en attente d'un statut post-colonial. Le Polisario, qui a proclam\u00e9 en 1976 une R\u00e9publique arabe sah..."
        }
    ]
}