<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Émir du Qatar - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZqWnpkd05SSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=MA&amp;ceid=MA:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:31:01 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>L'émir du Qatar invité à Ryad pour un sommet du Golfe - H24info le portail d'information Marocain</title><link>https://www.h24info.ma/monde/lemir-du-qatar-invite-a-ryad-pour-un-sommet-du-golfe/</link><guid isPermaLink="false">CBMiUmh0dHBzOi8vd3d3LmgyNGluZm8ubWEvbW9uZGUvbGVtaXItZHUtcWF0YXItaW52aXRlLWEtcnlhZC1wb3VyLXVuLXNvbW1ldC1kdS1nb2xmZS_SAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.h24info.ma/monde/lemir-du-qatar-invite-a-ryad-pour-un-sommet-du-golfe/" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar invité à Ryad pour un sommet du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;H24info le portail d'information Marocain&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar Tamim ben Hamad Al Thani a été invité par l'Arabie saoudite à un sommet annuel du Golfe prévu dimanche à Ryad, en dépit d'une grave crise ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlfbnB6UmtZQU1FVkdBdDNLOGVETVhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.h24info.ma">H24info le portail d'information Marocain</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/qq7yfp-670Gl3Ywre6OjDEvE2Q85yQ3QoK1xgNoNu2Kess7wm5GCraIMmA95s0d6ZdB_Cw9PD5cZaZgPIX46WVRzhNjh1XhhoI4E1epTTg-XFgbx9TFhYMUddHF_DcSaAJhZAJ_AEKEg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>L'émir du Qatar est descendu dans le vestiaire du Paris SG - Le Figaro</title><link>http://sport24.lefigaro.fr/le-scan-sport/2018/11/29/27001-20181129ARTFIG00164-l-emir-du-qatar-est-descendu-dans-le-vestiaire-du-paris-sg.php</link><guid isPermaLink="false">CBMijAFodHRwOi8vc3BvcnQyNC5sZWZpZ2Fyby5mci9sZS1zY2FuLXNwb3J0LzIwMTgvMTEvMjkvMjcwMDEtMjAxODExMjlBUlRGSUcwMDE2NC1sLWVtaXItZHUtcWF0YXItZXN0LWRlc2NlbmR1LWRhbnMtbGUtdmVzdGlhaXJlLWR1LXBhcmlzLXNnLnBocNIBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:21:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://sport24.lefigaro.fr/le-scan-sport/2018/11/29/27001-20181129ARTFIG00164-l-emir-du-qatar-est-descendu-dans-le-vestiaire-du-paris-sg.php" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar est descendu dans le vestiaire du Paris SG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Figaro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LE SCAN SPORT - Tamim ben Hamad Al-Thani, propriétaire du club parisien, a rendu visite aux joueurs parisiens quelques instants après la victoire face à ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://sport24.lefigaro.fr">Le Figaro</source></item><item><title>PSG : l'émir du Qatar a vu les joueurs dans le vestiaire - Top Mercato.com</title><link>http://www.topmercato.com/188625,1/psg---l-emir-du-qatar-a-vu-les-joueurs-dans-le-vestiaire.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHA6Ly93d3cudG9wbWVyY2F0by5jb20vMTg4NjI1LDEvcHNnLS0tbC1lbWlyLWR1LXFhdGFyLWEtdnUtbGVzLWpvdWV1cnMtZGFucy1sZS12ZXN0aWFpcmUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.topmercato.com/188625,1/psg---l-emir-du-qatar-a-vu-les-joueurs-dans-le-vestiaire.html" target="_blank"&gt;PSG : l'émir du Qatar a vu les joueurs dans le vestiaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Mercato.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tamim ben Hamad Al-Thani a rencontré les joueurs du PSG, au terme de la victoire contre Liverpool (&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.topmercato.com">Top Mercato.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/JrIGZHMLMUruJM3nX_COZgnyvyNF0AJPi32iE8GE11GDfxcQikVfmABV2rS7VHASCV-xVxtH2REKuCwknFKBxvh2HH1YAbIN7v1O9UGV-pRg6igUvTx34tQm=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>PSG: Les joueurs salués par l'émir du Qatar - Football.fr</title><link>http://www.football.fr/ligue-des-champions/articles/psg-les-joueurs-salues-par-l-emir-du-qatar-1103984/</link><guid isPermaLink="false">CBMiZ2h0dHA6Ly93d3cuZm9vdGJhbGwuZnIvbGlndWUtZGVzLWNoYW1waW9ucy9hcnRpY2xlcy9wc2ctbGVzLWpvdWV1cnMtc2FsdWVzLXBhci1sLWVtaXItZHUtcWF0YXItMTEwMzk4NC_SAa4BaHR0cHM6Ly9hbXAtZm9vdGJhbGwtZnIuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvYW1wLmZvb3RiYWxsLmZyL2xpZ3VlLWRlcy1jaGFtcGlvbnMvYXJ0aWNsZXMvcHNnLWxlcy1qb3VldXJzLXNhbHVlcy1wYXItbC1lbWlyLWR1LXFhdGFyLTExMDM5ODQvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:03:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.football.fr/ligue-des-champions/articles/psg-les-joueurs-salues-par-l-emir-du-qatar-1103984/" target="_blank"&gt;PSG: Les joueurs salués par l'émir du Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Football.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar a assisté à PSG-Liverpool mercredi (2-1, cinquième journée du groupe C de Ligue des champions) et est descendu dans le vestiaire afin de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.football.fr">Football.fr</source></item><item><title>En pleine crise entre Doha et Riyad, l’émir du Qatar invité au sommet du Golfe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812051039185162-riyad-invitation-emir-qatar-sommet-golfe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2OPizHmg-gMI5bJ8kZL9wqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812051039185162-riyad-invitation-emir-qatar-sommet-golfe/" target="_blank"&gt;En pleine crise entre Doha et Riyad, l’émir du Qatar invité au sommet du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que les relations diplomatiques entre le Qatar et l'Arabie saoudite sont rompues et que le Qatar s'est déclaré prêt à sortir de l'OPEP, le roi saoudien Salmane a invité l'émir du Qatar Tamim ben Hamad al-Thani au sommet annuel du Conseil de coopération du Golfe, prévu dimanche 9 décembre à Riyad, a annoncé l'agence de presse qatarie QNA. Cette dernière n'a pas précisé si l'émir avait accepté l'invitation. Cependant un porte-parole du bureau de communication du gouvernement qatari a confié à Sputnik que Doha avait toujours appelé à un dialogue ouvert pour le règlement de n'importe quel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>PSG-Liverpool : l’émir du Qatar est passé dans le vestiaire - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/psg-liverpool-l-emir-du-qatar-est-passe-dans-le-vestiaire-29-11-2018-7956564.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDY6NSWro-vXCPnav27bVi8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCDxCQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:54:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/psg-liverpool-l-emir-du-qatar-est-passe-dans-le-vestiaire-29-11-2018-7956564.php" target="_blank"&gt;PSG-Liverpool : l’émir du Qatar est passé dans le vestiaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Scene rare dans les annales du PSG version qatarie, Tamim ben Hamad Al-Thani est venu feliciter les joueurs et le staff dans le vestiaire a l’issue de la victoire contre Liverpool. PSG-Liverpool : l’emir du Qatar est passe dans le vestiaire C’est une visite qui en dit long sur l’importance que recouvrait ce match contre Liverpool, y compris pour le proprietaire du club parisien. L’Emir du Qatar en personne, Tamim ben Hamad al-Thani, 38 ans, s’est donc offert un passage dans un vestiaire parisien en fusion. Il est alors un peu plus de 23h15. C’est le moment que choisit le chef de l’etat du Q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Crise du Golfe : le Qatar répond à ses voisins, ultimatum prolongé - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/traf/une/crise-du-golfe-le-qatar-repond-a-ses-voisins-ultimatum-prolonge-5-557711</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5IT81BWmpx-q7BVbEnq14qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 12:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/traf/une/crise-du-golfe-le-qatar-repond-a-ses-voisins-ultimatum-prolonge-5-557711" target="_blank"&gt;Crise du Golfe : le Qatar répond à ses voisins, ultimatum prolongé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Qatar, mis au ban pour son soutien présumé aux islamistes extrémistes et son rapprochement avec l’Iran, a remis lundi au médiateur koweïtien sa réponse officielle aux demandes de l’Arabie saoudite et de ses alliés, qui ont accepté de prolonger de 48 heures leur ultimatum. La réponse était contenue dans un message de l’émir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani à l’émir du Koweït, cheikh Sabah al-Ahmad Al-Sabah. Sa teneur n’a pas été révélée. La lettre a été remise en main propre par le chef de la diplomatie du Qatar, cheikh Mohamed ben Abderramane Al-Thani, au cheikh Sabah, a indiqué...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Les pays du Golfe isolent le Qatar – L’émir du Qatar se dit prêt au dialogue sous conditions - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/07/21/news/les-pays-du-golfe-isolent-le-qatar-lemir-du-qatar-se-dit-pret-au-dialogue-sous-conditions/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECg8RWXihXkbXf7v_paqBV4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 18:04:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/07/21/news/les-pays-du-golfe-isolent-le-qatar-lemir-du-qatar-se-dit-pret-au-dialogue-sous-conditions/" target="_blank"&gt;Les pays du Golfe isolent le Qatar – L’émir du Qatar se dit prêt au dialogue sous conditions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’émir du Qatar s’est dit prêt vendredi au dialogue, sous conditions, pour un règlement de la crise du Golfe qui oppose son pays à l’Arabie saoudite et ses alliés. « Nous sommes ouverts au dialogue pour régler les problèmes en suspens », a déclaré cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani dans un discours télévisé, exigeant toutefois qu’un règlement de la crise se fasse dans « le respect de la souveraineté » des Etats et loin de tout diktat. source: Belga Cet article Les pays du Golfe isolent le Qatar – L’émir du Qatar se dit prêt au dialogue sous conditions est apparu en premier sur Metro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La démocratie tunisienne engrange des soutiens pour sa fragile économie - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/monde/la-democratie-tunisienne-engrange-des-soutiens-pour-sa-fragile-economie_440579</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP2EiJEdMcFRCJkkAUPjXEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 19:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/monde/la-democratie-tunisienne-engrange-des-soutiens-pour-sa-fragile-economie_440579" target="_blank"&gt;La démocratie tunisienne engrange des soutiens pour sa fragile économie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une vue d'ensemble de la cérémonie d'ouverture de la conférence internationale sur l'investissement "Tunisia 2020", le 29 novembre 2016 à Tunis-AFP/FETHI BELAID Plusieurs pays dont le Qatar se sont engagés mardi à apporter une aide financière accrue à la Tunisie, lors d'une conférence internationale destinée à redynamiser l'économie du pays, engluée dans la morosité six ans après la révolution. En présence de plus de 2.000 participants d'une cinquantaine de pays, "Tunisia 2020" met sur la table, durant deux jours, plus de 140 projets d'investissement, publics mais aussi privés, pour un mont...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Qui est cet émir que va rencontrer Macron ? - L'édition du soir</title><guid isPermaLink="false">CAIiEDl16-1J5NiAJP0RvXbSIZcqGAgEKg8IACoHCAowvMWkCjDkz3cw9q-aAg</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'édition du soir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis début juin, le Qatar est exclu des relations diplomatiques et économiques avec ses voisins arabes du Golfe Persique. Pour tenter de calmer les tensions, le président de la République française Emmanuel Macron rencontrera l’émir du Qatar à Paris à la fin du mois. Qui est ce souverain discret mais puissant ? Qui est l'émir du Qatar ? Photo : Hamad I Mohammed/Reuters Le 5 juin, l’Arabie Saoudite, les Émirats Arabes Unis, le Bahrein, et l’Égypte ont rompu leurs liens diplomatiques avec le Qatar. Pourquoi ? Ils l’accusent de soutenir des groupes terroristes, Daech, Al-Quaïda, les Frères m...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Arrivée au Qatar du président turc Erdogan, en tournée dans le Golfe - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/07/24/news/arrivee-au-qatar-du-president-turc-erdogan-en-tournee-dans-le-golfe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgwDkMICFY2t-I9J-ZKaZQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 11:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/07/24/news/arrivee-au-qatar-du-president-turc-erdogan-en-tournee-dans-le-golfe/" target="_blank"&gt;Arrivée au Qatar du président turc Erdogan, en tournée dans le Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président turc Recep Tayyip Erdogan est arrivé lundi à Doha, dans le cadre d’une tournée pour tenter d’apaiser les tensions entre le Qatar et quatre pays arabes, a annoncé l’agence de presse officielle qatarie QNA. L’émir cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani a accueilli M. Erdogan « à son arrivée à l’aéroport international Hamad lundi après-midi pour une visite de travail dans le pays », a laconiquement fait savoir Qatar News Agency, sans donner de détails sur le programme de la visite. Le chef de l’Etat turc, dont le pays est perçu comme favorable au Qatar, s’est entretenu dimanche avec le r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Golfe: l'émir du Qatar lance un appel au dialogue - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170722-golfe-emir-qatar-tamim-lance-appel-dialogue-tv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEME-uHivWcrzlRodqiGb1kqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 12:40:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170722-golfe-emir-qatar-tamim-lance-appel-dialogue-tv" target="_blank"&gt;Golfe: l'émir du Qatar lance un appel au dialogue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour la première fois de puis de la crise qui a éclaté le 5 juin entre le Qatar et certains de ses voisins du Golfe, l'émir du Qatar a pris la parole dans une allocution télévisée. Cheikh Tamim a lancé vendredi 21 juillet un appel à ses voisins pour résoudre la crise par le dialogue. « Nous sommes infiniment reconnaissants aux efforts fournis par notre frère le Cheikh Hamad Sabah, l’émir de l’Etat du Koweït. Sa médiation, nous l’avons soutenue dès le début et nous lui souhaitons un plein succès. Nous sommes reconnaissants également au soutien apporté par les Etats-Unis, l’Allemagne, la Fran...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Alpes-Maritimes : le gros chèque d'un émir du Qatar à une commune fait désordre - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/mouans-sartoux-le-gros-cheque-d-un-emir-du-qatar-fait-desordre-7786287665</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPSG0jj9p9Lkg81J7WJUJ4qFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 09:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/mouans-sartoux-le-gros-cheque-d-un-emir-du-qatar-fait-desordre-7786287665" target="_blank"&gt;Alpes-Maritimes : le gros chèque d'un émir du Qatar à une commune fait désordre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chèque d'un million d'euros d'un ancien émir du Qatar à une commune des Alpes-Maritimes fait polémique C'est un cadeau plutôt généreux à l'approche de Noël. Un ancien émir du Qatar, Hamad Ben Khalifa Al Thani, a fait un don d'un million d'euros à la commune de Mouans-Sartoux (Alpes-Maritimes). Un acte qui interroge certaines personnes, notamment au niveau de la destination de l'argent. "C'est pour financer des projets en lien avec l'alimentation durable et avec l'éducation, dénonce l'élu d'opposition Les Républicains Christophe Chalier, ce n'est pas à des fonds étrangers de financer ces ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>PSG : l’émir du Qatar en visite au Camp des Loges - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/psg-l-emir-du-qatar-en-visite-au-camp-des-loges-08-04-2017-6836982.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO69SWzI3CdL5Kr1_jNwCQqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 11:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/psg-l-emir-du-qatar-en-visite-au-camp-des-loges-08-04-2017-6836982.php" target="_blank"&gt;PSG : l’émir du Qatar en visite au Camp des Loges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il a assiste ce samedi a une partie de la seance d'entrainement sur la terrasse du Camp des Loges. PSG : l’emir du Qatar en visite au Camp des Loges Les joueurs parisiens ont recu la visite surprise de l’emir du Qatar, ce samedi matin, pour le dernier entrainement avant la rencontre PSG-Guingamp (dimanche a 21 heures). Tamim Al-Thani a assiste a une partie de la seance sur la terrasse du Camp des Loges, en compagnie du president du PSG, Nasser Al-Khelaifi, et du directeur du football, Patrick Kluivert. &gt; A LIRE AUSSI. Degradations au parc OL : entre le PSG et la Ligue, le torchon brule L’Et...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Trump propose d’apaiser la crise entre le Qatar et ses voisins du Golfe - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/une/trump-propose-dapaiser-la-crise-entre-le-qatar-et-ses-voisins-du-golfe-542967</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRExxpa8W4BVj9BgiQN5ioqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 02:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/une/trump-propose-dapaiser-la-crise-entre-le-qatar-et-ses-voisins-du-golfe-542967" target="_blank"&gt;Trump propose d’apaiser la crise entre le Qatar et ses voisins du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président américain Donald Trump, après avoir soutenu l’isolement du Qatar, propose désormais son aide pour apaiser la grave crise qui oppose Doha à ses voisins du Golfe. Lors d’un entretien téléphonique avec l’émir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani, M. Trump a évoqué mercredi l’idée d’une rencontre à la Maison Blanche pour aplanir les différends. Cet appel intervient alors que l’Arabie saoudite et les Emirats arabes unis ont accentué mercredi la pression sur le Qatar, trois jours après avoir rompu leurs relations avec leur partenaire du Golfe. Anwar Gargash, le ministre d’Etat é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Merkel prône des négociations discrètes entre le Qatar et l’Arabie saoudite et ses alliés - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/15/news/merkel-prone-des-negociations-discretes-entre-le-qatar-et-larabie-saoudite-et-ses-allies/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMy0DHMjFl_rPxMWaYDloA8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:16:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/15/news/merkel-prone-des-negociations-discretes-entre-le-qatar-et-larabie-saoudite-et-ses-allies/" target="_blank"&gt;Merkel prône des négociations discrètes entre le Qatar et l’Arabie saoudite et ses alliés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La chancelière Angela Merkel a prôné vendredi des négociations discrètes entre le Qatar et l’Arabie saoudite et ses alliés pour résoudre la crise du Golfe et permettre à chacun de « sauver la face ». « Nous voyons avec inquiétude qu’il n’y a aucune solution en vue après 100 jours de conflit », a-t-elle dit, recevant à Berlin l’émir du Qatar, le cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani dont c’est le premier déplacement dans une capitale occidentale depuis le début de la crise en juin. « Les acteurs (de la crise) doivent au plus vite s’assoir à une même table. L’Allemagne (…) veut apporter sa contribu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Trump s'entretient avec l'émir du Qatar et propose son aide - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/trump-s-entretient-avec-l-emir-du-qatar-et-propose-son-aide_478628</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbi_5qIDSoxubBGHJA5m14qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 03:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/trump-s-entretient-avec-l-emir-du-qatar-et-propose-son-aide_478628" target="_blank"&gt;Trump s'entretient avec l'émir du Qatar et propose son aide&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - Donald Trump a eu mercredi un entretien avec l'émir du Qatar Tamim ben Hamad al Thani et a proposé son aide pour désamorcer la crise entre l'émirat et ses voisins, par exemple en recevant leurs représentants à Washington, annonce la Maison blanche. "Le président a souligné l'importance de la coopération entre tous les pays de la région pour empêcher le financement des organisations terroristes et mettre fin à la promotion de l'idéologie extrémiste", précise-t-elle. La veille, Donald Trump s'était félicité sur Twitter que l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le Qatar recourt au FBI dans l'enquête sur le «piratage» de son agence de presse - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170603-le-qatar-recourt-fbi-enquete-le-piratage-son-agence-presse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtiYcxAhJEL4YDBeeEkGwcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 20:37:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170603-le-qatar-recourt-fbi-enquete-le-piratage-son-agence-presse" target="_blank"&gt;Le Qatar recourt au FBI dans l'enquête sur le «piratage» de son agence de presse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le conseil de coopération du Golfe qui regroupe les monarchies et les émirats de la péninsule arabique est à nouveau déchiré par des dissensions. L'Arabie saoudite notamment, mais aussi les Emirats arabes unis et le Koweït ne décolèrent pas contre le Qatar. Tout a commencé la semaine dernière lorsque le site de l'agence de presse officielle du Qatar publie des propos très critiques de l'émir cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani. Des propos qui brisent l'habituel consensus des six Etats membres du Conseil et qui ont mis le feu aux poudres. L'émir du Qatar aurait affirmé que l'Iran - la bête noire...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>L'émir du Qatar appelle ses compatriotes à cesser les «dépenses extravagantes» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/l-emir-du-qatar-appelle-ses-compatriotes-a-cesser-les-depenses-extravagantes-01-11-2016-6276234.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEz_SU5BfwAh9ixUZFmbDYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjC1zg4</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 14:56:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/l-emir-du-qatar-appelle-ses-compatriotes-a-cesser-les-depenses-extravagantes-01-11-2016-6276234.php" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar appelle ses compatriotes à cesser les «dépenses extravagantes»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'emir du Qatar appelle ses compatriotes a cesser les «depenses extravagantes» L'emir du Qatar a appele ce mardi ses compatriotes a relever les defis de la nouvelle realite economique, marquee par la baisse des revenus petroliers, en cessant les depenses «extravagantes et le gaspillage». Cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani a souhaite que les depenses publiques soient faites dans un souci d'efficacite, tout en insistant sur l'achevement des grands travaux, dont les infrastructures de la Coupe du monde 2022 de football, un projet qui devrait couter la rondelette somme de... 200 milliards de dolla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Poutine appelle au dialogue l'émir du Qatar et le roi du Bahreïn - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/poutine-appelle-au-dialogue-l-emir-du-qatar-et-le-roi-du-bahrein_484355</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFhRnRk-hYxpkHfoiRNqhoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:39:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/poutine-appelle-au-dialogue-l-emir-du-qatar-et-le-roi-du-bahrein_484355" target="_blank"&gt;Poutine appelle au dialogue l'émir du Qatar et le roi du Bahreïn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MOSCOU (Reuters) - Vladimir Poutine s'est entretenu samedi au téléphone avec l'émir du Qatar et le roi du Bahreïn et les a invités au dialogue pour résoudre la vive crise diplomatique dans le Golfe, rapporte le Kremlin. Le président russe a insisté sur la nécessité d'un dialogue direct entre les protagonistes lors de son entretien avec le roi Hamad bin Issa al Khalifa, dont le pays a, avec l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, l'Egypte et le Yémen, rompu ses relations diplomatiques et commerciales avec le Qatar il y a trois semaines. Ces pays accusent l'émirat de soutenir le terrorism...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Paris appelle Doha à répondre aux questions de ses voisins - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/paris-appelle-doha-a-repondre-aux-questions-de-ses-voisins_478548</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvhpzC_dq0tWeqwn8A-zdMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 16:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/paris-appelle-doha-a-repondre-aux-questions-de-ses-voisins_478548" target="_blank"&gt;Paris appelle Doha à répondre aux questions de ses voisins&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Le Qatar, mis au ban par l'Arabie saoudite et plusieurs de ses alliés, doit répondre aux questions posées par ses voisins qui l'accusent de soutenir le terrorisme, a déclaré mercredi le porte-parole du gouvernement français. "La France pose des questions et n'affirme pas, nous ne sommes pas là pour juger, notre volonté n'est pas de prendre parti sur tel ou tel sujet mais de rappeler des règles simples", a dit Christophe Castaner lors du compte rendu du conseil des ministres. "Il faut que le Qatar assume toute la transparence et réponde précisément aux questions qui sont po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Ryad tempère l'espoir d'une solution rapide de la crise du Golfe - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/08/2642031-ryad-tempere-espoir-solution-rapide-crise-golfe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6ibC602ecf34bDCyVcGLYqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:39:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/08/2642031-ryad-tempere-espoir-solution-rapide-crise-golfe.html" target="_blank"&gt;Ryad tempère l'espoir d'une solution rapide de la crise du Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Arabie saoudite a annoncé samedi que le Qatar était prêt au dialogue pour résoudre la dispute qui l'oppose depuis trois mois à quatre pays arabes, avant aussitôt de tempérer l'espoir d'une solution rapide de la crise en exigeant une confirmation de Doha de sa volonté de négocier. L'émir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani, a appelé au téléphone le prince héritier saoudien, Mohamed ben Salmane, pour exprimer son "désir de s'asseoir à la table du dialogue" et résoudre la crise, a rapporté, dans un premier temps, l'agence saoudienne SPA. Il s'agissait du premier contact officiel à ce n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>PSG: l'émir du Qatar est venu parler aux joueurs - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/sport/football/psg-l-emir-du-qatar-est-venu-parler-aux-joueurs_1897071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcOG2u8k6_rEWyyLVFdlKEqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 14:32:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/sport/football/psg-l-emir-du-qatar-est-venu-parler-aux-joueurs_1897071.html" target="_blank"&gt;PSG: l'émir du Qatar est venu parler aux joueurs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Propriétaire discret du PSG depuis l'été 2011, l'émir du Qatar Tamim Al Thani a rendu visite aux joueurs parisiens ce samedi matin. Un événement suffisamment rare pour être signalé. De passage au Camp des Loges pour assister à l'entraînement du groupe professionnel, Tamim Al Thani s'est entretenu avec les joueurs et le staff, comme l'a précisé l'entraîneur parisien Unai Emery, à la veille de recevoir Guingamp en Ligue 1. LIRE AUSSI &gt;&gt; PSG: "On savait qu'on allait perdre" face au Barça, assure Thomas Meuni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Qatar: l’émir en tournée internationale sur fond de crise avec ses voisins - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170915-qatar-emir-tournee-internationale-fond-crise-voisins</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACHMII_RsBlTg2inUVrmKgqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 22:53:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20170915-qatar-emir-tournee-internationale-fond-crise-voisins" target="_blank"&gt;Qatar: l’émir en tournée internationale sur fond de crise avec ses voisins&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis plus de 100 jours, le Qatar est isolé et soumis à une forte pression diplomatique de la part de l'Arabie Saoudite, des Emirats Arabes Unis, de Bahreïn et de l'Egypte. Ces 4 pays ont rompu avec le Qatar, qu'ils accusent de soutien à des mouvements extrémistes. Tamim ben Hamad al-Thani est en Turquie ce jeudi 14 septembre. Une première étape naturelle pour l’émir du Qatar. Dès le début de la crise du Golfe en juin, Ankara a expédié des tonnes de denrées alimentaires à destination de l'Emirat et accéléré la coopération militaire entre les deux pays. Le lendemain, le chef d'Etat du Qatar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Crise du Golfe : l'émir du Qatar attendu à Paris «à la fin de l'été» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/politique/crise-du-golfe-l-emir-du-qatar-attendu-a-paris-a-la-fin-de-l-ete-03-07-2017-7108308.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJR6tXsqlMr61dxNdX5pfAqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:57:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/politique/crise-du-golfe-l-emir-du-qatar-attendu-a-paris-a-la-fin-de-l-ete-03-07-2017-7108308.php" target="_blank"&gt;Crise du Golfe : l'émir du Qatar attendu à Paris «à la fin de l'été»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que le pays est en pleine tourmente diplomatique avec ses voisins, le dirigeant du Qatar rencontrera Emmanuel Macron. Crise du Golfe : l'emir du Qatar attendu a Paris «a la fin de l'ete» Apres Donald Trump, l'emir du Qatar sera prochainement en visite officielle en France. Cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani, est attendu a Paris «a la fin de l'ete» pour evoquer avec le president francais Emmanuel Macron la crise du Golfe, a annonce lundi soir la presidence francaise. Poursuivant «ses echanges avec tous les acteurs» de cette crise, Emmanuel Macron s'est a nouveau entretenu lundi avec l'em...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Qatar: Macron demande la levée de l'embargo - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/qatar-macron-demande-la-levee-de-l-embargo_1944016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBO2lavEMiNb-nq5j5nXsXoqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 17:33:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/qatar-macron-demande-la-levee-de-l-embargo_1944016.html" target="_blank"&gt;Qatar: Macron demande la levée de l'embargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Emmanuel Macron a demandé ce vendredi la levée "le plus rapidement possible" des "mesures d'embargo affectant les populations du Qatar", à l'issue d'une rencontre entre le président de la République et l'émir du Qatar, cheikh Tamim Al Thani. LIRE AUSSI &gt;&gt; Les voisins du Qatar posent 13 conditions pour mettre fin au blocus Le 5 juin, l'Arabie saoudite, les Émirats arabes unis, Bahreïn et l'Égypte ont rompu leurs relations avec le Qatar et lui ont imposé des sanctions économiques (arrêt des liaisons aérienn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Macron demande la levée de l’embargo affectant “les populations” du Qatar - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/pol/macron-demande-la-levee-de-lembargo-affectant-les-populations-du-qatar-601290</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxYlpX0lfBXu2xqnt-S2r4qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:54:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/pol/macron-demande-la-levee-de-lembargo-affectant-les-populations-du-qatar-601290" target="_blank"&gt;Macron demande la levée de l’embargo affectant “les populations” du Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron a demandé vendredi la levée “le plus rapidement possible” des “mesures d’embargo affectant les populations du Qatar“, selon un communiqué de l’Élysée publié à l’issue d’une rencontre entre le président de la République et l’émir du Qatar, cheikh Tamim Al Thani. “Le président de la République a demandé que les mesures d’embargo affectant les populations du Qatar, en particulier les familles et les étudiants, soient levées le plus rapidement possible”, affirme le communiqué. M. Macron et l’émir “ont évoqué la crise en cours entre le Qatar et plusieurs pays du Moyen-Orient. Le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Le Qatar piraté et victime de la diffusion de fausses informations - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20170524-le-qatar-pirate-victime-diffusion-fausses-informations</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHuA5quOIwDP-4-SCxPQucqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 12:46:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20170524-le-qatar-pirate-victime-diffusion-fausses-informations" target="_blank"&gt;Le Qatar piraté et victime de la diffusion de fausses informations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Qatar a annoncé mercredi que son agence de presse QNA avait été piratée par une « entité inconnue » et avait diffusé un faux communiqué attribué à l'émir Tamim ben Hamad al-Thani sur des sujets régionaux sensibles. Les autorités du Qatar ne décolèrent pas. Leur agence de presse officielle a été piratée. Un communiqué du service de presse gouvernemental annonce en effet que « l'agence de presse du Qatar a été piratée par une entité inconnue » et qu'un faux communiqué, attribué à l'émir du Qatar a « été publié ». Pour le moment aucune précision sur le ou les auteurs du piratage. Les autori...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La cyberattaque de Doha ravive les tensions dans le Golfe - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/la-cyberattaque-de-doha-ravive-les-tensions-dans-le-golfe_476100</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQ-149Y9PexgX4CflY1E0oqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 14:40:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/la-cyberattaque-de-doha-ravive-les-tensions-dans-le-golfe_476100" target="_blank"&gt;La cyberattaque de Doha ravive les tensions dans le Golfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani, le 6 décembre 2016 à Manama, à Bahreïn-AFP/STRINGER Vraies ou fausses, les déclarations controversées prêtées à l'émir du Qatar ont ravivé les tensions au sein du club des monarchies arabes du Golfe qui s'étaient récemment apaisées. Cette affaire révèle "une sérieuse fracture entre deux camps dans le Golfe", estime Christopher Davidson, expert de la Durham University en Grande-Bretagne. Elle remet en cause le rapprochement opéré ces derniers mois entre le Qatar, souvent accusé de jouer en solo et d'avoir des ambitions diplomatiques démesurée...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Décès à l'âge de 84 ans de Cheikh Khalifa, ex-émir du Qatar - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/monde/qatar/deces-l-age-de-84-ans-de-cheikh-khalifa-ex-emir-du-qatar-4579594</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORsTk5F74GxRTelq2BUDJAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 20:37:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/monde/qatar/deces-l-age-de-84-ans-de-cheikh-khalifa-ex-emir-du-qatar-4579594" target="_blank"&gt;Décès à l'âge de 84 ans de Cheikh Khalifa, ex-émir du Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cheikh Khalifa bin Hamad al Sani, ancien émir du Qatar, est décédé dimanche à l'âge de 84 ans, rapporte l'agence de presse qatarie QNA. Il a dirigé le Qatar de 1972 à 1995, année au cours de laquelle il a été déposé lors d'une révolution de palais par son fils, Cheikh Hamad bin Khalifa al Sani, père de l'actuel émir, Cheikh Tamim. Cheikh Hamad a abdiqué et transmis les rênes du pouvoir en 2013 à Cheikh Tamim. Le Qatar observera trois jours de deuil à la mémoire de Cheikh Khalifa, écrit QNA.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>L'émir du Qatar a rencontré le P-DG d'Exxon Mobil à Doha - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-emir-du-qatar-a-rencontre-le-p-dg-d-exxon-mobil-a-doha_482820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCfnEADzJ9_MYLeysPqlZwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:01:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-emir-du-qatar-a-rencontre-le-p-dg-d-exxon-mobil-a-doha_482820" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar a rencontré le P-DG d'Exxon Mobil à Doha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Reuters) - L'émir du Qatar a rencontré le P-DG d'Exxon Mobil samedi à Doha pour une discussion portant sur une "coopération", a rapporté l'agence de presse publique QNA dans un contexte d'inquiétudes sur des livraisons énergétiques en provenance du pays, mis au ban par ses voisins. Depuis le 5 juin, l'Arabie saoudite, l'Egypte, Bahreïn et les Emirats arabes unis ont rompu leurs relations avec le Qatar, accusant notamment Doha de soutenir des organisations classées touristes, ce que dément le pays., Selon l'agence QNA, le cheikh Tamim bin Hamad al-Thani s'est entretenu avec Darren Woods dan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Erdogan en tournée dans le Golfe pour apaiser les tensions - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/traf/une/erdogan-en-tournee-dans-le-golfe-pour-apaiser-les-tensions-569295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPJETgKl2boThOEpg5S_04qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 12:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/traf/une/erdogan-en-tournee-dans-le-golfe-pour-apaiser-les-tensions-569295" target="_blank"&gt;Erdogan en tournée dans le Golfe pour apaiser les tensions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président turc Recep Tayyip Erdogan est arrivé dimanche à Jeddah, dans l’ouest de l’Arabie saoudite, première étape d’une tournée dans le Golfe pour tenter de déminer les tensions entre le Qatar et quatre pays arabes qui l’accusent de soutenir des extrémistes islamistes. Le chef de l’Etat turc, dont l’arrivée a été annoncée par l’agence officielle saoudienne SPA, entend offrir ses bons offices dans cette dispute sans précédent, bien qu’il soit perçu comme favorable au Qatar. Il doit être reçu à Jeddah par le roi Salmane avant de se rendre au Koweït dans la soirée, puis au Qatar lundi. “I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>A Mouans-Sartoux, le don polémique de l'émir du Qatar pour les cantines bio - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/politique/a-mouans-sartoux-le-don-polemique-de-l-emir-du-qatar-pour-les-cantines-bio_1860376.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRs73Kagfn2lm2M7HUDNgsqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 14:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/politique/a-mouans-sartoux-le-don-polemique-de-l-emir-du-qatar-pour-les-cantines-bio_1860376.html" target="_blank"&gt;A Mouans-Sartoux, le don polémique de l'émir du Qatar pour les cantines bio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le maire écologiste sans étiquette de Mouans-Sartoux (Alpes-Maritimes) Pierre Aschieri s'est attiré les foudres de l'opposition municipale LR pour avoir accepté un don d'un million d'euros de l'ex-émir du Qatar, résident de la commune depuis 1995, pour financer ses cantines 100% bio. Ce gros chèque signé du cheikh Hamad Ben Khalifa Al Thani et déjà encaissé par l'élu "a été acté par une délibération en conseil municipal lundi soir", a précisé Pierre Aschieri, confirmant une information de Nice-Matin. Une ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>L'émir du Qatar prévoit de venir à Paris à la fin de l'été - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/europe/france/l-emir-du-qatar-prevoit-de-venir-paris-la-fin-de-l-ete-5110574</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfaJDbwn4_3sKHzpPTqUEoqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 19:56:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/europe/france/l-emir-du-qatar-prevoit-de-venir-paris-la-fin-de-l-ete-5110574" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar prévoit de venir à Paris à la fin de l'été&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar, Cheikh Tamim, qui s'est entretenu au téléphone avec Emmanuel Macron lundi sur fond de crise diplomatique entre pays du Golfe, prévoit de venir en France à la fin de l'été, a annoncé l'Elysée dans un communiqué. Au cours de cet entretien, le chef de l'Etat français « a rappelé son attachement à l'apaisement et à la désescalade » et a « réitéré l'importance de la lutte contre le terrorisme et l'arrêt de tout financement, d'où qu'il vienne, à des groupes associés à des actions terroristes ». La France « prête à apporter son aide » Il a « rappelé le rôle pivot de la médiation...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Un maire critiqué pour avoir accepté un chèque d'un émir du Qatar - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/politique/un-maire-critique-pour-avoir-accepte-un-cheque-d-un-emir-du-qatar_442979</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxk6iejhFVq0I3ZPEm_6HUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 18:02:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/politique/un-maire-critique-pour-avoir-accepte-un-cheque-d-un-emir-du-qatar_442979" target="_blank"&gt;Un maire critiqué pour avoir accepté un chèque d'un émir du Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le maire de Mouans-Sartoux Pierre Aschieri s'est attiré les foudres de l'opposition municipale LR pour avoir accepté un don d'un million d'euros de l'ex-émir du Qatar-AFP/Archives/MYCHELE DANIAU Le maire écologiste sans étiquette de Mouans-Sartoux (Alpes-Maritimes) Pierre Aschieri s'est attiré les foudres de l'opposition municipale LR pour avoir accepté un don d'un million d'euros de l'ex-émir du Qatar, résident de la commune depuis 1995, pour financer ses cantines 100% bio. Ce gros chèque signé du cheikh Hamad Ben Khalifa Al Thani et déjà encaissé par l'élu "a été acté par une délibération...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Entretiens du chef du Pentagone au Qatar, important allié régional - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2017/04/22/news/entretiens-du-chef-du-pentagone-au-qatar-important-allie-regional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL25Mi7hFIYDI5pz9ZU1-OsqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 09:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2017/04/22/news/entretiens-du-chef-du-pentagone-au-qatar-important-allie-regional/" target="_blank"&gt;Entretiens du chef du Pentagone au Qatar, important allié régional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef du Pentagone Jim Mattis a rencontré samedi l’émir du Qatar, Tamim ben Hamad Al Thani, lors d’une visite dans ce richissime Etat du Golfe qui abrite une base militaire cruciale pour les opérations américaines au Moyen-Orient. La visite à Doha de M. Mattis, entré en fonction il y a trois mois, fait partie d’une tournée « d’écoute » au Moyen-Orient qui l’a déjà conduit en Arabie Saoudite, en Egypte et en Israël. Il sera dimanche à Djibouti. La lutte contre le groupe djihadiste Etat islamique (EI), la situation en Syrie, ravagée par une guerre depuis plus de six ans, et l’inquiétude fac...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Crise dans le Golfe: le chef de la diplomatie turque en Arabie - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/crise-dans-le-golfe-le-chef-de-la-diplomatie-turque-en-arabie_480887</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGN_G9WBpVPBQ3ha_gZhbNYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 01:41:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/crise-dans-le-golfe-le-chef-de-la-diplomatie-turque-en-arabie_480887" target="_blank"&gt;Crise dans le Golfe: le chef de la diplomatie turque en Arabie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre turc des Affaires étrangères Mevlut Cavusoglu lors d'une conférence de presse à Koweit City, le 15 juin 2017-AFP/Yasser Al-Zayyat Le ministre turc des Affaires étrangères Mevlut Cavusoglu est arrivé vendredi en Arabie saoudite où il doit rencontrer le roi Salmane, poursuivant les efforts pour tenter de résoudre la crise diplomatique qui agite le Golfe. M. Cavusoglu a atterri à Jeddah, sur la mer Rouge, a indiqué à l'AFP une source diplomatique turque. Ryad, les Emirats arabes unis, l'Egypte et d'autres pays arabes ont rompu le 5 juin leurs relations diplomatiques et économiques ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le Qatar va investir 10 milliards d'euros en Allemagne - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/le-qatar-va-investir-10-milliards-d-euros-en-allemagne_611401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtKCEXDahcFzm5TzkHSURwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 01:51:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/le-qatar-va-investir-10-milliards-d-euros-en-allemagne_611401" target="_blank"&gt;Le Qatar va investir 10 milliards d'euros en Allemagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;par Andrea Shalal et Riham Alkousaa BERLIN (Reuters) - Le Qatar a annoncé vendredi son intention d'investir 10 milliards d'euros sur cinq ans en Allemagne, notamment dans un projet de gaz naturel liquéfié (GNL), afin de renforcer ses liens avec la première économie d'Europe et le plus gros consommateur européen d'énergie. En déplacement à Berlin à l'occasion d'une conférence bilatérale sur l'investissement, l'émir du Qatar, Tamim ben Hamad al Thani, a précisé que les fonds débloqués par Qatar Investment Authority (QIA), l'un des dix premiers fonds souverains au monde, permettraient des inve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Académicien qatari: «On est mis depuis longtemps sous surveillance des smartphones» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201809041037957588-qatar-preoccupation-espionnage-arabie-telephones-logiciel-israel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6JTsSIdVRQM7rPgopdFW0qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 20:30:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201809041037957588-qatar-preoccupation-espionnage-arabie-telephones-logiciel-israel/" target="_blank"&gt;Académicien qatari: «On est mis depuis longtemps sous surveillance des smartphones»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La surveillance et l'espionnage du Qatar par certains de ses voisins arabes ont commencé bien avant la crise actuelle dans le Golfe, les premiers cas en avaient été enregistrés en 2012, a indiqué l'académicien qatari Ali al-Heil dans un entretien accordé à Sputnik. Ce logiciel de la CIA transforme le Wi-Fi des smartphones Android en outil d’espionnage «Depuis 2012, des hackers émiratis piratent la poste électronique et les sites des hommes politiques et des fonctionnaires qataris. Les attaques électroniques ont été les plus intenses en mai dernier et visaient l'émir du Qatar et ses personna...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Crise de la livre: le Qatar promet de fournir la Turquie en devises - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/crise-de-la-livre-le-qatar-promet-de-fournir-la-turquie-en-devises_607776</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP9IfwaAMY0zCfwR2OgWbQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 16:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/crise-de-la-livre-le-qatar-promet-de-fournir-la-turquie-en-devises_607776" target="_blank"&gt;Crise de la livre: le Qatar promet de fournir la Turquie en devises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ankara et Doha ont signé un accord d'échanges de devises afin de faciliter le commerce entre les deux pays, au moment où la devise turque est fortement affaiblie par une crise diplomatique entre la Turquie et les Etats-Unis, a annoncé lundi la banque centrale turque (CBRT). Un accord d'échange de devises pour un montant maximal de 3 milliards de dollars a été conclu vendredi à Doha avec le Qatar, a déclaré la CBRT dans un communiqué publié lundi. "L'objectif fondamental de cet accord est de faciliter le commerce bilatéral dans les devises locales et de soutenir la stabilité financière des d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L'émir du Qatar se rend en Turquie en soutien à Erdogan - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/l-emir-du-qatar-se-rend-en-turquie-en-soutien-a-erdogan_607065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQ4v8Fnz06D2Ksn6-WKs7QqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:57:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/l-emir-du-qatar-se-rend-en-turquie-en-soutien-a-erdogan_607065" target="_blank"&gt;L'émir du Qatar se rend en Turquie en soutien à Erdogan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar est parti en Turquie mercredi pour rencontrer son allié le président Recep Tayyip Erdogan, signe du soutien de Doha à Ankara qui fait face à des difficultés financières en pleine crise diplomatique avec Washington. Les médias d'Etat au Qatar ont déclaré que Cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani se rendait en Turquie pour une "visite de travail". L'émir "discutera avec le président turc des relations bilatérales et des moyens de renforcer la coopération stratégique entre les deux pays dans divers domaines", a indiqué l'agence officielle du Qatar (QNA). Le Qatar s'est considérableme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le Qatar promet d'investir 15 milliards de dollars en Turquie selon Ankara - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/le-qatar-promet-d-investir-15-milliards-de-dollars-en-turquie-selon-ankara_607121</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLcdXHd22UFiDiek36otbgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:11:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/le-qatar-promet-d-investir-15-milliards-de-dollars-en-turquie-selon-ankara_607121" target="_blank"&gt;Le Qatar promet d'investir 15 milliards de dollars en Turquie selon Ankara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar Cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani a promis mercredi que son pays fournirait 15 milliards de dollars d'investissements à la Turquie, lors d'une rencontre avec le président Recep Tayyip Erdogan, selon un communiqué de la présidence turque. Ce geste survient en soutien à l'économie turque, affaiblie par un effondrement de sa monnaie sur fond de crise diplomatique avec les Etats-Unis et de sanctions réciproques. Lors de la rencontre avec M. Erdogan, l'émir "a affirmé que le Qatar mettrait rapidement en place un programme d'investissement à hauteur de 15 milliards de dollars à dest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>15 milliards de dollars : le cadeau qatari à la Turquie - Euronews Français</title><link>http://fr.euronews.com/2018/08/16/15-milliards-de-dollars-le-cadeau-qatari-a-la-turquie</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8FBVQrC9B-pd6F5KH4Ch4qGAgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgw1ZeOBg</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/08/16/15-milliards-de-dollars-le-cadeau-qatari-a-la-turquie" target="_blank"&gt;15 milliards de dollars : le cadeau qatari à la Turquie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 milliards de dollars pour soutenir les finances turques : voilà le cadeau annoncé du Qatar à la Turquie. L'émir qatari a annoncé cet [investissement massif](http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/08/15/97001-20180815FILWWW00052-turquie-l-emir-du-qatar-va-soutenir-erdogan.php) lors d'une rencontre avec le président turc Recep Tayyip Erdogan. Un soutien de poids alors que l'économie turque est affaiblie par un effondrement de sa monnaie et souffre de plus en plus des sanctions dues à la [crise diplomatique avec les Etats-Unis](http://fr.euronews.com/2018/08/15/la-turquie-augmente-les-tarif...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Riyad-Rabat: message du roi Salmane à Mohammed VI, que faut-il en retenir? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201808211037753154-riyad-rabat-crise-diplomatique-message-roi-salmane/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELH1MUgnbnuZry95AFS1hsMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 11:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201808211037753154-riyad-rabat-crise-diplomatique-message-roi-salmane/" target="_blank"&gt;Riyad-Rabat: message du roi Salmane à Mohammed VI, que faut-il en retenir?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À l'occasion de la Fête de la jeunesse au Maroc, célébrée le 21 août, le roi d'Arabie saoudite Salmane ben Abdelaziz Al Saoud a envoyé le 19 août un message de félicitations au souverain marocain, lui affirmant sa volonté de développer les relations entre les deux pays dans tous les domaines. C'est ce qu'a rapporté le site d'information Le 360 dans son édition du 19 août. Maroc: geste de clémence de Mohammed VI envers 22 salafistes ayant exprimé des regrets Au nom du peuple et du gouvernement de son pays, le roi saoudien a exprimé «ses sincères félicitations et ses vœux de meilleurs santé e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Crise de la livre : le Qatar promet de fournir la Turquie en devises - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/crise-de-la-livre-le-qatar-promet-de-fournir-la-turquie-en-devises-860983</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXyP_B-6rYBahS6IHF0izsqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 11:32:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/crise-de-la-livre-le-qatar-promet-de-fournir-la-turquie-en-devises-860983" target="_blank"&gt;Crise de la livre : le Qatar promet de fournir la Turquie en devises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un accord d’échange de devises pour un montant maximal de 3 milliards de dollars a été conclu vendredi à Doha avec le Qatar, a déclaré la CBRT dans un communiqué publié lundi. “L’objectif fondamental de cet accord est de faciliter le commerce bilatéral dans les devises locales et de soutenir la stabilité financière des deux pays”, explique le communiqué, précisant que l’échange aura lieu entre des livres turques et des riyals qataris. L’émir du Qatar, Cheikh Tamim ben Hamad Al-Thani, avait promis la semaine dernière au président turc, Recep Tayyip Erdogan, un programme d’investissements à h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>VIDEO. Coupe du monde 2018 : le joli geste de l'émir du Qatar à Brigitte Macron - Closer France</title><link>https://www.closermag.fr/politique/video-coupe-du-monde-2018-le-joli-geste-de-l-emir-du-qatar-a-brigitte-macron-846742</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJH1IU4x633tQWkj2R8r80qGAgEKg8IACoHCAowmZvqBzDkn0swxKyLBg</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 22:54:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.closermag.fr/politique/video-coupe-du-monde-2018-le-joli-geste-de-l-emir-du-qatar-a-brigitte-macron-846742" target="_blank"&gt;VIDEO. Coupe du monde 2018 : le joli geste de l'émir du Qatar à Brigitte Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Closer France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar cède son siège à Brigitte Macron. Dans la tribune présidentielle du stade Loukniki, à Moscou, les chefs de l'Etat du monde entier étaient regroupés pour regarder la finale de la Coupe du monde 2018. Assis au premier rang, Emmanuel Macron était installé aux côtés de Vladimir Poutine, de la présidente croate Kolinda Grabar-Kitarović, du président de la Fifa Gianni Infantino, et de l'émir du Qatar, le cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, qui accueillera à son tour le Mondial en 2022. En plein match, l'émir du Qatar a eu un geste envers Brigitte Macron. Pour permettre à la Première ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.closermag.fr">Closer France</source></item><item><title>Entre la France et le Qatar, «il n'y a plus de non-dits» - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20180706-entre-france-qatar-il-y-plus-non-dits</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIccN_DGJIx3V1_1_W9WdeIqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:33:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20180706-entre-france-qatar-il-y-plus-non-dits" target="_blank"&gt;Entre la France et le Qatar, «il n'y a plus de non-dits»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar Tamim ben Hamad al-Thani,al-Thani a été reçu ce vendredi 6 juillet à l'Elysée par le président français Emmanuel Macron, quelques mois après la visite de ce dernier à Doha. Les deux hommes ont affiché la proximité entre leurs deux pays. Pour la première fois, l'émir du Qatar a choisi de s'exprimer en français à l'issue de sa rencontre avec Emmanuel Macron. C'est donc dans la langue de Molière que Tamim al-Thani a répondu aux critiques visant son pays, souvent accusé de soutenir des mouvements fondamentalistes, voire terroristes. « Il y a beaucoup de choses qui circulent ici,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Qatar : le prince Tamim veut s'afficher en ami de la France - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/07/05/qatar-le-prince-tamim-veut-s-afficher-en-ami-de-la-france_1664423</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-XFhz0guhUUiZxPFGnCNoqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 17:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/07/05/qatar-le-prince-tamim-veut-s-afficher-en-ami-de-la-france_1664423" target="_blank"&gt;Qatar : le prince Tamim veut s'afficher en ami de la France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dix minutes d’entretien en tête à tête suivi par un déjeuner de travail de quarante-cinq minutes puis d’une brève conférence de presse conjointe, cette troisième rencontre entre l’émir du Qatar, Tamim ben Hamad al-Thani (38 ans), et Emmanuel Macron (40 ans) devrait essentiellement être l’occasion d’une réaffirmation des bonnes relations. «Pas de grande annonce à attendre», confirme-t-on dans l’entourage du prince en rappelant les gros lots remportés par la France en décembre. Des contrats de plus de 11 milliards de dollars (9,5 milliards d’euros) avaient en effet été signés lors de la visit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Aux côtés de Trump, l’émir du Qatar martèle son rejet du terrorisme - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/10/news/aux-cotes-de-trump-lemir-du-qatar-martele-son-rejet-du-terrorisme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbHqZcXWHDhEbx9XLBI2dEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/10/news/aux-cotes-de-trump-lemir-du-qatar-martele-son-rejet-du-terrorisme/" target="_blank"&gt;Aux côtés de Trump, l’émir du Qatar martèle son rejet du terrorisme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’émir du Qatar a martelé mardi à la Maison Blanche son rejet de tout soutien ou financement au terrorisme lors d’une rencontre avec le président américain Donald Trump qui l’a par le passé vivement mis en cause sur ce thème. « Je veux être très clair. Nous ne tolérons pas et nous ne tolérerons pas le terrorisme », a lancé cheikh Tamim ben Hamad al-Thani assis à côté de M. Trump dans le Bureau ovale. « Nous avons coopéré avec les Etats-Unis pour mettre fin au financement du terrorisme à travers la région. Nous ne tolérons pas les gens qui soutiennent et financent le terrorisme », a-t-il ins...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Real - PSG. Le juteux business du président Florentino Pérez au Qatar - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/real-psg-le-juteux-business-du-president-florentino-perez-au-qatar-12-02-2018-7555404.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8E-53NDymmfED9NNQnAbIqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCDxCQ</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 17:38:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/sports/football/psg/real-psg-le-juteux-business-du-president-florentino-perez-au-qatar-12-02-2018-7555404.php" target="_blank"&gt;Real - PSG. Le juteux business du président Florentino Pérez au Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le president du Real Madrid est a la tete d’une des plus grandes entreprises de construction au monde. Celle-ci a decroche de nombreux contrats dans l’emirat proprietaire du PSG. Real - PSG. Le juteux business du president Florentino Perez au Qatar Les relations entre Florentino Perez et le Qatar sont un peu comparables a celles du PSG et du Real Madrid, qui s’affrontent mercredi soir en huitiemes de finale de la Ligue des champions. Un lien entre amitie, interets communs mais aussi concurrence feroce et desaccords passagers. Les deux parties sont avant tout de tres importants partenaires d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>A vendre : villa de Johnny à Marnes-la-Coquette, prix à débattre, discrétion garantie - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/a-vendre-villa-de-johnny-a-marnes-la-coquette-prix-a-debattre-discretion-garantie-05-01-2018-7485093.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRyBw9Evdeo3gd-GfVeNRYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 21:24:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/a-vendre-villa-de-johnny-a-marnes-la-coquette-prix-a-debattre-discretion-garantie-05-01-2018-7485093.php" target="_blank"&gt;A vendre : villa de Johnny à Marnes-la-Coquette, prix à débattre, discrétion garantie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La « Savannah », la demeure ou la star est decedee dans le parc prive de Marnes-la-Coquette, a ete mise en vente par sa famille. Dans un quartier discret et privilegie, ou de nombreuses celebrites comme Maurice Chevallier, Alain Prost ou plus recemment Hugues Aufray, ont egalement habite. A vendre : villa de Johnny a Marnes-la-Coquette, prix a debattre, discretion garantie Le defile d’admirateurs est incessant, devant le grand portail marquant l’entree du parc prive de Marnes-la-Coquette. C’est a environ 200 m de la, il y a un mois, dans la nuit du 5 au 6 decembre dernier, que Johnny Hallyd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>[Vidéo] Retour sur la tournée africaine de l'émir du Qatar - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/hebdo/20171229-video-appels-actu-tournee-emir-qatar-afrique</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiVLFlC9xtCVlK5CHi6BV0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 14:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/hebdo/20171229-video-appels-actu-tournee-emir-qatar-afrique" target="_blank"&gt;[Vidéo] Retour sur la tournée africaine de l'émir du Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar vient d'effectuer une visite dans 6 pays d’Afrique de l'Ouest (le Sénégal, le Mali, le Burkina Faso, la Côte d'Ivoire, le Ghana et la Guinée) dont certains l'accusent de soutenir des groupes terroristes actifs dans cette région. La tournée de Tamim ben Hamad al-Thani avait pour principal objectif de diversifier ses partenariats et son économie alors que Doha est confronté depuis six mois à une crise diplomatique et un embargo.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Première visite officielle de l'émir du Qatar en Côte d'Ivoire - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171223-premiere-visite-officielle-emir-qatar-cote-ivoire</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-FWXDD2rBNmvZ3oxZIJ9YqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 06:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171223-premiere-visite-officielle-emir-qatar-cote-ivoire" target="_blank"&gt;Première visite officielle de l'émir du Qatar en Côte d'Ivoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après Dakar ou encore Ouagadougou, l’émir du Qatar était ce vendredi 22 décembre en visite officielle à Abidjan en Côte d’Ivoire. Les deux pays ont signé quatre accords de coopération. Pour la première visite d'un émir du Qatar en Côte d'Ivoire, le cheikh Tamim ben Hamad al-Thani a été accueilli à son arrivée en fin d’après-midi à l’aéroport international Félix Houphouët-Boigny par le président ivoirien, Alassane Ouattara. Les deux chefs d’Etat se sont ensuite entretenus au palais présidentiel. Lors de cette visite, l’émir du Qatar a été élevé au rang de grand-croix de l’ordre national de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Au Burkina Faso, le Qatar va financer un centre de soins contre le cancer - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171222-burkina-faso-qatar-financer-centre-soin-cancer-emir</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKre51pRuDmCh34mblgmcL4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 01:02:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171222-burkina-faso-qatar-financer-centre-soin-cancer-emir" target="_blank"&gt;Au Burkina Faso, le Qatar va financer un centre de soins contre le cancer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En tournée en Afrique de l'Ouest, l'émir du Qatar a été reçu jeudi 21 décembre par le président burkinabè Roch Marc Christian Kaboré. Une visite de quelques heures qui a permis la signature d'un accord pour la construction d’un centre de radiothérapie du cancer. « Le Burkina Faso est heureux d'avoir accueilli l'émir du Qatar », a déclaré le ministre burkinabè des Affaires étrangères, jeudi. Même si la visite de cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, l’émir du Qatar, n'a duré que quelques heures, elle a permis la signature d'un accord de financement de la construction d'un centre de radiothérapie ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Sénégal:Arrivée à Dakar de l'émir du Qatar pour une visite officielle de 72h - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712210246.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtsd1m6A139rt11mG3Ds5wqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712210246.html" target="_blank"&gt;Sénégal:Arrivée à Dakar de l'émir du Qatar pour une visite officielle de 72h&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: lesoleil)Dakar L'émir du Qatar, Cheikh Tamim Ben Hamad Al Thani, est arrivé à Dakar vers 17h30, pour une visite officielle de 72h, a appris l'APS. Le septième souverain le plus riche du monde a été accueilli à l'aéroport Léopold Sédar Senghor par le chef de l'Etat Macky Sall, informe la Présidence de la République. Il est attendu au cours du séjour de l'émir du Qatar, la signature de plusieurs accords de coopérations dans divers domaines, renseigne le Pôle de communication de la Présidence. Un communiqué conjoint sanctionnera cette visite, ajoute la même source.&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L'émir qatarien en tournée en Afrique pour diversifier ses partenariats - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171220-emir-qatarien-al-thani-visite-afrique-ouest-signer-accords-cooperation</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLHXlxhxdp_TjLTs5wBNyoqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 22:14:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171220-emir-qatarien-al-thani-visite-afrique-ouest-signer-accords-cooperation" target="_blank"&gt;L'émir qatarien en tournée en Afrique pour diversifier ses partenariats&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'émir du Qatar est arrivé ce mercredi 20 décembre à Dakar, première étape d'une tournée dans six pays d'Afrique de l'Ouest. L'émir Cheikh Tamim ben Hamad al-Thani doit également se rendre au Burkina Faso, en Côte d'Ivoire, au Ghana, en Guinée-Conakry et au Mali. Au programme de cette tournée ouest-africaine : la signature d'accords de coopération. Des accords qui touchent aux domaines de l'éducation, des mines, de l'énergie, de la sécurité alimentaire ou encore de la santé. C'est ce qu'a annoncé le ministère qatarien des Affaires étrangères à la presse. Selon cette même source, l'émirat de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Erdogan appelle les musulmans à reconnaître Jérusalem-est comme capitale de la Palestine - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/erdogan-appelle-les-musulmans-%C3%A0-reconna%C3%AEtre-j%C3%A9rusalem-est-comme-capitale-de-la-palestine/a-41784387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKniW60u9XQVQdbrG2VPKV8qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMMPWzQM</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/erdogan-appelle-les-musulmans-%C3%A0-reconna%C3%AEtre-j%C3%A9rusalem-est-comme-capitale-de-la-palestine/a-41784387" target="_blank"&gt;Erdogan appelle les musulmans à reconnaître Jérusalem-est comme capitale de la Palestine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le sommet d'Istanbul a été une occasion pour Recep Tayyip Erdogan de redéployer sa diplomatie régionale après sa mise à mal par les conflits dans la région et de reprendre - peut-être - son leadership dans le monde musulman. Mais quelle est la véritable capacité d'influence de la Turquie sur les pays musulmans d'Afrique ? cliquez sur le lien ci-dessous pour écouter l'analyse de Dorothée Schmid, chercheur et responsable du programme Turquie contemporaine et Moyen-Orient de l'Institut français des relations internationales. Parmi la vingtaine de chefs d'Etat ayant répondu à l'appel de M. Erdo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Visite d’Emmanuel Macron à Doha : le Qatar commande 12 Rafale et 50 Airbus - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/visite-d-emmanuel-macron-a-doha-le-qatar-commande-12-rafale-et-50-airbus-07-12-2017-7438512.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPm9sLmcqkhCPcD1K0ltsdYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:51:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/visite-d-emmanuel-macron-a-doha-le-qatar-commande-12-rafale-et-50-airbus-07-12-2017-7438512.php" target="_blank"&gt;Visite d’Emmanuel Macron à Doha : le Qatar commande 12 Rafale et 50 Airbus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron est en visite au Qatar en pleine crise au Moyen-Orient declenchee par Donald Trump avec la decision de transferer l’ambassade des Etats-Unis a Jerusalem. Le Qatar vient de signer pour 12 Rafale et 50 Airbus A 321. Au total, l’ensemble de ces contrats va rapporter 12 Mds€. Visite d’Emmanuel Macron a Doha : le Qatar commande 12 Rafale et 50 Airbus Au lendemain des decisions annoncees par Donald Trump - le president americain a decide de reconnaitre Jerusalem comme la capitale d’Israel et de transferer l’ambassade des Etats-Unis de Tel-Aviv vers cette ville provoquant une vague...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Rafale, Airbus, RATP... moisson de contrats pour la France au Qatar - L'Express</title><link>https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/rafale-airbus-metro-moisson-de-contrats-pour-la-france-au-qatar_1966993.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnpKz8WdovLnltiCqs6k10qFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/rafale-airbus-metro-moisson-de-contrats-pour-la-france-au-qatar_1966993.html" target="_blank"&gt;Rafale, Airbus, RATP... moisson de contrats pour la France au Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La visite d'Emmanuel Macron ce jeudi au Qatar s'est soldée par la signature de contrats de plusieurs milliards d'euros. Un accord a été signé pour l'achat de 12 Rafale français, une option a été pour 36 autres. Le Qatar confie à la RATP la concession du métro de Doha et va également acheter 490 véhicules blindés type VBCI au français Nexter. Dernier contrat de taille: Qatar Airways va acheter 50 Airbus A321 et pose une option sur 30 autres. Ces contrats ont été signés en présence du président Macron et de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lexpansion.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>« La France ne veut pas se priver d’une relation forte avec le Qatar » - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2183547-20171207-france-veut-priver-relation-forte-qatar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI62LnJocdmJTLNlAehbtCYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:32:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2183547-20171207-france-veut-priver-relation-forte-qatar" target="_blank"&gt;« La France ne veut pas se priver d’une relation forte avec le Qatar »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron est arrivé ce jeudi matin au Qatar pour y passer la journée. Au programme : entretien avec le jeune émir du Qatar, cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, signatures de contrats, discussion sur la question du financement du terrorisme… Pour comprendre les enjeux de ce déplacement du président français, 20 Minutes a interrogé Nabil Ennasri, docteur en sciences politiques et directeur de l’ Observatoire du Qatar. &gt;&gt; A lire aussi : Emmanuel Macron se rend au Qatar, en pleine crise au Moyen-Orient Le Qatar a rompu ses relations diplomatiques avec d’autres comme l’Arabie Saoudite ou les...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Plus de 10 milliards d’euros de contrats signés à l’arrivée d'Emmanuel Macron au Qatar - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2183311-20171207-qatar-signe-achat-moins-12-rafale-50-airbus</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBHQdtLREfCDPxQ6_OFEO4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2183311-20171207-qatar-signe-achat-moins-12-rafale-50-airbus" target="_blank"&gt;Plus de 10 milliards d’euros de contrats signés à l’arrivée d'Emmanuel Macron au Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Qatar a signé ce jeudi des contrats de plusieurs milliards d’euros pour l’achat, notamment, d’au moins 12 Rafale et 50 Airbus A321, à l'occasion d'une visite du président Emmanuel Macron à Doha. Ces contrats, signés en présence d' Emmanuel Macron et de l’émir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, comprennent aussi la concession du métro de Doha et du tramway de Lusail, confiée à un consortium SNCF/RATP. LIVE l Conférence de presse d'@EmmanuelMacron et du Cheikh Tamim bin Hamad Al-Thani en direct depuis Doha. https://t.co/2563LEkuIs — Élysée (@Elysee) December 7, 2017 L’acquisition de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Rafale, Airbus, métro : moisson de contrats pour la France au Qatar - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/qatar/rafale-airbus-metro-moisson-de-contrats-pour-la-france-au-qatar-5430361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYR3vys27x59EiPKPiEW70qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 10:28:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/qatar/rafale-airbus-metro-moisson-de-contrats-pour-la-france-au-qatar-5430361" target="_blank"&gt;Rafale, Airbus, métro : moisson de contrats pour la France au Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Affaires conclues. Le Qatar a signé, ce jeudi 7 novembre, la levée de l’option sur l’achat de 12 avions de combat Rafale supplémentaires. Cet achat pèsera 1,1 milliard d’euros, selon l’Élysée. Déjà, en 2015, le Qatar avait acquis 24 Rafale pour 6,3 milliards d’euros. L’émirat a également signé pour l’acquisition de 50 Airbus A321, pour un montant de 5,5 milliards d’euros. Le Qatar a aussi paraphé une lettre d’intention pour la fourniture de 490 véhicules blindés type VBCI au français Nexter, un contrat potentiel de 1,5 milliard d’euros, a indiqué l’Élysée. Les autorités qataries ont égaleme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Terrorisme, crise du Golfe, contrats... La visite stratégique de Macron au Qatar - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/terrorisme-crise-du-golfe-contrats-la-visite-strategique-de-macron-au-qatar_1966804.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-dWOAc_lqBQQlie9wo8vwqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/terrorisme-crise-du-golfe-contrats-la-visite-strategique-de-macron-au-qatar_1966804.html" target="_blank"&gt;Terrorisme, crise du Golfe, contrats... La visite stratégique de Macron au Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Un déplacement stratégique. Après Alger ce mercredi, Emmanuel Macron effectue jeudi une visite éclair au Qatar. Le programme de cette visite est extrêmement dense et témoigne de l'importance des enjeux. Signature de contrats, crise dans le Golfe, lutte contre le terrorisme... Le chef de l'État devra gérer plusieurs sujets brûlants. Lutte contre le terrorisme Emmanuel Macron se rendra jeudi matin sur la grande base américaine d'Al-Udeid qui abrite le siège du Centcom, le commandement central américain qui ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Qatar: Emmanuel Macron de retour dans un Golfe en crise - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/moyen-orient/20171206-qatar-emmanuel-macron-retour-golfe-crise</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLWajQkTF3affJ-mbxHG9QqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 22:27:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/moyen-orient/20171206-qatar-emmanuel-macron-retour-golfe-crise" target="_blank"&gt;Qatar: Emmanuel Macron de retour dans un Golfe en crise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après l’Algérie ce mercredi, le président français est attendu au Qatar ce jeudi 7 décembre. Emmanuel Macron a rendez-vous avec l’émir Tamim ben Hamad Al Thani et de gros contrats pourraient être signés à cette occasion. C’est le deuxième voyage du président français en moins de deux mois dans une région stratégique aujourd’hui plongée dans l’incertitude. En novembre dernier, Emmanuel Macron s’est rendu aux Emirats arabes unis et a enchaîné avec une visite-surprise en Arabie saoudite. Cette fois-ci, il fait escale au Qatar devenu la bête noire d’une partie de ses voisins du Golfe qui l’accu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Le Qatar commande 50 Airbus A321 et 12 Rafale - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2017/12/07/2699912-le-qatar-commande-50-airbus-a321-et-12-rafale.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpH4hU2NkjitOXcqn-OFs0qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2P-KAw</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:37:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2017/12/07/2699912-le-qatar-commande-50-airbus-a321-et-12-rafale.html" target="_blank"&gt;Le Qatar commande 50 Airbus A321 et 12 Rafale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle grosse commande pour Airbus et Dassault ! Le Qatar a signé, ce jeudi matin, des contrats de plusieurs milliards d'euros pour l'achat de 50 Airbus A321 avec une option pour 30 appareils supplémentaires et au moins 12 Rafale avec une option pour l'achat de 36 autres appareils. Des contrats ont aussi été signés pour la concession du métro de Doha et du tramway de Lusail, qui seront confiées à un consortium SNCF/RATP, et pour l'achat de 490 véhicules blindés de type VBCI au français Nexterpar. Les contrats ont été signés en présence d'Emmanuel Macron et de l'émir du Qatar cheikh Tamin ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Diplomatie. Macron fait son marché antiterroriste - L'humanité</title><link>https://humanite.fr/diplomatie-macron-fait-son-marche-antiterroriste-646923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0OF02L74_GBv_66HuAD7IqGQgEKhAIACoHCAowm-ChCTDniJcCMLbXvQM</guid><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 08:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://humanite.fr/diplomatie-macron-fait-son-marche-antiterroriste-646923" target="_blank"&gt;Diplomatie. Macron fait son marché antiterroriste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'humanité&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si Emmanuel Macron a depuis le début de son mandat ré-équilibré la diplomatie française sur un positionnement médian de type gaulliste, ménageant ses « amitiés » avec les blocs antagonistes américano-israélo-saoudien et russo-sino-iranien, il n’en reste pas moins un VRP zélé des grands groupes français. À peine le président français a-t-il mis le pied ce jeudi au Qatar – pour une visite officielle d’une journée – que la nouvelle courait déjà sur tous les fils d’agence : Doha et Paris ont signé pour plus de 11 milliards d’euros de contrats concernant l’achat d’au moins 12 avions de combat Ra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://humanite.fr">L'humanité</source></item><item><title>Emmanuel Macron au Qatar en pleine crise au Moyen-Orient - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-au-qatar-en-pleine-crise-au-moyen-orient-5430293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDL41J3Esh2r64Mvvbk6GtkqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 08:15:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-au-qatar-en-pleine-crise-au-moyen-orient-5430293" target="_blank"&gt;Emmanuel Macron au Qatar en pleine crise au Moyen-Orient&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peu après son arrivée à 8 h locales, le chef de l’État a visité la base américaine d’Al-Udeid, à 30 km au sud-ouest de Doha, la plus grande du Moyen-Orient et siège du Centcom, le commandement central américain des opérations antijihadistes. Il était accompagné du ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian et de la ministre des Armées Florence Parly. Il devait y rencontrer le commandement américain, ainsi que les troupes françaises stationnées sur cette base. La visite de Emmanuel Macron au Qatar intervient au lendemain des décisions annoncées par le président américain Donald Trum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Le Qatar signe pour l’achat d’au moins 12 Rafale et 50 Airbus - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/le-qatar-signe-pour-lachat-dau-moins-12-rafale-et-50-airbus-658858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6V7P0ol-HaQvJdrA8w_YIqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:27:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/le-qatar-signe-pour-lachat-dau-moins-12-rafale-et-50-airbus-658858" target="_blank"&gt;Le Qatar signe pour l’achat d’au moins 12 Rafale et 50 Airbus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Qatar a signé jeudi des contrats de plusieurs milliards d’euros pour l’achat, notamment, d’au moins 12 Rafale et 50 Airbus A321, à l’occasion d’une visite du président Emmanuel Macron à Doha. Ces contrats, signés en présence de M. Macron et de l’émir du Qatar cheikh Tamim ben Hamad al-Thani, comprennent aussi la concession du […]&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Jérusalem. La France désapprouve Trump, la Russie « très inquiète » - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/israel/jerusalem-la-france-desapprouve-trump-la-russie-tres-inquiete-5430423</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjomCkjyic7TSUWPZJoRKEqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:57:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/israel/jerusalem-la-france-desapprouve-trump-la-russie-tres-inquiete-5430423" target="_blank"&gt;Jérusalem. La France désapprouve Trump, la Russie « très inquiète »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La communauté internationale continue de réagir à l'annonce du président américain Donald Trump de reconnaître « officiellement Jérusalem comme capitale d'Israël » et de transférer l'ambassade des Etats-Unis de Tel-Aviv vers la ville sainte. « Moscou est très inquiet de la décision qui a été annoncée à Washington », a indiqué, ce jeudi, le ministère russe des Affaires étrangères dans un communiqué, disant craindre des conséquences funestes pour la région dans son ensemble. La Russie appelle les parties prenantes au conflit israélo-palestinien à la « retenue » et au dialogue. Macron persiste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item></channel></rss>