{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1EyT0RVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Crafts Cartonne - Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/economie/72215-l-artisanat-cartonne.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:28 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": "Le minist\u00e8re du Tourisme, du transport a\u00e9rien, de l'artisanat et de l'\u00e9conomie sociale a annonc\u00e9 ses statistiques concernant les r\u00e9alisations \u00e0 l'export des ..."
        },
        {
            "title": "Dakhla: A boost for crafts - The Economist",
            "link": "https://leconomiste.com/flash-infos/dakhla-coup-de-pouce-pour-l-artisanat",
            "pub_date": "2018-12-04 09:13:54 GMT",
            "source_nm": "The Economist",
            "source_url": "https://leconomiste.com",
            "desc": "Les artisans de la r\u00e9gion de Dakhla vont b\u00e9n\u00e9ficier de programmes de formation continue. Le coup d'envoi de ce programme a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 lundi par les \u00e9lus ..."
        },
        {
            "title": "Senegal: 45 million euros for handicrafts - Infomediary",
            "link": "https://www.infomediaire.net/senegal-45-millions-deuros-pour-lartisanat/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "infomediary",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": "Infom\u00e9diaire Afrique \u2013 Un fonds de plus 45 millions d'euros (30 milliards de francs Cfa) sera cr\u00e9\u00e9 prochainement au S\u00e9n\u00e9gal afin de financer les \u00e9quipements ..."
        },
        {
            "title": "Moroccan crafts and culinary arts in Abu Dhabi - Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/culture/72113-l-artisanat-et-l-art-culinaire-marocains-a-l-honneur-a-abou-dhabi.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:53:08 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": "Le Maroc est pr\u00e9sent en force au Festival du Patrimoine Cheikh Zayed qui a ouvert ses portes samedi \u00e0 Abou Dhabi, avec des stands initi\u00e9s par la Maison de ..."
        },
        {
            "title": "Toulouse: the Salon des cr\u00e9ateurs will give you a wealth of Christmas gift ideas - news",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-salon-createurs-va-vous-donner-une-mine-didees-cadeaux-noel_19880831.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:08:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Des jolies choses, du savoir-faire : c\u2019est tout cela, le SalonCr\u00e9ateurs & Artisans d\u2019art de Toulouse ! (\u00a9 Salon des cr\u00e9ateurs) C\u2019est assur\u00e9ment l\u2019endroit o\u00f9 trouver de belles id\u00e9es cadeaux \u00e0 l\u2019approche des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. Attention : pas de la pacotille que l\u2019on refilera au cousin que l\u2019on n\u2019a jamais pu supporter ou \u00e0 la tante que l\u2019on n\u2019a pas vue depuis dix ans. Non : le Salon Cr\u00e9ateurs & Artisans d\u2019Art de Toulouse ne propose que des \u0153uvres d\u2019art, de la joaillerie, de la verrerie, de la coutellerie, du textile, de la poterie, du mobilier, de la d\u00e9coration de qualit\u00e9, sans oublier les..."
        },
        {
            "title": "Olemps. A must-see Christmas market - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921083-un-marche-de-noel-incontournable.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:42 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le traditionnel march\u00e9 de No\u00ebl, organis\u00e9 par la commission communication de la mairie, pr\u00e9sid\u00e9e par Francine Tessier, aura lieu dimanche 16 d\u00e9cembre, de 10 heures \u00e0 18 heures, espace Georges-Bru. Cette ann\u00e9e encore, une quarantaine d'exposants viendront proposer leurs produits. Produits de bouche mais \u00e9galement artisanat ou artisanat d'art permettront aux retardataires de pr\u00e9voir des petits cadeaux de No\u00ebl originaux et abordables : des bijoux, des chapeaux, du cartonnage, des meubles, de la d\u00e9co, des savons, des cr\u00e9ations en mousse et cuir, des objets et jeux en bois, des jeux d'assemblage,..."
        },
        {
            "title": "Quiberon. Craftsmen: the support of the chamber of trades - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/quiberon/quiberon-artisans-sinistres-le-soutien-de-la-chambre-de-metiers-05-12-2018-12153631.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Une trentaine de personnes, maire de Quiberon, commer\u00e7ants, artisans et membres de la Chambre de m\u00e9tiers, s\u2019est retrouv\u00e9e \u00e0 la maison des associations pour rappeler que le 9 juillet 2018 une violente explosion frappait le centre-ville de Quiberon, impactant lourdement plusieurs artisans. Ce mercredi 5 d\u00e9cembre, \u00e0 la maison des associations, Bernard Stalter, pr\u00e9sident de l\u2019assembl\u00e9e permanente des Chambres de M\u00e9tiers et de l\u2019Artisanat (CMA) a remis une dotation globale de 14 800 \u20ac r\u00e9partie entre onze artisans sinistr\u00e9s. Il a \u00e9t\u00e9 question de reconstruction, de pertes de chiffre d\u2019affaires, de..."
        },
        {
            "title": "Learning. The example of Coreff - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/carhaix/apprentissage-l-exemple-de-coreff-06-12-2018-12154357.php",
            "pub_date": "2018-12-06 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "De passage ce jeudi \u00e0 Carhaix, le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e permanente des chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat a mis en lumi\u00e8re l\u2019apprentissage \u00e0 travers l\u2019exemple de la brasserie Coreff. Dans le cadre d\u2019une tourn\u00e9e bretonne, Bernard Stalter pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e permanente des chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat (APCMA), a visit\u00e9, ce jeudi 6 d\u00e9cembre, la brasserie Coreff en compagnie du pr\u00e9sident des brasseurs de France, l\u2019ancien ministre Fran\u00e7ois Loos, du pr\u00e9sident de la chambre de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat du Finist\u00e8re, Michel Gueguen, et du maire de Carhaix, Christian Troadec. Ils..."
        },
        {
            "title": "Toulouse. Kick off saturday of the exhibition of creators and craftsmen at the Parc des expos - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919517-coup-envoi-samedi-salon-createurs-artisans-art.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:48:23 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Comme tous les ans, c'est un rendez-vous attendu des amateurs de beaux objets, en qu\u00eate ou non, de cadeaux de No\u00ebl. Le salon des cr\u00e9ateurs et artisans d'art s'ouvre ce samedi 8 d\u00e9cembre au parc des Expositions de Toulouse. Il se poursuit jusqu'au dimanche 16 d\u00e9cembre, avec deux nocturnes au programme (le 11 et 14 d\u00e9cembre). Cette ann\u00e9e encore, pas moins de 150 ambassadeurs d'un savoir-faire unique promettent de nous faire d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations originales et de partager leur passion du beau. Sculpture, maroquinerie, joaillerie, verrerie, poterie, sans oublier les jeux et jouets, la mode ..."
        },
        {
            "title": "BOOKS. The Egyptian language knows no word for &quot;art&quot; - Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/archeo-paleo/carnets-artistes-ou-artisans_130019",
            "pub_date": "2018-12-05 23:49:41 GMT",
            "source_nm": "Science and Future",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "L\u2019artisanat de l\u2019ancienne \u00c9gypte est une occupation majoritairement masculine. Seul le tissage \u00e9tait un m\u00e9tier f\u00e9minin reconnu, mais il est difficile de savoir \u00e0 quel niveau culturel cet artisanat pouvait \u00eatre envisag\u00e9. Si une femme est d\u00e9sign\u00e9e comme \"scribe\" ou \"peintre\", il s\u2019agit sans doute plut\u00f4t d\u2019une esth\u00e9ticienne\u2026 Dans tous les cas, les occupations artisanales sont toujours per\u00e7ues comme collectives, chaque participant \u00e9tant responsable d\u2019une partie sp\u00e9cifique du travail. L\u2019art \u00e9gyptien \u00e9tait avant tout fonctionnel. Si l\u2019art \u00e9gyptien cherchait bien entendu \u00e0 \u00eatre visuellement plaisa..."
        },
        {
            "title": "The key figures of the craft in 2018 in the Hauts-de-France - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/chiffres-cles-artisanat-2018-hauts-france-1586109.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:06:01 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "La Chambre des m\u00e9tiers et de l'artisanat des Hauts-de-France a men\u00e9 une enqu\u00eate concernant les chiffres de l'artisanat dans la r\u00e9gion. Selon la CMA, au premier janvier 2018 il existait 81 297 entreprises artisanales en Hauts-de-France, dont 36,7% concernent les services, 37% le b\u00e2timent, 14,6% la production et 11,7% l'alimentation. C'est plus qu'en 2017, o\u00f9 la CMA avait recens\u00e9 78 182 entreprises. G\u00e9ographiquement, la majorit\u00e9 des entreprises artisanales sont concentr\u00e9es dans le d\u00e9partement du Pas-de-Calais avec 18 654 entreprises. Qui sont les dirigeants ? Toujours selon cette m\u00eame e..."
        },
        {
            "title": "University of Corsica: combining traditional know-how and innovation thanks to the Manu \u00e8 Ciarbellu project - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/haute-corse/corte/universite-corse-associer-savoir-faire-traditionnel-innovation-grace-au-projet-manu-e-ciarbellu-1585057.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:02:16 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\u00ab Manu \u00e8 Ciarbellu \u00bb est une s\u00e9rie de workshop entre un artisan et un designer \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Corte. Ce jour-l\u00e0, le bois est sculpt\u00e9 d\u00e9licatement. Mais pour certains, travailler avec minutie est difficile. \u00ab On essaye de faire une toupie et c\u2019est super compliqu\u00e9 et super dur. Il y a plein de petits gestes \u00e0 faire simultan\u00e9ment : avancer, pousser, g\u00e9rer l\u2019outil \u00bb, explique une participante. \u00c0 travers ces ateliers, Damien Duval partage son savoir-faire, sa technique locale du bois. Son objectif : expliquer le m\u00e9tier d'artisan d'un c\u00f4t\u00e9, et raconter l'histoire et la richesse du mat\u00e9riel de ..."
        },
        {
            "title": "The happy marriage of crafts and digital professions - ZDNet USA",
            "link": "https://www.zdnet.fr/actualites/le-mariage-heureux-des-metiers-de-l-artisanat-et-du-numerique-39877431.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Quel est le point commun entre la restauration d'un panneau ornemental en bois du 17\u00e8me si\u00e8cle, d'une fresque de la renaissance, et de la confection d'un bijou utilisant des m\u00e9thodes de travail ancestrales ? Le num\u00e9rique ! Car le poste de travail s'est adapt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des m\u00e9tiers, m\u00eame les moins \u00e9vidents, et les m\u00e9tiers de l'artisanat d'art en sont un bon exemple. \u00ab J'utilise mon smartphone comme un moodboard, c'est \u00e0 dire comme un carnet de tendances, en photographiant des mati\u00e8res ou des lieux qui m'inspirent \u00bb explique Karl Mazlo, joaillier auteur-cr\u00e9ateur de bijoux \u00ab Je l'utilise..."
        },
        {
            "title": "Foix. Zoe Montagu, craftsman, with a slang shot towards the Carrousel du Louvre - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/02/2917310-zoe-montagu-artisan-art-bride-abattue-vers-carrousel-louvre.html",
            "pub_date": "2018-12-02 02:49:59 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "L'artisan d'art, install\u00e9e rue-du-Rocher, tisse du crin de cheval, une technique venue du Chili. Elle expose, \u00e0 partir de jeudi, au Carrousel du Louvre. Apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de voyage, qui l'ont notamment conduite en Am\u00e9rique Latine, Zo\u00e9 Montagu a d\u00e9cid\u00e9 de poser ses valises dans une jolie petite maison ancienne de la rue du Rocher, au pied du ch\u00e2teau comtal. Par un escalier miniature, on grimpe jusqu'\u00e0 son atelier, o\u00f9 la jeune femme cr\u00e9e patiemment ses bijoux et ses \u00e9toffes\u2026 en crin de cheval. Une mati\u00e8re noble, surprenante et aux multiples qualit\u00e9s, qui n'en finit pas de charmer l'arti..."
        }
    ]
}