{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREozZDJSeEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:06:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b9\uff1a\u7b2c2\u56de\u5168\u56fd\u4f1a\u8b70 - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://leconomiste.com/article/1037552-leasing-deuxiemes-assises-nationales",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://leconomiste.com",
            "desc": "\u00abLe leasing marocain finance le d\u00e9veloppement durable\u00bb est le th\u00e8me choisi pour les deuxi\u00e8mes Assises nationales du leasing, organis\u00e9es par l'APSF ce jeudi ..."
        },
        {
            "title": "\u5348\u524d - \u30ab\u30b5\u30d6\u30e9\u30f3\u30ab\u3067\u306e\u660e\u65e5\u306e\u8cc3\u8cb8\u5951\u7d04 -  LE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/assises-nationales-leasing-casablanca/306025.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "L'Association professionnelle des soci\u00e9t\u00e9s de financement (APSF) organise demain, 6 d\u00e9cembre, les deuxi\u00e8mes assises nationales du leasing \u00e0 Casablanca."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f4\u30a1\u30eb - \u30e9\u30f4\u30a1\u30eb\u3002 Gruau\u306f\u9577\u671f\u30ec\u30f3\u30bf\u30ab\u30fc\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/laval-53000/laval-gruau-se-lance-dans-la-location-de-vehicules-longue-duree-6108920",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:16 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Leader sur le march\u00e9 europ\u00e9en, le constructeur et carrossier Gruau, bas\u00e9 \u00e0 Saint-Berthevin, pr\u00e8s de Laval (Mayenne), a lanc\u00e9 en juin 2018 G\u2019Lease. Cette \u00ab offre sur mesure \u00bb de location de v\u00e9hicule utilitaire transform\u00e9 est \u00ab destin\u00e9e aux professionnels dont les besoins sortent des standards \u00bb. En six mois, deux cents devis ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s. G\u2019Lease (bail en anglais) est le nom d\u2019une offre sur mesure qui r\u00e9pond aux professionnels \u00ab de plus en plus nombreux \u00bb qui ont recours \u00e0 la location longue dur\u00e9e. Lanc\u00e9e en juin 2018, elle marche plut\u00f4t bien puisque \u00ab deux cents devis ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s en si..."
        },
        {
            "title": "BMW\u306f\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30c1\u30a7\u30a4\u30f3\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b -  FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/bmw-et-la-campagne-blockchain-pour-quels-services-774",
            "pub_date": "2018-12-02 08:42:29 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "BMW, le c\u00e9l\u00e8bre constructeur automobile allemand annonce la mise en place d\u2019un programme de d\u00e9veloppement qui devra tirer avantage des technologies blockchain. Baptis\u00e9e \u00ab BMW Financial Services Collaboration Lab, \u00bb cette strat\u00e9gie permettra au groupe de proposer au public une nouvelle gamme de services financiers. Au cours de cette campagne, les \u00e9quipes des 6 startups participantes r\u00e9fl\u00e9chiront par exemple sur la faisabilit\u00e9 et la rentabilit\u00e9 d\u2019une plateforme en ligne o\u00f9 les clients se procureraient leurs codes QR. Elles se pencheront aussi sur la v\u00e9rification de l\u2019identit\u00e9 et de l\u2019historiq..."
        },
        {
            "title": "\u9280\u884c\u3002\u30ca\u30c6\u30a3\u30af\u30b7\u30b9\u306e\u9ad8\u30ea\u30b9\u30af\u79fb\u8ee2 - \u4eba\u9053",
            "link": "https://www.humanite.fr/banque-transfert-haut-risque-chez-natixis-664487",
            "pub_date": "2018-12-02 19:30:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Annonc\u00e9 d\u00e9but septembre, le rachat de plusieurs activit\u00e9s de Natixis et de certaines de ses filiales par la maison m\u00e8re BPCE (Banque Populaire, Caisse d\u2019\u00c9pargne) suscite une forte inqui\u00e9tude chez les 2 700 salari\u00e9s qui devraient faire l\u2019objet de ce transfert. Au point que quatre syndicats du groupe (CFTC, CGT, SNB, UNSA) appellent \u00e0 la gr\u00e8ve aujourd\u2019hui. Trois rassemblements sont ainsi pr\u00e9vus \u00e0 Paris devant le si\u00e8ge de la BPCE, ainsi qu\u2019\u00e0 Caen et Reims devant les centres EuroTitres, qui assurent la conservation de titres chez Natixis. Les activit\u00e9s affacturage, cautions et garanties, cr\u00e9dit..."
        }
    ]
}