{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTmw5amNXcG1laElDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:21:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5348\u524d - \u738b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u306e\u6804\u8a89\u3092\u8fbc\u3081\u3066\u5915\u98df\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - \u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/sm-roi-offre-diner-lhonneur-premier-ministre-tche/306152.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "SaMajest\u00e9 le Roi Mohammed VI a offert, mardi \u00e0 Rabat, un d\u00eener en l'honneur du Premier ministre tch\u00e8que, M. Andrej Babis, pr\u00e9sid\u00e9 par le Chef du ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u9996\u76f8\u5230\u7740 - \u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/arrivee-au-maroc-du-premier-ministre-tcheque-pour-une-visite-officielle/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "Le Premier ministre tch\u00e8que Andrej Babi\u0161 est arriv\u00e9 mardi au Maroc pour une visite officielle de deux jours \u00e0 la t\u00eate d'une importante d\u00e9l\u00e9gation de son."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30f3 - \u91cd\u8981\u306a\u4ee3\u8868\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u8a2a\u554f -  LE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/visite-officielle-maroc-premier-ministre-tche-tete-importante-delegation/306061.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "Le Premier ministre tch\u00e8que, Andrej Babis, est arriv\u00e9 mardi au Maroc pour une visite officielle de deux jours \u00e0 la t\u00eate d'une importante d\u00e9l\u00e9gation de son pays."
        },
        {
            "title": "HM\u738b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u9996\u76f8\u306e\u6804\u8a89\u3092\u8fbc\u3081\u3066\u5915\u98df\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - \u5916\u4ea4\u7684\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/sm-le-roi-offre-un-diner-en-lhonneur-du-premier-ministre-tcheque/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "SM le Roi Mohammed VI a offert, mardi \u00e0 Rabat, un d\u00eener en l'honneur du Premier ministre tch\u00e8que, Andrej Babi\u0161, pr\u00e9sid\u00e9 par le Chef du gouvernement, Sa\u00e2d ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d0\u30c8\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.infomediaire.net/rabat-diner-royal-pour-le-premier-ministre-tcheque/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": "Infom\u00e9diaire Maroc \u2013 Le Roi Mohammed VI a offert, ce mardi \u00e0 Rabat, un d\u00eener en l'honneur du Premier ministre tch\u00e8que, Andrej Babi\u0161, pr\u00e9sid\u00e9 par le Chef du ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e3b\u5c0e\u7684\u5f79\u5272 -  MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/activites-parlementaires/le-premier-ministre-tcheque-salue-le-role-de-premier-plan-du-maroc-dans-le-continent-africain/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Le Premier ministre tch\u00e8que, Andrej Babi\u0161 a salu\u00e9, mercredi \u00e0 Rabat, le r\u00f4le de premier plan du Maroc dans le continent africain, soulignant l'importance de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u9996\u76f8\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u8a2a\u554f\u306e\u7d50\u679c\u3092\u300c\u6e80\u8db3\u300d -  MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/economie-et-finance/le-premier-ministre-tcheque-satisfait-des-resultats-de-sa-visite-au-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:52:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Au terme d'une entrevue avec le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du Maroc (CGEM), Salaheddine Mezouar, le haut responsable ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306ePM\u3001EU\u306e\u79d8\u5bc6\u5831\u544a\u66f8\u3067\u300c\u5229\u5bb3\u306e\u885d\u7a81\u300d\u8a34\u3048 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pm-tcheque-accuse-de-conflit-d-interet-dans-un-rapport-confidentiel-de-l-ue_629488",
            "pub_date": "2018-12-01 22:17:32 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le Premier ministre tch\u00e8que Andrej Babis est dans une situation de \"conflit d'int\u00e9r\u00eat\" entre son r\u00f4le de chef du gouvernement et ses activit\u00e9s \u00e9conomiques, selon un avis du service juridique de la Commission europ\u00e9enne qui pourrait obliger son pays \u00e0 restituer les fonds europ\u00e9ens. Dans cette note confidentielle dat\u00e9e du 19 novembre et consult\u00e9e samedi par l'AFP, les avocats de l'Union europ\u00e9enne affirment que la double casquette d'Andrej Babis contrevient au droit europ\u00e9en et pourrait d\u00e9boucher sur une demande au gouvernement tch\u00e8que de restituer les subventions de l'UE. Deuxi\u00e8me fortune du..."
        }
    ]
}