{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0xTkRnU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u30dc\u30f3\u30b4\u5927\u7d71\u9818\u306f\u9996\u76f8\u306b\u3088\u308b\u3068\u300c\u304b\u306a\u308a\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d -  H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/monde/gabon-le-president-bongo-se-porte-plutot-bien-selon-le-premier-ministre/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:15:01 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\uff1a\u30b1\u30cb\u30a2\u306e\u30ad\u30de\u30e8\u30bb\u30c9\u30e9\u30c3\u30af\u52dd6th Edition  -  MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/sports/marathon-du-gabon-kenyan-kimayo-shedrack-remporte-6e-edition/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:30:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Le coureur k\u00e9nyan Kimayo Shedrack a remport\u00e9, dimanche \u00e0 Libreville, la 6\u00e8me \u00e9dition du Marathon du Gabon, le premier du continent africain \u00e0 int\u00e9grer en ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u30a2\u30eaBongo\u306f\u9ebb\u75fa\uff08\u7247\u9ebb\u75fa\uff09\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u30d9\u30fc\u30eb\u3092\u79d8\u5bc6\u4fdd\u6301\u3057\u3066\u7dad\u6301 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/gabon-ali-bongo-est-paralyse-hemiplegie-un-media-leve-le-voile-sur-le-secret-entretenu/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Apr\u00e8s son accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC) en Arabie Saoudite, le pr\u00e9sident gabonais Ali Bongo a \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 \u00e0 Riyad avant d'\u00eatre transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3078\u306e\u98db\u884c\u3092\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b8\u4eba\u306e\u30ac\u30dc\u30f3\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e -  Info241",
            "link": "http://info241.com/encore-8-compagnies-aeriennes-gabonaises-interdites-de-vol-en,4064",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:47 GMT",
            "source_nm": "Info241",
            "source_url": "http://info241.com",
            "desc": "Pour \u00e9viter des catastrophes a\u00e9riennes sur son territoire, l'Union europ\u00e9enne met \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement une liste noire de compagnies a\u00e9riennes."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\uff1a\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3001\u793e\u4f1a\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u30ec\u30d0\u30fc\uff08Hicham El Guerrouj\uff09 -  MAP",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/sports/marathon-du-gabon-le-sport-un-levier-social-et-economique-hicham-el-guerrouj/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:31:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Le sport constitue \u00e0 l'heure actuelle un levier \u00e9conomique et social, en plus des vertus et des bienfaits de l'activit\u00e9 physique sur la sant\u00e9 de l'\u00eatre humain, ..."
        },
        {
            "title": "Ali Bongo\u306e\u5065\u5eb7\u306e\u5acc\u60aa\uff1aCNR\u306f\u30ac\u30dc\u30f3\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u5371\u967a\u3092\u544a\u767a -  Info241",
            "link": "http://info241.com/sante-d-ali-bongo-la-cnr-denonce-de-graves-dangers-encourus-par,4061",
            "pub_date": "2018-12-06 15:22:12 GMT",
            "source_nm": "Info241",
            "source_url": "http://info241.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1aMapangou\u306fMilebou\u306e\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u30d7\u30ec\u30a4\u3057\u307e\u3059 -  La Libreville",
            "link": "https://lalibreville.com/gabon-mapangou-joue-carte-milebou/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:26 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u306e6\u756a\u76ee\u306e\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\uff1a\u4f55\u5343\u3082\u306e\u5973\u6027\u304c\u5973\u6027\u306e\u764c\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b\u7af6\u4e89\u3059\u308b - \u5730\u56f3",
            "link": "http://www.mapexpress.ma/actualite/sports/6eme-marathon-du-gabon-des-milliers-de-femmes-courent-sous-le-signe-de-lutte-contre-les-cancers-feminins/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:53:01 GMT",
            "source_nm": "MAP",
            "source_url": "http://www.mapexpress.ma",
            "desc": "Quelque 5798 femmes toutes nationalit\u00e9s confondues ont couru, samedi \u00e0 Libreville, un parcours de 5 kilom\u00e8tres dans le cadre de la 6\u00e8me \u00e9dition du Marathon ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u3001\u30ac\u30dc\u30f3\u306f\u56fd\u5185\u50b5\u52d9405\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u3046\u306140\u5104\u30c9\u30eb\u3057\u304b\u6255\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f -  Info241",
            "link": "http://info241.com/en-2018-le-gabon-n-aura-eponge-que-40-des-405-milliards-de-sa,4062",
            "pub_date": "2018-12-07 06:04:19 GMT",
            "source_nm": "Info241",
            "source_url": "http://info241.com",
            "desc": "L'Etat gabonais doit toujours 405 milliards aux entreprises implant\u00e9es sur son territoire. Apr\u00e8s plusieurs promesses de r\u00e8glement, les autorit\u00e9s gabonaises qui ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u6708\u66dc\u65e5\u3001\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u304c\u3042\u308b\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u524d\u306e\u958b\u5e55 - \u30e9\u30fb\u30ea\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "link": "https://lalibreville.com/gabon-ouverture-lundi-devant-cour-constitutionnelle-contentieux-relatif-aux-elections-legislatives/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:45:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": "Il s'agit-l\u00e0 d'un nouveau signe de la normalisation de la vie institutionnelle apr\u00e8s la parenth\u00e8se constitu\u00e9e par l'hospitalisation du pr\u00e9sident Ali Bongo."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u306f\u3001\u30ad\u30e3\u30c3\u30b5\u30d0\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u75c5\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u5bb6\u306e\u5bfe\u5fdc\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Info241",
            "link": "http://info241.com/le-gabon-veut-une-riposte-nationale-contre-les-maladies-virales,4049",
            "pub_date": "2018-12-01 12:31:43 GMT",
            "source_nm": "Info241",
            "source_url": "http://info241.com",
            "desc": "Le Gabon compte mettre en place un plan national de pr\u00e9vention et de riposte contre les maladies virales du manioc, cultiv\u00e9 et consomm\u00e9 dans toutes les ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u653f\u5e9c\u3068\u30a8\u30e9\u30e1\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u65e5\u3005\u306e\u58f0",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/gabon-gouvernement-groupe-eramet-veulent-reevaluer-leurs-accords/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:37:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u91ce\u515a\u304c\u6df1\u523b\u306b\u306a\u3063\u3066\u30ac\u30dc\u30cd\u65cf\u306e\u6c17\u3092\u6563\u3089\u3059\u306e\u3092\u6b62\u3081\u308b\u6642\u671f\u3060\u300d\uff08Victorine Tchicot\u3001RHM\uff09 -  La Libreville",
            "link": "https://lalibreville.com/temps-lopposition-de-se-mettre-serieusement-travail-darreter-de-distraire-gabonais-victorine-tchicot-rhm/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gabon\uff1aTractafric Equipment\u304c\u6700\u65b0\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/gabon-tractafric-equipment-presente-ces-dernieres-creations/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u56fd\u969b\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u30c4\u30a2\u30fc\u306e\u6559\u79d1\u66f8Amissa Bongo  -  Journal de Brazza",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/gabon-manuel-scolaire-sur-le-tour-international-cycliste-amissa-bongo/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b6\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": "Publi\u00e9 le 07.12.2018 \u00e0 13h18 par APA. Partager. Les organisateurs du tour international cycliste du Gabon, d\u00e9nomm\u00e9 La Tropicale Amissa Bongo, ont \u00e9dit\u00e9 un ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\uff08Louis Gaston Mayila\uff09\u306f\u56fd\u5bb6\u7d71\u4e00\u306e\u30ac\u30d0\u30ca\u30f3\u30b9\u3068\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u5e83\u7bc4\u306a\u518d\u5efa\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30e9\u30fb\u30ea\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "link": "https://lalibreville.com/gabon-lopposant-louis-gaston-mayila-appelle-a-gouvernance-dunion-nationale-a-large-renouvellement-responsables-politiques/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\uff1a\u30b1\u30cb\u30a2\u304c\u52dd\u3061\u3001\u30ac\u30dc\u30f3\u306f\u9000\u5c48\u306b\u306a\u308b - \u30ac\u30dc\u30f3\u30a8\u30b3",
            "link": "http://gaboneco.com/marathon-du-gabon-le-kenya-s-impose-et-le-gabon-se-desole.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30dc\u30f3\u30a8\u30b3",
            "source_url": "http://gaboneco.com",
            "desc": "Le 6e marathon du Gabon s'est cl\u00f4tur\u00e9 en beaut\u00e9 pour le Kenyan qui a remport\u00e9 l'\u00e9preuve tant chez les hommes que chez les femmes. Pour sa premi\u00e8re (...)"
        },
        {
            "title": "\u9271\u5c71\uff1a\u30ac\u30dc\u30f3\u3067\u306f\u3001Comilog\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30dc\u30b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  La Libreville",
            "link": "https://lalibreville.com/mines-gabon-comilog-a-nouveau-patron/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:06:39 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u6700\u65b0\u306e\u6c7a\u5b9a\u304b\u3089\u899a\u3048\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068 - \u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306e\u5831\u9053\u6a5f\u95a2",
            "link": "https://www.agencecamerounpresse.com/international/gabon-ce-qu%E2%80%99il-faut-retenir-de-la-derni%C3%A8re-d%C3%A9cision-de-la-cour-constitutionnelle.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u30d7\u30ec\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.agencecamerounpresse.com",
            "desc": "La Cour constitutionnelle du Gabon a accord\u00e9 \u00e0 Pierre-Claver Maganga Moussavou le droit de r\u00e9unir autour de lui les membres du gouvernement pour stat..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\uff1aGabon Review\u306f\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u884c\u70ba\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u308b -  La Libreville",
            "link": "https://lalibreville.com/media-gabon-review-pris-flagrant-delit-de-fake-news/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:32:13 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": "Le site d'information a utilis\u00e9 un photo-montage pour illustrer un article sur Ali Bongo et Marie-Madeleine Mborantsuo, s'attirant l'ire des internautes gabonais."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u516c\u7acb\u5b66\u6821\u306e\u30ea\u30cf\u30d3\u30ea\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e127\u5104FCFA  -  La Libreville",
            "link": "https://lalibreville.com/gabon-127-milliards-de-fcfa-rehabilitation-etablissements-scolaires-publics/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": "C'est ce qu'indique le rapport, pour le 3\u00e8me trimestre 2018, sur l'ex\u00e9cution de la loi de finances. C'\u00e9tait une des promesses faites le 31 d\u00e9cembre dernier par Ali ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3067\u5165\u9662\u3057\u305f\u30a2\u30ea\u30dc\u30f3\u30b4\u306e\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u666e\u53ca -  Pagesafrik.info",
            "link": "http://pagesafrik.info/gabon-diffusion-des-premieres-images-dali-bongo-hospitalise-au-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:31:01 GMT",
            "source_nm": "Pagesafrik.info",
            "source_url": "http://pagesafrik.info",
            "desc": "La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision froncophone TV5Monde a diffus\u00e9 r\u00e9cemment les premi\u00e8res images du pr\u00e9sident gabonais Ali Bongo hospitalis\u00e9 \u00e0 Rabat au Maroc, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30cf\u30e1\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30df\u30fc\u30eb\u3001\u30ac\u30dc\u30f3\u3067\u306e\u4ea4\u66ff\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u3053\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba -  Info241",
            "link": "http://info241.com/mohamed-jamil-derbah-cet-espagnol-qui-milite-pour-l-alternance,4055",
            "pub_date": "2018-12-03 09:16:01 GMT",
            "source_nm": "Info241",
            "source_url": "http://info241.com",
            "desc": "Depuis l'\u00e9lection controvers\u00e9e d'Ali Bongo lors de la pr\u00e9sidentielle d'ao\u00fbt 2016, plusieurs voix se sont \u00e9lev\u00e9es \u00e0 travers le monde pour d\u00e9fendre la v\u00e9rit\u00e9 des ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3068\u30ac\u30dc\u30f3\u306f\u5546\u696d\u7684\u306a\u548c\u89e3\u3092\u958b\u59cb -  Agence Ecofin",
            "link": "https://www.agenceecofin.com/economie/0312-62325-l-algerie-et-le-gabon-amorcent-un-rapprochement-commercial",
            "pub_date": "2018-12-03 03:04:01 GMT",
            "source_nm": "Ecofin Agency",
            "source_url": "https://www.agenceecofin.com",
            "desc": "La coop\u00e9ration Gabon-Alg\u00e9rie prend forme. En effet, en marge de l'exposition de produits alg\u00e9riens qui se termine ce 2 d\u00e9cembre dans la capitale."
        },
        {
            "title": "Aubameyang\u306f &quot;\u30d2\u30c3\u30d4\u30fc\u306e\u4e80\u88c2\u3092\u6d88\u8cbb\u3059\u308b\u884c\u70ba\u3067\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1 - \u30ac\u30dc\u30f3MediaTime",
            "link": "https://www.gabonmediatime.com/aubameyang-pris-flagrant-delit-de-consommation-de-hippy-crack/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "GabonMediaTime",
            "source_url": "https://www.gabonmediatime.com",
            "desc": "Gabon Media Time est votre site d'actualit\u00e9 A l'Heure de l'Info ! Compos\u00e9 d'une \u00e9quipe jeune et exp\u00e9riment\u00e9e, nous vous informons au quotidien en d\u00e9cryptant ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\uff1a\u63a5\u7d9a\u306e\u4e0d\u53ef\u89e3\u306a\u5909\u52d5 -  Gabonreview.com |\u30ac\u30dc\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| -  gabonreview.com",
            "link": "http://gabonreview.com/blog/internet-linexplicable-fluctuation-de-la-connexion/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:34:01 GMT",
            "source_nm": "gabonreview.com",
            "source_url": "http://gabonreview.com",
            "desc": "Le d\u00e9bit Internet n'est pas au pic de sa forme depuis 48 heures. Sans explications officielles, certains consommateurs entrevoient les signes d'un \u00abblackout\u00bb ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1aHAC\u306e\u30d3\u30e5\u30fc\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\u30c0\u30fc\u306714\u53f0\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u306839\u53f0\u306e\u9055\u6cd5\u7121\u7dda -  GabonMediaTime",
            "link": "https://www.gabonmediatime.com/gabon-14-televisions-39-radios-illegales-viseur-de-hac/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:01 GMT",
            "source_nm": "GabonMediaTime",
            "source_url": "https://www.gabonmediatime.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u70ad\u5316\u6c34\u7d20\uff1aPerenco\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306eGOC  -  Gabonreview.com |\u30ac\u30dc\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| -  gabonreview.com",
            "link": "http://gabonreview.com/blog/68089/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "gabonreview.com",
            "source_url": "http://gabonreview.com",
            "desc": "Conform\u00e9ment \u00e0 son mandat de g\u00e9rer les participations de l'Etat dans tous les titres miniers du secteur p\u00e9trolier, Gabon Oil Company a sign\u00e9 un accord un ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u300c\u30a2\u30ea\u30fb\u30dc\u30f3\u30b4\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5065\u5eb7\u72b6\u614b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306f\u3001\u6bce\u65e5\u3082\u3063\u3068\u5b89\u5fc3\u3067\u3059\u300d\uff08\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30aa\uff09 - \u30e9\u30fb\u30ea\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "link": "https://lalibreville.com/gabon-nouvelles-letat-de-sante-president-ali-bongo-jour-plus-rassurantes-marie-madeleine-mborantsuo/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:49 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30d6\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://lalibreville.com",
            "desc": "C'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Cour constitutionnelle gabonaise dans une interview publi\u00e9e cette semaine chez nos confr\u00e8res de Jeune Afrique."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u878d\u5e02\u5834\uff1a\u30ac\u30dc\u30f3\u3001150\u5104FCFA\u3092\u76ee\u6307\u3059 -  Gabonreview.com |\u30ac\u30dc\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| -  gabonreview.com",
            "link": "http://gabonreview.com/blog/marche-financier-le-gabon-en-quete-de-15-milliards-de-fcfa/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:15:01 GMT",
            "source_nm": "gabonreview.com",
            "source_url": "http://gabonreview.com",
            "desc": "La direction g\u00e9n\u00e9rale de la comptabilit\u00e9 publique et du tr\u00e9sor (DGCPT) de la R\u00e9publique gabonaise a proc\u00e9d\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 l'\u00e9mission, par voie ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30b4\u5171\u548c\u56fd\u3068\u306e\u672c\u90e8\u5354\u5b9a",
            "link": "https://www.republicoftogo.com/Toutes-les-rubriques/Economie/Accord-de-siege-avec-le-Gabon",
            "pub_date": "2018-12-07 15:50:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30fc\u30b4\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.republicoftogo.com",
            "desc": "L'Agence des caf\u00e9s Robusta d'Afrique et de Madagascar (ACRAM), pilot\u00e9e par Enselme Gouthon, vient de signer un accord de si\u00e8ge avec le Gabon."
        }
    ]
}