{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1JuTTI0eEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306eMBS\u3001\u5bfe\u7167\u7684\u306a\u7d50\u679c -  le1.ma",
            "link": "https://www.le1.ma/mbs-en-afrique-du-nord-un-bilan-contraste/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:01 GMT",
            "source_nm": "le1.ma",
            "source_url": "https://www.le1.ma",
            "desc": "La tourn\u00e9e de MBS en Afrique du Nord n'aura pas r\u00e9volutionn\u00e9 les relations avec les pays de la r\u00e9gion. Men\u00e9e tambour battant, cette tourn\u00e9e a permis \u00e0 Riyadh ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30672\u756a\u76ee\u306b\u5927\u304d\u306a\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u8f38\u51fa\u56fd - \u30eb\u30d6\u30a2\u30a4\u30a2",
            "link": "http://leboursier.ma/Actus/3265/2018/12/06/Le-Maroc-2e-exportateur-de-services-en-Afrique.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:22 GMT",
            "source_nm": "Leboursier",
            "source_url": "http://leboursier.ma",
            "desc": "En 2018, les exportations de biens et services des \u00e9conomies africaines devraient poursuivre leur croissance et progresser respectivement de 10,4% et 13,7%."
        },
        {
            "title": "COP24\u3002\u30e2\u30cf\u30e1\u30c96\u4e16\uff1a\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d\uff08\u30d5\u30eb\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\uff09 -  H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/actu/cop24-mohammed-vi-lafrique-nest-pas-soutenue-par-les-bailleurs-de-fonds-internationaux/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:02:01 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Le roi Mohammed VI a adress\u00e9 un message \u00e0 la 24-\u00e8me conf\u00e9rence des parties signataires de la Convention-cadre de l'ONU sur le changement climatique ..."
        },
        {
            "title": "CAF\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306bCAN 2019\u306e\u6574\u7406\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/sport/la-caf-a-t-elle-demande-a-lafrique-du-sud-dorganiser-la-can-2019/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration sud-africaine de football (SAFA) a affirm\u00e9 ce dimanche que la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) a demand\u00e9 \u00e0 son pays ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30ab\u30b5\u30d6\u30e9\u30f3\u30ab\u304c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u8f1d\u3044\u305f\uff01 - \u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lnt.ma/raja-de-casablanca-sacre-champion-dafrique/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:15:34 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "Le Raja de Casablanca a remport\u00e9 la Coupe de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football, en d\u00e9pit de sa d\u00e9faite (1-3) face aux Congolais de l'AS Vita Club, ..."
        },
        {
            "title": "BenGu\u00e9rirAI\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0 -  Telquel.ma\u306b\u671f\u5f85\u3055\u308c\u308b20\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd",
            "link": "https://telquel.ma/2018/12/07/20-pays-africains-attendus-pour-un-forum-sur-lintelligence-artificielle-a-ben-guerir_1620795",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:33 GMT",
            "source_nm": "Telquel.ma",
            "source_url": "https://telquel.ma",
            "desc": "L'intelligence artificielle (IA) en Afrique mise en valeur. Coorganis\u00e9 par l'UNESCO, l'OCP et l'universit\u00e9 Mohamed VI polytechnique de Ben Gu\u00e9rir, un forum sur ..."
        },
        {
            "title": "ASEC EXP0 2019\uff1a100\uff05\u6280\u8853\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30a7\u30a2\u306f\u3001...  - \u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "http://lobservateur.info/loisirs/it/asec-exp0-2019-le-salon-africain-100-technologique-dedie-a-la-securite-et-a-la-surete/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "http://lobservateur.info",
            "desc": "Pr\u00e9vu du 19 au 21 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 Rabat, African Security Exhibition & Conference (ASEC EXPO) sera marqu\u00e9 par la pr\u00e9sence de d\u00e9l\u00e9gations repr\u00e9sentants les ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u9593\u3067\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u65b0\u3057\u3044\u79fb\u884c\u306e\u8ab2\u984c\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059.LE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/entre-lafrique-leurope-maroc-face-aux-defis-migratoires/306278.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "Les d\u00e9fis migratoires pos\u00e9s au Maroc en tant que pays situ\u00e9 entre l'Afrique et l'Europe. C'est l'une des th\u00e9matiques qui ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es lors des travaux de la ..."
        },
        {
            "title": "DEPF\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4f01\u696d\u306e\u767a\u5c55\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u65b0\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lnt.ma/depf-etudie-developpement-entreprises-marocaines-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:59 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "Dans le cadre de ses travaux d'analyse consacr\u00e9s \u00e0 l'examen du positionnement \u00e9conomique du Maroc en Afrique, la Direction des Etudes et des Pr\u00e9visions ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30672\u756a\u76ee\u306b\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u89b3\u5149\u90fd\u5e02\u3067\u3001\u7d044\u767e\u4e07\u4eba\u306e\u56fd\u969b\u89b3\u5149\u5ba2\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Al HuffPost",
            "link": "https://www.huffpostmaghreb.com/entry/marrakech-2eme-ville-la-plus-populaire-dafrique-avec-pres-de-4-millions-de-visiteurs-internationaux_mg_5c09470ee4b0bf813ef509db",
            "pub_date": "2018-12-06 17:38:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.huffpostmaghreb.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f\u3001\u5148\u9032\u56fd\u306b\u5e74\u9593\u7d041000\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u308b - \u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/lafrique-rappelle-aux-pays-industrialises-engagement-100-milliards-dollars-an/306272.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "Le Parlement africain a fait une d\u00e9claration \u00e0 Katowice o\u00f9 se d\u00e9roule la COP 24 jusqu'au 14 d\u00e9cembre dans laquelle les \u00e9lus rappellent les engagements pris ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab - \u5730\u4e2d\u6d77 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5782\u76f4\u7684\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3001\u8907\u6570\u306e\u5171\u901a\u306e\u8ab2\u984c\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u6027\uff08Chakib Benmoussa\uff09 -  atlasinfo.fr",
            "link": "https://www.atlasinfo.fr/Le-partenariat-vertical-Afrique-Mediterranee-Europe-une-necessite-pour-faire-face-aux-multiples-defis-communs-Chakib_a96105.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:52 GMT",
            "source_nm": "atlasinfo.fr",
            "source_url": "https://www.atlasinfo.fr",
            "desc": "Le partenariat vertical Afrique-M\u00e9diterran\u00e9e-Europe est une n\u00e9cessit\u00e9 pour faire face aux multiples d\u00e9fis communs, a affirm\u00e9 l'ambassadeur du Maroc en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u3067\u306f\u3001\u300cBackGround Africa\u300d -  New Tribune",
            "link": "https://lnt.ma/so-art-gallery-presente-lexposition-collective-background-africa/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:12 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "So Art Gallery pr\u00e9sente l'exposition collective \u00ab BackGround Africa \u00bb du 13 D\u00e9cembre 2018 au 14 Janvier 2019. L'occasion de parcourir l'\u00e9nergie cr\u00e9ative de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u4f1a\u8a08\u5c02\u9580\u8077\u306e\u4f1a\u8b70\u306f\u3001\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u30675\u56de\u76ee\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  btpnews.ma",
            "link": "https://www.btpnews.ma/le-congres-africain-de-la-profession-comptable-tiens-sa-5eme-edition-a-marrakech/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:01 GMT",
            "source_nm": "btpnews.ma",
            "source_url": "https://www.btpnews.ma",
            "desc": "le 5\u00e8me Congr\u00e8s Africain de la Profession Comptable, ACOA 2019 aura lieu les 19, 20 et 21 juin 2019 au Palais des Congr\u00e8s \u00e0 Marrakech. Cette rencontre ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4eba\u53e3\u306e50\uff05\u4ee5\u4e0a\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u63a5\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Le Journal deMontr\u00e9al",
            "link": "https://www.journaldemontreal.com/2018/12/07/plus-de-50-de-la-population-connectee-a-internet-selon-lonu",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.journaldemontreal.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068\u306e\u6295\u8cc7\u6a4b\u4f5c\u308a - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.leconomiste.com/article/1037420-forum-d-ifrane-creer-un-pont-d-investissement-avec-l-afrique",
            "pub_date": "2018-12-05 08:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.leconomiste.com",
            "desc": "Le rideau est tomb\u00e9, le week-end dernier, sur le 3e Sommet africain du commerce et de l'investissement (SACI), Ifrane Forum. Plac\u00e9e sous le Haut Patronage ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u7d71\u5408\uff1a\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u5507\u306e\u7b11\u9854 -  wakatsera.com\u300d",
            "link": "https://www.wakatsera.com/integration-regionale-pour-un-sourire-aux-levres-des-africains/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "wakatsera.com",
            "source_url": "https://www.wakatsera.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u5831\u544a\u4f1a\u8b70\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u91d1\u878d\u5e02\u5834\u306e\u53ce\u6582\u306e\u305f\u3081 - \u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.lereporter.ma/a-la-une/meeting-sur-linformation-financiere-pour-une-convergence-des-marches-financiers-en-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:26 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.lereporter.ma",
            "desc": "Fid\u00e8le \u00e0 son rendez-vous annuel, le Meeting sur l'information financi\u00e8re au Maroc, organis\u00e9 par la Bourse de Casablanca, Maroclear et Finances News ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1aFitch Ratings\u3001\u666f\u6c17\u5f8c\u9000\u306e\u7d99\u7d9a\u3092\u8b66\u544a -  Infomediaire",
            "link": "https://www.infomediaire.net/afrique-du-sud-fitch-ratings-met-en-garde-contre-la-persistance-du-ralentissement-economique/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": "Infom\u00e9diaire Afrique \u2013 L'agence internationale de notation, Fitch Ratings, a maintenu, jeudi, la note souveraine sud-africaine \u00e0 BB+ avec perspective stable, tout ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001Soci\u00e9t\u00e9G\u00e9n\u00e9rale\u304c\u6210\u9577\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u518d\u6295\u8cc7\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Telquel.ma",
            "link": "https://telquel.ma/2018/12/01/__trashed-8_1620255",
            "pub_date": "2018-12-01 17:39:54 GMT",
            "source_nm": "Telquel.ma",
            "source_url": "https://telquel.ma",
            "desc": "Le groupe Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale fait peau neuve sur le continent. Ancr\u00e9e en Afrique depuis plus de 100 ans, la banque fran\u00e7aise op\u00e8re aujourd'hui dans 19 pays."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u8d77\u696d\u5bb6\u4ee3\u8868\u56e32018\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fb\u4e09\u56fd\u95a2\u4fc2\u306e\u5f37\u5316\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u65b0\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lnt.ma/sino-africain-entrepreneurs-delegation-2018-appel-renforcement-de-relation-tripartite-maroc-chine-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:06:18 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lnt.ma",
            "desc": "Des ministres, des banquiers, des diplomates et des Hommes d'affaires marocains et chinois, qui participaient, lundi \u00e0 Casablanca, \u00e0 la conf\u00e9rence de la ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f2M\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u306f\u306a\u3044",
            "link": "http://www.2m.ma/fr/news/can-2019-lafrique-du-sud-ne-compte-pas-deposer-sa-candidature-pour-remplacer-le-cameroun-20181202/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:41:16 GMT",
            "source_nm": "2M\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "http://www.2m.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0 - \u30a8\u30c3\u30bb\u30c3\u30af\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u30673\u3064\u306e\u30b3\u30f3\u30d9\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u7f72\u540d -  THE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/journal/2018/lessec-afrique-signe-3-conventions-maroc/305954.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "L'ESSEC Afrique poursuit sa strat\u00e9gie de partenariats au Maroc. Cette Grande \u00c9cole fran\u00e7aise vient de signer 3 conventions. La premi\u00e8re, avec le Centre Al ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c4\u56de\u8ca1\u52d9\u5831\u544a\u4f1a\u8b70\uff1a\u8b70\u8ad6\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u7d4c\u6e08\u7d71\u5408 -  Le Reporter",
            "link": "https://www.lereporter.ma/videos/4eme-meeting-sur-linformation-financiere-lintegration-economique-en-afrique-au-coeur-des-debats/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.lereporter.ma",
            "desc": "Pr\u00e9c\u00e9dent Gen\u00e8ve : Table ronde sur le Sahara marocain, le Maroc engag\u00e9 pour la r\u00e9ussite du processus onusien \u00b7 Suivant Meeting sur l'information financi\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\uff1aUNITAID\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30671\u4f4d\u306e\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u3067CA\u3092\u63e1\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - Infom\u00e9diaire",
            "link": "https://www.infomediaire.net/sante-lunitaid-tient-son-ca-a-marrakech-une-1ere-en-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": "Infom\u00e9diaire Maroc \u2013 L'Organisation internationale pour la lutte contre les maladies transmissibles (UNITAID) a tenu son 30\u00e8me Conseil d'Administration les 5 ..."
        },
        {
            "title": "\u9001\u91d1\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8d85\u904e\u6599\u91d1\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/transfert-d-argent-des-tarifs-exorbitants-pour-les-africains_5393915_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:32 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Une enqu\u00eate de l'UFC-Que Choisir pointe les co\u00fbts prohibitifs pratiqu\u00e9s par des soci\u00e9t\u00e9s comme Western Union et MoneyGram."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u521d\u306e\u6d6e\u904a\u5f0f\u592a\u967d\u5149\u767a\u96fb\u6240\u3092\u5efa\u8a2d - \u30b8\u30e5\u30f3\u30a2\u30d5\u30ea\u30af",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/678710/economie/la-cote-divoire-va-construire-la-premiere-centrale-solaire-flottante-dafrique/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "La C\u00f4te d'Ivoire va construire la \u00ab premi\u00e8re centrale \u00e9lectrique solaire flottante d'Afrique \u00bb, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re ivoirien de l'\u00c9nergie, qui veut augmenter la ..."
        },
        {
            "title": "Hrach\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u3067\u3059\uff1a\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6b32\u6c42\u4e0d\u6bdb\u306e\u9aea\u306e\u5468\u308a\u306e\u30bf\u30d6\u30fc\u3092\u7834\u308b -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/mag/675067/societe/hrach-is-beautiful-briser-le-tabou-autour-des-cheveux-crepus-en-afrique-du-nord/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "En avril 2018, Yassine Alami et Samia Saadani ont lanc\u00e9 l'initiative \u00ab Hrach Is Beautiful \u00bb pour briser le tabou autour des cheveux cr\u00e9pus en Afrique du Nord."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u7279\u306b\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u7c73\u8ecd\u306e\u898b\u901a\u3057\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812051039184581-armee-americaine-encercler-algerie-presence-afrique-contrer-russie-chine-france/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u30d3\u30e8\u30f3\u30bb\u306e\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u6587\u5316\u306e\u4fa1\u5024 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/afrique-du-sud-beyonce-valorise-la-culture-senegalaise/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Lors de son r\u00e9cent s\u00e9jour en Afrique du Sud pour le Global Citizen Festival, Beyonc\u00e9 portait des tenues de la marque Tongoro."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u907a\u7523\u3092\u5b88\u308b\uff1aDRC\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u516c\u5f0f\u306e\u8981\u8acb\u3092\u9001\u308b -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679569/politique/restitution-du-patrimoine-africain-la-rdc-va-adresser-une-requete-officielle-a-la-belgique/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "La restitution du patrimoine congolais sera mise sur la table une fois la construction du mus\u00e9e situ\u00e9 Boulevard Triomphal achev\u00e9e, en juin 2019."
        },
        {
            "title": "\u524d\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u9996\u76f8\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f\u300c\u690d\u6c11\u5730\u5354\u5b9a\u304b\u3089\u8131\u51fa\u300d\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039215451-moussa-mara-ancien-premier-ministre-mali-afrique-sortie-pacte-colonial/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "\u00c0 l'occasion d'un colloque sous l'\u00e9gide de l'Organisation mondiale de la Francophonie consacr\u00e9 \u00e0 l'avenir politique et \u00e9conomique de l'Afrique, \u00e0 Moussa Mara ..."
        },
        {
            "title": "\u9577\u671fHIV\u6cbb\u7642\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u7d04\u675f - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/traitements-longue-duree-du-vih-une-promesse-pour-l-afrique_5393700_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:44 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Une promesse se fait jour. Celle de voir, d'ici \u00e0 quelques ann\u00e9es, les personnes s\u00e9ropositives soign\u00e9es par une injection tous les deux \u00e0 trois mois, par un ..."
        },
        {
            "title": "Ali Bongo\u306fShereefian\u652f\u914d\u8005\u306e\u4eba\u8cea\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 -  gabonactu.com",
            "link": "http://www.gabonactu.com/ali-bongo-serait-devenu-lotage-souverain-cherifien/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:39:25 GMT",
            "source_nm": "gabonactu.com",
            "source_url": "http://www.gabonactu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6587\u5b57\u6587\u660e\u535a\u7269\u9928\u767a\u8db3\u6642\u306e\u56fd\u969b\u30d0\u30ba - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u60c5\u5831\u306e\u5165\u624b",
            "link": "https://www.leral.net/Buzz-international-a-l-inauguration-du-Musee-des-civilisations-noires_a238710.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u60c5\u5831\u3092\u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u3067\u53d6\u5f97\u3059\u308b",
            "source_url": "https://www.leral.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u304b\u3089\u898b\u305f\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u3068\u6050\u6016\u3068\u5e0c\u671b\u306e\u9593 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/les-gilets-jaunes-vus-d-afrique-entre-humour-craintes-et-espoirs_5393189_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:16 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Sur un continent habitu\u00e9 aux mouvements de col\u00e8re comme aux ing\u00e9rences fran\u00e7aises, les internautes observent les \u00e9v\u00e9nements avec une pointe de d\u00e9rision."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30f3\u30b4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\uff1a\u6b27\u5dde\u3067\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b3\u30f3\u30b4\u306e\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28601/rdcongo-les-compagnies-aeriennes-congolaises-interdites-en-europe/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:13 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "L'Union europ\u00e9enne vient de mettre \u00e0 jour sa \u00ab liste noire \u00bb des compagnies a\u00e9riennes \u00e9trang\u00e8res interdites d'acc\u00e8s dans son ciel en raison de leur manque de ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306b\u4ee3\u308f\u308a\u6b63\u5f0f\u306b\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u8981\u6c42 -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679961/societe/can-2019-lappel-a-candidatures-officiellement-lance-pour-remplacer-le-cameroun/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9593\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e9\u30f3\u30c7\u30d6\u30fc2019\u5e74\u521d",
            "link": "http://afrique.lepoint.fr/actualites/sahara-nouveau-rendez-vous-debut-2019-entre-maroc-et-polisario-07-12-2018-2277366_2365.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://afrique.lepoint.fr",
            "desc": "Le Maroc et le Front Polisario \u00e9taient rest\u00e9s six ans sans se parler. Apr\u00e8s avoir rompu ce silence \u00e0 Gen\u00e8ve ce 5 d\u00e9cembre, ils ont pr\u00e9vu de se revoir pour parler ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u306f\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u5316\u3055\u308c\u305f\u751f\u614b\u7cfb\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/le-numerique-africain-a-besoin-d-un-ecosysteme-globalise_5394011_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:40 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Pour Karim Sy, fondateur de Jokkolabs, cr\u00e9er des r\u00e9seaux entre start-up permettra aux entrepreneurs du continent de \u00ab projeter leurs ambitions \u00e0 l'\u00e9chelle ..."
        },
        {
            "title": "DRCongo\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u304c\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\uff1aMambweni  -  lalibre.be\u5927\u4f50\u306e\u902e\u6355",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28605/rdcongo-experts-onu-assassines-arrestation-du-colonel-mambweni/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:39 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Selon RFI \u2013 particuli\u00e8rement en pointe sur ce sujet \u2013 le colonel Jean de Dieu Mambweni a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat de deux experts Onu, le 12 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\uff1a\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u306f\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3078\u306e\u8f38\u51fa\u306e\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u3044 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/06/algerie-alger-veut-faire-cameroun-hub-exportations-afrique-centrale/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:52:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "G5\u30b5\u30d8\u30eb\uff1a\u96e3\u3057\u3044\u56fd\u5883\u5730\u57df\u306e\u305f\u3081\u306e24\u5104\u30e6\u30fc\u30ed -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679037/economie/g5-sahel-24-milliards-deuros-pour-les-zones-frontalieres-en-difficulte/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306eCAN 2019\uff1a\u56fd\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;\u795d\u798f\u3068\u546a\u3044&quot;  -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/can-2019-en-afrique-du-sud-une-benediction-et-une-malediction-pour-le-pays/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "L'entra\u00eeneur des Bafana Bafana, Stuart Baxter, a d\u00e9clar\u00e9 que la possibilit\u00e9 que l'Afrique du Sud accueille la Coupe d'Afrique des Nations (CAN) 2019 est une ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001Mandel  -  Le Monde\u306e\u8a95\u751f100\u5468\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306eBeyonc\u00e9\u306e\u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/03/en-afrique-du-sud-beyonce-star-du-concert-pour-le-centenaire-de-la-naissance-de-mandela_5391883_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:26:05 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La star de la chanson am\u00e9ricaine et plusieurs artistes internationaux ont rendu hommage au premier pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u304b\u3089\u898b\u305f\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u5e78\u305b\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/les-gilets-jaunes-vus-d-afrique-en-france-n-est-jamais-content-274654",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:26 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "La mobilisation de \"gilets jaunes\" en France est tr\u00e8s suivie par les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux au Maghreb et ailleurs en Afrique. Le mouvement suscite ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab - \u82b8\u8853\u4f5c\u54c1\u306e\u6069\u8fd4\u3057\uff1aEmmanuel Macron\u304c\u611f\u8b1d\u306e\u6c17\u6301\u3061\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/afrique-restitution-doeuvres-dart-emmanuel-macron-en-attente-de-remerciements/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Le lundi 26 novembre, le gouvernement fran\u00e7ais a notifi\u00e9 au Parlement, la promesse du pr\u00e9sident Macron de restituer au B\u00e9nin des \u0153uvres d'art que Paris avait ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u300c\u6551\u6e08\u3055\u308c\u305f\u5b9d\u7269\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/region-46429480",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:17 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Pendant la domination coloniale en Afrique, des milliers d'objets culturels ont \u00e9t\u00e9 saisis par les pays occidentaux. Les connaissez-vous? Voici un test pour ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1aEskom\u3001\u56fd\u5bb6\u306b63\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u8ca0\u50b5\u3092\u5438\u53ce\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679820/economie/afrique-du-sud-eskom-demande-a-letat-dabsorber-63-milliards-deuros-de-dette/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "En grande difficult\u00e9 financi\u00e8re, l'entreprise publique souhaite que le gouvernement sud-africain absorbe un quart de sa dette, qui atteint 26,3 milliards d'euros."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30ab\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u3001\u6559\u80b2\u306f &quot;Le Monde Afrique&quot;  -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/a-dakar-l-education-reinventee-avec-le-monde-afrique_5392774_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Les 22 et 23 novembre, une trentaine d'experts se sont r\u00e9unis dans la capitale s\u00e9n\u00e9galaise pour \u00e9voquer les mutations de l'enseignement sup\u00e9rieur."
        }
    ]
}