{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQ1ZEhRU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:31:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u5e02\u56fd\uff1a\u82e5\u3044\u5c3c\u50e7\u306e\u4e71\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7c21\u5358\u306a\u8b66\u544a -  atlasinfo.com",
            "link": "https://www.atlasinfo.fr/Vatican-un-simple-avertissement-pour-des-abus-sur-une-jeune-religieuse_a96039.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "atlasinfo.fr",
            "source_url": "https://www.atlasinfo.fr",
            "desc": "Un haut responsable du minist\u00e8re du Vatican charg\u00e9, entre autres, d'examiner les plaintes pour des abus commis par le clerg\u00e9, n'a re\u00e7u qu'un avertissement ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u5e02\u56fd\uff1a2\u6708\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6559\u6388\u304c\u30a2\u30e9\u30d6\u9996\u9577\u56fd\u9023\u90a6\u3092\u8a2a\u554f -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181206-vatican-le-pape-francois-visite-emirats-arabes-unis-fevrier",
            "pub_date": "2018-12-06 16:24:55 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le souverain pontife est attendu aux Emirats arabes unis, l'annonce a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e ce jeudi par le Saint-Si\u00e8ge. Le pape Fran\u00e7ois participera \u00e0 une rencontre ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u8aac\u6559\uff1a\u795e\u306f\u62bd\u8c61\u3067\u306f\u306a\u304f\u73fe\u5b9f\u3067\u3042\u308b -  cath.ch",
            "link": "https://www.cath.ch/newsf/predication-de-lavent-au-vatican-dieu-nest-pas-une-abstraction-mais-une-realite/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:55 GMT",
            "source_nm": "cath.ch",
            "source_url": "https://www.cath.ch",
            "desc": "Dieu n'est pas une abstraction mais une r\u00e9alit\u00e9, affirme le P\u00e8re Raniero Cantalamessa. Pour trouver le Dieu vivant, il faut savoir sortir de l'id\u00e9e afin de percevoir ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00\u306e70\u5e74\uff1a\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u3067\u306e\u4f1a\u8b70 -  cath.ch",
            "link": "https://www.cath.ch/newsf/70-ans-de-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-conference-au-vatican/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:58 GMT",
            "source_nm": "cath.ch",
            "source_url": "https://www.cath.ch",
            "desc": "A l'occasion du 70e anniversaire de la D\u00e9claration universelle des droits de l'Homme, le Vatican organise une conf\u00e9rence internationale intitul\u00e9e \"Droits de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3 - \u30d1\u30ea\u5408\u540c\u3067\u3001\u6559\u7687\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u30de\u30d5\u30e0\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30c3\u30d0\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b",
            "link": "https://www.parismatch.com/Actu/International/Le-pape-Francois-et-le-president-palestinien-Mahmoud-Abbas-se-rencontrent-au-Vatican-1592195",
            "pub_date": "2018-12-03 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea\u30de\u30c3\u30c1",
            "source_url": "https://www.parismatch.com",
            "desc": "Lundi, le pape Fran\u00e7ois et le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas se sont rencontr\u00e9s au Vatican."
        },
        {
            "title": "\u6559\u7687\u306f\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u7c21\u7d20\u5316\u3059\u308b -  cath.ch",
            "link": "https://www.cath.ch/newsf/le-pape-simplifie-le-gouvernement-du-vatican/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:05:39 GMT",
            "source_nm": "cath.ch",
            "source_url": "https://www.cath.ch",
            "desc": "La \"rationalisation et la simplification\u201d du gouvernement de l'Etat de la Cit\u00e9 du Vatican sont au c\u0153ur d'une nouvelle loi approuv\u00e9e par un motu proprio du pape ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u3001\u56fd\u969b\u5929\u6587\u53f0\u300c\u30a6\u30eb\u30d3\uff06\u30aa\u30fc\u30d3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u300d\u3092\u958b\u59cb",
            "link": "https://africa.la-croix.com/le-vatican-lance-un-observatoire-international-sur-la-famille/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:15:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30eb\u30d3\uff06\u30aa\u30fc\u30d3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://africa.la-croix.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u6c17\u5019\u5de1\u793c\u8005\u304c\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u306b\u53c2\u52a0 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/COP-24-pelerins-climatiques-rejoignent-Katowice-Vatican-2018-12-04-1200987342",
            "pub_date": "2018-12-04 10:55:18 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Partis le 2 octobre de la place Saint-Pierre du Vatican, un groupe de p\u00e8lerins du monde entier s'appr\u00eate \u00e0 entrer dans la ville de Katowice, o\u00f9 se tient la COP 24 ..."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e742\u6708\u306b\u30a2\u30e9\u30d6\u9996\u9577\u56fd\u9023\u90a6\u306e\u6559\u7687\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pape-francois-en-fevrier-prochain-aux-emirats-arabes-unis_630376",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:14 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "CITE DU VATICAN (Reuters) - Le pape Fran\u00e7ois se rendra en f\u00e9vrier prochain \u00e0 Abou Dhabi, aux Emirats arabes unis, pour son septi\u00e8me d\u00e9placement dans un pays \u00e0 la population principalement musulmane, a annonc\u00e9 jeudi le Vatican. Programm\u00e9 du 3 au 5 f\u00e9vrier, ce voyage, le premier d'un pape dans la p\u00e9ninsule Arabique, est une r\u00e9ponse \u00e0 une invitation que lui ont transmise le prince h\u00e9ritier cheikh Mohamed ben Zayed al Nahyan et la petite communaut\u00e9 catholique vivant aux Emirats. Le pape participera au cours de sa visite \u00e0 une rencontre interconfessionnelle et c\u00e9l\u00e9brera une messe. Lors de ses pr..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u5f92\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u5f37\u5316\u306e\u305f\u3081\u306e2\u6708\u306e\u30a2\u30d6\u30c0\u30d3\u3067\u306e\u6559\u7687 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/le-pape-a-abou-dhabi-en-fevrier-pour-renforcer-les-liens-avec-les-musulmans_630456",
            "pub_date": "2018-12-06 19:36:29 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le Vatican a annonc\u00e9 jeudi que le pape Fran\u00e7ois se rendrait en f\u00e9vrier \u00e0 Abou Dhabi pour participer \u00e0 un forum interreligieux, la premi\u00e8re visite d'un chef de l'Eglise catholique dans la p\u00e9ninsule arabique. Ce voyage pr\u00e9vu du 3 au 5 f\u00e9vrier aux Emirats arabes unis pr\u00e9c\u00e9dera de quelques semaines celui programm\u00e9 fin mars au Maroc, o\u00f9 le pape entend continuer \u00e0 tisser ses relations avec le monde musulman. A bient\u00f4t 82 ans, Fran\u00e7ois a d\u00e9sormais un agenda charg\u00e9 pour les prochains mois, puisqu'il est attendu au Panama du 22 au 27 janvier pour les Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse. Pour le reste ..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/religions/pape-francois/le-pape-francois-se-rendra-abou-dhabi-du-3-au-5-fevrier-6113498",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:36 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Vatican a annonc\u00e9 ce jeudi 6 d\u00e9cembre le d\u00e9placement du souverain pontife, du 3 au 5 f\u00e9vrier \u00e0 Abou Dhabi. Le pape Fran\u00e7ois se rendra \u00e0 Abou Dhabi du 3 au 5 f\u00e9vrier pour participer \u00e0 une rencontre inter-religieuse sur la \u00ab Fraternit\u00e9 humaine \u00bb, a annonc\u00e9 jeudi le porte-parole du Vatican. Le pontife argentin r\u00e9pond ainsi \u00e0 une invitation du prince h\u00e9ritier d\u2019Abou Dhabi, Mohammed ben Zayed Al-Nahyane, et de l\u2019\u00c9glise catholique des \u00c9mirats arabes unis, a pr\u00e9cis\u00e9 le Vatican. Cette visite interviendra juste apr\u00e8s son d\u00e9placement au Panama pour les Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse du 22 au 28..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u6559\u4f1a\u306f\u502b\u7406\u7684\u306a\u751f\u614b\u5b66\u3092\u8a34\u3048\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/Monde/COP-24-lEglise-plaide-ecologie-ethique-2018-12-06-1200987869",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:29 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La COP 24 qui vient de s\u2019ouvrir \u00e0 Katowice en Pologne est sans doute la r\u00e9union internationale la plus importante, pour lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, depuis la COP 21 qui s\u2019\u00e9tait conclue, en 2015, sur un accord de Paris historique. \u00ab L\u2019enjeu est consid\u00e9rable \u00bb explique Elena Lasida, charg\u00e9e de mission Ecologie et Soci\u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France. Cette COP 24 a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour graver dans le marbre les mesures concr\u00e8tes qui permettront d\u2019atteindre les engagements pris lors de la COP 21. L\u2019ampleur des d\u00e9fis \u00e0 relever \u00e9tait \u00e9galement au c\u0153ur du discours du Secr..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3002\u6559\u7687\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u306f2\u6708\u306b\u30a2\u30d6\u30c0\u30d3\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b - \u96fb\u5831",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/monde/eglise-catholique-le-pape-francois-se-rendra-a-abou-dhabi-en-fevrier-06-12-2018-12154047.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le pape Fran\u00e7ois se rendra \u00e0 Abou Dhabi du 3 au 5 f\u00e9vrier pour participer \u00e0 une rencontre inter-religieuse sur la \u00ab Fraternit\u00e9 humaine \u00bb, a annonc\u00e9 jeudi le porte-parole du Vatican. Le pontife argentin r\u00e9pond ainsi \u00e0 une invitation du prince h\u00e9ritier d\u2019Abou Dhabi, Mohammed ben Zayed Al-Nahyane, et de l\u2019Eglise catholique des Emirats arabes unis, a pr\u00e9cis\u00e9 le Vatican."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u738b\u306f\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u7ba1\u7406\u3092\u52b9\u7387\u5316\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u516c\u5e03 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/le-pape-promulgue-une-loi-pour-rationaliser-ladministration-du-vatican/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:03:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Vatican a publi\u00e9 jeudi une nouvelle loi promulgu\u00e9e par le pape et qui doit entrer en fonction en juin pour rationaliser et simplifier l\u2019administration du tout petit Etat. Elu en 2013, notamment pour mener une s\u00e9rie de r\u00e9formes institutionnelles, Jorge Bergoglio avait nomm\u00e9 l\u2019an dernier une commission pour \u00e9valuer une r\u00e9organisation du gouvernorat, les services administratifs r\u00e9gis par une loi datant de 2002, sous Jean Paul II. Cette r\u00e9forme est r\u00e9gie par \u00ab les principes de rationalisation, d\u2019\u00e9conomies et de simplification \u00bb et soumise \u00e0 \u00ab des crit\u00e8res de fonctionnalit\u00e9, de transparence, ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u7687\u306f\u30b2\u30a4\u306e\u7537\u6027\u304c\u8056\u8077\u8005\u3092\u6b8b\u3059\u3079\u304d\u3060\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pape-juge-que-les-homosexuels-devraient-quitter-le-clerge_629625",
            "pub_date": "2018-12-03 01:59:38 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "CITE DU VATICAN (Reuters) - Les hommes anim\u00e9s par des tendances homosexuelles ne devraient pas \u00eatre admis au sein du clerg\u00e9 catholique et les pr\u00eatres homosexuels devraient renoncer \u00e0 leur sacerdoce au lieu de mener une double vie, estime le pape Fran\u00e7ois dans un ouvrage \u00e0 para\u00eetre. Le Saint-P\u00e8re a par le pass\u00e9 exprim\u00e9 sa volont\u00e9 d'une s\u00e9lection plus attentive des candidats \u00e0 la pr\u00eatrise mais il n'avait jamais expos\u00e9 de mani\u00e8re aussi claire l'id\u00e9e que l'impossibilit\u00e9 d'observer le c\u00e9libat doit conduire \u00e0 quitter les ordres. Le pape a fait ces remarques dans un ouvrage intitul\u00e9 \"La Force de l..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306b\u306f\u3001\u5358\u4e00\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u652f\u6255\u3044\u30a8\u30ea\u30a2 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Le-Vatican-integre-lespace-unique-paiement-euros-2018-12-02-1200986916",
            "pub_date": "2018-12-02 15:29:15 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "L\u2019\u00c9tat de la Cit\u00e9 du Vatican s\u2019appr\u00eate \u00e0 rejoindre le club des pays membres de l\u2019\u00ab espace unique de paiement en euros \u00bb (SEPA, selon l\u2019acronyme anglais) qui comprend, jusqu\u2019ici, les 28 pays de l\u2019Union europ\u00e9enne, les quatre \u00c9tats membres de l\u2019Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change (AELE) \u2013 l\u2019Islande, le Liechtenstein, la Norv\u00e8ge et la Suisse \u2013 ainsi que la principaut\u00e9 de Monaco et la R\u00e9publique de Saint-Marin. Le Conseil europ\u00e9en des paiements, qui r\u00e9unit les banques europ\u00e9ennes et leurs f\u00e9d\u00e9rations, a donn\u00e9 son accord, la semaine derni\u00e8re, pour que les institutions financi\u00e8res du Vatican ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u7687\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6559\u4f1a\u5185\u306e &quot;\u540c\u6027\u611b&quot;\u3092\u6050\u308c\u3001\u8ad6\u4e89\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  aufeminin.com",
            "link": "https://www.aufeminin.com/news-societe/pape-francois-ses-propos-choquants-sur-l-homosexualite-dans-l-eglise-s2965933.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "aufeminin.com",
            "source_url": "https://www.aufeminin.com",
            "desc": "\"L'homosexualit\u00e9 est une question tr\u00e8s grave\" explique le pape Fran\u00e7ois dans un livre entretien publi\u00e9 ce samedi en Italie. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, le Saint P\u00e8re confie : \"Dans nos soci\u00e9t\u00e9s, il semble m\u00eame que l'homosexualit\u00e9 soit \u00e0 la mode et cette mentalit\u00e9, d'une certaine mani\u00e8re, influe aussi sur la vie de l'Eglise. C'est quelque chose qui m'inqui\u00e8te\". Il rajoute lors de cette interview : \" Dans la vie consacr\u00e9e et la pr\u00eatrise, il n'y a pas de place pour ce type d'affection. C'est pourquoi l'Eglise recommande que les personnes ayant ce type de tendance profond\u00e9ment ancr\u00e9e ne soient pas accept..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u7687\u306f\u6559\u4f1a\u306e\u540c\u6027\u611b\u306e &quot;\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3&quot;\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/actualite/le-pape-inquiet-dunemodede-lhomosexualite-au-sein-de-leglise/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:00:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le pape Fran\u00e7ois s\u2019est dit \u00abinquiet\u00bb du nombre de pr\u00eatres et de religieux gays, estimant que l\u2019\u00c9glise catholique risquait d\u2019\u00eatre gagn\u00e9e par la \u00abmode\u00bb de l\u2019homosexualit\u00e9. \u00abL\u2019homosexualit\u00e9 est une question tr\u00e8s grave qui doit faire l\u2019objet d\u2019un discernement ad\u00e9quat des candidats\u00bb \u00e0 la pr\u00eatrise et \u00e0 la vie religieuse, a d\u00e9clar\u00e9 le pontife argentin dans un livre intitul\u00e9 La force d\u2019une vocation. \u00abDans nos soci\u00e9t\u00e9s, il semble m\u00eame que l\u2019homosexualit\u00e9 soit \u00e0 la mode et cette mentalit\u00e9, d\u2019une certaine mani\u00e8re, influe aussi sur la vie de l\u2019\u00c9glise\u00bb, note-t-il. \u00abC\u2019est quelque chose qui m\u2019inqui\u00e8te.\u00bb L..."
        }
    ]
}