{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJuWWpjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u56fd\u969b\u4eba\u9053\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77 - \u8a18\u8005",
            "link": "https://www.lereporter.ma/actualite-societe/la-protection-des-journalistes-et-le-droit-international-humanitaire/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.lereporter.ma",
            "desc": "La Commission Nationale du Droit international humanitaire a organis\u00e9, en coop\u00e9ration entre le minist\u00e8re de la Culture et de la Communication et le Comit\u00e9\u2026"
        },
        {
            "title": "&quot;Bayt Dakira&quot;\u306f\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u306e\u6cd5\u5f8b\u89e3\u653e\u306e\u8a18\u61b6\u3092\u30ea\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u3059\u308b",
            "link": "https://www.libe.ma/Bayt-Dakira-rafraichit-la-memoire-du-droit-hebraique-marocain_a103887.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:12:43 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.libe.ma",
            "desc": "A l'initiative du Centre Abraham Zagouri d'\u00e9tudes et de recherches sur le droit h\u00e9bra\u00efque au Maroc, Bayt Dakira \u00e0 Essaouira vient d'abriter le troisi\u00e8me Forum ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u524d\u306e\u30d9\u30d3\u30fc\u30eb\u30fc\u30d7\u4e8b\u4ef6 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/societe/2018/12/laffaire-baby-loup-devant-le-comite-des-droits-de-lhomme-002791199.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:13:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Le 10 ao\u00fbt 2018, le comit\u00e9 des droits de l'homme, instance des Nations unies, a rendu une constatation relative \u00e0 l'affaire Baby Loup. Cette affaire avait \u00e9t\u00e9 comment\u00e9e sous toutes ses coutures par les partisans d'une la\u00efcit\u00e9 stricte. On croyait cette affaire rang\u00e9e au fin fond des armoires des juristes adeptes de d\u00e9bats sans issues mais c'\u00e9tait \u00e9videmment, sans compter sur l'intervention du Comit\u00e9. Qu'avait jug\u00e9 la Cour de Cassation en 2015 ? Dans l'\u00e9pilogue juridique fran\u00e7ais, la Cour de Cassation avait jug\u00e9, le 25 juin 2015, le licenciement de Fatima Afif, salari\u00e9e voil\u00e9e de la cr\u00e8che pr..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u5e97\u54e1\u306e\u6a29\u5229\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/entreprise/vie-de-bureau/gilets-jaunes-quels-droits-pour-les-salaries-des-magasins_630390",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Personne ne parvient \u00e0 d\u00e9terminer pr\u00e9cis\u00e9ment o\u00f9 et quand ils marcheront, ni combien ils seront, mais les gilets jaunes devraient \u00e0 nouveau battre le pav\u00e9 de la capitale ce samedi 8 d\u00e9cembre, pour la quatri\u00e8me fois en moins d\u2019un mois. Plusieurs \u00e9v\u00e9nements Facebook appellent \u00e0 la mobilisation avenue des Champs Elys\u00e9es, place Denfert-Rochereau ou encore place de la Bastille. La pr\u00e9fecture de police de Paris a quant \u00e0 elle appel\u00e9 jeudi 6 d\u00e9cembre les commer\u00e7ants du secteur des Champs-\u00c9lys\u00e9es \u00e0 \"fermer (leurs) portes et acc\u00e8s\" pendant les manifestations, \"mais aussi \u00e0 sensibiliser leurs personn..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8fb2\u6c11\u306e\u6a29\u5229\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5ba3\u8a00\u300d\u304c\u56fd\u9023\u3067\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.humanite.fr/une-declaration-sur-les-droits-des-paysans-adoptee-lonu-664820",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 19 novembre 2018, la troisi\u00e8me commission de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU a vot\u00e9 en faveur de la \u00ab D\u00e9claration sur les droits des paysans et autres personnes travaillant en zone rurale \u00bb. Cette d\u00e9claration, qui doit \u00eatre maintenant ratifi\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale courant d\u00e9cembre, est un grand pas en avant pour les paysans du monde entier, et notamment des pays du Sud, car elle leur reconna\u00eet plusieurs droits comme le \u00ab droit \u00e0 la terre \u00bb, le \u00ab droit \u00e0 l\u2019eau \u00bb et le \u00ab droit \u00e0 la souverainet\u00e9 alimentaire \u00bb. Cela s\u2019inscrit dans une pr\u00e9occupation actuelle de l\u2019ONU, qui a d\u00e9clar\u00e9 la d\u00e9cen..."
        },
        {
            "title": "UN\u306f\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u5973\u6027\u306e\u5f37\u5236\u6ec5\u83cc\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u308b - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/lonu-sinquiete-de-la-sterilisation.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Comit\u00e9 des Nations unies contre la torture se dit pr\u00e9occup\u00e9 par \u00ab la st\u00e9rilisation extensive forc\u00e9e ou contrainte \u00bb de femmes et de filles autochtones au Canada, y compris de r\u00e9cents cas en Saskatchewan. Le comit\u00e9 dit que le Canada doit veiller \u00e0 ce que toutes les all\u00e9gations fassent l'objet d'enqu\u00eates impartiales et \u00e0 ce que les responsables soient tenus pour responsables. Il estime \u00e9galement que l'\u00c9tat doit prendre des mesures l\u00e9gislatives et politiques pour emp\u00eacher les femmes d'\u00eatre st\u00e9rilis\u00e9es contre leur gr\u00e9. Le rapport du comit\u00e9 est pr\u00e9sent\u00e9 au moment o\u00f9 des groupes, dont l'Assemb..."
        },
        {
            "title": "Thies Thiantacounes\u62d8\u7559\u8005\u306e\u54c0\u308c\u306a\u624b\u7d19 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/la-lettre-poignante-des-detenus-thiantacounes-de-thies_814625.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:16 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Les d\u00e9tenus Thianta de la Mac de Thi\u00e8s n\u2019en peuvent plus. Ils ont exprim\u00e9 \u00e0 travers une lettre poignante parvenue \u00e0 Senego leur profond d\u00e9sarroi \u00e0 propos de leur triste sort. Le 06 D\u00e9cembre 2018 \u00ab JUSTICE ju tiiss \u00bb Madame, Monsieur, Nous tenons \u00e0 porter \u00e0 votre connaissance la tenue de notre combat consistant \u00e0 ce que nos droits Humains soient respect\u00e9s. Nous voil\u00e0 en gr\u00e8ve de la faim depuis Lundi 26 Novembre , et nous usons de nos derni\u00e8res forces pour d\u00e9noncer de nouveau le comportement des autorit\u00e9s \u00e9tatiques , ni magistrat , ni procureur ou autre. Notre seule requ\u00eate demeure un jugemen..."
        },
        {
            "title": "\u77ed\u6240\uff1a\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u89e3\u653e\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/mur-des-cons-le-procureur-requiert-la-relaxe_2052361.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Quatre jours d'outrances, quatre jours de d\u00e9bats virulents, quatre jours de dialogues de sourds entre une douzaine d'avocats, dont une poign\u00e9e de grands t\u00e9nors. Comme si cette audience judiciaire s'\u00e9tait transform\u00e9e en colloque aussi savant que pol\u00e9mique sur l'impartialit\u00e9 des juges de gauche, ceux du Syndicat de la magistrature qui, \u00e9lectoralement, p\u00e8se 30% du corps. Les parties civiles, quinze personnalit\u00e9s le plus souvent de droite \u00e9pingl\u00e9es \u00e0 ce panneau d'infamie, ont eu beau jeu de stigmatiser la b\u00eat..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e5\u30fc\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3002 Prud&#39;hommes down\u306f\u88c5\u98fe\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/emploi/droit-du-travail/point-de-vue-prud-hommes-en-baisse-ne-veut-pas-dire-embellie-6106242",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Entre 2016 et 2017, le nombre des litiges port\u00e9s devant le conseil de prud\u2019hommes a baiss\u00e9 de 15 % passant de 150 000 \u00e0 127 000. La ministre du Travail, Muriel P\u00e9nicaud, attribue cette diminution aux premiers effets des ordonnances. Certes, l\u2019instauration depuis septembre 2017 d\u2019un bar\u00e8me fixant les dommages et int\u00e9r\u00eats aux licenciements abusifs a fortement r\u00e9duit les indemnit\u00e9s que les salari\u00e9s peuvent \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9clamer aux prud\u2019hommes. La baisse ne date pas d\u2019aujourd\u2019hui, elle est constante depuis 2013 : - 38 % en 5 ans. D\u2019autres raisons expliquent cette chute. Tout d\u2019abord, la presc..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u53e3\u5b9f\u306b\u306a\u308b\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u4ed5\u4e8b - \u30d2\u30e5\u30fc\u30de\u30cb\u30c6\u30a3",
            "link": "https://www.humanite.fr/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Derni\u00e8rement nous nous interrogions : travail-le-dimanche-en-marche-vers-sa-generalisation ? Nous y expliquons que tous les pr\u00e9textes sont bons pour le g\u00e9n\u00e9raliser, notamment les manifestations des Gilets jaunes. En effet, suite de l'impact du mouvement des Gilets jaunes sur l'\u00e9conomie fran\u00e7aise, Bruno Le Maire, le ministre de l'\u00e9conomie, annon\u00e7ait, le 26 novembre, la mise en place de plusieurs mesures de soutien \u00e0 l\u2019activit\u00e9. Parmi ces mesures : des d\u00e9rogations \u00e0 la r\u00e8gle du repos dominical pour les commerces qui n'en b\u00e9n\u00e9ficent pas. Des entreprises avaient alors demander que cette mesure ..."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3055\u308c\u305f\u4ea1\u547d\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u6cd5\u4ee4\u306e\u9069\u7528 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-application-du-decret-de-trump-sur-le-droit-d-asile-suspendue_630818",
            "pub_date": "2018-12-08 13:34:16 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "SAN FRANCISCO (Reuters) - La cour d'appel de San Francisco a rejet\u00e9 vendredi une demande de l'administration am\u00e9ricaine visant \u00e0 autoriser l'application d'un d\u00e9cret sur le droit d'asile sign\u00e9 le mois dernier par Donald Trump et aussit\u00f4t contest\u00e9 en justice. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a fait de l'immigration une question centrale de son mandat, a sign\u00e9 d\u00e9but novembre un d\u00e9cret interdisant aux immigr\u00e9s arriv\u00e9s clandestinement aux Etats-Unis d'y demander l'asile. Le texte pr\u00e9voit que les demandes d'asile ne peuvent \u00eatre formul\u00e9es que par des \u00e9trangers dont l'arriv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e aux post..."
        },
        {
            "title": "\u4e3b\u6a29\u306e\u55aa\u5931\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5236\u7d04...\u56fd\u9023\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u306e\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u771f\u5b9f\u306e\u8aa4\u308a -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:05 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche\u2026 Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu\u2019ils ne signeraient pas le pacte mondial de l\u2019ONU \u00ab pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Ce texte doit \u00eatre ratifi\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre \u00e0 Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait conna\u00eetre leur opposition \u00e0 ce texte. De nombreuses informations, parfois erron\u00e9es, circulent sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes d\u00e9m\u00eale le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est \u00ab non ..."
        },
        {
            "title": "UN\u3002\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/onu-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-664772",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:04 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 10 d\u00e9cembre 1948 est une date historique : l\u2019adoption de la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme (Dudh) par l\u2019ONU. Elle \u00e9nonce des droits fondamentaux comme la libert\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 (articles 1 et 2), la \u00ads\u00e9curit\u00e9 (article 3), l\u2019interdiction de l\u2019esclavage (article 4), de la torture (article 5), de la discrimination (article 7), de l\u2019arrestation et la d\u00e9tention arbitraires (article 9), le droit \u00e0 la libert\u00e9 de mouvement (article 13), d\u2019asile (article 14), \u00e0 une nationalit\u00e9 (article 15), de propri\u00e9t\u00e9 (article 17), de pens\u00e9e, de conscience et de religion \u00ad(article 18), les droits d..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/agriculture/droit-le-statut-de-fermier-s-oppose-meme-sur-une-petite-parcelle-6115713",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:21 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Ce n'est pas parce qu'une parcelle de terrain rural est petite que son locataire n'est pas titulaire d'un bail rural, avec le statut de \"fermier\" craint par les propri\u00e9taires. Pour \u00e9chapper \u00e0 ce statut du fermage, tr\u00e8s contraignant, le propri\u00e9taire de la parcelle doit non seulement \u00e9viter d'y faire r\u00e9f\u00e9rence dans le bail, mais \u00e9galement dans tout document qui pourrait \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du locataire, selon la Cour de cassation. Le statut du fermage est la l\u00e9gislation particuli\u00e8re aux baux ruraux que les propri\u00e9taires consid\u00e8rent comme particuli\u00e8rement d\u00e9savantageuse, compte tenu ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\uff1aUNHCR\u306f\u3001\u81ea\u56fd\u306eIDP\u3092\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u6cd5\u306e\u63a1\u7528\u3092\u6b53\u8fce -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/niger-le-hcr-salue-l-adoption-d-une-loi-prot-geant-les-personnes-d-plac-es-dans-leur",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:17 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Niger Le Niger devient ainsi le premier pays d'Afrique \u00e0 adopter une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). L'**Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)** et le Rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies sur les droits de l'homme des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur pays se sont f\u00e9licit\u00e9s de l'adoption par Niamey d'une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). Lundi dernier, l'Assembl\u00e9e nationale nig\u00e9rien..."
        },
        {
            "title": "1944\u5e74\u3001Ascq\u306e\u8650\u6bba\uff1a\u72a0\u7272\u8005\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u5143SS  -  Ouest-France\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u82e6\u60c5\u3092\u7533\u3057\u7acb\u3066\u308b",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/justice/massacre-d-ascq-en-1944-les-familles-des-victimes-portent-plainte-contre-un-ancien-ss-6115688",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:49 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Des familles de victimes du massacre d'Ascq en 1944 par les nazis viennent de porter plainte en Allemagne apr\u00e8s les propos r\u00e9cents tenus par un des SS condamn\u00e9s par contumace pour avoir particip\u00e9 \u00e0 cette tuerie de 86 civils. Deux soeurs, Jacqueline Ruckebusch-B\u00e9ghin et Marguerite-Marie B\u00e9ghin, dont le p\u00e8re Louis, alors \u00e2g\u00e9 de 31 ans, fait partie des hommes massacr\u00e9s, ont ainsi saisi par courrier jeudi le parquet de Celle, en Allemagne. Dans cette lettre, elles annoncent d\u00e9poser plainte contre l'ancien SS Karl M\u00fcnter pour \u00ab apologie de crime de guerre \u00bb et \u00ab propos n\u00e9gationnistes au titre de..."
        },
        {
            "title": "Act IV\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u64a4\u9000\u6a29\u3092\u884c\u4f7f\u3067\u304d\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30d1\u30ea",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/acte-iv-des-gilets-jaunes-les-salaries-pourront-ils-exercer-leur-droit-de-retrait-samedi-06-12-2018-7962150.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "De nouvelles violences sont redoutees samedi a Paris et certains salaries inquiets pourraient donc vouloir exercer leur droit de retrait. Acte IV des Gilets jaunes : les salaries pourront-ils exercer leur droit de retrait samedi ? Alors que les autorites redoutent un nouveau dechainement de violences samedi lors des rassemblements de Gilet jaunes, certains salaries pourraient vouloir exercer leur droit de retrait. Traditionnellement applique dans le secteur des BTP et des transports en commun, ce droit, defini par l\u2019article 4131-1 du Code du travail, permet au salarie de ne pas venir travai..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f733\u306e\u516c\u8a3c\u4eba\u306e\u8a2d\u7f6e\u306b\u7dd1\u8272\u306e\u5149\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389679-20181207-gouvernement-donne-feu-vert-installation-733-notaires-supplementaires",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:18 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ralisation de la profession impuls\u00e9e par la loi Macron et les recommandations de l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence, le gouvernement a finalement approuv\u00e9 l\u2019installation de plus de 700 nouveaux notaires, selon l\u2019arr\u00eat\u00e9 paru au Journal officiel (JO), ce jeudi L\u2019ex\u00e9cutif pr\u00e9voit l\u2019ouverture de 733 nouveaux postes de notaires, r\u00e9partis entre 229 zones d\u2019installation libres cr\u00e9\u00e9es par la loi de 2015. Le texte \u00ab \u00e9tablit la carte d\u00e9terminant deux cent vingt-neuf zones du territoire, dites \"d\u2019installation libre\", o\u00f9 l\u2019implantation d\u2019offices de notaires appara\u00eet utile pour renforcer la proxi..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1aBolsonaro\u3001\u7267\u5e2b\u5973\u6027\u4eba\u6a29\u5927\u81e3\u5c31\u4efb - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/bresil-bolsonaro-nomme-une-femme-pasteur-ministre-des-droits-de-l-homme_630506",
            "pub_date": "2018-12-07 06:33:50 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Une femme pasteur a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de la Femme, de la Famille et des droits de l'Homme dans le gouvernement du pr\u00e9sident d'extr\u00eame droite Jair Bolsonaro qui entrera en fonction en janvier, a annonc\u00e9 jeudi Onyx Lorenzoni, futur ministre de la Maison civile. La pasteur \u00e9vang\u00e9lique Damares Alves a assur\u00e9 imm\u00e9diatement qu'elle tenterait de rapprocher les mouvements LGBT (Lesbiennes, Gays, bisexuels et transgenres) des milieux conservateurs. Mme Alves est avocate et actuellement charg\u00e9e de la communication du d\u00e9put\u00e9 Magno Malta, \u00e9galement pasteur \u00e9vang\u00e9lique et alli\u00e9 de poids de Jair Bolson..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e2\u306e\u524d\u306b\u8b66\u5bdf\u304c\u773c\u93e1\u3068\u98df\u5869\u6c34\u3092\u62bc\u3057\u3064\u3076\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/08/la-police-peut-elle-confisquer-lunettes-et-serum-physiologique-contre-les-lacrymo-avant-une-manif_1696800",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:57 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Question pos\u00e9e par Sylvain le 08/12/2018 Bonjour, Votre question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e alors que plusieurs t\u00e9moignages rapportent sur les r\u00e9seaux sociaux que forces de l\u2019ordre (\u00e0 Paris et ailleurs), ont confisqu\u00e9 en amont des manifestations du 8 d\u00e9cembre, les masques, lunettes, mais aussi dosettes de s\u00e9rum physiologiques permettant de soulager les effets des gaz lacrymog\u00e8nes. Nous n\u2019avons pour l\u2019heure pu authentifier ces divers t\u00e9moignages. Cet article sera actualis\u00e9 au fur et \u00e0 mesure des informations que nous aurons pu v\u00e9rifier. Cette pratique -qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e par le pass\u00e9- est-elle l\u00e9gale?..."
        },
        {
            "title": "Sebasti\u00e3oSalgado\uff1a\u300c\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u3053\u3068\u306f\u3001\u5c0a\u53b3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6a29\u5229\u3067\u3059\u300d -  GEO",
            "link": "https://www.geo.fr/histoire/sebastiao-salgado-le-plus-important-cest-le-droit-a-la-dignite-193754",
            "pub_date": "2018-12-06 17:57:45 GMT",
            "source_nm": "GEO",
            "source_url": "https://www.geo.fr",
            "desc": "\"Ce texte, c'est la plus grande r\u00e9f\u00e9rence \u00e9thique de la plan\u00e8te\", assure le photographe franco-br\u00e9silien Sebasti\u00e3o Salgado, 74 ans. Ce texte, que Robert Badinter qualifiait d'\"horizon moral de notre temps\", c'est la D\u00e9claration universelle des droits de l'Homme, adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU il y a 70 ans, le 10 d\u00e9cembre 1948, au palais de Chaillot. Pour f\u00eater \u00e7a, Sebasti\u00e3o Salgado pr\u00e9sente une trentaine de ses photos au mus\u00e9e de l'Homme, \u00e0 Paris, dans le cadre d'une nouvelle exposition intitul\u00e9e D\u00e9clarations. Sahara, Inde, Afghanistan\u2026 Il propose un tour du monde de ses portrai..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u7a0e\uff1a\u5927\u304d\u306a\u6255\u3044\u623b\u3057\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u51b7\u305f\u3044\u30b7\u30e3\u30ef\u30fc -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/votre-argent/taxe-electricite-douche-froide-pour-ceux-qui-esperaient-un-gros-remboursement-1318965",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:52 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Une victoire au go\u00fbt de d\u00e9faite. Alors que la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne (CJUE) avait ouvert la porte il y a quelques mois \u00e0 des demandes de remboursement d'une partie de la Contribution au service public de l'\u00e9lectricit\u00e9 (CSPE), cette taxe appliqu\u00e9e sur les factures d'\u00e9lectricit\u00e9, le Conseil d'Etat, dans une d\u00e9cision datant de d\u00e9but d\u00e9cembre, a s\u00e9v\u00e8rement limit\u00e9 la port\u00e9e de cette d\u00e9cision. Au point que certains plaignants risquent de ne m\u00eame pas rentrer dans leurs frais. L'origine de cette affaire ? Une plainte d'un producteur de gaz, Praxair, devenu par la suite Messer France,..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30c0\u306fIS\u6226\u95d8\u54e1\u3092\u8fd4\u9084\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u7684\u63aa\u7f6e\u3092\u53d6\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u4f1a\u8a71 - \u30ab\u30ca\u30c0",
            "link": "http://theconversation.com/le-canada-doit-engager-des-poursuites-judiciaires-contre-les-combattants-de-lei-qui-rentrent-au-pays-106120",
            "pub_date": "2018-12-06 20:52:03 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a71 - \u30ab\u30ca\u30c0",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Nadia Murad, co-r\u00e9cipiendaire du Prix Nobel de la Paix 2018, lors de la conf\u00e9rence de presse du National Press Club de Washington, D.C., le 8 octobre 2018. (AP Photos) La championne des droits de la personne Nadia Murad s\u2019est r\u00e9cemment vu nommer colaur\u00e9ate du prix Nobel de la paix. En ao\u00fbt 2014, le village de Mme Murad, dans le nord de l\u2019Irak, a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par l\u2019\u00c9tat islamique en Irak et en Syrie (EIIS, ou EI), et elle a \u00e9t\u00e9 vendue comme esclave sexuelle. Elle a r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9chapper, a demand\u00e9 l\u2019asile en Allemagne en 2015, et se bat depuis pour les droits de la minorit\u00e9 y\u00e9zidi. Au moment de..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00\u306f70\u6b73\u306b\u306a\u308b -  HuffPostQu\u00e9bec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/francois-larochelle/declaration-universelle-droits-homme-70-ans_a_23605593/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Il y a 70 ans, le 10 d\u00e9cembre 1948, une cinquantaine de pays adoptaient au Palais de Chaillot \u00e0 Paris la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme des Nations Unies (DUDH). Elle constituait une avanc\u00e9e et un d\u00e9veloppement charni\u00e8re dans le droit et le statut des individus. Le comit\u00e9 de r\u00e9daction incluait des repr\u00e9sentants de l'Australie, de la Chine, du Chili, des \u00c9tats-Unis, de la France, du Liban, du Canada, du Royaume-Uni et de l'Union sovi\u00e9tique. Certains r\u00e9dacteurs ont marqu\u00e9 l'histoire notamment: \u2212 Eleanor Roosevelt (\u00c9tats-Unis): \u00e9pouse du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, Fran..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\uff1a\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u6a29\uff1a\u7d44\u7e54\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u304b\u3089\u306e\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u5e30\u9084\u8005\u306e\u3088\u308a\u826f\u3044\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3092\u6c42\u3081\u308b -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/haiti/ha-ti-droits-humains-des-organisations-r-clament-des-autorit-s-un-meilleur-accueil-des",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:16 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: AlterPresse Country: Chile, Haiti P-au-P, 6 d\u00e9c. 2018 [AlterPresse] --- Des organisations de droits humains exigent de la part des autorit\u00e9s \u00e9tatiques un meilleur accueil des ressortissantes et ressortissants ha\u00eftiens rapatri\u00e9s du Chili. Dans un note conjointe, dont a pris connaissance l\u2019agence en ligne AlterPresse, elles invitent les autorit\u00e9s \u00e9tatiques \u00e0 prendre leurs responsabilit\u00e9s vis-\u00e0-vis des personnes rapatri\u00e9es du Chili. Les organisations de droits humains signataires de cette note sont le Groupe d\u2019appui aux rapatri\u00e9s et r\u00e9fugi\u00e9s (Garr), Collectif D\u00e9fenseurs Plus, le Servic..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30c6\u30fc\u30eb\u3002\u526f\u8b70\u9577\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u660e\u3057\u305f\u52e2\u529b -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/bretagne/finistere-un-batonnier-remonte-contre-les-deputes-07-12-2018-12155480.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e aux d\u00e9put\u00e9s du d\u00e9partement, Ren\u00e9 Gloaguen, b\u00e2tonnier de l\u2019Ordre des avocats du Finist\u00e8re, d\u00e9nonce la cr\u00e9ation du \u00ab tribunal judiciaire \u00bb approuv\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. \u00ab Malgr\u00e9 nos exhortations, vous avez vot\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi la fusion des tribunaux d\u2019instance et des tribunaux de grande instance au sein d\u2019un unique \u00ab tribunal judiciaire \u00bb, \u00e9crit Me Ren\u00e9 Gloaguen aux d\u00e9put\u00e9s finist\u00e9riens. La premi\u00e8re \u00e9tape du processus de d\u00e9partementalisation de la justice est donc franchie. Il vous reste \u00e0 voter l\u2019amendement perm..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u82e5\u8005\u304c\u30ab\u30ca\u30c0\u653f\u5e9c\u3092\u653b\u6483 -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/les-plaintes-sur-le-climat-se-multiplient_130022",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "COLLECTIF. Attaquer le gouvernement certes, mais pas sans y impliquer la jeunesse du pays toute enti\u00e8re, soit 3,5 millions de jeunes de moins de 35 ans ! L\u2019association de Montr\u00e9al ENvironnement JEUnesse (ENJEU) a d\u00e9pos\u00e9 fin novembre 2018 aupr\u00e8s de la Cour sup\u00e9rieure du Qu\u00e9bec une demande d\u2019autorisation d\u2019exercer une action collective contre le gouvernement canadien. Motif : son inaction face au changement climatique. \u201cDepuis le sommet de la terre de Rio, le Canada a sign\u00e9 quatre engagements de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre du pays sans jamais en respecter aucun, s\u2019indigne Catherine Gau..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/plaidoiries-caen-w-delcroix-se-qualifie-pour-le-concours-national-6115861",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:18 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Wandrille Delcroix repr\u00e9sentera la Normandie lors du concours national de plaidoiries des lyc\u00e9ens, le 25 janvier 2019 au M\u00e9morial de Caen. Il a remport\u00e9 la finale r\u00e9gionale normande ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018 en plaidant pour les communaut\u00e9s am\u00e9rindiennes de Guyane, \u00ab oubli\u00e9es de la R\u00e9publique \u00bb. Dix lyc\u00e9ens plaidaient pour les droits humains ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018 au M\u00e9morial de Caen. Ils avaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s parmi 160 plaidoiries normandes (1 200 au niveau national) et pour la premi\u00e8re fois \u00e0 partir de plaidoiries vid\u00e9o. Ils ont parl\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques, des femmes sans-ab..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\uff1a\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u3067\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e3\u65e5\u76ee - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/justice-troisieme-jour-greve-avocats-rouen-1587687.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Nous protestons contre une refonte de la carte judiciaire qui va porter atteinte aux droits du justiciable \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'une justice de proximit\u00e9\" Eric di Costanzo, b\u00e2tonnier de Rouen, \u00e0 un correspondant de l'AFP . VIDEO : selon Ma\u00eetre \u00c9ric Di Costanzo, avocat au barreau de Rouen, la r\u00e9forme de la justice pourrait amener certains \u00e0 ne plus faire appel \u00e0 la justice. Il est interrog\u00e9 par Sylvie Callier Interview de Ma\u00eetre \u00c9ric Di Costanzo avocat Entre \"120 et 150 avocats\" sont en gr\u00e8ve sur un total de 500 professionnels, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. \"Les audiences devant le cour d'appel et le TGI sont t..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\uff1a\u30cf\u30a4\u30c1\u306e\u56fd\u9023\u306f\u3001\u958b\u767a\u3001\u4e88\u9632\u3001\u707d\u5bb3\u5bfe\u5fdc\u306b17,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u91cd\u8981\u306a\u50cd\u304d\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires",
            "pub_date": "2018-12-07 06:49:39 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Mission for Justice Support in Haiti Country: Haiti JOS\u00c9 IGNACIO MART\u00cdN GAL\u00c1N \u00c0 l\u00b4occasion de la Journ\u00e9e internationale des volontaires du 5 d\u00e9cembre (JIV), la famille des Nations Unies en Ha\u00efti salue la contribution de plus de 17 000 volontaires actifs en Ha\u00efti pour l\u2019ann\u00e9e 2018. Dans des domaines cl\u00e9s tels que la pr\u00e9vention et la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles en soutien aux autorit\u00e9s et aux organisations ha\u00eftiennes, ils ont contribu\u00e9 \u00e0 l'accomplissement des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD). Ce groupe de volontaires nationaux et internationaux inclut, parmi d\u00b4autre..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a2\u30c3\u30d7\uff1a\u507d\u9020\u304b\u3089\u8eab\u3092\u5b88\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "https://start.lesechos.fr/entreprendre/outils-conseils-pratiques/startup-comment-vous-proteger-des-contrefacons-13581.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://start.lesechos.fr",
            "desc": "Les pertes li\u00e9es la contrefa\u00e7on sont estim\u00e9es \u00e0 6,8 milliards d'euros en France, selon l'Office de l'Union europ\u00e9enne pour la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (EUIPO). Internet appara\u00eet comme le nouveau canal de distribution de la contrefa\u00e7on. Comment les entrepreneurs peuvent-ils se prot\u00e9ger ? R\u00e9ponses avec notre partenaire Le Droit pour moi. L\u2019INPI (Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle) d\u00e9finit la \u201ccontrefa\u00e7on comme la reproduction, l\u2019imitation ou l\u2019utilisation totale ou partielle d\u2019un droit de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sans l\u2019autorisation de son propri\u00e9taire. Il peut s\u2019agir d\u2019une marque..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1aEU /\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u6f01\u696d\u5354\u5b9a - \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3001EU\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u53cd\u5bfe -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070841.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:51 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Bruxelles La Su\u00e8de a indiqu\u00e9, dans une d\u00e9claration officielle, s'opposer aux d\u00e9cisions du Conseil de l'UE relatives \u00e0 l'accord de partenariat dans le secteur de la p\u00eache entre l'Union europ\u00e9enne et le Royaume du Maroc, qui ne respecte pas le droit international, y compris les arr\u00eats de la Cour de justice des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes, invoquant l'absence de consentement du peuple du Sahara occidental. Les ministres de la Comp\u00e9titivit\u00e9 de l'UE ont approuv\u00e9 fort discr\u00e8tement, le 28 novembre dernier, l'accord de p\u00eache propos\u00e9 entre le Maroc et l'UE et destin\u00e9 \u00e0 s'appliquer au Sahara occidental o..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30bf\u30ef\u306f\u5f37\u5236\u6ec5\u83cc\u3092\u72af\u7f6a\u3068\u3059\u308b\u6cd5\u6848\u3092\u62d2\u5426 -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/06/ottawa-rejette-lidee-dune-loi-criminalisant-la-sterilisation-forcee_a_23611119/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Le bureau de la ministre de la Justice, Jody Wilson-Raybould, affirme que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ne pr\u00e9voit pas modifier la loi pour criminaliser la st\u00e9rilisation forc\u00e9e. Des chefs autochtones r\u00e9unis jeudi \u00e0 Ottawa dans le cadre de l'assembl\u00e9e extraordinaire de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations ont demand\u00e9 au gouvernement de modifier le Code criminel \u00e0 la suite d'une r\u00e9solution adopt\u00e9e par l'organisation cet \u00e9t\u00e9. La r\u00e9solution r\u00e9clamait une sensibilisation accrue, des efforts pour mettre fin \u00e0 la pratique et un soutien pour les victimes en qu\u00eate de r\u00e9paration. Le bureau de Mme Wilson-Raybo..."
        },
        {
            "title": "USA\u3002\u307b\u307c2\u4eba\u306b1\u4eba\u304c\u65e2\u306b\u5211\u52d9\u6240\u306b\u89aa\u621a\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-pres-d-une-personne-sur-deux-eu-un-proche-de-sa-famille-en-prison-6114078",
            "pub_date": "2018-12-07 00:05:38 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Am\u00e9ricains ont un membre de leur famille proche qui a pass\u00e9 au moins une nuit en prison, selon une \u00e9tude rendue publique jeudi, qui illustre \u00e0 nouveau le caract\u00e8re massif des incarc\u00e9rations aux \u00c9tats-Unis. Cette enqu\u00eate intervient alors que le pr\u00e9sident Donald Trump a apport\u00e9 son soutien \u00e0 un projet de loi bipartisan visant \u00e0 r\u00e9former les peines planchers impos\u00e9es dans des affaires de stup\u00e9fiants, qui devrait permettre de r\u00e9duire la population carc\u00e9rale. \u00ab Incarc\u00e9rations de masses \u00bb Environ 45 % des adultes interrog\u00e9s par des chercheurs de l\u2019universit\u00e9 Cornell ont d\u00e9cl..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3002\u8ffd\u52a0\u306e\u516c\u8a3c\u4eba733\u540d\u306e\u8a2d\u7f6e\u6642\u306b\u7dd1\u8272\u306e\u5149 -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/france-feu-vert-a-l-installation-de-733-notaires-supplementaires-06-12-2018-12154388.php",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "733 nouveaux postes de notaires pourront \u00eatre cr\u00e9\u00e9s en France. Le gouvernement a donn\u00e9 son feu vert. Le gouvernement a approuv\u00e9 ce jeudi l\u2019installation de plus de 700 nouveaux notaires, pr\u00e8s de six mois apr\u00e8s des recommandations de l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence, cons\u00e9cutives \u00e0 la lib\u00e9ralisation de la profession impuls\u00e9e par la loi Macron. L\u2019ex\u00e9cutif pr\u00e9voit l\u2019ouverture de 733 nouveaux postes de notaires, r\u00e9partis entre les pr\u00e8s de 230 zones d\u2019installation libres cr\u00e9\u00e9es par la loi de 2015, selon l\u2019arr\u00eat\u00e9 paru jeudi au Journal officiel (JO). Le texte \u00ab \u00e9tablit la carte d\u00e9terminant deux cent vi..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u3002\u9ed2\u3044\u30c9\u30ec\u30b9\u304c\u8d64\u304f\u898b\u3048\u308b - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/dinan/dinan-avocats-en-greve-devant-le-tribunal-06-12-2018-12154053.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Les avocats ont affich\u00e9 leur col\u00e8re, ce jeudi matin, devant le tribunal d\u2019instance de Dinan. Certains ont m\u00eame troqu\u00e9 leur rabat blanc contre un rouge, pour manifester leur hostilit\u00e9 au projet de loi de programmation pour la justice, en cours d\u2019adoption. Le march\u00e9 de Dinan avait des couleurs de forum revendicatif bigarr\u00e9, ce jeudi. Parmi les distributeurs de tracts et de p\u00e9titions, se c\u00f4toyaient des \u00e9colos verts aux coquelicots rouges, des gilets jaunes et m\u00eame des robes noires aux rabats rouge de col\u00e8re\u2026 Vingt avocats du barreau de Saint-Malo - Dinan ont en effet arpent\u00e9 les \u00e9tals, \u00e0 la re..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u6539\u9769\uff1aMEP\u304c\u7b2c\u4e00\u5be9\u3068\u7b2c\u4e8c\u5be9\u88c1\u5224\u6240\u3092\u5408\u4f75 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/reforme-de-la-justice-les-deputes-votent-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_3087203.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:05 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9, dans la nuit du mercredi 5 d\u00e9cembre au jeudi 6 d\u00e9cembre, la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI).Cette mesure, examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de d\u00e9bats tendus. \"Disparition de la justice de proximit\u00e9\" Pendant la s\u00e9ance, les oppositions ont alert\u00e9 sur une \"disparition de la justice de proximit\u00e9\". Cette mesure embl\u00e9matique du projet de loi suscite depuis des mois des critiques, gr\u00e8ves et manifestations d'avocats et de magistr..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u52d5\u304d\uff1a\u30db\u30c3\u30c8\u30b7\u30fc\u30c8\u306e\u8cc7\u672c\u4e3b\u7fa9\uff1f 2/2  - \u4eba\u9593\u6027",
            "link": "https://www.humanite.fr/mepris-de-classe-mouvement-des-gilets-jaunes-le-capitalisme-sur-la-sellette-22-664708",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:05 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "- Le droit \u00e0 l\u2019existence par \u00c9lisabeth Godfrid, philosophe \u00abOn s\u2019en sort plus. \u00bb Partout en France, ce sentiment d\u2019impasse et d\u2019impuissance. L\u2019exp\u00e9dient alors devient recours d\u2019urgence quand accul\u00e9 on se trouve dos au mur. Il t\u00e9moigne des forces mobilis\u00e9es quand tout fait obstacle et qu\u2019il faut s\u2019\u00e9chapper, inventivit\u00e9 du vivant chaque fois qu\u2019il cherche \u00e0 continuer de vivre. Le gilet jaune qui rend visible est cette aide improvis\u00e9e quand, c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, les individus qui les portent signifient solidairement un droit \u00e0 l\u2019existence. Droit affirm\u00e9 en 1793, la loi sociale devant garantir les moye..."
        },
        {
            "title": "#SaveYourInternet\u5bfe\u8457\u4f5c\u6a29\u306e\u6539\u9769\uff1aGoogle\u304c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u66f2\u3052\u305f\u3044\u304b -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/saveyourinternet-contre-reforme-du-droit-d-auteur-comment-google-veut-faire-plier-l-europe-05-12-2018-7961352.php",
            "pub_date": "2018-12-05 15:23:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019UE prepare une legislation visant a inciter les geants du Net a mieux retribuer les producteurs de contenus. Google, via sa plateforme YouTube, mene la fronde. #SaveYourInternet contre reforme du droit d\u2019auteur : comment Google veut faire plier l\u2019Europe \u00ab Une campagne de desinformation massive et sans precedent \u00bb. C\u2019est en ces termes qu\u2019une trentaine d\u2019organisations et entreprises francaises (dans les secteurs de l\u2019audiovisuel, la presse, la musique\u2026) ont denonce ce mardi, dans un communique commun, les recents agissements de Google et de sa filiale YouTube. En cause, selon eux, l\u2019attitud..."
        },
        {
            "title": "Marie Toussaint\u3001\u4eba\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u81ea\u7136\u3092\u5b88\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/France/Marie-Toussaint-proteger-nature-sauver-lhomme-2018-12-07-1200988181",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:01 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Du haut de ses 31 ans, Marie Toussaint avoue n\u2019avoir jamais choisi l\u2019engagement. Elle est n\u00e9e avec. Ses parents, tous deux issus de familles ouvri\u00e8res, militent \u00e0 ATD Quart Monde. L\u2019enfant grandit dans des cit\u00e9s o\u00f9 elle s\u2019active dans l\u2019\u00e9ducation populaire. Profitant de la mise en place des conventions d\u2019\u00e9ducation prioritaire de Sciences-Po, elle int\u00e8gre la prestigieuse \u00e9cole et rejoint le mouvement \u00e9cologiste. Prenant conscience des limites des combats isol\u00e9s pour peser, par exemple, contre les accords de libre-\u00e9change, elle int\u00e8gre ensuite un Master de droit international de l\u2019environnemen..."
        },
        {
            "title": "Mahauti\u00e8re\uff1a\u5bb6\u5ead\u5185\u66b4\u529b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u611f\u60c5\u7684\u8a34\u3048 - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/mahautiere-plaidoyer-emotif-dune-juge.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Aucune femme ne devrait craindre pour sa vie en choisissant de mettre fin \u00e0 une relation amoureuse, et la violence conjugale commise dans un tel contexte doit \u00eatre s\u00e9v\u00e8rement punie. Avec des sanglots dans la voix, c'est le message qu'a voulu transmettre ce matin la juge Sophie Bourque, en condamnant Jonathan Mahauti\u00e8re \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 sans possibilit\u00e9 de lib\u00e9ration conditionnelle avant 11 ans pour le meurtre de sa copine de 17 ans, Gabrielle Dufresne-\u00c9lie. Avant d'imposer la sentence au jeune homme, la juge venait d'entendre les t\u00e9moignages empreints d'\u00e9motion de la m\u00e8re et des deu..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u306f\u8b66\u5bdf\u306e\u8972\u6483\u3084\u30af\u30e9\u30d6\u30f3\u30b0\u3088\u308a\u3082\u826f\u3044",
            "link": "https://www.liberation.fr/debats/2018/12/07/l-education-merite-mieux-que-descentes-de-police-et-coups-de-matraque_1696420",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:51 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Tribune. Alors que des droites extr\u00eames et autoritaires continuent d\u2019\u00e9tendre leur influence sur le globe, assombrissant l\u2019avenir, le spectre des ann\u00e9es 30 est hypocritement brandi par le pouvoir macroniste esp\u00e9rant faire ainsi oublier la vraie nature de sa politique, marqu\u00e9e par une criminalisation accrue des mouvements sociaux et par un inqui\u00e9tant d\u00e9ni des droits d\u00e9mocratiques. L\u2019action syndicale et les mouvements sociaux sont aujourd\u2019hui en France la cible d\u2019une r\u00e9pression politique violente, allant jusqu\u2019\u00e0 des peines de prison, qu\u2019il s\u2019agisse de syndicalistes ou de salari\u00e9\u00b7e\u00b7s mobilis\u00e9\u00b7e..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u73fe\u5728\u3001\u508d\u53d7\u4e2d\u306b\u98f2\u9152\u691c\u67fb\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/05/la-police-pourra-maintenant-exiger-un-alcootest-lors-de-toute-interception_a_23609573/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Des ministres f\u00e9d\u00e9raux minimisent les risques de profilage et de violation des droits individuels li\u00e9s aux nouvelles dispositions du Code criminel adopt\u00e9es pour lutter contre l'alcool au volant. Le d\u00e9pistage obligatoire de l'alcool, qui entrera en vigueur le 18 d\u00e9cembre, permettra \u00e0 la police d'exiger un \u00e9chantillon d'haleine de tout conducteur qu'elle aura interpell\u00e9 l\u00e9galement, par exemple pour une infraction au code de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. \u00c0 l'heure actuelle, un policier peut exiger un \u00e9chantillon d'haleine seulement s'il a des motifs de croire que le conducteur a trop bu. L'alcootest e..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u306e\u6b63\u7fa9\u306f\u76f8\u624bDiane Rwigara  -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09\u3092\u7372\u5f97",
            "link": "https://www.dw.com/fr/la-justice-rwandaise-acquitte-lopposante-diane-rwigara/a-46618475",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "L'opposante Diane Rwigara et sa m\u00e8re, Adeline, ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9es ce jeudi 6 d\u00e9cembre par la Haute Cour du Rwanda. Apr\u00e8s de longues heures dans la salle d'audiences \u00e0 Kigali, le juge a tranch\u00e9 : les accusations qui pesaient contre les deux femmes n'ont pas assez de fondement pour justifier une peine d'emprisonnement de 22 ans comme l'avait requis le procureur en novembre dernier. Diane Rwigara et sa m\u00e8re \u00e9taient inculp\u00e9es pour usage de faux et incitation \u00e0 l'insurrection. La m\u00e8re de Diane Rwigara \u00e9tait aussi accus\u00e9e d'incitation \u00e0 la division. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 suivie de cris de joie des su..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3002 Ille-et-Vilaine-Ouest-France\u5730\u65b9\u7248\u306e\u770c\u306e\u52e7\u544a",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/manifestations-les-recommandations-de-la-prefecture-d-ille-et-vilaine-6116283",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:02 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La pr\u00e9fecture d\u2019Ille-et-Vilaine appelle, dans le cadre des manifestations pr\u00e9vues ce week-end et notamment samedi, au calme et \u00e0 la prudence. Tout en rappelant que le droit de manifester est un droit fondamental. Dans le cadre des rassemblements et manifestations pr\u00e9vus demain samedi, la pr\u00e9f\u00e8te d\u2019Ille-et-Vilaine, Mich\u00e8le Kirry, rappelle \u00ab que si le droit de manifester est un droit fondamental prot\u00e9g\u00e9 par la loi, il doit cependant \u00eatre concili\u00e9 avec le respect de l\u2019ordre public et avec d\u2019autres libert\u00e9s essentielles, comme la libert\u00e9 de circulation. \u00bb La pr\u00e9f\u00e8te d\u2019Ille-et-Vilaine, Mich\u00e8le K..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00\u306770\u5e74\u9593\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f\u57fa\u672c\u7684\u6a29\u5229\u306f\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-droits-fondamentaux-repris-depuis-70-ans-dans-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-sont-menaces/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Week-end festif en perspective: la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme souffle ses 70 bougies lundi. Adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par les Nations unies, elle institue notamment que tous les \u00eatres humains naissent libres et \u00e9gaux et que chacun b\u00e9n\u00e9ficie de ces droits fondamentaux sans distinction de couleur, sexe, langue, religion\u2026 Apr\u00e8s septante ans, ces droits se trouvent toutefois menac\u00e9s, avertit la Ligue des droits de l\u2019Homme. La D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019Homme (DUDH) est adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par l\u2019Onu. \u00abElle r\u00e9sulte de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et du tra..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u306e\u53ef\u80fd\u306a\u72af\u884c\u3001\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30fb\u30c7\u30fc\u30f4\u30a3\uff08DW\uff09\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804",
            "pub_date": "2018-12-06 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La cour d\u2019appel de Paris a finalement donn\u00e9 son accord mercredi pour l\u2019extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 vers le Burkina Faso. Le fr\u00e8re cadet de l\u2019ex pr\u00e9sident Blaise Compaor\u00e9 est mis en cause dans l\u2019assassinat du journaliste Norbert Zongo. Norbert Zongo enqu\u00eatait sur la mort dans des circonstances troubles du chauffeur de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9. Depuis l\u2019assassinat du journaliste, l\u2019artiste activiste burkinab\u00e8 Smockey s\u2019\u00e9vertue \u00e0 clamer dans ses chansons \"Justice pour Norbert Zongo\". A l\u2019image de nombreux d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 d\u2019expression et de presse, l\u2019annonce d\u2019une \u00e9ventuelle extradition ..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6539\u9769\uff1a\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u3068\u9ad8\u7b49\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u3092\u7968\u6c7a\u3059\u308b - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_1696346",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:44 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Eclips\u00e9 par l\u2019actualit\u00e9 des gilets jaunes, le projet de loi de r\u00e9forme de la justice conna\u00eet actuellement un parcours perturb\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale tandis que des mouvements des gr\u00e8ves des avocats se poursuivent dans plusieurs barreaux de France. Apr\u00e8s un premier report, le texte devait \u00eatre vot\u00e9 le mercredi 5 d\u00e9cembre. N\u00e9anmoins, les d\u00e9bats n\u2019ont eu de cesse de s\u2019\u00e9terniser en raison des centaines d\u2019amendements \u00e0 examiner. Tant et si bien que le calendrier est devenu intenable et que le vote solennel a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau report\u00e9. C\u2019est ainsi que le 4 d\u00e9cembre, tard dans la nuit, les d\u00e9put\u00e9s o..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u306e\u8b70\u6c7a\u6a29\uff1a\u3088\u308a\u5305\u62ec\u7684\u306a\u793e\u4f1a\u3078\u5411\u3051\u3066 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/france/20181202-droit-vote-personnes-handicapees-societe-inclusive",
            "pub_date": "2018-12-02 22:37:26 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "\u00ab Autonomiser les personnes handicap\u00e9es et assurer la participation et l\u2019\u00e9galit\u00e9 \u00bb : c\u2019est le th\u00e8me de la Journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es, qui se d\u00e9roule lundi 3 d\u00e9cembre. Lorsqu\u2019elle a eu 18 ans en 2016, Justine, handicap\u00e9e mentale, est pass\u00e9e devant un juge des tutelles. \u00ab Il m\u2019a demand\u00e9 si Fran\u00e7ois Hollande \u00e9tait de droite ou de gauche. J\u2019ai r\u00e9pondu qu\u2019il \u00e9tait de droite. Je ne connaissais pas non plus les noms des ministres. Le juge m\u2019a dit de revenir dans trois ans pour une nouvelle demande de droit de vote \u00bb, explique-t-elle. La jeune femme, vivant dans un \u00e9tablisseme..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\uff1a\u7279\u5225\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u6240 - \u30ed\u30fc\u30c9\u30de\u30c3\u30d7 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070738.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:25 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Le procureur, Toussaint Muntasini Moukimapa vient de d\u00e9cliner sa strat\u00e9gie de poursuites, d'enqu\u00eates et d'instructions. Plus d'un mois apr\u00e8s le lancement solennel de ses activit\u00e9s \u00e0 Bangui, la Cour p\u00e9nale sp\u00e9ciale (CPS) pour la Centrafrique, vient de rendre public son plan de travail. Le document de 20 pages \u00e9pluch\u00e9es devant la presse par le procureur sp\u00e9cial de cette juridiction hybride, Toussaint Muntasini Moukimapa clarifie sur la poursuite et le jugement des personnes suspect\u00e9es d'exactions. Dans son volet quantitatif, la CPS prend en compte le nombre de victimes directes ou indirectes,..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30fc\u30b4\uff1a\u6cbb\u5b89\u90e8\u968a\u304c\u91ce\u515a\u306e\u30c7\u30e2\u3092\u9632\u3050 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070747.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:30 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "La coalition des 14 partis de l'opposition en dialogue politique avec le gouvernement ne prend pas part aux prochaines l\u00e9gislatives estimant que les conditions de transparence ne sont pas r\u00e9unies. Elle devait marcher jeudi, mais le ministre de l'Administration territoriale a interdit le cort\u00e8ge. C'est par une caravane \u00e0 travers la ville que la Coalition de l'opposition devait entrer en campagne ce jeudi 6 d\u00e9cembre pour appeler \u00e0 emp\u00eacher le vote du 20 d\u00e9cembre. Mais avant m\u00eame le lever du jour, les points de rassemblement \u00e9taient envahis par les forces de l'ordre. Des agents munis de matraq..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u53f8\u6cd5\u5236\u5ea6\u3067AI\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u502b\u7406\u61b2\u7ae0\u3092\u63a1\u629e -  Actu IA  - \u4eba\u5de5\u77e5\u80fd",
            "link": "https://www.actuia.com/actualite/leurope-se-dote-de-sa-premiere-charte-ethique-dutilisation-de-lia-dans-les-systemes-judiciaires/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "IA\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eba\u5de5\u77e5\u80fd",
            "source_url": "https://www.actuia.com",
            "desc": "Alors que sera lanc\u00e9e aujourd\u2019hui la D\u00e9claration de Montr\u00e9al IA responsable, la Commission europ\u00e9enne pour l\u2019efficacit\u00e9 de la justice (CEPEJ) du Conseil de l\u2019Europe vient d\u2019annoncer l\u2019adoption de sa Charte \u00e9thique europ\u00e9enne d\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle dans les syst\u00e8mes judiciaires et leur environnement. Il s\u2019agit du premier texte europ\u00e9en \u00e9non\u00e7ant des principes \u00e9thiques relatifs \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle (IA) dans les syst\u00e8mes judiciaires. Cette Charte fournit un cadre de principes destin\u00e9s \u00e0 guider les d\u00e9cideurs politiques, les juristes et professionn..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30c6\u30fc\u30eb\u3002\u30ab\u30f3\u30da\u30fc\u30eb\uff1a\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u5730\u65b9\u306e\u6b63\u7fa9\u3092\u5b88\u308a\u7d9a\u3051\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/bretagne/quimper_29232/finistere-quimper-avocats-continuent-defendre-une-justice-proximite_20103158.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:32:50 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Dans un camping-car, Nicolas Josselin et plusieurs avocats assurent une permanence devant la Caisse d\u2019allocations familiales de Quimper pour d\u00e9noncer la r\u00e9forme de la justice. (\u00a9C\u00f4t\u00e9 Quimper) Le barreau de Quimper (Finist\u00e8re) ne d\u00e9sarme pas face au projet de r\u00e9forme de la justice, en cours d\u2019examen \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Mercredi 5 d\u00e9cembre 2018, les avocats ont install\u00e9 une permanence dans un camping-car, stationn\u00e9 devant la Caisse des allocations familiales (Caf) dans le quartier d\u2019Ergu\u00e9-Armel \u00e0 Quimper. Des entretiens gratuits Jusqu\u2019\u00e0 vendredi, une dizaine d\u2019avocats vont se relayer cha..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u4e00\u822c\u5316\u306b\u5411\u304b\u3046\u200b\u200b\uff1f - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/travail-le-dimanche-en-marche-vers-sa-generalisation-664346",
            "pub_date": "2018-12-05 07:35:56 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "D\u2019un clic prenez connaissance des mesures annonc\u00e9es par le Gouvernement pour compenser les pertes occasionn\u00e9es par le mouvement des Gilets Jaunes aux entreprises et aux commerces. L\u2019une des mesures attire particuli\u00e8rement l\u2019attention : \u00ab des ouvertures suppl\u00e9mentaires le dimanche pour les commerces qui n\u2019en b\u00e9n\u00e9ficient pas. \u00bb Profitant de l\u2019annonce, certaines entreprises vont jusqu\u2019\u00e0 demander que cette mesure soit prolonger en janvier et pourquoi pas g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e toute l\u2019ann\u00e9e ? La question se pose car d\u00e9j\u00e0 travailler le dimanche est le pr\u00e9texte pour : 1.- revitaliser les centres villes selo..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u8b66\u5bdf\u9023\u5408\u304c\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u8acb -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/faits_divers/2388467-20181205-gilets-jaunes-syndicat-police-invite-agents-mettre-greve-samedi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:24 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les forces de l\u2019ordre s\u2019appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s largement mobilis\u00e9es, une nouvelle fois, ce samedi pour encadrer les rassemblements des \u00abgilets jaune \u00bb. Alors que les policiers charg\u00e9s du maintien de l\u2019ordre, le 1er d\u00e9cembre, sur les Champs Elys\u00e9es, ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9prouv\u00e9s par la vague de violence qui a d\u00e9ferl\u00e9 dans les rues de la capitale, le syndicat Vigi-Minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur invite une partie des agents \u00e0 se mettre en gr\u00e8ve de fa\u00e7on illimit\u00e9e \u00e0 compter du samedi 8 d\u00e9cembre. \u00ab Nous voulons montrer que nous sommes solidaires des revendications concernant le pouvoir d\u2019achat, por..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30d5\u30a1\u30bd\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b63\u7fa9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u306e\u72af\u884c\u3092\u8a31\u3059 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-france-justice-autorise-extradition-francois-compaore-burkina-affaire-zongo",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:23 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La justice fran\u00e7aise a autoris\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre l'extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 vers le Burkina Faso. Le fr\u00e8re de l'ancien pr\u00e9sident d\u00e9chu Blaise Compaor\u00e9 est mis en cause dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat du journaliste Norbert Zongo, tu\u00e9 en 1998. La cour d'appel de Paris a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 cette extradition, \u00e0 laquelle le parquet g\u00e9n\u00e9ral s'\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9 favorable. Mais le feuilleton judiciaire n'est pas termin\u00e9, car la d\u00e9fense de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 a indiqu\u00e9 qu'elle allait former un pourvoi en cassation. Et pour \u00eatre effective, une extradition doit aussi faire l'objet d'un d\u00e9cret ..."
        },
        {
            "title": "Joenlle Munier-Pacheu\u3001Caen  -  Normandie Actu\u88c1\u5224\u6240\u306e\u65b0\u793e\u9577",
            "link": "https://actu.fr/normandie/caen_14118/joelle-munier-pacheu-nouvelle-presidente-tribunal-caen_20101241.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jo\u00eblle Munier-Pacheu est la nouvelle pr\u00e9sidente du tribunal de grande instance de Caen. (\u00a9Nicolas Claich/Libert\u00e9 \u2013 Le Bonhomme libre.) Install\u00e9e officiellement mercredi 5 d\u00e9cembre 2018, Jo\u00eblle Munier-Pacheu est la nouvelle pr\u00e9sidente du Tribunal de grande instance de Caen (Calvados). Elle succ\u00e8de \u00e0 Marie-Christine Leprince-Nicolay, partie \u00e0 la Cour d\u2019appel de Rouen (Seine-Maritime). LIRE AUSSI : La pr\u00e9sidente du tribunal de grande instance de Caen rejoint la Cour d\u2019appel de Rouen Depuis le d\u00e9part de Marie-Christine Leprince-Nicolay, d\u00e9sormais premi\u00e8re pr\u00e9sidente de la Cour d\u2019appel de Rouen,..."
        },
        {
            "title": "\u5b97\u6559\u7684\u5fb4\u5019\uff1a\u6e1b\u5211\u6761\u9805\u304b\u3069\u3046\u304b\u3001\u5dde\u306f\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u53ce\u5bb9\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u4f1a\u8a71 - \u30ab\u30ca\u30c0",
            "link": "http://theconversation.com/signes-religieux-clause-derogatoire-ou-pas-letat-doit-accommoder-ses-employes-106746",
            "pub_date": "2018-12-04 21:49:28 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a71 - \u30ab\u30ca\u30c0",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Comme tout employeur qu\u00e9b\u00e9cois, l\u2019\u00c9tat ne peut exercer de discrimination fond\u00e9e sur la religion dans le renvoi et les conditions de travail de ses employ\u00e9s. Il a l\u2019obligation d\u2019accommodement raisonnable. Shutterstock Le nouveau gouvernement de la CAQ d\u00e9cidera-t-il d\u2019aller de l\u2019avant avec sa promesse \u00e9lectorale d\u2019interdire le port de signes religieux chez certains employ\u00e9s de l\u2019\u00c9tat en position d\u2019autorit\u00e9 ? Pour l'instant, Fran\u00e7ois Legault a d\u00e9cid\u00e9 de remettre au printemps le d\u00e9p\u00f4t de son projet de loi qui, rappelons-le, imposera directement le cong\u00e9diement de salari\u00e9s. Une premi\u00e8re au Qu\u00e9be..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u5b58\u5e74\u91d1\u3001\u305d\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u6539\u9769\u524d\u306e\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\uff1f - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/retraite-de-reversion-qui-peut-en-beneficier-avant-sa-reforme-choc-656976",
            "pub_date": "2018-12-05 17:06:38 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "La question \u00ab Doit-on maintenir les pensions de r\u00e9version ? \u00bb est la question pos\u00e9e dans le document remis aux syndicats par le Haut commissaire \u00e0 la r\u00e9forme des retraites. La r\u00e9ponse \u00e0 la question tient \u00e0 quelques chiffres issus du rapport de juin 2018 \u2013 page 125 - du Conseil d\u2019Orientation des Retraites Evolutions et perspectives des retraites en France : - 3,8 millions de personnes per\u00e7oivent une retraite de r\u00e9version en 2018 dont 89% de femmes - l\u2019\u00e9cart hommes/femmes des pensions de retraite (hors majorations pour trois enfants) est de 31% (en d\u00e9faveur de celles-ci est-il besoin de le..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7dca\u6025\u4e8b\u614b\uff1a\u300c\u52b9\u679c\u306f\u7121\u52b9\u304b\u5426\u304b\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/france/201812041039174281-etat-urgence-gilets-jaunes-effet-nul-voire-negatif/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "\u00abPas de tabou\u00bb quant \u00e0 une \u00e9ventuelle instauration de l'\u00e9tat d'urgence: c'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 Christophe Castaner, ministre de l'Int\u00e9rieur, le 1er d\u00e9cembre dernier en r\u00e9ponse aux violences ayant terni l'acte III des Gilets jaunes \u00e0 Paris. Et si le gouvernement n'a pas ferm\u00e9 la porte \u00e0 un retour \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence, c'est que la mobilisation sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es m\u00ealant casseurs aux motivations les plus diverses et Gilets jaunes a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements avec les forces de l'ordre. Et le bilan est lourd: 263 bless\u00e9s, un mort et 378 mises en garde \u00e0 vue. Le soutien aux \u00abgilets jaunes\u00bb ne fa..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u9ad8\u6821\u751f\u3084\u52d5\u54e1\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4eba\u985e\u306e\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u66b4\u529b\u3092\u89e3\u304d\u653e\u3064",
            "link": "https://www.humanite.fr/le-gouvernement-dechaine-une-violence-inouie-contre-les-lyceens-et-les-lyceennes-mobilises-664806",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:32 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "A Garges, dans le Loiret, \u00e0 Bordeaux, \u00e0 Mantes-la-jolie\u2026 tellement, trop de bless\u00e9s. Des arrestations, des gardes \u00e0 vue pour un tag comme \u00e0 Ivry... Le pouvoir perd les p\u00e9dales et semble chercher la bavure. Nous n\u2019acceptons pas cette instrumentalisation politique. Nous refusons la surench\u00e8re violente et s\u00e9curitaire voulue par Macron et qui peut conduire au drame. Ces lyc\u00e9ennes et ces lyc\u00e9ens sont des enfants. Des enfants de la col\u00e8re, nos enfants apr\u00e8s nous, celles et ceux qui savent mieux que personne que si rien ne change ils seront sacrifi\u00e9s. Avec l\u2019ultra-s\u00e9lection de la r\u00e9forme du lyc\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u5e87\u8b77\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u300c\u5b89\u5168\u306a\u539f\u7523\u56fd\u300d\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/asile-quels-sont-les-pays-dorigine-s%C3%BBrs-en-lallemagne/a-46583809",
            "pub_date": "2018-12-04 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La Constitution allemande d\u00e9finit comme \"pays d'origine s\u00fbrs\" les \u00c9tats dans lesquels, \"[...] on peut conclure sans risque de se tromper qu'il n'y existe ni pers\u00e9cutions politiques ni peines ou traitements inhumains ou d\u00e9gradants\". Les pays consid\u00e9r\u00e9s par les autorit\u00e9s allemandes comme \"s\u00fbrs\" comprennent tous les \u00c9tats membres de l'UE ainsi qu'une liste des pays d'o\u00f9 sont g\u00e9n\u00e9ralement originaires les demandeurs d'asile en Allemagne - ce qui explique l'absence des \u00c9tats-Unis ou l'Australie, dont les habitants sont peu susceptibles d'\u00eatre candidats \u00e0 l'exil. Si le contexte s\u00e9curitaire ou poli..."
        },
        {
            "title": "RCA\uff1a\u7279\u5225\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u6240\u304c\u8ffd\u6c42\u6226\u7565\u3092\u767a\u8868 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-rca-cour-penale-speciale-devoile-strategie-poursuite",
            "pub_date": "2018-12-05 00:27:27 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En Centrafrique, alors qu\u2019Alfred Rombhot Yekatom a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 devant la CPI et que les sessions criminelles sont en cours, la mise en place de la Cour p\u00e9nale sp\u00e9ciale se poursuit. Ces crimes seront notamment class\u00e9s selon des crit\u00e8res de gravit\u00e9. Attaques \u00e0 motif discriminatoire, violences sexuelles, attaques contre les lieux de cultes, les \u00e9coles, etc., pourront \u00eatre jug\u00e9es. En ce qui concerne les bourreaux, il n\u2019y aura pas d\u2019exception, a annonc\u00e9 le procureur sp\u00e9cial Toussaint Muntazini Mukimapa : \u00ab Pour certaines juridictions, les personnes vis\u00e9es sont celles qui occupent le plus haut ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u306e\u5b97\u6559\u3001\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3001\u307e\u305f\u306f\u904b\u8ee2\u8005\uff1f - \u65b0\u805eLa Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/France/religions-freins-moteurs-droits-lHomme-2018-12-05-1200987552",
            "pub_date": "2018-12-05 05:12:03 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Original mais pas in\u00e9dit, le rendez-vous du mardi 4 d\u00e9cembre avait pour but que les religions \u00ab se laissent interroger par la question des droits de l\u2019Homme \u00bb, selon les mots introductifs du pasteur Fran\u00e7ois Clavairoly, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration protestante de France (FPF). Pour ce faire, des repr\u00e9sentants des principaux cultes s\u2019\u00e9taient retrouv\u00e9s au S\u00e9nat, dans les salons de Boffrand, pour \u00e9couter l\u2019expos\u00e9 d\u2019une historienne puis \u00e9changer entre eux sur ce sujet. Les trois confessions chr\u00e9tiennes, l\u2019islam, le juda\u00efsme ou encore le bouddhisme \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s, tandis qu\u2019une centaine de pe..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\uff1a\u30b7\u30a7\u30a2\u30fc\u306fUN\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u306b\u53cd\u5bfe - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/migrations-scheer-soppose-au-pacte.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Alors que le Canada se pr\u00e9pare \u00e0 parapher une entente des Nations unies sur la migration, des politiciens conservateurs affirment que la signature de cet accord reviendrait \u00e0 effacer les fronti\u00e8res du Canada. Les lib\u00e9raux r\u00e9torquent que les conservateurs veulent nourrir les \u00e9lecteurs des th\u00e9ories du complot du controvers\u00e9 m\u00e9dia en ligne Rebel Media au sujet de l'accord de l'ONU. Le Pacte mondial pour les migrations devrait devenir le premier accord, n\u00e9goci\u00e9 entre gouvernements aux termes de l'ONU, \u00e0 couvrir toutes les dimensions des migrations internationales. Il vise \u00e0 am\u00e9liorer la coop\u00e9ra..."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u91d1\u306e\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3002\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u4e00\u6b69\u524d\u9032 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/suspension-des-taxes-les-gilets-jaunes-obtiennent-un-premier-recul-du-gouvernement-664581",
            "pub_date": "2018-12-05 09:48:13 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le mouvement de col\u00e8re des Gilets jaune a contraint le premier ministre \u00c9douard Philippe a suspendre pour six mois, la hausse de la fiscalit\u00e9 sur les carburants. Pas s\u00fbr que cette d\u00e9cision en demi teinte \u00e9teigne le feu de la col\u00e8re sociale, Car le Premeir ministre n'a annonc\u00e9 aucun geste en faveur du pouvoir d'achat, du SMIC, des retraites ou encore des services publics. Edouard Philippe a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 que les tarifs du gaz et de l'\u00e9lectricit\u00e9 \"n'augmenteront pas pendant l'hiver\". \"Fixer le cap et le tenir est une n\u00e9cessit\u00e9 pour gouverner la France, mais aucune taxe ne m\u00e9rite de mettre..."
        }
    ]
}