{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREkxYXpjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:17:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\uff1a\u5931\u6557\u3057\u305fputsch\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc -  H24info Maroc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/monde/turquie-nouveau-coup-de-filet-en-lien-avec-le-putsch-manque/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:59 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Les autorit\u00e9s turques ont arr\u00eat\u00e9 vendredi plusieurs dizaines de militaires soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s au pr\u00e9dicateur Fethullah G\u00fclen, b\u00eate noire d'Ankara qui ..."
        },
        {
            "title": "Putsch\u306f\u9003\u3057\u305f\uff1a &quot;...\u305d\u308c\u306f\u81ea\u885b\u3060&quot;Diend\u00e9r\u00e9 -  wakatsera.com\u306b\u3088\u308b\u3068",
            "link": "https://www.wakatsera.com/putsch-manque-cest-de-la-legitime-defense-selon-diendere/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "wakatsera.com",
            "source_url": "https://www.wakatsera.com",
            "desc": "L'ex-chef d'\u00e9tat-major particulier de la pr\u00e9sidence du Faso, le g\u00e9n\u00e9ral de brigade Gilbert Diend\u00e9r\u00e9, poursuivi dans le dossier du putsch manqu\u00e9 du 16 ..."
        },
        {
            "title": "putsch\u306e\u8a66\u884c\u3092\u9003\u3057\u305f\uff1aDiend\u00e9r\u00e9\u3001\u79c1\u304cKam\uff08\u6c11\u4e8b\u8a34\u8a1f\uff09 -  wakatsera.com\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001 &quot;\u4eee\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b&quot;\u88ab\u544a\u4eba",
            "link": "https://www.wakatsera.com/proces-putsch-manque-diendere-un-accuse-qui-refuse-de-sassumer-selon-me-kam-partie-civile/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "wakatsera.com",
            "source_url": "https://www.wakatsera.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a &quot;\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u306e\u8a66\u307f -  Red&#39;Action",
            "link": "https://www.redaction.media/tag/tentative-de-putsch/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:10 GMT",
            "source_nm": "Red&#39;Action",
            "source_url": "https://www.redaction.media",
            "desc": "Alors que les violentes manifestations de \u00ab gilets jaunes \u00bb se poursuivent en France, le palais pr\u00e9sidentiel a publiquement fait part de son inqui\u00e9tude mercredi, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u3067Putsch\u304c\u898b\u9003\u3057\u305f\uff1aDiend\u00e9r\u00e9\u306f\u5f53\u5c40\u306e\u902e\u6355\u306e\u6e96\u5099\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-burkina-proces-putsch-2015-diendere-responsabilites",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:56 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Dans le proc\u00e8s du putsch manqu\u00e9 au Burkina, les avocats des parties civiles ont tent\u00e9 de comprendre les mobiles qui ont pouss\u00e9 les soldats de l'ex-RSP \u00e0 perp\u00e9trer le coup d'\u00c9tat. En vain. Face aux avocats des parties civiles, le g\u00e9n\u00e9ral Gilbert Diend\u00e9r\u00e9 est rest\u00e9 sur sa position en ce qui concerne la paternit\u00e9 du coup d'\u00c9tat manqu\u00e9. Il a d\u00e9clar\u00e9 n'avoir pas cherch\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre les ex\u00e9cutants de l'action, mais il s'est vu oblig\u00e9 de l'assumer. Un \u00ab sentiment de fuite de responsabilit\u00e9s \u00bb Ma\u00eetre Prosper Farama, l'un des avocats des parties civiles, estime que c\u2019est une fuite de responsabilit\u00e9...."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30d5\u30a1\u30bd\uff1aputsch\u88c1\u5224\u3092\u9003\u3057\u305f - Diend\u00e9r\u00e9\u5c06\u8ecd\u304c\u72a0\u7272\u8005\u306b\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812050487.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:21:54 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Le Pays) Il aura fallu six jours d'audition du g\u00e9n\u00e9ral Gilbert Diend\u00e9r\u00e9 pour que le tour de parole arrive enfin aux conseils de la partie civile. Mais avant que ceux-ci ne s'expriment, le cerveau pr\u00e9sum\u00e9 du coup d'Etat a, \u00e0 travers une lettre adress\u00e9e aux victimes, fait acte de contrition. C'\u00e9tait hier, mardi 04 d\u00e9cembre 2018. En d\u00e9but d'audience, l'avocat togolais du g\u00e9n\u00e9ral Diend\u00e9r\u00e9, Me Jean Yaovi Degli, avait monopolis\u00e9 le micro pour le contre-interrogatoire de son client. Un exercice qui a pour l'essentiel consist\u00e9 \u00e0 demander \u00e0 l'ex-chef d'\u00e9tat-major particulier de la pr\u00e9sidence..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u3067Putsch\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\uff1aDiend\u00e9r\u00e9General\u304c\u96fb\u8a71\u306e\u5c02\u9580\u77e5\u8b58\u306b\u6311\u6226 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181203-burkina-proces-putsch-manque-diendere-rejette-expertise",
            "pub_date": "2018-12-03 23:33:39 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le g\u00e9n\u00e9ral Gilbert Diend\u00e9r\u00e9, l'ex-chef d'\u00e9tat-major particulier de Blaise Compaor\u00e9, a commenc\u00e9 sa deuxi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive de comparution devant le tribunal militaire dans le cadre du proc\u00e8s du coup d'Etat manqu\u00e9 du 15 septembre 2015. \u00ab Je ne reconnais pas le travail de l'expert \u00bb a contest\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral, suite \u00e0 la lecture du contenu des messages extraits de son t\u00e9l\u00e9phone par le procureur militaire. Selon le procureur, les messages issus de l'expertise prouvent que le g\u00e9n\u00e9ral Gilbert Diend\u00e9r\u00e9 avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien et de l'encouragement de plusieurs personnalit\u00e9s durant le coup de fo..."
        }
    ]
}