{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUyT1hRU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:15:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\uff1a\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3068\u56fd\u9023\u306f\u3069\u3053\u306b\u3082\u884c\u304b\u306a\u3044 -  Infomediary",
            "link": "https://www.infomediaire.net/droits-de-lhomme-rien-ne-va-plus-entre-le-burundi-et-lonu/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3067HIV\u3092\u898b\u3048\u306a\u304f\u3057\u3066\u518d\u3073\u751f\u304d\u308b - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/au-burundi-rendre-le-vih-invisible-et-revivre_5393200_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:44 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Sida, les nouvelles armes de l'Afrique (6). La mesure de la charge virale dans le sang permet de v\u00e9rifier l'efficacit\u00e9 du traitement et de savoir quand le malade ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u306e\u62f7\u554f\u30b5\u30a4\u30c8\u5185 -  BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/region-46471469",
            "pub_date": "2018-12-06 15:17:31 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Les services de s\u00e9curit\u00e9 burundais g\u00e8rent des sites secrets de torture et de d\u00e9tention pour faire taire les dissidents, ont d\u00e9clar\u00e9 d'anciens agents des services ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8 - \u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e6\u30fc\u30e4\uff1a\u300cNkurunziza\u653f\u6a29\u306e\u7b2c1\u306e\u6575 - \u30b8\u30e5\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/678913/societe/burundi-pierre-buyoya-je-suis-considere-comme-lennemi-numero-1-du-regime-nkurunziza/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "Vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat \u00e9mis par la justice burundaise dans le cadre de l'enqu\u00eate sur l'assassinat de Melchior Ndadaye, en 1993, l'ancien pr\u00e9sident Pierre ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u902e\u6355\u72b6\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u9a5a\u3044\u305f\u300d -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181202-burundi-mandat-arret-buyoya-reaction-stupefaction",
            "pub_date": "2018-12-02 14:03:32 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le Burundi a lanc\u00e9 un mandat d'arr\u00eat contre Pierre Buyoya. L'ancien chef de l'Etat burundais, qui est aujourd'hui au *service* de."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30ac\u30f3\u30c0/\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30c7\u30a3\uff1a\u30ab\u30f3\u30d1\u30e9\u3068\u30d6\u30b8\u30e5\u30f3\u30d6\u30e9\u3001\u30ab\u30ac\u30e1\u3068\u306e\u540c\u76df - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u77e5\u6027",
            "link": "https://www.africaintelligence.fr/loi/premier-cercle/2018/12/07/kampala-et-bujumbura-allies-contre-kagame,108335582-art",
            "pub_date": "2018-12-07 04:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u77e5\u80fd",
            "source_url": "https://www.africaintelligence.fr",
            "desc": "Selon nos informations, de hauts responsables de la s\u00e9curit\u00e9 d'Ouganda et du Burundi cherchent \u00e0 contraindre le pr\u00e9sident rwandais Paul Kagame \u00e0 partager ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u89b3\u5149\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306b\u5206\u985e\u3092\u7d30\u5206\u5316\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u6027\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u65e5\u3005\u306e\u58f0",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/06/burundi-gouvernement-rappelle-professionnels-tourisme-necessite-parfaire-classification/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:52:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "NEWSROOM (ADV) \u2013 Le ministre burundais du Commerce, de l'Industrie et du Tourisme, Jean Marie Niyokindi, a tenu mercredi une r\u00e9union \u00e0 l'intention des ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u5f53\u5c40\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\uff08\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c7\u30e2\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28657/burundi-le-pouvoir-organise-une-manifestation-contre-lunion-africaine/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:05 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Par Marie-France Cros. Le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza n'accepte pas les remontrances du pr\u00e9sident de la Commission africaine qui lui avait ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7d4c\u6e08 - \u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u6210\u9577\u3092\u6c42\u3081\u308b\u4fdd\u967a\u696d\u754c -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181205-burundi-le-secteur-assurances-quete-croissance",
            "pub_date": "2018-12-05 01:06:15 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le secteur des assurances au Burundi veut doubler son chiffre d'affaires d'ici 5 ans. Des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u96e3\u6c11\u3001\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5371\u6a5f\u306e\u7121\u9650\u306e\u72a0\u7272\u8005 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/03/les-refugies-burundais-victimes-sans-fin-d-une-crise-oubliee_5392118_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:32:12 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Nourriture, \u00e9ducation, s\u00e9curit\u00e9\u2026 Plus que les autres exil\u00e9s, les personnes qui ont fui le Burundi manquent de tout, comme dans le camp de Nakivale, ..."
        },
        {
            "title": "OBR\u304c\u6388\u4e0e\u3057\u305fIwacu\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 -  Iwacu",
            "link": "http://www.iwacu-burundi.org/un-journaliste-diwacu-prime-par-lobr-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:08:50 GMT",
            "source_nm": "Iwacu",
            "source_url": "http://www.iwacu-burundi.org",
            "desc": "Un certificat d'honneur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 ce mercredi par l'office burundais des recettes OBR au journaliste du journal Iwacu, Parfait Gahama, pour sa couverture ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u79d8\u5bc6\u306e\u62f7\u554f\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u8abf\u67fb -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28432/burundi-enquete-sur-un-centre-de-torture-secret/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:07:35 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Un documentaire de la BBC d\u00e9nonce ce qui appara\u00eet comme un des centres de torture du r\u00e9gime burundais dans la capitale, Bujumbura, apr\u00e8s une enqu\u00eate ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3067\u30a8\u30a4\u30ba\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b -  VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/appel-au-d%C3%A9pistage-du-sida-au-burundi/4684533.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "Des \u00e9v\u00e9nements ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s au Burundi \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e de lutte contre le sida le 1er d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3067\u306e\u969c\u5bb3\u5150\u306e\u5dee\u5225 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/les-enfants-handicap%C3%A9s-victimes-de-discrimination-au-burundi/a-46553209",
            "pub_date": "2018-12-04 04:31:10 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Alors que le monde c\u00e9l\u00e8bre ce 3 d\u00e9cembre la journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es, la discrimination et la stigmatisation persistent au Burundi ..."
        },
        {
            "title": "4\u5e74\u5f8c\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30a6\u30a3\u30fc\u30af -  IWACU  -  Iwacu",
            "link": "http://www.iwacu-burundi.org/4-ans-apres-un-nouveau-fashion-week/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:59:49 GMT",
            "source_nm": "Iwacu",
            "source_url": "http://www.iwacu-burundi.org",
            "desc": "D\u00e9couvrir des talents de stylistes dont beaucoup de gens poss\u00e8dent sans s'en rendre compte et promouvoir la mode burundaise, tel est l'objectif de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e8\u30f3\u30b8\u524d\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4ee4\u72b6\u902e\u6355\uff1a\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3068AU\u306e\u9593\u306e\u7dca\u5f35 -  vonews.net",
            "link": "http://vonews.net/2018/12/02/mandat-darret-contre-lancien-president-buyoya-tensions-entre-le-burundi-et-lua/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:09:00 GMT",
            "source_nm": "vonews.net",
            "source_url": "http://vonews.net",
            "desc": "Le Burundi et l'Union africaine en parfaite dissonance sur les initiatives judiciaires du pays d'Afrique de l'Est qui a \u00e9mis un mandat d'arr\u00eat international contre ..."
        },
        {
            "title": "\u9ac4\u819c\u708e\u4e88\u9632\u63a5\u7a2e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u304c\u4eca\u9031\u706b\u66dc\u65e5\u306b\u958b\u59cb -  Iwacu",
            "link": "http://www.iwacu-burundi.org/la-campagne-de-vaccination-contre-la-meningite-debute-ce-mardi/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:19:02 GMT",
            "source_nm": "Iwacu",
            "source_url": "http://www.iwacu-burundi.org",
            "desc": "Les Burundais dont l'\u00e2ge est compris entre une ann\u00e9e et 29 ans vont avoir droit \u00e0 la vaccination contre la m\u00e9ningite du 4 au 13 d\u00e9cembre. D'apr\u00e8s le ministre ..."
        },
        {
            "title": "ECA\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\uff1a\u30a8\u30d4\u30b9\u30ed\u30ea\u6226\u4e89 - \u30a4\u30ef\u30af",
            "link": "http://www.iwacu-burundi.org/sommet-de-la-cea-la-guerre-epistolaire/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:56:17 GMT",
            "source_nm": "Iwacu",
            "source_url": "http://www.iwacu-burundi.org",
            "desc": "Vendredi, 30 novembre 2018, se tient \u00e0 Arusha le 20 \u00e8 Sommet ordinaire des chefs d'Etats de la communaut\u00e9 est-africaine. Bujumbura avait demand\u00e9 un report ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u4eba\u6a29\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u51fa\u767a\u3092\u6c42\u3081\u308b -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070225.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:03:56 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: ONU/Laura Jarriel) Bujumbura avait d\u00e9j\u00e0 suspendu toute collaboration avec le Haut-Commissariat de l'ONU aux droits de l'homme depuis octobre 2016. Cette fois, le gouvernement burundais a demand\u00e9 la fermeture de son bureau. Une note verbale \"qui demande la fermeture\" a \u00e9t\u00e9 remise mercredi au coordinateur r\u00e9sident de l'ONU au Burundi, Garry Conille, afin qu'il la transmette \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, Michelle Bachelet, selon les informations d'un haut cadre du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fournies \u00e0 l'AFP. \"Tout le personnel international doit ..."
        },
        {
            "title": "SCANDALE\uff1a\u6295\u7968\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u305b\u3093\uff01 -  FC\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u30e9\u30a4\u30d6FR",
            "link": "https://tribuna.com/fr/fcbarcelona/news/3189985/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:11 GMT",
            "source_nm": "FC\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u30e9\u30a4\u30d6FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "En effet, selon le site Comorien Al-watwan, le journaliste des Comores Abdou Boina qui est cens\u00e9 avoir vot\u00e9 pour le Ballon d'Or (selon France Football) n'existe pas et le journal pour lequel il est cens\u00e9 travaill\u00e9 a ferm\u00e9 en 2012 : \"Je suis surpris de voir que le quotidien Albalad des Comores existe. Que je sache et c'est la r\u00e9alit\u00e9, ce journal a ferm\u00e9 ses portes depuis pr\u00e8s de six ans. Dans cet organe, il n'y a jamais eu de reporter du nom de Abdou Boina... Et il n'y a pas d'Abdou Boina dans l'Association comorienne des journalistes sportifs (ACJS)\", ont expliqu\u00e9 l\u2019ancien photographe du j..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30c9\uff1a\u5143\u30c1\u30e3\u30c9\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u306e\u30d0\u30d0\u30fb\u30e9\u30c7\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e8\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181207-tchad-huit-ans-prison-ex-chef-rebelle-tchadien-baba-ladde",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "L'ex-chef rebelle tchadien Abdelkader Baba Ladd\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi \u00e0 huit ans de prison ferme pour \u00ab d\u00e9tention ill\u00e9gale d'armes \u00bb, \u00ab association de malfaiteurs \u00bb, \u00ab incendie volontaire \u00bb ou encore \u00ab viol \u00bb par la Cour criminelle \u00e0 Ndjam\u00e9na. C'est la fin d'une \u00ab carri\u00e8re \u00bb chaotique pour celui qu'on appelle en peul \u00ab le p\u00e8re de la brousse \u00bb. Ses \u00e9tats de service commencent au Darfour en 1998, on le retrouve en Centrafrique en 2008, pour lib\u00e9rer les peuls, affirmait-il. A cette \u00e9poque, Baba Ladd\u00e9 a un alli\u00e9 de poids, Ali Darass, qui est aujourd'hui le leader du groupe arm\u00e9 l'Union pour la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30c9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304b\u30895000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-le-tchad-recoit-50-millions-euros-part-france",
            "pub_date": "2018-12-08 02:57:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La France vient d'octroyer au Tchad 50 millions d\u2019euros soit pr\u00e8s de 33 milliards de FCFA. Une somme compos\u00e9e d\u2019un pr\u00eat et d\u2019un don. Le pr\u00eat de 40 millions d'euros servira \u00e0 payer les salaires et les retraites des fonctionnaires. C\u2019est un emprunt qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans le cadre du budget 2018 au Tchad : 40 millions d\u2019euros. Les trois quarts de ce montant, soit 30 millions, serviront \u00e0 payer les salaires de d\u00e9cembre des quelque 90 000 fonctionnaires civils et les 10 millions restant \u00e9pongeront plus de trois mois de retraites. Un pr\u00eat accord\u00e9 par l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et payable e..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u304c\u53ef\u80fd\u3001\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u3092\u901a\u3058\u3066\u306e\u5730\u57df\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b912\u67087\u65e5 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/mayotte/actualite-regionale-travers-presse-7-decembre-659693.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:44 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "LA REUNION Un navire de croisi\u00e8re a pu accoster pour la premi\u00e8re fois depuis la crise des gilets jaunes Le Costa Victoria, un mastodonte des mers a pu accoster hier au port et d\u00e9barquer 2 394 touristes. Un bol d\u2019oxyg\u00e8ne pour les taxis et les commerces qui ont beaucoup souffert du blocage de l\u2019\u00eele pendant 3 semaines. En tout ce sont 12 000 touristes croisi\u00e9ristes qui ont manqu\u00e9 \u00e0 l\u2019appel pendant cette p\u00e9riode. 9 navires de croisi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9s pendant le blocage des routes. Sauf \u00e9v\u00e8nement impr\u00e9vu, la R\u00e9union devrait recevoir plusieurs bateaux jusqu'au 30 d\u00e9cembre, et une escale est m\u00ea..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3068\u958b\u767a\uff1aG5\u30b5\u30d8\u30eb\u304c\u30c9\u30ca\u30fc\u306b\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/securite-et-developpement-le-g5-sahel-en-appelle-aux-bailleurs-de-fonds_630253",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:49 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'organisation G5 Sahel (Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad) esp\u00e8re lever 1,9 milliard d'euros jeudi pour des projets de d\u00e9veloppement, en particulier dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res o\u00f9 les jihadistes tirent parti des carences des Etats pour s'implanter. A Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge du secr\u00e9tariat du G5 Sahel, les pr\u00e9sidents de ces pays, parmi les plus pauvres du monde, vont pr\u00e9senter 40 projets couvrant la p\u00e9riode 2019-2021 devant bailleurs de fonds et partenaires internationaux, dont l'Union europ\u00e9enne et la France - repr\u00e9sent\u00e9e par son ministre des Affaires \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3001\u56fd\u9023\u4eba\u6a29\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u9589\u9396\u3092\u8981\u6c42 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/le-burundi-exige-la-fermeture-du-bureau-onusien-des-droits-de-lhomme/a-46611191",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La d\u00e9cision du gouvernement du Burundi survient apr\u00e8s la suspension, en octobre 2016, de sa collaboration avec l\u2019agence sp\u00e9cialis\u00e9e de l\u2019ONU, qui a pour but de promouvoir le respect des droits de l\u2019homme. La note annon\u00e7ant la fermeture a \u00e9t\u00e9 remise le mercredi 5 d\u00e9cembre au coordinateur r\u00e9sident de l\u2019ONU au Burundi. Garry Conille est charg\u00e9 de la transmettre \u00e0 la Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, Michelle Bachelet. \"Tout le personnel international doit \u00eatre red\u00e9ploy\u00e9 imm\u00e9diatement, et l'Office a deux mois pour faire ses valises et fermer d\u00e9finitivement ses portes\", a ajout\u00e9 u..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u3067\u306e\u4f1a\u8b70\u306e2\u65e5\u76ee\u306e\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u306e\u5730\u57df\u5316 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-regionalisation-menu-2e-jour-reunion-geneve",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Deuxi\u00e8me et dernier jour de table ronde, ce jeudi, \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l\u2019avenir du Sahara occidental. Si le Front Polisario et le Maroc sont pr\u00e9sents pour ces discussions, les pays voisins, comme l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont aussi \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00ab Opportunit\u00e9s et challenges de l\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale \u00bb, c\u2019est sur ce th\u00e8me que planchent ce jeudi matin les responsables des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations pr\u00e9sentes \u00e0 Gen\u00e8ve. Une notion \u00e9conomique avant d\u2019\u00eatre g\u00e9ostrat\u00e9gique. L\u2019id\u00e9e d\u2019Horst Kohler, l\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour la question du Sahara occidenta..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\uff1a\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u72b6\u6cc1\u3068\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u56fd\u9023\u5730\u57df\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u6d3b\u52d5 - \u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306e\u5831\u544a -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/cameroon/la-situation-en-afrique-centrale-et-les-activit-s-du-bureau-r-gional-des-nations",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:35 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Security Council Country: Burundi, Cameroon, Central African Republic, Chad, Congo, Democratic Republic of the Congo, Equatorial Guinea, Gabon, Nigeria, Rwanda, Sao Tome and Principe I. Introduction - Le pr\u00e9sent rapport fait suite \u00e0 la d\u00e9claration de la Pr\u00e9sidente du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 en date du 10 ao\u00fbt 2018 (S/PRST/2018/17), dans laquelle le Conseil a pri\u00e9 le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de le tenir inform\u00e9 des activit\u00e9s du Bureau r\u00e9gional des Nations Unies pour l\u2019Afrique centrale (BRENUAC). On y trouvera un compte rendu des principaux faits survenus en Afrique centrale sur les plans de..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u3067\u56fd\u9023\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f\u653f\u515a -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-les-parties-r-unies-autour-de-l-onu-gen-ve",
            "pub_date": "2018-12-06 05:27:23 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Secretary-General Country: Western Sahara Une table-ronde sur le Sahara occidental a d\u00e9but\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019Office des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve (ONUG). Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des Nations, sous les auspices d\u2019Horst K\u00f6hler, l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU pour le Sahara occidental. Dans la ville suisse, l\u2019ancien Pr\u00e9sident allemand tente de relancer les discussions sur le Sahara occidental en r\u00e9unissant autour de la m\u00eame table le Maroc, le Front Polisario, mais aussi l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie. Les chefs des diplomaties marocaine, N..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\uff1a\u56fd\u5bb6\u3068\u5c0f\u5730\u57df\u6a5f\u95a2\u306e\u5354\u529b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u6848\u306e\u6e96\u5099\u306b\u95a2\u3059\u308bAU\u5e73\u548c\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u7b2c814\u56de\u4f1a\u5408\uff1a\u7d1b\u4e89\u4e88\u9632\u306b\u304a\u3051\u308b\u56fd\u5bb6\u3068\u5730\u57df\u6574\u5099\u306e\u5f79\u5272 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/la-814e-r-union-du-conseil-de-paix-et-de-s-curit-de-l-ua-sur-la-pr-paration-du-projet",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:01 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: African Union Country: World Le Conseil de paix et de s\u00e9curit\u00e9 (CPS) de l\u2019Union africaine(UA) lors de sa 814e r\u00e9union tenue le 3 d\u00e9cembre 2018, a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par les membres africains du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies (A3) que sont notamment la C\u00f4te d\u2019Ivoire, la Guin\u00e9e Equatoriale et l\u2019Ethiopie sur la pr\u00e9paration du projet de r\u00e9solution des Nations unies sur\u2019\u2019 la coop\u00e9ration entre les Nations unies et les organisations sous r\u00e9gionales : le r\u00f4le des \u00c9tats, des arrangements r\u00e9gionaux et les Nations unies dans la pr\u00e9vention des conflits\u2019\u2019, qui sera soumise au Conseil de s\u00e9curit\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u5c31\u4efb\uff1aThierno Bocoum\u306f\u3001\u793e\u9577Outtara\u3001Weah\u3001Barrow\u306b\u3088\u308b\u300c\u5e72\u6e09\u300d\u3092\u544a\u767a\u3059\u308b...  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/investiture-de-macky-sall-thierno-bocoum-denonce-une-ingerence-des-presidents-outtara-weah-barrow_812448.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:44:52 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Thierno Bocoum \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Rfm matin. Le pr\u00e9sident du Mouvement AGIR et candidat \u00e0 la candidature est revenu sur la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture du pr\u00e9sident, ce samedi, \u00e0 Dakar Ar\u00e9na o\u00f9 bon nombre d\u2019opposants au r\u00e9gime de Macky Sall se sont insurg\u00e9s de la pr\u00e9sence de chefs d\u2019Etat \u00e9trangers tels que Alassane Outtara (C\u00f4te d\u2019Ivoire), Georges Weah (Liberia), Adama Barrow (Gambie), entre autres\u2026 \u00ab Des pays comme la Cote d\u2019Ivoire, la Mauritanie, le Liberia\u2026, tout le monde connait leurs relations avec le S\u00e9n\u00e9gal. Donc, aujourd\u2019hui, que ce soit eux ou le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, doivent respecter l..."
        },
        {
            "title": "25\u5e74\u5f8c\u3001Melchior Ndadaye  -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09\u306e\u6697\u6bba\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u771f\u5b9f\u3092\u77e5\u308a\u305f\u3044",
            "link": "https://www.dw.com/fr/25-ans-apr%C3%A8s-lespoir-de-conna%C3%AEtre-la-v%C3%A9rit%C3%A9-sur-lassassinat-de-melchior-ndadaye/a-46605751",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Les 18 mandats d'arr\u00eat internationaux lanc\u00e9s par le gouvernement burundais visent d'anciens hommes politiques et militaires, dont l'ancien pr\u00e9sident Pierre Buyyoya. Cette initiative vise \u00e0 d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 sur l'assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye en 1993, selon Sylvestre Nyandwi, le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la r\u00e9publique du Burundi. \u00ab Il faut que la v\u00e9rit\u00e9 soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e sur ce dossier et que ce crime grave soit r\u00e9prim\u00e9 afin que nous tournions cette page sombre de histoire de notre pays, pour que cet assassinat ne continue pas \u00e0 \u00eatre une \u00e9pine dans le pied du peuple burundais \u00bb, a d\u00e9clar..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30d6\u30c1\uff1a\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u3001\u5357\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30db\u30fc\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\u9ad8\u30ec\u30d9\u30eb\u5b9f\u65bd\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\uff08AUHIP\uff09\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308bAU\u5e73\u548c\u3068\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u7b2c811\u56de\u4f1a\u5408\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/djibouti/la-811-me-r-union-du-conseil-de-paix-et-de-s-curit-de-lua-sur-les-activit-s-du",
            "pub_date": "2018-12-06 08:51:51 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: African Union Country: Djibouti, Eritrea, Ethiopia, South Sudan, Sudan Le Conseil de paix et de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union africaine (UA), en sa 811\u00e8me r\u00e9union tenue le 22 novembre 2018, a adopt\u00e9 la d\u00e9cision qui suit sur les activit\u00e9s du Groupe de mise en \u0153uvre de haut niveau de l'Union africaine (AUHIP) pour le Soudan, le Soudan du Sud et la Corne de l\u2019Afrique: Le Conseil, - Prend note des communications faites par le Pr\u00e9sident du Groupe de mise en \u0153uvre de haut niveau de l'Union africaine (AUHIP), S.E Thabo Mbeki, ancien Pr\u00e9sident de l'Afrique du Sud, et l'Ambassadeur Ramtane Lamamra, an..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a8\u30e9\u30ec\u30aa\u30cd\u3067\u306f\u3001 &quot;\u5e73\u548c\u306e\u30c0\u30a4\u30e4\u30e2\u30f3\u30c9&quot;\u306f\u9045\u304f\u914d\u4fe1\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/en-sierra-leone-le-diamant-de-la-paix-tarde-a-tenir-ses-promesses-1318364",
            "pub_date": "2018-12-04 06:31:02 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Emmanuel Momoh embrasse du regard le hameau tranquille semblable \u00e0 tant d'autres de la province diamantif\u00e8re de Kono, dans l'est de la Sierra Leone. Un an apr\u00e8s la vente d'une pierre exceptionnelle qui a fait la fortune de ce pasteur \u00e9vang\u00e9lique, les villageois en attendent encore les retomb\u00e9es. Vendu aux ench\u00e8res par le gouvernement pour 6,5 millions de dollars le 4 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 New York, il devait incarner la rupture avec les fameux \"diamants du sang\", dans ce pays d'Afrique de l'Ouest meurtri par une d\u00e9cennie de guerre civile (1991-2002). La controverse autour de ces pierres pr\u00e9cieuse..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306f\u56fd\u9023\u3084\u533b\u5e2b\u304b\u3089\u306e\u6279\u5224\u3092\u6255\u62ed\u3059\u308b - \u96fb\u5831",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/monde/migrants-l-australie-essuie-les-critiques-cinglantes-de-l-onu-et-de-medecins-03-12-2018-12150505.php",
            "pub_date": "2018-12-03 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L\u2019Australie est sous le feu des critiques en raison du traitement qu\u2019elle r\u00e9serve aux migrants, rel\u00e9gu\u00e9s depuis 2013 sur des \u00eeles du Pacifique. Le gouvernement australien a essuy\u00e9 ce lundi des critiques cinglantes de la part de l\u2019ONU et de m\u00e9decins pour le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s qu\u2019il rel\u00e8gue dans des camps sur des \u00eeles du Pacifique. Aux termes d\u2019une politique \u00e9trill\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger comme sur l\u2019immense \u00eele-continent, Canberra refoule en mer depuis 2013 tous les bateaux de clandestins. Les autorit\u00e9s envoient ceux qui passent entre les mailles du filet dans des camps, sur l\u2019\u00eele de Nau..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u30e4\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u4ee4\u72b6\u306b\u53cd\u5bfe -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812040246.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:39:14 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Iwacu) Dans une d\u00e9claration, Moussa Faki Mahamat interpelle Bujumbura de ne rien faire pour ne pas empirer la situation actuelle du pays qui n'est d'ailleurs pas bonne. Le Tchadien, Moussa Faki, \u00e9lu fin janvier 2017, demande \u00e9galement \u00e0 \u00abl'ensemble des acteurs concern\u00e9s\u00bb, principalement les autorit\u00e9s burundaises, de s'abstenir de prendre des d\u00e9cisions, y compris \u00ab judiciaires \u00bb, de nature \u00e0 compliquer la recherche dune solution \u00e0 la crise. Il n'est pas n\u00e9cessaire d'\u00e9num\u00e9rer des mandats d'arr\u00eat internationaux que Bujumbura vient de lancer contre l'ex pr\u00e9sident Pierre Buyoya pour s'\u00eat..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a9\u30ea\u30b9\u3068\u30d5\u30c4\u30ca\u306e2018\u5e74\u5ea6\u4e88\u7b97\u306e\u7d50\u679c - \u6700\u521d\u306e",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/wallisfutuna/bilan-session-budgetaire-2018-wallis-futuna-659093.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:38:51 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "La boucle est boucl\u00e9e. Les \u00e9lus de l\u2019assembl\u00e9e territoriale ont adopt\u00e9 le budget 2019 ainsi qu\u2019une quarantaine de dossiers. La session budg\u00e9taire du 27 novembre au 03 d\u00e9cembre 2018 est la derni\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e. Elle annonce \u00e0 son terme de nombreux projets prometteurs pour Wallis et Futuna \u00e0 partir de 2019. Avec un budget en hausse de plus d\u2019un milliard de francs pacifique, nos \u00e9lus privil\u00e9gient le d\u00e9veloppement des infrastructures territoriales tout en ouvrant la porte \u00e0 un plus grand rayonnement dans la r\u00e9gion pacifique. Jean-Paul Mailagi pr\u00e9side la commission des finances, il dresse un bila..."
        }
    ]
}