{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGRzYkhjMEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ifrane\uff1a\u9053\u8def\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b158 MDH\u4ee5\u4e0a - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30b924",
            "link": "https://www.medias24.com/map/map-29007-Ifrane-plus-de-158-MDH-pour-le-renforcement-du-reseau-routier.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a224",
            "source_url": "https://www.medias24.com",
            "desc": "Des investissements de l'ordre de 158 millions de DH ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s durant l'exercice 2017-2018 pour le renforcement des infrastructures routi\u00e8res dans la ..."
        },
        {
            "title": "Ifrane\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e02018\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u5177\u4f53\u5316\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3 - \u5916\u4ea4\u7684\u306a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/ifrane-forum-2018-ledition-de-toutes-les-concretisations/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "C'est avec une s\u00e9rie de signatures, de partenariats, de recommandations et de cr\u00e9ations de r\u00e9seaux que s'est cl\u00f4tur\u00e9e la troisi\u00e8me \u00e9dition du Sommet Africain ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068\u306e\u6295\u8cc7\u6a4b\u4f5c\u308a - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.leconomiste.com/article/1037420-forum-d-ifrane-creer-un-pont-d-investissement-avec-l-afrique",
            "pub_date": "2018-12-05 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.leconomiste.com",
            "desc": "Le rideau est tomb\u00e9, le week-end dernier, sur le 3e Sommet africain du commerce et de l'investissement (SACI), Ifrane Forum. Plac\u00e9e sous le Haut Patronage ..."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc] Khadija Idrissi\uff1aIfrane\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u306f\u300c\u7d04\u675f\u300d\u3067\u306f\u306a\u304f\u300c\u884c\u52d5\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u300d - \u5916\u4ea4\u7684\u306a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/interview-video-khadija-idrissi-ifrane-forum-est-un-forum-daction-et-non-de-promesse/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "Le 3\u00e8me Sommet africain du commerce et de l'investissement, ''Ifrane Forum'', s'est tenu les 29 et 30 novembre 2018 dans la ville d'Ifrane, au Maroc."
        }
    ]
}