{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGxyTW5RU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:10:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30c7\u30a3\u30fc\u30c0\u8fd1\u304f\u306e10\u30c8\u30f3\u306e\u5927\u9ebb\u306e\u62bc\u53ce -  H24info",
            "link": "https://www.h24info.ma/actu/saisie-de-10-tonnes-de-cannabis-pres-del-jadida/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u5e38\u7684\u306a\u691c\u7d22\u306f\u5927\u9ebb\u306e\u5927\u91cf\u767a\u4f5c\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b -  Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/maroc/72324-une-fouille-routiniere-debouche-sur-une-enorme-saisie-de-cannabis.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:43 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": "Les services de la douane ont saisi, vendredi soir au niveau du point de passage de Bab Sebta, 36 kilogrammes de r\u00e9sine de cannabis \u00e0 bord d'une voiture ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30eb\u30b6\u30b6\u30fc\u30c8\uff1a\u5f7c\u306f\u5f7c\u306e4X4  -  H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30671\u30c8\u30f3\u306e\u5927\u9ebb\u3092\u904b\u3093\u3060",
            "link": "https://www.h24info.ma/actu/ouarzazate-il-transportait-une-tonne-de-cannabis-dans-son-4x4/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Le *service* r\u00e9gional de la police judiciaire de Ouarzazate a appr\u00e9hend\u00e9, samedi matin, sur la base d'informations pr\u00e9cises fournies par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1a560\u30ad\u30ed\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u5927\u9ebb\u304c\u4e16\u754c\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba\u30a4\u30d6\u30e9\u30a4\u30cc\u30b9\u3067\u8fce\u6483",
            "link": "https://www.bladi.net/france-go-fast-drogue-maroc,53743.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "La police judiciaire de Dreux, dans le d\u00e9partement d'Eure-et-Loir, a intercept\u00e9 la semaine derni\u00e8re un v\u00e9hicule charg\u00e9 de drogue en provenance du Maroc."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u6027\u751f\u6d3b\u306b\u5927\u9ebb\u304c\u4f55\u3092\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b -  Slate.us",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170880/cannabis-weed-marijuana-impact-vie-sexuelle",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "Bons ou mauvais effets? Ill\u00e9gale en France, la consommation de cannabis tra\u00eene l'image d'un vecteur de tout un tas de probl\u00e8mes sexuels pour ses adeptes."
        },
        {
            "title": "Marlboro\u3068Lucky Strike\u304c\u5927\u9ebb\u306b\u5165\u308b -  RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/le-producteur-des-cigarettes-marlboro-et-lucky-strike-se-lance-dans-le-cannabis-1083106.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Borhane Belkhiria\uff1a\u5927\u9ebb\u3092\u5408\u6cd5\u5316\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.businessnews.com.tn/borhane-belkhiria--il-faut-legaliser-le-cannabis,520,84322,3",
            "pub_date": "2018-12-06 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.businessnews.com.tn",
            "desc": "Le chirurgien Borhane Belkhiria propose la l\u00e9galisation d'une drogue douce, le cannabis th\u00e9rapeutique et m\u00e9dical, et ce pour relancer l'\u00e9conomie.."
        },
        {
            "title": "Tremblay\uff1a &quot;\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u30b9\u30fc\u30c4\u30b1\u30fc\u30b9&quot;\u306e\u5927\u9ebb57kg  -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/seine-saint-denis-93/tremblay-57-kg-de-cannabis-dans-des-valises-marocaines-05-12-2018-7961676.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Cinq personnes, dont deux femmes, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Tremblay et Clichy-la-Garenne (Hauts-de-Seine) lundi matin pour trafic de stup\u00e9fiants et association de ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines\uff1aPecq  -  Le Parisien\u3067\u5927\u9ebb\u3068\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/yvelines-les-dealers-vendaient-du-cannabis-et-de-la-cocaine-au-pecq-05-12-2018-7961658.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les deux hommes comparaissaient mercredi devant le tribunal correctionnel de Versailles pour leur trafic dans le quartier des Vignes-Benettes."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306f\u6cd5\u7684\u5927\u9ebb\u682a\u304b\u3089\u5916\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/economie/pourquoi-le-canada-est-en-rupture-de-stock-de-cannabis-legal-1582327.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:14 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Depuis la l\u00e9galisation du cannabis au Canada, les magasins officiels rencontrent des probl\u00e8mes d'approvisionnement qui les forcent \u00e0 r\u00e9duire leurs horaires ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\u4f7f\u7528\uff1a\u300c\u975e\u5e38\u306b\u9060\u304f\u304b\u3089\u51fa\u767a\u3059\u308b\u300d - \u65b0\u5171\u548c\u56fd",
            "link": "https://www.lanouvellerepublique.fr/chateauroux/consommation-de-cannabis-on-part-de-tres-tres-loin?queryId[query1]=57cd2206459a452f008b4594&queryId[query2]=57c95b34479a452f008b459d&page=2&pageId=57da5cf8459a4552008b4afb",
            "pub_date": "2018-12-08 03:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.lanouvellerepublique.fr",
            "desc": "Tribunal correctionnel de Ch\u00e2teauroux L'homme de 26 ans a, en mai dernier, puis en ao\u00fbt, \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au volant de son v\u00e9hicule. Il \u00e9tait positif \u00e0 la consommation ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u7684\u5e74\u9f62\uff1a\u5927\u9ebb\u3001\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u5f8c\uff1f - \u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "link": "https://www.ledevoir.com/politique/quebec/543013/age-legal-apres-le-cannabis-l-alcool",
            "pub_date": "2018-12-06 18:10:03 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ledevoir.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Saint-Bruno\u306f\u3001\u305d\u306e\u9818\u571f\u3067\u5927\u9ebb\u306e\u5b58\u5728\u3092\u898f\u5236\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Fm1033.ca",
            "link": "http://www.fm1033.ca/34541-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:15 GMT",
            "source_nm": "Fm1033.ca",
            "source_url": "http://www.fm1033.ca",
            "desc": "La Ville de Saint-Bruno-de-Montarville se dote de modifications au r\u00e8glement pour int\u00e9grer de nouvelles dispositions pour encadrer diff\u00e9remment."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30aa\u30fc\u30ed\u30e9\u304c\u533b\u7642\u5927\u9ebb\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f - \u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
            "link": "http://www.lessentiel.lu/fr/luxembourg/story/le-canadien-aurora-choisi-pour-le-cannabis-medical-25675208",
            "pub_date": "2018-12-07 06:46:26 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u3082",
            "source_url": "http://www.lessentiel.lu",
            "desc": "LUXEMBOURG/OTTAWA - Le cannabis destin\u00e9 \u00e0 l'usage m\u00e9dical sera fourni par le g\u00e9ant canadien Aurora, s\u00e9lectionn\u00e9 par le gouvernement luxembourgeois."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u5927\u9ebb\u3092\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306b\u5408\u6cd5\u5316\u3057\u305f\u3044 -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/%C3%A9lus-new-york-veulent-l%C3%A9galiser-cannabis-financer-m%C3%A9tro-091425562.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Le m\u00e9tro new-yorkais est en piteux \u00e9tat et la taxation du cannabis l\u00e9gal pourrait subventionner les r\u00e9parations n\u00e9cessaires.Dans le m\u00e9tro de New York, les ..."
        },
        {
            "title": "\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u5927\u9ebb451\u500b\u304c\u5012\u308c\u305f -  Zinfos Moris",
            "link": "https://www.zinfos-moris.com/451-plants-de-cannabis-deracines-ce-jeudi_a3058.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30f3\u30d5\u30a9\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.zinfos-moris.com",
            "desc": "Ce jeudi 7 d\u00e9cembre, 255 plants de cannabis ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9racin\u00e9s par les limiers de l'Anti-Drug and Smuggling Unit (ADSU) sur le flanc de la Cascade Balfour \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Cannabis\u3001Creuse\u306e\u672a\u6765\u306e\u9053 -  L&#39;Opinion",
            "link": "https://www.lopinion.fr/edition/economie/cannabis-filiere-d-avenir-creuse-170827",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://www.lopinion.fr",
            "desc": "Emmanuel Macron avait lanc\u00e9, en mars, un plan pour la Creuse. Le Pr\u00e9sident \u00e9tait sans doute loin d'imaginer alors que ce programme pilote prendrait un tour ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306e\u9593\u3067\u6d88\u8cbb\u304c\u6e1b\u5c11\u3057\u3066\u3044\u308b -  Le Devoir",
            "link": "https://www.ledevoir.com/societe/542939/la-consommation-de-cannabis-est-en-baisse-chez-les-jeunes",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "source_url": "https://www.ledevoir.com",
            "desc": "Un cadre plus rigide autour d'un probl\u00e8me incertain. Largement moins pris\u00e9 que l'alcool, le cannabis est aussi de moins en moins consomm\u00e9 chez les \u00e9l\u00e8ves ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\uff1aVal\u00e9riePlante\u306f\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5e02\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u5931\u671b\u3092\u8868\u660e - \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "link": "http://journalmetro.com/actualites/montreal/1965755/cannabis-valerie-plante-se-dit-decue/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:11:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://journalmetro.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SQDC\uff1a\u4ed6\u306e\u5927\u9ebb\u306e\u751f\u7523\u8005\u304c\u53d6\u5f15\u3092\u5e0c\u671b\u3057\u3066\u5fd9\u3057\u3044 -  LesAffaires.com",
            "link": "https://www.lesaffaires.com/strategie-d-entreprise/pme/sqdc-d-autres-producteurs-de-cannabis-s-activent-dans-l-espoir-de-conclure-des-ententes/606874",
            "pub_date": "2018-12-04 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "LesAffaires.com",
            "source_url": "https://www.lesaffaires.com",
            "desc": "Alors que la Soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise du cannabis (SQDC) a mis un frein au d\u00e9ploiement de son r\u00e9seau de succursales puisque les stocks ne sont pas au ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u5927\u9ebb\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5408\u6cd5\u5316\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u672c\u8cea\u7684\u306a\u3082\u306e",
            "link": "http://www.lessentiel.lu/fr/luxembourg/story/comment-sera-legalise-le-cannabis-recreatif-28491548",
            "pub_date": "2018-12-04 06:06:27 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u3082",
            "source_url": "http://www.lessentiel.lu",
            "desc": "LUXEMBOURG - Le prochain gouvernement veut l\u00e9galiser le cannabis r\u00e9cr\u00e9atif. Mais plusieurs obstacles de taille se dressent devant lui."
        },
        {
            "title": "70\u30ad\u30ed\u306e\u5927\u9ebb\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\uff1a\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\u5931\u52b9\u7533\u8acb - \u30b3\u30eb\u30bb\u30fb\u30de\u30bf\u30f3",
            "link": "https://www.corsematin.com/article/ajaccio/dossier-des-70-kg-de-cannabis-requetes-en-nullite-rejetees",
            "pub_date": "2018-12-04 05:58:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30eb\u30b9\u30fb\u30de\u30bf\u30f3",
            "source_url": "https://www.corsematin.com",
            "desc": "La chambre de l'instruction de la cour d'appel d'Aix-en-Provence a rejet\u00e9, hier, les requ\u00eates en nullit\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par les avocats de la d\u00e9fense contre une ..."
        },
        {
            "title": "200\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u3068300\u500b\u306e\u5927\u9ebb\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306f\u4e00\u5e74\u9593\u306e\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b -  LeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/hautes-alpes/2018/12/03/interpelle-avec-200-grammes-de-cocaine-et-300-de-cannabis-il-ecope-d-un-an-ferme",
            "pub_date": "2018-12-03 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Devant le tribunal correctionnel de Gap, l'homme de 40 ans a admis avoir acquis ces stup\u00e9fiants une semaine auparavant \u00e0 Grenoble."
        },
        {
            "title": "\u6cbb\u7642\u7684\u306a\u5927\u9ebb\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9045\u3055\u306e\u9045\u3055 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/02/cannabis-therapeutique-la-lenteur-francaise-epinglee_1695190",
            "pub_date": "2018-12-02 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Dans un avis rendu fin novembre, le Comit\u00e9 \u00e9thique et cancer estime contraire \u00e0 l'\u00e9thique de ne pas permettre \u00e0 une femme atteinte de cancer de disposer du ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u5927\u9ebb\u7523\u696d\u306e\u898f\u5236 - \u30d5\u30ec\u30c9\u30f3",
            "link": "http://www.fredzone.org/la-reglementation-sur-lindustrie-du-cannabis-aux-etats-unis-003",
            "pub_date": "2018-12-08 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "Apr\u00e8s pr\u00e8s d'un si\u00e8cle d'interdiction, le cannabis commence \u00e0 \u00eatre l\u00e9galis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Le gouvernement a \u00e9mis un certain nombre de r\u00e8gles quant au ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30d3\u30b9\uff1a\u300c\u65b0\u7dd1\u306e\u91d1\u300d\u306e\u8b0e - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316",
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/les-nouvelles-de-leco/les-nouvelles-de-leco-du-lundi-03-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-03 14:08:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316",
            "source_url": "https://www.franceculture.fr",
            "desc": "La l\u00e9galisation du cannabis par le Canada a entra\u00een\u00e9 une fi\u00e8vre sp\u00e9culative pour les entreprises du secteur. Mais derri\u00e8re cette ru\u00e9e financi\u00e8re et m\u00e9diatique, ..."
        },
        {
            "title": "Tremblay\uff1a\u5927\u9ebb57kg\u3092\u62bc\u53ce\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u6cd5\u5ef7\u3067 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/seine-saint-denis-93/tremblay-au-tribunal-apres-la-saisie-de-57-kg-de-cannabis-07-12-2018-7963182.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Deux hommes arr\u00eat\u00e9s mardi \u00e0 Tremblay et Clichy-la-Garenne pour trafic de stup\u00e9fiants et association de malfaiteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9f\u00e9r\u00e9s ce vendredi au tribunal de ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\u4f7f\u7528\uff1a\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306f\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u5f8c\u308d\u306b2\u756a\u76ee - \u30e1\u30c8\u30ed\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "link": "http://journalmetro.com/actualites/national/1960455/la-consommation-de-cannabis-est-eleve-a-halifax/",
            "pub_date": "2018-12-03 01:00:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://journalmetro.com",
            "desc": "HALIFAX \u2014 Montr\u00e9al arrive au deuxi\u00e8me rang de la consommation de cannabis per capita parmi cinq centres urbains r\u00e9partis dans tout le pays, selon une ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\u58f2\u8cb7\u306e\u7591\u60d1\uff1a\u30ca\u30f3\u30c8\u770c\u306eGendarmerie de Nantes\u3067\u306e\u8b66\u5bdf\u4fdd\u91c8\u306e\u5ef6\u671f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9Bleu",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/suspicion-de-trafic-de-cannabis-prolongation-de-garde-a-vue-a-la-gendarmerie-de-nantes-1543741727",
            "pub_date": "2018-12-02 09:13:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "Les gendarmes poursuivent l'audition de deux suspects interpell\u00e9s vendredi. Chez l'un \u00e0 Cou\u00ebron pr\u00e8s de Nantes ils ont d\u00e9couvert un dispositif de culture de ..."
        },
        {
            "title": "Li\u00e8ge -  La Meuse\u3067\u6cd5\u7684\u5927\u9ebb\u306e\u30a2\u30c9\u30ec\u30b9\u304c\u76db\u3093\u3067\u3059",
            "link": "https://www.lameuse.be/318385/article/2018-12-07/les-adresses-de-cannabis-legal-fleurissent-liege",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "Il y a quelques jours, nous vous parlions de \u00ab Weedness \u00bb, un magasin de cannabis l\u00e9gal install\u00e9 dans le c\u00e9l\u00e8bre Carr\u00e9. Il n'est n\u00e9anmoins pas le seul du genre ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30bf\u30f3\u3002\u5f7c\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u6700\u5927200\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u5927\u9ebb\u3092\u670d\u7528\u3059\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/argentan-61200/argentan-il-fait-rentrer-jusqu-200-g-de-cannabis-en-prison-6109129",
            "pub_date": "2018-12-04 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un d\u00e9tenu, gros consommateur de cannabis, a organis\u00e9 un trafic \u00e0 l'int\u00e9rieur du centre de d\u00e9tention. Sa compagne \u00e9tait menac\u00e9e par ses comparses pour ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6cd5\u7684\u5927\u9ebb\uff1a\u300c\u5927\u8846\u7684\u5e83\u544a\u300d -  Le Quotidien.lu",
            "link": "http://www.lequotidien.lu/a-la-une/cannabis-legal-au-luxembourg-une-annonce-populiste/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "Le Quotidien.lu",
            "source_url": "http://www.lequotidien.lu",
            "desc": "Faisabilit\u00e9 de la promesse gouvernementale, comparaison avec les mod\u00e8les des pays qui ont suivi cette voie, question de l'approvisionnement : un expert,"
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\uff1aSAAQ\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb - M\u00e9troMontr\u00e9al",
            "link": "http://journalmetro.com/actualites/national/1959528/cannabis-la-saaq-lance-une-campagne/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:41:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://journalmetro.com",
            "desc": "QU\u00c9BEC \u2014 Plus d'un mois apr\u00e8s la l\u00e9galisation du cannabis, la Soci\u00e9t\u00e9 de l'assurance automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ) d\u00e9ploie une vaste campagne de ..."
        },
        {
            "title": "Gennevilliers\uff1a\u507d\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u6301\u3064\u30d0\u30f3\u304c\u5927\u9ebb\u306e\u4ea4\u901a\u3092\u5b88\u3063\u305f - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/gennevilliers-la-camionnette-a-fausses-plaques-abritait-un-trafic-de-cannabis-05-12-2018-7961205.php",
            "pub_date": "2018-12-05 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s des mois d'enqu\u00eate men\u00e9e par la S\u00fbret\u00e9 d\u00e9partementale des Hauts-de-Seine, deux hommes de 32 et 33 ans ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9f\u00e9r\u00e9s au parquet de Nanterre ce ..."
        },
        {
            "title": "Hexo\u306f\u5927\u9ebb\u3092\u8aa4\u3063\u3066\u6458\u767a\u3059\u308b\u3068\u8a34\u3048\u305f -  Le Journal deMontr\u00e9al",
            "link": "https://www.journaldemontreal.com/2018/12/01/hexo-poursuivi-pour-avoir-mal-etiquete-du-cannabis",
            "pub_date": "2018-12-01 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.journaldemontreal.com",
            "desc": "Une \u00e9tudiante de Colombie-Britannique a port\u00e9 plainte contre le producteur qu\u00e9b\u00e9cois Hexo et la soci\u00e9t\u00e9 publique BC Cannabis Stores pour lui avoir vendu un ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u7b2c1\u53f7\uff1a\u4e2d\u592e\u306e\u6cd5\u7684\u5927\u9ebb\u5e97 - \u30e9\u30fb\u30e0\u30fc\u30ba",
            "link": "https://www.lameuse.be/316815/article/2018-12-04/premiere-liege-un-magasin-de-cannabis-legal-en-plein-centre",
            "pub_date": "2018-12-04 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "Une enseigne particuli\u00e8re a ouvert ses portes, voici un mois dans le Carr\u00e9, rue du Pot d'Or : \u00ab Weedness \u00bb. Un magasin qui vend l\u00e9galement du cannabis issu ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30d3\u30b9\u904b\u8ee2\uff1a\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066 -  Le Journal deQu\u00e9bec",
            "link": "https://www.journaldequebec.com/2018/12/03/les-policiers-de-quebec-sont-prets",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b1\u30d9\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.journaldequebec.com",
            "desc": "Plus d'un mois apr\u00e8s la l\u00e9galisation du cannabis, le *Service* de police de la ville de Qu\u00e9bec (SPVQ) se pr\u00e9pare \u00e0 une \u00e9ventuelle hausse d'arrestations pour ..."
        }
    ]
}