{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUyTkhZU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u8ca0\u50b5\u306e\u60aa\u5faa\u74b0",
            "link": "https://www.libe.ma/Le-cercle-vicieux-de-l-endettement-au-Benin_a103808.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:28:14 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.libe.ma",
            "desc": "Le 16 octobre dernier, un communiqu\u00e9 de presse du minist\u00e8re de l'Economie et des Finances du B\u00e9nin annon\u00e7ait la lev\u00e9e par le gouvernement d'une somme ..."
        },
        {
            "title": "Benin\uff1a\u6b4c\u624bNikanor\u304c\u306a\u305c\u5f7c\u304c\u5f7c\u306e &quot;\u5973\u306e\u5b50&quot;\u3092\u5f7c\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u96a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-le-chanteur-nikanor-explique-pourquoi-il-cache-sa-meuf-a-ses-fans/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Le chanteur b\u00e9ninois Nikanor fait partie des rares artistes b\u00e9ninois qui contrairement \u00e0 ceux de la sous r\u00e9gion, ont d\u00e9cid\u00e9 de garder cacher, l'identit\u00e9 de leur ..."
        },
        {
            "title": "UFOA B U20\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30d9\u30cb\u30f3\u304c\u7af6\u4e89\u304b\u3089\u64a4\u9000 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/03/tournoi-ufoa-b-u20-benin-se-retire-de-competition/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u4fdd\u5065\u5927\u81e3\u3001\u30d1\u30e9\u30ab\u30a6\u306e\u30e9\u30c3\u30b5\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u767a\u898b\u3092\u78ba\u8a8d -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-le-ministre-de-la-sante-confirme-la-detection-dun-cas-de-lassa-a-parakou/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\uff1a\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30bf\u30ed\u30f3\u3068\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30db\u30f3\u30b0\u30d9\u30b8\u306e\u9593\u306e\u65b0\u5a5a\u65c5\u884c\u306f\u3001\u9162\u306b\u5909\u308f\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30b8\u30e5\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/mag/675249/politique/benin-la-lune-de-miel-entre-patrice-talon-et-adrien-houngbedji-va-t-elle-tourner-au-vinaigre/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "Le divorce est-il consomm\u00e9 entre Patrice Talon, pr\u00e9sident du B\u00e9nin, et Adrien Houngb\u00e9dji, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale, les deux premiers personnages ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3 -  2019\u5e74\u306e\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u306e\u6226\u4e89\uff1a\u3053\u3053\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u4e0d\u6e80\u3092\u6170\u3081\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-guerre-de-positionnement-en-2019-voici-comment-la-mouvance-va-consoler-les-frustres/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Les partis qui se forment aujourd'hui au nom de la r\u00e9forme du syst\u00e8me partisan feront tous leur test de solidit\u00e9 en 2019. Cette p\u00e9riode qu'il convient d'appeler la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u30d0\u30a4\u30aa\u306b\u5909\u63db -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181204-benin-convertis-bio",
            "pub_date": "2018-12-04 06:02:56 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 une demande croissante de produits issus de l'agriculture bio, certains jeunes b\u00e9ninois n'h..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u653f\u5e9c\u306e\u5909\u5316\u306b\u5411\u3051\u3066 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/gabon-vers-un-changement-de-gouvernement/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Depuis le d\u00e9part du pr\u00e9sident gabonais de Riyad en destination de l'h\u00f4pital militaire de Rabat au Maroc, les informations que les autorit\u00e9s gabonaises ont bien ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u653f\u6cbb\u5f53\u4e8b\u8005\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30ea\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30de\u30ed\u30a6 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-des-partis-politiques-disent-soutenir-talon-sans-rouler-directement-pour-lui-selon-w-zoumarou/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:55 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le d\u00e9put\u00e9 Wallis Zoumarou a r\u00e9cemment accord\u00e9 une interview \u00e0 Oc\u00e9an Fm. Il est revenu sur les grands blocs politiques qui se forment \u00e0 l'\u00e8re du nouveau ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30cf\u30e1\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30c9\u30a6\uff1a\u30de\u30eb\u30bf\u3067\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ab\u30fc\u30b5\u30a4\u30f3 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/mohamed-aoudou-lattaquant-beninois-signe-a-malte/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3 - \u5171\u548c\u515a\u306e\u8b70\u4f1a\uff1aBioTchan\u00e9\u304cParakou\u306b\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u305f -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-congres-des-republicains-bio-tchane-triomphalement-accueilli-a-parakou/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\u306e\u904b\u52d5\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e8c\u4eba\u4e3b\u7fa9\uff1a\u9577\u3044\u30ca\u30a4\u30d5\u306e\u591c\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u308b - \u65b0\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/bipartisme-au-sein-de-la-mouvance-au-benin-la-nuit-des-longs-couteaux-sannonce/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:31:31 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Dans l'incapacit\u00e9 de former un seul bloc, les partis politiques qui soutiennent la mouvance ont plut\u00f4t constitu\u00e9 deux grands partis politiques."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\u3067\u306e2019\u5e74\u306e\u7acb\u6cd5\u9078\u6319\uff1a\u30bb\u30ca\u304c\u9078\u6319\u7ba1\u7406\u5b98\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u4efb\u547d -  quotidien-lematinal.info",
            "link": "http://quotidien-lematinal.info/elections-legislatives-de-2019-au-benin-la-cena-forme-les-formateurs-dagents-electoraux/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:43:01 GMT",
            "source_nm": "quotidien-lematinal.info",
            "source_url": "http://quotidien-lematinal.info",
            "desc": "La Commission \u00e9lectorale nationale autonome (C\u00e9na), s'active d\u00e9j\u00e0 pour la bonne tenue des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2019. A cet effet, elle a initi\u00e9 depuis hier ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d3\u30b6\u958b\u653e&quot;\uff1a\u30d9\u30cb\u30f3\u306f\u30012018\u5e74\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u7b2c1\u53f7\u3092\u7372\u5f97 - \u30e9\u30cc\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/africa-visa-openness-le-benin-arrive-1er-ex-aequo-du-classement-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:21:08 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Dans le rapport 2018 sur l'Indice de transparence des visas en Afrique, \u00ab Africa Visa Openness \u00bb, le B\u00e9nin est arriv\u00e9 1er ex-aequo avec les Seychelles pour un ..."
        },
        {
            "title": "MP Guy Mitopke\u3001 &quot;\u56da\u4eba\u3078\u306e\u6728\u306e\u4e0b&quot;\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\uff1a &quot;\u73fe\u5728\u306e\u91ce\u515a\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u3001\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3001\u5229\u5df1\u7684\u3067\u3001\u72a0\u7272\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b&quot;  -  levenementprecis.com",
            "link": "http://levenementprecis.com/2018/12/05/le-depute-guy-mitopke-invite-de-sous-larbre-a-palabres-lopposition-actuelle-est-desorganisee-inexistante-egoiste-et-refuse-le-sacrifice/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:18:06 GMT",
            "source_nm": "levenementprecis.com",
            "source_url": "http://levenementprecis.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u4eca\u9031\u306e\u5e02\u5834\u3067\u6d88\u8cbb\u8005\u88fd\u54c1\u306e\u4fa1\u683c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  quotidien-lematinal.info",
            "link": "http://quotidien-lematinal.info/benin-voici-le-prix-de-quelques-produits-de-grande-consommation-sur-le-marche-cette-semaine/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:02:01 GMT",
            "source_nm": "quotidien-lematinal.info",
            "source_url": "http://quotidien-lematinal.info",
            "desc": "Les prix des produits n'ont vraiment pas vari\u00e9 cette semaine. Selon vos go\u00fbts et la qualit\u00e9 recherch\u00e9e, vous pouvez vous procurer du riz d\u00e9j\u00e0 \u00e0 partir de 400 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30f3\u3001\u30ac\u30fc\u30ca\u3001\u30c8\u30fc\u30b4\u3067\u306e\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u30af\u3068\u30b0\u30a2\u30c9\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u4ee3\u8868\u56e3 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://fr.africanews.com/2018/12/05/une-delegation-venue-de-martinique-et-de-guadeloupe-en-tournee-au-benin-au-ghana-et-au-togo/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:01 GMT",
            "source_nm": "AfricaNews",
            "source_url": "http://fr.africanews.com",
            "desc": "L'ambassade de France a accueilli les 3 et 4 d\u00e9cembre 2018, une d\u00e9l\u00e9gation de personnalit\u00e9s venues de Guadeloupe et de Martinique \u00e0 l'occasion d'une ..."
        },
        {
            "title": "[Ric\u306e\u76ee]\uff1a\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u3067\u30b3\u30c8\u30cc\u30fc\u5927\u53f8\u6559\u304c\u7948\u308a\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b -  Urbi\uff06Orbi Africa",
            "link": "https://africa.la-croix.com/loeil-de-ric-au-benin-larcheveque-de-cotonou-suspend-un-groupe-de-priere/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:07:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30eb\u30d3\uff06\u30aa\u30fc\u30d3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://africa.la-croix.com",
            "desc": "Au B\u00e9nin, l'archev\u00eaque de Cotonou, Mgr Roger Houngbedji, a suspendu pour six mois le groupe de pri\u00e8re \u00ab Cit\u00e9 de l'Immacul\u00e9e Awajij\u00e8 k\u00e8d\u00e8 \u00bb \u2013 rien que de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u4e16\u754c\u571f\u58cc\u795d\u5178\uff1aGaston Dossouhoui\u5927\u81e3\u306e\u4eba\u53e3\u3078\u306e\u8a34\u6c42 -  quotidien-lematinal.info",
            "link": "http://quotidien-lematinal.info/celebration-de-la-journee-mondiale-des-sols-au-benin-lappel-du-ministre-gaston-dossouhoui-aux-populations/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:46:01 GMT",
            "source_nm": "quotidien-lematinal.info",
            "source_url": "http://quotidien-lematinal.info",
            "desc": "Le B\u00e9nin \u00e0 l'instar de la communaut\u00e9 internationale c\u00e9l\u00e8bre ce mercredi 05 d\u00e9cembre 2018, la journ\u00e9e mondiale des sols. Cette ann\u00e9e, elle porte sur le th\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1aParagou  - \u90fd\u5e02\u3068\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u3088\u308b\u56fd\u969b\u898b\u672c\u5e02\u306e\u7acb\u3061\u4e0a\u3052",
            "link": "https://www.villesetcommunes.info/actu/benin-lancement-dune-foire-internationale-commune-de-paragou/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:34:49 GMT",
            "source_nm": "\u90fd\u5e02\u3068\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3",
            "source_url": "https://www.villesetcommunes.info",
            "desc": "Le maire de la commune de Parakou, Charles Toko, a r\u00e9pondu pr\u00e9sent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de lancement des activit\u00e9s de la 2\u00e8me \u00e9dition de la foire de Parakou, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u5c0f\u5b66\u6821\u306e\u6559\u5e2b\u306e\u5f8c\u3001\u4e2d\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u3082\u306e\u3082\u3059\u3050\u306b\u77f3\u70ad\u306b -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-apres-les-enseignants-du-primaire-ceux-du-secondaire-aussi-bientot-au-charbon/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Apr\u00e8s les \u00e9preuves de l'\u00e9valuation intellectuelle et p\u00e9dagogique des enseignants dans le cadre de la mise en \u0153uvre du plan d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\u3067\u306f\u3001\u30b3\u30c8\u30cc\u30fc\u306e\u5927\u53f8\u6559\u304c\u7948\u308a\u306e\u96c6\u56e3 -  Urbi\uff06Orbi Africa\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://africa.la-croix.com/au-benin-larcheveque-de-cotonou-suspend-un-groupe-de-priere/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:47:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30eb\u30d3\uff06\u30aa\u30fc\u30d3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://africa.la-croix.com",
            "desc": "L'archev\u00eaque de Cotonou, Mgr Roger Houngbedji, a suspendu pour six mois le groupe de pri\u00e8re \u00ab Cit\u00e9 de l'Immacul\u00e9e Awajij\u00e8 k\u00e8d\u00e8 \u00bb \u2013 rien que de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\u306e\u653f\u6cbb\uff1aCyrilleGougb\u00e9dji\u306f\u9032\u6b69\u7684\u306a\u653f\u515a\u306e\u7406\u60f3\u306b\u7591\u554f\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u3066\u3044\u308b -  quotidien-lematinal.info",
            "link": "http://quotidien-lematinal.info/politique-au-benincyrille-gougbedji-questionne-lideal-des-partis-progressistes/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:19:01 GMT",
            "source_nm": "quotidien-lematinal.info",
            "source_url": "http://quotidien-lematinal.info",
            "desc": "L'expert-analyste des politiques publiques Cyrille Gougb\u00e9dji a appos\u00e9 son regard sur la dynamique progressiste en cours actuellement. L'enseignant \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\uff1aKlou\u00e9kanmey\u306e\u7345\u5b50\u306f\u3001\u30e1\u30b0\u30d9\u30b8\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3088\u308b\u4e0d\u53ef\u6297\u529b\u306e\u5834\u5408\u306b\u4e2d\u548c\u3055\u308c\u307e\u3059 - \u65b0\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-le-lion-de-klouekanmey-sera-neutralise-en-cas-de-force-majeure-selon-le-prefet-megbedji/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:46:29 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le lion qui perturbe la tranquillit\u00e9 des habitants de Klou\u00e9kanmey a d\u00e9sormais toute l'attention du pr\u00e9fet Christophe M\u00e8gb\u00e9dji. A en croire l'autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\uff1a\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30bf\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u5831\u9053\u95a2\u4fc2\u8005\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u60aa\u306e\u6cbb\u7642\u6cd5\u3092\u767a\u898b -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-talon-a-trouve-un-remede-a-un-mal-qui-affecte-les-professionnels-de-la-presse/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "GildasZodom\u00e8\u3001\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u8a87\u308a\u3067\u3042\u308b\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2 -  BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/media-46407102",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "L'ing\u00e9nieur Gildas Zodom\u00e8 (ici avec le pr\u00e9sident b\u00e9ninois et l'ancienne Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9rale de la Francophonie) a travaill\u00e9 comme conseiller agricole dans la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\uff1aBoni Yayi\u306f\u3001\u5317\u306e\u56fd\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305fLa Nouvelle Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-boni-yayi-teste-avec-succes-sa-popularite-dans-le-nord-du-pays/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:17:39 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "A l'heure o\u00f9 les grands blocs pro-Talon font leur \u00ab Show \u00bb Boni Yayi ne compte pas rester dans l'inaction. L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est rendu \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\u306e\u8150\u6557\u3068\u306e\u6226\u3044\uff1a\u30b8\u30e3\u30f3=\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u304c\u4eca\u65e5\u5831\u9053\u306b\u76f4\u9762 - \u30d9\u30cb\u30f324\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.benin24television.com/lutte-contre-la-corruption-au-benin-jean-baptiste-elias-face-a-la-presse-ce-jour/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:01:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30cb\u30f324\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.benin24television.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u65b0\u653f\u515a\u61b2\u7ae0\uff1a\u30a2\u30b6\u30f3\u30cb\u30fc\u30ba\u306e\u5e0c\u671b\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3053\u3068\u3067\u3001\u65b0\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/nouvelle-charte-des-partis-politiques-au-benin-restaurer-lespoir-de-azannai-enclenche-le-processus-pour-sy-conformer/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:57 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le parti Restaurer l'Espoir (RE) de Candide Azanna\u00ef s'applique d\u00e9j\u00e0 pour sa mise en conformit\u00e9 avec la nouvelle loi - la loi n\u00b02018-23 du 17 septembre 2018 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30ab\u3001\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u82e5\u3044\u7537\u3001\u59bb\u3068\u305d\u306e2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f -  La Nouvelle Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/drame-a-kika-au-benin-un-jeune-homme-sa-femme-et-leurs-deux-enfants-assassines/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:00:24 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Les corps sans vie, d'un jeune homme et de sa petite famille ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s, il y a quelques jours dans le village de Winra situ\u00e9 \u00e0 Kika dans la commune de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u660e\u65e5\u306eParakou\u3067Patrice Talon\u306e\u7b2c\u4e8c\u653f\u515a\u306e\u5275\u8a2d -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-creation-du-deuxieme-parti-politique-de-patrice-talon-demain-a-parakou/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\uff1a\u653f\u6cbb\u5c40\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8 - \u30e9\u30fb\u30cc\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/le-congres-constitutif-de-lunion-progressiste-se-tient-depuis-ce-matin-a-cotonou/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le congr\u00e8s constitutif du parti Union Progressiste se d\u00e9roule effectivement au stade de l'amiti\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral Mathieu K\u00e9r\u00e9kou de Cotonou. Des milliers de militants ..."
        },
        {
            "title": "FCDB\u306e\u4f5c\u6210\uff1aTol\u00e9ba\u306f\u6a5f\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u304b\u6df7\u4e71\u4e3b\u7fa9\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/creation-du-fcdb-toleba-joue-t-il-a-lopportunisme-ou-au-confusionnisme/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Le 15 D\u00e9cembre 2018 \u00e0 Ouak\u00e9, une commune du d\u00e9partement de la Donga, un nouveau parti politique verra le jour. Selon des informations proches des ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u5171\u548c\u515a\u524d\u7dda\uff08FRB\uff09\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306eMarcel de Souza\u6761\u7d04\u306f\u3001\u30dd\u30b9\u30c8The New Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/front-republicain-du-benin-frb-marcel-de-souza-traite-dex-president-revendique-le-poste/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:41:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Dans un nouveau communiqu\u00e9, Marcel de Souza, que certains membres du Front R\u00e9publicain du B\u00e9nin (FRB) ne reconnaissent plus comme pr\u00e9sident depuis ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30f3\uff1a\u65b0\u3057\u3044GSM\u95a2\u7a0e\u30ac\u30a4\u30c9\u30e9\u30a4\u30f3\u306eHerv\u00e9Gu\u00e8d\u00e8gb\u00e9\u306e\u66f4\u65b0 -  La Nouvelle Tribune",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-les-mises-au-point-de-herve-guedegbe-sur-la-nouvelle-grille-dencadrement-des-tarifs-gsm/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:33:56 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de l'Autorit\u00e9 de R\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et de la Poste Herv\u00e9 Gu\u00e8d\u00e8gb\u00e9, a r\u00e9cemment anim\u00e9 un point de presse ."
        },
        {
            "title": "C\u00e9lestineZanou\uff1a &quot;\u4eca\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u515a\u6d3e\u5236\u3092\u6539\u9769\u3059\u308b\u3082\u306e\u306f\u4f55\u3082\u306a\u3044&quot;  -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/celestine-zanou-ce-qui-se-passe-actuellement-na-rien-de-reforme-du-systeme-partisan/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "La pr\u00e9sidente de la Dynamique du changement pour un B\u00e9nin debout (DCBD) ne se sent nullement concern\u00e9e par la r\u00e9forme du syst\u00e8me partisan telle que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u30d9\u30ca\u30f3\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc - \u30e9\u30fb\u30cc\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-voici-les-membres-de-la-commission-beninoise-des-droits-de-lhomme/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:40:37 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le d\u00e9cret de nomination des membres de la Commission b\u00e9ninoise des droits de l'homme (CBDH) a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en Conseil des ministres mercredi 28 ..."
        },
        {
            "title": "Benin  -  &quot;Tofa&quot;\u306ePolemic\uff1a\u9ad8\u5b98\u306f\u4e88\u6e2c\u306e\u4fe1\u983c\u6027\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-polemique-sur-le-tofa-un-dignitaire-met-en-doute-la-fiabilite-des-predictions/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Comme \u00e0 l'accoutum\u00e9, les \u00ab boconon \u00bb et autres pr\u00eatres du f\u00e2 se sont r\u00e9unis ce Samedi 1er d\u00e9cembre 2018 pour consulter l'oracle sur les \u00e9v\u00e9nements qui ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3 - \u9a12\u97f3\u516c\u5bb3\u5bfe\u7b56\uff1a\u902e\u6355\u4ee4\u72b6\u306e\u4e0b\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u305f9\u4eba -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-lutte-contre-la-pollution-sonore-9-personnes-mises-sous-mandat-de-depot/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30f3\uff1aNourou-Dine Saka Saley  -  The New Tribune\u306b\u3088\u308b\u3068\u30012019\u5e74\u306b\u653f\u515a\u306a\u3057\u3067\u9078\u6319\u4eba\u304c\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/benin-on-pourrait-avoir-des-deputes-elus-sans-parti-politique-en-2019-selon-nourou-dine-saka-saley/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Le juriste Nourou-Dine Saka Saley a publi\u00e9 un post le lundi 03 d\u00e9cembre sur sa page Facebook. Il y d\u00e9nonce les vices cach\u00e9s de la charte des partis politiques."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u30dc\u30cb\u30e4\u30a4\u5927\u7d71\u9818\u306e\u884c\u9032\u304c\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d1\u30e9\u30b3\u30a6\u3067\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-le-cortege-du-president-boni-yayi-bloque-a-parakou-par-des-militants-video/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Le samedi 1er D\u00e9cembre 2018, du retour d'une messe d'action de gr\u00e2ce \u00e0 Tchatchou pour le d\u00e9part \u00e0 la retraite du Pasteur Matchoudo, l'ex Chef d'Etat a vu ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ca\u30f3\uff1a\u30df\u30cb\u30d0\u30b9\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u8b66\u5bdf\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/benin-un-conducteur-de-mini-bus-defie-en-pleine-circulation-la-police-video/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Une sc\u00e8ne inhabituelle s'est produite \u00e0 Cotonou ce vendredi 07 d\u00e9cembre 2018. Il s'agit d'un mini-bus tokpa-tokpa qui visiblement interpell\u00e9 par les \u00e9l\u00e9ments ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8IV\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/france-gilets-jaunes-acte-iv-des-manifestations-video/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:26:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "L'acte IV des manifestations des gilets jaunes a actuellement lieu en France ce samedi 08 d\u00e9cembre et les manifestants ne se sont pas fait prier pour se ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c9\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\uff1a\u30d9\u30ca\u30f3\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u6bb5\u968e\u304b\u3089\u306e\u53cd\u5fdc -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/badminton-les-reactions-issues-du-dernier-stage-au-benin/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "D\u00e9marr\u00e9, le 1er d\u00e9cembre dernier, le stage international en administration du sport pour les femmes des F\u00e9d\u00e9rations de Badminton des pays Francophones a ..."
        }
    ]
}