{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTlhZMGJWOTROeElDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Saad Lamjarred\u306f\u5211\u52d9\u6240\u5916\u3067\u3059\uff01 -  Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/culture/72244-saad-lamjarred-est-sorti-de-prison.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:41:31 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b4c\u624b\u306eSaad Lamjarred\u306f\u3001\u53f8\u6cd5\u76e3\u7763\u306e\u4e0b\u3067\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/le-chanteur-saad-lamjarred-remis-en-liberte-sous-controle-judiciaire-06-12-2018-7962060.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Mis en examen pour plusieurs affaires de viol, le prince marocain de la pop a du verser une caution de 75 000 \u20ac pour sa cellule. Le chanteur Saad Lamjarred remis en liberte sous controle judiciaire Le chanteur marocain Saad Lamjarred, soupconne de viol, devait etre remis en liberte mercredi soir apres deux mois et demi de detention provisoire a la maison d\u2019arret de Draguignan (Var) puis a celle de Luynes (Bouches-du-Rhone).Selon Var Matin, la chambre de l\u2019instruction de la cour d\u2019appel d\u2019Aix-en-Provence a estime mercredi matin que sa detention ne se justifiait pas a ce stade de la procedure..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u59e6\u8005\u7591\u60d1\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u6b4c\u624bSaad Lamjarred  -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/justice/soupconne-de-viol-le-chanteur-marocain-saad-lamjarred-remis-en-liberte-6113503",
            "pub_date": "2018-12-06 12:06:50 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le chanteur marocain de 33 ans Saad Lamjarred, mis en examen pour viol fin ao\u00fbt et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire mi-septembre, a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9, ce jeudi 6 d\u00e9cembre, sous contr\u00f4le judiciaire. Dans un arr\u00eat rendu mercredi, la chambre de l\u2019instruction de la cour d\u2019appel d\u2019Aix-en-Provence, dans le sud de la FRance, a infirm\u00e9 une pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9cision qui avait abouti \u00e0 son placement en d\u00e9tention le 18 septembre. Plusieurs enqu\u00eates Le contr\u00f4le judiciaire du chanteur, interpell\u00e9 \u00e0 Saint-Tropez, le 26 ao\u00fbt, apr\u00e8s la plainte d\u2019une jeune femme l\u2019accusant de l\u2019avoir viol\u00e9e la veille dans un \u00e9tab..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u590f\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30ed\u30da\u3067\u5f37\u59e6\u306e\u7591\u3044\u304c\u3042\u308b\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u6b4c\u624bSaad Lamjarred\u304c\u53f8\u6cd5\u76e3\u7763\u4e0b\u3067\u89e3\u653e - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93R\u00e9gions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/var/saint-tropez/soupconne-viol-cet-ete-saint-tropez-chanteur-marocain-saad-lamjarred-remis-liberte-controle-judiciaire-1587487.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:42:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le chanteur marocain Saad Lamjarred a donc \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. La chambre de l'instruction de la cour d'appel d'Aix-en-Provence a infirm\u00e9 une pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9cision qui avait abouti \u00e0 son placement en d\u00e9tention le 18 septembre dernier. L'artiste interpell\u00e9 \u00e0 Saint-Tropez le 26 ao\u00fbt apr\u00e8s la plainte d'une jeune femme l'accusant de l'avoir viol\u00e9e la veille dans un \u00e9tablissement de nuit, ne peut pas quitter la France. Selon son contr\u00f4le judiciaire, il n'a pas le droit de se rendre dans la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Oblig\u00e9 de r\u00e9sider \u00e0 Paris, il a \u00e9galement d\u00fb ve..."
        }
    ]
}