{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzVpWkd0d05oSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=MA&ceid=MA:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:51:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u3092\u52b4\u50cd\u5e02\u5834\u306e\u30cb\u30fc\u30ba\u306b\u9069\u5fdc\u3055\u305b\u308b\u65b9\u6cd5\u300d - \u30a8\u30b3\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.ecoactu.ma/comment-adapter-lenseignement-superieur-aux-besoins-du-marche-du-travail/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:59:18 GMT",
            "source_nm": "Ecoactu",
            "source_url": "https://www.ecoactu.ma",
            "desc": "L'Universit\u00e9 Internationale de Rabat (UIR) organise un atelier de travail et de r\u00e9flexion le lundi 10 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u3002\u52b4\u50cd\u5e02\u5834\u306b\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f71\u97ff\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/maroc/72192-migration-quel-effet-sur-le-marche-du-travail.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:56:13 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": "Cette question br\u00fblante est au coeur du rapport de 25 pages que vient de publier le CESE. Contrairement \u00e0 ce que pensent de nombreux Marocains, les ..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u5371\u6a5f\u306e\u969b\u306b\u6d77\u5916\u5927\u81e3\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f\u52a9\u6210\u5951\u7d04\u306e\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u308b\u306e\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/reunion/qui-vont-beneficier-contrats-aides-annonces-ministre-outre-mer-durant-crise-sociale-659967.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:04:36 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Dans chaque arrondissement, les sous-pr\u00e9fectures et P\u00f4le emploi organisent des r\u00e9unions de travail avec les associations pour leur exposer les modalit\u00e9s et la finalit\u00e9 du pec attribu\u00e9 en pleine crise sociale dans l\u2019\u00eele. 500 nouveaux contrats destin\u00e9s aux personnes les plus \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 de l\u2019emploi. Des associationsL\u2019arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 ce jeudi 6 d\u00e9cembre, liste les champs d\u2019intervention des associations qui en b\u00e9n\u00e9ficieront. Elles travaillent dans le social, le sport, l\u2019\u00e9ducation populaire, la politique de la ville, ou encore la lutte contre les violences faites aux femmes. Le recrutemen..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\uff1a\u300c\u305d\u306e\u52b9\u679c\u3092\u3088\u308a\u826f\u304f\u4fee\u6b63\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u9032\u6b69\u306e\u529b\u5b66\u3092\u7406\u89e3\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/Thierry-Breton-faut-comprendre-dynamique-progres-mieux-corriger-effets-2018-12-07-1200988099",
            "pub_date": "2018-12-07 09:03:28 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La Croix : Vous vous pr\u00e9sentez comme leader de la transformation num\u00e9rique. De quoi s\u2019agit-il ? Thierry Breton : Nous aidons nos clients \u00e0 tirer pleinement profit des r\u00e9volutions technologiques. Atos, qui trouve son origine \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, est l\u2019une des plus anciennes soci\u00e9t\u00e9s d\u2019informatique au monde. Elle a d\u2019abord offert un surcro\u00eet de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 ses clients. D\u00e8s 1970, nous avons permis aux entreprises d\u2019automatiser un certain nombre de t\u00e2ches administratives. Puis, de 1995 \u00e0 2015, nous les avons aid\u00e9es, avec l\u2019av\u00e8nement du PC et de l\u2019Internet, \u00e0 int\u00e9grer l\u2019informatique ind..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30af\u30eb\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u597d\u304d\u306a\u30bd\u30d5\u30c8\u30b9\u30ad\u30eb\u306f...  -  Les Echos START",
            "link": "https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/actu-recrutement/les-soft-skills-preferes-des-recruteurs-sont-13594.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://start.lesechos.fr",
            "desc": "Fini le temps, o\u00f9 l'on pouvait tout miser sur le dipl\u00f4me. Une nouvelle \u00e9tude montre que les recruteurs sont de plus en plus attentifs aux comp\u00e9tences comportementales\u2026 Saviez-vous que pour plus de la moiti\u00e9 des recruteurs, les soft skills - appel\u00e9es comp\u00e9tences \u00e9motionnelles en fran\u00e7ais - sont un crit\u00e8re d\u00e9terminant dans l\u2019embauche d\u2019un candidat ? \u00c0 formation et exp\u00e9riences \u00e9gales, le savoir-\u00eatre fait toute la diff\u00e9rence ! C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude sur les soft skills men\u00e9e aupr\u00e8s de 450 responsables RH fran\u00e7ais.e.s, publi\u00e9e par le jobboard Monster, le 6 d\u00e9cembre. Vous vous demandez com..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306f\u96c7\u7528\u306e\u8cea\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3001\u3068OECD\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/les-gouvernants-doivent-davantage-valoriser-la-qualite-de-l-emploi-dit-l-ocde_629975",
            "pub_date": "2018-12-05 00:28:51 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Les pays qui affichent les meilleurs r\u00e9sultats en terme de croissance durable sont ceux qui valorisent la qualit\u00e9 des emplois et incluent le plus grand nombre dans le march\u00e9 du travail, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) publi\u00e9e mardi. Le Danemark, l'Islande, la Norv\u00e8ge ou la Su\u00e8de, qui valorisent autant ces m\u00e9thodes de gestion que la flexibilit\u00e9 du march\u00e9 du travail, font mieux en terme de croissance durable que ceux qui ne valorisent que la flexibilit\u00e9. L'OCDE recommande donc aux instances publiques d'investir dans un..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30bf\u30ef\u3068\u30cc\u30ca\u30d6\u30c3\u30c8\u5730\u65b9\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u5317\u6975\u6d1e\u5bdf\u306b\u304a\u3051\u308b\u96c7\u7528\u8cc7\u91d1\u3092\u5897\u52a0\u3055\u305b\u308b",
            "link": "http://www.rcinet.ca/regard-sur-arctique/2018/12/03/emploi-nunavut-ottawa-canada-accord-travail-embauche/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:22:13 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u6975\u3092\u6ce8\u8996\u3059\u308b",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "La ministre canadienne de l\u2019Emploi, du D\u00e9veloppement de la main-d\u2019\u0153uvre et du Travail, Patty Hajdu, a conclu deux ententes de financement sur le d\u00e9veloppement de la main-d\u2019oeuvre et du march\u00e9 du travail avec le gouvernement territorial du Nunavut. (Adrian Wyld/La Presse canadienne) Le gouvernement canadien et le territoire du Nunavut, dans le nord-est du pays, accorderont un financement de 34 millions de dollars sur cinq ans pour mieux outiller les travailleurs \u00e0 acqu\u00e9rir de nouvelles comp\u00e9tences professionnelles et aider les ch\u00f4meurs \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail. La ministre canadienne ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u3002\u96c7\u7528\uff1a\u30d5\u30a3\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u306e\u4f01\u696d\u306f\u5fc5\u6b7b\u306b\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2918891-emploi-les-entreprises-figeacoises-cherchent-salaries-desesperement.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:48:37 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Les entreprises du bassin figeacois ont du mal \u00e0 recruter. La situation inqui\u00e8te dans l'industrie ou encore le commerce. P\u00f4le emploi exp\u00e9rimente de nouvelles m\u00e9thodes pour tenter d'y rem\u00e9dier. Avec ses grandes industries qui recrutent et ses petites entreprises qui innovent, le Figeacois est un bassin d'emploi dynamique. Dans le paysage \u00e9conomique plut\u00f4t morose, le territoire fait m\u00eame figure d'exception. Le taux de ch\u00f4mage de 6,9 % y est plus bas qu'ailleurs, bien en dessous du taux r\u00e9gional (\u00e0 plus de 10 % de la population active). \u00abLe bassin d'emploi est plut\u00f4t attractif\u00bb, confirme la di..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30b9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u683c\u4ed8\u3051\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u96c7\u7528\u8005\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0 -  Les Echos START",
            "link": "https://start.lesechos.fr/rejoindre-une-entreprise/classements-entreprises/classement-glassdoor-les-employeurs-les-mieux-notes-de-france-13567.php",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://start.lesechos.fr",
            "desc": "Le site Glassdoor publie son classement annuel des meilleurs employeurs pour la France. Pour cette 11\u00e8me \u00e9dition, c'est l'entreprise Herm\u00e8s qui prend la t\u00eate du classement. Comme chaque ann\u00e9e, Glassdoor, le site de notation des entreprises par leurs salari\u00e9s, \u00e9galement plateforme de recherche d\u2019emploi, distingue les employeurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des Fran\u00e7ais. Le classement \u201cMeilleurs employeurs 2019 - Le choix des employ\u00e9s\u201d recense 25 entreprises, toutes de plus de 1.000 employ\u00e9s. Parmi ces nomin\u00e9s, 20 sont fran\u00e7aises. Le luxe int\u00e8gre le classement Avec une note de 4,4/5, c\u2019est Herm\u00e8s qui arrive..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc - \u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u3002 Fran\u00e7ois\u306f\u96c7\u7528\u5e02\u5834\u306b\u9069\u5fdc\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/normandie/saint-lo-50000/saint-lo-publicites-francois-s-adapte-face-au-marche-de-l-emploi-6104174",
            "pub_date": "2018-12-02 18:19:26 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Tous les deux mois, Saint-L\u00f4 Agglo organise une visite dans une des entreprises locales. L\u2019objectif : mieux conna\u00eetre les activit\u00e9s et les m\u00e9tiers du bassin saint-lois, parfois trop m\u00e9connus. Vendredi 30 novembre, l\u2019entreprise familiale Publicit\u00e9s Fran\u00e7ois a ouvert ses portes. Dans le d\u00e9partement de la Manche, les difficult\u00e9s de recrutement pour les entreprises se r\u00e9v\u00e8lent \u00eatre une v\u00e9ritable probl\u00e9matique. Pour faire face \u00e0 cette conjoncture, la Ville de Saint-L\u00f4 multiplie les initiatives. Depuis 2015, l\u2019agglom\u00e9ration organise, tous les deux mois, une visite dans l\u2019une des nombreuses entrep..."
        },
        {
            "title": "\u8abf\u67fb\uff1a\u300c\u30bc\u30ed\u306e\u5931\u696d\u5730\u57df\u300d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u771f\u5b9f - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/emploi/enquete-la-verite-sur-les-territoires-zero-chomeur_629285",
            "pub_date": "2018-12-01 18:37:02 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Alice, une jeune quinquag\u00e9naire aux cheveux noirs, a le sourire. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de gal\u00e8re \u00e0 encha\u00eener les petits boulots, elle vient de d\u00e9crocher un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e pour g\u00e9rer une \u00e9picerie solidaire \u00e0 Loos, pr\u00e8s de Lille. Ici, le taux de ch\u00f4mage avoisine les 18 % de la population active (contre 9 % au niveau national) et le taux de pauvret\u00e9 d\u00e9passe les 20 % (13 % en France). Autant dire que le lancement de l\u2019exp\u00e9rimentation \u00ab territoires z\u00e9ro ch\u00f4meur de longue dur\u00e9e \u00bb en 2017 a \u00e9t\u00e9 une bulle d\u2019oxyg\u00e8ne. \u00ab Quelque 125 habitants en grande d\u00e9tresse ont pu retrouver un emploi dura..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30b7\u30f3\u306e\u4e3b\u306a\u4efb\u52d9\u306f\u3001CEGEP\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3053\u3068\u3067\u3059 -  HuffPostQu\u00e9bec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/02/chassin-a-comme-premiere-mission-de-revoir-le-modele-de-financement-des-cegeps_a_23606550/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Pour revoir le mod\u00e8le de financement des c\u00e9geps, le gouvernement caquiste fait appel \u00e0 Youri Chassin, qui veut, chemin faisant, casser son image de t\u00e9nor dogmatique de la droite. Le gouvernement veut changer la fa\u00e7on de financer les c\u00e9geps, afin notamment d'assurer leur p\u00e9rennit\u00e9 en r\u00e9gion et de r\u00e9pondre aux besoins du march\u00e9 du travail, dans un contexte de p\u00e9nurie de main-d'oeuvre. Ce dossier a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 au d\u00e9put\u00e9 de Saint-J\u00e9r\u00f4me et adjoint parlementaire du ministre de l'\u00c9ducation et de l'Enseignement sup\u00e9rieur, Youri Chassin. Le financement des c\u00e9geps surgit soudainement comme priorit\u00e9 p..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u9f62\u304c\u8cc3\u91d1\u306b\u53ca\u307c\u3059\u5f71\u97ff -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/France/linfluence-lage-salaires-2018-12-02-1200986895",
            "pub_date": "2018-12-02 12:40:31 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Les salaires augmentent-ils vraiment avec l\u2019\u00e2ge ? Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par France Strat\u00e9gie confirme, chiffres \u00e0 l\u2019appui, cette id\u00e9e commun\u00e9ment admise, mais a surtout le m\u00e9rite de creuser le sujet en distinguant les situations, selon que l\u2019on est un homme ou une femme, dipl\u00f4m\u00e9 ou pas\u2026 Les experts de France Strat\u00e9gie ont retenu, dans leur \u00e9tude, les salari\u00e9s \u00e0 temps complet n\u00e9s entre 1935 et 1974, divis\u00e9s en huit cohortes de cinq ans chacune. L\u2019\u00e9tude ne rend pas compte, de ce fait, de l\u2019impact du d\u00e9veloppement des temps partiels sur la r\u00e9mun\u00e9ration moyenne. En outre, elle se penche sur les sa..."
        }
    ]
}