<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Huawei - Terkini - Google Berita</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4YTJ3eEVnSnBaQ2dBUAE?hl=id&amp;gl=ID&amp;ceid=ID:id</link><language>id</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:25:47 GMT</lastBuildDate><description>Google Berita</description><item><title>Semarak Akhir Tahun, Huawei Tawarkan Diskon Hingga 42 % di Lazada - Tribun Timur</title><link>http://makassar.tribunnews.com/2018/12/08/semarak-akhir-tahun-huawei-tawarkan-diskon-hingga-42-di-lazada</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHA6Ly9tYWthc3Nhci50cmlidW5uZXdzLmNvbS8yMDE4LzEyLzA4L3NlbWFyYWstYWtoaXItdGFodW4taHVhd2VpLXRhd2Fya2FuLWRpc2tvbi1oaW5nZ2EtNDItZGktbGF6YWRh0gG7AWh0dHBzOi8vbWFrYXNzYXItdHJpYnVubmV3cy1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvbWFrYXNzYXIudHJpYnVubmV3cy5jb20vYW1wLzIwMTgvMTIvMDgvc2VtYXJhay1ha2hpci10YWh1bi1odWF3ZWktdGF3YXJrYW4tZGlza29uLWhpbmdnYS00Mi1kaS1sYXphZGE_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://makassar.tribunnews.com/2018/12/08/semarak-akhir-tahun-huawei-tawarkan-diskon-hingga-42-di-lazada" target="_blank"&gt;Semarak Akhir Tahun, Huawei Tawarkan Diskon Hingga 42 % di Lazada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tribun Timur&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huawei meramaikan hari belanja online nasional (Harbolnas) dengan memberikan penawaran yang sangat menarik dalam program 'Year End Crazy Sale'&lt;/p&gt;</description><source url="http://makassar.tribunnews.com">Tribun Timur</source></item><item><title>Huawei Nova 3i Tambah Fitur Kamera untuk Malam Hari - VIVA - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1096959-huawei-nova-3i-tambah-fitur-kamera-untuk-malam-hari</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLnyDwNUjtGxGknTFjShQ4qGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1096959-huawei-nova-3i-tambah-fitur-kamera-untuk-malam-hari" target="_blank"&gt;Huawei Nova 3i Tambah Fitur Kamera untuk Malam Hari - VIVA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Raksasa teknologi China, Huawei, melakukan update terbaru dengan membawa sejumlah fitur terbaru, salah satunya handheld night mode yang akan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Huawei Gulirkan Update Buat Tingkatkan Kemampuan Kamera Nova 3i - Liputan6.com</title><link>https://www.liputan6.com/tekno/read/3694797/huawei-gulirkan-update-buat-tingkatkan-kemampuan-kamera-nova-3i</link><guid isPermaLink="false">CBMia2h0dHBzOi8vd3d3LmxpcHV0YW42LmNvbS90ZWtuby9yZWFkLzM2OTQ3OTcvaHVhd2VpLWd1bGlya2FuLXVwZGF0ZS1idWF0LXRpbmdrYXRrYW4ta2VtYW1wdWFuLWthbWVyYS1ub3ZhLTNp0gGpAWh0dHBzOi8vbS1saXB1dGFuNi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tLmxpcHV0YW42LmNvbS9hbXAvMzY5NDc5Ny9odWF3ZWktZ3VsaXJrYW4tdXBkYXRlLWJ1YXQtdGluZ2thdGthbi1rZW1hbXB1YW4ta2FtZXJhLW5vdmEtM2k_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liputan6.com/tekno/read/3694797/huawei-gulirkan-update-buat-tingkatkan-kemampuan-kamera-nova-3i" target="_blank"&gt;Huawei Gulirkan Update Buat Tingkatkan Kemampuan Kamera Nova 3i&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liputan6.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurang dari sebulan diperkenalkan di Indonesia, Huawei meluncurkan update untuk smarthone nova 3i.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liputan6.com">Liputan6.com</source></item><item><title>Super Night Shot di Huawei Nova 3i, Foto Malam Hari Makin Keren - VIVA - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1094876-super-night-shot-di-huawei-nova-3i-foto-malam-hari-makin-keren</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXQ_QrYdv1kSr4Ph5OzBNUqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1094876-super-night-shot-di-huawei-nova-3i-foto-malam-hari-makin-keren" target="_blank"&gt;Super Night Shot di Huawei Nova 3i, Foto Malam Hari Makin Keren - VIVA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Pembaruan sistem secara menyeluruh untuk pengguna Huawei Nova 3i telah berlangsung sejak 1 November. Pengguna diberi waktu selama 10 hari ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Siap-siap 11.11, Ponsel Huawei Diskon Rp1 Juta - VIVA - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1092671-siap-siap-11-11-ponsel-huawei-diskon-rp1-juta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJKPZy8Xf8WQZf-lTdyvFkqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1092671-siap-siap-11-11-ponsel-huawei-diskon-rp1-juta" target="_blank"&gt;Siap-siap 11.11, Ponsel Huawei Diskon Rp1 Juta - VIVA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Menyambut Hari Diskon Nasional 11-11, harga Huawei P20 Pro diskon hingga Rp1 juta. Selain P20 Pro, ada pula lima ponsel yang turun harga di hari ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Duo Cantik Huawei Tertangkap di Dua Lokasi Berbeda - pojoksatu.id</title><link>https://pojoksatu.id/lipsus/2018/12/08/duo-cantik-huawei-tertangkap-di-dua-lokasi-berbeda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMP4zaxv5u4jPexIUEL4co8qGQgEKhAIACoHCAow3-f-CjCtr_cCMPXi3wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:22:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pojoksatu.id/lipsus/2018/12/08/duo-cantik-huawei-tertangkap-di-dua-lokasi-berbeda/" target="_blank"&gt;Duo Cantik Huawei Tertangkap di Dua Lokasi Berbeda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pojoksatu.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sebulan terakhir ini pohon tinggi Huawei terus jadi berita besar. Terutama dua anak perempuan pendirinya. Yang dari beda ibu. Direktur keuangannya ditangkap di Canada: Sabrina Meng Wanzhou. Cantik. Umur 46 tahun. Pada 1 Desember lalu. Sabrina tidak terlibat kesalahan apa pun. Perusahaannyalah yang dicurigai Amerika. Dianggap melanggar sanksi yang dikenakan kepada Iran. Huawei dianggap punya hubungan dagang dengan negara Islam itu. Hari itu Sabrina lagi dalam penerbangan. Transit di Vancouver, kota terbesar di Canada bagian barat. Polisi menangkapnya di bandara. Atas permintaan Amerika. Yang...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pojoksatu.id">pojoksatu.id</source></item><item><title>Ikuti Jejak AS, Pemerintah Jepang Larang Pembelian Produk Huwaei dan ZTE - Bisnis.com</title><link>http://kabar24.bisnis.com/read/20181207/19/867256/ikuti-jejak-as-pemerintah-jepang-larang-pembelian-produk-huwaei-dan-zte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKfgahyhdXPjyrltfW1Y54qGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMOy1jgI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:38:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kabar24.bisnis.com/read/20181207/19/867256/ikuti-jejak-as-pemerintah-jepang-larang-pembelian-produk-huwaei-dan-zte" target="_blank"&gt;Ikuti Jejak AS, Pemerintah Jepang Larang Pembelian Produk Huwaei dan ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA—Jepang akan melarang pembelian peralatan pemerintah dari produk Huawei Technologies China dan ZTE sebagaimana yang telah diberlakukan oleh pemerintah AS. Surat kabar Yomiuri, yang pertama kali melaporkan berita itu, menulis bahwa seiring pelarangan tersebut pemerintah juga akan merevisi aturan internal pengadaan barang. Tujuannya adalah untuk mencegah kebocoran intelijen dan serangan siber. Badan-badan intelijen AS menuduh Huawei dimamfaatkan oleh oleh pemerintah China sebagai penyedia fasilitas mata-mata pada peralatan yang diproduksinya. Akan tetapi tidak ditemukan buk...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kabar24.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Era 5G Dimulai Tahun Depan - Koran Tempo</title><link>https://koran.tempo.co/read/438026/era-5g-dimulai-tahun-depan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPX_h_ROVVEbNGyNLntowRcqGQgEKhAIACoHCAow4NjvCjDe2dEBMKyljQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://koran.tempo.co/read/438026/era-5g-dimulai-tahun-depan" target="_blank"&gt;Era 5G Dimulai Tahun Depan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Koran Tempo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Koran Tempo Live streaming video online, video chatting, mengunduh video, atau melakukan transfer data melalui jaringan seluler berkecepatan supertinggi sebentar lagi bakal menjadi kenyataan. Beberapa operator penyedia layanan jaringan seluler di seluruh dunia pun mulai mencoba apa yang disebut dengan jaringan 5G atau fifth generation alias generasi kelima pada tahun ini. 5G bukan sekadar peningkatan jaringan dari 4G, teknologi tercanggih yang ada saat ini. 5G juga bukan untuk menggantikan 4G. Sebab, 5G memiliki karakteristik dan kemampuan yang tak dimiliki 4G. Bisa jadi 4G terus ada dan be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://koran.tempo.co">Koran Tempo</source></item><item><title>Jepang Ikut Larang Pengadaan Barang Huawei dan ZTE - Telko</title><link>https://telset.id/239950/jepang-ikut-larang-pengadaan-barang-huawei-dan-zte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7vFeKqTWqSVpI1J4uarSMqGQgEKhAIACoHCAow3eDzCjDAqtQCMI2LsQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:25:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/239950/jepang-ikut-larang-pengadaan-barang-huawei-dan-zte/" target="_blank"&gt;Jepang Ikut Larang Pengadaan Barang Huawei dan ZTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Jepang dikabarkan mulai melarang pengadaan barang pemerintah dengan menggunakan perangkat Huawei Technologies dan ZTE. Hal ini diungkapkan oleh narasumber yang tidak diungkapkan jatidirinya kepada Reuters, seperti dilansir channelnewsasia, Jumat (7/12/2018). Menurut narasumber itu, alasan Jepang melarang pembelian 2 merek perangkat asal China itu untuk meningkatkan pertahanan terhadap kebocoran intelijen dan serangan siber. Kabar itu pertama kali diterbitkan oleh surat kabar Yomiuri, yang mengatakan pemerintah Jepang akan merevisi regulasi internal mereka pada pembelian...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telko</source></item><item><title>5 OEM Tiongkok Siap Meluncurkan Smartphone 5G - Telko</title><link>https://telko.id/24935/5-oem-tiongkok-siap-meluncurkan-smartphone-5g/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4C3h5XwnpV800Hi6WWPQcqGQgEKhAIACoHCAow3eDzCjDAqtQCMK7ZsQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:02:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telko.id/24935/5-oem-tiongkok-siap-meluncurkan-smartphone-5g/" target="_blank"&gt;5 OEM Tiongkok Siap Meluncurkan Smartphone 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telko.id – Qualcomm Technologies, anak perusahaan dari Qualcomm Incorporated baru saja mengumumkan kolaborasi dengan China Mobile Communication Group Device dan 5 OEM Tiongkok yakni Xiaomi, OnePlus, OPPO, Vivo dan ZTE. Kerjasama ini dilakukan untuk ikuta mengembangkan perangkat seluler 5G yang didukung oleh Qualcomm Snapdragon 855 Mobile Platform dan keluarga modem 5G NR Snapdragon X50. Snapdragon 855 Mobile Platform ini baru saja diluncurkan oleh pada acara tahunan Qualcomm Snapdragon Technology Summit. Di mana, chipset ini merupakan mobile platform komersial pertama di dunia yang secara ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telko.id">Telko</source></item><item><title>Pimpinan Huawei Ditahan di Kanada atas Permintaan AS, China Protes - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/berita/dunia/1100859-pimpinan-huawei-ditahan-di-kanada-atas-permintaan-as-china-protes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfPEPLwdKY-2hV9-iw7P0oqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:54:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/dunia/1100859-pimpinan-huawei-ditahan-di-kanada-atas-permintaan-as-china-protes" target="_blank"&gt;Pimpinan Huawei Ditahan di Kanada atas Permintaan AS, China Protes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Departemen Kehakiman Kanada mengatakan Meng Wanzhou, direktur keuangan perusahaan telepon pintar asal Cina, Huawei, ditangkap di Vancouver atas permintaan Amerika Serikat. Meng Wanzhou, yang merupakan putri pendiri Huwaei, Reng Zhengfei, ditangkap di bandar udara Vancouver, Kanada, pada 1 Desember, kata juru bicara Departemen Kehakiman Kanada. Otoritas Kanada mengatakan Meng Wanzhou menjadi buronan AS dan akan diekstradisi ke negara itu. Adapun Huawei mengatakan pihaknya baru memiliki sedikit informasi tentang tuduhan itu dan "tidak mengetahui kesalahan yang ditimpakan kepada Meng". Dia dit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Video Teaser Nova 4 Kembali Goda Calon Pembelinya - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/video-teaser-nova-4-kembali-goda-calon-pembelinya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMySrgIozABlVLKj99c7ZkqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/video-teaser-nova-4-kembali-goda-calon-pembelinya.html" target="_blank"&gt;Video Teaser Nova 4 Kembali Goda Calon Pembelinya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Secara resmi Huawei bakal memperkenalkan smartphone kelas menengah terbarunya, Huawei Nova 4 pada tanggal 17 Desember 2018 mendatang. Seperti yang sudah diungkap lewat sejumlah bocoran yang mengalir di internet, smartphone ini mengusung desain layar Infinity-O kepunyaan Samsung. Terkait dengan desain layar yang dimiliki Nova 4, memang tak sedikit pecinta gadget yang berkomentar miring bahwa Huawei seakan-akan ingin mengganggu pasar kelas menengah Samsung. Ya! Samsung memang dalam waktu dekat akan merilis Galaxy A8s yang punya desain layar serupa. Berbeda dengan Samsung, Huawei justru lebih ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Ponsel Buatan Cina Sulit Tembus Pasar AS - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/video/otomotif-gadget/18/12/07/pjcxdb216-ponsel-buatan-cina-sulit-tembus-pasar-as</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZkdGtlMLw5TddZ-j9fxGEqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:10:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/video/otomotif-gadget/18/12/07/pjcxdb216-ponsel-buatan-cina-sulit-tembus-pasar-as" target="_blank"&gt;Ponsel Buatan Cina Sulit Tembus Pasar AS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, WASHINGTON DC -- Perusahaan riset Gartner dalam laporan terbarunya menemukan bahwa produsen ponsel Cina, Huawei selama kuartal ketiga 2018 mempertahankan posisinya sebagai penguasa pangsa pasar terbesar kedua dalam penjualan ponsel global. Huawei mendongkel Apple untuk posisi kedua ini saat kuartal kedua 2019. Berikut video lengkapnya.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Huawei Ikut Ramaikan Harbolnas 12.12 - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/0KvqXOGk-huawei-ikut-ramaikan-harbolnas-12-12</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuYjwzlDFjwUhwy_UJ1ejEqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMKKe8gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:05:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/0KvqXOGk-huawei-ikut-ramaikan-harbolnas-12-12" target="_blank"&gt;Huawei Ikut Ramaikan Harbolnas 12.12&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Huawei mengumumkan partisipasinya dalam perayaan Hari Belanja Online Nasional atau Harbolnas, melalui program Year End Crazy Sale di Lazada. Melalui program ini, Huawei memberikan potongan harga hingga 50 persen untuk Huawei Nova 21 dan Huawei Y5 Prime 2018. "Dengan harga yang lebih terjangkau, kami harap makin banyak pengguna yang bisa menggunakan smartphone dengan pengalaman premium di kelas harganya untuk menikmati momen bahagia akhir tahun mereka bersama dengan keluarga,” ujar Deputy Country Director Huawei Device Indonesia Lo Khing Seng. Untuk memperoleh smartphone dengan poto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Huawei Boyong EMUI 9.O ke Indonesia, Apa Sih Istimewanya? - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/digital/doktek/1100744-huawei-boyong-emui-9-o-ke-indonesia-apa-sih-istimewanya</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkJOqHkhZPRh6Re1Y8Rio0qGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/doktek/1100744-huawei-boyong-emui-9-o-ke-indonesia-apa-sih-istimewanya" target="_blank"&gt;Huawei Boyong EMUI 9.O ke Indonesia, Apa Sih Istimewanya?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Sistem operasi EMUI 9.0 yang dibuat Huawei pertama kali diperkenalkan ke publik pada awal September lalu di Jerman. Sistem operasi berbasis Android Pie ini telah tersemat dalam smartphone Huawei Mate 20 yang dua pekan lagi akan diboyong ke Indonesia. Pembaruan ini juga turut menghampiri seri P20 Pro, P20, Mate 10 Pro dan Mate 10. Vice President Software Marketing Huawei Consumer Business Group, Ryan Lui mengatakan, perusahaan sangat bersemangat membawa lebih banyak pengalaman baru saat pengguna menggunakan perangkat. "Berbagai fitur kecerdasan buatan atau artificial intelligence (AI)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Putri Pendiri Huawei Ditahan di Kanada, Ada Apa? - Telko</title><link>https://telset.id/239786/putri-pendiri-huawei-ditahan-di-kanada-ada-apa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZJYx9U8OpBnyvPfRj6oDgqGQgEKhAIACoHCAow3eDzCjDAqtQCMI2LsQU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:44:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/239786/putri-pendiri-huawei-ditahan-di-kanada-ada-apa/" target="_blank"&gt;Putri Pendiri Huawei Ditahan di Kanada, Ada Apa?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Pihak Otoritas Kanada dikabarkan telah menangkap Meng Wanzhou, putri pendiri perusahaan telekomunikasi raksasa China, Huawei atas permintaan penegak hukum Amerika Serikat di Vancouver, Kanada pada 1 Desember 2018. Menurut juru bicara Departemen Kehakiman Kanada, saat ini Meng Wanzhou menjabat sebagai kepala bagian keuangan dan wakil direktur Huawei. Seperti dikutip Telset.id dari BBC, pihak departement terkait di Kanada mengatakan bahwa saat ini Meng sedang dalam proses ekstradisi oleh pemerintah AS. Sementara itu, Huawei mengatakan pihaknya hanya memiliki sedikit infor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telko</source></item><item><title>Bos Keuangan Huawei Ditangkap di Kanada - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/berita/dunia/1100849-bos-keuangan-huawei-ditangkap-di-kanada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItbjIAZkJHE1-AAjCN-ui4qGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:25:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/dunia/1100849-bos-keuangan-huawei-ditangkap-di-kanada" target="_blank"&gt;Bos Keuangan Huawei Ditangkap di Kanada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Bos Keuangan Huawei Technologies China, Meng Wanzhou, ditangkap di Kanada pada Rabu Setempat dan akan diekstradisi ke Amerika Serikat untuk menjalani proses hukum atas tudingan melanggar sanksi perdagangan AS terhadap Iran. Dilansir dari The Globe And Mail, Kamis 6 Desember 2018, Wanzhou yang juga merupakan deputi direktur dan anak dari pendiri Huawei, Ren Zhengfei, ditangkap di Vancouver pada awal Desember atas permintaan penegak hukum AS. "Meng Wanzhou ditangkap di Vancouver pada 1 Desember. Dia dicari untuk diekstradisi oleh Amerika Serikat," ungkap Juru Bicara Departemen Kehakima...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Januari, Xiaomi Akan Rilis Ponsel dengan Kamera 48 Megapiksel - Media Formasi</title><link>https://mediaformasi.com/2018/12/januari-xiaomi-akan-rilis-ponsel-dengan-kamera-48-megapiksel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYJ_XKpoJIq-GXoXnVmL7MqGQgEKhAIACoHCAow1tGICzDRuIcDMKbYnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mediaformasi.com/2018/12/januari-xiaomi-akan-rilis-ponsel-dengan-kamera-48-megapiksel/" target="_blank"&gt;Januari, Xiaomi Akan Rilis Ponsel dengan Kamera 48 Megapiksel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Media Formasi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hai, MedForians! Simak berita lainnya di Media Formasi - Mereformasi! Hai MedForians! Tahun depan, Xiaomi dikabarkan akan merilis smartphone terbaru mereka. Ponsel terbaru ini dikabarkan akan memiliki kamera dengan sensor 48 megapiksel. Perlombaan Ukuran Kamera Tahun 2018 merupakan waktu dimana para perusahaan pembuat smartphone mulai berlomba-lomba untuk merilis ponsel dengan kamera yang luar biasa. Beberapa bulan yang lalu, Sony dan Samsung, masing-masing mengeluarkan sensor kamera buatan mereka sendiri. Sensor tersebut memiliki ukuran sebesar 48 megapiksel dan ditujukan untuk penggunaan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mediaformasi.com">Media Formasi</source></item><item><title>Kedubes Cina Tuntut Petinggi Huawei Dibebaskan di Kanada - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/internasional/asia/18/12/06/pjb0g6382-kedubes-cina-tuntut-petinggi-huawei-dibebaskan-di-kanada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3dXykk0M2h6M517ES8PiUqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMN7_6wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/internasional/asia/18/12/06/pjb0g6382-kedubes-cina-tuntut-petinggi-huawei-dibebaskan-di-kanada" target="_blank"&gt;Kedubes Cina Tuntut Petinggi Huawei Dibebaskan di Kanada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, OTTAWA -- Kedutaan Besar Republik Rakyat Cina di Ottawa mengkritik Kanada dan Amerika Serikat (AS) pada Kamis (6/12) karena diduga melakukan salah tangkap terhadap seorang eksekutif senior di raksasa telekomunikasi Cina Huawei, Meng Wanzhou. Kedutaan telah menuntut pembebasan Meng segera. Meng yang menjabat sebagai chief financial officer (CFO) di Huawei, tengah menghadapi ekstradisi ke AS dari Kanada. Penangkapannya dapat menyalakan kembali ketegangan antara Washington dan Beijing, hanya beberapa hari setelah kedua negara itu menyetujui gencatan senjata dalam perang dagang...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Huawei Cloud sediakan "Blockchain Service" secara global - IndoTelko</title><link>https://www.indotelko.com/kanal?c=it%3Dhuawei-cloud-blockchain</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsxEu1ojDOZs2ADEn7UFSkqGQgEKhAIACoHCAowztWICzCiyYcDMMGhnQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:33:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.indotelko.com/kanal?c=it%3Dhuawei-cloud-blockchain" target="_blank"&gt;Huawei Cloud sediakan "Blockchain Service" secara global&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndoTelko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SHENZHEN (IndoTelko) - Huawei Cloud resmi meluncurkan Blockchain Service (BCS) bagi penggunaan bertaraf global pada 15 November 2018, setelah layanan itu dirilis untuk penggunaan komersial di Tiongkok pada 10 Oktober tahun ini. BCS kini tersedia di situs internet Huawei Cloud versi internasional, layanan ini membantu berbagai perusahaan dan pengembang global untuk menciptakan, memakai dan mengelola aplikasi-aplikasi blockchain dengan cepat dan biaya minimum. Peluncuran global layanan ini menjadi landasan bagi platform blockchain global yang terdistribusi. Teknologi blockchain memiliki desen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.indotelko.com">IndoTelko</source></item><item><title>OPPO dan Vivo Demokan Smartphone 5G dengan Modem Qualcomm - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/oppo-dan-vivo-demokan-smartphone-5g-dengan-modem-qualcomm.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_7yiFEDqyd10Q6KykWB7cqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/oppo-dan-vivo-demokan-smartphone-5g-dengan-modem-qualcomm.html" target="_blank"&gt;OPPO dan Vivo Demokan Smartphone 5G dengan Modem Qualcomm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;OnePlus sudah mengumumkan bahwa mereka pada tahun 2019 nanti akan merilis smartphone pertamanya yang di dalamnya akan bercokol Snapdragon 855 dengan konektivitas 5G. Namun, Xiaomi lebih gencar dengan memamerkan Mi MIX 3 yang sudah dimodifikasi dengan chipset Snapdragon 855. Ya! Smartphone besutan Xiaomi tersebut pada akhirnya punya kemampuan konetivitas 5G di dalamnya. Tak mau ketinggalan, saudara dekat OnePlus, yakni OPPO dan Vivo yang ikut ambil bagian dalam acara China Mobile Partner Conference juga memamerkan perangkat serupa. Sama seperti Xiaomi, OPPO dan Vivo juga memamerkan prototipe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>China Protes Keras Penangkapan Putri Pendiri Huawei - Bisnis.com</title><link>http://kabar24.bisnis.com/read/20181206/19/866852/china-protes-keras-penangkapan-putri-pendiri-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwbGrcqSW65eYdUi6Y-hXcqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMOy1jgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:55:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kabar24.bisnis.com/read/20181206/19/866852/china-protes-keras-penangkapan-putri-pendiri-huawei" target="_blank"&gt;China Protes Keras Penangkapan Putri Pendiri Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA – Kedutaan besar China di Kanada menentang penangkapan Chief Financial Officer (CFO) Huawei Technologies, Meng Wanzhou, dan menuntut pembebasannya. Pihak kedutaan besar Republik Rakyat China di Kanada mengecam tindakan otoritas Kanada dan Amerika Serikat (AS) dan menilai bahwa langkah tersebut telah salah dilakukan. “Kepolisian Kanada, atas permintaan Amerika Serikat, menangkap seorang warga China yang tidak melanggar hukum AS atau pun Kanada,” kata pihak kedutaan dalam pernyataan singkat di situsnya, seperti dikutip Reuters, Kamis (6/12/2018). “China telah membuat perny...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kabar24.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>CFO Ditangkap, Huawei Tunjuk Pejabat Baru? - Telko</title><link>https://telset.id/239987/cfo-ditangkap-huawei-tunjuk-pejabat-baru/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvTcGvThGIhY0shkrdG1yAqGQgEKhAIACoHCAow3eDzCjDAqtQCMI2LsQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:16:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/239987/cfo-ditangkap-huawei-tunjuk-pejabat-baru/" target="_blank"&gt;CFO Ditangkap, Huawei Tunjuk Pejabat Baru?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Pasca penangkapan CFO sekaligus puteri pendiri Huawei yang bernama Meng Wanzhou di Kanada pada 1 Desember 2018, perusahaan telah menunjuk Chief Financial Officer (CFO) baru demi mengisi kekosongan jabatan. Dilansir Telset.id dari CNBC, pada Jumat (07/12), Huawei menunjuk Liang Hua sebagai CFO yang baru. Sosok Liang Hua sendiri adalah ketua dewan direksi dari Huawei. Berdasarkan situs resmi Perusahaan Huawei, Liang telah bergabung dengan Huawei sejak tahun 1995. Selama bergabung dirinya pernah menjabat sebagai CFO Huawei sehingga hal itu yang menjadi pertimbangan untuk ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telko</source></item><item><title>Cina Tuntut Pembebasan Pimpinan Huawei - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/internasional/asia/18/12/07/pjcb2z383-cina-tuntut-pembebasan-pimpinan-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrA8VPftFGks5L3C5C-8GwqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:08:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/internasional/asia/18/12/07/pjcb2z383-cina-tuntut-pembebasan-pimpinan-huawei" target="_blank"&gt;Cina Tuntut Pembebasan Pimpinan Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Cina menuntut pembebasan dengan segera eksekutif senior telekom Huawei yang ditahan di Kanada. Penangkapan petinggi Huawei ini dikhawatirkan akan berkembang menjadi insiden yang mengancam hubungan diplomatik. Beijing menyerukan kepada Ottawa dan Washington untuk mengklarifikasi alasan mereka atas penahanan Meng Wanzhou, kepala keuangan global perusahaan Cina tersebut, yang ditangkap di Vancouver pada Sabtu (1/12) lalu dan menghadapi ekstradisi ke AS. Otoritas Kanada mengkonfirmasi penahanannya pada Rabu (5/12) malam. Dikutip dari The Guardian, Juru bicara Kemente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>IHSG-Rupiah di Tengah Konflik Huawei - Kompas TV</title><link>https://www.kompas.tv/content/article/36953/video/kompas-bisnis/ihsg-rupiah-di-tengah-konflik-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9ExRidU0dKPpp_mZbHiEgqGQgEKhAIACoHCAow3pf_CjDOlfgCMLWr5QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kompas.tv/content/article/36953/video/kompas-bisnis/ihsg-rupiah-di-tengah-konflik-huawei" target="_blank"&gt;IHSG-Rupiah di Tengah Konflik Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kompas TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pasar berspekulasi hubungan antara Amerika Serikat dan Tiongkok akan kembali memanas setelah ditangkapnya Direktur Keuangan Perusahaan Huawei di Kanada atas permintaan Amerika Serikat. Hal ini membuat sejumlah keuangan pasar global pun terkoreksi, tidak terkecuali untuk Indonesia. Simak laporan dari Jurnalis KompasTV, Mysister Tarigan.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kompas.tv">Kompas TV</source></item><item><title>Pemerintah Jepang Larang Beli Perangkat Huawei dan ZTE? - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/ZkezrD7K-pemerintah-jepang-larang-beli-perangkat-huawei-dan-zte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBn0GrZDHcFn7kVrMdjXYL4qGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/ZkezrD7K-pemerintah-jepang-larang-beli-perangkat-huawei-dan-zte" target="_blank"&gt;Pemerintah Jepang Larang Beli Perangkat Huawei dan ZTE?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Jepang dilaporkan tengah mempersiapkan larangan pembelian produk telekomunikasi oleh pemerintahannya, dari dua perusahaan asal Tiongkok, yaitu Huawei dan ZTE. Pelarangan ini dilandasi oleh kekhawatiran terkait kebocoran informasi badan intelijen dan serangan siber. Surat kabar Yomiuri melaporkan pemerintah diperkirakan merevisi peraturan internal terkait belanja, setidaknya pada Senin mendatang. Pemerintah Jepang enggan menyebut nama dua perusahaan tersebut secara gamblang, diperkirakan untuk menghindari kemarahan Tiongkok. Berbagai pihak meyakini subjek pelarangan ini adalah Huawe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Kanada Tangkap Petinggi Huawei - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/internasional/amerika/18/12/06/pjazfh382-kanada-tangkap-petinggi-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNs3GEqD0PkkHQVZzUjPjYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMN7_6wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:59:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/internasional/amerika/18/12/06/pjazfh382-kanada-tangkap-petinggi-huawei" target="_blank"&gt;Kanada Tangkap Petinggi Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, TORONTO -- Pihak berwenang Kanada mengatakan mereka telah menangkap Chief Financial Officer (CFO) perusahaan teknologi asal Cina Huawei. Kemungkinan mereka akan mengekstradiksi CFO Huawei Meng Wanzhou ke Amerika Serikat (AS) dalam waktu dekat. Huawei telah mengeluarkan pernyataan tentang penangkapan Meng ini. Dalam pernyataan tersebut disebutkan Meng ditangkap saat sedang transit untuk berganti pesawat menuju Amerika Serikat untuk menghadiri sidang di New York. "Perusahaan diberi informasi yang sangat sedikit tentang tuduhannya dan tidak menyadari kesalahan yang dilakukan o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Huawei Dicurigai Banyak Negara, Jerman Belum Lihat Ancaman Serius - DW (Bahasa Indonesia)</title><link>https://www.dw.com/id/huawei-dicurigai-banyak-negara-jerman-belum-lihat-ancaman-serius/a-46626693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrBETmZx8LCaj2hL3Y1IooqGQgEKhAIACoHCAowsPehCTDErpcCMNDqvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/id/huawei-dicurigai-banyak-negara-jerman-belum-lihat-ancaman-serius/a-46626693" target="_blank"&gt;Huawei Dicurigai Banyak Negara, Jerman Belum Lihat Ancaman Serius&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Bahasa Indonesia)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AS, Australia dan Selandia baru sudah melarang penggunaan teknologi Huawei di kalangan pemerintahan dan lembaga negara untuk sistem komunikasi generasi terbaru 5G. Kanada, Inggris dan Jepang akan menyusul. Alasan utamanya, kekhawatiran terjadi spionase karena kedekatan Huawei dengan pemerintah Cina dan Partai Komunis. Di Jerman, ini belum menjadi isu serius.Para pejabat keamanan jaringan di Jerman menyatakan akan terus memantau perkembangan di bidang IT, namun belum ada alasan untuk membatasi kegiatan Huawei. Bulan yang lalu, Huawei baru saja membuka kantor baru di Bonn yang akan menjadi "l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Bahasa Indonesia)</source></item><item><title>Ponsel Tiongkok Sulit Tembus Pasar AS - Medcom ID</title><link>https://video.medcom.id/metro-bisnis/3NOBXwzK-ponsel-tiongkok-sulit-tembus-pasar-as</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlixfik-5zEHg6ps3mZV-wqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMLK48gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://video.medcom.id/metro-bisnis/3NOBXwzK-ponsel-tiongkok-sulit-tembus-pasar-as" target="_blank"&gt;Ponsel Tiongkok Sulit Tembus Pasar AS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perusahaan riset Gartner dalam laporan terbarunya menemukan bahwa produsen ponsel China, Huawei selama kuartal ketiga 2018 mempertahankan posisinya sebagai penguasa pangsa pasar terbesar kedua dalam penjualan ponsel global. Huawei mendongkel Apple untuk posisi kedua ini saat kuartal kedua 2019.&lt;/p&gt;</description><source url="https://video.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Penangkapan CFO Huawei Bisa Perburuk Relasi AS dan China - Bisnis.com</title><link>http://kabar24.bisnis.com/read/20181206/19/866923/penangkapan-cfo-huawei-bisa-perburuk-relasi-as-dan-china</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtAzXp0b-dqLBv7ht6P_BYqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMOy1jgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:53:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kabar24.bisnis.com/read/20181206/19/866923/penangkapan-cfo-huawei-bisa-perburuk-relasi-as-dan-china" target="_blank"&gt;Penangkapan CFO Huawei Bisa Perburuk Relasi AS dan China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA--Penangkapan Direktur Keuangan atau Chief Financial Officer Huawei Technologies Co. Wanzhou Meng di Kanada dapat semakin mengacaukan hubungan antara Amerika Serikat dan China. Wanzhou ditangkap dengan tuduhan melakukan pelanggaran atas sanksi yang diberikan AS terhadap Iran. Juru Bicara Departemen Kehakiman Kanada Ian McLeod menjelaskan, Meng yang juga wakil direktur dan putri dari pendiri Huawei tersebut akan diekstradisi ke Amerika Serikat. Meng ditangkap pada 1 Desember 2018, atau pada hari yang sama ketika Presiden AS Donald Trump bertemu dan makan malam bersama Pres...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kabar24.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Galaxy A8s Meluncur Seminggu Lebih Cepat dari Huawei Nova 4 - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/galaxy-a8s-meluncur-seminggu-lebih-cepat-dari-huawei-nova-4.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLlSGhtAjHBbS5gE3xgLD0qGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/galaxy-a8s-meluncur-seminggu-lebih-cepat-dari-huawei-nova-4.html" target="_blank"&gt;Galaxy A8s Meluncur Seminggu Lebih Cepat dari Huawei Nova 4&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Persaingan antara Samsung dengan Huawei di pasar smartphone tak hanya terjadi di segmen kelas atas. Ya! Keduanya juga gencar berkompetisi di kelas menengah. Seperti yang baru-baru ini diperlihatkan oleh mereka berdua ketika ingin merilis Galaxy A8s dan Nova 4. Sebelumnya Samsung sudah lebih dulu sesumbar bahwa raksasa elektronik asal Korea Selatan ini akan merilis satu smartphone dengan desain Infinity-O. Seperti yang kita tahu, desain ini menyisipkan lubang di bawah layar yang akan berfungsi sebagai “rumah” dari kamera depan alias selfie-camera. Jika Samsung merilis Galaxy A8s, Huawei memb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Nongol dalam Gambar Baru, Rumor Huawei Nova 4 Punya Perspektif Baru - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1360425/122/nongol-dalam-gambar-baru-rumor-huawei-nova-4-punya-perspektif-baru-1544028914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqXdFUjr4wkoTm1R82MEGAqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1360425/122/nongol-dalam-gambar-baru-rumor-huawei-nova-4-punya-perspektif-baru-1544028914" target="_blank"&gt;Nongol dalam Gambar Baru, Rumor Huawei Nova 4 Punya Perspektif Baru&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huawei tengah membangun Nova 4 sebagai pembaruan dari Nova 3. Hal ini diketahui dari bocoran yang sempat beredar di dunia maya belum lama ini. Kemarin, gambar-gambar baru dari perangkat telah muncul di internet dengan perspektif yang berbeda. Laman Giz China melaporkan, bagian belakang perangkat terlihat sangat mirip dengan pendahulunya, yakni memiliki pembaca sidik jari yang terletak di tengah. Artinya, penggemar Huawei jangan berharap ada pemindai sidik jari di bawah layar depannya seperti yang dikabarkan selama ini. Namun yang menggembirakan, bocoran gambar menunjukkan ada tiga sensor ut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Direktur Keuangan Huawei Ditahan di Kanada Atas Permintaan Kepolisian AS - DW (Bahasa Indonesia)</title><link>https://www.dw.com/id/direktur-keuangan-huawei-ditahan-di-kanada-atas-permintaan-kepolisian-as/a-46608141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOUaeyctk_oxtaRl-RaC6gqGQgEKhAIACoHCAowsPehCTDErpcCMNDqvwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/id/direktur-keuangan-huawei-ditahan-di-kanada-atas-permintaan-kepolisian-as/a-46608141" target="_blank"&gt;Direktur Keuangan Huawei Ditahan di Kanada Atas Permintaan Kepolisian AS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Bahasa Indonesia)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Direktur Keuangan Huawei Meng Wanzhou, ditangkap di Vancouver 1 Desember lalu dan akan diekstradisi ke Amerika Serikat. Demikian pernyataan Departemen Kehakiman Kanada hari Rabu (5/12). Penangkapan Meng Wanzhou disebut terkait dugaan pelanggaran sanksi Amerika Serikat terhadap Iran, demikian laporan kantor berita Reuters. Hari Jumat (7/12) dia akan diperiksa untuk selanjutnya diekstradisi ke AS. Meng Wanzhou, yang juga menjabat sebagai wakil pemimpin perusahaan, adalah putri pendiri raksaya teknologi Cina Huawei, Ren Zhengfei. Huawei mengatakan, pihaknya baru memiliki sedikit informasi tent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Bahasa Indonesia)</source></item><item><title>Selain 5G, Ini 4 Kemampuan Baru Snapdragon 855 - Telko</title><link>https://telset.id/239733/selain-5g-ini-4-kemampuan-baru-snapdragon-855/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsW4IwpoUN83diRjMjX6ZUqGQgEKhAIACoHCAow3eDzCjDAqtQCMI2LsQU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:14:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/239733/selain-5g-ini-4-kemampuan-baru-snapdragon-855/" target="_blank"&gt;Selain 5G, Ini 4 Kemampuan Baru Snapdragon 855&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telko&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Prosesor flagship Qualcomm terbaru utnuk smartphone, Snapdragon 855 baru saja diperkenalkan di ajang Snapdragon Technology Summit, yang diselenggarakan di Hawaii, Amerika Serikat. Ada sejumlah kemampuan baru Snapdragon 855 untuk smartphone flagship masa mendatang, salah satunya adalah teknologi 5G. Dalam situs resminya, Qualcomm mengklaim bahwa Snapdragon 855 memungkinkan smartphone untuk memiliki kecepatan download sampai 5 gigabits per detik. Kemampuan itu, tidak terlepas dari adanya modem X50 yang dipasangkan dengan 4 modul antena QTM052 mmWave untuk meningkatkan jan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telko</source></item><item><title>Huawei Juga Naik Daun di Pasar Tablet, Kalahkan Amazon - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1100919-huawei-juga-naik-daun-di-pasar-tablet-kalahkan-amazon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORog0GzThPMS1hsY-k69-0qGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1100919-huawei-juga-naik-daun-di-pasar-tablet-kalahkan-amazon" target="_blank"&gt;Huawei Juga Naik Daun di Pasar Tablet, Kalahkan Amazon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Di saat pengiriman tablet mengalami penurunan, unit milik Huawei diprediksi justru meningkat di tahun 2018 ini. Diperkirakan perusahaan asal China itu mengalami peningkatan pengiriman tablet hingga 30 persen. Dilansir laman Tech Radar, Kamis, 6 Desember 2018, prediksi itu diungkap berdasarkan riset dari TrendForce. Pengiriman tablet secara global mengalami penurunan year on year sebesar 4,3 persen, di tahun 2018 menjadi 145,5 juta unit. Sedangkan Huawei sendiri diperkirakan akan menjual 14 juta unit dengan market share mencapai 9,8 persen. Perusahaan itu juga bisa masuk ke peringkat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Bisnis dengan Iran, Bos Huawei yang Diburu AS Ditangkap di Kanada - SINDOnews</title><link>https://international.sindonews.com/read/1360454/42/bisnis-dengan-iran-bos-huawei-yang-diburu-as-ditangkap-di-kanada-1544060559</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPsMPIleyM2ZnYvvwPk330qGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMIjolQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:42:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://international.sindonews.com/read/1360454/42/bisnis-dengan-iran-bos-huawei-yang-diburu-as-ditangkap-di-kanada-1544060559" target="_blank"&gt;Bisnis dengan Iran, Bos Huawei yang Diburu AS Ditangkap di Kanada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aparat penegak hukum Kanada menangkap salah satu eksekutif Huawei, perusahaan pembuat peralatan telekomunikasi China. Bos keuangan perusahaan itu, Wanzhou Meng, telah diburu Amerika Serikat (AS) atas tuduhan melakukan perdagangan dengan Iran yang sedang dijatuhi sanksi oleh Washington. Wanzhou Meng tercatat sebagai kepala keuangan dan ketua dewan direktur Huawei. Menurut juru bicara Departemen Kehakiman Kanada Ian McLeod kepada The Globe and Mail, wanita itu ditangkap pada hari Sabtu dan sedang menunggu pemeriksaan yang dijadwalkan pada hari Jumat besok. Dia menolak memberikan rincian tenta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://international.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Honor View 20 dengan Kamera di Layar Dirilis Global Pada 22 Januari - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1360432/122/honor-view-20-dengan-kamera-di-layar-dirilis-global-pada-22-januari-1544030885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4BmWWaIWA7AUHIdejl4FwqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1360432/122/honor-view-20-dengan-kamera-di-layar-dirilis-global-pada-22-januari-1544030885" target="_blank"&gt;Honor View 20 dengan Kamera di Layar Dirilis Global Pada 22 Januari&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jika takik adalah tren 2018, maka tahun depan tampaknya bergeser ke lubang di layar. Dalam beberapa pekan mendatang, dunia akan melihat smartphone dari Huawei dan Samsung yang memiliki cara khusus guna meningkatkan rasio layar ke tubuh pada perangkatnya. Honor sendiri telah mempublikasikan gambar tentang pengumuman smartphone barunya itu. Handset rencananya akan dipresentasikan di Paris pada 22 Januari 2019. #SeeTheUnseen ????️ 22 janvier 2019 ???? Paris, France pic.twitter.com/T1DD4jj4Bf — Honor France ⭐⭐ (@Honor_FR) December 5, 2018 Seperti yang Anda lihat pada gambar, tampaknya kamera de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Penangkapan CFO Huawei Bisa Ganggu Gencatan AS-China - SINDOnews</title><link>https://ekbis.sindonews.com/read/1360684/35/penangkapan-cfo-huawei-bisa-ganggu-gencatan-as-china-1544102684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERUoe-jOGG-lf9y2r2hGs8qGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMfnlQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:24:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ekbis.sindonews.com/read/1360684/35/penangkapan-cfo-huawei-bisa-ganggu-gencatan-as-china-1544102684" target="_blank"&gt;Penangkapan CFO Huawei Bisa Ganggu Gencatan AS-China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Belum ada sepekan Presiden Amerika Serikat Donald Trump dan Presiden Republik Rakyat China Xi Jinping sepakat melakukan gencatan perdagangan, yang disambut gembira pasar, gangguan terhadap "perdamaian" tersebut kembali muncul. Di Vancouver, Departemen Kehakiman Kanada mengumumkan bahwa negaranya telah menangkap Chief Financial Officer Huawei Technologies, Meng Wanzhou, 46 tahun. Selanjutnya, Meng akan diekstradisi ke AS karena dianggap melakukan pelanggaran oleh Negeri Abang Sam. Melansir dari Bloomberg, Kamis (6/12/2018), penangkapan Meng Wanzhou bisa mengguncang hubungan AS-China yang mul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ekbis.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Huawei Nova 4 Melenggang Pertengahan Desember - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/huawei-nova-4-melenggang-pertengahan-desember-tahun-ini.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkWxDrrw9zljt0jozKlBPQqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:30:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/huawei-nova-4-melenggang-pertengahan-desember-tahun-ini.html" target="_blank"&gt;Huawei Nova 4 Melenggang Pertengahan Desember&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minggu lalu Huawei telah menggoda lewat sebuah gambar smartphone yang diposting di Weibo. Ya! Disebut-sebut pabrikan smartphone asal Cina tersebut akan meluncurkan perangkat dengan layar seperti Infinity-O milik Samsung dan itu adalah Huawei Nova 4, penerus dari Nova 3. Kabar terbaru, Huawei kembali memposting gambar lainnya di Weibo. Terungkap, bahwa Huawei Nova 4 akan secara resmi diluncurkan pada tanggal 17 Desember 2018. Dari gambar tersebut juga bisa dipastikan bahwa smartphone tersebut punya layar dengan potongan “punch-hole” di sudut kiri atas. Potongan punch-hole itu sendiri bakal j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Honor Ikutan Rilis Smartphone dengan Desain Infinity-O - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/honor-ikutan-rilis-smartphone-dengan-desain-infinity-o.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRGoufF2fHAuWP-Wynwz0AqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:30:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/honor-ikutan-rilis-smartphone-dengan-desain-infinity-o.html" target="_blank"&gt;Honor Ikutan Rilis Smartphone dengan Desain Infinity-O&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huawei akan merilis Nova 4 pada tanggal 17 Desember dan Samsung akan mengumumkan kehadiran Galaxy A8s pada tanggal 10 Desember. Seperti yang kita tahu, kedua smartphone ini memiliki desain layar Infinity-O, yakni lubang di bawah layar yang berfungsi sebagai “rumah” kamera depan. Nah! Tahukah kalian bahwa ada satu lagi smartphone serupa yang akan diperkenalkan. Ya! Adalah Honor yang akan memperkenalkan smartphone barunya dengan lubang di bawah layar. Ini pun diperkuat lewat sebuah poster yang telah tersebar di internet. Disebutkan, smartphone yang belum punya nama ini akan meluncur di pasar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Siap-siap, Huawei Seri Mate 20 Akan Hadir di Indonesia, Ini Tanggalnya - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1100393-siap-siap-huawei-seri-mate-20-akan-hadir-di-indonesia-ini-tanggalnya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9dZW0nBQj0guO4_usN4DsqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:39:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1100393-siap-siap-huawei-seri-mate-20-akan-hadir-di-indonesia-ini-tanggalnya" target="_blank"&gt;Siap-siap, Huawei Seri Mate 20 Akan Hadir di Indonesia, Ini Tanggalnya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Ponsel pintar atau smartphone Huawei Seri Mate 20 akan menyambangi Indonesia pada Rabu, 19 Desember mendatang. Seri yang rilis di London, Inggris, pada Oktober 2018 ini memiliki desain yang diklaim revolusioner, persis dengan desain besutan produk Huawei lainnya. Berdasarkan keterangan resmi Huawei, Selasa, 4 Desember 2018, vendor asal China ini akan membawa Huawei Mate 20, Mate 20 Pro, Mate 20X serta Porsche Design Huawei Mate 20RS, ke Tanah Air. Perangkat ini diklaim akan menjadi 'pahlawan' Huawei dalam memenangkan hati konsumen kelas premium, dengan sejumlah inovasi yang mereka ba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Huawei Pamer EMUI 9.0, Pakai Android 9 Pie - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/4ba25y2k-huawei-pamer-emui-9-0-pakai-android-9-pie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbrCs3Twq_d1VCThnf5NwEqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMKKe8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:22:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/4ba25y2k-huawei-pamer-emui-9-0-pakai-android-9-pie" target="_blank"&gt;Huawei Pamer EMUI 9.0, Pakai Android 9 Pie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Huawei resmi memperkenalkan generasi antarmuka pengguna terbaru karyanya, EMUI 9.0, berbasis sistem operasi Android 9.0 Pie di Indonesia. EMUI generasi terbaru ini mengusung sejumlah peningkatan guna mempermudah penggunaan. Sebelumnya, EMUI 9.0 ini telah diperkenalkan kepada publik dunia pada awal bulan September lalu di Jerman. Smartphone unggulan terbaru Huawei, seri Mate 20 menjadi perangkat pertama yang menggunakan antarmuka pengguna terbaru ini. "Berbagai fitur Artificial Intelligence (AI) dan produktivitas akan memberdayakan pengguna dan membuat mereka bisa mendapatkan manfaa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Ponsel Layar Lipat dan Jaringan 5G Bangkitkan Penjualan Smartphone - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1360013/122/ponsel-layar-lipat-dan-jaringan-5g-bangkitkan-penjualan-smartphone-1543922857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrigOyG9NCDLxtv62Tv-3QqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:24:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1360013/122/ponsel-layar-lipat-dan-jaringan-5g-bangkitkan-penjualan-smartphone-1543922857" target="_blank"&gt;Ponsel Layar Lipat dan Jaringan 5G Bangkitkan Penjualan Smartphone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Penjualan smartphone global sudah beberapa tahun terakhir stagnan. Bahkan di China dan Amerika Serikat (AS) sebagai pasar utama perangkat mengalami titik jenuh. Namun tahun depan sepertinya bakal menjadi kebangkitan dari industri seluler. Menurut sebuah laporan baru dari Gartner, perusahaan riset teknologi informasi berbasis di AS, teknologi jaringan 5G dan smartphone dengan layar dilipat bakal menjadi pemicu kebangkitan tersebut. Agar diketahui, selama kuartal ketiga 2018 pengiriman smartphone mencapai 389.000.000 unit. Jumlah ini naik tipis 1,4% dibandingkan periode tiga bulan yang sama p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Huawei Berjaya, Xiaomi Tersungkur - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/piranti/1098291-huawei-berjaya-xiaomi-tersungkur</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRzbkjhusPa4M9a0Mp0xrUqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:14:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/piranti/1098291-huawei-berjaya-xiaomi-tersungkur" target="_blank"&gt;Huawei Berjaya, Xiaomi Tersungkur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Penjualan produk ponsel pintar atau smartphone Huawei menjadi yang terbesar kedua, atau 14 persen, di bawah Samsung yang mencapai 19 persen untuk pasar global pada tahun ini. Mengutip Swappa, Rabu, 28 November 2018, posisi Huawei ini juga menggeser Apple yang penjualannya hanya 12 persen dan berada di peringkat ketiga. Sedangkan Xiaomi harus puas penjualannya mencapai 9 persen atau berada di posisi kelima di belakang Oppo. Untuk kawasan Asia, Huawei berhasil menjual 15 persen smartphone. Angka ini sama dengan Vivo. Adapun di pasar Timur Tengah dan Afrika, Amerika Latin serta Eropa, p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Operator Selandia Baru Dilarang Pakai Komponen Huawei? - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/5b2qqv4N-operator-selandia-baru-dilarang-pakai-komponen-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-9QuFRbhCzezucaizBBPMqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMKKe8gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/5b2qqv4N-operator-selandia-baru-dilarang-pakai-komponen-huawei" target="_blank"&gt;Operator Selandia Baru Dilarang Pakai Komponen Huawei?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Buntut rasa takut yang disebarkan pemerintah Amerika Serikar terhadap aksi mata-mata lewat komponen telekomunikasi asal Tiongkok, salah satunya Huawei mulai menjalar ke negara lain. Kabar terbaru dikutip dari Associated Press, Selandia Baru termasuk yang mengambil sikap sama seperti Amerika Serikat terhadap Huawei. Mereka melarang teknologi telekomunikasi dan jaringan milik Huawei masuk ke negaranya. Disebutkan bahwa badan intelijen Selandia Baru mencegah operator setempat, Spark untuk menggunakan komponen dan dukungan teknologi Huawei dalam rencana peningkatan layanan ke jaringan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Nova Academy Perkenalkan Keunggulan Kamera Smartphone Huawei - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1359898/122/nova-academy-perkenalkan-keunggulan-kamera-smartphone-huawei-1543906669</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGSfRYxGx64RymU7SP_UHcqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:58:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1359898/122/nova-academy-perkenalkan-keunggulan-kamera-smartphone-huawei-1543906669" target="_blank"&gt;Nova Academy Perkenalkan Keunggulan Kamera Smartphone Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;UNTUK membuktikan bahwa Huawei Nova memiliki kamera yang baik, Huawei Device Indonesia menggelar workshop fotografi di Skyloft All Seasons Thamrin bersama komunitas fotografi Kelas Pagi yang dipimpin Anton Ismael. Acara tersebut ditujukan bagi pengguna maupun penggemar smartphone Huawei yang bertajuk Nova Academy. Nova Academy merupakan ajang bagi para pengguna smartphone Huawei untuk menyalurkan ide dan mengembangkan keterampilan di bidang fotografi mobile . Kegiatan hari ini adalah yang kedua. Nova Academy yang pertama telah membahas soal mobile photography. Setelah ini, masih ada dua kel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Selandia Baru Larang Perangkat Huawei untuk Jaringan Seluler 5G - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/1098624-selandia-baru-larang-perangkat-huawei-untuk-jaringan-seluler-5g</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUtj_lK79OO5i1HTr-CigcqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/1098624-selandia-baru-larang-perangkat-huawei-untuk-jaringan-seluler-5g" target="_blank"&gt;Selandia Baru Larang Perangkat Huawei untuk Jaringan Seluler 5G&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Agen mata-mata internasional Selandia Baru telah melarang perusahaan seluler Spark menggunakan perangkat Huawei dalam rencana mereka memperbaharui teknologi 5G dan mengatakan teknologi itu menimbulkan "risiko keamanan jaringan yang signifikan". Tindakan ini mengikuti larangan serupa yang diberlakukan di Australia, di mana raksasa telekomunikasi China itu telah diblokir pada Agustus lalu dari menggulirkan jaringan 5G Australia karena masalah keamanan. Spark mengatakan pihaknya kecewa dengan keputusan Biro Keamanan Komunikasi Pemerintah Selandia Baru. Tetapi perusahaan tersebut tetap optimist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Amerika Serikat Serukan “Anti Huawei” ke Negara Sekutu - Telset.id</title><link>https://telset.id/238001/amerika-serikat-serukan-anti-huawei-ke-negara-sekutu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtdwOstng2Otm846Jaoph8qGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMKuisAM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:18:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/238001/amerika-serikat-serukan-anti-huawei-ke-negara-sekutu/" target="_blank"&gt;Amerika Serikat Serukan “Anti Huawei” ke Negara Sekutu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Amerika Serikat (AS) dilaporkan mulai menyebarkan sikap “anti Huawei” ke negara sekutu. Sebab, para pejabat AS telah menghubungi pemerintah dan operator telekomunikasi dari negara-negara sekutu untuk mencegah penggunaan produk Huawei di negara mereka. Dilansir Telset.id dari CNBC pada Jumat (23/11/2018), alasan AS mengeluarkan himbauan tersebut, terkait risiko keamanan siber. Adapun informasi ini didapatkan dari laporan The Wall Street Journal (WSJ), melalui wawancara terhadap beberapa narasumber yang tak mau disebutkan identitasnya. Salah satu kekhawatiran AS adalah pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>Huawei ‘Pede’ Dongkel Posisi Samsung, Ini Alasannya - Telset.id</title><link>https://telset.id/237273/huawei-pede-dongkel-posisi-samsung-ini-alasannya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa0LUkJh8nRSH0fQtzj57UqGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMIPZngU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 19:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/237273/huawei-pede-dongkel-posisi-samsung-ini-alasannya/" target="_blank"&gt;Huawei ‘Pede’ Dongkel Posisi Samsung, Ini Alasannya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Huawei cukup percaya diri mendongkel posisi Samsung, dan akan menjadi pemimpin pasar ponsel global pada 2020. Apalagi, Huawei telah membuktikan diri mampu menggeser Apple dari posisi dua vendor ponsel terbesar di dunia. CEO Divisi Konsumen Huawei, Richard Yu, mengatakan kepada CNBC bahwa tahun depan perusahaan akan menutup celah dan mungkin memperpendek jarak dengan Samsung. Bukan tidak mungkin, Huawei bakal menggusur Samsung. Samsung memang memiliki komitmen terhadap banyak teknologi “pertama di dunia”, termasuk ponsel jaringan 5G dan perangkat yang bisa dilipat. Namun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>Honor Play Sudah Cicipi OS Terbaru Pengganti Android dari Google - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1357611/122/honor-play-sudah-cicipi-os-terbaru-pengganti-android-dari-google-1543217489</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZAlH73hkmBP36CZiQinWQqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:31:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1357611/122/honor-play-sudah-cicipi-os-terbaru-pengganti-android-dari-google-1543217489" target="_blank"&gt;Honor Play Sudah Cicipi OS Terbaru Pengganti Android dari Google&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google diketahui sedang mengembangkan sistem operasi (OS) baru yang di masa depan akan menawarkan dukungan untuk semua jenis perangkat, baik itu smartphone, tablet, atau sistem komputasi sekalipun. Lineup baru dari sistem operasi Google ini disebut OS Fuchsia. Lama tak terdengar, kini raksasa mesin pencarian tersebut menyatakan siap merilis OS terbarunya ini. Adalah Huawei Honor Play yang menjadi pelanggan pertamanya. Laman Giz China, Senin (26/11/2018), melaporkan, OS Fuchsia mendukung chipset Kirin 970. Disebutkan pula platform tersebut sudah diuji di Honor Play. Menurut laporan, para ins...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Pemerintah AS Minta Sekutunya Tinggalkan Perangkat Huawei - Bisnis.com</title><link>http://industri.bisnis.com/read/20181123/84/862534/pemerintah-as-minta-sekutunya-tinggalkan-perangkat-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7deVcrZB0daKtzzpsmv44qGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMJCjiwI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 03:33:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://industri.bisnis.com/read/20181123/84/862534/pemerintah-as-minta-sekutunya-tinggalkan-perangkat-huawei" target="_blank"&gt;Pemerintah AS Minta Sekutunya Tinggalkan Perangkat Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA – Pemerintah Amerika Serikat (AS) dikabarkan meminta sekutu-sekutu utamanya untuk meyakinkan perusahaan-perusahaan telekomunikasi di negara mereka agar tidak menggunakan perangkat besutan Huawei Technologies Co. Mengutip informasi sumber terkait yang identitasnya dirahasiakan, Wall Street Journal mengabarkan bahwa pejabat AS telah menghubungi mitra dan eksekutif di sejumlah negara termasuk Jerman, Italia, dan Jepang tentang risiko keamanan siber yang dirasakan. Sebagai timbal baliknya, pemerintah AS disebut kemungkinan meningkatkan bantuan untuk pengembangan telekomunika...&lt;/p&gt;</description><source url="http://industri.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Huawei dan Samsung Berlomba Ciptakan Smartphone Berlayar 'Infinity-O' - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1357867/122/huawei-dan-samsung-berlomba-ciptakan-smartphone-berlayar-infinity-o-1543291945</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb_4s2EWsGZoeF1EWZR8tkqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1357867/122/huawei-dan-samsung-berlomba-ciptakan-smartphone-berlayar-infinity-o-1543291945" target="_blank"&gt;Huawei dan Samsung Berlomba Ciptakan Smartphone Berlayar 'Infinity-O'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orisinalitas merupakan hal relatif dalam industri ponsel pintar yang sangat padat dan kompetitif seperti saat ini. Ambil contoh iPhone X yang secara teknis bukan ponsel "berlekuk” pertama di dunia, tapi orang pasti bisa berdebat bahwa Apple-lah yang memulai tren tersebut hingga diikuti oleh setiap pembuat perangkat Android besar. Sementara itu, sejumlah OEM, terutama yang berbasis di China, mencoba menemukan cara-cara cerdas untuk memangkas bagian layar ponselnya. Samsung sendiri mendekati masalah bezelless secara berbeda dengan merangkul beberapa jenis notch (takik) sebelum mewujudkan impi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Huawei Siap Bikin Broadband Telkomsel Meningkat - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/digital/digilife/1098103-huawei-siap-bikin-broadband-telkomsel-meningkat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYhsWldHCqAD1Umwyjh4kIqGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:39:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/digilife/1098103-huawei-siap-bikin-broadband-telkomsel-meningkat" target="_blank"&gt;Huawei Siap Bikin Broadband Telkomsel Meningkat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Huawei dan Telkomsel menandatangani kerja sama bisnis transformasi digital untuk meningkatkan layanan broadband mobile operator telekomunikasi besar Indonesia tersebut. Penandatanganan nota memorandum of understanding (MoU) antara kedua perusahaan itu dilakukan di sela Huawei’s Global Mobile Broadband Forum. Dikutip dari laman Disruptive Asia, Selasa 27 November 2018, nantinya kerja sama ini diharapkan bisa memberikan solusi dalam paket layanan baru Telkomsel serta meningkatkan pengalaman pengguna dalam merasakan layanan Telkomsel. Hal yang lebih penting, kerja sama ini bisa mendoron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Huawei, Xiaomi, Oppo dkk Kuasai Pasar Ponsel Dunia - Telset.id</title><link>https://telset.id/238012/huawei-xiaomi-oppo-dkk-kuasai-pasar-ponsel-dunia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpaoiGJA6mGwYU2IjCGwA4qGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMKuisAM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/238012/huawei-xiaomi-oppo-dkk-kuasai-pasar-ponsel-dunia/" target="_blank"&gt;Huawei, Xiaomi, Oppo dkk Kuasai Pasar Ponsel Dunia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Brand asal China dilaporkan telah menguasai lebih dari setengah pasar ponsel dunia pada kuartal III di tahun 2018. Menurut perusahaan riset Canalys, pangsa pasar tersebut merupakan yang tertinggi sepanjang sejarah. Pangsa pasar brand asal China menguat hingga 52 persen, antara lain didorong oleh pertumbuhan kuat Huawei, Xiaomi, Oppo, dan Vivo. Oppo bahkan mendominasi bersama Samsung di lima pasar utama Asia Tenggara. Di Indonesia, berdasarkan laporan Canalys, Xiaomi mampu berada di urutan kedua setelah Samsung dengan pengusaan pasar 22,8 persen. Samsung sendiri menguasa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>Huawei Pede Pendapatannya Tembus Rp 1.429 Triliun Tahun Ini - Telset.id</title><link>https://telset.id/239070/huawei-pede-pendapatannya-tembus-rp-1-429-triliun-tahun-ini/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFu8h6p-fymZOKH15EmFhwYqGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMKuisAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:12:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/239070/huawei-pede-pendapatannya-tembus-rp-1-429-triliun-tahun-ini/" target="_blank"&gt;Huawei Pede Pendapatannya Tembus Rp 1.429 Triliun Tahun Ini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Menjelang tutup tahun 2018, pendapatan Huawei diprediksi akan melampaui USD 100 miliar atau Rp 1.429,1 triliun untuk pertama kalinya di tahun ini. Pernyataan itu disampaikan oleh Deputy Chairman Huawei, Eric Xu yang mengatakan bahwa Huawei pede bisa mencapai perolehan tersebut. Eric menyatakan bahwa target USD 100 miliar tersebut karena melihat melihat bahwa bisnis Huawei di tahun ini berkembang sedikit lebih baik daripada yang diharapkan. “Tidak ada masalah bahwa kita dapat mencapai angka USD 100 miliar,” katanya, seperti dikutip dari CNBC, Jumat (30/11/2018). Sayangny...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>Honor 10 Lite Diluncurkan, Harganya Mulai Dari Rp 2,9 Juta - Epiclopedia.id</title><link>https://epiclopedia.id/honor-10-lite-diluncurkan-harganya-mulai-dari-rp-29-juta/4170/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmquzaXMtdTPgEyzj75GFgqGQgEKhAIACoHCAowmfmICzCKjIgDMKz4ngY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:28:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epiclopedia.id/honor-10-lite-diluncurkan-harganya-mulai-dari-rp-29-juta/4170/" target="_blank"&gt;Honor 10 Lite Diluncurkan, Harganya Mulai Dari Rp 2,9 Juta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Epiclopedia.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;epiclopedia.id – Menjelang akhir tahun 2018, ternyata tidak membuat Honor merilis smartphone untuk tahun ini. Baru saja sub-brand dari Huawei ini resmi menghadirkan smartphone terbaru lewat seri Honor 10 Lite dengan harga yang cukup terjangkau. Di pasar global, Honor memang lebih menargetkan kawula muda sehingga kerap meluncurkan smartphone harga terjangkau. Smartphone Honor 10 Lite hadir dengan layar jumbo berukuran 6,21 inci dan memiliki resolusi Full HD+. Untuk peformanya sendiri, Honor membekalinya dengan chipset Kirin 710 yang di dalamnya sudah terpasang fitur GPU Turbo 2.0 guna mengha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epiclopedia.id">Epiclopedia.id</source></item><item><title>Asli! Bocoran Foto Huawei Nova 4 dengan Layar Berlubang - Telset.id</title><link>https://telset.id/238932/asli-bocoran-foto-huawei-nova-4-dengan-layar-berlubang/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsmkZTunvagnRtA-pFwENQqGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMKuisAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/238932/asli-bocoran-foto-huawei-nova-4-dengan-layar-berlubang/" target="_blank"&gt;Asli! Bocoran Foto Huawei Nova 4 dengan Layar Berlubang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Gambar foto yang diklaim sebagai smartphone Huawei Nova 4 kembali beredar di internet. Berbeda dengan bocoran gambar sebelumnya, kali ini smartphone anyar Huawei dengan layar berlubang itu tampail lebih jelas. Sebelumnya, gambar Huawei Nova 4 juga sempat bocor di internet. Gambar terbaru yang diklaim sebagai Huawei Nova 4 ini ditampilkan sekilas pada perayaan ulang tahun ke-18 penyanyi asal China, Jackson Yee. Seperti dikutip Telset.id dari Gizmochina, pada bocoran foto itu, smartphone tersebut nampak memiliki layar berlubang di sudut kiri atas. Hadirnya lubang di layar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>Huawei Ajak Komunitas Jajal Night Mode di Nova 3i - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/huawei-ajak-komunitas-jajal-night-mode-di-nova-3i.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt0inmySCLiUOXYwwVx2SwqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 01:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/huawei-ajak-komunitas-jajal-night-mode-di-nova-3i.html" target="_blank"&gt;Huawei Ajak Komunitas Jajal Night Mode di Nova 3i&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huawei Device Indonesia belum lama ini telah sukses menggelar acara workshop fotografi yang mengambil tempat di Skyloft All Seasons Thamrin. Punya tema bertajuk Nova Academy, workshop fotografi ini ditujukan bagi para pengguna maupun penggemar smartphone Huawei. Dalam workshop fotografi ini Huawei juga menggandeng komunitas fotografi “Kelas Pagi” yang dipimpin oleh Anton Ismael. Dan kali ini, peserta yang hadir dipandu dan diajarkan bagaimana memotret lansekap perkotaan dengan smartphone. Nova Academy adalah ajang bagi para pengguna smartphone Huawei maupun penggemar yang ingin menyalurkan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Amerika Serikat Ajak Sekutu Boikot Perangkat Huawei - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/amerika-serikat-ajak-sekutu-boikot-perangkat-huawei.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpD1mrI5WNlxfBqAJJ-F98qGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 03:12:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/amerika-serikat-ajak-sekutu-boikot-perangkat-huawei.html" target="_blank"&gt;Amerika Serikat Ajak Sekutu Boikot Perangkat Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hubungan Amerika Serikat dengan Huawei memang tidak terlalu baik. Presiden Donald Trump sudah beberapa kali menyerukan rakyatnya untuk tidak menggunakan smartphone Huawei. Bukan karena kualitasnya, tapi soal faktor keamanan. Nah, baru-baru ini pemerintah Amerika Serikat kembali mengeluarkan pernyataan serupa, bahkan lebih berani lagi. Pemerintah Amerika Serikat mengajak para aliansinya untuk ikut memboikot Huawei. Bukan cuma smartphone Huawei, tapi seluruh perangkat yang diciptakan oleh perusahaan asal Cina tersebut. Dilansir dari Wall Street Journal, dalam pertemuan resmi yang belum lama d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>LG Sebut Nama Ponsel Layar Lipat dengan 2 Baterai dan 2 Jack Headphone - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKP5A9HXb4H5HWKuoxijyvwqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/" target="_blank"&gt;LG Sebut Nama Ponsel Layar Lipat dengan 2 Baterai dan 2 Jack Headphone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pabrikan ponsel dunia terus berlomba membangun foldable smartphone atau handset dengan layar bisa dilipat. Setelah Huawei yang mengaku kebingungan menetapkan nama dagang dari ponsel layar lipatnya, kini giliran LG yang mengajukan paten nama ke Kantor Kekayaan Intelektual Uni Eropa. Laman Lets Go Digital mencatat, perusahaan asal Korea Selatan itu telah mengajukan beberapa merek dagangnya ke Kantor Paten Eropa. Nama-nama yang LG ajukan adalah Flex, Foldi, dan Duplex. Ketiganya diajukan di bawah kategori "Smartphone; Mobile Phones”. LG sendiri dipercaya akan memproduksi display bagi merek lai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Tantang Amazon dan Google, Huawei Siapkan Asisten Pintar - Telset.id</title><link>https://telset.id/237330/tantang-amazon-dan-google-huawei-siapkan-asisten-pintar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4i1zjp7RuKHShBj2p6oQcqGQgEKhAIACoHCAowtPHwCjDzgdQCMKuisAM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://telset.id/237330/tantang-amazon-dan-google-huawei-siapkan-asisten-pintar/" target="_blank"&gt;Tantang Amazon dan Google, Huawei Siapkan Asisten Pintar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telset.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telset.id, Jakarta – Ambisi Huawei untuk menguasai pasar teknologi masih belum berhenti. Kabarnya, Huawei tengah mengembangkan teknologi asisten pintar yang bakal bersaing dengan Amazon Alexa dan Google Assistant. Dilansir Telset.id dari CNBC, Minggu (18/11/2018), Huawei memang sudah memiliki teknologi asisten pintar yang bernama Xiaoyi, tetapi hanya tersedia untuk pasar China. Kepada CNBC, CEO Huawei Divisi Bisnis Konsumen, Richard Yu mengatakan bahwa dengan sumber daya yang ada, mereka akan menciptakan asisten pintar untuk warga dunia. “Kami menggunakan milik kami sendiri di China, tapi d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://telset.id">Telset.id</source></item><item><title>2019, Huawei Terjun di Kelas Premium - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/digital/digilife/1096212-2019-huawei-terjun-di-kelas-premium</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7iSS6uHdiH9lmb7GWP1swqGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/digital/digilife/1096212-2019-huawei-terjun-di-kelas-premium" target="_blank"&gt;2019, Huawei Terjun di Kelas Premium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Vendor smartphone asal Tiongkok, Huawei ingin mengubah citranya di Indonesia. Dari sebelumnya lebih di kenal dengan produsen ponsel kelas menengah ke bawah, menjadi produsen ponsel kelas premium. Deputy Country Director Huawei Indonesia, Lo Khing Seng mengatakan, Huawei akan fokus ke dalam lini premium karena saat ini 'perang' di kelas menengah ke bawah telah menjadi lebih sadis. Bahkan ada beberapa vendor yang gugur dan tidak bisa melanjutkan kompetisi. "Saat ini kita tengah bersiap-siap. Kita harus sesuaikan produknya, salurannya, marketing, apa pun yang berhubungan dengan produk k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>Cara Huawei Hilangkan Poni Layar Ponsel - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/yNLvvo9k-cara-huawei-hilangkan-poni-layar-ponsel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvuDGrRX2jxuh3RNpk8UcIqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMKKe8gU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/yNLvvo9k-cara-huawei-hilangkan-poni-layar-ponsel" target="_blank"&gt;Cara Huawei Hilangkan Poni Layar Ponsel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Bezel tipis kini tengah menjadi tren. Pada saat yang sama, ini membuat desain poni pada layar depan menjadi semakin populer. Huawei tampaknya berusaha menghilangkan poni dengan membuat potongan pada kiri atas layar untuk kamera depan. Gambar dari ponsel Huawei dengan layar yang dipotong pada sebelah kiri atas beredar di media sosial. Huawei telah mengonfirmasi bahwa gambar itu asli kepada The Verge. Dari siluet gambar itu, tampaknya ponsel baru Huawei ini akan menawarkan desain tanpa bezel dengan kamera depan pada kiri atas. Huawei bukan satu-satunya perusahaan yang mempertimbangk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Studi: Orang Miskin Pilih Iphone, Orang Kaya Pilih Huawei - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/trendtek/gadget/18/11/26/pisbd0366-studi-orang-miskin-pilih-iphone-orang-kaya-pilih-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4KKNMbcSPsOkeFtAYTai8qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMOSOjAI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/trendtek/gadget/18/11/26/pisbd0366-studi-orang-miskin-pilih-iphone-orang-kaya-pilih-huawei" target="_blank"&gt;Studi: Orang Miskin Pilih Iphone, Orang Kaya Pilih Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, SHANGHAI -- Pengguna Iphone di Cina ternyata umumnya adalah kaum yang pendidikannya lebih rendah dan lebih minim aset dibandingkan pengguna Huawei atau Xiaomi. Hasil ini diperoleh dari survei yang dilakukan lembaga riset MobData. Pekan lalu, South China Morning Post memberitakan hasil riset lembaga tersebut. MobData adalah lembaga berbasis di Shanghai yang didirikan pada 2017. Lembaga ini menyediakan solusi seputar industri, layanan data, dan kooperasi data untuk kliennya. Riset menunjukkan mayoritas pengguna Iphone adalah perempuan yang belum menikah dan berada di rentang ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Selandia Baru Tolak Teknologi Huawei Karena Alasan Keamanan - SINDOnews</title><link>https://autotekno.sindonews.com/read/1358687/122/selandia-baru-tolak-teknologi-huawei-karena-alasan-keamanan-1543491400</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGExzLajfd0nVIofueWqtsgqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMNfslQI</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:02:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autotekno.sindonews.com/read/1358687/122/selandia-baru-tolak-teknologi-huawei-karena-alasan-keamanan-1543491400" target="_blank"&gt;Selandia Baru Tolak Teknologi Huawei Karena Alasan Keamanan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pemerintah Selandia Baru melarang perusahaan teknologi, Huawei, untuk memasok perangkat jaringan 5G ke operator setempat, Spark. Padahal beberapa waktu sebelumnya, Huawei sudah bekerja sama dengan Spark untuk menyediakan jaringan telekomunikasi. Bahkan, mereka memamerkan uji coba jaringan 5G kepada publik yang dihadiri oleh Menteri Penyiaran Selandia Baru, Clare Curran. Keputusan itu dikeluarkan oleh Direktur Jendral Komunikasi Keamanan Pemerintah Selandia Baru (GCSB). Andrew Hampton, direktur jenderal GCSB, mengatakan dalam sebuah pernyataan dikutip The Guardian, Kamis (29/11/2018) bahwa p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autotekno.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Huawei Berambisi “Tumbangkan” Samsung - FaktualNews.co</title><link>https://faktualnews.co/2018/11/25/huawei-berambisi-tumbangkan-samsung/109957/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhcma3odMf1yKWVFy2Vdi8qGQgEKhAIACoHCAowzqn9CjC04vQCMMvb1AU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:30:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://faktualnews.co/2018/11/25/huawei-berambisi-tumbangkan-samsung/109957/" target="_blank"&gt;Huawei Berambisi “Tumbangkan” Samsung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaktualNews.co&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SURABAYA, FaktualNews.co – Huawei, berambisi mengalahkan Samsung. Mereka mengklaim, pada 2019 perusahaan yang berbasis di Cina itu akan mencatatkan jumlah penjualan setara dengan Samsung. Dan di tahun 2020, mereka siap mengalahkan vendor asal Korea Selatan tersebut. Saat ini Huawei masih harus berada di belakang Samsung dalam jumlah penjualan smartphone. Tidak mustahil Huawei melakuan hal itu, mengingat mereka berhasil menyalip Apple dan merebut posisinya sebagai vendor kedua terbanyak yang menjual smartphone secara global. Seperti dilansir dari Ubergizmo, penjualan smartphone Huawei seri P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://faktualnews.co">FaktualNews.co</source></item><item><title>Calon OS Pengganti Android Sudah Mulai Diuji Coba - DroidLime</title><link>https://www.droidlime.com/artikel/calon-os-pengganti-android-sudah-mulai-diuji-coba.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqwWK31tQ_mzWES9QEVG8kqGQgEKhAIACoHCAowyN6GCzDK3YQDMJOAjgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:43:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.droidlime.com/artikel/calon-os-pengganti-android-sudah-mulai-diuji-coba.html" target="_blank"&gt;Calon OS Pengganti Android Sudah Mulai Diuji Coba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DroidLime&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Saat ini nama Android sangat begitu populer. Bahkan bisa dibilang di sejumlah negara, tak ada orang yang tak mengenal Android. Ya! Nama Android disebut-sebut hampir sama populernya dengan minuman Coca-Cola. Bahkan, sistem operasi milik Google ini sudah berjalan pada miliaran smartphone dan tablet. Sayangnya, adopsi yang begitu luas bukanya Android tidak punya kekurangan. Salah satu kekurangannya adalah fragmentasi versi diantara ratusan smartphone yang berbeda yang menggunakan sistem operasi tersebut. Tentu saja ini jadi pekerjaan rumah bagi Google untuk mengatasi masalah tersebut. Ya! Meny...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.droidlime.com">DroidLime</source></item><item><title>Pemerintah AS Dorong Sekutu tak Gunakan Huawei - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/8N0MVw5b-pemerintah-as-dorong-sekutu-tak-gunakan-huawei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyDM4Re3suxmzvTr0On9pYqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMKKe8gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/8N0MVw5b-pemerintah-as-dorong-sekutu-tak-gunakan-huawei" target="_blank"&gt;Pemerintah AS Dorong Sekutu tak Gunakan Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Pemerintah Amerika Serikat mendorong negara sekutunya untuk berhenti menggunakan perangkat Huawei atas alasan keamanan, menurut laporan Wall Street Journal. Para narasumber mengklaim bahwa perwakilan pemerintah AS telah bertemu dengan rekan mereka di Jerman, jepang, dan Italia. Selain itu, mereka juga mempertimbangkan untuk memberikan insentif bagi negara-negara yang memutuskan untuk tidak menggunakan peralatan dari perusahaan asal Tiongkok itu. Tahun ini, AS telah melarang penggunaan perangkat Huawei di kalangan pemerintah. Selain itu, mereka juga melarang toko retail di markas mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>‘Orang Miskin’ Tiongkok Pilih IPhone, Orang Kaya Pilih Huawei - pojoksatu.id</title><link>https://pojoksatu.id/sulsel/2018/11/25/orang-miskin-tiongkok-pilih-iphone-orang-kaya-pilih-huawei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEugFAwRttxSBEnlBGvnI-MqGQgEKhAIACoHCAow3-f-CjCtr_cCMPXi3wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 04:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pojoksatu.id/sulsel/2018/11/25/orang-miskin-tiongkok-pilih-iphone-orang-kaya-pilih-huawei/" target="_blank"&gt;‘Orang Miskin’ Tiongkok Pilih IPhone, Orang Kaya Pilih Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pojoksatu.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;POJOKSULSEL.com – Imej soal perangkat smartphone besutan Apple, iPhone adalah perangkat milik orang-orang kaya rupanya tak berlaku di Tiongkok. Padahal di tanah air, perangkat tersebut identik dengan status gengsi orang kaya, mahal, dan lainnya yang khas dengan orang-orang berduit lebih. Sebagaimana dikutip dari laman Cnet, Sabtu (24/11), iPhone di Indonesia bisa dibilang sebagai penentu tingginya status sosial seseorang yang memilikinya, bakal luntur ketika dibawa ke Tiongkok. Sebab menurut sebuah studi yang dilaporkan South China Morning Post, Apple di Tiongkok mendapat porsi yang sedikit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pojoksatu.id">pojoksatu.id</source></item><item><title>Huawei Coba Fuchsia OS ke Honor Play - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/PNg5egRk-huawei-coba-fuchsia-os-ke-honor-play</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-yY-HmApDmZnB3tYpqpw8qGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/teknologi/news-teknologi/PNg5egRk-huawei-coba-fuchsia-os-ke-honor-play" target="_blank"&gt;Huawei Coba Fuchsia OS ke Honor Play&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Huawei akan menjadi perusahaan pembuat smartphone pertama yang mencoba Fuchsia, sistem operasi mobile baru yang tengah Google kembangkan. Memang, Google dan Huawei pernah bekerja sama. Huawei pernah menggarap Nexus 6P yang sukses menjadi salah satu ponsel Google favorit. Karena itu, tidak aneh jika dua perusahaan itu terus bekerja sama ketika Google membuat sistem operasi baru, lapor 9to5Google. Tahun lalu, para teknisi dari Huawei telah mempublikasikan komitmen mereka pada manajemen kode Fuchsia Gerrit. Namun, tidak ada satu unggahan pun yang mengindikasikan apa rencana Huawei ter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item></channel></rss>