<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Jasa Tirta II - Terkini - Google Berita</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6TVdkbloxOFNBbWxrS0FBUAE?hl=id&amp;gl=ID&amp;ceid=ID:id</link><language>id</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:30:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Berita</description><item><title>KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka Korupsi - Tempo.co</title><link>https://nasional.tempo.co/read/1153315/kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka-korupsi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3JLC1lfZx01nqTvMUZ1ewqGQgEKhAIACoHCAow-ZTdCjD4odABMNSTjAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:04:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasional.tempo.co/read/1153315/kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka-korupsi" target="_blank"&gt;KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka Korupsi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tempo.co&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KPK menetapkan Direktur Utama Perusahaan Umum Jasa Tirta II Djoko Saputro menjadi tersangka kasus korupsi pengadaan jasa konsultasi di ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWluMU1Id2tZQU1FYWc0Z0N2ODdMVy1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Lihat liputan lengkap di Google Berita&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://nasional.tempo.co">Tempo.co</source></item><item><title>KPK Periksa 5 Petinggi Perum Jasa Tirta II di Mapolres Purwakarta - Pikiran Rakyat</title><link>http://www.pikiran-rakyat.com/jawa-barat/2018/12/05/kpk-periksa-5-petinggi-perum-jasa-tirta-ii-di-mapolres-purwakarta-434073</link><guid isPermaLink="false">52781352433577</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:18:46 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.pikiran-rakyat.com/jawa-barat/2018/12/05/kpk-periksa-5-petinggi-perum-jasa-tirta-ii-di-mapolres-purwakarta-434073" target="_blank"&gt;KPK Periksa 5 Petinggi Perum Jasa Tirta II di Mapolres Purwakarta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pikiran Rakyat&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://jabar.tribunnews.com/2018/12/06/ini-komentar-dirut-pjt-ii-jatiluhur-terkait-penggeledahan-kantornya-oleh-kpk" target="_blank"&gt;Ini Komentar Dirut PJT II Jatiluhur Terkait Penggeledahan Kantornya oleh KPK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tribun Jabar&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlwNzR6dWtZQU1FY29PTFVCNS1xaVFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Lihat liputan lengkap di Google Berita&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.pikiran-rakyat.com">Pikiran Rakyat</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/sPBAsprMlv8AUcVZjVeZ4_dkSQrGSO4ahbWnXNxJ2KX1Xzw0k1_JXyhe2_vPYOzvyv7PIzaOvEzbYeTA7eiwWOSUlqf5XIZ0GSriLDjUWUXba8DFH9a5Zs4R47u_0h1ZSVKXTLd3IvMs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Kasus Korupsi Perum Jasa Tirta II, KPK Sita Dokumen Penting - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101687-kasus-korupsi-perum-jasa-tirta-ii-kpk-sita-dokumen-penting</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN74xj81KzLaAfAS7puCJIgqGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101687-kasus-korupsi-perum-jasa-tirta-ii-kpk-sita-dokumen-penting" target="_blank"&gt;Kasus Korupsi Perum Jasa Tirta II, KPK Sita Dokumen Penting&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA - Tim penyidik Komisi Pemberantasan Korupsi telah menyita sejumlah dokumen penting terkait kasus korupsi pengadaan pekerjaan jasa konsultasi di Perum Jasa Tirta (PJT) II tahun 2017. Pada kasus itu, KPK telah menetapkan Dirut PJT II, Djoko Saputra, dan pihak swasta, Andririni Yaktiningsasi, sebagai tersangka. Juru Bicara KPK, Febri Diansyah, mengatakan institusinya telah menyita sejumlah dokumen terkait pengadaan jasa konsultasi. Selain itu, tim penyidik juga menyita sejumlah barang bukti elektronik pasca penggeledahan. "Telah disita dokumen-dokumen pengadaan dan barang bukti elektronik...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Dirut Jasa Tirta II Tersangka KPK Peraih Penghargaan Revolusi Mental - VIVA.co.id</title><link>https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101517-dirut-jasa-tirta-ii-tersangka-kpk-peraih-penghargaan-revolusi-mental</link><guid isPermaLink="false">CAIiECywiRFSDr8ysoCy1mWc4Y4qGQgEKhAIACoHCAow-aXdCjCYh9EBMMTViwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101517-dirut-jasa-tirta-ii-tersangka-kpk-peraih-penghargaan-revolusi-mental" target="_blank"&gt;Dirut Jasa Tirta II Tersangka KPK Peraih Penghargaan Revolusi Mental&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVA.co.id&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Komisi Pemberantasan Korupsi menetapkan Direktur Utama Perum Jasa Tirta II, Djoko Saputro, sebagai tersangka korupsi atas pengadaan pekerjaan jasa konsultasi di Perum Jasa Tirta II tahun 2017. KPK menduga telah melakukan praktik rasuah setelah dilantik sebagai Dirut Perum Jasa Tirta II pada tahun 2016. Anehnya, pada 25 April 2018, Djoko Saputro mendapat penghargaan The Best Leader Revolusi Mental Etos Kerja Terbaik Silver Winner. Penghargaan itu didapatkan dalam acara Revolusi Mental Award 2018 yang berlangsung di Ballroom Hotel JS Luwansa, Jakarta, 25 April 2018. Bahkan di tangan Dj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVA.co.id</source></item><item><title>KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101460-kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgaI9E0H-j64Y-sT7ULy_sqGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:55:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/nasional/1101460-kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka" target="_blank"&gt;KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Komisi Pemberantasan Korupsi atau KPK menetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II, Djoko Saputro sebagai tersangka terkait kasus dugaan korupsi pengadaan pekerjaan jasa konsultasi di Perum Jasa Tirta II tahun 2017. Selain Djoko, KPK juga menjerat pihak PT Bandung Management Economic Center dari PT 2001 Pangripta, Andririni Yaktiningsasi sebagai tersangka. "Keduanya ditingkatkan statusnya ke tahap penyidikan dan ditetapkan sebagai tersangka," kata Juru Bicara KPK, Febri Diansyah di kantornya, kawasan Kuningan Persada, Jakarta Selatan, Jumat, 7 Desember 2018. Febri menjelaskan, pada tahun 201...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka Kasus Pengadaan Jasa Konsultansi - Bisnis.com</title><link>http://kabar24.bisnis.com/read/20181207/16/867415/dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka-kasus-pengadaan-jasa-konsultansi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFg-zn-EuxAn4i7eu9HfmgMqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMOy1jgI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:59:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kabar24.bisnis.com/read/20181207/16/867415/dirut-perum-jasa-tirta-ii-tersangka-kasus-pengadaan-jasa-konsultansi" target="_blank"&gt;Dirut Perum Jasa Tirta II Tersangka Kasus Pengadaan Jasa Konsultansi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA -- Komisi Pemberantasan Korupsi menetapkan dua tersangka dugaan korupsi pengadaan pekerjaan jasa konsultansi di Perusahaan Umum Jasa Tirta II Tahun 2017. Kedua tersangka tersebut adalah Direktur Utama Perusahaan Umum Jasa Tirta lI Djoko Saputro dan seorang swasta Andririni Yaktiningsasi. "Djoko Saputro selaku Direktur Utama Perum Jasa Tirta II diduga dengan tujuan menguntungkan diri sendiri atau orang lain atau suatu korporasi. menyalahgunakan kewenangan, kesempatan atau sarana yang ada padanya karena jabatan atau kedudukannya, sehingga diduga mengakibatkan kerugian keua...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kabar24.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>KPK Sita Dokumen Penting Korupsi Jasa Tirta II - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/nasional/hukum/lKY6B2xN-kpk-sita-dokumen-penting-korupsi-jasa-tirta-ii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsnoLA68nvogXfGXy5hJD0qGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKg8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:27:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/nasional/hukum/lKY6B2xN-kpk-sita-dokumen-penting-korupsi-jasa-tirta-ii" target="_blank"&gt;KPK Sita Dokumen Penting Korupsi Jasa Tirta II&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menyita sejumlah dokumen penting terkait kasus dugaan korupsi pengadaan barang dan jasa konsultasi di Perusahaan Umum Jasa Tirta (PJT) II tahun 2017. Sejumlah bukti elektronik yang berkaitan dengan kasus ini juga disita penyidik. "Telah disita dokumen-dokumen pengadaan dan barang bukti elektronik," kata juru bicara KPK Febri Diansyah di Gedung KPK, Jakarta, Jumat, 7 Desember 2018. Dokumen-dokumen itu disita saat tim menggeledah sejumlah ruangan di kantor pusat perusahaan pelat merah, yang terletak di Jatiluhur, Purwakarta, Jawa Barat pada Selasa, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Dirut Perum Jasa Tirta II Jadi Tersangka Korupsi - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/nasional/hukum/akWGVdXk-dirut-perum-jasa-tirta-ii-jadi-tersangka-korupsi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQhLoZiIi67ebLSDhQBNRgqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKg8gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/nasional/hukum/akWGVdXk-dirut-perum-jasa-tirta-ii-jadi-tersangka-korupsi" target="_blank"&gt;Dirut Perum Jasa Tirta II Jadi Tersangka Korupsi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jakarta: Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menetapkan Direktur Utama (Dirut) Perum Jasa Tirta (PJT) II, Djoko Saputro (DS) dan satu pihak swasta Andririni Yaktiningsasi (AY) sebagai tersangka. Keduanya ditetapkan sebagai tersangka kasus dugaan korupsi pengadaan pekerjaan jasa konstruksi di Perum Jasa Tirta II Tahun 2017. "KPK meningkatkan status penanganan perkara ke penyidikan dan menetapkan dua orang sebagai tersangka yaitu DS dan AY," kata juru bicara KPK Febri Diansyah dalam konferensi pers di Gedung KPK, Jakarta, Jumat, 7 Desember 2018. Menurut Febri, perkara ini bermula saat Djoko di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Pasca Penggeledahan Kantor PJT II, KPK Periksa Lima Orang - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/hukum/18/12/05/pj9krg352-pasca-penggeledahan-kantor-pjt-ii-kpk-periksa-lima-orang</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMa2BVHmvIVsRr4gSYk6nX8qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:45:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/hukum/18/12/05/pj9krg352-pasca-penggeledahan-kantor-pjt-ii-kpk-periksa-lima-orang" target="_blank"&gt;Pasca Penggeledahan Kantor PJT II, KPK Periksa Lima Orang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID,PURWAKARTA -- Tim penyidik dari komisi pemberantasan korupsi (KPK), memintai keterangan sejumlah saksi, pascapenggeledahan di kantor utama Perum Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur. Saat ini, tim dari lembaga anti rasuah ini masih berada di Aula Pengabdian Polres Purwakarta. Informasi yang diperoleh Republika, ada lima orang yang saat ini sedang dimintai keterangan oleh tim penyidik KPK. Dari lima saksi itu, satu di antaranya perempuan. Empat lainnya, laki-laki. Pemeriksaan saksi ini, dimulai sekitar pukul 10.00 WIB sampai saat ini masih berlangsung. Meskipun ada pemeriksaan saksi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II sebagai Tersangka - SINDOnews</title><link>https://nasional.sindonews.com/read/1360957/13/kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-sebagai-tersangka-1544184767</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcrqTK0wksnK8BJ3givrEAqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMKnplQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:12:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasional.sindonews.com/read/1360957/13/kpk-tetapkan-dirut-perum-jasa-tirta-ii-sebagai-tersangka-1544184767" target="_blank"&gt;KPK Tetapkan Dirut Perum Jasa Tirta II sebagai Tersangka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menetapkan Direktur Utama Perum Jasa Tirta (PJT) II, Djoko Saputro (DS) sebagai tersangka kasus dugaan korupsi pengadaan pekerjaan jasa konstruksi di Perum Jasa Tirta II Tahun 2017. Dalam kasus ini, KPK juga menetapkan pihak swasta Andririni Yaktiningsasi (AY) sebagai tersangka."KPK meningkatkan status penanganan perkara ke penyidikan dan menetapkan dua orang sebagai tersangka, yaitu DS dan AY," kata Juru Bicara KPK, Febri Diansyah saat menggelar konpers di Gedung KPK, Jakarta, Jumat (7/12/2018). Febri menjelaskan, kasus ini bermula pada tahun 2016 setelah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasional.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Aliran Danau Tapal Kuda ke Citarum kembali Lancar - Medcom ID</title><link>https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/akWGVadk-aliran-danau-tapal-kuda-ke-citarum-kembali-lancar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAoSuJ_nCLRJ7RCRanVNw4qGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:03:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/akWGVadk-aliran-danau-tapal-kuda-ke-citarum-kembali-lancar" target="_blank"&gt;Aliran Danau Tapal Kuda ke Citarum kembali Lancar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bandung: Aliran delapan danau tapal kuda atau oxbow di Sungai Citarum, Jawa Barat, kembali lancar. Sampah yang menyumbat aliran oxbow telah disingkarkan. Satu di antaranya oxbow di Bojongsoang, Kabupaten Bandung. Sebelumnya, sampah menumpuk dan menutup aliran kali. "Lalu kami bekerja sama dengan Kodam III Siliwangi untuk membersihkan sampah," ujar Direktur Operasi dan Pengembangan Perum Jasa Tirta (PJT) II, Antonius Aris Sudjatmiko di Bandung, Rabu 5 November 2018. Sekarang, fungsi kali kembali normal yaitu sebagai badan air. Kali di Bojongsoang, lanjut Antonius, tak bisa dipisahkan dari al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nusantara.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>KPK Geledah Kantor Jasa Tirta Purwakarta, Manajeman Tutup Mulut - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/berita/nasional/1100351-kpk-geledah-kantor-jasa-tirta-purwakarta-manajeman-tutup-mulut</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEy2DgqF1RYADJF6qX_TeEqGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/nasional/1100351-kpk-geledah-kantor-jasa-tirta-purwakarta-manajeman-tutup-mulut" target="_blank"&gt;KPK Geledah Kantor Jasa Tirta Purwakarta, Manajeman Tutup Mulut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA – Komisi Pemberantasan Korupsi dilaporkan menggeledah kantor PT Jasa Tirta (PJT) II Kabupaten Purwakarta, Jawa Barat, pada Selasa, 4 Desember 2018. Manajemen PJT membenarkan penggeledahan itu. Seorang staf bagian hubungan masyarakat PJT membenarkan kedatangan penyidik KPK. Namun dia menolak memberikan pernyataan mengenai kronologi penggeledahan karena keterbatasan kewenangan. Manajer Sekretaris Perusahaan, Teguh, bersikap sama. Bahkan, Teguh menyebutkan bahwa yang berwenang memberikan pernyataan mengenai penggeledahan oleh KPK adalah staf humas. “Dari Humas kami, Pak, saya bukan bagian...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>KPK Geledah Kantor Perum Jasa Tirta II Purwakarta - Medcom ID</title><link>https://video.medcom.id/headline-news/gNQM0MvN-kpk-geledah-kantor-perum-jasa-tirta-ii-purwakarta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjo7N5wzBWlotelDqNkZcAqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:13:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://video.medcom.id/headline-news/gNQM0MvN-kpk-geledah-kantor-perum-jasa-tirta-ii-purwakarta" target="_blank"&gt;KPK Geledah Kantor Perum Jasa Tirta II Purwakarta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KPK menggeledah Kantor Perum Jasa Tirta Dua Purwakarta, Jawa Barat. Sejauh ini penjagaan ketat masih dilakukan di kawasan lingkungan kantor.&lt;/p&gt;</description><source url="https://video.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Periksa Saksi, KPK Pinjam Tempat di Mapolres Purwakarta - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/hukum/18/12/05/pj9q3b409-periksa-saksi-kpk-pinjam-tempat-di-mapolres-purwakarta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSl8RRLXu2gOfL71Dah118qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/hukum/18/12/05/pj9q3b409-periksa-saksi-kpk-pinjam-tempat-di-mapolres-purwakarta" target="_blank"&gt;Periksa Saksi, KPK Pinjam Tempat di Mapolres Purwakarta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Kapolres Purwakarta AKBP Twedi Benyyahdi Aditya, membenarkan bahwa aula pengabdian Mapolres Purwakarta jadi tempat pemeriksaan dari tim penyidik KPK. Akan tetapi, pihaknya tak mengetahui pemeriksaan tersebut terkait kasus apa. Serta, siapa saja yang diperiksa masih belum ada kejelasan. "Kami hanya menyediakan tempat saja. Untuk pemeriksaannya bukan ranah dan kewenangan kami," ujar Twedi, kepada Republika, Rabu sore (5/12). Saat ditanya, soal sosok Direktur Utama PJT II Jatiluhur, Djoko Saputro yang sejak kemarin tak terlihat, Twedi mengaku tak tahu menahu. Seb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>14 Sungai Mati Difungsikan sebagai Pencegah Banjir - SINDOnews</title><link>https://daerah.sindonews.com/read/1360307/174/14-sungai-mati-difungsikan-sebagai-pencegah-banjir-1544007035</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUOVbgIFCOHvPey3CO3m4oqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMLqilgI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:50:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daerah.sindonews.com/read/1360307/174/14-sungai-mati-difungsikan-sebagai-pencegah-banjir-1544007035" target="_blank"&gt;14 Sungai Mati Difungsikan sebagai Pencegah Banjir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Untuk mencegah banjir, sebanyak 14 sungai mati atau oxbow di sepanjang Sungai Citarum yang membentang dari Gunung Wayang, Kabupaten Bandung, hingga bemuara di Laut Jawa, difungsikan sebagai penampung air. Selama ini, oxbow kerap menjadi tempat pembuangan sampah warga. Misalnya oxbow di Bojong Soang Kabupaten Bandung. Setelah dibersihkan oleh Perum Jasa Tirta II dan Satgas Citarum Harum dari Kodam III Siliwangi, kini sungai mati tersebut cukup bersih dan bisa dimanfaatkan warga untuk beraktivitas ‎ "Di sepanjang Sungai Citarum terdapat 14 oxbow. Banyak di antaranya yang sudah dibersihkan, sa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://daerah.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>KPK Geledah Kantor Pengelola Waduk Jatiluhur - Medcom ID</title><link>https://www.medcom.id/nasional/hukum/VNxqZQ1b-kpk-geledah-kantor-pengelola-waduk-jatiluhur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8g37DzmtUzGGqZt4_UjdAqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.medcom.id/nasional/hukum/VNxqZQ1b-kpk-geledah-kantor-pengelola-waduk-jatiluhur" target="_blank"&gt;KPK Geledah Kantor Pengelola Waduk Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Purwakarta: Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menggeledah kantor Perusahaan Umum (Perum) Jasa Tirta II Purwakarta, Jawa Barat, Selasa, 4 Desember 2018. Belum diketahui apa motif penggeledahan itu. Beberapa petugas berompi abu bertuliskan KPK terlihat lalu lalang di kantor yang beralamat di di Jalan Lurah Kawi No 1 Jatiluhur itu. Mereka terlihat mengecek ruang kamera pengawas, ruang petugas pengaman, dan memeriksa mobil operasional. Kabar penggeledahan ini menjadi kejutan tersendiri. Pasalnya, baru kali ini PJT II Purwakarta berurusan dengan KPK. Hingga berita diunggah, penggeledahan masih ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Petugas KPK Datang, Pegawai Kantor PJT II Jatiluhur Tegang - SINDOnews</title><link>https://daerah.sindonews.com/read/1359930/174/petugas-kpk-datang-pegawai-kantor-pjt-ii-jatiluhur-tegang-1543910902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFtoIkgL0xtB1crAVf_kawqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMLqilgI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:08:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daerah.sindonews.com/read/1359930/174/petugas-kpk-datang-pegawai-kantor-pjt-ii-jatiluhur-tegang-1543910902" target="_blank"&gt;Petugas KPK Datang, Pegawai Kantor PJT II Jatiluhur Tegang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejumlah petugas Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) datangi kantor pusat Perum Jasa Tirta II (PJT), di Kecamatan Jatiluhur, Purwakarta, Jawa Barat, Selasa, (4/12/2018). Tampak ketegangan terlihat pada wajah pegawai PJT II ketika beberapa orang yang mengenakan rompi bertuliskan KPK datang. Bahkan, sejumlah sekuriti PJT II yang biasa berjaga di areal perkantoran pusat mendadak pergi meninggalkan pos tempatnya berjaga. Tak satu pun kata-kata yang keluar dari mereka. "Mau ke mana pak?," tanya seorang wartawan kepada petugas keamanan yang pergi itu. Namun mereka bungkam tak menjawab. Belum diket...&lt;/p&gt;</description><source url="https://daerah.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Tegang, Sejumlah Petugas KPK Mendatangi Kantor PJT II Jatiluhur - SINDOnews</title><link>https://nasional.sindonews.com/read/1359905/13/tegang-sejumlah-petugas-kpk-mendatangi-kantor-pjt-ii-jatiluhur-1543908517</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwj0IUszSxe__uzwjBhFTUqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMKnplQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:28:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasional.sindonews.com/read/1359905/13/tegang-sejumlah-petugas-kpk-mendatangi-kantor-pjt-ii-jatiluhur-1543908517" target="_blank"&gt;Tegang, Sejumlah Petugas KPK Mendatangi Kantor PJT II Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sejumlah petugas Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) mendatangi kantor pusat Perum Jasa Tirta II (PJT), di Kecamatan Jatiluhur, Purwakarta, Selasa, (4/12/2018). Belum diketahui secara pasti kedatangan petugas antirasuah ke perusahaan negara yang mengelola Waduk Jatiluhur itu. Tampak ketegangan di wajah pegawai PJT II ketika beberapa orang yang mengenakan rompi bertuliskan KPK mendatangi perusahaan tersebut. Bahkan, sejumlah sekuriti PJT II yang biasa berjaga di areal perkantoran pusat mendadak pergi meninggalkan pos tempatnya berjaga. Tak satu pun kata-kata yang keluar dari mereka. "Mau kema...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasional.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Kali Bekasi Kembali Menghitam, DLH Usulkan Normalisasi - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/09/15/owbhdw396-kali-bekasi-kembali-menghitam-dlh-usulkan-normalisasi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaJS4Jwj5zPMytISnLBfeEqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:34:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/09/15/owbhdw396-kali-bekasi-kembali-menghitam-dlh-usulkan-normalisasi" target="_blank"&gt;Kali Bekasi Kembali Menghitam, DLH Usulkan Normalisasi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BEKASI -- Air baku Kali Bekasi terlihat berubah warna dan kembali menghitam. Kepada Dinas Lingkungan Hidup (DLH) Kota Bekasi Jumhana Luthfi mengatakan, menghitamnya Kali Bekasi disebabkan naiknya sedimen dasar kali karena adanya pergerakan air (turbulensi). "Unsur sedimen bisa saja endapan limbah, jadi saat terjadi turbulensi air baku menghitam," kata Luthfi saat ditemui Republika.co.id, di Kantor Pemerintah Kota Bekasi, Jumat (15/9). Dia mengaku, menghitamnya Kali Bekasi telah berlangsung sejak seminggu lalu, dan DLH langsung mengambil sampel air baku sejak empat hari lalu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Empat BUMN Ajak 6.000 Warga Ikuti Jalan Sehat - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/umum/17/08/13/oumoqi371-empat-bumn-ajak-6000-warga-ikuti-jalan-sehat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMIWdu5x7DZWpm3QtfL_NsqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 14:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/umum/17/08/13/oumoqi371-empat-bumn-ajak-6000-warga-ikuti-jalan-sehat" target="_blank"&gt;Empat BUMN Ajak 6.000 Warga Ikuti Jalan Sehat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA – Dalam rangka menggelorakan nilai kebangsaan, empat BUMN menggelar gerak jalan sehat bersama enam ribu warga di kawasan Waduk Ir H Djuanda Jatiluhur, Kabupaten Purwakarta, Ahad (13/8). Kegiatan kali ini mengangkat tema BUMN Hadir untuk Negeri. Keempat BUMN yang menginisiasi kegiatan tersebut, yakni PJT II Jatiluhur, Bio Farma, Bank Mandiri, dan PTPN VIII. Hadir di tengah ribuan peserta gerak jalan, di antaranya Regional CEO Bank Mandiri Iman Gunawan, Dirut PJT II Jatiluhur Djoko Saputro, Direktur SDM dan Umum Bio Farma Disril Revolin Putra, Direktur Managemen As...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Perum Jasa Tirta II Topang Ketahanan Pangan dan Perkuat UMKM - SINDOnews</title><link>https://ekbis.sindonews.com/read/1204159/34/perum-jasa-tirta-ii-topang-ketahanan-pangan-dan-perkuat-umkm-1494414541</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJ5EaxnwXbeXIAADtzIGYkqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMfnlQI</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 11:13:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ekbis.sindonews.com/read/1204159/34/perum-jasa-tirta-ii-topang-ketahanan-pangan-dan-perkuat-umkm-1494414541" target="_blank"&gt;Perum Jasa Tirta II Topang Ketahanan Pangan dan Perkuat UMKM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;JAKARTA - Perum Jasa Tirta II (PJT II) sebagai Badan Usaha Milik Negara (BUMN) bidang pengelolaan air menorehkan capaian yang positif sepanjang tahun 2016. Selain kinerja keuangan dengan pendapatan yang meningkat, juga mampu mengangkat produksi pangan petani serta menopang pasokan listrik bagi Usaha Mikro Kecil dan Menengah (UMKM). "Capaian 2016 sangat baik karena PJT II dapat predikat AAA. Kami melakukan pengelolaan air di mana 90% bersifat sosial dan baru sisanya 10% yang kami kelola untuk usaha," ujar Direktur Utama Perum Jasa Tirta II, Djoko Saputro kepada wartawan usai Rapat Pembahasan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ekbis.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>PJT II Paparkan Kinerja Keuangan 2016, Ini Hasilnya - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/05/10/opqlcl313-pjt-ii-paparkan-kinerja-keuangan-2016-ini-hasilnya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQGlAZBknzfIu9GV68yCkAqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/05/10/opqlcl313-pjt-ii-paparkan-kinerja-keuangan-2016-ini-hasilnya" target="_blank"&gt;PJT II Paparkan Kinerja Keuangan 2016, Ini Hasilnya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Perum Jasa Tirta II (PJT II) sebagai Badan Usaha Milik Negara (BUMN) bidang pengelolaan air menorehkan capaian yang positif sepanjang tahun 2016. Selain kinerja keuangan dengan pendapatan yang meningkat, juga mampu mengangkat produksi pangan petani serta menopang pasokan listrik bagi Usaha Mikro Kecil dan Menengah (UMKM). "Capaian 2016 sangat baik karena PJT II dapat predikat AAA. Kami melakukan pengelolaan air di mana 90 persen bersifat sosial dan baru sisanya 10 persen yang kami kelola untuk usaha," ujar Direktur Utama Perum Jasa Tirta II, Djoko Saputro, dalam ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Bio Farma Dukung Pertukaran Pelajar Jabar ke Bangka Belitung - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/07/17/ot8nr5-bio-farma-dukung-pertukaran-pelajar-jabar-ke-bangka-belitung</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9BG2USIAn3dH9u-91xjdYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/07/17/ot8nr5-bio-farma-dukung-pertukaran-pelajar-jabar-ke-bangka-belitung" target="_blank"&gt;Bio Farma Dukung Pertukaran Pelajar Jabar ke Bangka Belitung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG -- Sebanyak 27 siswa SMA/SMK asal Jawa Barat siap mengikuti program pertukaran pelajar ke Provinsi Bangka Belitung selama sepekan, mulai 16 Juli-24 Juli 2017. Pada waktu yang sama, kunjungan serupa dilakukan siswa Bangka Belitung ke Jabar. Program pertukaran pelajar ini diberi nama Siswa Mengenal Nusantara (SMN) 2017 di Jawa Barat. Program ini, merupakan bagian dari kegiatan BUMN Hadir Untuk Negeri, yang melibatkan empat BUMN di Jawa Barat yaitu: Bank Mandiri, PT Bio Farma (Persero), PT PN VIII (Persero), dan Perum Jasa Tirta II. Pelepasan dan penerimaan bertempat d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Perum Jasa Tirta II Gandeng KKP Budidaya Ikan Tangkap di Jatiluhur - SINDOnews</title><link>https://ekbis.sindonews.com/read/1239646/34/perum-jasa-tirta-ii-gandeng-kkp-budidaya-ikan-tangkap-di-jatiluhur-1505380041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDz42tIkcWg6dM2V_5qnj_MqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMfnlQI</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:18:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ekbis.sindonews.com/read/1239646/34/perum-jasa-tirta-ii-gandeng-kkp-budidaya-ikan-tangkap-di-jatiluhur-1505380041" target="_blank"&gt;Perum Jasa Tirta II Gandeng KKP Budidaya Ikan Tangkap di Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perusahaan Umum (Perum) Jasa Tirta II yang merupakan Badan Usaha Milik Negara (BUMN) sektor pengairan menjalin kerja sama dengan Badan Riset Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP), untuk menerapkan pengusahaan dan mengembangkan ikan tangkap darat berbasis budi daya (culture bassed fisheries/CBF) secara berkelanjutan di perairan Waduk Jatiluhur. Menteri Kelautan dan Perikanan Susi Pudjiastuti mengungkapkan, kerja sama antara Kementerian BUMN dan KKP sejatinya telah dimulai sejak lama. Termasuk dengan perusahaan-perusahaan di bawah Kementerian BUMN. "Kerja sama antara Kementerian BUMN dan K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ekbis.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>PGN Gandeng PJT II Garap Infrastruktur Hingga Energi - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/energi/17/06/08/or7mew368-pgn-gandeng-pjt-ii-garap-infrastruktur-hingga-energi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAijWHSUL-vNcg2L8OUrb4qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 03:44:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/energi/17/06/08/or7mew368-pgn-gandeng-pjt-ii-garap-infrastruktur-hingga-energi" target="_blank"&gt;PGN Gandeng PJT II Garap Infrastruktur Hingga Energi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- PT Perusahaan Gas Negara (Persero) Tbk (PGN) menjalin kerja sama dengan Perusahaan Umum Jasa Tirta (PTJ) II. Sinergi BUMN tersebut meliputi banyak bidang mulai dari sektor penguatan infrasturktur penunjang produksi pangan hingga infrastruktur energi. Kerja sama antara PGN dan PJT II tersebut tertuang dalam penandatangan Nota Kesepahaman yang ditandatangani, Rabu (7/6). "Ini merupakan bentuk sinergi antara BUMN dan dukungan percepatan pembangunan dan peningkatan kesejahteraan masyarakat," kata Direktur Utama PJT II, Djoko Saputro, usai penandatangan kerja sama, Ja...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>100 Keramba Ditarget Ditarik dari Jatiluhur Tiap Hari - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/09/26/owvtrg368-100-keramba-ditarget-ditarik-dari-jatiluhur-tiap-hari</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4JTk6LFw9e_Fy_JFYA4ZYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/09/26/owvtrg368-100-keramba-ditarget-ditarik-dari-jatiluhur-tiap-hari" target="_blank"&gt;100 Keramba Ditarget Ditarik dari Jatiluhur Tiap Hari&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Perum Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur terus menggenjot penertiban kerambang jaring apung selama musim kemarau ini. Targetnya, ada 100 keramba yang bisa ditarik sampai ke darat. Sejak April hingga sekarang, keramba yang sudah dibawa ke daratan mencapai 3.200 unit. Direktur II PJT II Jatiluhur Harry M Sungguh mengatakan target secara keseluruhan keramba bisa dikosongkan dari Waduk Jatiluhur itu pada akhir Desember 2018 mendatang. Karenanya, sampai saat ini penertiban terus dikebut. Terutama saat musim kemarau. Mengingat, penarikan keramba dari tengah waduk ke dara...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Bio Farma dan Bank Mandiri Kerja Sama Bedah Rumah Veteran - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/08/08/oudccz384-bio-farma-dan-bank-mandiri-kerja-sama-bedah-rumah-veteran</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAI0XGgjAM-A6zsbe7XpuVgqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 13:34:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/08/08/oudccz384-bio-farma-dan-bank-mandiri-kerja-sama-bedah-rumah-veteran" target="_blank"&gt;Bio Farma dan Bank Mandiri Kerja Sama Bedah Rumah Veteran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG -- PT Bio Farma, telah melaksanakan penandatanganan kerja sama program Bedah Rumah Veteran (BRV) tahun 2017 dengan Kodam III Siliwangi bertempat di Makodam III Siliwangi Bandung, Selasa (8/8). Selain dengan Bio Farma, penandatangan pun dilakukan antara Kodam III Siliwangi dengan 9 BUMN yang ditugaskan melaksanakan Bedah Rumah Veteran di Jawa Barat. Kegiatan Bedah Rumah Veteran ini bertujuan untuk mewujudkan rasa penghargaan BUMN pada para veteran atas jasa-jasanya memperjuangkan kemerdekaan dan kedaulatan bangsa. Perjanjian kerja sama ditanda tangani oleh Juliman, s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Jago Pengelola Sungai Blusukan di Hutan Narbo Jatiluhur - JPNN</title><link>http://www.jpnn.com/news/jago-pengelola-sungai-blusukan-di-hutan-narbo-jatiluhur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiTAWyLlXNk5zhcY2JL2AAqGQgEKhAIACoHCAow_7LdCjC_zdEBMKrjjAI</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jpnn.com/news/jago-pengelola-sungai-blusukan-di-hutan-narbo-jatiluhur" target="_blank"&gt;Jago Pengelola Sungai Blusukan di Hutan Narbo Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;JPNN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;jpnn.com - Keberadaan kawasan hutan di Jatiluhur, Purwakarta, Jawa Barat jadi perhatian internasional. Hutan Jatiluhur bahkan menjadi lokasi tempat pembukaan General Meeting Network of Asia River Basin Organization (NARBO) VI. NARBO merupakan jaringan kerja sama antar-badan pengelola sungai (River Basin Organization) di Asia. Fokusnya adalah menggalakkan kegiatan dalam upaya mewujudkan pengelolaan sumber daya air secara terpadu atau integrated water resources management (IWRM). General Meeting NARBO VI yang berlangsung selama tiga hari mulau hari ini (22/2), juga diisi dengan agenda kunjung...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jpnn.com">JPNN</source></item><item><title>2017, PJT II Jatiluhur Siap Jual Listrik ke Industri - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/01/16/ojvkia415-2017-pjt-ii-jatiluhur-siap-jual-listrik-ke-industri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlG-O3U0tc7OgmpA8QuQJ0qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/01/16/ojvkia415-2017-pjt-ii-jatiluhur-siap-jual-listrik-ke-industri" target="_blank"&gt;2017, PJT II Jatiluhur Siap Jual Listrik ke Industri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur akan meningkatkan pasokan listrik untuk kebutuhan industri di Kabupaten Purwakarta. Pasalnya, saat ini izin dari kementerian terkait sudah turun sehingga perusahaan BUMN ini bisa menjual listrik langsung ke industri tanpa harus ke PLN terlebih dulu. Dirut PJT II Jatiluhur, Djoko Saputro, mengatakan, selama ini pihaknya sering menerima masukan dari pemkab, soal penjualan listrik untuk industri. Karena itu, pada 2016 kemarin pihaknya sudah bisa menjual listrik langsung ke industri. Akan tetapi, kuotanya masih belum maksimal. "Tahun ini, kita aka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur akan Bangun Pembangkit Listrik Mikro Hidro - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/03/08/omi3cm415-pjt-ii-jatiluhur-akan-bangun-pembangkit-listrik-mikro-hidro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWyRMc2uOsfrfoKC4o6sScqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/03/08/omi3cm415-pjt-ii-jatiluhur-akan-bangun-pembangkit-listrik-mikro-hidro" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur akan Bangun Pembangkit Listrik Mikro Hidro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID,PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur akan membuat anak perusahaan yang khusus mengelola energi baru dan terbarukan. Pasalnya, perusahaan BUMN yang juga pengelola air Waduk Jatiluhur ini, akan membidik pembuatan pembangkit listrik tenaga mikro hidro (PLTMH). Untuk membuat satu PLTMH diperkirakan anggaran yang disediakannya mencapai Rp 20 miliar. Direktur II PJT II Jatiluhur, Sumyana Sukandar, mengatakan, potensi untuk pengembangan usaha energi baru dan terbarukan di wilayahnya sangat besar. Salah satunya, di Karawang dan Subang. Ke depan, di kedua wilayah itu akan dibangun PLTMH de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur Atur Suplai Air Saat Musim Kemarau - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/17/05/22/oqbyxb368-pjt-ii-jatiluhur-atur-suplai-air-saat-musim-kemarau</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJL3tFSA8WKUQXqDO03Rj88qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 01:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/17/05/22/oqbyxb368-pjt-ii-jatiluhur-atur-suplai-air-saat-musim-kemarau" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur Atur Suplai Air Saat Musim Kemarau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Memasuki musim tanam gadu, PJT II Jatiluhur mulai mengatur pola pembagian air. Pengaturan air ini sangat penting supaya tidak terjadi konflik di kalangan petani. Meski demikian, perusahaan BUMN ini menjamin sampai saat ini stok air di Waduk Jatiluhur masih cukup melimpah. Direktur II PJT II Jatiluhur, Harry M Sungguh, mengatakan, hari ini tinggi muka air (TMA) Waduk Jatiluhur mencapai 106,50 meter di atas permukaan laut (dpl). Dengan posisi air seperti itu, masih cukup aman untuk memenuhi kebutuhan suplai air bagi petani selama musim gadu. "Kita akan tetap men...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur Klaim Banyak Lahan Pengairan yang Dikuasai Oknum - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/03/07/omfyie396-pjt-ii-jatiluhur-klaim-banyak-lahan-pengairan-yang-dikuasai-oknum</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3Z1Wg-JR5md_Hy9Uzz_uIqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 10:59:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/03/07/omfyie396-pjt-ii-jatiluhur-klaim-banyak-lahan-pengairan-yang-dikuasai-oknum" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur Klaim Banyak Lahan Pengairan yang Dikuasai Oknum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur mengklaim, lahan di pinggiran bantaran sungai banyak diserobot oknum masyarakat. Bahkan, lahan milik pemerintah tersebut tak sedikit yang dijual ke pengembang. Akibatnya, pemerintah kehilangan aset negara itu. "Saat ini, perusahaan sedang menginventarisasi luasan lahan yang dikuasai oknum itu," kata Direktur I PJT II Jatiluhur, Sumyana Sukandar, Selasa (7/3). Dia mengatakan, kasus penyerobotan lahan ini, sebenarnya sudah lama terjadi. Akan tetapi, pihaknya baru diinstruksikan untuk mengatasi permasalahan ini. Karenanya, langkah awal PJT melaku...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>AIR MINUM: Pembangunan SPAM Jati Luhur I Tunggu Perpres - Bisnis.com</title><link>http://industri.bisnis.com/read/20161022/45/594784/air-minum-pembangunan-spam-jati-luhur-i-tunggu-perpres</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBt0JCbA3vQUQTDI4RtkBQIqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMJCjiwI</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 17:04:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://industri.bisnis.com/read/20161022/45/594784/air-minum-pembangunan-spam-jati-luhur-i-tunggu-perpres" target="_blank"&gt;AIR MINUM: Pembangunan SPAM Jati Luhur I Tunggu Perpres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA - Sistem Penyediaan Air Minum (SPAM) Jati Luhur I tengah menanti terbitnya Perpres tentang Penyelenggaran SPAM Jati Luhur untuk segera dimulai pembangunannya. Direktur Pengembangan SPAM Mochammad Natisr mengatakan perpres tersebut dibutuhkkan lantaran pembangunan proyek tersebut akan menggunakan skema kerja sama pemerintah dan pemda, yang kemudian menugaskan BUMN atau BUMD. Dia mengharapkan penyelesaian perpres tersebut dapaT dituntaskan akhir tahun ini “Ini sedang dibentuk perpres penyelenggaraan SPAM Jatiluhur. Begitu perpres terbit, bisa mulai,” katanya Jumat (21/10/2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://industri.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Pengelolaan Sumber Daya Air Terpadu Digalakkan - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/umum/17/02/22/olrqsd313-pengelolaan-sumber-daya-air-terpadu-digalakkan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAYEY-czXyOkXQITQHAl-kqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:09:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/umum/17/02/22/olrqsd313-pengelolaan-sumber-daya-air-terpadu-digalakkan" target="_blank"&gt;Pengelolaan Sumber Daya Air Terpadu Digalakkan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Network of Asia River Basin Organization (NARBO), jaringan kerja sama antar badan pengelola sungai (River Basin Organization) di Asia terus menggalakkan kegiatan dalam upaya mewujudkan pengelolaan sumber daya air secara terpadu (Integrated Water Resources Management /IWRM). Perum Jasa Tirta II ambil bagian dalam agenda tersebut. “Hutan Narbo merupakan salah satu wujud kepedulian Narbo dan Perum Jasa Tirta II dalam menggalakkan program pemerintah saat ini yaitu Gerakan Nasional Kemitraan Penyelamatan Air (GNKPA),” kata Direktur Utama Perum Jasa Tirta, Djoko Sa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Waduk Jatiluhur Harus Zero KJA - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/16/12/19/oifq7s-waduk-jatiluhur-harus-zero-kja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYkPmKp7naenYYehFs1XCYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 13:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/16/12/19/oifq7s-waduk-jatiluhur-harus-zero-kja" target="_blank"&gt;Waduk Jatiluhur Harus Zero KJA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Pemkab Purwakarta, ingin Waduk Jatiluhur zero dari keberadaan keramba jaring apung (KJA). Pasalnya, bila tidak dihapuskan, maka kolam budidaya air tawar ini populasinya akan tak terkontrol. Seperti saat ini, izin yang dikeluarkan pemkab hanya seribu unit. Tetapi, jumlah di lapangan mencapai 24 ribu unit. Bupati Purwakarta Dedi Mulyadi, mengatakan, pihaknya akan mencabut moratorium KJA yang sampai 4.000 unit. Jadi, selama ini target penertiban KJA hanya sampai 4.000 unit. Akan tetapi, setelah dikaji lagi, lebih baik waduk terbesar di Jabar ini terbebas dari KJA...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>ACI Telkom Besinergi dengan Perusahaan Internasional - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/06/16/ormeap396-aci-telkom-besinergi-dengan-perusahaan-internasional</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAK2J2XzEwHMA4-Cl7LY26wqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 03:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/17/06/16/ormeap396-aci-telkom-besinergi-dengan-perusahaan-internasional" target="_blank"&gt;ACI Telkom Besinergi dengan Perusahaan Internasional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG--Assessment Center Indonesia (ACI) PT Telkom yang menangani rekrutmen perusahaan secara profesional, siap mengepakkan sayapnya sengan menyasar pasar peruasahaan di level multinasional. ACI Telkom menargetkan, sejumlah perseroan di level global, termasuk regional Asia Tenggara dapat bermitra di bidang tersebut. Menurut Senior General Manager ACI PT Telkom, T Zilmahram, sebagai langkah awal, Telkom bersinergi dengan anak perusahaan, PT Telin yang telah eksis di banyak negara seperti Australia, Malaysia, Myanmar, Amerika Serikat, Singapura, Taiwan, dan Hongkong. Strate...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Banyak Ikan Mabuk, Anak Kali Bekasi Diduga Tercemar Limbah - SINDOnews</title><link>https://metro.sindonews.com/read/1239779/171/banyak-ikan-mabuk-anak-kali-bekasi-diduga-tercemar-limbah-1505402616</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1GPoTAWHm25r_a_9nMFtIqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMnolQI</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:49:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://metro.sindonews.com/read/1239779/171/banyak-ikan-mabuk-anak-kali-bekasi-diduga-tercemar-limbah-1505402616" target="_blank"&gt;Banyak Ikan Mabuk, Anak Kali Bekasi Diduga Tercemar Limbah&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pencemaran sungai kembali terjadi diwilayah Bekasi. Kali ini, saluran sekunder (SS) atau anak Kali Bekasi di Jalan Kemakmuran, Margajaya, Bekasi Selatan, Kota Bekasi, Kamis (14/9/2017) kembali tercemar. Akibatnya, banyak ikan mabuk berhamparan di saluran tersebut. Saluran yang memiliki lebar sekitar 15 meter ini berwarna hitam pekat dan mengeluarkan aroma tidak sedap dan tampak berbusa.”Ikan pada mabuk, airnya bau tidak sedap dan berubah hitam,” kata Ivan (28) warga sekitar. Menurut Ivan, kondisi air kali seperti ini sudah terjadi sejak empat hari lalu atau pada Senin, 11 September 2017 lal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://metro.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>PGN Jalin Kerja Sama dengan PJT II di Berbagai Bidang - SINDOnews</title><link>https://ekbis.sindonews.com/read/1211848/77/pgn-jalin-kerja-sama-dengan-perum-jasa-tirta-ii-1496906752</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBO938JCqQiBkRMvC2mzJ0MqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMfnlQI</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 07:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ekbis.sindonews.com/read/1211848/77/pgn-jalin-kerja-sama-dengan-perum-jasa-tirta-ii-1496906752" target="_blank"&gt;PGN Jalin Kerja Sama dengan PJT II di Berbagai Bidang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PURWAKARTA - PT Perusahaan Gas Negara (Persero) Tbk menjalin kerja sama dengan Perum Jasa Tirta (PJT) II. Kerja sama ditandai dengan penandatanganan Nota Kesepahaman tentang Sinergi Strategi, Pengembangan Bisnis, dan Pengelolaan Infrastruktur dalam Rangka Penguatan Energi antara Direktur Utama PGN Jobi Triananda Hasjim dengan Direktur Utama PJT II Djoko Saputro. Penandatanganan dilangsungkan di Restoran Istora, Jatiluhur, Purwakarta, Jawa Barat, Rabu 7 Mei 2017. Kerja sama PGN dan PJT II mencakup sinergi di bidang operasional dan pengelolaan infrastruktur milik PGN yg bersinggungan dgn fasi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ekbis.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Musim Kemarau, Ketinggian Air Waduk Jatiluhur Masih Normal - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/07/30/otwj9h282-musim-kemarau-ketinggian-air-waduk-jatiluhur-masih-normal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZoG3SSYZRcm-aDmi7JDqoqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 11:44:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/07/30/otwj9h282-musim-kemarau-ketinggian-air-waduk-jatiluhur-masih-normal" target="_blank"&gt;Musim Kemarau, Ketinggian Air Waduk Jatiluhur Masih Normal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur, merilis data ketinggian air muka Waduk Ir Djuanda (Jatiluhur) masih di atas rencana. Saat ini, ketinggian air tersebut mencapai 103,60 meter di atas permukaan air laut. Sehingga hingga kini ketersediaan air baik untuk irigasi (pertanian) dan industri masih cukup aman. Direktur II Pengelolaan Air PJT II Jatiluhur, Harry M Sungguh, mengatakan, saat ini suplai air masih cukup aman. Sebab, ketinggian air di Waduk Jatiluhur masih di atas rencana. Dengan begitu, petani tak perlu khawatir. Sebab, suplai air untuk wilayah hilir masih tercukupi. "Masi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>MoU PGN dengan PJT II dan MOS Resmi Berlaku - Republika Online</title><link>https://republika.co.id/berita/ekonomi/energi/18/11/05/phpn3k423-mou-pgn-dengan-pjt-ii-dan-mos-resmi-berlaku</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKO6VvNJo-MmBEX5Quu-ujQqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://republika.co.id/berita/ekonomi/energi/18/11/05/phpn3k423-mou-pgn-dengan-pjt-ii-dan-mos-resmi-berlaku" target="_blank"&gt;MoU PGN dengan PJT II dan MOS Resmi Berlaku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- PT Perusahaan Gas Negara Tbk (PGN) menandatangani nota kesepahaman Memorandum of Understanding (MoU) bersama dengan Perum Jasa Tirta II (PJT II) dan PT Multi Optimal Sentosa (MOS). Penandatanganan yang dilakukan untuk mengembangkan kawasan industri Purwakarta, Jawa Barat ini secara resmi berlaku pada Senin (5/11). MoU itu ditandatangani bersama antara Direktur Utama PJT II Djoko Saputro, Direktur Utama PGN Gigih Prakoso, dan Kuasa Direksi MOS Hadi Setiadarmaho. Saat ini, MOS merupakan badan usaha yang sedang mengembangkan kawasan industri terpadu di Purwakarta, J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PGN &amp; Jasa Tirta II Dukung Pengembangan Kawasan Industri Purwakarta - Bisnis.com</title><link>http://industri.bisnis.com/read/20181105/44/856616/pgn-jasa-tirta-ii-dukung-pengembangan-kawasan-industri-purwakarta</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJjopSitPxgNJoSsS26AzwqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMJCjiwI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://industri.bisnis.com/read/20181105/44/856616/pgn-jasa-tirta-ii-dukung-pengembangan-kawasan-industri-purwakarta" target="_blank"&gt;PGN &amp; Jasa Tirta II Dukung Pengembangan Kawasan Industri Purwakarta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA — PT Perusahaan Gas Negara Tbk. (PGN) bersama dengan Perum Jasa Tirta II (PJT II) dan PT Multi Optimal Sentosa (MOS) sepakat mendukung pengembangan kawasan industri Purwakarta, Jawa Barat. Kesepakatan yang ditandai dengan penandatanganan nota kesepahaman Memorandum of Understanding (MoU), dilakukan bersama antara Direktur Utama PJT II Djoko Saputro, Direktur Utama PGN Gigih Prakoso, dan Kuasa Direksi MOS Hadi Setiadarmaho. PT Multi Optimal Sentosa (MOS) merupakan badan usaha yang tengah mengembangkan kawasan industri terpadu di Purwakarta, Jawa Barat. Dalam pengembangan ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://industri.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Puluhan Bangunan Liar di Bantaran Kalimalang Dibongkar - Medcom ID</title><link>https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/8kow0w5k-puluhan-bangunan-liar-di-bantaran-kalimalang-dibongkar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5naW3FMRAglmACuamQ3YoqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:39:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/8kow0w5k-puluhan-bangunan-liar-di-bantaran-kalimalang-dibongkar" target="_blank"&gt;Puluhan Bangunan Liar di Bantaran Kalimalang Dibongkar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bekasi: Puluhan warung remang–remang di bantaran Kalimalang, Desa Pasirsari, Kabupaten Bekasi dibongkar Satpol PP Kabupaten Bekasi, Selasa, 13 November 2018. Pembongkaran dilakukan bersama dengan pihak Kepolisian, TNI, Dinas Perhubungan dan PLN. Kepala Satpol PP Kabupaten Bekasi, Hudaya mengatakan, bangunan yang berdiri di tanah tersebut telah menyalahi Peraturan Daerah Kabupaten Bekasi Nomor 4 tahun 2012 tentang Ketertiban Umum. "Bukan penertiban bangunan prostitusi, tapi bangunan liar, jadi untuk prostitusi atau bukan prostitusi tetap kita bongkar, kecuali yang ada ijin dan masih terikat ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nusantara.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Ketua PPAD Kiki Syahnakri: Pemerintah Pusat Perlu Intervensi Atasi Pencemaran di Waduk Jatiluhur - Bisnis.com</title><link>http://industri.bisnis.com/read/20181106/45/857255/ketua-ppad-kiki-syahnakri-pemerintah-pusat-perlu-intervensi-atasi-pencemaran-di-waduk-jatiluhur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWAZAUfe1iBrX1uFUBIofQqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMJCjiwI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:39:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://industri.bisnis.com/read/20181106/45/857255/ketua-ppad-kiki-syahnakri-pemerintah-pusat-perlu-intervensi-atasi-pencemaran-di-waduk-jatiluhur" target="_blank"&gt;Ketua PPAD Kiki Syahnakri: Pemerintah Pusat Perlu Intervensi Atasi Pencemaran di Waduk Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA — Pemerintah pusat perlu melakukan intervensi dalam mengatasi pencemaran air di Waduk Jatiluhur. Perum Jasa Tirta (PJT) II dinilai tidak bisa sendirian dalam menangani persoalan tersebut. Waduk Jatiluhur dinilai sebagai objek vital yang strategis untuk memenui kebutuhan air bagi berbagai keperluan masyarakat. Ketua Persatuan Purnawirawan TNI Angkatan Darah (PPAD) Letjen (Purn) Kiki Syahnakri mengatakan bahwa Waduk Jatiluhur memiliki peran sangat strategis dalam memenuhi kebutuhan air, energi, bahkan pangan bagi masyarakat. "Kewajiban moral kita untuk mengembalikan mutu a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://industri.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>PJT II Bantu Korban Bencana Sulteng Fasilitas Penyedia Air Bersih - SINDOnews</title><link>https://photo.sindonews.com/view/30048/pjt-ii-bantu-korban-bencana-sulteng-fasilitas-penyedia-air-bersih</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQcqYcp229ePtgZlGH6VvYqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMKiXlgI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://photo.sindonews.com/view/30048/pjt-ii-bantu-korban-bencana-sulteng-fasilitas-penyedia-air-bersih" target="_blank"&gt;PJT II Bantu Korban Bencana Sulteng Fasilitas Penyedia Air Bersih&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Direktur Utama Perum Jasa Tirta II Jatiluhur Djoko Saputro (kiri) dan Deputi Usaha Bidang Energi, Logistik, Kawasan dan Pariwisata Kementerian BUMN Edwin Hidayat Abdullah (kanan) memegang segelas air hasil pengolahan penyedia air bersih siap minum (water treatment plant) di Kantor PJT II di Jalan KH Agus Salim, Menteng, Jakarta, Jumat (09/11/2018). Sebagai Badan Usaha Milik Negara (BUMN) yang konsen pada pengelolaan sumber daya air, Perum Jasa Tirta II terus berupaya menggalang kepedulian terhadap para korban bencana alam di Palu dan Donggala dengan memberikan kontribusi berupa bantuan dua ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://photo.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Perumnas Lakukan Serah Terima Ratusan Unit Hunian - Bisnis.com</title><link>http://properti.bisnis.com/read/20181104/48/856378/perumnas-lakukan-serah-terima-ratusan-unit-hunian</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYKmjOpym0ik5_G4IqR7M0qGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMLC0iwI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:28:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://properti.bisnis.com/read/20181104/48/856378/perumnas-lakukan-serah-terima-ratusan-unit-hunian" target="_blank"&gt;Perumnas Lakukan Serah Terima Ratusan Unit Hunian&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA - Perumnas kembali serah terima kunci pada salah satu proyek unggulannya di kawasan Karawang, sebagai bentuk mendukung program sejuta rumah dan pemenuhan perumahan bagi pekerja di kawasan tersebut. Direktur Pemasaran Perum Perumnas Anna Kunti mengatakan unit yang diserahterimakan yaitu tower pertama, Tower A di Grand Sentraland Karawang. “Tahap pertama penyerahan kunci Tower A Grand Sentraland Karawang akan dilakukan sebanyak 200an unit. Tahap selanjutnya akan dilakukan beberapa waktu ke depan,” papar Anna, dikutip melalui keterangan resmi yang diterima Bisnis pada Mingg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://properti.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur akan Suplai Air untuk Pertamina Balongan - Republika Online</title><link>https://republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/18/10/17/pgqwcl368-pjt-ii-jatiluhur-akan-suplai-air-untuk-pertamina-balongan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj-esVwat4g3q0hDLFCmmgqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://republika.co.id/berita/ekonomi/korporasi/18/10/17/pgqwcl368-pjt-ii-jatiluhur-akan-suplai-air-untuk-pertamina-balongan" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur akan Suplai Air untuk Pertamina Balongan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Perum Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur, menjalin kerja sama dengan Pertamina Refinery Unit VI Balongan. Kerja sama ini, terkait dengan studi kelayakan penyediaa air bersih. Sebab, sampai saat ini permintaan akan air bersih untuk masyarakat melalui PDAM sangatlah tinggi. Direktur Utama PJT II Jatiluhur, Djoko Saputro, mengatakan, saat ini pihaknya telah menandatangani MoU dengan PT Pertamina, terkait dengan penyusunan studi kelayakan bersama. Tujuannnya, penelitian bersama ini dalam rangka menjadi bahan pertimbangan realisasi kerja sama penyediaan air bersih un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur Berlakukan Sistem Gilir Giring Air - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/10/04/pg2rmu368-pjt-ii-jatiluhur-berlakukan-sistem-gilir-giring-air</link><guid isPermaLink="false">CAIiENe6Ik6etVAhIhJ0suKYKZgqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/10/04/pg2rmu368-pjt-ii-jatiluhur-berlakukan-sistem-gilir-giring-air" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur Berlakukan Sistem Gilir Giring Air&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Perum Jasa Turta (PJT) II Jatiluhur menerapkan kebijakan gilir giling air (pembagian air) pada saat puncak musim kemarau 2018 ini. Sebab, dari 240 ribu hektare areal persawahan yang jadi tanggung jawab perusahaan BUMN ini, 130 ribu hektare di antaranya saat ini sedang tanam. Alhasil, perlu ada jaminan suplai air supaya, pertanaman tersebut tidak kekeringan. Direktur Operasi dan Pengembangan PJT II Jatiluhur, Antonius Aris Sujatmiko, mengatakan, setiap musim kemarau, kebijakan pembagian air selalu diterapkan. Sebab, jika tidak diatur, khawatir akan timbuk konfl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Ribuan Dus Air Dikirim untuk Korban Sulteng - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/10/02/pfy5fw335-ribuan-dus-air-dikirim-untuk-korban-sulteng</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6qmPJbv0XdLDo5ZsjA4poqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:59:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/10/02/pfy5fw335-ribuan-dus-air-dikirim-untuk-korban-sulteng" target="_blank"&gt;Ribuan Dus Air Dikirim untuk Korban Sulteng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur, mengirimkan 4.500 dus air minum dalam kemasan (AMDK) bagi korban terdampak gempa dan tsunami di Sulawesi Tengah (Sulteng). Ribuan dus air tersebut akan diterbangkan dari Jatiluhur, Purwakarta, ke Sulawesi Tengah. Manajer Humas PJT II Jatiluhur, Anita Ekayanti, mengatakan, ikut berduka cita dan prihatin atas kejadian bencana alam gempa bumi dan tsunami di Palu serta Donggola, Sulteng. Apalagi, saat ini korban jiwanya mencapai ribuan. Selain itu, korban yang selamat juga sangat membutuhkan bantuan. "Karena itu, kami ingin sedikit meringankan be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur Belum Butuh Hujan Buatan - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/09/21/pfesyd368-pjt-ii-jatiluhur-belum-butuh-hujan-buatan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGge04lFima0W9sYCkBvtMqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/09/21/pfesyd368-pjt-ii-jatiluhur-belum-butuh-hujan-buatan" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur Belum Butuh Hujan Buatan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- Perum Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur, melansir sampai saat ini air di Waduk Djuanda untuk memenuhi kebutuhan irigasi dan air baku PDAM, masih cukup aman. Ketinggian muka air (TMA) waduk terbesar di Asia Tenggara itu mencapai 92,66 meter. Dengan kondisi ini, perusahaan milik BUMN ini belum perlu mengambil langkah untuk melakukan hujan buatan. Direktur Operasi dan Pengembangan PJT II Jatiluhur, Antonius Aris Sujatmiko, mengatakan volume airnya masih mencukupi untuk kebutuhan irigasi dan air baku, bahkan listrik sampai akhir tahun mendatang. "Airnya masih cukup am...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Menteri PUPR Dukung BUMN Wujudkan 100% Layanan Air Minum - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/umum/18/09/13/pezda4453-menteri-pupr-dukung-bumn-wujudkan-100-layanan-air-minum</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUySl7MaFO6J_Zo3dFMO88qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/umum/18/09/13/pezda4453-menteri-pupr-dukung-bumn-wujudkan-100-layanan-air-minum" target="_blank"&gt;Menteri PUPR Dukung BUMN Wujudkan 100% Layanan Air Minum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Pemerintah berupaya mewujudkan 100% akses air minum aman dapat dinikmati seluruh masyarakat Indonesia. Target tersebut sesuai dengan RPJMN 2015-2019 dan Sustainable Development Goals (SDGs) pada 2030. Untuk mencapai target tersebut dibutuhkan kolaborasi dengan Pemerintah Daerah, PDAM, BUMN, badan usaha dan masyarakat. Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat (PUPR) melalui Direktorat Jenderal Cipta Karya telah mencanangkan program 100-0-100. Program tersebut merupakan pemenuhan target tiga sektor antara lain, pemenuhan 100% akses layak air minum, pengurang...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>51 Ribu Pelanggan PDAM tak Mendapatkan Pasokan Air - Republika Online</title><link>https://www.republika.co.id/berita/nasional/jabodetabek-nasional/18/09/09/pes8fp423-51-ribu-pelanggan-pdam-tak-mendapatkan-pasokan-air</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFfJSQrrQofgtlRoro3EwYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 09:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.republika.co.id/berita/nasional/jabodetabek-nasional/18/09/09/pes8fp423-51-ribu-pelanggan-pdam-tak-mendapatkan-pasokan-air" target="_blank"&gt;51 Ribu Pelanggan PDAM tak Mendapatkan Pasokan Air&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BEKASI -- Belakangan ini Kali Bekasi mengalami pencemaran, ditandai dengan air yang berwarna hitam pekat dan mengeluarkan aroma tidak sedap yang menyengat. Kondisi Kali Bekasi yang tercemar tentunya akan merugikan masyarakat, khususnya pelanggan Perusahaan Daerah Air Minum (PDAM) Tirta Patriot dan Tirta Bhagasasi di Kota Bekasi. “Total ada 51 ribu pelanggan, PDAM Tirta Patriot mencapai 31 ribu, terdiri dari pelanggan di Bekasi Utara dan Bekasi Barat, kalau pelanggan PDAM Tirta Bhagasasi mencapai 20 ribu,” kata Juru bicara PDAM Tirta Patriot, Uci Indrawijaya kepada Republika...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>1.700 Hektare Lahan Pertanian di Bekasi Kekeringan - Medcom ID</title><link>https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/eN4X89oN-1-700-hektare-lahan-pertanian-di-bekasi-kekeringan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtu5EyDTVtrVbdjZu-6aoUqGQgEKhAIACoHCAow7dKBCzCixP0CMOKi8gU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 03:24:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nusantara.medcom.id/jawa-barat/peristiwa-jabar/eN4X89oN-1-700-hektare-lahan-pertanian-di-bekasi-kekeringan" target="_blank"&gt;1.700 Hektare Lahan Pertanian di Bekasi Kekeringan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Medcom ID&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bekasi: Sekitar 1.700 hektare lahan pertanian di Kabupaten Bekasi kekeringan. Ketua Komisi III DPRD Kabupaten Bekasi, Kardin, menyebut kekeringan terjadi karena Talang Air Rawa Lele di Cibitung yang menjadi sumber lahan pertanian di empat kecamatan mengalami longsor. Dewan telah berkomunikasi dengan Perum Jasa Tirta (PJT) II untuk perbaikan talang air tersebut. Karena, PJT II merupakan operator pengerjaan Talang Air Rawa Lele. "Untuk sementara pakai tiga diesel (alat penyedot air) untuk mengaliri sawah kurang lebih 1.700 hektar diesel air ada empat buah. Di Tambelang, Sukatani, Sukakarya, C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nusantara.medcom.id">Medcom ID</source></item><item><title>Musim Kemarau, Petani Karawang Berhasil Panen dan Kendalikan Puso - VIVAlife</title><link>https://www.viva.co.id/berita/nasional/1068372-musim-kemarau-petani-karawang-berhasil-panen-dan-kendalikan-puso</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjoRh4ZH2BLy2rOhEy-WAgqGQgEKhAIACoHCAowmabdCjDKhdEBMKTeiwI</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 11:53:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.viva.co.id/berita/nasional/1068372-musim-kemarau-petani-karawang-berhasil-panen-dan-kendalikan-puso" target="_blank"&gt;Musim Kemarau, Petani Karawang Berhasil Panen dan Kendalikan Puso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIVAlife&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIVA - Kementerian Pertanian mengapresiasi upaya keras para petani di Karawang karena berhasil panen padi dan melewati musim kemarau hingga kini tanpa adanya kasus puso. Panen padi varietas Inpari 32 yang merupakan jenis Inbrida padi sawah irigasi tersebut hingga mencapai 10 ton per hektar, sehingga optimis mendongkrak angka produktivitas padi khususnya di Jawa Barat. "Ini prestasi yang luar biasa dari petani kita dalam upaya meningkatkan kesejahteraannya dan juga untuk mendongkrak peningkatan produktivitas padi di Jawa Barat," kata Ketua Penanggungjawab Upaya Khusus Swasembada (Upsus) Prov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.viva.co.id">VIVAlife</source></item><item><title>Musim Kering, Air Irigasi di Bekasi Jadi Asin - Bisnis.com</title><link>http://industri.bisnis.com/read/20180821/99/830282/musim-kering-air-irigasi-di-bekasi-jadi-asin</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZ2tIQYgjW6kslndT_AlMAqGQgEKhAIACoHCAowobrvCjDL49ABMJCjiwI</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:18:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://industri.bisnis.com/read/20180821/99/830282/musim-kering-air-irigasi-di-bekasi-jadi-asin" target="_blank"&gt;Musim Kering, Air Irigasi di Bekasi Jadi Asin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bisnis.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisnis.com, JAKARTA - Sungai Citarum yang mengairi sawah di Bekasi menjadi asin akibat air laut yang naik pada musim kering ini. Ketua Penanggung Jawab Upaya Khusus Swasembada Padi, Jagung dan Kedelai (Upsus Pajale) Provinsi Jawa Barat Banun Harpini mengatakan untuk sementara air irigasi akan dihentikan, karena berubah menjadi asin. Tapi, dia menggelontorkan air tawar dari Bendungan Walahar, Karawang secara rutin untuk menurunkan kadar garam di air Sungai Citarum dalam waktu dekat. Luas areal sawah yang belum diairi akibat air irigasi asin mencapai 1.000 hektare (ha). Dalam peninjauan ke l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://industri.bisnis.com">Bisnis.com</source></item><item><title>Hari Kemerdekaan, Delapan BUMN Bantu Warga Jabar - SINDOnews</title><link>https://ekbis.sindonews.com/read/1331079/34/hari-kemerdekaan-delapan-bumn-bantu-warga-jabar-1534480100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiSzUOFceJ0gUTFvHCPJPUqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMMfnlQI</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 04:28:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ekbis.sindonews.com/read/1331079/34/hari-kemerdekaan-delapan-bumn-bantu-warga-jabar-1534480100" target="_blank"&gt;Hari Kemerdekaan, Delapan BUMN Bantu Warga Jabar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Delapan Badan Usaha Milik Negara (BUMN) memberi bantuan kepada warga Jawa Barat dalam bentuk sembako, perbaikan rumah, perbaikan mandi cuci kakus (MCK) dalam rangka memperingati Hari Kemerdekaan RI. Ke delapan BUMN itu yakni PT Asuransi Jasa Indonesia (Persero) atau Asuransi Jasindo, PT Bio Farma (Persero), Perum Jasa Tirta II, PT Dahana (Persero), PT Bahana Pembinaan Usaha Indonesia (Persero), PT Pindad (Persero), PT Dirgantara Indonesia (Persero) dan PT Inti (Persero). Bantuan diberikan berbarengan dengan dilaksanakannya upacara bendera bersama delapan BUMN di Subang, Jabar, Jumat (17/8/2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ekbis.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>Kemarau Debit Air Waduk Jatiluhur Terus Menyusut - SINDOnews</title><link>https://daerah.sindonews.com/read/1326167/21/kemarau-debit-air-waduk-jatiluhur-terus-menyusut-1532935128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyq32ZSJy0QzWPtLr--mqwqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMLqilgI</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 07:19:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daerah.sindonews.com/read/1326167/21/kemarau-debit-air-waduk-jatiluhur-terus-menyusut-1532935128" target="_blank"&gt;Kemarau Debit Air Waduk Jatiluhur Terus Menyusut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tinggi Muka Air (TMA) Waduk Jatiluhur, Kabupaten Purwakarta, Jawa Barat, terus menyusut akibat musim kemarau. Dalam 24 jam terakhir, TMA menyusut sekitar 24 centimeter. Untuk diketahui, kemarin pagi TMA di posisi 98,31 mdpl, sementara pada Senin (30/7/2018) pukul 07.00 WIB menjadi 98,08 mdpl. Penyusutan tersebut sebagai dampak dari musim kemarau yang secara langsung memengaruhi debit waduk. Manajer Humas Perum Jasa Tirta II (PJT II) Anita Ekayanti mengatakan, TMA di hari ini masih aman karena masih tidak jauh dari rencana 98,18 mdpl. Posisi TMA per pukul 10.00 WIB sudah di angka 98,03 mdpl....&lt;/p&gt;</description><source url="https://daerah.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>100 Ha Kawasan Green Belt Waduk Jatiluhur Kritis - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/03/28/p6ai0d384-100-ha-kawasan-green-belt-waduk-jatiluhur-kritis</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHLuBLqFpsJiCcAl2yikcYqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 07:26:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/03/28/p6ai0d384-100-ha-kawasan-green-belt-waduk-jatiluhur-kritis" target="_blank"&gt;100 Ha Kawasan Green Belt Waduk Jatiluhur Kritis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur, melansir kawasan kritis di wilayah green belt Waduk Jatiluhur mencapai 100 hektare. Kawasan tersebut, kondisinya rusak parah. Bila tertimpa hujan maka tanah di wilayah rawan longsor dan mengenai bibir waduk. Sekretaris PJT II Jatiluhur Haris Zulkarnain, mengatakan, kawasan yang kritis tersebut jadi fokus pihaknya untuk segera dinormalisasi. Salah satunya, dengan upaya penghijauan ataupun penanaman pohon. Adapun pohon yang dibutuhkan untuk menghijaukan lagi kawasan kritis itu, mencapai ribuan batang. "Kawasan kritis ini, sudah jadi prioritas p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Inspeksi Kebocoran, Saluran Pintu Air Jatiluhur Dikeringkan - Republika Online</title><link>http://republika.co.id/berita/ekonomi/pertanian/18/03/12/p5hi4k415-inspeksi-kebocoran-saluran-pintu-air-jatiluhur-dikeringkan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFATgv0WUz_Ucg-K8NmWfJwqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 15:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://republika.co.id/berita/ekonomi/pertanian/18/03/12/p5hi4k415-inspeksi-kebocoran-saluran-pintu-air-jatiluhur-dikeringkan" target="_blank"&gt;Inspeksi Kebocoran, Saluran Pintu Air Jatiluhur Dikeringkan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID,PURWAKARTA -- PJT II Jatiluhur mengeringkan saluran pintu air tailrace Bendungan Ir Djuanda atau Waduk jatiluhur. Ada dua saluran air yang menghubungkan Waduk Jatiluhur ke Sungai Citarum. Adapun tailrace yang dikeringkan ini adalah bagian sebelah kiri. Pengeringan ini, bertujuan untuk menginspeksi kebocoran konstruksi bendungan. Dirut PJT II Jatiluhur, Djoko Saputro, mengatakan, pengeringan tailrace ini merupakan agenda rutin lima tahunan. Akan tetapi, saluran pintu air ini baru bisa dikeringkan selang sembilan tahun dari terakhir dikeringkan 2008 lalu. Alasan tailrace ini b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Kerusakan Tanggul Jebol di Sungai Cilamaya Kian Besar - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/02/27/p4sxvr284-kerusakan-tanggul-jebol-di-sungai-cilamaya-kian-besar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKUXQXno9BAS_SBkiOsjQ4qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 09:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/02/27/p4sxvr284-kerusakan-tanggul-jebol-di-sungai-cilamaya-kian-besar" target="_blank"&gt;Kerusakan Tanggul Jebol di Sungai Cilamaya Kian Besar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, KARAWANG -- BPBD Kabupaten Karawang, mengatakan kerusakan tanggul yang jebol di Sungai Cilamaya semakin membesar. Awalnya, tanggul yang hancur akibat gerusan arus sungai ini, panjangnya hanya 10 meter, kini melebar jadi 100 meter. BPBD dibantu dengan PJT II Jatiluhur terus menambah pasokan karung untuk menambal tanggul yang rusak tersebut. Kepala BPBD Kabupaten Karawang, Banuara Nadeak, mengatakan, tanggul yang jebol ini berada di Dusun Turisari, Desa Mekarmaya, Kecamatan Cilamaya Wetan. Penanganan tanggul tersebut, harus segera mungkin. Mengingat, kerusakannya semakin melu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Presiden Jokowi Akan Rutin Kunjungi Situ Cisanti - SINDOnews</title><link>https://nasional.sindonews.com/read/1284424/15/presiden-jokowi-akan-rutin-kunjungi-situ-cisanti-1519322076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGcs2HcALJqaKUiXQWk1dQqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMKnplQI</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 20:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasional.sindonews.com/read/1284424/15/presiden-jokowi-akan-rutin-kunjungi-situ-cisanti-1519322076" target="_blank"&gt;Presiden Jokowi Akan Rutin Kunjungi Situ Cisanti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presiden Joko Widodo (Jokowi) akan memastikan rehabilitasi Daerah Aliran Sungai (DAS) Citarum dapat terlaksana secara konsisten. Bahkan, guna memastikan hal tersebut presiden pun bakal mengunjungi Situ Cisanti, Desa Tarumjaya, Kecamatan Kertasari, Kabupaten Bandung, secara rutin antara tiga hingga enam bulan sekali. "Rehabilitasi DAS Citarum akan terselesaikan dalam waktu 7 tahun, jika hulu hingga hilir bersama-sama memulihkan Sungai Citarum. Rehabilitasi pada beberapa unsur, seperti lahan, limbah, dan polusi industri akan dikerjakan oleh pemerintah pusat, provinsi, kabupaten/kota serta tok...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasional.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>SD di Pamanukan Liburkan Siswanya Akibat Banjir - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/02/06/p3q74l280-sd-di-pamanukan-liburkan-siswanya-akibat-banjir</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGn1h2eTvaSlaWa7shYSFHUqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:12:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/02/06/p3q74l280-sd-di-pamanukan-liburkan-siswanya-akibat-banjir" target="_blank"&gt;SD di Pamanukan Liburkan Siswanya Akibat Banjir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, SUBANG -- Banjir yang melanda dua desa di Kecamatan Pamanukan, Subang, sampai hari ini masih belum surut. Dampak dari kondisi itu, ratusan siswa SDN Mulyasari, terpaksa belajar di rumah. Mengingat, sekolah mereka tergenang air setinggi 20 centimeter. Wawan Setiawan, salah seorang Guru SDN Mulyasari, mengatakan, sekolah terpaksa diliburkan dan tidak ada kegiatan belajar mengajar. Halaman sekolah tergenang air, termasuk pemukiman di sekitar sekolah. "Masa libur ini, sampai banjir benar-benar surut," ujarnya, Selasa (6/2). Menurutnya, sekolah diliburkan sejak Senin (5/2) kemar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Air untuk Menghidupi Negeri, Konservasi Citarum - SINDOnews</title><link>https://daerah.sindonews.com/read/1278476/21/air-untuk-menghidupi-negeri-konservasi-citarum-1517458137</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQLhzZl9hqdJ9UsJCA54mwqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMLqilgI</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 04:09:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daerah.sindonews.com/read/1278476/21/air-untuk-menghidupi-negeri-konservasi-citarum-1517458137" target="_blank"&gt;Air untuk Menghidupi Negeri, Konservasi Citarum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SUNGAI Citarum merupakan sungai terbesar dan terpanjang di Tatar Pasundan. Jutaan orang tergantung secara langsung pada sungai yang membelah Provinsi Jawa Barat tersebut. Tingginya ketergantungan tersebut sangatlah disadari betul oleh Perum Jasa Tirta II (PJT II) selaku pengelola Waduk Jatiluhur. Sehingga BUMN ini berkomitmen untuk tetap menjaga keberlangsungan aliran sungai itu, baik dari aspek kuantitas maupun kualitasnya. Dengan mengusung tagline "Air Untuk Menghidupi Negeri", sangatlah nampak adanya fungsi sosial dari sebuah perusahaan yang tidak hanya mengejar profit. Tapi adanya peran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://daerah.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>TNI Siap Kawal Gilir Giring Air - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/01/26/p361vb280-tni-siap-kawal-gilir-giring-air</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYU2gdbw5deMpOL5bphfWwqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 14:06:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/01/26/p361vb280-tni-siap-kawal-gilir-giring-air" target="_blank"&gt;TNI Siap Kawal Gilir Giring Air&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, INDRAMAYU -- Jajaran Kodim 0616/Indramayu siap mengawal gilir giring pasokan air irigasi yang mengarah pada areal persawahan yang kini mengalami kekeringan. Hingga kini, kekeringan pada areal tanaman padi di Kecamatan Kandanghaur, Kabupaten Indramayu, masih terus berlangsung. "Pengawalan gilir giring air kita laksanakan di setiap pintu air di sana," ujar Dandim 0616/Indramayu, Letkol Kav Agung Nur Cahyono, saat ditemui di sela pelantikan pengurus PWI Indramayu, di Pendopo Indramayu, Jumat (26/1) sore. Saat ini, kekeringan melanda ratusan hektare areal tanaman padi di Kecam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Tanggul Cikaranggelam Jebol tidak Berdampak Banjir - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/01/15/p2ka7r284-tanggul-cikaranggelam-jebol-tidak-berdampak-banjir</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtVg-RK0O8zSSp_KO22DPIqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 19:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/18/01/15/p2ka7r284-tanggul-cikaranggelam-jebol-tidak-berdampak-banjir" target="_blank"&gt;Tanggul Cikaranggelam Jebol tidak Berdampak Banjir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, KARAWANG -- Badan Penanggulangan Bencana Daerah Kabupaten Karawang, Jawa Barat, menyatakan tanggul Sungai Cikaranggelam yang jebol tidak mengakibatkan banjir di wilayah Cikampek dan sekitarnya. "Dua unit alat berat langsung diturunkan untuk menangani tanggul jebol itu," kata Kepala Badan Penanggulangan Bencana Daerah (BPBD) Karawang Banuara Nadeak, kepada Antara, di Karawang, Ahad (14/1). Ia mengatakan, pihaknya sudah berkoordinasi dengan Perusahaan Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur dalam melakukan penanganan jebolnya tanggul sungai Cikaranggelam di Desa Dawuan Tengah, Kecamat...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PJT II Jatiluhur Komitmen Sterilkan 33.000 KJA Tahun ini - SINDOnews</title><link>https://daerah.sindonews.com/read/1274447/21/pjt-ii-jatiluhur-komitmen-sterilkan-33000-kja-tahun-ini-1516186071</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPAyHbleink-SaozUNnwCwqGQgEKhAIACoHCAowl4feCjCHlNUBMLqilgI</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:48:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daerah.sindonews.com/read/1274447/21/pjt-ii-jatiluhur-komitmen-sterilkan-33000-kja-tahun-ini-1516186071" target="_blank"&gt;PJT II Jatiluhur Komitmen Sterilkan 33.000 KJA Tahun ini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SINDOnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Perum Jasa Tirta (PJT) II Jatiluhur, Kabupaten Purwakarta, Jawa Barat, berkomitmen merealisasikan sterilisasi keramba jaring apung (KJA) dari Waduk Jatiluhur tahun ini. BUMN ini memiliki alasan kuat, sebab saat ini jumlah KJA sudah membengkak menjadi 33.000 petak. Direktur Utama PJT II Jatiluhur Djoko Saputro mengatakan, sterilisasi KJA ini merupakan kebijakan pemerintah pusat tentang normalisasi Sungai Citarum atau istilahnya Citarum Harum. KJA memberikan sumbangan besar terhadap memburuknya kualitas air Waduk Jatiluhur. Penyebabnya dari pakan yang tidak termakan oleh ikan, sehingga menjad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://daerah.sindonews.com">SINDOnews</source></item><item><title>2,3 Benih Ikan Ditebar demi Normalisasi Waduk Jatiluhur - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/29/p1qa7z257-23-benih-ikan-ditebar-demi-normalisasi-waduk-jatiluhur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDqhnz5YQeX-bxc0GvlGk8qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 15:11:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/29/p1qa7z257-23-benih-ikan-ditebar-demi-normalisasi-waduk-jatiluhur" target="_blank"&gt;2,3 Benih Ikan Ditebar demi Normalisasi Waduk Jatiluhur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG -- Gubernur Jawa Barat, Ahmad Heryawan, melakukan restocking atau penebaran 2,3 juta benih ikan di Waduk Jatiluhur, Putwakarta, Jumat (29/12). Penebaran benih ikan menjadi bagian dari upaya normalisasi air di perairan darat. "Dulu, ketika tahun awal saya menjabat gubernur, sudah ditanam 200 ribu benih ikan di sini. Sekarang 2,3 juta," ujar Ahmad Heryawan yang akrab disapa Aher saat ditemui usai pelepasan benih ikan. Ikan yang ditebar adalah jenis endemik yang biasa terdapat di sungai-sungai dan danau-danau di Jawa Barat. Seperti di antaranya ikan lalawak, tamakang, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Bendung Pembagi Air di Karawang Ambrol - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/12/p0ufq9384-bendung-pembagi-air-di-karawang-ambrol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtyzWk-v2UGlRCuXnAHgT4qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLOLjAI</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:27:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/12/p0ufq9384-bendung-pembagi-air-di-karawang-ambrol" target="_blank"&gt;Bendung Pembagi Air di Karawang Ambrol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, KARAWANG -- Petani asal Kecamatan Tempuran, Kabupaten Karawang, mengeluhkan kerusakan bendung air BTls 8, SS Lemahduhur. Kerusakan sarana pembagi air ini, terjadi sejak sepekan yang lalu. Dampaknya, suplai air ke 2.500 hektare sawah menjadi terganggu. Ijam Sudjana, petani asal Desa Lemahduhur, Kecamatan Tempuran, mengatakan, konstruksi betok dari bendungan ini ambrol. Bahkan, tanahnya juga amblas. Akibat kerusakan ini, suplai air terganggu. Jika debit air dari saluran induk besar, maka konstruksi bendung akan semakin tergerus. Sebaliknya, bila debitnya kecil, maka 2.500 hek...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>Aplikasi Peringatan Banjir akan Digunakan di Citarum - Republika Online</title><link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/11/p0sb26328-aplikasi-peringatan-banjir-akan-digunakan-di-citarum</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqc-4mv0bPjFwavg3wpDgIqGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMLWMjAI</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 06:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/daerah/17/12/11/p0sb26328-aplikasi-peringatan-banjir-akan-digunakan-di-citarum" target="_blank"&gt;Aplikasi Peringatan Banjir akan Digunakan di Citarum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG -- Pemerintah Kota Bandung berencana mengurangi risiko bencana banjir DAS (daerah aliran sungai) Citarum dengan bantuan aplikasi FEWEAS (Flood Early Warning and Early Action System). Aplikasi ini akan memberikan peringatan bencana dan mitigasinya dengan mudah karena dapat diunduh di App Store dan Google Store. Aplikasi tersebut dibuat sebagai inisiatif International Federation of Red Cross and Red Crescent Socities (lFRC), Palang Merah Indonesia (PMI) dan Zurich Insurance Indonesia, bekerja sama dengan tim riset Teknologi Bandung (ITB). Bersama dengan Perum Jasa Tir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nasional.republika.co.id">Republika Online</source></item><item><title>PGN Jalin Kerja Sama dengan Empat BUMN - Republika Online</title><link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/energi/17/11/10/oz6zz1368-pgn-jalin-kerja-sama-dengan-empat-bumn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUbelZQItm-OgYeLYsXY54qGQgEKhAIACoHCAownqvdCjDFr9EBMNSOjAI</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 08:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/energi/17/11/10/oz6zz1368-pgn-jalin-kerja-sama-dengan-empat-bumn" target="_blank"&gt;PGN Jalin Kerja Sama dengan Empat BUMN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Republika Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- PT Perusahaan Gas Negara (Persero) Tbk (PGN) menandatangani lima perjanjian kerja sama dengan empat BUMN sekaligus, yakni Perum Jasa Titta II, PT Energy Management Indonesia, PT Pertamina (Persero), dan PT Hutama Karya (Persero). Penandatanganan digelar di Kantor Kementerian BUMN di Jalan Medan Merdeka Selatan, Jakarta Pusat. Salah satu kesepakatan yang ditandatangani adalah mengenai pemanfaatan aset BUMN yang terjalin antara PGN dan Perum Jasa Tirta II. Dalam rangka kegiatan operasionalnya, PGN memanfaatkan lahan PJT II untuk penanaman pipa gas dan fasilitasnya ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.republika.co.id">Republika Online</source></item></channel></rss>