{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGgyYTE5eUVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:39:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "KrzysztofPi\u0105tek\u304c\u518d\u3073\u6483\u3064\uff01\u30b8\u30a7\u30ce\u30a2\u306f\u7b2c3\u9078\u624b\u3068\u611f\u899a\u7684\u306b\u8131\u843d -  Sport.pl",
            "link": "http://www.sport.pl/pilka/7,65083,24251454,krzysztof-piatek-znowu-strzela.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "Sport.pl",
            "source_url": "http://www.sport.pl",
            "desc": "Krzysztof Pi\u0105tek strzeli\u0142 dwa gole w Pucharze W\u0142och przeciwko dru\u017cynie Virtus Entella. W regulaminowym czasie gry by\u0142o 3:3. Entella po rzutach karnych (7:6) ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aKrzysztofPi\u0105tek\u306e\u30c0\u30d6\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u30b8\u30a7\u30ce\u30d0CFC\u306e\u4e0d\u4fe1 -  WP SportoweFakty",
            "link": "https://sportowefakty.wp.pl/pilka-nozna/792768/puchar-wloch-dublet-krzysztofa-piatka-i-kompromitacja-genoa-cfc",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "WP SportoweFakty",
            "source_url": "https://sportowefakty.wp.pl",
            "desc": "Krzysztof Pi\u0105tek strzeli\u0142 w tym sezonie ju\u017c 16 goli. W meczu z Virtusem Entella wykorzysta\u0142 dwa rzuty karne w podstawowym czasie i jeden w konkursie ..."
        },
        {
            "title": "KrzysztofPi\u0105tek\u306e\u8cbb\u7528\u306f\u3044\u304f\u3089\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Onet.pl",
            "link": "https://sport.onet.pl/pilka-nozna/liga-wloska/ile-bedzie-kosztowal-krzysztof-piatek/74njsse",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:58 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://sport.onet.pl",
            "desc": "Krzysztof Pi\u0105tek ca\u0142y czas jest przymierzany do najwi\u0119kszych klub\u00f3w Europy. Ostatnio pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia \u0142\u0105cz\u0105ce go nawet z Realem Madryt. Wed\u0142ug ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ab\u30c3\u30d7\u30014\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u30b8\u30a7\u30ce\u30a2 -  Virtus Entella\uff08\u8a66\u5408\uff09 -  TVP SPORT",
            "link": "https://sport.tvp.pl/40047026/pilka-nozna-puchar-wloch-4-runda-genoa-virtus-entella",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "TVP\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://sport.tvp.pl",
            "desc": "Zapis spotkania Pucharu W\u0142och pomi\u0119dzy Geno\u0105 a Virtusem Estrella. Od pierwszej minuty w barwach gospodarzy zagra\u0142 reprezentant Polski \u2013 Krzysztof Pi\u0105tek."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ea\u30a8A\u30fb\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u30af\u30eb\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30d4\u30af\u30c8\u30af\u306e\u8a13\u7df4\u3092\u3084\u3081\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u30b8\u30a7\u30ce\u30d0\u306f\u7a76\u6975\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Sport.pl",
            "link": "http://www.sport.pl/sport/7,65025,24236040,serie-a-ivan-juric-moze-przestac-trenowac-krzysztofa-piatka.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:19:00 GMT",
            "source_nm": "Sport.pl",
            "source_url": "http://www.sport.pl",
            "desc": "Zaledwie trzy punkty w ostatnich siedmiu meczach - taki bilans ma Genoa. W\u0142adze klubu Krzysztofa Pi\u0105tka powa\u017cnie my\u015bl\u0105 o kolejnej w tym sezonie zmianie ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30b8\u30a7\u30ce\u30d0CFC  -  Entella  - \u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30b3\u30a2\u3068\u30e9\u30a4\u30d6\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u6982\u8981",
            "link": "https://www.przegladsportowy.pl/pilka-nozna/ligi-zagraniczne/serie-a/puchar-wloch-genoa-cfc-entella-wynik-na-zywo-i-relacja-live/4j1gzl1",
            "pub_date": "2018-12-06 16:06:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "source_url": "https://www.przegladsportowy.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u306eKrzysztofPi\u0105tek\u3055\u3093\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30b7\u3068\u306e2\u3064\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8a66\u5408 -  WP SportoweFakty",
            "link": "https://sportowefakty.wp.pl/pilka-nozna/792099/krzysztof-piatek-z-nowym-trenerem-dwa-kluczowe-mecze-przed-genoa-i-juriciem",
            "pub_date": "2018-12-02 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "WP SportoweFakty",
            "source_url": "https://sportowefakty.wp.pl",
            "desc": "W\u0142oskie media informuj\u0105, \u017ce trener Genoi dosta\u0142 ultimatum. Je\u015bli nie wype\u0142ni \u017c\u0105da\u0144 prezydenta klubu, ju\u017c za tydzie\u0144 straci prac\u0119!"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ab\u30c3\u30d7\u3001\u30b8\u30a7\u30ce\u30a2 -  Virtus Entella\uff08\u8a66\u5408\uff09\uff08sport.tvp.pl\uff09 -  TVP SPORT",
            "link": "https://sport.tvp.pl/40313258/puchar-wloch-genoa-virtus-entella-mecz",
            "pub_date": "2018-12-06 19:59:00 GMT",
            "source_nm": "TVP\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://sport.tvp.pl",
            "desc": "Zapis meczu Pucharu W\u0142och pomi\u0119dzy Geno\u0105 a Virtusem Entell\u0105. Od pierwszej minuty w barwach gospodarzy wyst\u0105pi\u0142 Krzysztof Pi\u0105tek."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306fWalukiewicz\u3060\u3051\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u5341\u5b57\u67b6\u306e\u30a2\u30c0\u30e0Buksa  -  WP SportoweFakty",
            "link": "https://sportowefakty.wp.pl/pilka-nozna/791778/genoa-interesuje-sie-nie-tylko-walukiewiczem-rowniez-adam-buksa-na-ich-celowniku",
            "pub_date": "2018-12-01 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "WP SportoweFakty",
            "source_url": "https://sportowefakty.wp.pl",
            "desc": "Sobota przynios\u0142a a\u017c dwie transferowe informacje w kontek\u015bcie ewentualnych transfer\u00f3w pi\u0142karzy Pogoni Szczecin do w\u0142oskiego klubu Genoa CFC. Okaza\u0142o si\u0119 ..."
        }
    ]
}