{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJ4Tkd3U0FuQnNLQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Walesa\u306f\u3059\u3079\u3066\u306b\u8a9e\u3063\u305f\uff01 Duda\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u5c48\u8fb1\u3092\u611f\u3058\u308b\u307e\u3067\u5c48\u8fb1\u3092\u3053\u3046\u3080\u308b -  Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://pikio.pl/lech-walesa-andrzej-duda-usa/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:16:37 GMT",
            "source_nm": "Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://pikio.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Lech Walesa\u306f\u98db\u3093\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u306f\u846c\u5100\u3067\u306e\u54c0\u308c\u306a\u632f\u308b\u821e\u3044\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  -  o2",
            "link": "https://www.o2.pl/artykul/lech-walesa-odfrunal-i-wcale-nie-chodzi-o-zalosne-zachowanie-na-pogrzebie-6324945764660865a",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:47 GMT",
            "source_nm": "O2",
            "source_url": "https://www.o2.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa odfrun\u0105\u0142. I nie mam na my\u015bli \u017ca\u0142osnego przedstawienia na pogrzebie ameryka\u0144skiego prezydenta. Lech Wa\u0142\u0119sa, mimo pr\u00f3b, nie jest w stanie, ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d0\u30de\u306f\u30ef\u30a6\u30a7\u30f3\u30b5\u3092\u6307\u6458\u3057\u305f\u3002 &quot;\u5f85\u3063\u3066\u3001\u307e\u305a\u3053\u306e\u7d33\u58eb\u306b\u304a\u58f0\u3092\u304b\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/obama-wskazal-na-walese-poczekajcie-najpierw-musze-sie-przywitac-z-tym-panem-6324594733860481a",
            "pub_date": "2018-12-06 10:20:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Barack Obama pomin\u0105\u0142 innych przyw\u00f3dc\u00f3w obecnych na uroczysto\u015bciach pogrzebowych by\u0142ego prezydenta USA George'a H.W. Busha. Przeszed\u0142 kilka rz\u0119d\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f7c\u306f\u884c\u3063\u3066\u305d\u3053\u306b\u5f7c\u3092\u96a0\u3059\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f LechWa\u0142\u0119sa -  Gazeta Wyborcza\u306eMarek Suski\u306e\u5927\u80c6\u306a\u30b8\u30e7\u30fc\u30af",
            "link": "http://wyborcza.pl/10,82983,24245921,pojechal-i-beda-go-tam-chowac-makabryczne-zarty-marka-suskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa zapowiedzia\u0142, \u017ce pojawi si\u0119 na pogrzebie prezydenta George'a H.W. Busha w koszulce z napisem 'konstytucja'. W rozmowie z TVN24 ..."
        },
        {
            "title": "Lech Walesa\u306fJaros\u0142awKaczy\u0144ski -  Onet.pl\u3068\u306e\u7d1b\u4e89\u306b\u95a2\u3059\u308b\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5224\u6c7a\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/lech-walesa-komentuje-wyrok-sadu-ws-sporu-z-jaroslawem-kaczynskim/cpchkwy",
            "pub_date": "2018-12-06 21:41:23 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "B\u0119dziemy si\u0119 odwo\u0142ywa\u0107- powiedzia\u0142 b. prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa komentuj\u0105c wydany tego dnia wyrok, w my\u015bl kt\u00f3rego ma on przeprosi\u0107 Jaros\u0142awa ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Walesa\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u8863\u670d\u306b\u885d\u6483\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b&quot;\u3002\u5927\u7d71\u9818\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e &quot;TVP News&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/walesa-szokuje-strojem-wiadomosci-tvp-o-koszulce-prezydenta-6324734444255361a",
            "pub_date": "2018-12-06 19:58:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "W czwartkowym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" na warsztat wzi\u0119to temat ubioru Lecha Wa\u0142\u0119sy na pogrzebie George H.W. Busha. Sprawdzono, czym jest \"OTUA\", kt\u00f3ra ..."
        },
        {
            "title": "\u6709\u540d\u306a\u53f8\u796d\u306e\u5468\u308a\u306e\u4e8b\u4ef6\u3002 Walesa\u306f\u6c88\u9ed9\u3092\u4e2d\u65ad\u3059\u308b -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/lech-walesa-zabral-glos-ws-zarzutow-wobec-henryka-jankowskiego/merd6r8",
            "pub_date": "2018-12-05 18:40:28 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa, kt\u00f3ry niegdy\u015b nazywa\u0142 Henryka Jankowskiego \"bratem bli\u017aniakiem\", skomentowa\u0142 szokuj\u0105ce informacje dotycz\u0105ce gwa\u0142t\u00f3w na dzieciach, jakich ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u4f1a\u9577\u306f\u6b63\u76f4\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f Karczewski\u306f\u3057\u3063\u304b\u308a\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u306fPiS\u306e\u793e\u9577\u306e\u8a00\u8449\u306e\u305f\u3081\u306eWa\u0142\u0119sa\u306e\u8b1d\u7f6a\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424516-karczewski-stanowczo-oczekuje-przeprosin-walesy",
            "pub_date": "2018-12-07 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Oczekuj\u0119 przeprosin od b. prezydenta Lecha Wa\u0142\u0119sy za k\u0142amliwe s\u0142owa o prezesie PiS Jaros\u0142awie Kaczy\u0144skim - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek marsza\u0142ek Senatu ..."
        },
        {
            "title": "Wyszkowski\u306f &quot;Bolek&quot;\u306e\u305f\u3081\u306bWa\u0142\u0119sa\u306b\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-wyszkowski-ma-przeprosic-walese-za-bolka,nId,2714914",
            "pub_date": "2018-12-05 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kaczy\u0144ski\u306f\u7740\u9678\u3092\u547d\u3058\u305f\uff1f B.\u5927\u7d71\u9818\u306f\u8a3c\u660e\u3092\u5f97\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u8a00\u3046 -  Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://pikio.pl/lech-kaczynski-lech-walesa/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:27 GMT",
            "source_nm": "Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://pikio.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3001Kaczy\u0144ski-Wa\u0142\u0119sa\u306e\u8a66\u7df4\u306e\u6587\u7ae0\u3001\u30b7\u30d3\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-szczyt-klimatyczny-wyrok-w-procesie-kaczynski-walesa-i-swiad,nId,2708022",
            "pub_date": "2018-12-02 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "\"Changing together\" - to has\u0142o szczytu klimatycznego ONZ w Katowicach, kt\u00f3ry potrwa przez najbli\u017csze dwa tygodnie. COP24 to czas na rozmowy o tym, jak ma ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30c9\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30ba\u306e\u846c\u5100\u3067\u306e\u30ef\u30a6\u30a7\u30b5\u306e\u670d\u88c5\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86109/Powinien-miec-jeszcze-klapki-typu-crocs-i-reklamowke-Biedronki-Gadowski-kpi-z-Walesy.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "By\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa na pogrzebie George'a W. Busha pojawi\u0142 si\u0119 w koszulce z napisem konstytucja."
        },
        {
            "title": "Ast\uff1a\u8a55\u6c7a\u306f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u53cd\u5c04\u306e\u305f\u3081\u306bLechWa\u0142\u0119sa\u3092\u523a\u6fc0\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-ast-wyrok-powinien-pobudzic-lecha-walese-do-pewnej-refleksji,nId,2716406",
            "pub_date": "2018-12-06 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "Wyrok powinien pobudzi\u0107 Lecha Wa\u0142\u0119s\u0119 do pewnej refleksji - powiedzia\u0142 Marek Ast, pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do czwartkowego ..."
        },
        {
            "title": "LechWa\u0142\u0119sa\u306ePSL\u5f53\u5c40\u3002 \u300c\u8b70\u8ad6\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3001\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://trojmiasto.wyborcza.pl/trojmiasto/7,35612,24240538,wladze-psl-u-lecha-walesy-nie-ma-dyskusji-musimy-isc-razem.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://trojmiasto.wyborcza.pl",
            "desc": "Zgodzili\u015bmy si\u0119, \u017ce to wykonaj\u0105 - powiedzia\u0142 Lech Wa\u0142\u0119sa po zako\u0144czeniu spotkaniu z Ludowcami w jego biurze w ECS. Mowa o stworzeniu wsp\u00f3lnego frontu ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u300cKonstytucja\u300d\u3068\u66f8\u304b\u308c\u305fT\u30b7\u30e3\u30c4\u306eLechWa\u0142\u0119sa -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/tak-jest,39,m/lech-walesa-w-koszulce-z-napisem-konstytucja-w-waszyngtonie,890161.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3002 Wa\u0142\u0119sa\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eKownacki\uff1a\u5f7c\u306f\u5f7c\u3068\u4e00\u7dd2\u306b &quot;\u61b2\u6cd5&quot;\u306eT\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002 \u300cBiedronka\u300d\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30b0\u3060\u3051\u304c\u6b20\u843d\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u305d\u308c\u306f\u305d\u306e\u5168\u4f53\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424215-kownacki-walesie-brakowalo-tylko-torebki-biedronka",
            "pub_date": "2018-12-05 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"Lech Wa\u0142\u0119sa najpierw prosi\u0142 o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3lnej podr\u00f3\u017cy, nast\u0119pnie nie potrafi\u0142 zachowa\u0107 si\u0119 przyzwoicie\"."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u846c\u5100\u306e\u8a73\u7d30\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001Walesa ...  -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/lech-walesa-znowu-zaskakuje/hs5054n",
            "pub_date": "2018-12-04 18:10:27 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa znany jest z tego, \u017ce m\u00f3wi, co my\u015bli i nie przebiera w s\u0142owach. Nie przepada tak\u017ce za Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105, jednak gdy dosta\u0142 zaproszenie ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u306f\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u98db\u3076\u524d\u306b\u9593\u9055\u3044\u3092\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u8ab0\u3082\u6c17\u4ed8\u304b\u306a\u3044\u3068\u601d\u3063\u305f\uff1f -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/walesa-przed-lotem-do-waszyngtonu-zaliczyl-wpadke-myslal-ze-nikt-tego-nie-zauwazy-aa-cSmj-CwTN-VMhR.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:32 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, \u017ceby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w pogrzebie ameryka\u0144skiego prezydenta George'a H.W. Busha. Zanim jednak odlecia\u0142 na ..."
        },
        {
            "title": "Wa\u0142\u0119sa\u306f &quot;\u3053\u308c\u3089\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u30ec\u30b7\u30d4&quot;\u3092\u898b\u3064\u3051\u307e\u3057\u305f\uff1a &quot;\u3042\u308a\u304c\u305f\u3044\u3053\u3068\u306b\u3001\u3053\u306e\u4e0d\u5e78\u3092\u3057\u307e\u3057\u3087\u3046\u3001\u79c1\u306f\u8001\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u306e\u3067\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u308c\u3092\u884c\u3044\u3001\u79c1\u306b\u611f\u8b1d\u3059\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;  -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423732-walesa-znalazl-recepte-na-te-czasy-mnie-podziekuja-wideo",
            "pub_date": "2018-12-02 09:58:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"Uczynili\u015bcie mnie swego czasu przyw\u00f3dc\u0105. Prowadzi\u0142em, jak potrafi\u0142em najlepiej i na ile starczy\u0142o mi odwagi\"."
        },
        {
            "title": "Pawe\u0142Zyzak  - \u6709\u540d\u306a\u4f1d\u8a18\u306e\u8457\u8005\u306eWa\u0142\u0119sa -  KPRM\u306e\u90e8\u306e\u526f\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-pawel-zyzak-autor-glosnej-biografii-walesy-wicedyrektorem-de,nId,2714247",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "Pawe\u0142 Zyzak zosta\u0142 powo\u0142any na stanowisko wicedyrektora Departamentu Studi\u00f3w Strategicznych w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w - potwierdzi\u0142 to w ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d0\u30de\u3068\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30ec\u30c3\u30c1\u30ef\u30f3\u30b5\u3092\u8fce\u3048\u308b -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/obama-i-clintonowie-witaja-lecha-walese-6324392498337409g",
            "pub_date": "2018-12-05 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Andrzej Duda i Lech Wa\u0142\u0119sa dotarli prezydenckim samolotem na ceremoni\u0119 pogrzebow\u0105 George'a Busha seniora. W uroczysto\u015bci wzi\u0119li udzia\u0142 cz\u0142onkowie jego ..."
        },
        {
            "title": "Wa\u0142\u0119sa\u306e\u5b6b\u304c\u901a\u308a\u3092\u304d\u308c\u3044\u306b\u3059\u308b -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/wnuk-lecha-walesy-skazany-bedzie-sprzatal-ulice/cjj5qek",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:10 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Jest prawomocny wyrok. Wnuk Lecha Wa\u0142\u0119sy odpowie za naruszenie nietykalno\u015bci 20 letniej kobiety. S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku zdecydowa\u0142, \u017ce Dominik W."
        },
        {
            "title": "Wro\u0144ski\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u304cWa\u0142\u0119sa\u3092\u4e57\u305b\u3066\u5947\u5999\u306a\u3053\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424023-wronski-co-dziwnego-ze-prezydent-zabiera-na-poklad-walese",
            "pub_date": "2018-12-04 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Czy kto\u015b mi wyt\u0142umaczy co jest a) dziwnego b) szokuj\u0105cego w tym, \u017ce obecny prezydent Andrzej Duda zabiera na pok\u0142ad samolotu prezydenckiego by\u0142ego ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5834\u6240\u304b\u3089\u5916\u308c\u3066&quot;  - \u30ef\u30ec\u30b5\u304c\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u98db\u3076\u30b7\u30e3\u30c4\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e &quot;\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3068\u610f\u898b&quot;\u306e\u30b2\u30b9\u30c8 -  polsatnews.pl",
            "link": "http://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2018-12-04/nie-na-miejscu-powinien-ubrac-koszule-paruch-i-kalisz-o-planach-l-walesy-na-pogrzeb-busha/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:38:00 GMT",
            "source_nm": "polsatnews.pl",
            "source_url": "http://www.polsatnews.pl",
            "desc": "S\u0105 takie bardzo osobiste dla rodziny, koleg\u00f3w, przyjaci\u00f3\u0142 ceremonie jak pogrzeb, gdzie trzeba zachowa\u0107 tradycyjne formy. Przyj\u015b\u0107 w koszuli, czarnym krawacie."
        },
        {
            "title": "\u6559\u4f1a\u306e\u5c0f\u5150\u6027\u611b\u5730\u56f3\u3002\u8ca1\u56e3\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059\uff1a &quot;LechWa\u0142\u0119sa\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u518d\u3073\u9a5a\u304b\u305b\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046&quot;  -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polska/mapa-pedofilii-w-kosciele-fundacja-podaje-nowe-dane-lech-walesa-jeszcze-nie-raz-sie-zdziwi-aa-3jj8-YG4k-bjo4.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:41 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001Kaczy\u0144ski\u3068Wa\u0142\u0119sa\u306e\u5be9\u7406\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u6c7a\u8b70\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 -  Weronika Klawonn\u88c1\u5224\u5b98\u3068DziennikBa\u0142tycki\u3068\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u9023\u5e2f\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b",
            "link": "https://dziennikbaltycki.pl/sedziowie-przeglosowali-uchwale-ws-sedzi-prowadzacej-proces-kaczynskiego-i-walesy-wyrazamy-pelna-solidarnosc-z-sedzia-weronika/ar/13712276",
            "pub_date": "2018-12-03 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tycki",
            "source_url": "https://dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Tr\u00f3jmiejscy s\u0119dziowie przeg\u0142osowali w poniedzia\u0142ek (3.12.2018) dwie uchwa\u0142y. Pierwsza z nich dotyczy\u0142a sprzeciwu dla \u201enieuzasadnionego ataku cz\u0119\u015bci ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u30a7\u30cd\u30c3\u30ac\u30fc\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u300c\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u305f\u300d\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u975e\u5e38\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/schwarzenegger-jest-zauroczony-polska-byl-pod-duzym-wrazeniem-6324271848876161a",
            "pub_date": "2018-12-05 12:24:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Rzecznik prezydenta B\u0142a\u017cej Spychalski powiedzia\u0142, \u017ce obecnemu na szczycie klimatycznym Arnoldowi Schwarzeneggerowi spodoba\u0142a si\u0119 Polska."
        },
        {
            "title": "&quot;Wa\u0142\u0119sa - Kaczy\u0144ski\u306e\u546a\u3044&quot;\u305d\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066 &quot;Do Rzeczy&quot;  -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86178/Walesa-klatwa-Kaczynskich-O-tym-w-Do-Rzeczy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Sk\u0105d wynika niech\u0119\u0107 Lecha Wa\u0142\u0119sy do braci Kaczy\u0144skich? \u2013 zastanawia si\u0119 S\u0142awomir Cenckiewicz w tek\u015bcie \u201eWa\u0142\u0119sa \u2013 kl\u0105twa Kaczy\u0144skich\u201d. W aktualnym ..."
        },
        {
            "title": "Kwa\u015bniewski\u304cWalesa\u306b\u884c\u3063\u305f\u3068\u304d\u3002 Ronald Reagan\u306e\u846c\u5100 - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/kiedy-kwasniewski-ustapil-walesie-pogrzeb-ronalda-reagana-6323882023667329a",
            "pub_date": "2018-12-04 10:43:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Andrzej Duda i Lech Wa\u0142\u0119sa polec\u0105 razem na pogrzeb George'a H.W. Busha. Ale Duda nie jest pierwszym, kt\u00f3ry potrafi\u0142 wznie\u015b\u0107 si\u0119 ponad podzia\u0142y polityczne ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 -  TVN24\u306e\u846c\u5100\u5f0f\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30ef\u30f4\u30a7\u30b5",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2/lech-walesa-na-uroczystosciach-pogrzebowych-george-a-h-w-busha,889940.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "W \u015brod\u0119 w Waszyngtonie w Katedrze Narodowej Ko\u015bcio\u0142a Episkopalnego odby\u0142o si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne ku czci zmar\u0142ego w pi\u0105tek prezydenta George'a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c3\u30c1\u30ef\u30eb\u30b5\u306f\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u6c88\u9ed9\u3092\u963b\u6b62\u3059\u308b\u3002 &quot;\u79c1\u306f\u77e5\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/lech-walesa-przerywa-milczenie-ws-henryka-jankowskiego-nie-wiedzialem-6324271896221825a",
            "pub_date": "2018-12-05 12:37:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Wa\u0142\u0119sa-Kaczy\u0144ski\u306e\u5224\u6c7a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eBarbara Nowacka\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u8b1d\u7f6a\u3059\u3079\u304d&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/barbara-nowacka-o-wyroku-ws-walesa-kaczynski-powinien-przeprosic-6324936723204225v",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "S\u0105 s\u0142owa, kt\u00f3re nie powinny pada\u0107 w polityce. S\u0142owa Lecha Wa\u0142\u0119sy do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego by\u0142y tak niew\u0142a\u015bciwe, jak s\u0142owa prezesa PiS do pos\u0142\u00f3w opozycji ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3053\u308c\u306f\u666e\u901a\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d LechWa\u0142\u0119sa -  Wirtualna Polska\u306e\u884c\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308bMicha\u0142W\u00f3jcik",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/czy-to-jest-normalne-michal-wojcik-o-zachowaniu-lecha-walesy-6324579114252417v",
            "pub_date": "2018-12-06 08:59:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "To si\u0119 samo komentuje. Jak mo\u017cna co\u015b takiego zrobi\u0107? Przez szacunek dla cz\u0142owiek, dla kt\u00f3rego tam pojecha\u0142 - tu nie ma miejsca na polityk\u0119. Polecia\u0142 jednym ..."
        },
        {
            "title": "Walesa\u306fDuda\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u4e57\u308b\u3002 Pawe\u0142Mucha\u306f\u8a73\u7d30\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/walesa-poleci-z-duda-na-pogrzeb-busha-pawel-mucha-zdradza-szczegoly-6323861386201217v",
            "pub_date": "2018-12-04 08:18:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Pan prezydent Wa\u0142\u0119sa zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Kancelarii Prezydenta z pro\u015bb\u0105 o pomoc. Wiemy, \u017ce otrzyma\u0142 zaproszenie od strony ameryka\u0144skiej w zwi\u0105zku z ..."
        },
        {
            "title": "Lech Walesa\uff1a\u79c1\u306fDuda\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u79c1\u306f\u5f37\u5236\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174331/lech-walesa-moglbym-pomoc-dudzie-ale-nie-bede-sie-narzucal.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 przyzna\u0142, \u017ce \u201em\u00f3g\u0142by si\u0119 w Polsce inaczej ustawi\u0107\u201d. \u2013 Popiera\u0107 PiS albo nawet remisowo si\u0119 zachowywa\u0107. Ale w imi\u0119 mojej przesz\u0142o\u015bci wy\u0142apuj\u0119 rzeczy, kt\u00f3re mi si\u0119 nie podobaj\u0105 i wchodz\u0119 w konflikty \u2013 przyzna\u0142. By\u0142y prezydent stwierdzi\u0142, \u017ce \u201eszkoda mu Andrzeja Dudy\u201d. \u2013 Duda chcia\u0142by w USA istnie\u0107, a tam go nikt nie zna. Pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 z kim\u015b pozna\u0107, by\u0107 aktywny, ale tak si\u0119 nie da. Jak Obama przechodzi\u0142 obok, to Duda szybko z r\u0119k\u0105 do niego. A Obama: \u201eno, no, ja id\u0119 do Wa\u0142\u0119sy\u201d. Wi\u0119c troch\u0119 mi go szkoda, bo to jednak prezydent Polski, jednak nar\u00f3d go wybr..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u4ee3\u7406\u5e97\u306fWa\u0142\u0119sa\u30b7\u30e3\u30c4\u306b\u3064\u3044\u3066\u66f8\u3044\u305f\u3002 &quot;\u5f7c\u306e\u6545\u90f7\u3067\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u95d8\u4e89\u306e\u8c61\u5fb4&quot;  - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174250/zagraniczna-agencja-napisala-o-koszulce-walesy-symbol-walki-politycznej-w-jego-ojczyznie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Str\u00f3j, w jakim Lech Wa\u0142\u0119sa pojawi\u0142 si\u0119 na pogrzebie Gerorge'a H.W. Busha zainteresowa\u0142 nie tylko polskie media. O koszulce by\u0142ego prezydenta napisa\u0142a agencja Associated Press. W artykule podkre\u015blono, \u017ce T-shirt Wa\u0142\u0119sy \u015bci\u015ble wi\u0105\u017ce si\u0119 z sytuacj\u0105 polityczn\u0105 w Polsce. W \u015brod\u0119 w Waszyngtonie odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe George'a H.W. Busha. Na ceremonii \u017ca\u0142obnej byli obecni m.in. Lecha Wa\u0142\u0119sa i Andrzej Duda, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie polecieli do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Ju\u017c zdj\u0119cia zrobione na pok\u0142adzie samolotu wzbudzi\u0142y zainteresowanie dziennikarzy i internaut\u00f3w. By\u0142y prezydent uda\u0142 si\u0119 w podr\u00f3\u017c w..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u5171\u540c\u98db\u884c\u3067\u30a6\u30a9\u30ec\u30b9\u30b5\uff1a\u5f7c\u5973\u306f\u79c1\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u3067\u5f7c\u306b\u8a71\u3092\u3057\u305f\u3002\u79c1\u306f\u5f7c\u306e\u305f\u3081\u306b\u7533\u3057\u8a33\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3001\u8ab0\u3082\u7c73\u56fd\u3067\u5f7c\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586813,walesa-duda-wspolny-lot-usa-koszulka-konstytucja.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "Wirtualna Polska spyta\u0142a Lecha Wa\u0142\u0119s\u0119 o jego ostatni\u0105 podr\u00f3\u017c do USA i wsp\u00f3lny przelot samolotem z Andrzejem Dud\u0105 na pogrzeb by\u0142ego ameryka\u0144skiego prezydenta George'a H.W.Busha. - Ciesz\u0119 si\u0119, ze u schy\u0142ku \u017cycia jestem zauwa\u017cany. Ciesz\u0119 si\u0119 ze sposobu zachowania pa\u0144stwa Clinton\u00f3w, Baracka Obamy czy Angeli Merkel - opowiada\u0142. Pad\u0142o te\u017c pytanie o nieoficjalne rozmowy z prezydentem Andrzejem Dud\u0105. - Za mnie m\u00f3wi\u0142a moja koszulka. To ona do niego m\u00f3wi\u0142a. Spojrza\u0142 na mnie i mia\u0142 odpowied\u017a: Konstytucja! Ja ju\u017c siedzia\u0142em w samolocie, on przechodzi\u0142, spojrza\u0142 i wiedzia\u0142, co mu mam do powiedzenia. Pra..."
        },
        {
            "title": "Fr.\u306e\u5225\u306e\u72a0\u7272\u8005Jankowski\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u79c1\u306e\u670d\u306e\u4e0b\u306b\u624b\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u79c1\u304c6\u6b73\u306e\u6642\u306b\u304a\u5c3b\u3092\u7d5e\u3063\u305f&quot;  - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174180/kolejna-ofiara-ks-jankowskiego-wlozyl-mi-reke-pod-sukieneczke-i-sciskal-moje-posladki-kiedy-mialam-6-lat.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u201eFakty\u201d TVN dotar\u0142y do kolejnej osoby, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce by\u0142a molestowana przez ks. Jankowskiego. Parafianka mia\u0142a w\u00f3wczas 6 lat. Nie milkn\u0105 echa artyku\u0142u \u201eDu\u017cego formatu\u201d, w kt\u00f3rym reporterka Bo\u017cena Aksamit opisa\u0142a przypadki wykorzystywania seksualnego dzieci przez pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. Fakty TVN dotar\u0142y do kolejnej ofiary duchownego. \u2013 Ka\u017cde z dzieci podchodzi\u0142o i ksi\u0105dz Jankowski niekt\u00f3rych sadza\u0142 sobie na kolano, g\u0142aska\u0142. (...) Pami\u0119tam tylko, \u017ce mi wtedy w\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119k\u0119, bo mia\u0142am tak\u0105 kr\u00f3tk\u0105 sukieneczk\u0119. W\u0142o\u017cy\u0142 mi wtedy r\u0119k\u0119 pod t\u0119 sukieneczk\u0119 i \u015bciska\u0142, dotyka\u0142 moje po\u015bladki \u2013 w..."
        },
        {
            "title": "Karczewski\uff1a17\u6642\u306bPiS\u4f1a\u9577\u306e\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86142/karczewski-o-1700-bardzo-wazne-wystapienie-prezesa-pis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Dzi\u015b mamy posiedzenie klubu. O 17:00 b\u0119dzie bardzo wa\u017cne wyst\u0105pienie prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego \u2013 zapowiedzia\u0142 na antenie radiowej Tr\u00f3jki marsza\u0142ek Senatu Stanis\u0142aw Karczewski. Jak poinformowa\u0142 Karczewski, na posiedzeniu klubu PiS, politycy b\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 o \"przysz\u0142o\u015bci kampanii wyborczej, o polityce, o PiS, o sytuacji w Polsce\". Prezes PiS podczas swojego wyst\u0105pienia poruszy, jak m\u00f3wi\u0142, \"bardzo wa\u017cne\" kwestie. \u2013 Ja ju\u017c wiem, ale nic nie powiem \u2013 doda\u0142. \"Oczekuj\u0119 przeprosin Wa\u0142\u0119sy\" Marsza\u0142ek Senatu w rozmowie na antenie Tr\u00f3jki Polskiego Radia odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wczorajszego wyrok..."
        },
        {
            "title": "&quot;Wa\u0142\u0119sa - Kaczy\u0144ski\u306e\u546a\u3044&quot;\u305d\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066 &quot;Do Rzeczy&quot;  -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/nie-przegap/86178/Walesa-klatwa-Kaczynskich-O-tym-w-Do-Rzeczy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Sk\u0105d wynika niech\u0119\u0107 Lecha Wa\u0142\u0119sy do braci Kaczy\u0144skich? \u2013 zastanawia si\u0119 S\u0142awomir Cenckiewicz w tek\u015bcie \u201eWa\u0142\u0119sa \u2013 kl\u0105twa Kaczy\u0144skich\u201d. W aktualnym numerze \"Do Rzeczy\" znajdziecie r\u00f3wnie\u017c wiele innych interesuj\u0105cych tekst\u00f3w. Nie przegapcie!"
        },
        {
            "title": "Walesa\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5224\u6c7a\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059.Jaroslaw Kaczynski\u306fLech\u306b\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3057\u307e\u3059\u306e\u3067\u3001\u5f7c\u306f\u5144\u5f1f\u3092\u544a\u767a\u3057\u307e\u3059 -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/polityka/10174152/walesa-komentuje-wyrok-sadu-jaroslaw-kaczynski-spycha-decyzje-na-lecha-a-wiec-obciaza-brata-swojego.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "By\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa pomimo wyroku nakazuj\u0105cego mu przeprosi\u0107 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, nadal powtarza swoj\u0105 wersj\u0119. Jest przekonany, \u017ce decyzj\u0119 o l\u0105dowaniu Ty-154M w Smole\u0144sku w 2010 roku podj\u0105\u0142 albo Jaros\u0142aw albo Lech Kaczy\u0144ski. W czwartek 6 grudnia Lech Wa\u0142\u0119sa spotka\u0142 si\u0119 z dziennikarzami, aby skomentowa\u0107 s\u0105dowe rozstrzygni\u0119cie jego sporu z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. W pozwie prezes PiS domaga\u0142 si\u0119 przeprosin za wszystkie wypowiedzi sugeruj\u0105ce mu odpowiedzialno\u015b\u0107 za katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105. S\u0105d uzna\u0142 to za \u201enaruszenie dobrego imienia i godno\u015bci osobistej prezes PiS\u201d i nakaza\u0142 opublikowanie ..."
        },
        {
            "title": "\u52a0\u901f\u3001\u5927\u7d71\u9818 - \u7269\u4e8b\u3078",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86187/przyspieszenie-panie-prezesie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski musi nada\u0107 now\u0105 dynamik\u0119 polskim sprawom. Inaczej jego ob\u00f3z przegra sama ze sob\u0105. PiS coraz cz\u0119\u015bciej wpatruje si\u0119 w nadchodz\u0105ce wybory niczym zwierz\u0119 na drodze w reflektory p\u0119dz\u0105cego na\u0144 samochodu. A wobec absolutnej programowej mizerii opozycji \u2013 to bardzo z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla Polak\u00f3w. Czas na ruch jedynego silnego. Polska 2019: Oaza stabilno\u015bci Rosja, kt\u00f3ra prowadzi wojn\u0119 nie tylko z Ukrain\u0105, ale i kt\u00f3ra po raz pierwszy od zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej u\u017cywa broni chemicznej na terenie pa\u0144stw zachodu (Salisbury). Wielka Brytania z Brexitem czy bez, ale na pewno z rz\u0105dem b..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d0\u30de\u3068\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30d0\u30a6\u30a7\u30b5\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u305f\u3002\u524d\u5927\u7d71\u9818\u306f\u5199\u771f\u3092\u8cde\u8cdb\u3057\u305f -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173885/obama-i-clintonowie-przywitali-walese-byly-prezydent-pochwalil-sie-zdjeciami.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Andrzej Duda oraz Lech Wa\u0142\u0119sa uczestniczyli w uroczysto\u015bciach pogrzebowych George\u2019a Herberta Walkera Busha. By\u0142y prezydent pochwali\u0142 si\u0119 zdj\u0119ciami z wa\u017cnymi politykami USA. W Narodowej Katedrze Ko\u015bcio\u0142a Episkopalnego w Waszyngtonie w kilka minut po godz. 11 czasu miejscowego (17 czasu polskiego) w \u015brod\u0119 5 listopada rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wna ceremonia \u017ca\u0142obna po \u015bmierci 41. Prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych George\u2019a Herberta Walkera Busha. Uczestniczyli w niej m,in. prezydent USA Donald Trump z ma\u0142\u017conk\u0105 Melani\u0105 Trump, przedstawiciele rz\u0105d\u00f3w, dyplomaci i najbli\u017csi zmar\u0142ego. Po uroczysto\u015bciach w was..."
        },
        {
            "title": "Kaczy\u0144ski\u5144\u5f1f\u306e\u4f1a\u8a71\u3002 Smolensk  -  To Things\u306b\u95a2\u3059\u308bWa\u0142\u0119sa\u306e\u8208\u5473\u6df1\u3044\u8a00\u8449",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86134/rozmowa-braci-kaczynskich-kuriozalne-slowa-walesy-o-smolensku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Jaros\u0142aw spycha decyzj\u0119 na Lecha, a wi\u0119c obci\u0105\u017ca swojego brata, \u017ce to on podj\u0105\u0142 fataln\u0105 decyzj\u0119 \u2013 powiedzia\u0142 o katastrofie smole\u0144skiej by\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa. W czwartek gda\u0144ski s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce Lech Wa\u0142\u0119sa ma przeprosi\u0107 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za stwierdzenie, \u017ce prezes PiS odpowiada za katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105. Jednocze\u015bnie s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce by\u0142y prezydent nie musi wp\u0142aca\u0107 30 tys. z\u0142 na cele spo\u0142eczne, o co wnioskowa\u0142 Kaczy\u0144ski. Wyrok jest nieprawomocny. Wa\u0142\u0119sa skomentowa\u0142 decyzj\u0119 s\u0105du w rozmowie z dziennikarzami. \u2013 Mo\u017cecie pom\u00f3c mi i prawdzie. Mo\u017cecie zapyta\u0107 wszystkich kapitan\u00f3w i pil..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5f7c\u306f\u3044\u3064\u3082\u79c1\u305f\u3061\u304c\u540c\u610f\u3057\u305f\u4ee5\u4e0a\u306b\u79c1\u305f\u3061\u306b\u591a\u304f\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 Walesa\u306fGeorge HW Bush\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3059",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173787/zawsze-dawal-nam-wiecej-niz-uzgodnilismy-walesa-wspomina-georgea-h-w-busha.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "W Waszyngtonie odbywaj\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne po \u015bmierci George'a H. W. Busha. Wzi\u0105\u0142 w nich udzia\u0142 by\u0142y prezydent Polski Lech Wa\u0142\u0119sa, kt\u00f3ry wspomina\u0142 41 prezydenta USA. \u2013 Pierwsze moje spotkanie by\u0142o chyba w ambasadzie ameryka\u0144skiej, kiedy on by\u0142 jeszcze wiceprezydentem, w stanie wojennym. Prosili\u015bmy go, by w oficjalnym przem\u00f3wieniu przemyci\u0142 s\u0142owo \u201esolidarno\u015b\u0107\u201d. (...) Wtedy przecisn\u0105\u0142 chyba dwa s\u0142owa w oficjalnym wyst\u0105pieniu, a wi\u0119c zawsze dawa\u0142 nam wi\u0119cej, ni\u017c uzgodnili\u015bmy \u2013 wspomina\u0142 Lech Wa\u0142\u0119sa. \u2013 Potem, kiedy sko\u0144czyli\u015bmy swoje kadencje, by\u0142em prywatnie w jego domu. Musz\u0119 przyzna\u0107, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u30c9\u30a5\u30c0\u5927\u7d71\u9818\u5f7c\u306fWa\u0142\u0119sa -  Wprost\u3068\u306e\u98db\u884c\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173849/prezydent-duda-na-uroczystosciach-pogrzebowych-georgea-hw-busha-mowi-o-locie-z-walesa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Andrzej Duda oraz Lech Wa\u0142\u0119sa bior\u0105 udzia\u0142 w \u015brod\u0119 w uroczysto\u015bciach pogrzebowych by\u0142ego prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych George'a H.W. Busha. Do USA wybrali si\u0119 tym samym samolotem. \u2013 Nie rozmawiali\u015bmy jako\u015b d\u0142ugo. Zwyk\u0142a wymiana grzeczno\u015bci, jak pomi\u0119dzy lud\u017ami \u2013 przekaza\u0142 w rozmowie z dziennikarzami Duda. Prezydent Andrzej Duda pytany o podr\u00f3\u017c poinformowa\u0142, \u017ce \u201elot by\u0142 nocny\u201d i \u201ewszyscy byli zm\u0119czeni\u201d. \u2013 My\u015bmy znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tego lotu przespali. Oby\u0142o si\u0119 bez turbulencji \u2013 poinformowa\u0142. Doda\u0142, \u017ce nie rozmawia\u0142 z Lechem Wa\u0142\u0119s\u0105 \u201ejako\u015b d\u0142ugo\u201d. \u2013 Zwyk\u0142a wymiana grzeczno\u015bci, jak pomi\u0119dzy lud\u017ami..."
        },
        {
            "title": "Spychalski\u306fDuda\u5927\u7d71\u9818\u3068Wa\u0142\u0119sa -  Do Rzeczy\u306e\u821e\u53f0\u88cf\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86106/spychalski-zdradza-kulisy-lotu-prezydenta-dudy-z-walesa.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Rzecznik prezydenta B\u0142a\u017cej Spychalski by\u0142 w RMF FM pytany o to, jak wygl\u0105da\u0142a relacja pomi\u0119dzy prezydentem Dud\u0105 a Lechem Wa\u0142\u0119s\u0105 podczas lotu do USA i z powrotem. Dopytywany przez dziennikarza, czy rozmowa by\u0142a jedynie zdawkowa, Spychalski zaznaczy\u0142, \u017ce lot odbywa\u0142 si\u0119 w nocy, wi\u0119c trudno, \u017ceby jego uczestnicy przeznaczyli wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu na co\u015b innego, ni\u017c sen. - Prosz\u0119 zauwa\u017cy\u0107, pan prezydent by\u0142 trzy dni na \u015al\u0105sku, by\u0142 na COP24. Wr\u00f3cili\u015bmy we wtorek z Katowic o godz. 18, 18:30, a o 22 wylot do Nowego Jorku i lot w nocy. Trudno, \u017ceby nie odpocz\u0105\u0107 w tym czasie. Droga powrotna te\u017c w nocy - p..."
        },
        {
            "title": "ZOMO\u306f\u6c11\u5175\u3092\u6253\u3064\u3002\u8056\u4f53\u62dd\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53cd\u4e71\u306e\u821e\u53f0\u88cf - \u8d85\u53f2",
            "link": "https://muzeum.superhistoria.pl/wspomnienia/85874/zomo-bije-milicjantow-kulisy-buntu-w-mo-przeciw-komunie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "superHISTORIA",
            "source_url": "https://muzeum.superhistoria.pl",
            "desc": "- Zomowcy i wojsko zbli\u017ca\u0142o si\u0119\u2026 Nie b\u0119d\u0119 oszukiwa\u0142: ba\u0142em si\u0119 jak nie wiem co, czu\u0142em si\u0119 bezradny. Ca\u0142y czas chodzi\u0142a mi po g\u0142owie jedna my\u015bl: a je\u017celi zaczn\u0105 strzela\u0107? - opowiada w rozmowie z Muzeum Wspomnie\u0144 Stanu Wojennego Julian Seku\u0142a, emerytowany funkcjonariusz milicji i policji, kt\u00f3ry na pocz. l. 80-tych wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 nielegalny zwi\u0105zek zawodowy milicjant\u00f3w i bra\u0142 udzia\u0142 w strajku w Stoczni Szczeci\u0144skiej. PIOTR W\u0141OCZYK: Pierwszego dnia stanu wojennego g\u0142odowa\u0142 pan w Stoczni Szczeci\u0144skiej i by\u0142 pan otoczony strajkuj\u0105cymi stoczniowcami. A przecie\u017c jeszcze p\u00f3\u0142 roku wcze\u015bniej by\u0142 pan mi..."
        },
        {
            "title": "Beata Mazurek\uff1aGasiuk-Pihowicz\u304cKatarzyna Lubnauer  -  Wprost\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u30ca\u30a4\u30d5\u3092\u904b\u8ee2\u3057\u305f",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174062/beata-mazurek-gasiuk-pihowicz-wbila-noz-w-plecy-katarzynie-lubnauer.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u2013 Kamila Gasiuk-Pihowicz, jako przewodnicz\u0105ca klubu poselskiego, wbi\u0142a n\u00f3\u017c w plecy szefowej Nowoczesnej Katarzynie Lubnauer \u2013 stwierdzi\u0142a na konferencji prasowej rzeczniczka PiS Beata Mazurek. Beata Mazurek poruszy\u0142a tak\u017ce kwesti\u0119 przej\u015bcia kilku pos\u0142\u00f3w Nowoczesnej do nowego klubu Platforma Obywatelska \u2013 Koalicja Obywatelska. \u2013 Dawno by\u0142o wiadomo, \u017ce Nowoczesna jest przystawk\u0105 PO \u2013 m\u00f3wi\u0142a rzeczniczka PiS. Podkre\u015bli\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce przechodzenie z klubu do klubu nie jest w polityce niczym nowym. \u2013 Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 Gasiuk-Pihowicz, jako przewodnicz\u0105ca klubu poselskiego zada\u0142a n\u00f3\u017c w plecy K..."
        },
        {
            "title": "Szczerski onWa\u0142\u0119sa\u306e\u670d\u88c5\uff1a\u5f7c\u306f\u8d77\u7acb\u3057\u3001\u6b8b\u308a\u306f\u9069\u5207\u306b\u670d\u3092\u7740\u305f\u3002 -  To Stuff",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86124/Szczerski-o-stroju-Walesy-Odstawal-reszta-byla-ubrana-stosownie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Pogrzeb to nie wiec polityczny, to nie miejsce do tego, \u017ceby skupia\u0107 si\u0119 na sobie, a na osobie, kt\u00f3r\u0105 \u017cegnamy \u2013 m\u00f3wi\u0142 w Polsat News prezydencki minister Krzysztof Szczerski. \u2013 Je\u015bli chodzi o garderob\u0119, to prezydent Wa\u0142\u0119sa odstawa\u0142 od wi\u0119kszo\u015bci uczestnik\u00f3w tej ceremonii, bo ca\u0142a reszta by\u0142a ubrana stosownie \u2013 podkre\u015bla\u0142 Szczerski. Szczerski by\u0142 r\u00f3wnie\u017c pytany o to, jak zachowywali si\u0119 wzgl\u0119dem siebie prezydent i Lech Wa\u0142\u0119sa na pok\u0142adzie samolotu. \u2013 Prezydent Duda du\u017co pracowa\u0142 w czasie podr\u00f3\u017cy, prezydent Wa\u0142\u0119sa du\u017co spa\u0142, a nie m\u00f3wi przez sen, wi\u0119c nie by\u0142o takiej mo\u017cliwo\u015bci \u2013 stwierdzi\u0142...."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306f\u8b1d\u7f6a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u305d\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u8b1d\u7f6a\u3060\u3002&quot;\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u88c1\u5224\u6240\u5224\u6c7a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86075/Walesa-nie-przeprasza-To-jego-maja-przeprosic-Rzecznik-b-prezydenta-o-wyroku-sadu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "By\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa musi przeprosi\u0107 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za wypowiedzi dotycz\u0105ce katastrofy smole\u0144skiej - orzek\u0142 dzi\u015b S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 rzecznik by\u0142ego prezydenta Miros\u0142aw Szczerba. Zgodnie z dzisiejszym wyrokiem gda\u0144skiego s\u0105du, Wa\u0142\u0119sa ma przeprosi\u0107 Kaczy\u0144skiego za s\u0142owa dotycz\u0105ce jego odpowiedzialno\u015bci za katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105. W my\u015bl orzeczenia s\u0105du, by\u0142y prezydent musi opublikowa\u0107 o\u015bwiadczenie o nast\u0119puj\u0105cej tre\u015bci: \"Przepraszam pana Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za to, \u017ce w moich wypowiedziach publicznych w okresie od kwietnia 2015 roku do maja ..."
        },
        {
            "title": "Lech Walesa\u306fDuda\u5927\u7d71\u9818\u3068\u540c\u610f\u3057\u305f\u3002\u4e00\u7dd2\u306b\u5f7c\u3089\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u98db\u3076\u3060\u308d\u3046 - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173245/lech-walesa-dogadal-sie-z-prezydentem-duda-razem-poleca-na-pogrzeb-busha.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Uroczysto\u015bci pogrzebowe George'a H. W. Busha odb\u0119d\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119. Do Stan\u00f3w Zjednoczonych wybieraj\u0105 si\u0119 Lech Wa\u0142\u0119sa i Andrzej Duda. Obie strony ustali\u0142y, \u017ce politycy polec\u0105 tam razem. O decyzji poinformowa\u0142 na Twitterze B\u0142a\u017cej Spychalski. \u201eBiuro prezydenta Wa\u0142\u0119sy zwr\u00f3ci\u0142o si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do Pa\u0142acu Prezydenckiego o pomoc w organizacji wyjazdu na pogrzeb \u015b.p. Prezydenta USA George\u2019a H. W. Busha. O 15.00 Prezydent RP Andrzej Duda przychyli\u0142 si\u0119 do tej pro\u015bby i przed 20.00 uzgodniono szczeg\u00f3\u0142y lotu\u201d \u2013 napisa\u0142 rzecznik obecnego prezydenta. Przez ca\u0142y wtorek Amerykanie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u017cegnania Georg..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30a4\u30b7\u30c6\u30a3\u6226\u4e89\u30c8\u30c3\u30d7\uff1aWa\u0142\u0119sa\u5bfeKaczy\u0144ski -  Sputnik\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://pl.sputniknews.com/polska/201812069343517-Walesa-Kaczynski-Polska-Sputnik/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:41:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://pl.sputniknews.com",
            "desc": "Voyage, voyage \u2013 ile kosztuj\u0105 nas poselskie podr\u00f3\u017ce Prezes PiS poczu\u0142 si\u0119 ura\u017cony facebookowym wpisem Wa\u0142\u0119sy (cho\u0107 nie korzysta z internetu, podobnie jak z konta bankowego \u2014 tak g\u0142osi legenda). Postanowi\u0142 wytoczy\u0107 mu proces o ochron\u0119 d\u00f3br osobistych. Za\u017c\u0105da\u0142 przeprosin oraz wp\u0142aty 30 tys. z\u0142 na cele spo\u0142eczne. Wa\u0142\u0119sa r\u00f3wnocze\u015bnie oskar\u017ca\u0142 prezesa r\u00f3wnie\u017c na antenie TOK Fm. Sugerowa\u0142 przy tym, \u017ce Kaczy\u0144ski jest \u201eniezdrowy psychicznie\" \u2014 \u201echory na w\u0142adz\u0119\". Co dok\u0142adnie napisa\u0142 w internecie Wa\u0142\u0119sa? \u201eJaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas lotu samolotu z polsk\u0105 delegacj\u0105 do Smole\u0144ska, maj\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 nieo..."
        },
        {
            "title": "Duda\u5927\u7d71\u9818\u3068Lech Walesa\u5927\u7d71\u9818\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u4e0a\u9678\u3057\u305f\u3002 &quot;\u79c1\u306f\u61b2\u6cd5\u3067\u8a71\u3057\u305f&quot;  - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173577/prezydent-duda-i-lech-walesa-wyladowali-w-usa-przemawialem-konstytucja-.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Andrzej Duda i Lech Wa\u0142\u0119sa polecieli razem do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie w \u015brod\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe George'a H.W. Busha. Jeszcze przed lotem by\u0142y prezydent by\u0142 pytany o to, czy zamierza rozmawia\u0107 z obecn\u0105 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce na takie konwersacje nie by\u0142o czasu. O tym, \u017ce samolot z Andrzejem Dud\u0105 i Lechem Wa\u0142\u0119s\u0105 wyl\u0105dowa\u0142 w Stanach Zjednoczonych, poinformowa\u0142 na Twitterze B\u0142a\u017cej Spychalski. \u201ePolski Air Force One w bazie St Andrews. Prezydenta RP wita\u0142 Szef Protoko\u0142u USA\u201d \u2013 napisa\u0142 rzecznik g\u0142owy pa\u0144stwa. Politycy polecieli tam na uroczysto\u015bci pogrzebowe Geo..."
        },
        {
            "title": "Wa\u0142\u0119sa-Kaczy\u0144ski\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3067\u6587\u304c\u767a\u884c\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 &quot;\u88c1\u5224\u6240\u306b\u306f\u9078\u629e\u80a2\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002&quot;  -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86076/Zapadl-wyrok-ws-Walesa-Kaczynski-Sad-nie-mial-innego-wyboru.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "By\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa musi przeprosi\u0107 prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za naruszenie jego godno\u015bci i d\u00f3br osobistych. \"S\u0105d nie mia\u0142 innego wyboru. Przewinienie Lecha Wa\u0142\u0119sa by\u0142o do\u015b\u0107 oczywiste, a oskar\u017cenie absurdalne \" \u2013 komentuje decyzj\u0119 gda\u0144skiego s\u0105dy zast\u0119pca red. naczelnego \"Do Rzeczy\" Piotr Gabryel. Wa\u0142\u0119sa musi przeprosi\u0107 Kaczy\u0144skiego jedynie za s\u0142owa dotycz\u0105ce jego odpowiedzialno\u015bci za katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105 \u2013 orzek\u0142 dzi\u015b S\u0105d okr\u0119gowy w Gda\u0144sku. \u201eLicz\u0119, \u017ce po skandalu w USA, gdzie L.W. zaprezentowa\u0142 si\u0119 w spos\u00f3b nie licuj\u0105cy z powag\u0105 wydarzenia, kto\u015b doradzi..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u4e0a\u7d1a\u846c\u5100\u3002 Wa\u0142\u0119sa\u306e\u540c\u50da\u304c\u5199\u771f\u3092\u64cd\u4f5c\u3059\u308b -  Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86033/pogrzeb-busha-seniora-wspolpracownik-walesy-manipuluje-zdjeciem.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Miros\u0142aw Szczerba, by\u0142y rzecznik Lecha Wa\u0142\u0119sy, opublikowa\u0142 jego zdj\u0119cie z pogrzebu ameryka\u0144skiego prezydenta. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego gdyby nie fakt, \u017ce fotografia pochodzi z 2004 roku. W \u015brod\u0119 w Waszyngtonie odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe by\u0142ego prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych George'a H.W. Busha. Do USA polecieli jednym samolotem prezydent Andrzej Duda i Lech Wa\u0142\u0119sa. Ten drugi uczestniczy\u0142 w pogrzebie w koszulce z napisem \"konstytucja\". By\u0142y rzecznik Wa\u0142\u0119sy opublikowa\u0142 na Twitterze zdj\u0119cie i napisa\u0142: \"Chcecie zobaczy\u0107 Prezydenta RP przyj\u0119tego z najwy\u017cszymi honorami na ameryka\u0144sk..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u304a\u5225\u308c\u3002\u6559\u4f1a\u304b\u3089\u306e\u5199\u771f\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308bLechWa\u0142\u0119sa -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/swiat/artykuly/586517,lech-walesa-andrzej-duda-george-h-w-bush.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:44:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "Zmar\u0142y w pi\u0105tek George Herbert Walker Bush, 41. prezydent, a wcze\u015bniej 43. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych, zostanie pochowany z honorami pa\u0144stwowymi po kilkudniowych uroczysto\u015bciach \u017ca\u0142obnych w Waszyngtonie i w stanie Teksas. W \u015brod\u0119 trumna ze zw\u0142okami Busha seniora zosta\u0142a przewieziona z Kapitolu do Narodowej Katedry Ko\u015bcio\u0142a Episkopalnego, gdzie w \u015brod\u0119 odby\u0142o si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne z udzia\u0142em m.in. prezydenta USA Donalda Trumpa z ma\u0142\u017conk\u0105, przedstawicieli rz\u0105d\u00f3w i dyplomat\u00f3w oraz prezydenta RP Andrzeja Dudy i by\u0142ego prezydenta RP Lecha Wa\u0142\u0119sy. Andrzej Duda przylecia\u0142 do Waszyngtonu ..."
        },
        {
            "title": "Kaczy\u0144skivsWa\u0142\u0119sa -  Do Rzeczy\u306e\u8a55\u6c7a\u306b\u5bfe\u3059\u308bPiS\u306e\u53cd\u5fdc\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86087/Jest-reakcja-PiS-na-wyrok-ws-Kaczynski-kontra-Walesa.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Na konferencji prasowej rzecznik PiS Beata Mazurek skomentowa\u0142a dzisiejszy wyrok w sprawie naruszenia godno\u015bci i d\u00f3br osobistych Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego przez Lecha Wa\u0142\u0119s\u0119. \u2013 Z satysfakcj\u0105 przyj\u0119li\u015bmy dzisiejszy wyrok s\u0105du w sprawie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski kontra Lech Wa\u0142\u0119sa. Jeste\u015bmy tym wyrokiem usatysfakcjonowani. Nie by\u0142o \u017cadnych podstaw, \u017ceby wysuwa\u0107 takie oskar\u017cenia, jakie Lech Wa\u0142\u0119sa wysuwa\u0142 w stosunku do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i ufamy, \u017ce ten wyrok Wa\u0142\u0119sa wykona \u2013 stwierdzi\u0142a Mazurek w rozmowie z dziennikarzami w Sejmie. Wa\u0142\u0119sa musi przeprosi\u0107 Kaczy\u0144skiego jedynie za s\u0142owa dotycz\u0105ce jego ..."
        }
    ]
}