{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkxZW0xbmFCSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 12:05:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mosbacher\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCejrowski\uff1a &quot;tsar\u306e\u7dcf\u7763\u306e\u3088\u3046\u306b\uff01&quot;\u307e\u305f\u3001TVN\u306f\u300c\u5de6\u6d3e\u3001\u507d\u7d44\u7e54\u300d\u3092\u5f97\u305f - \u305d\u308c\u306f\u6642\u9593\u3060\uff01",
            "link": "https://nczas.com/2018/12/07/cejrowski-wprost-o-mosbacher-jak-namiestnik-carski-dostalo-sie-tez-tvn-lewicowa-bluzgajaca-falszem-organizacja/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u305d\u308c\u306f\u6642\u9593\u3067\u3059\uff01",
            "source_url": "https://nczas.com",
            "desc": "Wojciech Cejrowski, publicysta i podr\u00f3\u017cnik nie kryje oburzenia z listu wystosowanego przez ambasador USA w Polsce Georgette Mosbacher. W programie ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u30da\u30fc\u30b8\u3078\u306e\u8acb\u9858\u3002\u5f7c\u3089\u306fMosbacher\u306b\u8a34\u3048\u305f\u3044 -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/petycja-na-stronach-bialego-domu-chca-odwolania-mosbacher-6324567961106561a",
            "pub_date": "2018-12-06 09:08:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mosbacher\u3068B\u0142aszczak\u304c\u7b2c25\u822a\u7a7a\u9a0e\u5175\u65c5\u56e3 -  TVN24\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/mosbacher-i-blaszczak-z-wizyta-w-25-brygadzie-kawalerii-powietrznej,889747.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Rzeczpospolita\u306e\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff1a\u5f37\u529b\u306a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3082\u5b89\u5168\u3067\u3059 - \u7c73\u56fd",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-mosbacher-dla-rz-silna-polska-to-takze-bezpieczniejsze-stany,nId,2708010",
            "pub_date": "2018-12-02 12:32:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Mosbacher dla \"Rz\": Silna Polska to tak\u017ce bezpieczniejsze Stany Zjednoczone - Polska jest swego rodzaju bastionem w tym regionie przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105; ..."
        },
        {
            "title": "Mosbacher\u306fGW Bush\u306e\u6b7b\u5f8c\u306e\u652f\u63f4\u306e\u8a00\u8449\u306b\u3064\u3044\u3066Morawiecki\u9996\u76f8\u306b\u611f\u8b1d\u3059\u308b\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5049\u5927\u306a\u53cb\u4eba\u3060\u3063\u305f\u300d -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424258-mosbacher-dziekuje-premierowi-morawieckiemu",
            "pub_date": "2018-12-05 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306bAleksanderKwa\u015bniewski\u3002 &quot;\u5f7c\u5973\u306f\u975e\u6b63\u7d71\u306a\u4f55\u304b\u3092\u3057\u305f&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/aleksander-kwasniewski-o-liscie-mosbacher-zrobila-cos-nieortodoksyjnego-6323657186788993a",
            "pub_date": "2018-12-03 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Amerykanie nie s\u0105 do ko\u0144ca tak lojalni, jak chcemy, \u017ceby byli - powiedzia\u0142 Aleksander Kwa\u015bniewski. By\u0142y prezydent uwa\u017ca, \u017ce ambasador USA Georgette ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\u3078\uff1a\u5f7c\u5973\u306fTVN\u9632\u885b\u6761\u7d04\u306b\u9055\u53cd\u3057\u305f -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423795-tompson-do-mosbacher-naruszyla-pani-konwencje-broniac-tvn-u",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Stefan Tompson nagra\u0142 kolejny kr\u00f3tki filmik, w kt\u00f3rym stara si\u0119 przekaza\u0107 zagranicznej opinii publicznej polski punkt widzenia. Tym razem zwraca si\u0119 on do ..."
        },
        {
            "title": "Mosbacher\u3068\u306e\u7d1b\u4e89\u306f\u3001Fort Trump\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306b\u3064\u306a\u304c\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\uff1a\u6b8b\u5ff5\u306a\u304c\u3089\u3001\u305d\u308c\u306f\u91cd\u8981\u3067\u3059 -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/spor-z-mosbacher-przelozy-sie-na-szanse-fortu-trump-ekspert-niestety-to-ma-znaczenie-6322200518080641a",
            "pub_date": "2018-12-01 20:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Sprawy takie jak obecny sp\u00f3r o media b\u0119d\u0105 mia\u0142y znaczenie dla decyzji w sprawie Fortu Trump - m\u00f3wi WP p\u0142k. Ray Wojcik, ekspert ameryka\u0144skiego think-tanku ..."
        },
        {
            "title": "Micha\u0142Dworczyk\uff1a\u79c1\u306f\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\u304c\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u624b\u7d19\u306e\u5185\u5bb9\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u7591\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Polityka/181209955-Michal-Dworczyk-Watpie-zeby-Mosbacher-uzgadniala-tresc-listu-z-Bialym-Domem.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Wola\u0142bym te\u017c, \u017ceby politycy naszego obozu nie komentowali ju\u017c korespondencji mi\u0119dzy pani\u0105 Mosbacher a premierem Morawieckim- twierdzi Micha\u0142 Dworczyk."
        },
        {
            "title": "\u6bce\u9031\u300cSieci\u300d\uff1aMr. Trump\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423718-w-tygodniku-sieci-panie-trump-kogo-pan-nam-przyslal",
            "pub_date": "2018-12-01 22:13:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "W najnowszym numerze \u201eSieci\u201d mi\u0119dzy innymi o tym, jak w kilkadziesi\u0105t godzin ambasador USA Georgette Mosbacher zrazi\u0142a do siebie p\u00f3\u0142 Polski. Publicy\u015bci ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306a\u540c\u76df\u56fd\u3068 - \u7269\u4e8b\u3078",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85626/Jak-Mosbacher-z-sojusznikiem.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Jak dosz\u0142o do tego, \u017ce polskim w\u0142adzom wys\u0142ano niechlujnie napisany list w obronie wolno\u015bci medi\u00f3w \u2013 a naprawd\u0119 w obronie kapita\u0142u USA ?"
        },
        {
            "title": "Ambassador Mosbacher  - \u30d6\u30ed\u30b0Waldemar\u017byszkiewicz -  Salon24.pl",
            "link": "https://www.salon24.pl/u/piszesie/915683,afera-ambasador-mosbacher",
            "pub_date": "2018-12-02 12:49:01 GMT",
            "source_nm": "Salon24.pl",
            "source_url": "https://www.salon24.pl",
            "desc": "Przeprasza za liter\u00f3wki, nie rozumie, o co ten sza\u0142... Ambasador USA Georgette Mosbacher przeszar\u017cowa\u0142a. Je\u015bli idzie o formy,..."
        },
        {
            "title": "Mosbacher\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308bKwa\u015bniewski\u306e\u58c1\uff1a\u5f7c\u5973\u306f\u624b\u7d19\u3092\u66f8\u304f\u6a29\u5229\u304c\u3042\u3063\u305f -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423846-kwasniewski-murem-za-mosbacher-miala-prawo-napisac-list",
            "pub_date": "2018-12-03 09:02:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"W sprawie tre\u015bci zgadzam si\u0119 z pani\u0105 Mosbacher, trzeba broni\u0107 wolno\u015bci medi\u00f3w, trzeba broni\u0107 pluralizmu medialnego w Polsce, bo to jest kto wie czy nie ost..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u5927\u4f7f\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u6559\u6388\u304c\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b -  Onet.pl",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/katarzyna-pelczynska-nalecz-w-programie-tomasz-lis-list-mosbacher-pokazuje-brak/qmf9gqz",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:08 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "Obserwujemy obustronnie kuriozalny moment, ale nak\u0142ada si\u0119 on na seri\u0119 mniej lub bardziej zabawnych zdarze\u0144. (...) Pokazuje brak profesjonalizmu pani ..."
        },
        {
            "title": "\u5947\u5999\u306a\uff01 Sikorski\u306fMosbacher\u306e\u6279\u5224\u306e\u305f\u3081\u306b &quot;\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af&quot;\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306b &quot;\u7336\u4e88&quot;\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f\uff1a &quot;Psychoprawica\u306f\u7c73\u56fd\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b&quot;  -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423865-sikorski-atakuje-tygodnik-sieci-za-krytyke-mosbacher",
            "pub_date": "2018-12-03 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "By\u0142y szef MSZ, Rados\u0142aw Sikorski, jeden z bohater\u00f3w afery ta\u015bmowej, postanowi\u0142 zaatakowa\u0107 m.in. tygodnik \u201eSieci\u201d za oburzenie ostatnim zachowaniem ..."
        },
        {
            "title": "Georgette Mosbacher\uff1a\u6211\u3005\u306f\u5171\u901a\u306e\u672a\u6765\u306e100\u5e74\u3092\u795d\u3046 -  TVN24",
            "link": "https://fakty.tvn24.pl/ogladaj-online,60/georgette-mosbacher-swietujemy-100-lat-wspolnej-przyszlosci,889807.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://fakty.tvn24.pl",
            "desc": "To, co naprawd\u0119 \u015bwi\u0119tujemy, to nie 100 lat historii, ale kolejne 100 lat wsp\u00f3lnej przysz\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142a ambasador USA w Polsce Georgette Mosbacher po..."
        },
        {
            "title": "Mosbacher\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b4\u30a6\u30a4\u30f3\u526f\u9996\u76f8\u306e\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u8a00\u8449\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3053\u306e\u4f1a\u8b70\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u4f55\u304c\u8d77\u304d\u305f\u306e\u304b - \u6b74\u53f2\u5b66\u8005\u304c\u305d\u308c\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u307e\u3057\u3087\u3046\u300d -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423827-enigmatyczne-slowa-wicepremiera-gowina-o-ambasador-mosbacher",
            "pub_date": "2018-12-03 06:59:26 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"Ambasador Mosbacher wyrazi\u0142a ubolewanie z powodu swojego nie do ko\u0144ca standardowego zachowania i uwa\u017cam t\u0119 spraw\u0119 za zamkni\u0119t\u0105\"."
        },
        {
            "title": "Georgette Mosbacher\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3068\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u304c\u4e26\u884c\u3057\u3066\u884c\u52d5\u3059\u308b - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173225/georgette-mosbacher-amerykanski-i-polski-zolnierz-beda-dzialac-ramie-w-ramie.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Powstanie sta\u0142ej bazy ameryka\u0144skiej armii w Polsce jest tematem dyskusji od momentu spotkania prezydenta Andrzeja Dudy z Donaldem Trumpem w Bia\u0142ym Domu. Teraz w wywiadzie dla RMF FM ambasador odnios\u0142a si\u0119 do tej koncepcji. Georgette Mosbacher zosta\u0142a zapytana o to, czy powstanie Fort Trump, sta\u0142a baza ameryka\u0144skiej armii w Polsce. \u2013 By\u0142am obecna podczas spotkania ameryka\u0144skiego ministra obrony i jego polskiego odpowiednika i zapewniam, \u017ce sekretarz (Jim Mattis \u2013 przypis red.) jest przekonany o konieczno\u015bci sta\u0142ej obecno\u015bci ameryka\u0144skich wojsk w Polsce. I b\u0119dziemy w przysz\u0142o\u015bci tu stacjonowa..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4fb5\u7565\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7826\u3067\u3059 -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10172780/mosbacher-polska-jest-bastionem-przed-rosyjska-agresja.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u2013 Polska jest swego rodzaju bastionem przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105 \u2013 powiedzia\u0142a ambasador USA w Polsce w wywiadzie dla \u201eRzeczpospolitej\u201d. Georgette Mosbacher wyrazi\u0142a przekonanie, \u017ce Rosja \u201enie zaprzestanie prowokacji\u201d. \u2013 Polska musi pozosta\u0107 fundamentem stabilno\u015bci regionu. Powinni\u015bmy si\u0119 obawia\u0107 ekspansywnych, agresywnych pa\u0144stw, o czym mogli\u015bmy si\u0119 przekona\u0107 w ci\u0105gu ostatnich dni \u2013 stwierdzi\u0142a w rozmowie z \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d Georgette Mosbacher. Ambasador USA stwierdzi\u0142a, \u017ce \u201ePolska ma fundamentalne, strategiczne znaczenie dla bezpiecze\u0144stwa tego regionu\u201d. \u2013 A poniewa\u017c jeste\u015bmy w NATO, silna Po..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a8\u30eb\u30f3\uff1a\u79c1\u306fMosbacher\u5927\u4f7f\u304b\u3089\u306e\u8b1d\u7f6a\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/85730/bielan-ciesza-mnie-przeprosiny-ze-strony-ambasador-mosbacher.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Mam nadziej\u0119, \u017ce ta sprawa jest ju\u017c zamkni\u0119ta \u2013 komentowa\u0142 histori\u0119 g\u0142o\u015bnego list ambasador USA Georgette Mosbacher do premiera Mateusza Morawieckiego wicemarsza\u0142ek Senatu Adam Bielan. Wicemarsza\u0142ek Senatu komentowa\u0142 w rozmowie z Katarzyn\u0105 G\u00f3jsk\u0105 spraw\u0119 listu ambasador USA do premiera Morawieckiego oraz s\u0142\u00f3w jakie pad\u0142y ze strony Georgette Mosbacher w wywiadzie dla tygodnika \u201eDo Rzeczy\u201d. \u2013 Nie ma wyt\u0142umaczenia dla moich liter\u00f3wek\u2026 Pisownia jest chaotyczna, jestem tym za\u017cenowana. Nie da si\u0119 tego broni\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142a ameryka\u0144ska dyplomatka, w rozmowie z dziennikarzem \u201eDR\u201d Marcinem Makowskim. \u2013 C..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u5927\u4f7f\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u7d04\u675f\u3002\u30e2\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff1a\u6765\u5e74\u672b\u307e\u3067\u30d3\u30b6\u306f\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u308b -  To Stuff",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85562/Historyczna-obietnica-ambasador-USA-Mosbacher-Wizy-zostana-zniesione-do-konca-przyszlego-roku.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Jestem przekonana i wiem, \u017ce damy rad\u0119. Mo\u017ce pan napisa\u0107, \u017ce zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119, i\u017c wizy zostan\u0105 zniesione do ko\u0144ca przysz\u0142ego roku. A potem piszcie, co chcecie, je\u015bli tego nie dopn\u0119 \u2013 m\u00f3wi ambasador USA Georgette Mosbacher w rozmowie z Marcinem Makowskim. W nowym numerze tygodnika \u201eDo Rzeczy\u201d pierwszy wywiad z ambasador USA w Polsce \u2013 Georgette Mosbacher, w kt\u00f3rym odnosi si\u0119 ona do materia\u0142\u00f3w opublikowanych na portalu DoRzeczy.pl. Chodzi m.in. o ujawnienie faktu zerwania rozm\u00f3w dwustronnych z wicepremierem Jaros\u0142awem Gowinem, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 reakcj\u0105 na wyst\u0105pienie ambasador w Sejmie 21 list..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u307e\u305f\u306f\u5f93\u5c5e -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85663/Partnerstwo-czy-podleglosc.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Dawno ju\u017c \u017caden inny list nie wywo\u0142a\u0142 takiego szoku jak pismo skierowane przez ambasador USA Georgette Mosbacher do premiera Mateusza Morawieckiego. Nic dziwnego."
        },
        {
            "title": "&quot;Do Rzeczy&quot; No. 49\uff1a\u5927\u4f7f\u306f\u4f55\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f Georgette Mosbacher\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5927\u4f7f\u3068\u306e\u5f37\u3044\u4f1a\u8a71 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85684/Do-Rzeczy-nr-49-Co-wolno-ambasadorowi-Mocna-rozmowa-z-Georgette-Mosbacher-ambasador-USA-w-Polsce.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Nikogo w Polsce nie pouczam \u2013 przekonuje Georgette Mosbacher, ambasador USA w Polsce, w rozmowie z Marcinem Makowskim. \u2013 Jak dosz\u0142o do tego, \u017ce polskim w\u0142adzom wys\u0142ano niechlujnie napisany list w obronie wolno\u015bci medi\u00f3w \u2013 a naprawd\u0119 w obronie kapita\u0142u USA? \u2013 docieka Marcin Makowski w artykule \u201eJak Mosbacher z sojusznikiem\u201d. \u2013 Polityka, kt\u00f3ra nie jest prowadzona pod k\u0105tem interes\u00f3w, skazuje na gorzkie rozczarowania \u2013 podkre\u015bla Rafa\u0142 A. Ziemkiewicz w tek\u015bcie \u201e\u017bycie uczuciowe pa\u0144stwa\u201d. Na \u0142amach \u201eDo Rzeczy\u201d r\u00f3wnie\u017c: \u2013 Jest w PiS syndrom roku 2007 \u2013 m\u00f3wi prof. Waldemar Paruch, pe\u0142nomocnik pre..."
        },
        {
            "title": "Dworczyk\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u7121\u6599\u3067\u3059\u3002\u6642\u306b\u306f\u904a\u3073\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u3082\u306e -  To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/85727/dworczyk-media-w-polsce-sa-wolne-czasami-wrecz-swawolne.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "\"Ambasador USA nie musi broni\u0107 wolnych medi\u00f3w w Polsce, bo one s\u0105 ju\u017c wolne\" \u2013 przekonuje szef kancelarii premiera Micha\u0142 Dworczyk w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\". Dworczyk zapewnia, \u017ce wolno\u015bci medi\u00f3w nic w Polsce nie zagra\u017ca. Jego zdaniem w naszym kraju jest wi\u0119cej tej wolno\u015bci ni\u017c w pa\u0144stwach Europy Zachodniej. Polityk wskaza\u0142, \u017ce w takich sprawach jak cho\u0107by kwestia imigracji, w niekt\u00f3rych krajach stosowana jest \"autocenzura\", kt\u00f3rej w Polsce nie ma. Wypowied\u017a Dworczyka jest pok\u0142osiem listu jaki ambasador USA w Polsce Georgette'a Mosbacher wystosowa\u0142a do premiera Morawieckiego list (infor..."
        }
    ]
}