{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Facebook\u306f\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u540c\u610f\u306a\u3057\u306b\u5f93\u3063\u305f -  CCM Polska",
            "link": "https://pl.ccm.net/news/2321-facebook-sledzil-uzytkownikow-bez-ich-zgody",
            "pub_date": "2018-12-07 10:05:29 GMT",
            "source_nm": "CCM\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://pl.ccm.net",
            "desc": "Facebook \u015bledzi\u0142 SMS-y i rozmowy telefoniczne u\u017cytkownik\u00f3w bez informowania ich o tym. (CCM) \u2014 Jak wynika z dokument\u00f3w ujawnionych przez brytyjski parlament, lista przewin Facebooka jest bardzo d\u0142uga. Jedn\u0105 z najbardziej bulwersuj\u0105cych kwestii jest wiadomo\u015b\u0107 e-mail z wewn\u0119trznej komunikacji firmy od Yul Kwon, szefa dzia\u0142u ds. prywatno\u015bci Facebooka. W mailu Kwon informuje, \u017ce zna spos\u00f3b na zbieranie danych o u\u017cytkownikach serwisu bez konieczno\u015bci informowania ich o tym. Z udost\u0119pnionych informacji mo\u017cemy si\u0119 tak\u017ce dowiedzie\u0107, \u017ce Facebook zbiera\u0142 dane o u\u017cytkownikach, m.in. tre\u015bci SMS-\u00f3w i ro..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306b\u306f\u9078\u629e\u80a2\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u91d1\u92ad\u3084\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e\u3082\u306e\u3092\u9078\u629e\u3057\u307e\u3059 -  Spider&#39;s Web",
            "link": "https://www.spidersweb.pl/2018/12/poufne-dokumenty-facebooka-opublikowane.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u306eWeb",
            "source_url": "https://www.spidersweb.pl",
            "desc": "Niemal 250 stron korespondencji szef\u00f3w Facebooka ujrza\u0142o w\u0142a\u015bnie \u015bwiat\u0142o dzienne. Ujawniono mi\u0119dzy innymi poufne maile Zuckerberga. Wy\u0142ania si\u0119 z nich obraz firmy, kt\u00f3ra dla wzrostu potrafi po\u015bwi\u0119ci\u0107 wiele\u2026 wiele z naszej prywatno\u015bci. Je\u015bli w og\u00f3le da\u0142o si\u0119 bardziej zszarga\u0107 reputacj\u0119 Facebooka, to chyba tylko w\u0142a\u015bnie w ten spos\u00f3b. Daj\u0105c ka\u017cdemu z nas bezpo\u015bredni wgl\u0105d w to, jak by\u0142y w firmie prowadzone dyskusje na kluczowe dla nas tematy, jak zapada\u0142y najwa\u017cniejsze dla u\u017cytkownik\u00f3w decyzje. Z dokument\u00f3w opublikowanych na stronie parlamentu brytyjskiego wy\u0142ania si\u0119 obraz firmy, kt\u00f3ra ok\u0142am..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306b\u30ed\u30b0\u30a4\u30f3\u3067\u304d\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u7c21\u5358\u306b -  Spider&#39;s Web",
            "link": "https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-logowanie-problem.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:42 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u306eWeb",
            "source_url": "https://www.spidersweb.pl",
            "desc": "Chwila przerwy w pracy, mo\u017cna si\u0119 spokojnie zalogowa\u0107 na Facebooka i... nic. Jakby nasze konto nie istnia\u0142o albo jakby\u015bmy z godziny na godzin\u0119 zapomnieli do niego has\u0142a. Spokojnie - inni te\u017c maj\u0105 ten problem. Scenariusz w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w wygl\u0105da podobnie. Chcemy si\u0119 zalogowa\u0107, wprowadzamy poprawne dane (albo wprowadza je za nas przegl\u0105darka), po czym naszym oczom ukazuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy obrazek: Pr\u00f3ba ponownego wpisania has\u0142a nie przynosi \u017cadnego rezultatu. Podobnie pr\u00f3ba odzyskania konta czy przypomnienia has\u0142a - \u017cadne maile z Facebooka nie docieraj\u0105 na wskazan\u0105 przez nas skrzynk\u0119 od..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5f62\u3067\u8d08\u308a\u7269\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u4f5c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f8c\u3067\u3001\u5bb6\u65cf\u306b\u96e2\u6563\u7684\u306b\u9001\u4fe1\u3057\u307e\u3059 -  Spider&#39;s Web",
            "link": "https://www.spidersweb.pl/2018/12/kolekcje-na-faceooku-udostepnianie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:24:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u306eWeb",
            "source_url": "https://www.spidersweb.pl",
            "desc": "Z okazji zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015bwi\u0105t Facebook pozwoli nam zaprosi\u0107 znajomych do przegl\u0105dania, edytowania i komentowania kolekcji. Miko\u0142aje z czekolady ju\u017c zalewaj\u0105 p\u00f3\u0142ki sklepowe, miasta ustawiaj\u0105 kolorowe dekoracje, rodziny zaczyna si\u0119 k\u0142\u00f3ci\u0107, kto w tym roku robi \u015bwi\u0119ta. Magia tego wspania\u0142ego czasu zach\u0119ca do dzielenia si\u0119 wi\u0119c Facebook... Nie nie, spokojnie, bez paniki, serwis nie podzieli\u0142 si\u0119 zn\u00f3w waszymi danymi z jakimi\u015b podejrzanymi elementami. Platforma wprowadzi\u0142a tylko now\u0105 funkcj\u0119. Teraz to wy b\u0119dziecie mogli si\u0119 podzieli\u0107 z wybranymi znajomymi swoimi kolekcjami. Zapisywa\u0107 posty w kol..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u64cd\u4f5c\u306f\u307e\u3059\u307e\u3059\u591a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3082 -  Spider&#39;s Web",
            "link": "https://www.spidersweb.pl/2018/12/media-spolecznosciowe-manipulacja-badania.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:07:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u306eWeb",
            "source_url": "https://www.spidersweb.pl",
            "desc": "K\u0142amstwa, manipulacja, dezinformacja, fake-newsy - p\u0142atne, pisane na zlecenie opinie publikowane w sieci staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej powszechnym zjawiskiem. R\u00f3wnie\u017c w Polsce. Manipulowanie opini\u0105 publiczn\u0105 za po\u015brednictwem platform medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych staje si\u0119 coraz wi\u0119kszym zagro\u017ceniem \u017cycia publicznego. Agencje rz\u0105dowe i partie polityczne na ca\u0142ym \u015bwiecie wykorzystuj\u0105 platformy spo\u0142eczno\u015bciowe do manipulacji opini\u0105 publiczn\u0105 i rozpowszechniania nieprawdziwych informacji. Cierpi na tym zaufanie do instytucji publicznych, nauki i medi\u00f3w. Tak zaczyna si\u0119 wst\u0119p do raportu przygotowanego pr..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u7d75\u753b\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u5224\u65ad\u300d\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u79c1\u306f2018\u5e74\u306bFacebook\u3092\u898b\u308b\u3068\u5f7c\u3092\u898b\u308b -  Spider&#39;s Web",
            "link": "https://www.spidersweb.pl/2018/12/facebook-api-dane-uzytkownikow-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:16:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u306eWeb",
            "source_url": "https://www.spidersweb.pl",
            "desc": "Kiedy pobie\u017cnie spojrzymy na produkty i us\u0142ugi gigant\u00f3w technologicznych, zobaczymy darmowe narz\u0119dzia i sprz\u0119ty u\u0142atwiaj\u0105ce lub uprzyjemniaj\u0105ce \u017cycie. Gdy spr\u00f3bujemy powiesi\u0107 ten arkadyjski obrazek na \u015bcianie, ciesz\u0105c si\u0119 z post\u0119p\u00f3w ludzko\u015bci na niwie dobroczynno\u015bci, oka\u017ce si\u0119, \u017ce obraz przestaje by\u0107 sielankowy. Je\u017celi byli\u015bcie turystycznie w Gda\u0144sku natkn\u0119li\u015bcie si\u0119 zapewne na \u201eS\u0105d Ostateczny\u201d Hansa Memlinga. Ten XV-wieczny tryptyk, znajduj\u0105cy si\u0119 w zbiorach Muzeum Narodowego w Gda\u0144sku (jego kopi\u0119 mo\u017cemy ogl\u0105da\u0107 w Bazylice Mariackiej), pokazuje prosty porz\u0105dek eschatologiczny. W centrum zn..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u7f8e\u3057\u3044Instagram\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u3053\u308c\u3089\u306e\u7c21\u5358\u306a\u30d2\u30f3\u30c8\u306b\u5f93\u3063\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 -  Joy.pl",
            "link": "https://www.joy.pl/gwiazdy/9688/chcesz-miec-piekne-konto-na-instagramie-zastosuj-sie-do-tych-kilku-prostych-rad",
            "pub_date": "2018-12-03 16:11:00 GMT",
            "source_nm": "Joy.pl",
            "source_url": "https://www.joy.pl",
            "desc": "Oficjalnie \u017cyjemy w dobie technologii i Instagram ju\u017c dawno sta\u0142 si\u0119 czym\u015b wi\u0119cej ni\u017c zwyk\u0142ym hobby. Wrzucaj\u0105c do Internetu \u0142adne zdj\u0119cia, jeste\u015b obecnie w stanie zebra\u0107 ca\u0142kiem poka\u017ane grono odbiorc\u00f3w i czerpa\u0107 z tego konkretne korzy\u015bci. S\u0142awa zaskoczy\u0142a m.in Joann\u0119 Kucht\u0119 i wiele innych dziewcz\u0105t, warto wi\u0119c zastanowi\u0107 si\u0119, jak mo\u017cesz zosta\u0107 jedn\u0105 z nich. Bez wzgl\u0119du na to, czy po prostu lubisz robi\u0107 zdj\u0119cia, pozowa\u0107 do zdj\u0119\u0107 czy te\u017c planujesz osadzi\u0107 si\u0119 w temacie biznesowo, na pewno skorzystasz z naszych rad dotycz\u0105cych podboju Instagrama :) Zwracaj uwag\u0119 na kolejno\u015b\u0107 dodawania zdj\u0119\u0107 - ..."
        },
        {
            "title": "Felicja\u0144ska\u306f\u81ea\u5206\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u6bb4\u3089\u308c\u3066\u6295\u7344\u3055\u308c\u305f\uff1f Facebook\u306e\u30a8\u30f3\u30c8\u30ea\u3092\u59a8\u5bb3\u3059\u308b -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/prime-time/gwiazdy/10173091/felicjanska-pobita-i-uwieziona-we-wlasnym-mieszkaniu-niepokojace-wpisy-na-facebooku.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Ilona Felicja\u0144ska w niedziel\u0119 wieczorem zamie\u015bci\u0142a na Facebooku bardzo niepokoj\u0105ce wpisy. Gwiazda twierdzi\u0142a, \u017ce zosta\u0142a pobita i uwi\u0119ziona przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 w jej w\u0142asnym mieszkaniu. Na profilu Ilony Felicja\u0144skiej na Facebooku pojawi\u0142y si\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek 3 grudnia niepokoj\u0105ce wpisy. By\u0142a wicemiss Polonia twierdzi\u0142a, \u017ce zosta\u0142a pobita we w\u0142asnym domu, a policjanci nie pokazali legitymacji, \u201ebo to on zadzwoni\u0142\u201d. Spraw\u0105 zainteresowali si\u0119 internauci. Kiedy poradzili Felicja\u0144skiej, aby zawiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby, ta odpisa\u0142a, \u017ce \u201ejest zamkni\u0119ta w mieszkaniu i dosta\u0142a telefon\u201d. W kole..."
        }
    ]
}