{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp5TXpsM2NoSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 12:42:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CBA\u306b\u3088\u3063\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305fKNF\u306e\u524d\u4f1a\u9577 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-byly-przewodniczacy-knf-zatrzymany-przez-cba,nId,2716093",
            "pub_date": "2018-12-06 05:43:01 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Silesia\uff1aCBA\u3001KZK GOP\u3001\u672a\u4f7f\u7528\u30d7\u30ea\u30f3\u30bf -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/slaskie/news-slask-cba-kzk-gop-i-nieuzywane-drukarki,nId,2714305",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u304b\u3089\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u53cb\u60c5\u304c\u3042\u308a\u3001\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306fCBA\u306b\u3088\u3063\u3066\u505c\u6b62\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24245404,biznesmen-spod-warszawy-twierdzil-ze-ma-znajomosci-i-oferowal.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:44:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Przedsi\u0119biorca spod Warszawy przekonywa\u0142, \u017ce dzi\u0119ki odpowiednim znajomo\u015bciom mo\u017ce pom\u00f3c w przekszta\u0142ceniach dzia\u0142ek rolnych na inwestycyjne."
        },
        {
            "title": "\u8abf\u6574\u3055\u308c\u305fCBA\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3002 Jaroslaw\u306e\u7a0e\u52d9\u7f72\u9577\u30684\u4eba\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-skoordynowana-akcja-cba-zatrzymano-naczelnika-urzedu-skarbow,nId,2712534",
            "pub_date": "2018-12-04 07:14:01 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "Naczelnik Urz\u0119du Skarbowego z Jaros\u0142awia zatrzymany na stacji paliw przy autostradzie A4 na Podkarpaciu. Czterech biznesmen\u00f3w na gor\u0105cym uczynku ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u7701\u304b\u3089CBA\u307e\u3067Facebook\u4e0a\u306e\u5b9f\u969b\u306e\u6a5f\u95a2\u306e\u9593\u9055\u3063\u305f\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb -  TVN24",
            "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska,108/od-ministerstwa-finansow-do-cba-falszywe-profile-prawdziwych-instytucji-na-facebooku,887314.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:28:45 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://konkret24.tvn24.pl",
            "desc": "We wsp\u00f3\u0142czesnym cyfrowym \u015bwiecie zar\u00f3wno najwa\u017cniejsze osoby w pa\u0144stwie, jak i wiele instytucji publicznych komunikuje si\u0119 z opini\u0105 publiczn\u0105 za pomoc\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "CBA\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f3\u3092\u62d8\u675f\u3057\u305f",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-cba-zatrzymalo-biznesmena-spod-warszawy,nId,2714515",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CBA\u306fPodkarpacie\u306e\u6b21\u306e\u7a0e\u91d1\u5fb4\u53ce\u8005\u3092\u62d8\u7559\u3057\u305f\u3002\u67b6\u7a7a\u306e\u7a0e\u91d1\u7121\u6599 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-cba-zatrzymalo-kolejnego-celnika-na-podkarpaciu-fikcyjne-tax,nId,2716167",
            "pub_date": "2018-12-06 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CBA\u306f\u3001\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5e97\u8217\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u306e\u793e\u9577\u3092\u505c\u6b62\u3055\u305b\u305f -  m.niezalezna.pl",
            "link": "https://niezalezna.pl/248798-cba-zatrzymalo-b-prezesa-znanej-sieci-sklepow",
            "pub_date": "2018-12-05 11:18:01 GMT",
            "source_nm": "m.niezalezna.pl",
            "source_url": "https://niezalezna.pl",
            "desc": "CBA zatrzyma\u0142o biznesmena Marka M., by\u0142ego prezesa dawnej sieci sklep\u00f3w. Mia\u0142 powo\u0142ywa\u0107 si\u0119 na wp\u0142ywy w jednym z podwarszawskich samorz\u0105d\u00f3w."
        },
        {
            "title": "KNF\u4e8b\u4ef6\uff1aZdzis\u0142awSokal\u306fCBA\u306e\u8cea\u554f -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-afera-knf/fakty/news-afera-knf-zdzislaw-sokal-przesluchany-przez-cba,nId,2714384",
            "pub_date": "2018-12-05 09:01:01 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "Zdzis\u0142aw Sokal by\u0142 w\u015br\u00f3d 11 os\u00f3b przes\u0142uchanych przez CBA na pocz\u0105tku \u015bledztwa dotycz\u0105cego nieprawid\u0142owo\u015bci w Komisji Nadzoru Finansowego ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u7701\u9577\u306f\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d6\u3063\u305f\uff1f &quot;\u5f7c\u306f\u71ed\u53f0\u306e\u7537\u3067\u3059&quot;  -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/rzeszow/cba-zatrzymalo-naczelnika-urzedu-skarbowego-w-jaroslawiu/fdrtyc2",
            "pub_date": "2018-12-06 16:10:14 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "By\u0142 naczelnikiem od dw\u00f3ch lat, a ju\u017c uwik\u0142a\u0142 si\u0119 w pot\u0119\u017cn\u0105 afer\u0119. Chodzi o Grzegorza P., szefa Urz\u0119du Skarbowego w Jaros\u0142awiu na Podkarpaciu. Zatrzymali go ..."
        },
        {
            "title": "CBA\u306e\u624b\u306b\u3042\u308b\u5225\u306e\u7a0e\u95a2\u5b98\u540f -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86039/Kolejny-celnik-w-rekach-CBA.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Pod koniec listopada agenci CBA z Rzeszowa zatrzymali 14 obecnych i by\u0142ych funkcjonariuszy Podkarpackiego Urz\u0119du Celno\u2013Skarbowego. Dzisiaj ..."
        },
        {
            "title": "KNF\u306e\u5143\u9996\u3068\u4e0b\u7d1a\u8077\u54e1\u306f\u3001SKOKWo\u0142omin -  Forsal.pl\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u4e2d\u90e8\u9632\u72af\u5c40\u306b\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/1380439,byly-szef-knf-i-podlegli-mu-urzednicy-zatrzymani-zostali-przez-cba-ws-skok-wolomin.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:06:01 GMT",
            "source_nm": "Forsal.pl",
            "source_url": "https://forsal.pl",
            "desc": "Agenci szczeci\u0144skiej delegatury Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w czwartek b. przewodnicz\u0105cego KNF Andrzeja J. i sze\u015bciu podleg\u0142ych mu ..."
        },
        {
            "title": "KNF\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3001\u5f7c\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u3001\u305d\u3057\u30665\u4eba\u306e\u5f79\u4eba\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u306f\u4e00\u5207\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174367/nie-bedzie-aresztu-dla-bylego-szefa-knf-jego-zastepcy-i-5-urzednikow-zostali-zwolnieni.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Szczeci\u0144ska Prokuratura Regionalna zwolni\u0142a zatrzymanych w czwartek by\u0142ego szefa KNF Andrzeja J., jego zast\u0119pc\u0119 Wojciecha Kwa\u015bniaka i 5 urz\u0119dnik\u00f3w za por\u0119czeniem maj\u0105tkowym \u2013 informuje RMF FM. Prokurator ustali\u0142 kaucj\u0119 w wysoko\u015bci od 100 do 200 tysi\u0119cy z\u0142otych. \u015aledczy uwa\u017caj\u0105, \u017ce KNF o rok za p\u00f3\u017ano zdecydowala o ustanowieniu zarz\u0105du komisarycznego w SKOK Wo\u0142omin, mimo, i\u017c wiadomo by\u0142o, \u017ce dochodzi\u0142o tam do wy\u0142udzania pieni\u0119dzy i innych nieprawid\u0142owo\u015bci. \u2013 Prokurator wobec podejrzanych, kt\u00f3rzy nie dope\u0142nili ci\u0105\u017c\u0105cych na nich obowi\u0105zk\u00f3w, zastosowa\u0142 \u015brodki zapobiegawcze w postaci por\u0119cze\u0144 maj..."
        },
        {
            "title": "KNF\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3001CBA\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f6\u4eba\u306e\u5f79\u4eba\u3002\u305d\u308c\u306fSKOK\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u3067\u3059 -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173890/byly-szef-knf-i-6-urzednikow-zatrzymanych-przez-cba-chodzi-o-sprawe-skok-u.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Na polecenie prokuratora Prokuratury Regionalnej w Szczecinie funkcjonariusze CBA zatrzymali by\u0142ego przewodnicz\u0105cego KNF Andrzeja J. i sze\u015bciu podleg\u0142ych mu urz\u0119dnik\u00f3w. Agenci CBA ze Szczecina na polecenie szczeci\u0144skiej prokuratury zatrzymali siedem os\u00f3b \u2013 by\u0142ych wysokich urz\u0119dnik\u00f3w Komisji Nadzoru Finansowego i by\u0142ego Przewodnicz\u0105cego tej instytucji z lat 2011-2016. \u015aledztwo dotyczy nadzoru nad SKOK Wo\u0142omin w latach 2012-2014 r. Z informacji przekazanych przez Centralne Biuro Antykorupcyjne wynika, \u017ce do zatrzyma\u0144 dosz\u0142o w Warszawie oraz w miejscowo\u015bciach podwarszawskich. Obecnie trwaj\u0105 pr..."
        },
        {
            "title": "4\u5e74\u5f8c\u3001SKOKWo\u0142omin\u3002\u5143KNF\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u902e\u6355\u306f\u3001\u30de\u30ec\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f [\u610f\u898b]  -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/opinie/artykuly/586786,skok-wolomin-afera-knf-marek-chrzanowski-cba-lech-kaczynski.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "W przysz\u0142ym tygodniu min\u0105 cztery lata od zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci SKOK Wo\u0142omin. Depozyty mia\u0142o w niej w tamtym momencie ok. 80 tys. os\u00f3b. Ich \u0142\u0105czne oszcz\u0119dno\u015bci wynosi\u0142y 2,7 mld z\u0142 (\u015brodki, kt\u00f3re podlega\u0142y zwrotowi przez Bankowy Fundusz Gwarancyjny, to ponad 2,2 mld z\u0142). Upad\u0142o\u015b\u0107 kasy zosta\u0142a og\u0142oszona w lutym 2015 r. W czwartek 6 grudnia br. nad ranem pojawi\u0142 si\u0119 komunikat Centralnego Biura Antykorupcyjnego (pisownia oryginalna): \"Agenci CBA ze Szczecina na polecenie szczeci\u0144skiej prokuratury zatrzymali 7 os\u00f3b \u2013 by\u0142ych wysokich urz\u0119dnik\u00f3w Komisji Nadzoru Finansowego i by\u0142ego Przewodnicz\u0105c..."
        },
        {
            "title": "KNF\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3068CBA\u306b\u3088\u3063\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4e0b\u4f4d\u8077\u54e1\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u6599\u91d1\u3092\u805e\u3044\u305f -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/wydarzenia/artykuly/586690,cba-knf-zatrzymanie-przewodniczacy-przestepstwo-skok-wolomin.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "Prokuratura Regionalna w Szczecinie prowadzi \u015bledztwo dotycz\u0105ce niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w przez by\u0142ego przewodnicz\u0105cego KNF Andrzeja J. i podleg\u0142ych mu urz\u0119dnik\u00f3w. W czwartek zatrzymano siedem os\u00f3b w zwi\u0105zku z podejrzeniem pope\u0142nienia przest\u0119pstwa niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w w okresie od 22 pa\u017adziernika 2013 roku do 15 wrze\u015bnia 2014 roku. W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 Andrzej J. (by\u0142y przewodnicz\u0105cy KNF), Wojciech K. (by\u0142y zast\u0119pca przewodnicz\u0105cego KNF), Dariusz T. (by\u0142y dyrektor Departamentu Bankowo\u015bci Sp\u00f3\u0142dzielczej i Sp\u00f3\u0142dzielczych Kas Oszcz\u0119dno\u015bciowo Kredytowych UKNF), Zbigniew L. (by\u0142y zast\u0119pca d..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u9632\u72af\u5c40\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u91d1\u878d\u76e3\u7763\u5e81\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3068SKOKWo\u0142omin -  Do Rzeczy\u306b\u95a2\u3059\u308b6\u4eba\u306e\u5f79\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86018/CBA-zatrzymalo-bylego-szefa-KNF-i-szesciu-urzednikow-ws-SKOK-Wolomin.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Na polecenie Prokuratury Regionalnej w Szczecinie funkcjonariusze CBA zatrzymali w czwartek by\u0142ego przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego Andrzeja J. oraz sze\u015bciu podleg\u0142ych mu urz\u0119dnik\u00f3w. \u015aledztwo dotyczy nadzoru nad SKOK Wo\u0142omin w latach 2012-2014 r. O akcji CBA poinformowa\u0142a w komunikacie Prokuratura Krajowa. \"Obszerny i skrupulatnie zgromadzony materia\u0142 dowodowy wskazuje na to, \u017ce zatrzymani w zwi\u0105zku z pe\u0142nionymi funkcjami w KNF w latach 2013-2014 dopu\u015bcili si\u0119 przest\u0119pstw niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w w celu osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowej w wielkich rozmiarach na szkod\u0119 Bankowego F..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9280\u884c\u5354\u4f1a\u306f\u91d1\u878d\u76e3\u7763\u5f53\u5c40\u306e\u5143\u5f53\u5c40\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b -  CBA\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86191/Zwiazek-Bankow-Polskich-broni-zatrzymanych-przez-CBA-bylych-wladz-KNF.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich, samorz\u0105dowa organizacja bank\u00f3w, w wydanym w pi\u0105tek o\u015bwiadczeniu deklaruje poparcie i gotowo\u015b\u0107 pomocy zatrzymanym przez CBA by\u0142ym w\u0142adzom Komisji Nadzoru Finansowego. W czwartek na polecenie Prokuratury Regionalnej w Szczecinie funkcjonariusze CBA zatrzymali siedem os\u00f3b. Wszyscy to byli urz\u0119dnicy Komisji Nadzoru Finansowego. W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105: Andrzej J., by\u0142y przewodnicz\u0105cy KNF, Wojciech K., by\u0142y zast\u0119pca szefa KNF, Dariusz T., by\u0142y dyrektor Departamentu Bankowo\u015bci Sp\u00f3\u0142dzielczej i Sp\u00f3\u0142dzielczych Kas Oszcz\u0119dno\u015bciowo Kredytowych UKNF, Zbigniew L., by\u0142y zast\u0119pca dy..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3067\u306eCBA\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3002\u7a0e\u52d9\u7f72\u9577\u304c\u6765\u305f",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85833/Akcja-CBA-na-autostradzie-Wpadl-naczelnik-urzedu-skarbowego.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali czterech biznesmen\u00f3w oraz naczelnika jednego z urz\u0119d\u00f3w skarbowych z Podkarpacia. W tle wystawianie fa\u0142szywych faktur i \u0142ap\u00f3wki. CBA przeprowadzi\u0142o akcje w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem jednocze\u015bnie w dw\u00f3ch miejscach. Pierwsza z grup realizacyjnych dzia\u0142a\u0142a w hotelu w \u0141a\u0144cucie. Tam na gor\u0105cym uczynku zatrzymano czworo biznesmen\u00f3w, kt\u00f3rzy wzi\u0119li 40 tys. z\u0142 \u0142ap\u00f3wki za wystawienie tzw. pustych faktur. \"Fikcyjne faktury VAT wystawione przez nich i zabezpieczone przez funkcjonariuszy CBA opiewaj\u0105 na kwot\u0119 blisko miliona z\u0142otych, ale ustalenia r..."
        }
    ]
}