{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl5YlhwaUVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 12:50:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ko\u015bcian\u3067\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u6700\u5927\u306e\u9055\u6cd5\u30bf\u30d0\u30b3\u5de5\u5834\u304c\u904b\u55b6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306f\u3061\u3087\u3046\u3069\u6e05\u7b97\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  epoznan.pl",
            "link": "https://epoznan.pl/news-news-90917-Pod_Koscianem_funkcjonowala_najwieksza_w_Polsce_nielegalna_fabryka_papierosow._Wlasnie_zostala_zlikwidowana",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:43 GMT",
            "source_nm": "epoznan.pl",
            "source_url": "https://epoznan.pl",
            "desc": "Nielegaln\u0105 fabryk\u0119 ujawnili i zlikwidowali Funkcjonariusze z Nadodrza\u0144skiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej wsp\u00f3lnie z funkcjonariuszami CB\u015aP na terenie ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u3059\u3067\u306bSrock Wielki\u306eOSP\u30ac\u30fc\u30c9\u306e\u58c1\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059[FOTO]  - D\u0142ugo\u0142\u0119kaNaszeMiasto",
            "link": "http://dlugoleka.naszemiasto.pl/artykul/widac-juz-mury-straznicy-osp-w-srocku-wielkim-foto,4911542,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:02:30 GMT",
            "source_nm": "D\u0142ugo\u0142\u0119kaNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dlugoleka.naszemiasto.pl",
            "desc": "Trwa budowa remizy stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w z OSP Srocko Wielkie. Prace post\u0119puj\u0105 bardzo szybko dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu samych druh\u00f3w, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 na ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian -  Andrzej Duda\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8a2a\u554f\u306e\u8a73\u7d30 - Grudzi\u0105dzNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://grudziadz.naszemiasto.pl/artykul/szczegoly-wizyty-prezydenta-andrzeja-dudy-w-koscianie,4911472,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:49:30 GMT",
            "source_nm": "Grudzi\u0105dzOurMiasto.pl",
            "source_url": "http://grudziadz.naszemiasto.pl",
            "desc": "Prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 z mieszka\u0144cami Ko\u015bciana we wtorek 11 grudnia."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30c4\u30a7\u30f3\u30d4\u30a8\u30f3\u306e\u793e\u4f1a\u6d3b\u6027\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059[\u5199\u771f]  - Dar\u0142owoNaszeMiasto",
            "link": "http://darlowo.naszemiasto.pl/artykul/tak-bedzie-wygladalo-centrum-aktywizacji-spolecznej-w,4911104,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:18 GMT",
            "source_nm": "Dar\u0142owoOur City",
            "source_url": "http://darlowo.naszemiasto.pl",
            "desc": "Gmina Czempi\u0144 pozyska\u0142a rekordowe prawie 14 milion\u00f3w zotych na projekt rewitalizacyjny. Jego g\u0142\u00f3wnym elementem jest budowa Centrum Aktywizacji ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306fKo\u015bcian\u306e\u30a2\u30a4\u30b9\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30ea\u30f3\u30af\u3067\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u958b\u5e55\u3002Cieszyn NaszeMiasto",
            "link": "http://cieszyn.naszemiasto.pl/artykul/dzis-otwarcie-sezonu-na-lodowisku-w-koscianie-zdjecia,4909360,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:27 GMT",
            "source_nm": "Cieszyn Our City",
            "source_url": "http://cieszyn.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ko\u015bcia\u0144skie lodowisko przy p\u0142ywalni b\u0119dzie otwarte codziennie od godziny 8:00 do 21:00 z przerw\u0105 techniczn\u0105 od 15:oo do 16:00 (poniedzia\u0142ku-pi\u0105tku) oraz w ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u660e\u65e5\u306e\u30bb\u30e9\u30d4\u30fc\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u98fe\u308a\u7269\u3092\u8cb7\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046PHOTOS  - Rzesz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://rzeszow.naszemiasto.pl/artykul/ozdoby-swiateczne-w-warsztatach-terapii-kupimy-jeszcze,4909308,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:52 GMT",
            "source_nm": "Rzesz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://rzeszow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej w Ko\u015bcianie jak co roku organizuj\u0105 w swojej siedzibie na os. Jagiello\u0144skim \u015bwi\u0105teczny kiermasz r\u0119kodzie\u0142. Za niewielk\u0105 kwot\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian\uff1a5\u4eba\u304c\u706b\u4e8b\u3067\u81ea\u5206\u3092\u6bd2\u6bba\u3057\u305f\u3002 11\u6b73\u306e\u5c11\u5e74\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b - G\u0142osWielkopolski",
            "link": "https://gloswielkopolski.pl/koscian-piec-osob-zatrulo-sie-czadem-nie-zyje-11letni-chlopiec/ar/13720478",
            "pub_date": "2018-12-06 07:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30b3\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://gloswielkopolski.pl",
            "desc": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zatru\u0142o si\u0119 czadem w Ko\u015bcianie. Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem. Niestety, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 11-latka. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu."
        },
        {
            "title": "PICTURES\u75c5\u9662\u3067\u306e &quot;Happy Preschool&quot;\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3 - D\u0119bnoNaszeMiasto",
            "link": "http://debno.naszemiasto.pl/artykul/swiateczna-akcja-wesolego-przedszkola-w-szpitalu-zdjecia,4908736,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:07 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30f3\u30d6\u30fc\u30cb\u30e3\u30b9\u30fb\u30df\u30a2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://debno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Myszka Miki, Kubu\u015b Puchatek i oczywi\u015bcie \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj odwiedzili dzi\u015b ma\u0142ych pacjent\u00f3w oddzia\u0142u dzieci\u0119cego szpitala w Ko\u015bcianie. To ju\u017c trzeba tego typu ..."
        },
        {
            "title": "\u5f8c\u306b\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751fFranciszka Ratajczaka\u306fSzpikowa Paczka 2018\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f - Chodzie\u017cNaszeMiasto",
            "link": "http://chodziez.naszemiasto.pl/artykul/uczniowie-zespolu-szkol-ponadgimnazjalnych-im-franciszka,4907258,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:53 GMT",
            "source_nm": "Chodzie\u017cOur City",
            "source_url": "http://chodziez.naszemiasto.pl",
            "desc": "W tym roku uczniowie ZSP w Ko\u015bcianie postanowili w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do akcji organizowanej przez Dru\u017cyn\u0119 Szpiku - \u201eSzpikowa Paczka 2018\u201d."
        },
        {
            "title": "Czempi\u0144\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u306eTSO\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u304b\u3089\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d6\u4f1a\u8b70[\u5199\u771f]  -  Bychawa NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bychawa.naszemiasto.pl/artykul/spotkanie-wigilijne-strazakow-z-jednostek-osp-gminy-czempin,4911444,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:59 GMT",
            "source_nm": "Bychawa OurMiasto.pl",
            "source_url": "http://bychawa.naszemiasto.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek 7 grudnia w G\u0142uchowie, w \u201eZaje\u017adzie\u201d u Jana\u201d odby\u0142a si\u0119 wigilia stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w z gminy Czempi\u0144."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8Oborzyska [\u5199\u771f]  - Cz\u0119stochowaNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://czestochowa.naszemiasto.pl/artykul/mikolajkowy-turniej-pilki-recznej-dziewczat-w-st,4909574,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:39:49 GMT",
            "source_nm": "Cz\u0119stochowaNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://czestochowa.naszemiasto.pl",
            "desc": "W czwartek 6 grudnia w Szkole Podstawowej w Starych Oborzyskach odby\u0142 si\u0119 III turniej miko\u0142ajkowy w pi\u0142ce r\u0119cznej dziewcz\u0105t z klas IV-VI o puchar dyrektora ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcia\u0144ski\u306e\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u8fb2\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;Suszowa&quot;\u306e\u30d8\u30eb\u30d7[FOTO]  - Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bialystok.naszemiasto.pl/artykul/pomoc-suszowa-dla-rolnikow-w-powiecie-koscianskim-foto,4907206,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:36:05 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bialystok.naszemiasto.pl",
            "desc": "Na dzie\u0144 dzisiejszy w Biurze powiatowym w Ko\u015bcianie zosta\u0142o wydanych 539 decyzji o przyznaniu pomocy kl\u0119skowej na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 ponad 2,6 mln z\u0142."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30f3\u30d4\u30f3\u5171\u540c\u4f53\u306f\u30011400\u4e07\u5143\u306ePLN\u3092\u307b\u307c\u53d6\u5f97\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "link": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl/artykul/gmina-czempin-pozyskala-prawie-14-milionow-zlotych-foto,4910650,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:39 GMT",
            "source_nm": "Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl",
            "desc": "Gmina Czempi\u0144 pozyska\u0142a prawie 14 milion\u00f3w z\u0142otych na rewitalizacj\u0119. Dzi\u0119ki tym pieni\u0105dzom w miejscu gdzie dzisiaj stoi tzw. tlenownia powstanie budynek ..."
        },
        {
            "title": "\u015amigiel\uff1a &quot;Na garnuszku&quot;\u3001\u60c5\u71b1\u3068\u5473\u3068\u30a4\u30f3\u30b9\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u5834\u6240 \u200b\u200b- G\u0142osWielkopolski Plus",
            "link": "https://plus.gloswielkopolski.pl/smigiel-na-garnuszku-czyli-miejsce-tworzone-z-pasja-pelne-smakow-i-inspiracji/ar/13724282",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osWielkopolski Plus",
            "source_url": "https://plus.gloswielkopolski.pl",
            "desc": "Pod koniec listopada w \u015amiglu otwarto pierwsz\u0105 w gminie garncarni\u0119 po\u0142\u0105czon\u0105 z kawiarni\u0105 \"Na Garnuszku\". W nowym miejscu na parterze znajduje si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30ce\u30a6\u30a9\u30fc\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\uff1a\u5f7c\u306f\u9283\u5668\u3092\u9023\u60f3\u3055\u305b\u308b\u30aa\u30d6\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u596a\u3046\u3053\u3068\u3092\u8105\u3057\u305f\uff01 - Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chorzow.naszemiasto.pl/artykul/gmina-granowo-grozil-pozbawieniem-zycia-przedmiotem,4910884,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:14 GMT",
            "source_nm": "Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chorzow.naszemiasto.pl",
            "desc": "32-letni m\u0119\u017cczyzna w trakcie awantury ze znajomymi grozi\u0142 im pozbawieniem \u017cycia przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 paln\u0105. Zosta\u0142 zatrzymany i osadzony w ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001QuickKo\u015bcian\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5c45\u4f4f\u8005\u306f\u3059\u3067\u306b8\u304b\u3089\u8cfc\u5165\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Czarne NaszeMiasto",
            "link": "http://czarne.naszemiasto.pl/artykul/dzis-otwarcie-galerii-quick-koscian-mieszkancy-robili-juz,4908662,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:10:31 GMT",
            "source_nm": "CzarneMiasto",
            "source_url": "http://czarne.naszemiasto.pl",
            "desc": "Dzi\u015b w Miko\u0142ajki oficjalnie otwarto galeri\u0119 Quick Ko\u015bcian. Mieszka\u0144cy mogli zrobi\u0107 zakupy ju\u017c od godziny si\u00f3dmej rano w Media Expert."
        },
        {
            "title": "Czempin\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u5668\u3092OSP\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u306b\u5f15\u304d\u6e21\u3057\u307e\u3057\u305f - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://pila.naszemiasto.pl/artykul/gmina-czempin-przekazala-nowy-sprzet-jednostkom-osp,4911094,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:55 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pila.naszemiasto.pl",
            "desc": "W czwartek 6 grudnia przed Urz\u0119dem Gminy w Czempiniu dokonano przekazania sze\u015bciu jednostkom OSP sprz\u0119tu specjalistycznego nabytego w ramach ..."
        },
        {
            "title": "\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;Jeremie&quot;\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - Dar\u0142owoNaszeMiasto",
            "link": "http://darlowo.naszemiasto.pl/artykul/mozna-siegnac-po-kredyt-jeremie-dla-przedsiebiorcow,4905688,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:36:53 GMT",
            "source_nm": "Dar\u0142owoOur City",
            "source_url": "http://darlowo.naszemiasto.pl",
            "desc": "W O\u015brodku Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Ko\u015bcianie mo\u017cna uzyska\u0107 informacje jak si\u0119gn\u0105\u0107 po kredyt \u201eJeremie\u201d dla przedsi\u0119biorc\u00f3w."
        },
        {
            "title": "\u540d\u8a89\u732e\u8840\u3068\u7af6\u4e89\u306e\u89e3\u6c7a\u79c1\u306f\u751f\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Gniezno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://gniezno.naszemiasto.pl/artykul/honorowe-krwiodawstwo-oraz-roztrzygniecie-konkursu-ja,4904784,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:14:13 GMT",
            "source_nm": "Gniezno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://gniezno.naszemiasto.pl",
            "desc": "W poniedzia\u0142ek 3 o godzinie 17 grudnia w sali SP ZOZ rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 rozstrzygni\u0119cie konkurusu organizowanego przez Ko\u015bcia\u0144skie PCK oraz wr\u0119czenie ..."
        },
        {
            "title": "Kamieniec Commune\uff1aW\u0105biewie\u306e\u6751\u306e\u30db\u30fc\u30eb\u3067Miko\u0142aj\u3068\u4f1a\u3046[\u5199\u771f]  -  Bytom NaszeMiasto",
            "link": "http://bytom.naszemiasto.pl/artykul/gmina-kamieniec-spotkanie-z-mikolajem-na-sali-wiejskiej-w,4908290,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:28:44 GMT",
            "source_nm": "Bytom Our City",
            "source_url": "http://bytom.naszemiasto.pl",
            "desc": "2 grudnia w sali wiejskiej w W\u0105biewie mo\u017cna by\u0142o poczu\u0107 atmosfer\u0119 zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wielkimi krokami \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia."
        },
        {
            "title": "G\u0142uch\u00f3w\u306e\u6559\u4f1a\u5c4b\u6839\u306e\u5225\u306e\u5199\u771fPHOTOS  - Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chojnow.naszemiasto.pl/artykul/kolejne-prace-na-dachu-kosciola-w-gluchowie-zdjecia,4905292,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:17:25 GMT",
            "source_nm": "Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chojnow.naszemiasto.pl",
            "desc": "W G\u0142uchowie trwaj\u0105 prac\u0119 zwi\u0105zane z remontem dachu Ko\u015bcio\u0142a. Prace post\u0119puj\u0105 i go\u0142ym okiem wida\u0107 efekty. Na remont dachu parafia pozyskuje r\u00f3\u017cne ..."
        },
        {
            "title": "\u90e1\u8b70\u4f1a\u306e2\u3064\u306e\u91cd\u8981\u306a\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u307e\u3060\u5f85\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044[\u5199\u771f]  -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/dwie-wazne-komisje-rady-powiatu-musza-jeszcze-poczekac-foto,4908104,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:53:35 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Podczas drugiej sesji rady powiatu ko\u015bcia\u0144skiego, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 5 grudnia nie ukonstytuowa\u0142y si\u0119 dwie wa\u017cne komisjie rady: Komisja Rewizyjna i ..."
        },
        {
            "title": "12\u67085\u65e5\u6c34\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044 &quot;Koscian&#39;s Facts&quot;  - Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chorzow.naszemiasto.pl/artykul/nowe-fakty-koscianskie-w-sprzedazy-od-srody-5-grudnia,4906172,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:42:28 GMT",
            "source_nm": "Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chorzow.naszemiasto.pl",
            "desc": "W kolejnym wydaniu \"Fakt\u00f3w Ko\u015bcia\u0144skich\" piszemy o kierowcy TIR-a, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do ogromnej tragedii. Piszemy tak\u017ce o nowej galerii handlowej ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30ec\u30fc\u30b8\u306fOSP\u0141uszkowo[FOTO]  - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl\u3067\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u99c5\u3067\u6539\u88c5\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://pila.naszemiasto.pl/artykul/wyremontowano-garaze-w-remizie-strazakow-z-osp-luszkowo,4906096,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:55:49 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pila.naszemiasto.pl",
            "desc": "W stra\u017cnicy OSP \u0141uszkowo w gminie Krzywi\u0144 wyremontowano gara\u017ce. W prace zaanga\u017cowali si\u0119 sami druhowie, kt\u00f3rzy pracowali w wolnym czasie."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30df\u30cb\u30a8\u30eb\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u798f\u97f3\u793c\u62dd\u5802\u3067\u306eZosia Kurpisz\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3002\u3088\u3046\u3053\u305d -  Bydgoszcz NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bydgoszcz.naszemiasto.pl/artykul/koncert-dla-zosi-kurpisz-w-kaplicy-poewangelickiej-w-smiglu,4903802,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:37:21 GMT",
            "source_nm": "Bydgoszcz OurMiasto.pl",
            "source_url": "http://bydgoszcz.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ju\u017c w sobot\u0119 8 grudnia o godzinie 16:00 zaplanowano koncert z my\u015bl\u0105 o chorej na nowotw\u00f3r Zosi Kurpisz ze \u015amigla. Szczeg\u00f3\u0142y na plakacie."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u3067\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30d7\u30ec\u30d3\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u306f\u9032\u884c\u4e2d\u3067\u3059 -  Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzeziny.naszemiasto.pl/artykul/szukamy-mistrzow-sportu-w-powiecie-trwa-nasz-plebiscyt,4909496,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:20 GMT",
            "source_nm": "Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzeziny.naszemiasto.pl",
            "desc": "W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nasz plebiscyt Mistrzowie Sportu. Ju\u017c mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 na sportowc\u00f3w i trener\u00f3w z powiatu ko\u015bcia\u0144skiego."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5e2b\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306750\u4e07\u4ef6\u306e\u5197\u9577\u6551\u6e08\u63aa\u7f6e\u3092\u51fa\u3057\u3001\u30b0\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306f42,000\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u3092\u767a\u884c\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 - G\u0142osWielkopolski",
            "link": "https://gloswielkopolski.pl/lekarze-wystawili-pol-miliona-ezwolnien-w-polsce-i-ponad-42-tysiace-w-wielkopolsce/ar/13724624",
            "pub_date": "2018-12-07 17:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30b3\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://gloswielkopolski.pl",
            "desc": "Od 1 grudnia, podstaw\u0105 wyp\u0142aty zasi\u0142ku chorobowego pracownikowi jest zwolnienie w formie elektronicznej wystawione przez lekarza. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian\u306e\u4e2d\u6bd2\uff01 11\u6b73\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Braniewo NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://braniewo.naszemiasto.pl/artykul/zatrucie-czadem-w-koscianie-11-letnie-dziecko-nie-zyje,4908234,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:31:17 GMT",
            "source_nm": "Braniewo NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://braniewo.naszemiasto.pl",
            "desc": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zatru\u0142o si\u0119 czadem w Ko\u015bcianie. Do zdarzenia dosz\u0142o w jednym z dom\u00f3w przy ulicy \u015amigielskiej w nocy w \u015arod\u0119 5 grudnia. Niestety nie uda\u0142o si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u78ba\u304b\u3067\u3059\u3002 Andrzej Duda\u5927\u7d71\u9818\u304c12\u670811\u65e5\u306bKo\u015bcian\u306b\u6765\u308b -  Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "link": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl/artykul/to-juz-pewne-prezydent-andrzej-duda-przyjedzie-do-kosciana,4908098,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:34 GMT",
            "source_nm": "Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl",
            "desc": "Dzi\u015b podczas sesji powiatowej, starosta Henryk Bartoszewski oficjalnie poinformowa\u0142, \u017ce we wtorek 11 grudnia do Ko\u015bciana przyjedzie z wizyt\u0105 prezydent ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian\u306e\u0141\u0105kowa\u3068Gosty\u0144ska\u306e\u901a\u308a\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u7a74\u3002\u5199\u771f -  Czersk NaszeMiasto",
            "link": "http://czersk.naszemiasto.pl/artykul/dziury-w-asfalcie-przy-ulicach-lakowej-i-gostynskiej-w,4907544,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30eb\u30b7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30ca\u30bc\u30fb\u30df\u30a2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://czersk.naszemiasto.pl",
            "desc": "Od kilku miesi\u0119cy przy wyje\u017adzie z ulicy \u0141\u0105kowej na ulic\u0119 Gosty\u0144sk\u0105 w kierunku na Kurz\u0105 G\u00f3r\u0119 s\u0105 dziury w asfalcie, kt\u00f3re pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119. Czy nikt ich nie widzi?"
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30c4\u30ea\u30fc - Grudzi\u0105dzNaszeMiasto.pl  - \u3059\u3067\u306bKo\u015bcian\u306e\u30bf\u30a6\u30f3\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://grudziadz.naszemiasto.pl/artykul/przy-ratuszu-w-koscianie-stanela-juz-swiateczna-choinka,4907410,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:22 GMT",
            "source_nm": "Grudzi\u0105dzOurMiasto.pl",
            "source_url": "http://grudziadz.naszemiasto.pl",
            "desc": "W \u015brod\u0119 5 grudnia przed Ratuszem w Ko\u015bcianie postawiono \u015bwi\u0105teczn\u0105 choink\u0119. Drzewo jest okaza\u0142e i wygl\u0105da bardzo dostojnie."
        },
        {
            "title": "Mikoszki\u306eS5\u306e\u5efa\u8a2d\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u9032\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5199\u771f -  Czersk NaszeMiasto",
            "link": "http://czersk.naszemiasto.pl/artykul/jak-przebiega-budowa-s5-w-mikoszkach-zdjecia,4906906,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:53:19 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30eb\u30b7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30ca\u30bc\u30fb\u30df\u30a2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://czersk.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wybrali\u015bmy si\u0119 dzi\u015b do Mikoszek w gminie Czempi\u0144, aby sprawdzi\u0107 jak przebiega budowa nowej drogi ekspresowej."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30ed\u30b9\u306e\u6bb4\u6253\u72af\u4eba\u304c\u88c1\u5224\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u3059\u3067\u306b\u544a\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Blachownia NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://blachownia.naszemiasto.pl/artykul/sprawca-pobicia-milosza-stanie-przed-sadem-jest-juz-akt,4905628,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:25:52 GMT",
            "source_nm": "Blachownia NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://blachownia.naszemiasto.pl",
            "desc": "Prokuratura w Lesznie przes\u0142a\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko m\u0142odemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry w maju napad\u0142 na 18-letniego mieszka\u0144ca Ko\u015bciana i wbi\u0142 mu ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306e\u751f\u5f92\u304b\u3089\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5947\u8de1[\u5199\u771f]  - Dzia\u0142dowoNaszeMiasto",
            "link": "http://dzialdowo.naszemiasto.pl/artykul/swiateczne-cudenka-od-podopiecznych-warsztatow-foto,4904256,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:40:45 GMT",
            "source_nm": "Dzia\u0142dowoNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dzialdowo.naszemiasto.pl",
            "desc": "W poniedzia\u0142ek 3 grudnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 kiermasz \u015bwi\u0105tecznych ozd\u00f3b wykonanych przez podopiecznych warsztat\u00f3w terapii zaj\u0119ciowej."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u6e96\u5099QuickKo\u015bcianPHOTOS  - D\u0142ugo\u0142\u0119kaNaszeMiasto",
            "link": "http://dlugoleka.naszemiasto.pl/artykul/przygotowania-do-otwarcia-galerii-quick-koscian-zdjecia,4903664,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:48:17 GMT",
            "source_nm": "D\u0142ugo\u0142\u0119kaNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dlugoleka.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ju\u017c w czwartek 6 grudnia o godzinie 7 rano b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy w galerii Quick Ko\u015bcian. Zobaczcie jak wygl\u0105daj\u0105 przygotowania do otwarcia."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff01 G\u0142uch\u00f3w\u306e\u4e8b\u6545TIR [\u5199\u771f]  -  Gniezno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://gniezno.naszemiasto.pl/artykul/z-ostatniej-chwili-wypadek-tir-a-w-gluchowie-zdjecia,4903448,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:24:16 GMT",
            "source_nm": "Gniezno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://gniezno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Jad\u0105cy przez G\u0142uchowo TIR nagle zjecha\u0142 na chodnik i staranowa\u0142 kilkana\u015bcie metr\u00f3w barierek."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u9055\u6cd5\u306a\u305f\u3070\u3053\u5de5\u5834\u3092\u6e05\u7b97\u3057\u305f -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/poznan,43/koscian-zlikwidowali-nielegalna-fabryke-papierosow,890252.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:49:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Fabryka dzia\u0142a\u0142a na uboczu, po cichu, w ciemno\u015bci. W\u0142a\u015bcicielom przynosi\u0142a zysk, Skarbowi Pa\u0144stwa straty. Do czasu. Stra\u017c Graniczna w\u0142a\u015bnie zlikwidowa\u0142a ..."
        },
        {
            "title": "Wielkopolska\u306e\u4e2d\u6bd2\u3002 11\u6b73\u306e\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/poznan,43/zatrucie-czadem-w-wielkopolsce-nie-zyje-11-latek,889987.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Z powodu zatrucia tlenkiem w\u0119gla do szpitala w \u015brod\u0119 wieczorem trafi\u0142a 5-osobowa rodzina z Ko\u015bciana (woj. wielkopolskie). Lekarz stwierdzi\u0142 zgon 11-letniego ..."
        },
        {
            "title": "PICTURES\u75c5\u9662\u3067\u306e &quot;Happy Nursery&quot;\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3 - Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzozow.naszemiasto.pl/artykul/swiateczna-akcja-wesolego-przedszkola-w-szpitalu-zdjecia,4908736,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:07 GMT",
            "source_nm": "Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzozow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Myszka Miki, Kubu\u015b Puchatek i oczywi\u015bcie \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj odwiedzili dzi\u015b ma\u0142ych pacjent\u00f3w oddzia\u0142u dzieci\u0119cego szpitala w Ko\u015bcianie. To ju\u017c trzeba tego typu ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306fKo\u015bcian\u306e\u30a2\u30a4\u30b9\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30ea\u30f3\u30af\u3067\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u5199\u771f - Dar\u0142owoNaszeMiasto",
            "link": "http://darlowo.naszemiasto.pl/artykul/dzis-otwarcie-sezonu-na-lodowisku-w-koscianie-zdjecia,4909360,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:27 GMT",
            "source_nm": "Dar\u0142owoOur City",
            "source_url": "http://darlowo.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ko\u015bcia\u0144skie lodowisko przy p\u0142ywalni b\u0119dzie otwarte codziennie od godziny 8:00 do 21:00 z przerw\u0105 techniczn\u0105 od 15:oo do 16:00 (poniedzia\u0142ku-pi\u0105tku) oraz w ..."
        },
        {
            "title": "Ko\u015bcian -  ZielonaG\u00f3raNaszeMiasto\u3067\u306eAndrzej Duda\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8a2a\u554f\u306e\u8a73\u7d30",
            "link": "http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/szczegoly-wizyty-prezydenta-andrzeja-dudy-w-koscianie,4911472,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:49:30 GMT",
            "source_nm": "ZielonaG\u00f3ra\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8857",
            "source_url": "http://zielonagora.naszemiasto.pl",
            "desc": "Prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 z mieszka\u0144cami Ko\u015bciana we wtorek 11 grudnia."
        },
        {
            "title": "\u660e\u65e5\u306e\u30bb\u30e9\u30d4\u30fc\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30b3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u5199\u771f -  Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "link": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl/artykul/ozdoby-swiateczne-w-warsztatach-terapii-kupimy-jeszcze,4909308,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:52 GMT",
            "source_nm": "Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl",
            "desc": "Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej w Ko\u015bcianie jak co roku organizuj\u0105 w swojej siedzibie na os. Jagiello\u0144skim \u015bwi\u0105teczny kiermasz r\u0119kodzie\u0142. Za niewielk\u0105 kwot\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u0141\u0105kowa\u3068Gosty\u0144ska\u306e\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u7a74Ko\u015bcianFOTO  -  BystrzycaK\u0142odzkaNaszeMiasto.pl\u306e\u901a\u308a",
            "link": "http://bystrzycaklodzka.naszemiasto.pl/artykul/dziury-w-asfalcie-przy-ulicach-lakowej-i-gostynskiej-w,4907544,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:54 GMT",
            "source_nm": "BystrzycaK\u0142odzkaNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bystrzycaklodzka.naszemiasto.pl",
            "desc": "Od kilku miesi\u0119cy przy wyje\u017adzie z ulicy \u0141\u0105kowej na ulic\u0119 Gosty\u0144sk\u0105 w kierunku na Kurz\u0105 G\u00f3r\u0119 s\u0105 dziury w asfalcie, kt\u00f3re pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119. Czy nikt ich nie widzi?"
        },
        {
            "title": "\u524d\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u3067ObryKo\u015bcian\u306e\u5f37\u3055\u306e\u652f\u914d\u3068\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzeziny.naszemiasto.pl/artykul/dominacja-i-pokaz-sily-obry-koscian-w-spotkaniu-z-bylym,4902490,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:26:53 GMT",
            "source_nm": "Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzeziny.naszemiasto.pl",
            "desc": "W pierwszy dzie\u0144 grudnia, jakim by\u0142a sobota, o godzinie 15 BC Obra Ko\u015bcian podejmowa\u0142a u siebie PGE Tur\u00f3w Zgorzelec."
        },
        {
            "title": "T\u0119czaKo\u015bcian\u304c\u015awiebodzin\u30b3\u30fc\u30eb\u3092\u7834\u3063\u305f23:18 [GALLERY]  - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://pila.naszemiasto.pl/artykul/tecza-koscian-pokonala-zew-swiebodzin-2318-galeria,4902676,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:54:56 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pila.naszemiasto.pl",
            "desc": "Kolejne wa\u017cne zwyci\u0119stwo odnios\u0142a dru\u017cyna T\u0119czy Ko\u015bcian. Tym razem Ko\u015bcia\u0144ski zesp\u00f3\u0142 pokona\u0142 dru\u017cyn\u0119 Zew \u015awiebodzin 23:18."
        }
    ]
}