{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpyZW5seEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:23:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7a0e\u91d1\u306e\u306a\u3044\u5e74\u91d1\u3002 PiS\u306f\u5e02\u6c11\u306e\u6cd5\u6848\u3092\u62d2\u5426\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wiadomosci/artykul/emerytura-bez-podatku-emeryci,72,0,2423624.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:09:52 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": "Wy\u017csza o nawet kilkaset z\u0142otych emerytura. Wszystko za spraw\u0105 zwolnienia od obci\u0105\u017ce\u0144 podatkowych emeryt\u00f3w. Tego chce PSL. Projekt zosta\u0142 skierowany do ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u515a\u306e\u821e\u53f0\u88cf\u3002 \u300c\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u7236\u89aa\u306f\u3001PiS\u304c\u3072\u3069\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300d - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/kulisy-powstania-nowej-partii-ojciec-dyrektor-uwaza-ze-pis-jest-skapy-6325291311679617a",
            "pub_date": "2018-12-08 09:23:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u975e\u516c\u5f0f\u306b\uff1a\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306e\u4e2d\u3067PiS\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u300c\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u898f\u5f8b\u300d\u304c\u5fc5\u8981 -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-nieoficjalnie-koniecznosc-dyscypliny-medialnej-politykow-pis,nId,2719672",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Konieczno\u015b\u0107 \"dyscypliny medialnej\" polityk\u00f3w PiS - to jeden z temat\u00f3w jakie poruszy\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas zamkni\u0119tej ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9\u3002 3\u5e74\u9593\u306e\u653f\u5e9c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u56fd\u6709\u4f01\u696d\u306f\u3001\u9175\u6bcd\u306e\u3088\u3046\u306b\u6210\u9577\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gielda/wiadomosci/artykul/gielda-3-lata-rzadow-pis-podsumowanie-spolki,151,0,2423447.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:40 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u898f\u5f8b\u3001 &quot;\u6975\u7aef\u306a&quot;\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u306e\u5236\u9650\u3002\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30a2\u306e\u88cf\u306bPiS\u306f\u4f55\u3092\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u7269\u4e8b\u3078",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86238/Dyscyplina-w-mediach-ograniczenie-skrajnych-pomyslow-O-czym-mowiono-w-PiS-za-zamknietym-drzwiami.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jaroslaw Kaczynski  -  Polityka  -  Newsweek Polska\u306e\u300c\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u300d\u6f14\u8aac",
            "link": "https://www.newsweek.pl/polska/polityka/bardzo-wazne-wystapienie-jaroslawa-kaczynskiego/7mt2v6x",
            "pub_date": "2018-12-07 15:50:21 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.newsweek.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u53d6\u5f15\u7981\u6b62\u3002 PiS\u306f\u305d\u308c\u3092\u5c55\u958b\u3057\u307e\u305b\u3093 -  Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wiadomosci/artykul/zakaz-handlu-w-niedziele-rozszerzenie,236,0,2423532.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:35 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": "Nie b\u0119dzie rozszerzania zakazu niedzielnego handlu na sobot\u0119 wiecz\u00f3r i poniedzia\u0142ek rano - dowiedzia\u0142o si\u0119 nieoficjalnie RMF24."
        },
        {
            "title": "PiS\u306fKolejeMa\u0142opolskie\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059\u3002\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u3067\u9001\u4fe1\u3055\u308c\u305f\u5ba3\u8a00 -  Krakow.Wyborcza.pl",
            "link": "http://krakow.wyborcza.pl/krakow/7,44425,24254991,pis-bierze-koleje-malopolskie-wypowiedzenia-wyslane-e-mailem.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:20 GMT",
            "source_nm": "Krakow.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://krakow.wyborcza.pl",
            "desc": "Po zmianie w\u0142adz samorz\u0105dowych w Ma\u0142opolsce na pierwszy ogie\u0144 posz\u0142y Koleje Ma\u0142opolskie. PiS w pi\u0105tek po po\u0142udniu poinformowa\u0142 rad\u0119 nadzorcz\u0105 kolei, ..."
        },
        {
            "title": "Kukiz\uff1a\u79c1\u306fPiS\u304b\u3089\u9023\u5408\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3057\u307e\u3057\u305f -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86236/Kukiz-Mialem-sugestie-od-PiS-aby-wejsc-w-koalicje.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Mia\u0142em sugesti\u0119 ze strony partii rz\u0105dz\u0105cej, by wej\u015b\u0107 w trwaj\u0105 koalicj\u0119, co r\u00f3wna\u0142oby si\u0119 r\u00f3\u017cnym tego typu apana\u017com, nagrodom, synekurom itd. Odm\u00f3wi\u0142em, bo ..."
        },
        {
            "title": "RMF\uff1a\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u53d6\u5f15\u306e\u7981\u6b62\u3092\u5ef6\u9577\u3059\u308b\u304b\uff1f PiS\u6c7a\u5b9a - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30b7\u30a2",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-rmf-rozszerzenie-zakazu-niedzielnego-handlu-pis-podjal-decyz,nId,2717959",
            "pub_date": "2018-12-07 08:21:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u3078\u306e\u653b\u6483\u3002 PiS\u306f\u8a55\u8b70\u54e1\u306b\u5bfa\u9662\u306e\u305f\u3081\u306e\u9283\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24254464,zamach-na-samorzad-pis-przyklada-radnym-pistolet-do-skroni.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:30 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30e9\u30a6\u30a8\u30c1\u30ad\u9996\u76f8\u306f\u65b0\u3057\u3044\u7a0e\u91d1\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059 -  BusinessInsider",
            "link": "https://businessinsider.com.pl/firmy/podatki/nowy-podatek-pis-dla-kierowcow-akcyza-w-gore/g9mv681",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30a4\u30f3\u30b5\u30a4\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://businessinsider.com.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kaczy\u0144ski\u306f\u7740\u9678\u3092\u547d\u3058\u305f\uff1f B.\u5927\u7d71\u9818\u306f\u8a3c\u660e\u3092\u5f97\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u8a00\u3046 -  Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://pikio.pl/lech-kaczynski-lech-walesa/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:27 GMT",
            "source_nm": "Pikio.pl  - \u516c\u5e73\u306a\u60c5\u5831\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://pikio.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306fJachranka\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u696d\u6761\u4ef6\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30c6\u30f3\u30c8\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b -  naTemat",
            "link": "https://natemat.pl/257295,dziennikarz-pokazal-warunki-pracy-mediow-w-jachrance-postawili-namiot",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:01 GMT",
            "source_nm": "naTemat",
            "source_url": "https://natemat.pl",
            "desc": "Tak Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 traktuje dziennikarzy. Dziennikarz Artur Mol\u0119da pokaza\u0142 warunki pracy podczas zjazdu partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Jachrance."
        },
        {
            "title": "PiS\u8a55\u8b70\u54e1\u304c\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u5316\u306b\u5bfe\u6297 - \u30a4\u30f3\u30c6\u30eb",
            "link": "https://m.interia.pl/dzikikraj/news,nId,2717933",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://m.interia.pl",
            "desc": "Radny PiS walczy z islamizacj\u0105 Warszawy - m.interia.pl - Na plakatach promuj\u0105cych warszawsk\u0105 iluminacj\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105 oburzony Sebastian Kaleta z PiS ..."
        },
        {
            "title": "Micha\u0142Kolanko\uff1aPiS\u306f\u5f7c\u304c\u5b88\u5099\u7684\u3060\u3068\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Komentarze/181209499-Michal-Kolanko-PiS-przyznaje-ze-jest-w-defensywie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "TadeuszCyma\u0144ski\u6cd5\u5f8b\u3068\u53f8\u6cd5\u62c5\u5f53\u526f\u8b70\u9577\u306f\u653f\u5e9c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u5909\u66f4\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5927\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e500\u30d7\u30e9\u30b9 -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/posel-pis-tadeusz-cymanski-apeluje-o-zmiany-w-rzadowym-programie-500-plus-dla-doroslych-dzieci-aa-bCrF-155P-Quxh.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Sztandarowy program rz\u0105du PiS, 500 plus, ma swoje s\u0142abe punkty, na co zwraca uwag\u0119 pose\u0142 partii rz\u0105dz\u0105cej. Pa\u0144stwo wyp\u0142aca pieni\u0105dze tylko do 18. roku ..."
        },
        {
            "title": "KNF\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002 PiS\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306fJaros\u0142awKaczy\u0144ski -  Gazeta Wyborcza\u306e\u5929\u624d\u3092\u4fe1\u3058\u3066",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75398,24247964,afera-knf-partia-pis-zachwiala-sie-w-wierze-w-geniusz-jaroslawa.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Je\u015bli teraz prezes ma si\u0142\u0119, pewnie przygotuje co\u015b, co poka\u017ce jego kontrol\u0119 nad sytuacj\u0105. Bo na razie to sytuacja ca\u0142kowicie kontroluje Kaczy\u0144skiego."
        },
        {
            "title": "AgataSzcz\u0119\u015bniak\uff1a\u598a\u5a20\u4e2d\u7d76\u7981\u6b62\u306b\u95a2\u3059\u308bPi  - \u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u305b\u3093 -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://opinie.wp.pl/agata-szczesniak-pis-o-zakazie-aborcji-popieramy-ale-sie-nie-zaciagamy-6324240049875073a",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://opinie.wp.pl",
            "desc": "PiS boi si\u0119 dzi\u015b aborcji jak ognia. Bo m\u00f3g\u0142by na niej spali\u0107 sw\u00f3j wyborczy sukces. Je\u015bli opowie si\u0119 za projektem Kai Godek, je\u015bli pos\u0142ucha ojca Tadeusza ..."
        },
        {
            "title": "CBA\u306e\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5f8c\u306b &quot;Wyborcza&quot;\u306e\u5927\u304d\u306a\u61a4\u6168\uff1a\u305d\u308c\u306fPiS\u306e\u5fa9\u8b90\u3067\u3059 -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424521-wielkie-oburzenie-wyborczej-po-akcji-cba-to-zemsta-pis",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Agenci CBA, na polecenie szczeci\u0144skiej prokuratury, zatrzymali by\u0142ego szefa Komisji Nadzoru Finansowego Andrzeja J. I sze\u015bciu podleg\u0142ych mu urz\u0119dnik\u00f3w."
        },
        {
            "title": "PiS\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u4f1a\u5408\u3002\u975e\u516c\u5f0f\u306b\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8a71\u3059\u3002\u5b58\u5728\u306f\u5fc5\u9808\u3067\u3059 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/news-posiedzenie-klubu-pis-nieoficjalnie-prezes-przemowi-obecnosc,nId,2718254",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:19 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": "Strach w szeregach Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przed przem\u00f3wieniem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wyst\u0105pienie prezesa PiS rozpocznie si\u0119 o godzinie 17:00 w ..."
        },
        {
            "title": "Kamil Glik\u306f\u6cd5\u5f8b\u3068\u53f8\u6cd5\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u306b\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u3042\u306a\u305f\u81ea\u8eab\u306e\u4fe1\u7528\u3092\u5931\u3044\u3001\u770b\u677f\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304b\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002 Grzegorz Matusiak\u306f\u8b1d\u7f6a\u3057\u307e\u3057\u305f -  Katowice.Wyborcza.pl",
            "link": "http://katowice.wyborcza.pl/katowice/7,35063,24252607,kamil-glik-do-posla-pis-nie-przypisuj-sobie-zaslug-i-usun-bilbord.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:05 GMT",
            "source_nm": "Katowice.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://katowice.wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Rafa\u0142Trzaskowski\uff1aPiS\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3092\u3054\u307f\u306b\u6d78\u3057\u305f\u3044 -  fakty.interia.pl  -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-rafal-trzaskowski-pis-chce-utopic-warszawe-w-smieciach,nId,2717912",
            "pub_date": "2018-12-07 05:46:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6559\u6388Jadwiga Staniszkis\uff1aPyd\u3068\u306e\u6226\u3044\u306b\u304a\u3051\u308b\u6559\u4f1a\u306e\u9053\u5177\u3068\u3057\u3066\u306eRydzyk  -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/prof-jadwiga-staniszkis-rydzyk-narzedziem-kosciola-w-walce-z-pis-aa-ZPhh-SQMy-cy8U.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:36 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Rydzyk jest du\u017co bardziej skomplikowan\u0105 postaci\u0105 ni\u017c stereotypy, kt\u00f3re kr\u0105\u017c\u0105 na jego temat. My\u015bl\u0119, \u017ce si\u0119 z Ko\u015bcio\u0142em pr\u00f3buje pogodzi\u0107, a jego powr\u00f3t do ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044PiS\u6226\u7565\u3002 &quot;\u30b9\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u30b9&quot;  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/nowa-strategia-pis-uspic-lemingi-6324189315307649a",
            "pub_date": "2018-12-05 07:17:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gazeta.pl\u3067\u30e9\u30a4\u30d6\u30c7\u30fc\u3002 PiS\u30af\u30e9\u30d6\u306fJachranka\u3067\u306e2\u65e5\u9593\u306e\u4f1a\u5408\u3067\u4f1a\u3046\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/14,166794,24252429.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:16 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Min\u0119\u0142a ju\u017c godz. 11, czas zako\u0144czy\u0107 nasz\u0105 relacj\u0119! Dzi\u0119kujemy i do zobaczenia w poniedzia\u0142ek o godz. 7. Ca\u0142y czas \u015bled\u017acie jednak stron\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 Gazeta.pl, ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u306b\u5acc\u306a\u6709\u6a29\u8005\u306f\u5e0c\u671b\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u308c\u304c\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u306e\u3067\u3001\u305d\u308c\u3092\u58ca\u3055\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75968,24251770,wyborcy-niechetni-pis-mogli-miec-nadzieje-ale-widac-szlo-za.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:57:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Lider PO Grzegorz Schetyna z pomoc\u0105 Kamili Gasiuk-Pihowicz upokorzy\u0142 szefow\u0105 Nowoczesnej Katarzyn\u0119 Lubnauer. Za ich spraw\u0105 partia ta utraci\u0142a status ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u3068\u53f8\u6cd5\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u65c5\u884c\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306f\u4e2d\u6b62\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/posel-pis-piotr-babinetz-potracil-dwoje-dzieci-prokurator-umorzyl-sprawe/d9zfzxq",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:31 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kik\uff1aMorawiecki\u306fPiS\u653f\u5e9c\u306e\u57fa\u76e4 -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86239/Kik-Morawiecki-to-fundament-rzadu-PiS-Jego-wymiana-bylaby-samobojstwem.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Plotki o tym, \u017ce w ramach rekonstrukcji rz\u0105du m\u00f3g\u0142by si\u0119 zmieni\u0107 premier mo\u017ce rozpuszcza\u0107 tylko kto\u015b, kto \u017ale \u017cyczy. Szefowi rz\u0105du lub rz\u0105dom PiS. Morawiecki ..."
        },
        {
            "title": "Rydzyk\u7236\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3002 PiS\u306e\u5b9f\u969b\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3084\u4e00\u6642\u7684\u306a\u300c\u5727\u529b\u306e\u5f62\u300d\uff1f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://fakty.interia.pl/autor/joanna-bercal/news-partia-o-rydzyka-realne-szanse-czy-chwilowa-forma-nacisku-na,nId,2714607",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff01\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u4ea4\u6e09\u306e\u305f\u3081\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u98db\u884c\u6a5f -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/rzadowym-samolotem-z-partyjnym-zleceniem/t6q8z6q",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Szef Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142 Dworczyk (43 l.) polecia\u0142 sam rz\u0105dowym embraerem do Wroc\u0142awia, aby przypilnowa\u0107 koalicji PiS z ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f &quot;Abba Ojcze&quot;\u306b\u8e0a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30c7\u30aa\u30d2\u30c3\u30c8\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/politycy-pis-tanczyli-do-abba-ojcze-filmik-hitem-sieci-6323280429152385a",
            "pub_date": "2018-12-02 16:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "To nie nagranie archiwalne. Politycy PiS zn\u00f3w zata\u0144czyli do \"Abba Ojcze\" na urodzinach Radia Maryja. W rytm znanej pie\u015bni podrygiwali ministrowie B\u0142aszczak, ..."
        },
        {
            "title": "500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002 PiS\u306f\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u3068\u6226\u3046 - \u304a\u6bcd\u3055\u3093\u3068\u304a\u7236\u3055\u3093\u304c\u4e00\u7dd2\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3068\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306fPLN 500\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,155287,24240454,skandal-z-500-plus-pis-walczy-o-pelne-rodziny-jesli-mama.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:07:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Zgodnie z prawem 500 plus na drugie i kolejne dzieci maj\u0105 dostawa\u0107 wszyscy bez \u017cadnych warunk\u00f3w. Chyba \u017ce jeste\u015b samotn\u0105 matk\u0105 lub ojcem."
        },
        {
            "title": "PiS\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u5354\u4f1a\u306b\u4e0a\u9678\u3057\u307e\u3059\u3002\u30d0\u30ec\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u3002\u307e\u305f\u306f\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb -  Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24246067,desant-pis-na-zwiazki-sportowe-jak-nie-siatkowka-to-hokej.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:05:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Desant ludzi Prawa i Sprawiedliwo\u015bci na zwi\u0105zki sportowe. W zwi\u0105zku siatk\u00f3wki wiceprezesem jest europose\u0142 Ryszard Czarnecki, kt\u00f3rego dzia\u0142acze akurat ..."
        },
        {
            "title": "Janecki\u306e &quot;Salon Dziennikarski&quot;\uff1aPiS\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u306f\u30af\u30ea\u30a2\u3067\u3059 -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/424659-janecki-w-salonie-dziennikarskim-przekaz-pis-jest-jasny",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:01 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "\"My\u015bl\u0119, \u017ce najwa\u017cniejsze s\u0105 podstawy istnienia PiS, dlaczego ta partia powsta\u0142a i dlaczego nazywa si\u0119 tak, a nie inaczej, dlaczego jest dobra zmiana\"."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u5074\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u9023\u5408\u304cPiS\u3092\u6557\u5317\u3055\u305b\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://fakty.interia.pl/autor/aleksandra-gieracka/news-szeroka-koalicja-po-stronie-opozycji-pokona-pis,nId,2714175",
            "pub_date": "2018-12-04 16:45:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Szeroka koalicja po stronie opozycji pokona PiS? - Wed\u0142ug sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\" szeroka koalicja partii opozycyjnych mog\u0142aby ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4e00\u65e5\uff01 Mrs Basia\u306e\u540d\u524d\u306e\u65e5\uff01 -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/imieniny-barbary-skrzypek-jednej-z-najwazniejszych-osob-pis/f7bdf7c",
            "pub_date": "2018-12-04 17:20:17 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Na posiedzenie klubu PiS czy Komitetu Politycznego mo\u017cna nie dotrze\u0107 i jako\u015b si\u0119 usprawiedliwi\u0107. Ale nie na imieniny pani Basi! Bo lata \u017cycia w PiS pokazuj\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "Wielowieiska\u306fSchetyna\u3068Gasiuk-Pihowicz\u306b\u5931\u671b\u3057\u305f -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86139/Wielowieyska-rozczarowana-Schetyna-Teraz-to-prezes-PiS-moze-sie-przygladac-z-zadowoleniem.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Wyborcy niech\u0119tni PiS mogli mie\u0107 nadziej\u0119, ale wida\u0107 sz\u0142o za dobrze, wi\u0119c trzeba by\u0142o to popsu\u0107 - pisze na \u0142amach Gazety Wyborczej Dominika Wielowieyska."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6f14\u8aac\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u5f15\u7528\u7b26\u3002 \u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6cd5\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u79c1\u305f\u3061\u81ea\u8eab\u306e &quot; - \u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/jestesmy-praworzadni-wsadzamy-nawet-swoich-najlepsze-z-przemowienia-prezesa-pis-aa-itnx-zpjn-CgdN.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:21:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "To nie my \u0142amali\u015bmy konstytucj\u0119, to my przestrzegamy regu\u0142 demokracji, stosujemy standardy, jak kto\u015b zawini to wsadzamy nawet swoich. Oto najlepsze cytaty z ..."
        },
        {
            "title": "Pawlak\u304cPiS\u306e\u300c\u8a31\u3057\u304c\u306a\u3044\u300d\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://opinie.wp.pl/pawlak-wyjasnia-dlaczego-nie-ma-przebacz-dla-pis-6324017008461441v",
            "pub_date": "2018-12-04 18:52:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://opinie.wp.pl",
            "desc": "W ostatnich wyborach samorz\u0105dowych to PSL by\u0142 celem atak\u00f3w PiS. Robi\u0142 to i Mateusz Morawiecki, i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Waldemar Pawlak, go\u015b\u0107 \"Gabinetu ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u304cPiS\u3068\u52dd\u5229\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001Super Express  -  Radio ZET",
            "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/Opozycja-wygrywa-z-PiS-w-sondazu-dla-Super-Expressu",
            "pub_date": "2018-12-04 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "ZET\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://wiadomosci.radiozet.pl",
            "desc": "Czy si\u0142y opozycyjne s\u0105 w stanie wyra\u017anie pokona\u0107 PiS? Oczywi\u015bcie, ale pod jednym warunkiem: absolutnie ca\u0142a przeciwna do rz\u0105du strona barykady musia\u0142aby ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u306f\u518d\u3073\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u6709\u6a29\u8005\u3092\u9b45\u4e86\u3057\u305f\u3044\u3002\u306a\u305c\u30ab\u30b7\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u304c\u7a81\u7136\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24238381,pis-znow-chce-zaczarowac-wyborcow-centrum-to-dlatego-nagle.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "W miniony weekend mia\u0142y miejsce dwa wa\u017cne dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wydarzenia - podsumowuj\u0105ca trzy lata rz\u0105d\u00f3w 'dobrej zmiany' konferencja 'Praca ..."
        },
        {
            "title": "Kosiniak-Kamysz\u306fPiS\u3068\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3067\u8a71\u3057\u307e\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u7d04\u675f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u4fe1\u3058\u307e\u305b\u3093\uff01 -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/kosiniak-kamysz-o-kuluarowych-rozmowach-z-pis-nie-uwierzysz-co-obiecywali/z5xrskt",
            "pub_date": "2018-12-06 12:47:16 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "U naszych radnych te\u017c byli wszyscy politycy PiS. Nawet je\u017adzili w dalekie podr\u00f3\u017ce po Polsce, by do nich dotrze\u0107. Obiecywali z\u0142ote g\u00f3ry. Wszystko by\u0142o na stole ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u306f\u5185\u90e8\u7d1b\u4e89\u306b\u3088\u3063\u3066\u52d5\u304b\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002 SKOK\u3068Ziobra\u306e\u6d3e\u95a5\u306f\u5206\u5272\u3092\u8105\u304b\u3059\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u7d76\u3092\u4f7f\u3046\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75968,24235382,w-pis-buzuje-wewnetrzny-konflikt-czy-frakcja-skok-ow-i-ziobry.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:24:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Mateusz Morawiecki oficjalnie og\u0142osi\u0142 now\u0105 (cho\u0107 star\u0105) strategi\u0119 PiS: obieramy \u0142agodny kurs, nie forsujemy kontrowersyjnych projekt\u00f3w i chowamy radyka\u0142\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u300cDGP\u300d\uff1aPiS\u304c\u30c0\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u5354\u8b70\u4f1a\u3067EU\u306e\u30d7\u30fc\u30eb\u3092\u7372\u5f97 -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/raporty/raport-wybory-samorzadowe-2018/aktualnosci/news-dgp-pis-zgarnal-unijna-pule-w-sejmikach,nId,2716105",
            "pub_date": "2018-12-06 06:17:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Dziennikarze \"Dziennika Gazety Prawnej\" sprawdzili realny uk\u0142ad si\u0142 w sejmikach wojew\u00f3dzkich po wyborach samorz\u0105dowych. Po uwag\u0119 wzi\u0119li liczb\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Trzaskowski\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002PiS\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u6226\u4e89\u3092\u59cb\u3081\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24242858,trzaskowski-alarmuje-pis-probuje-zaczac-wojne-smieciowa-nie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Zacz\u0119\u0142a si\u0119 'trzecia tura wybor\u00f3w'? Tak prezydent Warszawy m\u00f3wi o konflikcie, kt\u00f3ry zaraz mo\u017ce wybuchn\u0105\u0107 wok\u00f3\u0142 odbioru \u015bmieci."
        },
        {
            "title": "Kwa\u015bniewskiu Olejnik\u306fRadio Maryja\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306ePiS\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u5b58\u5728\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/kwasniewski-u-olejnik-skomentowal-urodziny-radia-maryja-aa-GzF1-mtDc-AE2f.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:13:01 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Go\u015bciem czwartkowego programu \"Kropka nad i\" u Moniki Olejnik by\u0142 Aleksander Kwa\u015bniewski. By\u0142y prezydent m\u00f3wi\u0142 m.in. o sprawie pra\u0142ata Jankowskiego, ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u306f\u3088\u308a\u5f37\u304f\u6210\u9577\u3059\u308b\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u4ee3\u8868\u304c\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u8ca2\u732e -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/pis-rosnie-w-sile-posel-wolnych-i-solidarnych-zasila-partie-6324671453013633a",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Pose\u0142 Ireneusz Zyska wyst\u0105pi\u0142 z ko\u0142a poselskiego oraz partii Wolni i Solidarni i przeszed\u0142 do Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Partia Jaros\u0142awa ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ce\u30b8\u30ca\u30fb\u30eb\u30d6\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u3001\u30ce\u30ce\u30af\u30bc\u30b9\u30ca\u306e\u8ca1\u653f -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/katarzyna-lubnauer-o-finansach-nowoczesnej,890269.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9a5a\u304f\u3079\u304dPiS\u306e\u52d5\u304d\u3002\u8ab0\u3082\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/radni-pis-z-podlasia-chca-wspolpracowac-z-po/3deqy0f",
            "pub_date": "2018-12-03 17:53:41 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Przed\u015bwi\u0105teczny cud czy ch\u0142odna kalkulacja? Radni PiS z podlaskiego sejmiku deklaruj\u0105, \u017ce mog\u0105 wycofa\u0107 wniosek o odwo\u0142anie przewodnicz\u0105cego rady z PO."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3067\u300c\u30d1\u30d1\u30e9\u30e9\u300d\u3092\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b\u9271\u592b\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u307e\u305f\u306fPiS\u3092\u30c8\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u3059\u308b -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75968,24242859,gornicza-orkiestra-deta-robi-paparara-czyli-trolling-pis.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:29:32 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Polskie w\u0142adze robi\u0105 wszystko, \u017ceby pokaza\u0107 uczestnikom szczytu klimatycznego w Katowicach, jak bardzo g\u0142\u0119boko w powa\u017caniu maj\u0105 zar\u00f3wno problem, jak i ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9632\u7dcf\u7701\u306e\u9577\u306f\u3001PiS\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u8981\u7d04\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5f37\u529b\u306a\u8ecd\u968a\u304c\u512a\u5148\u4e8b\u9805\u300d - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30a2",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-szef-mon-podsumowuje-rzady-pis-silna-armia-jest-priorytetem,nId,2714476",
            "pub_date": "2018-12-05 11:04:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u53f8\u796d\u306f\u3001PiS\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u6307\u793a\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059\u3002\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u306e\u8c61\u5fb4 -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/znany-ksiadz-poucza-polityka-pis-poszlo-o-symbol-islamu-aa-Ex91-LffX-JtKW.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:51:08 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Wsz\u0119dzie czu\u0107 ju\u017c atmosfer\u0119 zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Niebawem w wielu polskich miastach rozb\u0142ysn\u0105 \u015bwi\u0105teczne ozdoby. Tak b\u0119dzie tak\u017ce ..."
        },
        {
            "title": "Rydzyk\u306fPiS\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u611b\u3092\u6570\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u6cd5\u6848\u306f21\u5e74\u9593\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24243590,ile-o-rydzyk-policzy-sobie-za-swa-milosc-do-pis-rachunki-wystawia.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:39:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Po raz pierwszy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski z o. Tadeuszem Rydzykiem spotkali si\u0119 w 1997 r. Rozmawiali p\u00f3\u0142 nocy. Nic si\u0119 nie klei\u0142o. Kaczy\u0144ski najpierw utyskiwa\u0142 na ..."
        },
        {
            "title": "R\u00f3\u017caThun\uff1aPiS\u653f\u5e9c\u306fEU\u304b\u3089\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5c0e\u304d\u305f\u3044 -  Newsweek Polska",
            "link": "https://www.newsweek.pl/polska/polityka/roza-thun-rzad-pis-u-chce-nas-wyprowadzic-z-ue/gc34efm",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:05 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.newsweek.pl",
            "desc": "R\u00f3\u017ca Thun by\u0142a go\u015bciem programu \u201eTomasz Lis\u201d. Europos\u0142anka wypowiedzia\u0142a si\u0119 na temat stosunku pa\u0144stwa i Ko\u015bcio\u0142a. \u2013 Upolitycznienie katolicyzmu jest dla ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u8b70\u9577\u304c\u767a\u8868\uff1a 17\u6cd5\u3068\u53f8\u6cd5\u30b8\u30e3\u30ed\u30b9\u30ef\u30a6\u30fb\u30ab\u30c1\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u306e\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u6f14\u8aac - \u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u30b9\u30ab",
            "link": "https://gazetawroclawska.pl/marszalek-senatu-zapowiada-o-godz-17-bardzo-wazne-wystapienie-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego/ar/13723554",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetawroclawska.pl",
            "desc": "O godzinie 17 b\u0119dzie bardzo wa\u017cne wyst\u0105pienie prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wa\u017cne dlatego, \u017ce powie o bardzo wa\u017cnych rzeczach - zapowiedzia\u0142 w ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u7701\u306f3\u5e74\u9593\u306ePiS\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u307e\u3068\u3081\u305f -  m.niezalezna.pl",
            "link": "https://niezalezna.pl/249175-ministerstwo-finansow-podsumowuje-trzy-lata-rzadow-pis",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:01 GMT",
            "source_nm": "m.niezalezna.pl",
            "source_url": "https://niezalezna.pl",
            "desc": "Dzi\u015b trzy lata rz\u0105d\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci podsumowuje Ministerstwo Finans\u00f3w. Minister Teresa Czerwi\u0144ska i wiceminister Leszek Skiba wyja\u015bniaj\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "Kazimierz Kutz\u76e3\u7763\u306f\u6df1\u523b\u306a\u75c5\u6c17\u3067\u3042\u308a\u3001PiS\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u5f7c\u306e\u8ca1\u7523\u3092\u596a\u3046\u3002 &quot;\u017benada&quot;  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/rezyser-kazimierz-kutz-ciezko-chory-a-polityk-pis-przeswietla-jego-majatek-zenada-6323463781640321a",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Toczy walk\u0119 o swoje \u017cycie od lat - podkre\u015bla\u0142a \u017cona Kazimierza Kutza. Trwa zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy dla re\u017cysera, bo jego stan si\u0119 pogorszy\u0142. Wygl\u0105da na to, \u017ce nie ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5b98\u306fKaczy\u0144ski\u306e\u8eca\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173287/policjant-nie-chcial-wpuscic-auta-prezesa-pis-wp-zostal-przeniesiony-do-wojska.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Z ustale\u0144 portalu Wirtualna Polska wynika, \u017ce pod koniec wrze\u015bnia w Bydgoszczy dosz\u0142o do nieprzyjemnego incydentu z udzia\u0142em kierowcy Jaros\u0142awa..."
        },
        {
            "title": "Schetyna\uff1a\u81f4\u547d\u7684\u306aPiS\u306e\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30af\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3059\u308b\u7d76\u597d\u306e\u8a66\u307f -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-schetyna-to-rozpaczliwa-proba-przykrycia-fatalnej-passy-pis,nId,2707877",
            "pub_date": "2018-12-01 17:44:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "To rozpaczliwa pr\u00f3ba przykrycia fatalnej passy PiS w ostatnich tygodniach - pora\u017cki w wyborach samorz\u0105dowych i afery KNF - w ten spos\u00f3b lider PO Grzegorz ..."
        },
        {
            "title": "PiS\u653f\u5e9c\u304cEP\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u89aa\u65cf\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u914d\u5206\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u300cDer Spiegel\u300d Basia\u3067\u3082\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Gazeta.pl",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/1,114881,24232356,der-spiegel-rzad-pis-rozdaje-krewnym-stanowiska-w-pe.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:25:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Rz\u0105dz\u0105ca w Polsce partia PiS krytykuje Uni\u0119 Europejsk\u0105, a r\u00f3wnocze\u015bnie rozdaje lukratywne stanowiska w Parlamencie Europejskim krewnym i znajomym ..."
        },
        {
            "title": "\u017boliborz\uff1aKO\u306b\u8fd1\u3044\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002 &quot;PiS\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u305f\u3081\u306b\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u3067\u3059&quot;  - \u017boliborz -  TVN Warszawa",
            "link": "https://tvnwarszawa.tvn24.pl/informacje,news,zoliborz-aktywistom-blizej-do-ko-poparcie-pis-to-dla-nich-obciach,280754.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:01 GMT",
            "source_nm": "TVN\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef",
            "source_url": "https://tvnwarszawa.tvn24.pl",
            "desc": "\u017boliborz jest jedn\u0105 z ostatnich dzielnic Warszawy, gdzie wci\u0105\u017c nie wybrano nowego zarz\u0105du. Karty rozdaj\u0105 tu ruchy miejskie, bo bez nich nie da si\u0119 stworzy\u0107..."
        },
        {
            "title": "Rywin\u3068PiS\u306eKNF\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306eSLD\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u306f\u591a\u304f\u306e\u985e\u4f3c\u70b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Newsweek Polska",
            "link": "https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-sld-owskiej-aferze-rywina-i-pis-owskiej-aferze-knf-jest-wiele-podobienstw/mq47bmz",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:08 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.newsweek.pl",
            "desc": "Afera Rywina rozgrywa\u0142a si\u0119 w czasach, gdy polska opinia publiczna uwa\u017ca\u0142a, \u017ce postkomunistom wolno mniej. Tymczasem przy okazji afery KNF Jaros\u0142aw ..."
        },
        {
            "title": "Szu\u0142drzy\u0144ski\uff1a\u91ce\u515a\u306f\u71c3\u6599\u3092\u5931\u3044\u3001PiS\u306f\u611b\u306e\u653f\u6cbb\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Rzecz-o-polityce/312049909-Szuldrzynski-Opozycja-traci-paliwo-PiS-wygra-polityka-milosci.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:33:26 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Po tym, gdy w sobot\u0119 PiS obwie\u015bci\u0142 \u015bwiatu zmian\u0119 strategii na rok wyborczy, opozycja zareagowa\u0142a bardzo przewidywalnie. Gdy premier Mateusz Morawiecki ..."
        },
        {
            "title": "Ziemkiewicz\uff1aPiS\u306b\u3082\u5f7c\u81ea\u8eab\u306eBoni\u3068Pitery  -  Do Rzeczy\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85930/Ziemkiewicz-PiS-rowniez-ma-swoich-Bonich-i-swoje-Pitery.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Publicysta tygodnika Do Rzeczy Rafa\u0142 Ziemkiewicz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do felietonu Przemys\u0142awa \u017burawskiego vel Grajewskiego, w kt\u00f3rym ten pochwali\u0142 stron\u0119..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30f3\u30d6\u30ba\u30de\u30f3\u306e\u4e88\u7b97\u3002\u3088\u308a\u5c0f\u3055\u3044\u304c\u3001\u3088\u308a\u5927\u304d\u3044 -  TVN24",
            "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka,112/budzet-rzecznika-praw-obywatelskich-mniejszy-choc-wiekszy,889707.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:05 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://konkret24.tvn24.pl",
            "desc": "O 1,3 mln wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej, ale o 8 mln z\u0142 mniej ni\u017c wnioskowa\u0142 - tak w skr\u00f3cie mo\u017cna podsumowa\u0107 bud\u017cet Rzecznika Praw Obywatelskich na 2019 r."
        },
        {
            "title": "PO\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u65e5\u3067\u3042\u308bSejm\u3067\u3002 &quot;PiS\u306f\u79c1\u306e\u4f11\u65e5\u3092\u6574\u7406\u3059\u308b&quot;  -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586708,sejm-gawlowski-glosowanie-areszt-odpowiedzialnosc-karna.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "W czwartek pos\u0142owie b\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107 nad wnioskiem prokuratury o wyra\u017cenie zgody przez Sejm na poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci karnej oraz zgody na ..."
        },
        {
            "title": "Morawiecki\uff1aPiS\u306e\u56de\u8ee2\u505c\u6b62\u3002\u6211\u3005\u306f\u9078\u6319\u306b\u52dd\u305f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067 -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75398,24237743,morawiecki-rewolucja-pis-stop-bo-musimy-wygrac-wybory.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Podczas podsumowania trzylecia rz\u0105du PiS premier Mateusz Morawiecki na tle flag Unii i Polski og\u0142osi\u0142 pojednanie narodowe i ch\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy z opozycj\u0105."
        }
    ]
}