{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2YXpkbkVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u7206\u5f3e\u3068\u907f\u96e3\uff01\u305d\u308c\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u308b\u304b\u898b\u308b[\u5730\u56f3\u3001\u5199\u771f]\uff082010/08/12\uff09 - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/bomba-i-ewakuacja-w-policach-zobacz-jak-to-bedzie-wygladac-mapa-zdjecia-8122018/ar/13724836",
            "pub_date": "2018-12-08 07:38:42 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "W niedziel\u0119 w Policach nast\u0105pi akcja podniesienia i wywozu 200-kilogramowej bomby. Ewakuacja obejmie teren w promieniu 1,5 kilometra od miejsca akcji."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u975e\u6b66\u88c5\u5175\u5668\uff1a\u4f4f\u6c11\u306f\u907f\u96e3\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059...  - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381396,niewybuch-w-policach-mieszkancy-musza-sie-ewakuo",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "O godzinie 9 w niedziel\u0119 rozpocznie si\u0119 podnoszenie niewybuchu w Policach. Akcja saper\u00f3w powinna zako\u0144czy\u0107 si\u0119 oko\u0142o po\u0142udnia."
        },
        {
            "title": "NOTE\uff01\u571f\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u3001\u7279\u5225\u306a\u30db\u30c3\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u307e\u3059 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u8b66\u5bdf",
            "link": "https://police24.pl/police-informacje/1079-uwaga-od-soboty-uruchomiona-zostanie-specjalna-infolinia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "Do godziny 8.30 w niedziel\u0119 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w strefie ra\u017cenia bomby lotniczej musz\u0105 j\u0105 opu\u015bci\u0107. Wed\u0142ug informacji jakie poda\u0142 burmistrz Polic W\u0142adys\u0142aw ..."
        },
        {
            "title": "Al\u306e6\u3064\u306e\u5927\u304d\u306a\u6295\u8cc7\u3002\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8ecd\u3002\u9053\u8def\u306e\u9ebb\u75fa\u304c\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/szesc-wielkich-inwestycji-w-okolicy-al-wojska-polskiego-w-szczecinie-czeka-nas-drogowy-paraliz/ar/13726414",
            "pub_date": "2018-12-08 08:08:15 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Pierwsze posiedzenie Komisji ds. Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Rady Miasta Szczecin up\u0142yn\u0119\u0142o pod znakiem debaty o przysz\u0142o\u015bci g\u0142\u00f3wnej ulicy naszego miasta."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u672b\u306e\u57ce\u3067\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\uff01 [\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0]  -  inSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,jarmark_bozonarodzeniowy_na_zamku_juz_w_ten_weekend_program,id-30810.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Wenecka karuzela, prawdziwe renifery, spotkanie z Miko\u0142ajem, stoiska ze \u015bwi\u0105tecznymi przysmakami, ozdobami, r\u0119kodzie\u0142em i gor\u0105c\u0105 czekolad\u0105, koncerty oraz ..."
        },
        {
            "title": "DK10\u306e\u60b2\u5287\u3068\u4ea4\u901a\u6e0b\u6ede - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381412,tragiczny-wypadek-i-korki-na-dk10",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Jedna osoba nie \u017cyje a trzy zosta\u0142y ranne w wypadku do jakiego dosz\u0142o na drodze krajowej nr 10 mi\u0119dzy Stargardem a Kr\u0105piel\u0105."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30ac\u30e9\u306e\u9593\u306b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002[\u5199\u771f]  - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/police-poznalismy-laureatow-w-czasie-gali-wolontariatu-zdjecia/ar/13726192",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:23 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "W hotelu Dobosz w Policach odby\u0142a si\u0119 IV Powiatowa Gala Wolontariatu i Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej, podczas kt\u00f3rej nagrodzono zwyci\u0119zc\u00f3w tegorocznego ..."
        },
        {
            "title": "G\u0142\u0119bokie -  WIRTUALNE POLICE\u30ce\u30fc\u30c9\u3092\u518d\u69cb\u7bc9\u3059\u308b\u8a31\u53ef\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  police24.pl  -  Virtual Police",
            "link": "https://police24.pl/informacje-z-regionu/1077-zezwolenie-na-przebudowe-wezla-glebokie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:58:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "Wojewoda zachodniopomorski Tomasz Hinc wyda\u0142 dzi\u015b decyzj\u0119 zezwalaj\u0105c\u0105 na budow\u0119 w\u0119z\u0142a przesiadkowego G\u0142\u0119bokie oraz modernizacj\u0119 skrzy\u017cowania al."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u7206\u5f3e\uff01\u907f\u96e3\u306f\u3069\u3053\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Drawsko-Pomorskie NaszeMiasto",
            "link": "http://drawskopomorskie.naszemiasto.pl/artykul/bomba-w-policach-gdzie-zostanie-przeprowadzona-ewakuacja,4910266,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:40 GMT",
            "source_nm": "Drawsko-Pomorskie NaszeMiasto",
            "source_url": "http://drawskopomorskie.naszemiasto.pl",
            "desc": "W niedziel\u0119, 9 grudnia, odb\u0119dzie si\u0119 akcja podniesienia i wywiezienia bomby lotniczej z Polic. Z tego powodu ewakuacja obejmie pacjent\u00f3w ze szpitala, go\u015bci i ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e2\u3064\u306e\u96c6\u4f1a\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u3088\u308a\u826f\u3044\u3053\u308c\u3089\u306e\u901a\u308a\u3092\u907f\u3051\u308b -  inSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,dwa_zgromadzenia_w_szczecinie_te_ulice_lepiej_omijac,id-30809.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Dwa zgromadzenia zaplanowano w sobot\u0119, 8 grudnia, w Szczecinie. W zwi\u0105zku z tym kierowcy i pasa\u017cerowie komunikacji miejskiej mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Bomba przy Tanowskiej w\u30dd\u30ea\u30b9 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://police24.pl/police-informacje/1068-bomba-przy-tanowskiej-w-policach.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:58:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "Jak si\u0119 nieoficjalnie dowiedzieli\u015bmy, ju\u017c wczoraj na miejscu pojawi\u0142 si\u0119 patrol saperski, jednak nie uda\u0142o si\u0119 bezpiecznie zabra\u0107 znaleziska z okresu II wojny ..."
        },
        {
            "title": "Nied\u017awied\u017a\u3068Zdun\u00f3w\u306e\u9593\u306e\u9053\u8def\u306e\u5efa\u8a2d\u306b\u540c\u610f\u3057\u3066\u3044\u308b -  Region  -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381401,jest-zgoda-na-budowe-drogi-miedzy-niedzwiedziem-&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Na t\u0119 decyzj\u0119 czekaj\u0105 chyba wszyscy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy mi\u0119dzy Stargardem a Szczecinem. Wojewoda zachodniopomorski Tomasz Hinc zezwoli\u0142 na budow\u0119 drogi ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001 &quot;\u30d3\u30a2\u30a6\u30e9&quot;\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u306e\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u30fc\u30c9[\u5199\u771f\u3001\u30d3\u30c7\u30aa]  - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/police-koncert-koled-olimpiada-mikolajkowa-w-hali-bialej-zdjecia-wideo/ar/13720972",
            "pub_date": "2018-12-06 19:05:33 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "W hali widowisko-sportowej przy ul. Siedleckiej odby\u0142o Polsko-Niemieckie Bo\u017ce Narodzenie w Policach."
        },
        {
            "title": "Wa\u0142yChrobrego\u306e\u8a18\u5ff5\u5efa\u9020\u7269\u304c\u5909\u308f\u308a\u307e\u3059\u3002\u7279\u306b\u5916\u56fd\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b -  wSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,zmieni_sie_monumentalny_gmach_na_walach_chrobrego_specjalnie_dla_cudzoziemcow,id-30811.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Wewn\u0119trzny dziedziniec Zachodniopomorskiego Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego zostanie zadaszony. Powstan\u0105 tam pomieszczenia Biura Obs\u0142ugi Interesant\u00f3w dla ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u6212\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u9244\u9053\u6a2a\u65ad\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545[\u5199\u771f]  -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  -  Wirtualne Police",
            "link": "https://www.police24.pl/informacje-z-regionu/1065-smiertelny-wypadek-na-niestrzezonym-przejezdzie-kolejowym.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:37:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.police24.pl",
            "desc": "Dzisiaj, oko\u0142o godz. 11.30, na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym w pobli\u017cu Ko\u0142baskowa poci\u0105g jad\u0105cy z Niemiec do Szczecina zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem ..."
        },
        {
            "title": "voivode\u306f\u3001\u898f\u5b9a\u306e\u504f\u308a\u304c\u7121\u52b9\u3067\u3042\u308b\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9...  - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381379,wojewoda-stwierdzil-niewaznosc-czesci-przepisow-",
            "pub_date": "2018-12-07 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Balbina, czyli Bogumi\u0142a Dawidowicz - kobieta, kt\u00f3ra swoim w\u00f3zkiem elektrycznym wielokrotnie blokowa\u0142a komunikacj\u0119 miejsk\u0105 w Szczecinie, nadal b\u0119dzie ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u3067\u306e\u9031\u672b\u306e\u6700\u3082\u8208\u5473\u6df1\u3044\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8[\u63d0\u6848\u306e\u30ea\u30b9\u30c8]  -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/kultura/najciekawsze-wydarzenia-weekendu-w-szczecinie-lista-propozycji/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "Specjalnie dla Was przygotowali\u015bmy zestawienie najciekawszych wydarze\u0144, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w ten weekend w Szczecinie."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u65b0\u5e74\u306e\u8056\u8077\u8005\u3002\u524d\u56de\u306e\u5927\u6666\u65e5\u306e\u82b1\u706b\u5927\u4f1a\uff01 - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/sylwester-miejski-w-szczecinie-fajerwerki-w-sylwestra-po-raz-ostatni/ar/13721752",
            "pub_date": "2018-12-07 06:02:27 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Tegoroczny Sylwester miejski w Szczecinie b\u0119dzie ostatnim, na kt\u00f3rym zostan\u0105 wykorzystane fajerwerki - informuje szczeci\u0144ski magistrat."
        },
        {
            "title": "S6\u306e\u897f\u5074\u90e8\u5206\u304c\u5b8c\u6210\u3059\u308b\u3002\u6771\u306f\u3069\u3046\uff1f\u591a\u304f\u306e\u60aa\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - G\u0142osSzczeci\u0144skiPlus",
            "link": "https://plus.gs24.pl/czesc-zachodnia-s6-na-ukonczeniu-co-ze-wschodnia-sporo-zlych-wiesci/ar/13720284",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:03 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144skiPlus",
            "source_url": "https://plus.gs24.pl",
            "desc": "Brakuje pieni\u0119dzy na sfinansowanie obwodnicy Koszalina i Sianowa. Niejasne s\u0105 perspektywy dalszych los\u00f3w budowy S6 na odcinku Sian\u00f3w - Gda\u0144sk."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u306f\u5927\u6666\u65e5\u306b\u82b1\u706b\u3092\u3042\u304d\u3089\u3081\u308b\u3002\u3053\u308c\u306fPyromagic\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3067\u3059\u304b\uff1f -  wSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,miasto_rezygnuje_z_fajerwerkow_w_sylwestra_czy_to_koniec_pyromagic,id-30800.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Urz\u0105d Miasta poinformowa\u0142, \u017ce tegoroczny sylwester b\u0119dzie ostatnim, podczas kt\u00f3rego w powietrze wystrzeliwane b\u0119d\u0105 fajerwerki i sztuczne ognie. Magistrat ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u975e\u7206\u767a\u3068\u5927\u898f\u6a21\u907f\u96e3 - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381355,niewybuch-i-wielka-ewakuacja-w-policach",
            "pub_date": "2018-12-06 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Nawet 25 tysi\u0119cy os\u00f3b b\u0119dzie musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje mieszkania w niedziel\u0119. To wtedy saperzy b\u0119d\u0105 podnosi\u0107, znalezion\u0105 w czwartek rano, bomb\u0119 z czas\u00f3w II ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u3068\u305d\u306e\u5730\u57df\u306e\u6620\u753b\u9928\u3067\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u9996\u76f8\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/kina/co-jest-grane-w-kinach-w-szczecinie-i-regionie-sprawdz-liste-premier/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "W\u015br\u00f3d nowo\u015bci w kinach ciekawie zapowiada si\u0119 kontynuacja filmu \"Deadpool\" oraz polski film \"Fuga\" w re\u017cyserii Agnieszki Smoczy\u0144skiej."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u4e0a\u306eal\u3002\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u30df\u30c3\u30b3\u30d3\u30c3\u30c1\u30e3\uff08G\u0142osSzczeci\u0144ski\uff09",
            "link": "https://gs24.pl/samochod-na-torowisku-na-al-mickiewicza-w-szczecinie/ar/13725560",
            "pub_date": "2018-12-07 06:56:33 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Oko\u0142o godz. 18 samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 na torowisko - informuj\u0105 internauci z Susz\u0105! Szczecin."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u3067\u6700\u9ad8\u306e12\u6708\u306e\u9031\u672b\u3067\u3059\u3002\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30c8\u30e9\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u300155\u4ef6\u306e\u63d0\u6848\uff01 -  wSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,to_najlepszy_weekend_grudnia_w_szczecinie_masa_atrakcji_az_55_propozycji,id-30803.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Jarmark bo\u017conarodzeniowy na Zamku, jarmark \u015bwi\u0105tecznego r\u0119kodzie\u0142a na Pogodnie, koncerty Lady Pank, \u0141ony i Webbera, duetu The Dumplings, Micha\u0142a ..."
        },
        {
            "title": "3\u3064\u306e\u4f01\u696d\u304c\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u5e83\u5834Misia Wojtka\u3092\u5efa\u8a2d\u3057\u305f\u3044 -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/inwestycje/trzy-firmy-chca-wybudowac-skwer-misia-wojtka-w-szczecinie/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "W przetargu na budow\u0119 skweru Misia Wojtka u zbiegu ulic Misia Wojtka oraz \u017byznej na osiedlu Krzekowo\u2013Bezrzecze wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 trzy firmy. Oferty s\u0105 obecne ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u4f1a\u793e\u306f\u4e16\u754c\u6700\u5927\u306e\u8fb2\u5834\u3092\u5efa\u8a2d\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059...  -  Business  -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/7,381385,szczecinska-firma-chce-budowac-najwieksza-na-swi",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Szczeci\u0144ska fabryka podstaw do morskich elektrowni wiatrowych chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w budowie najwi\u0119kszej na \u015bwiecie, morskiej farmy wiatrowej Moray East."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306ePomeranian Dukes\u306e\u57ce\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30eb\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u7167\u3089\u3057\u305f[\u5199\u771f]  - S\u0142upskNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://slupsk.naszemiasto.pl/artykul/zamek-ksiazat-pomorskich-w-szczecinie-rozswietlila,4910428,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:48:49 GMT",
            "source_nm": "S\u0142upskOurMiasto.pl",
            "source_url": "http://slupsk.naszemiasto.pl",
            "desc": "Pi\u0119kn\u0105 iluminacj\u0119 podziwia\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna przez ca\u0142y okres \u015bwi\u0105teczno-noworoczny. Roz\u015bwietli szczeci\u0144ski Zamek codziennie od zmroku a\u017c do \u015bwitu."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u3067\u796d\u308a\u3092\u3059\u308b\u3002\u5e02\u5e81\u820e\u524d\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306f\u3059\u3067\u306b\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 [\u5199\u771f]  -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/swiatecznie-w-szczecinie-choinka-przed-urzedem-miasta-juz,4909924,artwid,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:27 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "W Miko\u0142ajki, jako prezent dla mieszka\u0144c\u00f3w Szczecina, przed urz\u0119dem miejskim za\u015bwieci\u0142a si\u0119 choinka, kt\u00f3ra b\u0119dzie ozdabia\u0107 plac przed budynkiem."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u9664\u53bb\u306b\u95a2\u9023\u3057\u305f\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u5909\u5316 -  Wirtualne Police",
            "link": "https://www.police24.pl/police-informacje/1080-zmiany-w-komunikacji-miejskiej-w-zwiazku-w-akcja-usuniecia-bomby.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.police24.pl",
            "desc": "9 grudnia, w zwi\u0105zku z akcj\u0105 usuni\u0119cia bomby lotniczej, kt\u00f3ra zosta\u0142a znaleziona przy ul. Tanowskiej w Policach i zarz\u0105dzon\u0105 ewakuacj\u0105 nast\u0105pi\u0105 zmiany w ..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u5199\u771f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/szczecin/wez-udzial-w-niezwyklym-projekcie-fotograficznym/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "Stowarzyszenie \"Oswajanie sztuki\" wraz z artyst\u0105 Wojciechem Grz\u0119dzi\u0144skim, zapraszaj\u0105 wszystkich do wzi\u0119cia udzia\u0142u w niecodziennej sesji fotograficznej."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30b3\u30d5\u8fd1\u304f\u306eDK 10\u3067\u306e\u4e8b\u6545\u3002\u30d1\u30b5\u30fc\u30c8\u306f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u885d\u7a81\u3057\u305f - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/wypadek-na-dk-10-w-okolicy-tychowa-passat-zderzyl-sie-z-ciezarowka/ar/13725314",
            "pub_date": "2018-12-07 00:23:04 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "O godzinie 15.40 na drodze krajowej numer 10 zderzy\u0142 si\u0119 volkswagen passat z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Czterech pasa\u017cer\u00f3w osob\u00f3wki trafi\u0142o do szpitala."
        },
        {
            "title": "\u7a7a\u7206\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u7d042\u4e075\u5343\u4eba\u304c\u907f\u96e3\u3067\u304d\u308b\u4eba -  wSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,znaleziono_bombe_lotnicza_ewakuowanych_moze_zostac_az_25_tys_osob,id-30799.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "\u0106wier\u0107tonow\u0105 bomb\u0119 lotnicz\u0105 z czas\u00f3w drugiej wojny \u015bwiatowej ods\u0142oni\u0119to podczas prac budowlanych w okolicach skrzy\u017cowania ul. Tanowskiej i ul."
        },
        {
            "title": "Ruch\u3068\u30ad\u30aa\u30b9\u30af\u306e\u30c6\u30ca\u30f3\u30c8\u306e\u5de8\u5927\u306a\u554f\u984c[\u5199\u771f]  -  Region  -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381334,olbrzymie-problemy-ruchu-i-najemcow-kioskow-zdje",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "\"Ruch\" ma wielkie problemy finansowe i jest bliski upadku - informuje Izba Wydawc\u00f3w Prasy. Jeden z najwi\u0119kszych dystrybutor\u00f3w prasy posiada 1/3 udzia\u0142u na ..."
        },
        {
            "title": "G\u0142\u0119bokie\u30ce\u30fc\u30c9\u3092\u518d\u69cb\u7bc9\u3059\u308b\u6a29\u9650\u3002\u4f55\u304c\u5909\u308f\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f [\u30d3\u30b8\u30e5\u30a2\u30eb\u5316]  - Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chojnow.naszemiasto.pl/artykul/zezwolenie-na-przebudowe-wezla-glebokie-co-sie-zmieni,4909886,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:24:29 GMT",
            "source_nm": "Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chojnow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wojewoda zachodniopomorski Tomasz Hinc wyda\u0142 decyzj\u0119 zezwalaj\u0105c\u0105 na budow\u0119 w\u0119z\u0142a przesiadkowego G\u0142\u0119bokie oraz modernizacj\u0119 skrzy\u017cowania al."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3092\u795d\u3046\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5199\u771f\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 -  Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "link": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl/artykul/jak-szczecinianie-swietuja-swietuja-mikolajki-zobaczcie,4909742,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl",
            "desc": "Tradycyjnie w nocy z 5 na 6 grudnia \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj odwiedza domy szczecinian. Oczywi\u015bcie tych, kt\u00f3rzy byli grzeczni. W zamian za mleko i ciasteczka zostawia ..."
        },
        {
            "title": "\u3057\u304b\u3057\u3001Dziewoklicza\u306e\u518d\u5efa\u306f\u59cb\u307e\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f\u6295\u8cc7\u5bb6\u306f\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f [\u8996\u899a\u5316]  - D\u0119bnoNaszeMiasto",
            "link": "http://debno.naszemiasto.pl/artykul/przebudowa-dziewoklicza-jednak-ruszy-sa-inwestorzy,4911384,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:17:22 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30f3\u30d6\u30fc\u30cb\u30e3\u30b9\u30fb\u30df\u30a2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://debno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Do tej pory k\u0105pielisko na Dziewokliczu nie mia\u0142o szcz\u0119\u015bcia do inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecydowaliby si\u0119 je przebudowa\u0107. Teraz jest szansa, ze tak si\u0119 stanie."
        },
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u65e5\u306b &quot;Miko\u0142ajzwierz\u0119ta&quot;  - \u3042\u306a\u305f\u3092\u62db\u5f85 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u4eee\u60f3\u8b66\u5bdf",
            "link": "https://police24.pl/turystyka-i-rekreacja/1074-juz-w-sobote-mikolaj-zwierzetom-zapraszamy.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "O\u015brodek Sportu i Rekreacji w Policach wsp\u00f3lnie z Klubem Sama Rama zapraszaj\u0105 na cykliczn\u0105 imprez\u0119 \"Miko\u0142aj zwierz\u0119tom\", kt\u00f3ra odb\u0119dzie 8 grudnia na ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30d3\u30ca\u306e\u6c7a\u8b70\u306f\u7121\u52b9\u306b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 voivode\u306e\u8aac\u660e\u3092\u898b\u308b -  Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzeziny.naszemiasto.pl/artykul/uchwala-w-sprawie-balbiny-uniewazniona-zobacz-wyjasnienia,4909764,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:49:49 GMT",
            "source_nm": "Brzeziny NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzeziny.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wojewoda Zachodniopomorski stwierdzi\u0142 niewa\u017cno\u015b\u0107 cz\u0119\u015bci przepis\u00f3w uchwa\u0142y RM Szczecin z 30 pa\u017adziernika 2018 zmieniaj\u0105cych uchwa\u0142\u0119 w sprawie ..."
        },
        {
            "title": "Goleni\u00f3w - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl\u3067\u306e\u6148\u5584\u56e3\u4f53\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381444,charytatywna-mundurowa-impreza-w-goleniowie&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "150 kilometr\u00f3w po bie\u017cni przebieg\u0142 \u017co\u0142nierz ze Szczecina, by pom\u00f3c swojemu koledze. Starszy chor\u0105\u017cy sztabowy Jacek Schmidt z \u017candarmerii wojskowej w ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3092\u795d\u3046\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5199\u771f\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chorzow.naszemiasto.pl/artykul/jak-szczecinianie-swietuja-swietuja-mikolajki-zobaczcie,4909742,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chorzow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Tradycyjnie w nocy z 5 na 6 grudnia \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj odwiedza domy szczecinian. Oczywi\u015bcie tych, kt\u00f3rzy byli grzeczni. W zamian za mleko i ciasteczka zostawia ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u56fd\u7acb\u535a\u7269\u9928\u3067\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u300c\u91ce\u751f\u751f\u7269\u5199\u771f\u300d -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/kultura/wystawa-fotografia-dzikiej-przyrody-w-muzeum-narodowym-w-szczecinie/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "Na wystawie b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 70 najlepszych zdj\u0119\u0107 z konkursu fotograficznego Wildlife Photographer of the Year w latach 2002\u20132017."
        },
        {
            "title": "\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30e6\u30c0\u306e\u6050\u6016 -  LechGalicki\u30d6\u30ed\u30b0 -  Salon24.pl",
            "link": "https://www.salon24.pl/u/lech-galicki/916672,jek-niedoszlego-judasza",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "Salon24.pl",
            "source_url": "https://www.salon24.pl",
            "desc": "Dziennikarstwo to zaw\u00f3d, ale tak\u017ce powo\u0142anie. Tak w\u0142a\u015bnie my\u015bla\u0142 Krzysztof, gdy rozpoczyna\u0142 prac\u0119 w regionalnym tygodniku. By\u0142a po\u0142owa lat osiemdziesi\u0105tych ..."
        },
        {
            "title": "\u907f\u96e3\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u4eee\u60f3\u8b66\u5bdf",
            "link": "https://police24.pl/police-informacje/1070-bedzie-ewakuacja-ale-nie-dzisiaj.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "Wczoraj przy ul. Tanowskiej (w okolicy skrzy\u017cowania z ul. Siedleck\u0105) znaleziono \"pami\u0105tk\u0119\" z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Jak informuj\u0105 saperzy ..."
        },
        {
            "title": "Stanis\u0142awGaw\u0142owski\u306f\u518d\u3073\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f Sejm  - G\u0142osSzczeci\u0144ski\u306e\u540c\u610f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://gs24.pl/stanislaw-gawlowski-znowu-trafi-do-aresztu-jest-zgoda-sejmu/ar/13723070",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:15 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Sejm zgodzi\u0142 si\u0119 na wniosek prokuratury dotycz\u0105cy aresztowania Stanis\u0142awa Gaw\u0142owskiego. To oznacza, \u017ce nie ma ju\u017c przeszk\u00f3d, aby pose\u0142 us\u0142ysza\u0142 nowe ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5e7c\u5150\u306bMiko\u0142aj\u306b\u3064\u3044\u3066\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5c0b\u306d\u307e\u3057\u305f\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u8fd4\u4fe1\u306b\u9a5a\u304b\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "link": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl/artykul/zapytalismy-przedszkolaki-o-mikolaja-i-nie-tylko-bedziecie,4909116,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:35:07 GMT",
            "source_nm": "Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl",
            "desc": "Kto rozdaje prezenty, kim jest jest \u015aw. Miko\u0142aj, co by przynios\u0142y rodzicom w prezencie? Na te pytania odpowiadaj\u0105 rezolutnie dzieci z Przedszkola Publicznego ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u91d1\u878d\u76e3\u7763\u5c40\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3002\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306f\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u3044\u3092\u4f34\u3046...  - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381419,byly-szef-knf-na-wolnosci-zwolnieniu-towarzysza-&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Andrzej J. - by\u0142y przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego - opu\u015bci\u0142 ju\u017c budynek Prokuratury Regionalnej w Szczecinie."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\uff1a\u300c\u30ca\u30a4\u30c1\u30f3\u30b2\u30fc\u30eb\u300d\u4e8b\u4ef6\u306e\u6700\u7d42\u8abf\u67fb\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306f\u9593\u9055\u3044\u3092\u898b\u308b - G\u0142osSzczeci\u0144skiPlus",
            "link": "https://plus.gs24.pl/szczecin-final-sledztwa-w-sprawie-slowika-ale-sad-widzi-bledy/ar/13719744",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144skiPlus",
            "source_url": "https://plus.gs24.pl",
            "desc": "Chodzi o gang, kt\u00f3ry ma na koncie wy\u0142udzenia podatku VAT, rozboje i wymuszenia. W\u015br\u00f3d oskar\u017conych s\u0105 dawni szefowie s\u0142ynnego gangu pruszkowskiego."
        },
        {
            "title": "Miko\u0142ajki - \u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30e1\u30a4\u30f3\u30da\u30fc\u30b8\u306b\u8868\u793a\u3059\u308b\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3 -  Infoludek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://infoludek.pl/wydarzenia/mikolajki-gwizdkowa-kraina-w-centrum-handlowym-ster/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:47:24 GMT",
            "source_nm": "Infinudek.pl  - \u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://infoludek.pl",
            "desc": "8 grudnia w Centrum Handlowym Ster zago\u015bci Gwiazdkowa Kraina. W jej \u015bwiat wprowadz\u0105 wszystkich uczestnik\u00f3w specjalnie zaproszeni go\u015bcie \u2013 Gwiazdka, ..."
        },
        {
            "title": "Zalesie\u306eJakub Jan Kaski\u306e\u5199\u771f\u64ae\u5f71 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.police24.pl/kultura/1059-wernisaz-fotograficzny-jakuba-jana-kaski-w-zalesiu.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.police24.pl",
            "desc": "Zapraszamy do Transgranicznego O\u015brodka Edukacji Ekologicznej w Zalesiu 6 grudnia (godz. 18) na wernisa\u017c wystawy \u201ePejza\u017c aktyniczny\u201d fotografa Jakuba ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u306f\u70b9\u706f\u3059\u308b\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u518d\u751f\u3055\u308c\u307e\u3059 -  inSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,szczecinskie_dzwigozaury_nie_tylko_zaswieca_ale_i_zagraja,id-30791.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Jeszcze przed \u015bwi\u0119tami zabytkowe \u017curawie przy Nabrze\u017cu Star\u00f3wka rozb\u0142ysn\u0105 kolorow\u0105 iluminacj\u0105, kt\u00f3ra dodatkowo zostanie urozmaicona \u015bcie\u017ckami ..."
        },
        {
            "title": "\u9244\u9053\u306e\u5909\u66f4\u3002\u571f\u66dc\u65e5\u306e &quot;G\u0142os&quot;\u306e\u8a73\u7d30\u306a\u6642\u9593\u5272\uff01 - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/zmiany-na-kolei-szczegolowy-rozklad-jazdy-w-sobote-w-glosie/ar/13718984",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:00 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Ju\u017c w niedziel\u0119, 9 grudnia, wchodzi w \u017cycie nowy roczny rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w. W \u201eG\u0142osie\u201d zamie\u015bcimy go dzie\u0144 wcze\u015bniej \u2013 w sobot\u0119."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3 - \u30b5\u30f3\u30bf\u306e\u8840\u306e\u6ef4\u3068 &quot;Weso\u0142aChatka&quot;\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8 -  Swinoujscie on the web",
            "link": "http://www.eswinoujscie.pl/2018/12/06/szczecin-mikolajkowa-kropla-krwi-i-prezenty-dla-wesolej-chatki/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a7\u30d6\u4e0a\u306e\u015awinouj\u015bcie",
            "source_url": "http://www.eswinoujscie.pl",
            "desc": "Miko\u0142ajkowa kropla krwi i prezenty dla \"Weso\u0142ej Chatki\" Ka\u017cda kropla krwi jest na wag\u0119 z\u0142ota, dlatego chc\u0105 pomaga\u0107 innym i dzieli\u0107 si\u0119 tym, co najcenniejsze."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u4e0a\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u505c\u6b62\u306b\u95a2\u3059\u308b\u660e\u78ba\u5316\u3092\u6c42\u3081\u308b...  - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381338,marszalek-prosi-o-wyjasnienia-ws-zawieszenia-lot&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Po\u0142\u0105czenie jest wa\u017cne dla biznesu i rozwoju regionu, dlatego jego likwidacja niepokoi - tak o zawieszeniu lot\u00f3w Szczecin-Warszawa przez linie Ryanair pisze ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5730\u9762\u306b\u843d\u3061\u3066\u610f\u8b58\u3092\u5931\u3063\u305f - \u5f7c\u306f\u6d88\u9632\u58eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u6551\u308f\u308c\u305f - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u8b66\u5bdf",
            "link": "https://www.police24.pl/police-informacje/1067-osunal-sie-na-ziemie-i-stracil-przytomnosc-uratowali-go-strazacy.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:29:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.police24.pl",
            "desc": "Dzisiaj rano (5.12) dwa zast\u0119py z polickiej Jednostki Ratowniczo-Ga\u015bniczej zosta\u0142y zadysponowane do nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry le\u017ca\u0142 na poboczu ..."
        },
        {
            "title": "\u3064\u3044\u306b\u017beromskiPark\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3042\u306a\u305f\u304c\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u307e\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u305d\u308c\u306f\u3061\u3087\u3046\u30691\u3064\u306e\u8def\u5730\u3092\u884c\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046 -  inSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,miasto_wreszcie_zabiera_sie_za_park_zeromskiego_ale_na_razie_zrobi_tylko_jedna_alejke,id-30795.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Miasto szuka wykonawcy na remont 0,5-kilometrowej alejki w Parku \u017beromskiego, biegn\u0105cej r\u00f3wnolegle do ul. Malczewskiego. Usuni\u0119ta zostanie z niej ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u9031\u672b\u3002\u6700\u3082\u8208\u5473\u6df1\u3044\u6587\u5316\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u898b\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/weekend-w-szczecinie-zobacz-najciekawsze-wydarzenia-kulturalne-wideo/ar/13720850",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:33 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Jarmark Bo\u017conarodzeniowy, premiera w Teatrze Wsp\u00f3\u0142czesnym, Jazz pod choink\u0119 z udzia\u0142em Micha\u0142a Urbaniaka, 65-lecie Pleciugi - to tylko niekt\u00f3re ..."
        },
        {
            "title": "Kaczy\u0144ski\uff1a\u6211\u3005\u306fPiS\u3068PO\u304c\u540c\u3058\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044...  - \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u4e16\u754c -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/6,381420,kaczynski-musimy-odrzucic-mowienie-ze-pis-i-po-t&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-07 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142, \u017ce by\u0107 mo\u017ce najgro\u017aniejszym dzi\u015b stosowanym rodzajem socjotechniki jest m\u00f3wienie, \u017ce PiS i ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u306e\u5927\u6210\u529f\u3002\u5f7c\u306e\u5199\u771f\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u516c\u6f14\u306e\u516c\u6f14\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  inSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,wielki_sukces_szczecinskiego_fotografa_jego_zdjecie_promuje_jubileuszowy_spektakl_opery_w_paryzu,id-30787.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Zwyci\u0119\u017ca\u0142 i zdobywa\u0142 wyr\u00f3\u017cnienia w najwi\u0119kszych \u015bwiatowych konkursach fotograficznych, m.in. World Press Photo. Tym razem Tomasz Lazar, pochodz\u0105cy ze ..."
        },
        {
            "title": "PSONI\u306e\u8acb\u6c42\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u4eca\u5e74\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30df\u3092\u8d85\u3048\u3066\u300d - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://police24.pl/kultura/1069-nad-porami-roku-dla-podopiecznych-psoni.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:44:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "1 grudnia w \u015arodowiskowym Domu Samopomocy Polskiego Stowarzyszenia Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Intelektualnie Ko\u0142o w Policach - dla podopiecznych ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u901a\u308a\u306eMiko\u0142aj\u306e\u5e3d\u5b50\u306e\u30c8\u30e9\u30e0[\u5199\u771f\u3001\u30d3\u30c7\u30aa]  - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/tramwaj-w-czapie-mikolaja-na-ulicach-szczecina-zdjecia-wideo/ar/13720982",
            "pub_date": "2018-12-06 18:07:12 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Wielka czerwona czapka i setki \u015bwiate\u0142ek na wagonie historycznym \u2014 tak wygl\u0105da Miko\u0142ajkowy tramwaj, kt\u00f3ry je\u017adzi po ulicach Szczecina."
        },
        {
            "title": "\u7121\u9632\u5099\u306a\u9244\u9053\u6a2a\u65ad\u306e\u4e8b\u6545\u3002\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u6b7b\u3093\u3060 -  wSzczecinie.pl",
            "link": "https://wszczecinie.pl/aktualnosci,wypadek_na_niestrzezonym_przejezdzie_kolejowym_kierowca_zginal,id-30790.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "wSzczecinie.pl",
            "source_url": "https://wszczecinie.pl",
            "desc": "Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym ko\u0142o miejscowo\u015bci Smol\u0119cin w powiecie polickim."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306e\u964d\u96ea - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381325,opady-sniegu-w-regionie",
            "pub_date": "2018-12-06 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Tak jest na przyk\u0142ad w okolicach Przybiernowa, Babigoszczy i Stepnicy. Uwa\u017cajcie nie tylko na drodze krajowej nr 3, ale przede wszystkim na bocznych drogach ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u901a\u308a\u306b2\u3064\u306e\u63a7\u9664 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u8b66\u5bdf",
            "link": "https://police24.pl/police-informacje/1066-dwa-potracenia-na-polickich-ulicach.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:59:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://police24.pl",
            "desc": "Dzisiaj (5 grudnia) dosz\u0142o do dw\u00f3ch zdarze\u0144 drogowych z udzia\u0142em pieszych. W przypadku 60-letniej kobiety potrzebna by\u0142a pomoc medyczna - poszkodowana ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u9031\u672b\u3002\u6700\u3082\u8208\u5473\u6df1\u3044\u6587\u5316\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u898b\u308b -  Bychawa NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bychawa.naszemiasto.pl/artykul/weekend-w-szczecinie-zobacz-najciekawsze-wydarzenia,4909530,artwid,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:18 GMT",
            "source_nm": "Bychawa OurMiasto.pl",
            "source_url": "http://bychawa.naszemiasto.pl",
            "desc": "Jarmark Bo\u017conarodzeniowy, premiera w Teatrze Wsp\u00f3\u0142czesnym, Jazz pod choink\u0119 z udzia\u0142em Micha\u0142a Urbaniaka, 65-lecie Pleciugi - to tylko niekt\u00f3re ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u30b8\u30e0\u3002\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f53\u64cd - \u4eba\u751f\u306e\u6700\u521d\u306e\u6708\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/the-little-gym-w-szczecinie-gimnastyka-dla-dzieci-zacznij-od-pierwszych-miesiecy-zycia-wideo/ar/13721366",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:56 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Baw si\u0119 i \u0107wicz ju\u017c od pierwszych miesi\u0119cy \u017cycia. The Little Gym to wyj\u0105tkowe miejsce na mapie Szczecina, gdzie ju\u017c czteromiesi\u0119czne maluszki mog\u0105 rozwija\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u90fd\u5e02\u5145\u96fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u554f\u984c - \u5730\u57df -  Radioszczecin.pl",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381343,problem-z-miejskimi-stacjami-do-ladowania-aut-el&s=1&si=1&sp=1",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "S\u0142uchacze naszej audycji interwencyjnej Czas Reakcji poinformowali nas, \u017ce s\u0105 problemy z dwiema miejskimi stacjami do \u0142adowania aut elektrycznych i ..."
        },
        {
            "title": "Goleni\u00f3w\u306e\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30cf - G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "link": "https://gs24.pl/akordeonisci-z-goleniowa-przywiezli-z-pragi-kolejne-laury/ar/13720744",
            "pub_date": "2018-12-06 18:01:13 GMT",
            "source_nm": "G\u0142osSzczeci\u0144ski",
            "source_url": "https://gs24.pl",
            "desc": "Akordeoni\u015bci z Goleniowa Konrad Janiszewski, Antoni Chmielniak i Adam Tarno\u017cek w dniach 26-29.11.2018 r. uczestniczyli w XV edycji Mi\u0119dzynarodowego ..."
        },
        {
            "title": "PO Club\u306f\u3001Modern  -  Region  -  Radioszczecin.pl\u306e8\u4eba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u65b0\u3057\u3044\u540d\u524d\u3092\u63a1\u7528\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://radioszczecin.pl/1,381299,klub-po-przyjal-nowa-nazwe-i-osmiu-poslow-nowocz",
            "pub_date": "2018-12-05 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "Radioszczecin.pl",
            "source_url": "http://radioszczecin.pl",
            "desc": "Klub Platformy Obywatelskiej przez aklamacj\u0119 przyj\u0105\u0142 now\u0105 nazw\u0119 Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska - Koalicja Obywatelska. Na Twitterze pose\u0142 PO ..."
        },
        {
            "title": "FleszTydzie\u0144\uff0315\uff084.12.2018\uff09 -  WIRTUALNE POLICE  -  police24.pl  - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.police24.pl/wideo/hbnews-flesz-tygodnia/1064-flesz-tygodnia-15-4-12-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:54:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.police24.pl",
            "desc": "Pi\u0119tnasty odcinek cotygodniowego serwisu informacyjnego #FleszTygodnia Internetowej Telewizji Regionalnej HB, przygotowanego przy wsp\u00f3\u0142pracy z ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u305f\u3061\u306f\u5049\u5927\u306a\u30ac\u30e9\u3067\u4f1a\u3063\u305f[\u5199\u771f]  - Dzierzgo\u0144NaszeMiasto",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/wolontariusze-ze-szczecina-spotkali-sie-na-wielkiej-gali,4909506,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:44 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "W \u015brod\u0119 w Teatrze Lalek Pleciuga w Szczecinie odby\u0142a si\u0119 VIII Gala Obywatelska Wolontariatu. Jest ona wyj\u0105tkowym uk\u0142onem w stron\u0119 szczecinian ..."
        }
    ]
}