{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3A0TlhrU0FuQnNLQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ac\u30b9\u4f1a\u793e\u306e\u5ea7\u5e2d\u306f\u3059\u3067\u306bTarn\u00f3w\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/siedziba-polskiej-spolki-gazownictwa-bedzie-tarnowie",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "W Krajowym Rejestrze S\u0105dowym pojawi\u0142 si\u0119 wpis o przeniesieniu siedziby PSG z Warszawy do Tarnowa. Oznacza to, \u017ce po latach Tarn\u00f3w zn\u00f3w sta\u0142 si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001CSM\u3067\u6f14\u594f[\u5199\u771f]  - Bia\u0142ogardNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bialogard.naszemiasto.pl/artykul/warszawska-orkiestra-sentymentalna-zagrala-w-csm-zdjecia,4911458,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:24:40 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ogardNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bialogard.naszemiasto.pl",
            "desc": "Na scenie Centrum Sztuki Mo\u015bcice zaprezentowa\u0142a swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Warszawska Orkiestra Sentymentalna. Koncert odby\u0142 si\u0119 w ramach XV Festiwalu sztuki ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u5c55\u793a\u4f1a\u306eVernissage &quot;\u8a00\u8449\u306e\u9593&quot; [\u5199\u771f]  -  Dziennik Polski",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/tarnow-wernisaz-wystawy-miedzy-slowami-zdjecia/ar/13725706",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:48 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek odby\u0142 si\u0119 wernisa\u017c wystawy \"Mi\u0119dzy s\u0142owami\" autorstwa Katarzyny J\u00f3zefowicz. Wystaw\u0119 mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w galerii dworca BWA, na dworcu PKP."
        },
        {
            "title": "7\u4eba\u306e\u9a0e\u58eb -  Tarnowski\u30b2\u30b9\u30c8",
            "link": "https://tarnow.gosc.pl/doc/5206339.7-Rycerzy",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "source_url": "https://tarnow.gosc.pl",
            "desc": "Ka\u017cdego roku w Wy\u017cszym Seminarium Duchownym w Tarnowie odbywa si\u0119 nowenna przed seminaryjnym odpustem - uroczysto\u015bci\u0105 Niepokalanego Pocz\u0119cia ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 III LO\u3067\u5199\u771f\u3092\u66f8\u304f\u30de\u30e9\u30bd\u30f3[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-maraton-pisania-listow-w-iii-lo-zdjecia/ar/13724782",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Tarnowie by\u0142o gospodarzem tegorocznego Maratonu Pisania List\u00f3w. Wydarzenie pokazuje przeciwstawianie si\u0119 naruszeniom ..."
        },
        {
            "title": "voivodship marshal\u306f\u8857\u306b\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  RDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/288082-2",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Czy Tarn\u00f3w b\u0119dzie siedzib\u0105 marsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa? Pomys\u0142 przedstawicieli Klubu Jagiello\u0144skiego popieraj\u0105 r\u00f3wnie\u017c niekt\u00f3rzy tarnowscy radni. Ich zdaniem ..."
        },
        {
            "title": "Tarn\u00f3w\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u30b1\u30d0\u30d6\u3092\u6301\u3064\u30c8\u30c3\u30d710\u306e\u5834\u6240 -  Bukowno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bukowno.naszemiasto.pl/artykul/top-10-miejsc-z-najlepszymi-kebabami-w-tarnowie,4911028,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:44:59 GMT",
            "source_nm": "Bukowno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bukowno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Tradycyjna turecka potrawa powoli staje si\u0119 tak\u017ce popularnym daniem dla wielu Polak\u00f3w. Miejsc gdzie mo\u017cna zasmakowa\u0107 go w r\u00f3\u017cnej postaci, w Tarnowie ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30f3\u30ed\u3092\u8cb7\u3046\u4f59\u88d5\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30bc\u30a4\u30a2\u592b\u4eba\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u3001\u8cb4\u65cf\u306e\u5c0f\u5305\u304c\u6025\u843d\u3057\u307e\u3057\u305f.Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-na-nowy-piec-nie-bylo-jej-stac-z-pomoca-pani-zosi-pospieszyla-szlachetna-paczka/ar/13723656",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:18 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Ju\u017c w ten weekend wolontariusze Szlachetnej Paczki odwiedz\u0105 wiele os\u00f3b w regionie, kt\u00f3rych los nie rozpieszcza i jest im ci\u0119\u017cko. Przywioz\u0105 prezenty, kt\u00f3re ..."
        },
        {
            "title": "Tarn\u00f3w -  Ryglice-okolice.pl\u516c\u7acb\u306e\u5968\u5b66\u91d1",
            "link": "http://ryglice-okolice.pl/wiadomosci/item/8791-stypendia-w-gminie-tarnow",
            "pub_date": "2018-12-07 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "Ryglice-okolice.pl",
            "source_url": "http://ryglice-okolice.pl",
            "desc": "Zosta\u0142y przyznane kolejne stypendia w\u00f3jta gminy Tarn\u00f3w najzdolniejszej m\u0142odzie\u017cy z gminnych miejscowo\u015bci."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30eb\u30d9\u30c3\u30c8\u30682face\u97f3\u697d\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u6691\u3044\u9031\u672b\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f - Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chojnow.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-w-blue-velvet-i-2face-music-club-zapowiada-sie,4910940,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:25 GMT",
            "source_nm": "Chojn\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chojnow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ju\u017c dzi\u015b Dzie\u0144 Otwarty Klubowicza w klubach Blue Velvet i 2face w Tarnowie. Dla wszystkich darmowy wst\u0119p, a dodatkowo na wej\u015bciu ka\u017cdy otrzyma ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30d6\u30f3\u30ca\u30a4\u30c4 - \u30b2\u30b9\u30c8\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc",
            "link": "https://tarnow.gosc.pl/doc/5206339.Siedmiu-Rycerzy",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "source_url": "https://tarnow.gosc.pl",
            "desc": "Ka\u017cdego roku w Wy\u017cszym Seminarium Duchownym w Tarnowie odbywa si\u0119 nowenna przed seminaryjnym odpustem - uroczysto\u015bci\u0105 Niepokalanego Pocz\u0119cia ..."
        },
        {
            "title": "\u90fd\u5e02\u306e\u81ea\u8ee2\u8eca\u30671\u4e07\u30ad\u30ed\u4ee5\u4e0a\u304ctarnowianie\u306b\u8986\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/ponad-10-tysiecy-kilometrow-przejechali-tarnowianie-miejskich-rowerach",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "To odleg\u0142o\u015b\u0107 jak z Tarnowa do Meksyku. Sprawdzamy jakim zainteresowaniem cieszy\u0142 si\u0119 sprz\u0119t udost\u0119pniony przez magistrat prawie dwa miesi\u0105ce temu."
        },
        {
            "title": "St Nicholas &#39;Tarnow\u306e\u72c2\u6c17[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/mikolajkowy-szal-w-tarnowie-zdjecia/ar/13722102",
            "pub_date": "2018-12-06 14:42:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Pod tarnowskim Ratuszem mo\u017cna spotka\u0107 dzi\u015b \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja w towarzystwie swoich renifer\u00f3w. Miko\u0142aj b\u0119dzie go\u015bci\u0142 dzieci do godziny 20:00."
        },
        {
            "title": "\u4f11\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306b\u7f8e\u3057\u304f\u6e96\u5099\u3055\u308c\u305fTarnow [\u5199\u771f]  - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://pila.naszemiasto.pl/artykul/tarnowskie-ulice-przyozdobione-swiatecznymi,4909716,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:26 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pila.naszemiasto.pl",
            "desc": "6 grudnia na tarnowskich ulicach rozb\u0142ys\u0142y \u015bwi\u0105teczne iluminacje. Zobacz, jak miasto przygotowa\u0142o si\u0119 na \u015bwi\u0119ta!"
        },
        {
            "title": "\u52d5\u7269\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u98df\u7ce7\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/potrzebna-zywnosc-dla-zwierzat",
            "pub_date": "2018-12-08 07:43:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Tarnowski azyl dla ps\u00f3w czeka na pomoc mieszka\u0144c\u00f3w. Plac\u00f3wka przyjmie ka\u017cd\u0105 ilo\u015b\u0107 karmy dla czworonog\u00f3w. Mo\u017cna te\u017c przywozi\u0107 rzeczy, kt\u00f3re pozwol\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306e\u7d42\u308f\u308a\u300c\u3059\u3079\u3066\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-final-akcji-wszystkie-dzieci-sa-kochane-zdjecia/ar/13723118",
            "pub_date": "2018-12-03 09:11:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "W Hali Sportowo-Widowiskowej TOSiR przy ul. Krupniczej w Tarnowie odby\u0142 si\u0119 Fina\u0142 Mi\u0119dzyszkolnej Akcji Miko\u0142ajowej \u201eWszystkie Dzieci s\u0105 Kochane\u201d"
        },
        {
            "title": "Tarn\u00f3w\u306e\u5e02\u5834\u5e83\u5834\u3067\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3068\u30c8\u30ca\u30ab\u30a4[\u5199\u771f]  -  Czestochowa NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://czestochowa.naszemiasto.pl/artykul/swiety-mikolaj-i-renifery-na-rynku-w-tarnowie-zdjecia,4909268,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:32 GMT",
            "source_nm": "Cz\u0119stochowaNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://czestochowa.naszemiasto.pl",
            "desc": "\u015aw. Miko\u0142aj ze swoim orszakiem dotar\u0142 na tarnowski Rynek."
        },
        {
            "title": "voivodship marshal\u306e\u672c\u90e8\u306fTarn\u00f3w\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/siedziba-marszalka-wojewodztwa-bedzie-w-tarnowie,4908598,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:38:29 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "Klub Jagiello\u0144ski zbiera podpisy pod petycj\u0105 w sprawie rozproszenia instytucji wojew\u00f3dzkich po ca\u0142ym regionie. Chodzi m.in. o przeniesienie siedziby ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306e\u5834\u5408\u3001\u305d\u308c\u306f25\u5e74\u3067\u3059\uff01\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30e9\u30b8\u30aa\u8a18\u5ff5\u65e5\u3092\u795d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/o-choinka-juz-25-swietujemy-radiowy-jubileusz",
            "pub_date": "2018-12-07 08:24:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Rusza wyj\u0105tkowa, urodzinowa akcja, w kt\u00f3rej wy sk\u0142adacie \u017cyczenia urodzinowe, a my rozdajemy choinki, ale nie tylko. Przypomnijmy, Radiu RDN stuknie za ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u65b9\u9762\u3078\u306eA4\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3078\u306e\u9032\u5165\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3002\u8ee2\u5012\u3057\u305f\u6c34\u69fd\u306e\u30c6\u30e9\u30b9\u9053\u8def[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-zablokowany-wjazd-na-autostrade-a4-w-kierunku-krakowa-przewrocona-cysterna-tarasuje-droge-zdjecia/ar/13718038",
            "pub_date": "2018-12-05 11:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Uwaga kierowcy \u2013 na w\u0119\u017ale Tarn\u00f3w-Zach\u00f3d zablokowany zosta\u0142 wjazd na autostrad\u0119 A4 w kierunku Krakowa. Wszystko przez wypadek z udzia\u0142em cysterny."
        },
        {
            "title": "\u611b\u306e\u4f11\u65e5\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u80c3 - \u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "link": "https://tarnow.gosc.pl/doc/5205554.Swieta-milosci-nie-brzucha",
            "pub_date": "2018-12-06 18:48:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "source_url": "https://tarnow.gosc.pl",
            "desc": "Po raz trzeci uczniowie z VII i VIII klasy szko\u0142y w \u0141oniowej przygotowali przedstawienie o tematyce bo\u017conarodzeniowej. - W tym roku chcieli\u015bmy zaprosi\u0107 widz\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306f\u9055\u3046\u3002\u9aa8\u9ac4\u30c9\u30ca\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u4eba\u751f\u3092\u5171\u6709\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzozow.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-sw-mikolaj-inaczej-dolacz-do-bazy-dawcow-szpiku-i,4909106,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:48 GMT",
            "source_nm": "Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzozow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Pod has\u0142em: \u201e\u015awi\u0119ty Miko\u0142aj inaczej, dziel\u0105c si\u0119 szpikiem, dajesz \u017cycie\" odbywa si\u0119 w Katolickiej Szkole Podstawowej przy ul. Warzywnej w Tarnowie akcja ..."
        },
        {
            "title": "Tarn\u00f3w\u306e &quot;All Children Are Loved&quot;\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec[\u5199\u771f]  - L\u0119borkNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://lebork.naszemiasto.pl/artykul/final-akcji-wszystkie-dzieci-sa-kochane-w-tarnowie-zdjecia,4909820,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:47:47 GMT",
            "source_nm": "L\u0119borkNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://lebork.naszemiasto.pl",
            "desc": "W Hali Sportowo-Widowiskowej TOSiR przy ul. Krupniczej w Tarnowie odby\u0142 si\u0119 Fina\u0142 Mi\u0119dzyszkolnej Akcji Miko\u0142ajowej \u201eWszystkie Dzieci s\u0105 Kochane\u201d."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u4f4f\u6c11\u306e\u610f\u898b\u3092\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3067\u77e5\u308a\u305f\u3044 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/straz-miejska-chce-poznac-opinie-mieszkancow-swoj-temat",
            "pub_date": "2018-12-06 15:31:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Poprawa kultury i zachowania stra\u017cnik\u00f3w podczas interwencji, skr\u00f3cenie czasu do przyjazdu patrolu, cz\u0119stsze kontrole miejsc zagro\u017conych i pomoc osobom ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044SOR\u306eTarnowski\u75c5\u9662 -  Ryglice-okolice.pl",
            "link": "http://www.ryglice-okolice.pl/wiadomosci/item/8787-tarnowski-szpital-z-nowym-sor-em",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "Ryglice-okolice.pl",
            "source_url": "http://www.ryglice-okolice.pl",
            "desc": "Po kilkunastu miesi\u0105cach intensywnych prac zako\u0144czono rozbudow\u0119 Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego wojew\u00f3dzkiej lecznicy im. \u015bw. \u0141ukasza w Tarnowie."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30b9\u30c8\u30aa\u30d6 -  Guest Tarnowski",
            "link": "https://tarnow.gosc.pl/doc/5200059.Obdarowana",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "source_url": "https://tarnow.gosc.pl",
            "desc": "Milczenie, panowanie nad sob\u0105, czysto\u015b\u0107 serca, pi\u0119kno, budowanie relacji to typowo kobiece cechy, a dzisiaj \u015bwiat pr\u00f3buje nam je zabra\u0107. W ostatni\u0105 sobot\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u65b9\u9762\u3078\u306eA4\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3078\u306e\u9032\u5165\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3002\u8ee2\u5012\u3057\u305f\u6c34\u69fd\u306e\u30c6\u30e9\u30b9\u9053\u8def -  Bydgoszcz NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bydgoszcz.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-zablokowany-wjazd-na-autostrade-a4-w-kierunku,4907252,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:26 GMT",
            "source_nm": "Bydgoszcz OurMiasto.pl",
            "source_url": "http://bydgoszcz.naszemiasto.pl",
            "desc": "Uwaga kierowcy \u2013 na w\u0119\u017ale Tarn\u00f3w-Zach\u00f3d zablokowany zosta\u0142 wjazd na autostrad\u0119 A4 w kierunku Krakowa. Wszystko przez wypadek z udzia\u0142em cysterny."
        },
        {
            "title": "\u30b6\u30e9\u30bd\u30ef\u306b\u6b69\u9053\u304c\u3042\u308b\u306e\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  RDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/szansa-chodnik-zalasowej",
            "pub_date": "2018-12-05 09:04:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Mieszka\u0144cy alarmuj\u0105, \u017ce id\u0105c poboczem kr\u0119tej drogi mo\u017cna zosta\u0107 potr\u0105conym. Od lat prosz\u0105 o wykonanie chodnik\u00f3w. Czy maj\u0105 na to szans\u0119? Szczeg\u00f3lnie ..."
        },
        {
            "title": "\u8a71\u3002\u79c1\u306fBWA\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u3092\u5ba3\u4f1d\u3059\u308b\u72ec\u81ea\u306e\u65b9\u6cd5\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u79c1\u306f\u901a\u884c\u4eba\u306b\u305d\u308c\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u5c0b\u306d\u308b -  Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "link": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl/artykul/rozmowa-mam-swoj-sposob-reklamowania-galerii-bwa-pytam,4905192,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:43:09 GMT",
            "source_nm": "Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl",
            "desc": "Rozmawiamy z Ew\u0105 \u0141\u0105czy\u0144-sk\u0105-Widz, dyrektorem Biura Wystaw Artystycznych w Tarnowie. Wspominamy Bogus\u0142awa Wojtowicza, tw\u00f3rc\u0119 festiwalu sztuki ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 &quot;Tomcio Paluszek&quot;\u304cMa\u0142aTalia\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-tomcio-paluszek-odwiedzil-mala-talie-zdjecia/ar/13719026",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "X Festiwal Ma\u0142a Talia zbli\u017ca si\u0119 do ko\u0144ca. W \u015brod\u0119, na deskach Teatru i. L. Solskiego zawita\u0142 Teatr Rabcio, wystawiaj\u0105c uwielbianego przez dzieci \"Tomcia ..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u306f\u7a7f\u5b54\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 - \u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "link": "https://tarnow.gosc.pl/doc/5200053.Boga-nie-da-sie-wystrugac",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30b9\u30c8Tarnowski",
            "source_url": "https://tarnow.gosc.pl",
            "desc": "21 grudnia w tarnowskiej Alegorii odb\u0119dzie si\u0119 drugi wiecz\u00f3r filozoficzny z ks. Tadeuszem Pabjanem. Zapraszamy. Pierwsze z czterech spotka\u0144 z ks."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u9053\u5fb3\u306a\u9053 -  Ryglice-okolice.pl",
            "link": "http://www.ryglice-okolice.pl/wiadomosci/item/8790-nieprzejezdna-droga",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "Ryglice-okolice.pl",
            "source_url": "http://www.ryglice-okolice.pl",
            "desc": "Do wtorku mo\u017ce by\u0107 nieprzejezdna droga z Ryglic do \u017burowej."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u81ea\u7531\u306a\u6642\u9593\u3092\u904e\u3054\u3059\u3053\u3068\u304c\u3069\u3053\u306b\u3082\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/maja-spedzac-wolnego-czasu",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "M\u0142odzi ludzie z \u017babna i regionu narzekaj\u0105, \u017ce w mie\u015bcie i najbli\u017cszym rejonie nie maj\u0105 co ze sob\u0105 zrobi\u0107 w wolnym czasie. Doskwiera im brak miejsc, by m\u00f3c ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u306f\u5e02\u6c11\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u4f55\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bialystok.naszemiasto.pl/artykul/co-tarnowianie-zyskali-z-budzetu-obywatelskiego,4904760,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:01:04 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bialystok.naszemiasto.pl",
            "desc": "Tarn\u00f3w to pierwsze ma\u0142opolskie miasto, kt\u00f3re odda\u0142o w r\u0119ce swoich mieszka\u0144c\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 decydowania o podziale cz\u0119\u015bci publicznych pieni\u0119dzy."
        },
        {
            "title": "Piotrkowice\u306e\u5c4b\u6839 -  Ryglice-okolice.pl",
            "link": "http://ryglice-okolice.pl/wiadomosci/item/8793-dachowanie-w-piotrkowicach",
            "pub_date": "2018-12-07 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "Ryglice-okolice.pl",
            "source_url": "http://ryglice-okolice.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek wiecz\u00f3r mia\u0142 miejsce wypadek drogowy w Piotrkowicach."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 St.\u306e\u7dca\u6025\u90e8\u9580\u65b0\u305f\u306a\u0141ukasz\u3002\u3059\u3050\u306b\u3001\u305d\u308c\u306f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-oddzial-ratunkowy-w-szpitalu-sw-lukasza-jak-nowy-wkrotce-przyjmie-pierwsze-osoby/ar/13714128",
            "pub_date": "2018-12-04 09:03:58 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "To ju\u017c koniec uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych z remontem Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w szpitalu \u015bw. \u0141ukasza w Tarnowie. Od \u015brody pacjenci, kt\u00f3rzy w trybie ..."
        },
        {
            "title": "ZPS\u306f\u8a3a\u7642\u6240\u306b\u63a5\u7d9a\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  Radio RDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/zps-planuje-polaczenie-przychodni",
            "pub_date": "2018-12-06 09:51:49 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch przychodni rehabilitacyjnych \u2013 to plany zarz\u0105du Zespo\u0142u Przychodni Specjalistycznych w Tarnowie. Obecnie w plac\u00f3wce cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ug ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 MPK\u30d0\u30b9\u3068\u8eca\u306e\u885d\u7a81 -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-zderzenie-autobusu-mpk-z-samochodem-osobowym/ar/13712384",
            "pub_date": "2018-12-03 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Do zdarzenia dosz\u0142o po godzinie 14 na rondzie u zbiegu ulic Krakowska, Narutowicza, Sikorskiego. Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce kobieta kieruj\u0105ca osobowym ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30a2\u5968\u5b66\u91d1\u306f[\u5199\u771f]\u3092\u4ed8\u4e0e - \u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/stypendia-leiera-przyznane-zdjecia",
            "pub_date": "2018-12-07 12:41:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Stypendia naukowe Leiera w formie rocznego kursu j\u0119zyka niemieckiego zako\u0144czonego obozem j\u0119zykowym po raz kolejny zosta\u0142y przyznane uczniom z gminy ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u5f7c\u306f\u5973\u6027\u3092\u6bba\u3057\u3001\u9053\u8def\u306e\u4e0b\u306b\u3042\u308b\u6697\u6e20\u306e\u4e2d\u306b\u8eab\u3092\u96a0\u3057\u305f\u3002\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u61f2\u5f7915\u5e74\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u4e0b\u3057\u305f -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-zabil-kobiete-a-jej-cialo-ukryl-w-przepuscie-pod-droga-sad-skazal-go-na-15-lat-wiezienia/ar/13711055",
            "pub_date": "2018-12-03 11:14:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Mariusz M. us\u0142ysza\u0142 w tarnowskim s\u0105dzie wyrok 15 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo 32-letniej Marty L. M\u0119\u017cczyzna dokona\u0142 zbrodni w pa\u017adzierniku ub. r. w ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u307e\u3060\u898b\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/plakaty-wyborcze-wciaz-widoku",
            "pub_date": "2018-12-07 10:26:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Plakaty wyborcze wci\u0105\u017c na tarnowskich ulicach. Cho\u0107 min\u0105\u0142 ju\u017c ponad miesi\u0105c od ostatniego g\u0142osowania, billboardy, niekt\u00f3re mocno zniszczone, szpec\u0105 miasto ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306e\u5f79\u5272\u306b\u304a\u3051\u308bTadzio\u017bak\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1 -  Dziennik Polski",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/tarnow-radny-tadzio-zak-w-roli-swietego-mikolaja/ar/13721620",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:58 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "Radny tarnowski Tadeusz \u017bak (52 lata) w nowym wcieleniu. Wykorzystuj\u0105c przerw\u0119 mi\u0119dzy sesjami i komisjami nie odpoczywa. W internecie poleca swoje ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Je\u017cyk\u3068\u53cb\u4eba\u306fMa\u0142aTalia\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-jezyk-i-przyjaciele-odwiedzili-mala-talie-zdjecia/ar/13711485",
            "pub_date": "2018-12-03 14:39:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "M\u0142odzi aktorzy z Grupy Teatralnej LALKARZE ze Spytkowic, zaprezentowali przedstawienie \u201eJe\u017cyk i Przyjaciele\u201d, w ramach X Festiwalu Ma\u0142a Talia."
        },
        {
            "title": "\u5f53\u5c40\u306f\u57ce\u306e\u7834\u58ca\u8005\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u7121\u529b\u3067\u3059[\u5199\u771f]  - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/wladze-bezradne-wobec-wandali-zamku-zdjecia",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:11 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Na ruinach zamku na G\u00f3rze \u015bw. Marcina pojawi\u0142y si\u0119 wulgarne napisy \u2013 alarmuj\u0105 internauci. Kto mo\u017ce je usun\u0105\u0107? Jak t\u0142umaczy Daniela Motak, rzeczniczka ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u6ce8\u610f\u3068\u5b89\u5168\u904b\u8ee2\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/policja-apeluje-o-ostroznosc-bezpieczna-jazde",
            "pub_date": "2018-12-06 08:39:35 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Deszcz, \u015bnieg z deszczem i temperatury bliskie zeru stopni Celsjusza to prognoza pogody na najbli\u017cszy czas. Policja apeluje o bezpieczn\u0105 jazd\u0119. Jak m\u00f3wi ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8Miko\u0142ajon the market  - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/sw-mikolaj-rynku",
            "pub_date": "2018-12-06 08:36:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "\u015awi\u0119ty Miko\u0142aj odwiedzi dzi\u015b Tarn\u00f3w. Spotka si\u0119 z najm\u0142odszymi mieszka\u0144cami miasta na Rynku. Jak informuje Marcin Sobczyk, dyrektor Wydzia\u0142u Kultury ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4ed6\u306e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u50cd\u304d\u307e\u3059 - \u81ea\u4e3b\u7684\u304b\u3064\u7121\u6599\u3067\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/pracuja-dla-innych-dobrowolnie-bezplatnie",
            "pub_date": "2018-12-05 11:57:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Wed\u0142ug definicji, wolontariusz to osoba pracuj\u0105ca dobrowolnie i bezp\u0142atnie dla innych. A dzisiaj (05.12) obchodzimy jego \u015bwi\u0119to. Tarnowscy wolontariusze ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab\u306e\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u306f\u8217\u88c5\u306b\u843d\u3061\u305f - \u0141om\u017caNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://lomza.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-powazna-kraksa-na-krakowskiej-latarnia-runela-na,4909648,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:39:40 GMT",
            "source_nm": "\u0141om\u017caNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://lomza.naszemiasto.pl",
            "desc": "Niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze prawdopodobnie by\u0142o przyczyn\u0105 kraksy, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w \u015bcis\u0142ym centrum Tarnowa, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab\u5730\u65b9\u306e\u524d\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u4e0e\u515a\u3092\u6279\u5224[\u30d3\u30c7\u30aa]  - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/byly-wicemarszalek-malopolski-punktuje-partie-rzadzaca-wideo",
            "pub_date": "2018-12-05 08:53:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "By\u0142y wicemarsza\u0142ek Ma\u0142opolski Stanis\u0142aw Sorys z PSL w Pulsie Regionu punktuje partie rz\u0105dz\u0105c\u0105. Jego zdaniem w kampanii wyborczej podczas najazdu ..."
        },
        {
            "title": "KarpackaSp\u00f3\u0142kaGazownictwa\u306e\u672c\u90e8\u306fTarn\u00f3w\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f [\u30d3\u30c7\u30aa]  -  RDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/centrala-karpackiej-spolki-gazownictwa-wroci-tarnowa-wideo",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "RDN Ma\u0142opolska ul. gen. J\u00f3zefa Bema 14, 33-100 Tarn\u00f3w +48 14 627 50 50 info@rdn.pl | RDN Nowy S\u0105cz pl. Kolegiacki 4, 33-300 Nowy S\u0105cz +48 18 449 06 ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Grupa Azoty PWSZTarn\u00f3w\u304cSzczyrk\u306b\u52dd\u3064[\u200b\u200b\u5199\u771f]  -  Dziennik Polski",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/tarnow-grupa-azoty-pwsz-tarnow-wygrywaja-ze-szczyrkiem-zdjecia/ar/13719524",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:06 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "Siatkarki Grupy Azoty PWSZ Tarn\u00f3w pewnie pokonuj\u0105 na w\u0142asnym boisku rywalki z dru\u017cyny SMS PZPS Szczyrk(3-0."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a4\u30d3\u30c3\u30c9\u306e\u62f3\u9283\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f [\u30d3\u30c7\u30aa]  -  RDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/czym-proca-dawida-wideo",
            "pub_date": "2018-12-04 09:46:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Proca Dawida jest nietypow\u0105 modlitw\u0105 r\u00f3\u017ca\u0144cow\u0105 i inicjatyw\u0105 Wydzia\u0142u ds. Nowej Ewangelizacji Kurii Diecezjalnej w Tarnowie. Ma\u0142o kto wie, \u017ce w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119, ..."
        },
        {
            "title": "\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u6765\u3066\u3001\u76f8\u8ac7\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/obawy-przyjdz-skonsultuj",
            "pub_date": "2018-12-03 13:10:18 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "W Tarnowie powstaje pionierska w skali kraju grupa wsparcia dla rodzic\u00f3w dzieci z alkoholowym zespo\u0142em p\u0142odowym (FAS). O temacie do niedawna ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u5f8b\u3068\u53f8\u6cd5\u8a55\u8b70\u54e1\u304c\u5897\u7a0e\u306b\u6297\u8b70 - \u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/radni-prawa-sprawiedliwosci-protestuja-przeciwko-podwyzkom-podatkow",
            "pub_date": "2018-12-03 13:01:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Tarnowscy radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci protestuj\u0105 przeciwko podwy\u017ckom podatk\u00f3w. Rada miasta g\u0142osami PO, Nowoczesnej i Naszego Miasto Tarn\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u3068\u305d\u306e\u5730\u57df\u3067\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u6295\u8cc7[\u4e3b\u984c\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc]  - \u30c4\u30a1\u30eb\u30cd\u30fb\u30ca\u30bc\u30fb\u30df\u30a2\u30b9\u30c8",
            "link": "http://czarne.naszemiasto.pl/artykul/najbardziej-nieudane-inwestycje-w-tarnowie-i-regionie,4908310,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:11 GMT",
            "source_nm": "CzarneMiasto",
            "source_url": "http://czarne.naszemiasto.pl",
            "desc": "W ci\u0105gu ostatnich kilkunastu lat w Tarnowie i regionie powsta\u0142o wiele wa\u017cnych inwestycji. Niestety w\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142y si\u0119 takie, o kt\u00f3rych chcieliby\u015bmy jak ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Grupa Azoty PWSZTarn\u00f3w\u304cSzczyrk\u306b\u52dd\u3064[\u200b\u200b\u5199\u771f]  -  Dziennik Polski",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/tarnow-grupa-azoty-pwsz-tarnow-wygrywaja-ze-szczyrkiemzdjecia/ar/13719524",
            "pub_date": "2018-12-05 19:23:39 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "Siatkarki Grupy Azoty PWSZ Tarn\u00f3w pewnie pokonuj\u0105 na w\u0142asnym boisku rywalki z dru\u017cyny SMS PZPS Szczyrk(3-0."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u4e00\u7dd2\u306b\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30d0\u30fc\u30c9\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306b &quot;Pan Tadeusz&quot;\u3092\u8aad\u3080 - Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzozow.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-wspolnie-przeczytali-pana-tadeusza-na-urodziny,4907934,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:40:01 GMT",
            "source_nm": "Brzoz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzozow.naszemiasto.pl",
            "desc": "W kilku miejscach Tarnowa odby\u0142o si\u0119 wielkie czytanie \"Pana Tadeusza\" Adama Mickiewicza."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30a2\u30be\u30c1\u30fc\u306e\u4e0d\u6c17\u5473\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u624b\u3092\u5931\u3063\u305f[\u66f4\u65b0]  -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-makabryczny-wypadek-w-azotach-pracownik-stracil-reke-aktualizacja/ar/13714258",
            "pub_date": "2018-12-04 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Do powa\u017cnego wypadku dosz\u0142o przed godzin\u0105 9 podczas pracy na ta\u015bmoci\u0105gu w tarnowskich Azotach."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306e\u71b1\u72c2\u306e\u524d\u306b\u3001\u59cb\u3081\u308b\u6642\u9593\u3067\u3059\uff08\u5199\u771f\u3001\u4fa1\u683c\uff09 -  Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "link": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-przedswiateczna-goraczke-zakupow-czas-zaczac-zdjecia,4906280,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:06:55 GMT",
            "source_nm": "Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl",
            "desc": "Co prawda do \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia jeszcze niespe\u0142na trzy tygodnie, ale powoli wida\u0107 wzmo\u017cony ruch na zakupach. Odwiedzili\u015bmy tarnowski plac targowy ..."
        },
        {
            "title": "\u7956\u7236\u306fTarn\u00f3w\u3067\u5f7c\u306e\u5b6b\u5a18\u3092\u8650\u6bba\u3057\u30013\u5e74\u534a\u306e\u9593\u5211\u52d9\u6240\u306b\u884c\u304f - G\u0142osWielkopolski",
            "link": "https://gloswielkopolski.pl/dziadek-molestowal-wnuczke-w-tarnowie-idzie-do-wiezienia-na-trzy-i-pol-roku/ar/13713730",
            "pub_date": "2018-12-04 07:40:29 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30b3\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://gloswielkopolski.pl",
            "desc": "S\u0105d Apelacyjny w Krakowie utrzyma\u0142 w mocy wyrok tarnowskiego s\u0105du na 74-latka kt\u00f3ry molestowa\u0142 pi\u0119cioletni\u0105 wnuczk\u0119. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na trzy i ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u72ec\u7acb\u306e100\u5468\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306b\u8840\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-dziela-sie-krwia-z-okazji-setnej-rocznicy,4905974,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:49:26 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "W IV Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Tarnowie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 akcja pod has\u0142em \"Przelana krew daje \u017cycie \u2013 da\u0142a je nam kiedy\u015b, dajmy j\u0105 teraz innym\u201d."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Strzelecki\u516c\u5712\u306f\u6b69\u884c\u8005\u306b\u518d\u3073\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e00\u90e8\u306e\u307f -  Brzesko NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://brzeszcze.naszemiasto.pl/artykul/tarnow-park-strzelecki-znow-otwarty-dla-spacerowiczow-ale,4905992,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:59:21 GMT",
            "source_nm": "Brzesko NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://brzeszcze.naszemiasto.pl",
            "desc": "Po ponad p\u00f3\u0142rocznej przerwie, spowodowanej rewitalizacj\u0105, otwarto bramy Parku Strzeleckiego w Tarnowie. Nie wszystkie, gdy\u017c prace w wielu miejscach ..."
        },
        {
            "title": "\u8a71\u3002\u79c1\u306fTarn\u00f3w\u901a\u308a\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3068\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u306f\u3001\u4e0d\u5065\u5168\u306a\u611f\u899a\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3055\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u5922\u898b\u308b -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/rozmowa-marzy-mi-sie-by-spotykanie-zyda-na-ulicy-tarnowa,4904736,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:32 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Rozmawiamy z Januszem Kozio\u0142em, wicedyrektorem Muzeum Okr\u0119gowego w Tarnowie. Przy okazji Chanuki rozprawiamy o samym \u015bwi\u0119cie. B\u0119dzie te\u017c o ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Jerzyk\u3068\u53cb\u9054\u304cMa\u0142aTalia\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Dziennik Polski",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/tarnow-jerzyk-i-przyjaciele-odwiedzili-mala-talie-zdjecia/ar/13711485",
            "pub_date": "2018-12-03 12:10:58 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "M\u0142odzi aktorzy z Grupy Teatralnej LALKARZE ze Spytkowic, zaprezentowali przedstawienie \u201eJe\u017cyk i Przyjaciele\u201d, w ramach X Festiwalu Ma\u0142a Talia."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\uff1a\u77f3\u70ad\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u304c\u5012\u308c\u305f\u3002 A4  -  raportdrogowy.interia.pl  - \u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3001\u4e8b\u6545\u3001karamboles  -  Interia\u306e\u96e3\u3057\u3055",
            "link": "https://raportdrogowy.interia.pl/aktualnosci/news-tarnow-przewrocila-sie-cysterna-z-tlenkiem-wegla-utrudnienia,nId,2714465",
            "pub_date": "2018-12-05 13:14:22 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://raportdrogowy.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "12\u6708\u306b\u9664\u96ea\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u30e9\u30b8\u30aaRDN |\u30e9\u30b8\u30aa\u30a6\u30a7\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aaRDNMa\u0142opolska",
            "link": "http://www.rdn.pl/news/zabraklo-odsniezanie-miasta-grudniu",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaRDN\u30de\u30a6\u30a9\u30dd\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "http://www.rdn.pl",
            "desc": "Zwi\u0119kszenie kwoty na koniec roku zaskoczy\u0142o niekt\u00f3rych radnych, bo \u2013 jak m\u00f3wi\u0105 \u2013 zima nie sprzyja\u0142a do tej pory od\u015bnie\u017caniu i wyjazdom piaskarek."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002 Skoda\u306fKrakowska\u901a\u308a\u3092\u6ed1\u308a\u53f0\u306b\u3057\u3001\u8857\u706f\u3092\u30ce\u30c3\u30af\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-skoda-wpadla-w-poslizg-na-krakowskiej-i-powalila-uliczna-latarnie/ar/13722740",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze prawdopodobnie by\u0142o przyczyn\u0105 kraksy, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w \u015bcis\u0142ym centrum Tarnowa, na ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30eb\u30cc\u30d5\u3002\u8a55\u8b70\u54e1\u9078\u6319\u306e\u300c\u611f\u8b1d\u300d\u306f\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u3067\u7a0e\u91d1\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u305f\u304b\uff1f -  Gazeta Krakowska",
            "link": "https://gazetakrakowska.pl/tarnow-z-wdziecznosci-za-wybor-radni-podniesli-w-tarnowie-podatki/ar/13711415",
            "pub_date": "2018-12-03 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30af\u30e9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetakrakowska.pl",
            "desc": "Nowa tarnowska rada miejska rz\u0105dy w mie\u015bcie rozpocz\u0119\u0142a od mocnego uderzenia. Na swoim drugim posiedzeniu podnios\u0142a podatki. Na razie \u201etylko\u201d za grunty i ..."
        }
    ]
}