{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREoyZWpreWVSSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "RobertBiedro\u0144\u306e\u79d8\u5bc6\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc -  Polityka  -  rp.pl  -  Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Polityka/181209557-Tajna-partia-Roberta-Biedronia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u0141om\u017ca\u306eRobert Biedron\u30d6\u30ec\u30fc\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\u5f8c\u306e10\u306e\u4eee\u5b9a -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24252280,robert-biedron-w-lomzy-10-postulatow-po-burzy-mozgow.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:13:24 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "\u017badnego uczestnictwa kleru w \u017cyciu publicznym. Wycofanie religii ze szk\u00f3\u0142 - postuluje g\u0142o\u015bno kobieta. Sala przyjmuje jej propozycje oklaskami. - Ja jestem w ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d3\u30a8\u30c9\u30ed\u30f3\u9996\u76f8\u306e\u307f\u304c\u56fd\u5bb6\u3092\u6559\u4f1a\u304b\u3089\u5206\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b&quot;  -  &quot;Polityka na Ostro&quot;  -  polsatnews.pl",
            "link": "http://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2018-12-06/tylko-premier-biedron-moze-rozdzielic-panstwo-od-kosciola-polityka-na-ostro/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:23:00 GMT",
            "source_nm": "polsatnews.pl",
            "source_url": "http://www.polsatnews.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Biedronia\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u653f\u6cbb\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 \u300c\u6211\u3005\u306fKO\u306b\u6295\u7968\u3057\u306a\u3044\u4eba\u3092\u5f15\u304d\u4ed8\u3051\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d -  Warszawa.Wyborcza.pl",
            "link": "http://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,24255012,partner-roberta-biedronia-wkracza-do-polityki-przyciagamy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:18 GMT",
            "source_nm": "Warszawa.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://warszawa.wyborcza.pl",
            "desc": "Na Facebooku napisa\u0142em - by\u0107 mo\u017ce na wyrost - \u017ce Polska p\u0142onie. Kto\u015b, kto jest dla mnie wielkim autorytetem w prawach cz\u0142owieka, skomentowa\u0142 wpis, \u017ce nie ..."
        },
        {
            "title": "\u3066\u3093\u3068\u3046\u866b\u3002 RobertBiedro\u0144\u304c\u611b\u56fd\u7684\u306a\u8863\u6599\u54c1\u5e97\u3092\u958b\u304f -  Newsweek Polska",
            "link": "https://www.newsweek.pl/polska/biedronka-robert-biedron-otwiera-sklep-z-odzieza-patriotyczna/475g4n4",
            "pub_date": "2018-12-06 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.newsweek.pl",
            "desc": "Rozdzia\u0142 Ko\u015bcio\u0142a od pa\u0144stwa, tolerancja, weganizm i og\u00f3lnopolskie zjednoczenie wreszcie wyjd\u0105 z szafy. Taki w\u0142a\u015bnie przekaz maj\u0105 nie\u015b\u0107 ubrania i gad\u017cety ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\u306ePiS\u653f\u6cbb\u5bb6\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u3066\u5c55\u793a\u3059\u308b...\u300d -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/polityk-pis-o-robercie-biedroniu-kleka-i-wystawia-de/h7bkf0v",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:03 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Kamil Kojak, by\u0142y radny PiS w Toruniu nie\u017ale si\u0119 zagalopowa\u0142. Bezpardonowo zaatakowa\u0142 na Facebooku by\u0142ego prezydenta S\u0142upska, Roberta Biedronia."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\uff1aSchetyna\u306f\u79c1\u306b\u62cd\u624b\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059[GDA\u0143SKA27]  -  Bydgoszcz.Brom.pl",
            "link": "http://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/10,35590,24243532,robert-biedron-schetyna-powinien-mi-bic-brawo-gdanska-27.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:07:01 GMT",
            "source_nm": "Bydgoszcz.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bydgoszcz.wyborcza.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144 obje\u017cd\u017ca Polsk\u0119 promuj\u0105c ksi\u0105\u017ck\u0119 'Nowy Rozdzia\u0142' oraz organizuj\u0105c burze m\u00f3zg\u00f3w. Zbiera pomys\u0142y programowe swojej nowej partii. - Ludzie ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\u3001\u307e\u305f\u306f\u30b7\u30a7\u30eb - \u3082\u306e\u304b\u3089",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85817/Robert-Biedron-czyli-wydmuszka.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Nowy rozdzia\u0142 Roberta Biedronia to bardziej ulotka wyborcza ni\u017c ksi\u0105\u017cka. Jej lektura okazuje si\u0119 bardzo m\u0119cz\u0105ca: pora\u017ca infantylizm i p\u0142ytko\u015b\u0107 analiz,..."
        },
        {
            "title": "Onet\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc\u3002 Kamil Dziubka\uff1aBiedron\u306b\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 -  Onet.pl",
            "link": "https://wiadomosci.onet.pl/tylko-w-onecie/newsletter-onetu-kamil-dziubka-biedron-ma-partie/hntsdnd",
            "pub_date": "2018-12-07 08:42:33 GMT",
            "source_nm": "Onet.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.onet.pl",
            "desc": "Zwodzi\u0142, kluczy\u0142, n\u0119ci\u0142, kiwa\u0142... Przed naszym Andrzejem Stankiewiczem nic si\u0119 jednak nie ukryje. Robert Biedro\u0144 je\u017adzi po Polsce. Zach\u0119ca, naucza, uwodzi."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u3002 Biedron\u3001Jakubiak\u3001Petru\u306e\u5f53\u4e8b\u8005\u306f\u751f\u304d\u6b8b\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173220/joanna-miziolek-polityczni-single-czy-partie-biedronia-jakubiaka-i-petru-przetrwaja.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u201eOne man show, czyli polityczni single w natarciu\u201d \u2013 o tym Joanna Mizio\u0142ek oraz Eliza Olczyk pisz\u0105 w nowym wydaniu tygodnika \u201eWprost\u201d. \u2013 Robert Biedro\u0144 ..."
        },
        {
            "title": "Biedron\u306f\u9078\u6319\u5f8c\u306b\u5e02\u6c11\u9023\u5408\u306b\u52a0\u308f\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10172189/biedron-wystartuje-w-wyborach-do-pe-sam.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "To odbierze kilka procent g\u0142os\u00f3w Koalicji Obywatelskiej w wyborach."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30d3\u30a8\u30c9\u30ed\u30f3\u306e\u515a\u306f\u3044\u3064\u3067\u3059\u304b\uff1f\u3053\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u306f\u3001\u79fb\u884c\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u63a1\u7528\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  naTemat",
            "link": "https://natemat.pl/256563,adopcja-dzieci-przez-pary-homoseksualne-w-programie-biedronia",
            "pub_date": "2018-12-03 09:15:50 GMT",
            "source_nm": "naTemat",
            "source_url": "https://natemat.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144 obra\u0142 kurs kolizyjny na star\u0105 polityk\u0119 uosabian\u0105 przez PiS oraz Platform\u0119 Obywatelsk\u0105. Obra\u0142 te\u017c kurs kolizyjny na obyczajowo\u015b\u0107 katolick\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8Biedro\u0144\u306fWa\u0142brzych -  Wroclaw.Wyborcza.pl\u306e\u4f4f\u6c11\u306b\u4f1a\u3046",
            "link": "http://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,24251072,robert-biedron-spotka-sie-z-mieszkancami-walbrzycha.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:18 GMT",
            "source_nm": "Wroclaw.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://wroclaw.wyborcza.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek od godz. 17.30 w wa\u0142brzyskiej Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Zawodowej przy ul. Zamkowej zaplanowano spotkanie z Robertem Biedroniem, kt\u00f3ry ..."
        },
        {
            "title": "\u5de6\u306b\u4f55\u304c\u3042\u308b\u306e\uff1f Czarzasty\uff1a3\u3064\u306e\u5909\u7a2e\u3092\u8003\u3048\u307e\u3059\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306fTogether\u3068\u8a71\u3092\u3057\u3001Biedron  -  Dziennik.pl\u3068\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586465,czarzasty-sld-lewica-biedron-wybory-wspolna-lista.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:49:01 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "SLD rozwa\u017ca r\u00f3\u017cne warianty zwi\u0105zane z wyborami; pierwszy kierunek to wsp\u00f3lna lista lewicowa, drugi wariant - tworzenie frontu proeuropejskiego, a trzeci ..."
        },
        {
            "title": "Wa\u0142brzych\uff1a\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8Biedro\u0144\u306f\u5f7c\u306e\u5171\u611f\u8005\u3068\u4f1a\u3063\u305f[\u5199\u771f]  -  Braniewo NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://braniewo.naszemiasto.pl/artykul/walbrzych-robert-biedron-spotkal-sie-ze-swoimi-sympatykami,4911414,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:23:13 GMT",
            "source_nm": "Braniewo NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://braniewo.naszemiasto.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144, polityk, samorz\u0105dowiec, dzia\u0142acz ruchu LGBT spotka\u0142 si\u0119 w auli PWSZ z mieszka\u0144cami Wa\u0142brzycha . Biedro\u0144 buduje ruch polityczny i nie kryje ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30d3\u30a8\u30c9\u30ed\u30f3\u306f\u96fb\u5b50\u5546\u53d6\u5f15\u306b\u5165\u308b - \u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc -  PropertyNews.pl",
            "link": "http://www.propertynews.pl/centra-handlowe/robert-biedron-wchodzi-w-e-commerce,69379.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:01 GMT",
            "source_nm": "PropertyNews.pl",
            "source_url": "http://www.propertynews.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144 w\u0142a\u015bnie za\u0142o\u017cy\u0142 oryginalny sklep internetowy - z politycznym przes\u0142aniem."
        },
        {
            "title": "Robert Biedron\u3068\u306eLomza\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\uff08\u5199\u771f\uff09 - Dzierzgo\u0144NaszeMiasto",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/lomzynska-burza-mozgow-z-robertem-biedroniem-zdjecia,4906406,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:48:15 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "Dziesi\u0119\u0107 postulat\u00f3w uda\u0142o si\u0119 przeg\u0142osowa\u0107 podczas wtorkowej burzy m\u00f3zg\u00f3w z Robertem Biedroniem. Maj\u0105 one by\u0107 podstaw\u0105 do utworzenia programu ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\uff1a\u4eba\u3005\u306f\u30e2\u30cb\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u884c\u9032\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u3082\u306f\u3084\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6226\u4e89\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044 -  Bydgoszcz.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,71270,24252948,bydgoski-robert-biedron-show.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:59 GMT",
            "source_nm": "Bydgoszcz.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bydgoszcz.wyborcza.pl",
            "desc": "Gdybym by\u0142 Grzegorzem Schetyn\u0105, trzyma\u0142bym kciuki za Biedronia. Ka\u017cdy, kto przyk\u0142ada r\u0119k\u0119 do rozbijania mojego projektu, szkodzi stronie prodemokratycznej ..."
        },
        {
            "title": "\u0141om\u017ca\u306eRobert Biedron\u4f4f\u6c11\u3068\u306e12\u67084\u65e5\u306e\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30f3\u30b0 - Bolk\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bolkow.naszemiasto.pl/artykul/robert-biedron-w-lomzy-burza-mozgow-z-mieszkancami-juz-4,4903160,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:08:50 GMT",
            "source_nm": "Bolk\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bolkow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144 przyjedzie do \u0141om\u017cy, by porozmawia\u0107 z mieszka\u0144cami o \"Polsce naszych marze\u0144\"."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u3092\u5909\u3048\u308bLomza  -  Bialystok.Wyborcza.pl\u306e\u300cBrainstorm with Robert Biedron\u300d",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24233890,aby-odmienic-polityke-burza-mozgow-z-robertem-biedroniem.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:22:59 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Robert Biedro\u0144 we wtorek (4 grudnia) spotka si\u0119 z mieszka\u0144cami \u0141om\u017cy. Cykl debat 'Burza m\u00f3zg\u00f3w z Robertem Biedroniem' odbywa si\u0119 w ca\u0142ej Polsce i ma ..."
        },
        {
            "title": "RobertBiedro\u0144\u306f\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a2\u3092\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u81ea\u5206\u304c\u5229\u76ca\u3092\u5f97\u308b\u3053\u3068\u3092\u88cf\u5207\u3063\u305f - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173909/robert-biedron-otworzyl-sklep-internetowy-zdradzil-co-zrobi-z-zyskiem.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "By\u0142y prezydent S\u0142upska otworzy\u0142 sklep internetowy. \u015arodki finansowe chce przeznaczy\u0107 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 swojej nowej formacji politycznej. Sklep Roberta Biedronia zosta\u0142 oficjalnie otwarty 4 grudnia. najdziecie w nim oryginaln\u0105 seri\u0119 odzie\u017cy i akcesori\u00f3w, kt\u00f3re powsta\u0142y wok\u00f3\u0142 najwa\u017cniejszych dla mnie i mojego zespo\u0142u warto\u015bci: wsp\u00f3lnoty opartej na solidarno\u015bci oraz demokracji \u2013 napisa\u0142 polityk. W ofercie sklepu znalaz\u0142y si\u0119 m.in. podkoszulki, bluzy, ksi\u0105\u017cki autorstwa Biedronia, przypinki i torby na rami\u0119. Produkty s\u0105 pogrupowane wed\u0142ug kilku kategorii tematycznych m.in. \u201e\u015bwieckie pa\u0144stwo\u201d, \u201eser..."
        },
        {
            "title": "Biedron\u515a\u306f\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8 -  To Things",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86145/partia-biedronia-jest-juz-gotowa-zaskakujace-doniesienia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Najbli\u017csi wsp\u00f3\u0142pracownicy Roberta Biedronia ju\u017c kilka miesi\u0119cy temu zarejestrowali w jego imieniu now\u0105 parti\u0119 \u2014 informuje Onet. Portal zwraca uwag\u0119, \u017ce kiedy pojawi\u0142y si\u0119 nieoficjalne doniesienia o tworzeniu partii przez Biedronia, polityk zaprzecza\u0142. \"Szkopu\u0142 w tym, \u017ce partia by\u0142a ju\u017c w\u00f3wczas od ponad miesi\u0105ca zarejestrowana\" \u2013 pisze Andrzej Stankiewicz. Dziennikarz wyja\u015bnia, \u017ce w oficjalnym rejestrze partii politycznych jako ostatni wpis widnieje ugrupowanie \"Kocham Polsk\u0119\", a w jego w\u0142adzach zasiadaj\u0105 osoby zwi\u0105zane z Robertem Biedroniem. Onet podkre\u015bla, \u017ce wniosek o rejestracj\u0119 zosta\u0142 z..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\uff1a\u79c1\u306f\u4e2d\u4e16\u3067\u306f\u306a\u304f\u30012018\u5e74\u306b\u4f4f\u3080\u9996\u76f8\u306b\u306a\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u3084\u308b\u3064\u3082\u308a\u3067\u3059\u3002 -  Dziennik.pl",
            "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/polityka/artykuly/586673,biedron-smiszek-wybory-sejm-europarlament.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:29:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://wiadomosci.dziennik.pl",
            "desc": "- Interesuje mnie realna w\u0142adza, to premier mo\u017ce przygotowa\u0107 tak pa\u0144stwo, by si\u0119 \u017cy\u0142o w 2018 roku, nie w \u015bredniowieczu jak dzisiaj - doda\u0142 by\u0142y prezydent S\u0142upska w programie \"Kropka nad i\". - Jestem liderem nowego ruchu i zabieram tych ludzi na okr\u0119t razem ze mn\u0105. Chc\u0119, by weszli z tymi warto\u015bciami do Europarlamentu. \u017beby tak si\u0119 sta\u0142o, musz\u0119 kandydowa\u0107, musz\u0119 by\u0107 liderem listy i podci\u0105gn\u0105\u0107 t\u0119 list\u0119 do europarlamentu, p\u00f3\u017aniej do polskiego parlamentu. Inaczej os\u0142abiam sw\u00f3j ruch \u2013 m\u00f3wi\u0142 Robert Biedro\u0144 w TVN24. Zapytany przez Monik\u0119 Olejnik, czy zrezygnuje z mandatu europos\u0142a, je\u015bli zostanie w..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30c9\u30ed\u30f3\uff1a\u79c1\u306f\u9996\u76f8\u306b\u306a\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u3084\u308b",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86004/Biedron-Bede-robil-wszystko-zeby-zostac-premierem.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Po to si\u0119 idzie po w\u0142adz\u0119 i po to si\u0119 robi sw\u00f3j ruch, \u017ceby wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za Polsk\u0119 i dlatego b\u0119d\u0119 robi\u0142 wszystko, \u017ceby zosta\u0107 premierem \u2013 t\u0142umaczy\u0142 dzisiaj na antenie TVN24 Robert Biedro\u0144. \u2013 Mnie interesuje realna w\u0142adza. Premier ma realn\u0105 w\u0142adz\u0119. To premier mo\u017ce przygotowa\u0107 tak pa\u0144stwo, \u017ceby ono \u017cy\u0142o w 2018 roku, a nie w \u015bredniowieczu jak dzisiaj \u2013 t\u0142umaczy\u0142 w rozmowie z Monik\u0105 Olejnik Robert Biedro\u0144. Czego chce Robert Biedro\u0144 Polityk od miesi\u0119cy m\u00f3wi o mobilizowaniu Polak\u00f3w i tworzeniu nowej si\u0142y politycznej. Niedawno zapowiedzia\u0142, \u017ce w lutym na kongresie za\u0142o\u017cycielskim nowego ru..."
        },
        {
            "title": "Ma\u0142gorzataRozenek\u306f\u653f\u6cbb\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f &quot;\u79c1\u306f\u9664\u5916\u3057\u306a\u3044&quot;  -  Dziennik.pl",
            "link": "https://rozrywka.dziennik.pl/plotki/artykuly/586484,malgorzata-rozenek-polityka-robert-biedron.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://rozrywka.dziennik.pl",
            "desc": "Ma\u0142gorzata Rozenek jest c\u00f3rk\u0105 Stanis\u0142awa Kostrzewskiego, by\u0142ego skarbnika PiS i wieloletniego doradcy gospodarczego prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Polityk w jej rodzinnym domu obecna by\u0142a od zawsze, dlatego w rozmowie opublikowanej na pudelek.pl, zapytana o to, czy chcia\u0142aby zaj\u0105\u0107 si\u0119 polityk\u0105, Rozenek odpar\u0142a: Pochodz\u0119 z domu, w kt\u00f3rym polityka zawsze by\u0142a bardzo wa\u017cna. Naturalne \u015brodowisko moich rodzic\u00f3w ogromn\u0105 wag\u0119 przywi\u0105zuje do postawy obywatelskiej, polityki jako wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania dla dobra wszystkich. Powiem zupe\u0142nie szczerze, \u017ce nie jest to co\u015b, co bym wykluczy\u0142a zobacz tak\u017ce:Ma\u0142gor..."
        },
        {
            "title": "&quot;Do Rzeczy&quot; No. 49\uff1a\u5927\u4f7f\u306f\u4f55\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f Georgette Mosbacher\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5927\u4f7f\u3068\u306e\u5f37\u3044\u4f1a\u8a71 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85684/Do-Rzeczy-nr-49-Co-wolno-ambasadorowi-Mocna-rozmowa-z-Georgette-Mosbacher-ambasador-USA-w-Polsce.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Nikogo w Polsce nie pouczam \u2013 przekonuje Georgette Mosbacher, ambasador USA w Polsce, w rozmowie z Marcinem Makowskim. \u2013 Jak dosz\u0142o do tego, \u017ce polskim w\u0142adzom wys\u0142ano niechlujnie napisany list w obronie wolno\u015bci medi\u00f3w \u2013 a naprawd\u0119 w obronie kapita\u0142u USA? \u2013 docieka Marcin Makowski w artykule \u201eJak Mosbacher z sojusznikiem\u201d. \u2013 Polityka, kt\u00f3ra nie jest prowadzona pod k\u0105tem interes\u00f3w, skazuje na gorzkie rozczarowania \u2013 podkre\u015bla Rafa\u0142 A. Ziemkiewicz w tek\u015bcie \u201e\u017bycie uczuciowe pa\u0144stwa\u201d. Na \u0142amach \u201eDo Rzeczy\u201d r\u00f3wnie\u017c: \u2013 Jest w PiS syndrom roku 2007 \u2013 m\u00f3wi prof. Waldemar Paruch, pe\u0142nomocnik pre..."
        }
    ]
}