{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1kyZDJnNEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "RMF FM\uff1aJanusz Palikot\u306f\u96fb\u8a71\u3092\u304b\u3051\u306a\u3044 -  Interia",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-rmf-fm-janusz-palikot-nie-stawia-sie-na-wezwania-do-tej-pory,nId,2718196",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u30b3\u30c3\u30c8\u306f\u691c\u5bdf\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u300c\u60aa\u610f\u306e\u3042\u308b\u653b\u6483\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u62d2\u5426\u3057\u3001\u66f8\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.wprost.pl/polityka/10174355/palikot-nie-stawia-sie-w-prokuraturze-biznesmen-zaprzecza-i-pisze-o-zlosliwym-ataku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "By\u0142y polityk Janusz Palikot postanowi\u0142 sprostowa\u0107 informacje pojawiaj\u0105ce si\u0119 na jego temat publicznie. Z twierdzeniami prokuratury skonfrontowa\u0142 si\u0119 w li\u015bcie do redakcji RMF FM. Janusz Palikot znalaz\u0142 si\u0119 pod lup\u0105 prokuratury w zwi\u0105zku ze sprzeda\u017c\u0105 jednej ze swoich fabryk alkoholu. \u015aledczy oskar\u017caj\u0105 by\u0142ego pos\u0142a o niezap\u0142acenie ponad miliona z\u0142otych podatku. Niedawno pojawi\u0142y si\u0119 publiczne stwierdzenia, \u017ce zarzut przeciwko biznesmenowi zosta\u0142 ju\u017c sformu\u0142owany, ale nie mo\u017ce by\u0107 mu przedstawiony. Palikot mia\u0142 unika\u0107 stawiennictwa na wezwania. Prokuratura m\u00f3wi o terminach 14 listopada, 27 list..."
        },
        {
            "title": "Janusz Palikot\u306f\u544a\u767a\u3092\u805e\u304f\u3053\u3068\u3067\u3059 -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/86176/Janusz-Palikot-ma-uslyszec-zarzut.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Jak informuje radio RMF FM jest zarzut dla Janusza Palikota, przedsi\u0119biorcy, by\u0142ego pose\u0142 i lidera Twojego Ruchu. Prokuratura nie mo\u017ce mu jednak og\u0142osi\u0107 zarzutu, gdy\u017c Palikot nie stawia si\u0119 na jej wezwania. Sprawa dotyczy niezap\u0142acenia przez Palikota ponad miliona z\u0142 podatku po sprzeda\u017cy fabryki alkoholu. Do tej pory wyznaczono mu trzy terminy przes\u0142ucha\u0144, ale by\u0142 polityk nie stawi\u0142 si\u0119 na \u017cadne z nich. Pierwsze przes\u0142uchanie zosta\u0142o wyznaczone na 14 listopada, ale Palikot wys\u0142a\u0142 na nie jedynie prawnika. Kolejny termin ustalono na 27 listopada, ale wtedy by\u0142a podobna sytuacja. Dziennikarz R..."
        }
    ]
}