{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2MxWDNZd0VnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9023\u5e2f\u6d3b\u52d5\u5bb6\u30e4\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u304c\u8a34\u3048\u307e\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u8056\u6bcd\u306e\u5893\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u6559\u4f1a\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/dzialacz-solidarnosci-jan-rulewski-apeluje-trzeba-usunac-grob-ks-jankowskiego-z-kosciola-6325250242315905a",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8056\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u306e\u79d8\u5bc6\u3002\u306a\u305c\u6559\u4f1a\u306f\u53f8\u796d\u30e4\u30f3\u30b3\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u4f55\u5e74\u3082\u5b50\u4f9b\u3092\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/duzyformat/7,127290,24228640,sekret-swietej-brygidy-dlaczego-kosciol-pozwalal-ksiedzu-jankowskiemu.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:58:30 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Biskup Goc\u0142owski do ksi\u0119dza Jankowskiego: 'Powa\u017cny problem, kt\u00f3ry od kilku lat budzi m\u00f3j niepok\u00f3j, to tw\u00f3j stosunek do m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, do ch\u0142opc\u00f3w'"
        },
        {
            "title": "\u6709\u540d\u306a\u53f8\u796d\u306e\u5468\u308a\u306e\u4e8b\u4ef6\u3002 Walesa\u306f\u6c88\u9ed9\u3092\u4e2d\u65ad\u3059\u308b -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/lech-walesa-zabral-glos-ws-zarzutow-wobec-henryka-jankowskiego/merd6r8",
            "pub_date": "2018-12-05 18:40:28 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Lech Wa\u0142\u0119sa, kt\u00f3ry niegdy\u015b nazywa\u0142 Henryka Jankowskiego \"bratem bli\u017aniakiem\", skomentowa\u0142 szokuj\u0105ce informacje dotycz\u0105ce gwa\u0142t\u00f3w na dzieciach, jakich ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u306e\u50cf\u30da\u30a4\u30f3\u30c8\u3067\u8986\u308f\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u9ad8\u4f4d\u8056\u66f8 - \u30a4\u30f3\u30c6\u30eb",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-pomnik-ks-pralata-jankowskiego-oblany-farba,nId,2716174",
            "pub_date": "2018-12-06 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Pomnik ks. pra\u0142ata Jankowskiego oblany farb\u0105 - W nocy ze \u015brody na czwartek zosta\u0142 oblany czerwon\u0105 farb\u0105 pomnik ks. pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. Spraw\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30b8\u30a2\u30c6\u30ea\u30c1\u30a7\u304cFr.\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30e1\u30c0\u30eb\u3002 &quot;\u79c1\u304c\u5f7c\u306b\u8d08\u3063\u305f\u3082\u306e&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/roman-giertych-chce-zabrac-ks-jankowskiemu-medale-w-tym-ten-ktory-mu-dalem-6325025013155457a",
            "pub_date": "2018-12-07 15:28:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Nie milknie burza wywo\u0142ana wyznaniem kobiety, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 molestowana w dzieci\u0144stwie przez ks. Henryka Jankowskiego. Zdaniem Romana Giertycha ..."
        },
        {
            "title": "KS\u3002 Henryk Jankowski\u306f\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u305f\u3002\u8056\u8005\u306e\u6559\u533a\u304b\u3089\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u601d\u3044\u51fa\u3002 Brygidy  -  RadioZet\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/Ks.-Henryk-Jankowski-oskarzany-o-molestowanie.-Przerazajace-wspomnienia-z-parafii-sw.-Brygidy-w-Gdansku",
            "pub_date": "2018-12-03 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "RadioZet\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://wiadomosci.radiozet.pl",
            "desc": "Ks. Henryk Jankowski, znany przede wszystkim jako kapelan \u201eSolidarno\u015bci\u201d, zmar\u0142 w 2010 roku. Po o\u015bmiu latach od jego \u015bmierci, na \u0142amach \u201eDu\u017cego Formatu\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "\u015aniadek\u306f\u3001\u4e0a\u7d1a\u8005Jankowski\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u8ad6\u4e89\u306b\u306f\u4f55\u306e\u554f\u984c\u3082\u306a\u3044\u3002 P\u0142a\u017cy\u0144ski &#39;shaken&#39;  -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://trojmiasto.wyborcza.pl/trojmiasto/7,35612,24243605,sniadek-i-plazynski-nie-maja-problemu-z-pralatem-cenckiewicz.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:20:32 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://trojmiasto.wyborcza.pl",
            "desc": "Szef pomorskiego PiS Janusz \u015aniadek pytany przez Radio Zet o pomys\u0142 usuni\u0119cia pomnika pra\u0142ata Henryka Jankowskiego oceni\u0142, \u017ce s\u0105 ikony Solidarno\u015bci ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\uff01 PiS\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u53f8\u796d - \u5c0f\u5150\u8650\u5f85\u3092\u8a00\u3044\u8a33 -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/bernadeta-krynicka-usprawiedliwia-ksiezy-pedofilow/h94lb8w",
            "pub_date": "2018-12-05 15:54:50 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Ohydne pedofilskie post\u0119pki, kt\u00f3rych mia\u0142 dopuszcza\u0107 si\u0119 zmar\u0142y przed o\u015bmiu laty ksi\u0105dz pra\u0142at Henryk Jankowski, budz\u0105 niesmak i odraz\u0119. \"Gazeta Wyborcza\" ..."
        },
        {
            "title": "Terlikowski\uff1a\u5c0f\u5150\u6027\u611b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u59d4\u54e1\u4f1a\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/terlikowski-powinna-zostac-powolana-komisja-ds-pedofilii-6324596203649153a",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Wstrz\u0105saj\u0105ce doniesienia o wykorzystywaniu nieletnich przez ks. Jankowskiego zn\u00f3w poruszy\u0142y Polak\u00f3w. - Poniewa\u017c zar\u00f3wno ksi\u0105dz pra\u0142at jak i jego ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c6\u30a3\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u6559\u4f1a\u3002\u4e0d\u9053\u5fb3\u306a\u30c8\u30e9\u30a6\u30de\u306f\u77e5\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u8ab0\u3082\u5f7c\u3092\u975e\u96e3\u3057\u307e\u3059\u3002\u7279\u306b\u5f7c\u304c\u53f8\u796d\u3067\u3042\u308b\u3068\u304d\u306f -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75968,24242771,jankowski-tyberiusz-polskiego-kosciola-rozpustnik-traumy-nie.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:38:21 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Na wie\u015b\u0107 o tym, \u017ce ksi\u0105dz wykorzystywa\u0142 m\u0142odych, m\u00f3wi si\u0119 najcz\u0119\u015bciej: 'to delikatna sprawa', 'nie ma co robi\u0107 szumu', 'trzeba zbada\u0107'. Zapewne nie jest ..."
        },
        {
            "title": "Fr.\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u8ad6\u4e89Henryk Jankowski\u3002\u4f1d\u8aac\u306e\u6c5a\u308c -  DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "link": "https://plus.dziennikbaltycki.pl/kontrowersje-wokol-ks-henryka-jankowskiego-plama-na-legendzie/ar/13722246",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "source_url": "https://plus.dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Wok\u00f3\u0142 ksi\u0119dza Henryka Jankowskiego zrobi\u0142o si\u0119 zn\u00f3w g\u0142o\u015bno po publikacji reporta\u017cu w \u201eDu\u017cym Formacie\u201d. Wobec zmar\u0142ego 8 lat temu duchownego, by\u0142ego ..."
        },
        {
            "title": "KS\u3002 Jankowski\u306f\u5c0f\u5150\u6027\u611b\u8a34\u8a1f\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002\u7267\u5e2b\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3078\u306e\u5225\u306e\u653b\u6483[\u5199\u771f]  -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polska/nowe-oskarzenia-wzgledem-ks-jankowskiego-jego-pomnik-zbezczeszczono-aa-3wqm-bfzZ-B3Ku.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Poniedzia\u0142kowa publikacja \"Du\u017cego Formatu\" rozp\u0119ta\u0142a burz\u0119 wok\u00f3\u0142 osoby zmar\u0142ego ks. Henryka Jankowskiego. Pra\u0142at z gda\u0144skiej parafii \u015bw. Brygidy, znany ..."
        },
        {
            "title": "Lew-Starowicz\u306e\u6027\u5668\u5b66\u8005\u304c\u5f7c\u306e\u610f\u898b\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308bJankowski\u3002 &quot;\u5f7c\u5973\u306f\u305d\u3093\u306a\u306b\u89aa\u5207\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/seksuolog-lew-starowicz-tlumaczy-sie-z-opinii-o-ks-jankowskim-nie-byla-tak-laskawa-6324217795602561a",
            "pub_date": "2018-12-05 08:52:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Zbigniew Lew-Starowicz by\u0142 tym seksuologiem, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 dla \u015bledczych opini\u0119 nt. zachowa\u0144 ks. Henryka Jankowskiego. Teraz musi si\u0119 broni\u0107, bo jego ..."
        },
        {
            "title": "\u300cDziewuchy\u300d\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u8056\u8077\u8005\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad - \u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9\u30fc",
            "link": "http://trojmiasto.wyborcza.pl/trojmiasto/7,35612,24246080,dziewuchy-sa-wsciekle-zaprotestuja-pod-pomnikiem-pralata.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:47 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://trojmiasto.wyborcza.pl",
            "desc": "Stowarzyszenie 'Tr\u00f3jmiejskie Dziewuchy Dziewuchom' organizuje w pi\u0105tek protest pod pomnikiem ks. Henryka Jankowskiego, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 pod has\u0142em ..."
        },
        {
            "title": "KS\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u6c88\u9ed9\u3068\u82f1\u96c4\u306e\u4f1d\u8aac\u306e\u9670\u8b00\uff1f Ziemkiewicz\uff1a\u306a\u305c\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u306fWalesa\u306e\u5834\u5408\u306b\u3053\u306e\u8003\u3048\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/spoleczenstwo/424109-ks-jankowski-walesa-i-lemingi-ciekawa-uwaga-ziemkiewicza",
            "pub_date": "2018-12-04 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Wieloletni proboszcz parafii \u015bw. Brygidy w Gda\u0144sku Henryk Jankowski oskar\u017cany jest w reporta\u017cu \"Du\u017cego Formatu\" m.in. o seksualn\u0105 przemoc wobec ..."
        },
        {
            "title": "KS\u3002 Jankowski\u306f\u5c0f\u5150\u6027\u611b\u8a34\u8a1f\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u4e16\u754c - \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u4e16\u754c -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/polska-i-swiat,33,m/ks-jankowski-oskarzany-o-pedofilie-polska-i-swiat,890514.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:12:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Po publikacji \"Gazety Wyborczej\" w Gda\u0144sku wrze. Ofiary przesta\u0142y milcze\u0107 i opowiedzia\u0142y do czego zmusza\u0142 je ks. Henryk Jankowski. Wspomnienia do dzi\u015b s\u0105."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u3078\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3067\u306e\u5de1\u793cHenryk Jankowski\u3002\u4f1d\u8aac\u306e\u6c5a\u308c - \u8d64\u3044\u5857\u6599\u3067\u8986\u308f\u308c\u305f\u53f8\u796d\u306e\u8a18\u5ff5\u7891 - Dzierzgo\u0144NaszeMiasto",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/pikieta-pod-pomnikiem-ks-henryka-jankowskiego-plama-na,4911248,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:56 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wok\u00f3\u0142 ksi\u0119dza Henryka Jankowskiego zrobi\u0142o si\u0119 zn\u00f3w g\u0142o\u015bno po publikacji reporta\u017cu w \u201eDu\u017cym Formacie\u201d. W pi\u0105tek pod pomnikiem ks. Jankowskiego odby\u0142a ..."
        },
        {
            "title": "90\u5e74\u4ee3\u306e\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u3067\u306f\u3001\u30e2\u30cb\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8\u306f\u7834\u58ca\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u53f8\u796dJankowski\u304c\u6700\u521d\u306e -  Wirtualna Polska\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044",
            "link": "https://opinie.wp.pl/w-gdansku-w-latach-90-nie-burzono-pomnikow-ten-ks-jankowskiego-moze-byc-pierwszy-6324630590490753a",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://opinie.wp.pl",
            "desc": "Na najbli\u017cszej sesji Rady Miasta Gda\u0144ska, we wtorek 11 grudnia, ma doj\u015b\u0107 do debaty na temat ks. Jankowskiego i przypisywanej mu pedofilii. Chodzi g\u0142\u00f3wnie o ..."
        },
        {
            "title": "Fr.\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u8ad6\u4e89Henryk Jankowski\u3002\u5f7c\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f\u6b21\u306e\u4eba\u3005 -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/kontrowersje-wokol-ks-henryk-jankowskiego-kolejne-osoby-ktore-go-znaly-zabieraja-glos-6324530913884289a",
            "pub_date": "2018-12-07 06:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "KS\u3002 Lema\u0144ski\u306f\u3001\u4e0a\u7d1a\u8005Jankowski\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 &quot;\u624b\u3092\u63e1\u308b&quot;  -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/ks-lemanski-skomentowal-tekst-o-pralacie-jankowskim-rece-same-zaciskaja-sie-w-piesc-6323583460800641a",
            "pub_date": "2018-12-03 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "\"Uprzedzam - to tekst dla ludzi o twardych nerwach i mocnej psychicznej odporno\u015bci\"- napisa\u0142 ks. Wojciech Lema\u0144ski. Duchowny zareagowa\u0142 w ten spos\u00f3b na ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u4f4dJankowski\u306e\u5834\u5408\u3002\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u5e02\u9577\u306e\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u300cGW\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u30b7\u30e7\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\uff01 - \u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "https://opinie.wp.pl/sprawa-pralata-jankowskiego-prezydent-gdanska-o-tekscie-gw-wstrzasajace-6323957233690753a",
            "pub_date": "2018-12-04 14:58:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://opinie.wp.pl",
            "desc": "Jestem do g\u0142\u0119bi poruszony. Ko\u015bci\u00f3\u0142 powinien w tej sprawie zaj\u0105\u0107 stanowisko - m\u00f3wi dla WP Opinie prezydent Gda\u0144ska. Pawe\u0142 Adamowicz podkre\u015bli\u0142, \u017ce w ..."
        },
        {
            "title": "Jankowski\u7236 - \u8ab0\u3082\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/tylko-u-nas/10174257/ksiadz-jankowski-wszyscy-wiedzieli.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u017by\u0142 jak gwiazda, jak bogacz, to wystarczy\u0142o, \u017ceby reagowa\u0107, nie trzeba by\u0142o czeka\u0107 na twarde dowody pedofilii. Jednak Henryk Jankowski przez ca\u0142e \u017cycie pozostawa\u0142 jawnie bezkarny. Wszyscy wiedzieli \u2013 to pierwsza my\u015bl pojawiaj\u0105ca si\u0119 podczas czytania wstrz\u0105saj\u0105cego reporta\u017cu Bo\u017ceny Aksamit z Du\u017cego Formatu o ksi\u0119dzu Henryku Jankowskim, kapelanie Solidarno\u015bci, kt\u00f3ry, jak czytamy w tek\u015bcie, gwa\u0142ci\u0142 dzieci.To pytanie jest jednak bardziej skomplikowane \u2013 kto wiedzia\u0142 i o czym. Najwa\u017cniejsze \u2013 o czym wiedzia\u0142 biskup Edmund Nowicki, kt\u00f3ry przenosi\u0142 ksi\u0119dza z parafii do parafii. Czy robi\u0142 to, bo wi..."
        },
        {
            "title": "Fr.\u306e\u5225\u306e\u72a0\u7272\u8005Jankowski\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u79c1\u306e\u670d\u306e\u4e0b\u306b\u624b\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u79c1\u304c6\u6b73\u306e\u6642\u306b\u304a\u5c3b\u3092\u7d5e\u3063\u305f&quot;  - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10174180/kolejna-ofiara-ks-jankowskiego-wlozyl-mi-reke-pod-sukieneczke-i-sciskal-moje-posladki-kiedy-mialam-6-lat.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "\u201eFakty\u201d TVN dotar\u0142y do kolejnej osoby, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce by\u0142a molestowana przez ks. Jankowskiego. Parafianka mia\u0142a w\u00f3wczas 6 lat. Nie milkn\u0105 echa artyku\u0142u \u201eDu\u017cego formatu\u201d, w kt\u00f3rym reporterka Bo\u017cena Aksamit opisa\u0142a przypadki wykorzystywania seksualnego dzieci przez pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. Fakty TVN dotar\u0142y do kolejnej ofiary duchownego. \u2013 Ka\u017cde z dzieci podchodzi\u0142o i ksi\u0105dz Jankowski niekt\u00f3rych sadza\u0142 sobie na kolano, g\u0142aska\u0142. (...) Pami\u0119tam tylko, \u017ce mi wtedy w\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119k\u0119, bo mia\u0142am tak\u0105 kr\u00f3tk\u0105 sukieneczk\u0119. W\u0142o\u017cy\u0142 mi wtedy r\u0119k\u0119 pod t\u0119 sukieneczk\u0119 i \u015bciska\u0142, dotyka\u0142 moje po\u015bladki \u2013 w..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30f3\u30b9\u30af\u3002\u53f8\u796d\u306e\u50cfHenryk Jankowski\u304c\u8d64\u3044\u5857\u6599\u3067\u8986\u3063\u305f -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173939/gdansk-pomnik-ks-henryka-jankowskiego-oblany-czerwona-farba.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Nieznani sprawcy pomazali czerwon\u0105 farb\u0105 pomnik ks. Henryka Jankowskiego w Gda\u0144sku. Od kilku dni toczy si\u0119 dyskusja wok\u00f3\u0142 usuni\u0119cia monumentu po tym jak dziennikarze opisali sk\u0142onno\u015bci pedofilskie duchownego. Jak podaje Gazeta Wyborcza, pomnik ksi\u0119dza Henryka Jankowskiego, kt\u00f3ry stoi na skwerze za ko\u015bcio\u0142em \u015bw. Brygidy w Gda\u0144sku, zosta\u0142 oblany czerwon\u0105 farb\u0105. Nieznani sprawcy pomalowali tak\u017ce d\u0142onie pomnika na czerwono. - O sz\u00f3stej rano jecha\u0142em do pracy i pomnik ju\u017c by\u0142 pochlapany. Jak takie armaty wytoczono na ksi\u0119dza, to nie ma co si\u0119 dziwi\u0107. To nie jest prosta sprawa, nie mo\u017cna jej tak ..."
        },
        {
            "title": "Scheuring-Wielgus\u306f\u53f8\u796d\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3092\u524a\u9664\u3057\u305f\u3044Jankowski\u3002\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u5e02\u9577\u306f\u4f55\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173310/scheuring-wielgus-chce-usuniecia-pomnika-ks-jankowskiego-co-na-to-prezydent-gdanska.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Poniedzia\u0142kowy artyku\u0142 \u201eDu\u017cego Formatu\u201d na temat ks. Henryka Jankowskiego wstrz\u0105sn\u0105\u0142 opini\u0105 publiczn\u0105. Nie\u017cyj\u0105cemu ju\u017c duchownemu zarzuca si\u0119 molestowanie dzieci. G\u0142os w sprawie zabra\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus, kt\u00f3ra domaga si\u0119 usuni\u0119cia pomnika Jankowskiego, kt\u00f3ry stoi w Gda\u0144sku. Barbara Borowiecka twierdzi, \u017ce by\u0142a molestowana przez nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c ks. Henryka Jankowskiego. Jej kole\u017canka z podw\u00f3rka mia\u0142a pope\u0142ni\u0107 przez duchownego samob\u00f3jstwo. O zarzutach pod adresem pra\u0142ata napisa\u0142 \u201eDu\u017cy format\u201d, a temat podj\u0119\u0142a ju\u017c Joanna Scheuring-Wielgus. Pos\u0142anka zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do prezydenta Gda\u0144ska z ..."
        },
        {
            "title": "Jankowski\u7236\u89aa\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3068\u5c0f\u5150\u6027\u611b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6025\u8feb\u3057\u305f\u544a\u767a\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u7363\u306e\u3088\u3046\u3060\u3063\u305f&quot;  - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173265/ostre-zarzuty-pod-adresem-ksjankowskiego-o-molestowanie-i-pedofilie-byl-jak-bestia.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Barbara Borowiecka twierdzi, \u017ce by\u0142a molestowana przez nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c ks. Henryka Jankowskiego. Jej kole\u017canka z podw\u00f3rka, mia\u0142a pope\u0142ni\u0107 przez duchownego samob\u00f3jstwo. O zarzutach pod adresem pra\u0142ata pisze \u201eDu\u017cy format\u201d. Na \u0142amach \u201eDu\u017cego formatu\u201d ukaza\u0142 si\u0119 reporta\u017c po\u015bwi\u0119cony dzia\u0142alno\u015bci pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. Ksi\u0105dz, kt\u00f3ry zmar\u0142 w 2010 roku, by\u0142 jednym z najbardziej rozpoznawalnych, a zarazem kontrowersyjnych duchownych w Tr\u00f3jmie\u015bcie. W tek\u015bcie, kt\u00f3ry zosta\u0142 po cz\u0119\u015bci oparty na ksi\u0105\u017ckach Jerzego Danilewicza \u201eBursztynowy pra\u0142at\u201d oraz Petera Raina \u201eOstatnia bitwa pra\u0142ata. Sprawa ks..."
        }
    ]
}