{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmWm1jMkVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:39:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Donald Tusk\u304cAndrzej Seweryn\u306ejubilee  -  onTemat\u306e\u305f\u3081\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u6765\u305f",
            "link": "https://natemat.pl/257203,donald-tusk-przyjechal-do-polski-na-jubileusz-andrzeja-seweryna",
            "pub_date": "2018-12-07 08:09:30 GMT",
            "source_nm": "naTemat",
            "source_url": "https://natemat.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30b9\u30af\u306e\u5922\u306f\u6210\u7acb\u3057\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/kasia-tusk-urodzi-synka-marzenie-donalda-tuska-sie-nie-spelni/dm7g740",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:29 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Kasia Tusk nie zdradzi\u0142a, czy urodzi ch\u0142opca czy dziewczynk\u0119, ale z pomoc\u0105 mog\u0105 przyj\u015b\u0107 ludowe przes\u0105dy. A te m\u00f3wi\u0105 jasno: je\u015bli ci\u0119\u017carna ma ochot\u0119 na ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u304b\u3089 &quot;Tusk\u3092\u6bba\u3059&quot;\u3068\u53eb\u3076\u3079\u304d\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u3061\u3087\u3046\u3069\u305d\u306e\u544a\u767a\u3092\u805e\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u6700\u9ad83\u5e74\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Gazeta.pl",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24243403,miala-krzyczec-ze-sceny-zabic-tuska-wlasnie-uslyszala-zarzut.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Waszczykowski\uff1a\u300c\u30bf\u30b9\u30af\u306e\u9078\u629e\u306b\u306f\u6539\u3056\u3093\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u300d\u691c\u5bdf\u306f\u5f7c\u306b\u305d\u308c\u3092\u8a3c\u660e\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5f37\u3044\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75398,24240891,prokuratura-zajmuje-sie-sprawa-znikajacych-ekspertyz-waszczykowskiego.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:34:24 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Donald Tusk zosta\u0142 wybrany na szefa Rady Europejskiej nielegalnie? O ekspertyzach potwierdzaj\u0105cych tak\u0105 tez\u0119 opowiada\u0142 by\u0142y szef MSZ Witold ..."
        },
        {
            "title": "Donald Tusk\u3002\u5c02\u9580\u5bb6\u306f\u6b27\u5dde\u7406\u4e8b\u4f1a\u3067\u5f7c\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f | Polityka  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Gazeta.pl",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/56,114884,24238154,jakim-prezydentem-europy-byl-donald-tusk-eksperci-oceniaja.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Do Brukseli szed\u0142 dukaj\u0105c po angielsku i nie znaj\u0105c francuskiego, z \u0142atk\u0105 'niemieckiego kandydata'. Po dw\u00f3ch i p\u00f3\u0142 roku mia\u0142 ju\u017c na tyle mocn\u0105 pozycj\u0119, \u017ce ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30bf\u30b9\u30af\u306f\u3044\u3064\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u3066\u304f\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u3053\u3053\u306b\u306f\u30c6\u30fc\u30de\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://natemat.pl/257261,donald-tusk-prezydentem-kiedy-tusk-wroci-do-polski-oto-potencjalne-daty",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:42 GMT",
            "source_nm": "naTemat",
            "source_url": "https://natemat.pl",
            "desc": "Ju\u017c od kilkunastu miesi\u0119cy m\u00f3wi si\u0119 o powrocie Donalda Tuska do polskiej polityki. Wielu widzi w nim osob\u0119, kt\u00f3ra zjednoczy opozycyjne partie i pomo\u017ce ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306eG20\u306e\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30bf\u30b9\u30af\u3002\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u9593\u306b\u3001\u5f7c\u306f &quot;\u679d\u306e\u30cf\u30c3\u30af&quot;\u306e\u829d\u751f\u306b\u98db\u3073\u4e57\u3063\u305f\u3002 -  Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,24233081,donald-tusk-harata-w-gale-w-buenos-aires-przerwa-miedzy.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": "Bia\u0142a koszula, krawat, spodnie od garnituru i pi\u0142ka przy nodze. Donald Tusk aktywnie sp\u0119dza czas w przerwach mi\u0119dzy sesjami szczytu G20 w Buenos Aires."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u30bf\u30b9\u30af\u3092\u6bba\u3059\u3088\u3046\u306b\u547c\u3073\u304b\u3051\u305f\u3002\u65b0\u30ca\u30c1\u30b9\u96c6\u4f1a\u3067\uff01 -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/nawolywala-do-zabicia-tuska-postawiono-jej-zarzuty/zs38gwy",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:18 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Scena mia\u0142a miejsce podczas ubieg\u0142orocznego festiwalu Orle Gniazdo, w kt\u00f3rym jak co roku udzia\u0142 wzi\u0119li nacjonali\u015bci i neonazi\u015bci. To wtedy wokalista grupy ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306fBruskela\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10172200/tusk-z-brukseli-jak-pilsudski-z-sulejowka.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Po korytarzach sejmowych a\u017c huczy o powrocie Tuska do polityki krajowej."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 Duda\u5bfeTusk\uff01 - \u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/rusza-kampania-duda-kontra-tusk-aa-885W-EgwD-pEPy.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:50:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "\u017bycie polityk\u00f3w to nie tylko nudne obowi\u0105zki. Im bli\u017cej wybor\u00f3w \u2013 tym cz\u0119\u015bciej pokazuj\u0105 nam swoj\u0105 \u201eludzk\u0105 twarz\u201d. Ostatnie zdj\u0119cia prezydenta Andrzeja Dudy ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30fc\u306e\u982d\uff1a\u79c1\u306f\u767d\u3044\u99ac\u306b\u306f\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u7259 -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polityka/wladyslaw-kosiniak-kamysz-o-tusku-nie-bede-jego-bialym-koniem/j20bb2n",
            "pub_date": "2018-12-03 13:17:53 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Czy chcia\u0142by zosta\u0107 premierem? Komu si\u0119 nie k\u0142ania? I przed kim nie kl\u0119ka? \u2013 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz to coraz bardziej wp\u0142ywowy polski polityk."
        },
        {
            "title": "Tusk\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eNatalia DurmanPawe\u0142Mucha\u60aa\u610f\u306e\u30d3\u30c3\u30c8 -  Virtual Poland",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/pawel-mucha-o-tusku-odrobina-zlosliwosci-6323886509094529v",
            "pub_date": "2018-12-04 10:02:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Donald Tusk ma mocn\u0105 manier\u0119 wchodzenia w rol\u0119 lidera opozycji. Gdybym by\u0142 z\u0142o\u015bliwy, to bym powiedzia\u0142, \u017ce mo\u017ce na tyle ocenia dzia\u0142ania Schetyny, czy ..."
        }
    ]
}