{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl5YkhoeEVnSndiQ2dBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:39:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6c60\u3002\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308aDK8\u304c\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u30d0\u30b9\u306b\u885d\u7a81 - \u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30a4\u30ea\u30a2",
            "link": "https://poranny.pl/sadzawki-wypadek-zablokowal-dk8-ciezarowka-zderzyla-sie-z-busem/ar/13726312",
            "pub_date": "2018-12-07 22:37:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Droga krajowa nr 8 zosta\u0142a zablokowana po wypadku w miejscowo\u015bci Sadzawki."
        },
        {
            "title": "Bia\u0142ystok\u3068\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u5883\u3092\u7d50\u3073\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306ePLN\u306f4\u5104\u30dd\u30f3\u30c9\u4ee5\u4e0a\u3067\u3059\u304b\uff1f - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/400-mln-zl-wiecej-za-polaczenie-bialegostoku-z-granica-polski,artykul,109387,1,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Jedyna oferta na przebudow\u0119 linii kolejowej na trasie Bia\u0142ystok - Sok\u00f3\u0142ka - Ku\u017anica przekracza ponad dwukrotnie za\u0142o\u017cone koszty jej przebudowy. 400 mln z\u0142 ..."
        },
        {
            "title": "\u0141ap\u304b\u3089Bia\u0142ystok\u307e\u3067\u306e\u5217\u8eca\u306e\u5de8\u5927\u306a\u9045\u308c\u3002\u5217\u8eca\u306fBialystok  -  Morning Courier\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u58ca\u308c\u305f",
            "link": "https://poranny.pl/ogromne-opoznienie-pociagu-z-lap-do-bialegostoku-pociag-zepsul-sie-pod-samym-bialymstokiem/ar/13723714",
            "pub_date": "2018-12-07 09:49:12 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Ogromne k\u0142opoty z dotarciem do pracy i szk\u00f3\u0142 mieli dzisiaj mieszka\u0144cy \u0141ap i okolicznych miejscowo\u015bci. Poranny poci\u0105g relacji Szepietowo - Bia\u0142ystok sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "G\u00f3rna\u901a\u308a\u306b\u3042\u308b\u96fb\u529b\u7dda\u306e\u640d\u50b7 - Sok\u00f3lskipoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27120-uszkodzona-linia-energetyczna-na-ulicy-gornej",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:03 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Na akcj\u0119 na ulicy G\u00f3rnej wyje\u017cd\u017cali dzi\u015b sok\u00f3lscy stra\u017cacy. Linia energetyczna \u015bredniego napi\u0119cia przerwa\u0142a si\u0119, upad\u0142a na krzaki i zacz\u0119\u0142a iskrzy\u0107. Wygl\u0105da\u0142o ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u6c17\u5019\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3059\u3002 Bialystok  -  Bialystok.Wyborcza.pl\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u76f8\u8ac7",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24254335,bo-taki-mamy-klimat-konsultacje-spoleczne-w-bialymstoku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:17 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 prace nad przygotowaniem projektu 'Planu adaptacji Miasta Bia\u0142ystok do zmian klimatu do roku 2030'. Obecnie trwaj\u0105 konsultacje spo\u0142eczne ..."
        },
        {
            "title": "Podlasie voivodship\u306eGo\u0142oled\u017a\u3002\u51b7\u51cd\u9727\u96e8\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://poranny.pl/gololedz-w-wojewodztwie-podlaskim-marznaca-mzawka-wideo/ar/13724958",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Centralne Biuro Prognoz Meteorologicznych Zesp\u00f3\u0142 w Bia\u0142ymstoku informuje o marzn\u0105cych opadach."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u306e\u72b6\u6cc1\u306f\u307e\u3060\u975e\u5e38\u306b\u56f0\u96e3\u3067\u3059 - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u65b0\u805eSok\u00f3lskipoviat",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27118-warunki-na-drogach-wciaz-bardzo-trudne",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:31 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Od samego rana na drogach regionu panuj\u0105 trudne warunki do jazdy. Meteorolodzy ostrzegaj\u0105, \u017ce taka sytuacja mo\u017ce potrwa\u0107 d\u0142u\u017cej. \"Przy gruncie nadal ..."
        },
        {
            "title": "Bialystok\u306eZST\u3002 45\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u304c\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f[\u5199\u771f]  - Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bialystok.naszemiasto.pl/artykul/zst-w-bialymstoku-45-uczniom-wreczono-stypendia-zdjecia,4910582,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:47 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bialystok.naszemiasto.pl",
            "desc": "45 uczniom Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. gen. W\u0142adys\u0142awa Andersa wr\u0119czono w czwartek stypendia, w ramach IV edycji Funduszu Stypendialnego ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306eAstoria\u30bb\u30e9\u30fc\u3002\u30d1\u30d6\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u3067\u306f\u3001Lowlandersi  - Bia\u0142ystokOnline.pl\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/piwnica-astoria-w-nowej-odslonie-na-otwarciu-pubu-beda-lowlandersi,artykul,109390,4,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Piwnica Astoria w nowej ods\u0142onie. Na otwarciu pubu b\u0119d\u0105 Lowlandersi, Biznes, Ju\u017c w sobot\u0119 (8.12) otwiera si\u0119 pub Piwnica Astoria. To b\u0119dzie miejsce spotka\u0144, ..."
        },
        {
            "title": "Bialystok\u306e\u30d7\u30c8\u30e9\u30fb\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30d0\u30a6\u30c8\u5468\u8fba\u306e2\u4e8b\u6545\uff08\u5199\u771f\uff09 - \u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://poranny.pl/dwa-wypadki-w-okolicach-ronda-putry-w-bialymstoku-zdjecia/ar/13725512",
            "pub_date": "2018-12-07 02:02:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek popo\u0142udniu w rejonie ronda Putry dosz\u0142o do dw\u00f3ch wypadk\u00f3w. Pierwszy mia\u0142 miejsce na wiadukcie."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u304b\u3089\u843d\u3061\u3001\u6728\u3092\u6253\u3064[\u66f4\u65b0]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27110-samochod-wypadl-z-trasy-i-uderzyl-w-drzewo",
            "pub_date": "2018-12-07 08:02:58 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Do wypadku dosz\u0142o kilkana\u015bcie minut temu w Starej Kamionce. Ruch na drodze do Krynek jest wstrzymany. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 s\u0142u\u017cb, volkswagen ..."
        },
        {
            "title": "Bialystok\u5e02\u8b70\u4f1a\u3002\u97d3\u56fd\u306e\u57fa\u6e96\uff1f -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,87318,24252322,rada-miasta-bialystok-koreanskie-standardy.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:52:13 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Do Korei P\u00f3\u0142nocnej totalna opozycja por\u00f3wnuje sytuacj\u0119, jaka ma miejsce przy ustalaniu sk\u0142ad\u00f3w komisji rady miasta. Przedstawiciele Koalicji Obywatelskiej ..."
        },
        {
            "title": "Miko\u0142aj\u306fVasilkov\u306b\u6765\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002\u91ce\u5916\u535a\u7269\u9928\u3067\u306f\u3001\u6539\u88c5\u5f8c\u306b\u30de\u30ca\u30fc\u30cf\u30a6\u30b9\u3092\u958b\u304f\u3002\u6620\u753b\u9928\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd\u306f\uff1f - Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23830-do-wasilkowa-przyjedzie-mikolaj-w-skansenie-otwarcie-dworu-po-remoncie-a-co-nowego-w-kinie",
            "pub_date": "2018-12-08 10:52:28 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "9.12.2018 do Wasilkowa przyjedzie \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj. Zapalone zostan\u0105 tak\u017ce lampki na miejskiej choince. Zdj\u0119cie archiwalne (Knyszynska.eu). Sprawd\u017a nasz ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306e\u6587\u5316\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u3001\u6620\u753b\u796d\u3001\u65b0\u3057\u3044\u5c55\u89a7\u4f1a[\u30d3\u30c7\u30aa]  - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/kultura-na-weekend-premiera-w-operze-festiwal-filmowy-i-nowe-wystawy-wideo,artykul,109365,2,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Trwa festiwal \u017bubroffka, Opera Podlaska wystawia now\u0105 premier\u0119 - \"Turandot\", a w skansenie obejrze\u0107 mo\u017cna wystaw\u0119 o sztuce ludowej. W ten weekend z ..."
        },
        {
            "title": "CzarnaBia\u0142ostocka\u3002\u3053\u306e\u5730\u57df\u306e\u5371\u967a\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u5b50\u4f9b\u3092\u904b\u3076\u30d0\u30b9\u304c\u5927\u5b87\u3068\u885d\u7a81\u3057\u305f[\u5199\u771f]  - \u671d\u306e\u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://poranny.pl/czarna-bialostocka-grozny-wypadek-w-regionie-autobus-wiozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-daewoo-zdjecia/ar/13719070",
            "pub_date": "2018-12-05 16:21:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Do wypadku dosz\u0142o za Czarn\u0105 Bia\u0142ostocka w \u015brod\u0119 po godz. 16. Dzieci jecha\u0142y ze szko\u0142y w Czarnej Wsi Ko\u015bcielnej."
        },
        {
            "title": "\u6620\u753b\u9928\u3001Miko\u0142aj\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3002\u9031\u672b\u306b\u4f55\u3092\u3059\u3079\u304d\u304b\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3059\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u90e1\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27111-kino-spotkanie-z-mikolajem-i-warsztaty-bozonarodzeniowe-sprawedz-co-robic-w-weekend",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:32 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "B\u0119dzie spotkanie z Miko\u0142ajem w Ku\u017anicy, warsztaty bo\u017conarodzeniowe i spotkanie z poezj\u0105 w Sok\u00f3\u0142ce. S\u0105 te\u017c ciekawe propozycje w kinie \"Sok\u00f3\u0142\". Sprawd\u017a, co ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u304c\u30ed\u30fc\u30bf\u30ea\u30fc\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u308c\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u58ca\u308c\u307e\u3059[FOTO]  - \u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u30fb\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23826-choinka-stanela-na-rondzie-rozblysnie-w-niedziele-foto",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:51 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "Na rondzie w Wasilkowie ustawiona zosta\u0142a ju\u017c \u015bwi\u0105teczna choinka. Drzewko rozb\u0142y\u015bnie w niedziel\u0119. W tym roku choinka bo\u017conarodzeniowa w Wasilkowie ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u4fa1\u683c\u3002\u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u30ed\u30c3\u30c8\u3054\u3068\u306b\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u652f\u6255\u308f\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/ceny-dzialek-ile-za-parcele-placi-sie-w-bialymstoku,artykul,109379,12,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "W niekt\u00f3rych polskich miastach tereny budowlane podro\u017ca\u0142y o kilkana\u015bcie procent. Bia\u0142ystok jednak opiera si\u0119 takim trendom i jest - pod wzgl\u0119dem cen dzia\u0142ek ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30f3\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u3001\u7802\u3068\u5b9f\u9a13\u3002 Bialystok\u306eErrant Knight  -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24254076,don-kichot-piasek-i-eksperyment-bledny-rycerz-w-bialymstoku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:59 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Don Kichot, zgodny z orygina\u0142em, d\u0142ugi i chudy, za to w goglach i z kamer\u0105. A jak b\u0119dzie dalej? Warto si\u0119 przekona\u0107 samemu - w sobot\u0119 i niedziel\u0119 (8-9 ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u524d\u306e\u652f\u914d\u8005\u306e\u65d7\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3067\u3057\u305f\u3002\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8a55\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u6570\u5341\u5206\u3067\u3053\u308c\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f[FOTO]  - \u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u30fb\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23817-to-byly-sztandarowe-pomysly-poprzedniego-wlodarza-nowi-radni-z-budzetu-wykreslili-je-w-kilkadziesiat-minut",
            "pub_date": "2018-12-06 19:39:17 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "Basenu i prawdopodobnie tak\u017ce targowiska w Wasilkowie przynajmniej w najbli\u017cszym czasie nie b\u0119dzie. Radni zadecydowali dzisiaj o wykre\u015bleniu tych ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\u306eTadeusz Truskolaski\u306e12\u5e74\u306e\u4efb\u671f\u3002\u30d3\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30af\u5927\u7d71\u9818\u4e00\u5ea6\u3068\u4eca\u65e5[\u5199\u771f]  - \u671d\u306e\u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://poranny.pl/12-lat-kadencji-tadeusz-truskolaskiego-na-zdjeciach-prezydent-bialegostoku-kiedys-i-dzis-zdjecia/ga/13688020/zd/32386130",
            "pub_date": "2018-12-07 07:57:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Tadeusz Truskolaski jest prezydentem Bia\u0142egostoku nieprzerwanie od 2006 roku. W listopadzie rozpocz\u0105\u0142 oficjalnie czwart\u0105 kadencj\u0119 na tym stanowisku."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u65c5\u884c\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u591a\u304f\u3092\u5b66\u3076\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f[FOTO]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27119-na-tej-wycieczce-mogli-sporo-sie-nauczyc-foto",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:41 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "5 grudnia uczniowie klas I C, II BC oraz III C pojechali na wycieczk\u0119 do Bia\u0142egostoku razem z wychowawczyniami Joann\u0105 Czemiel, Krystyn\u0105 Grzesik oraz ..."
        },
        {
            "title": "\u6ce8\u610f\u3001\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff01 Bialystok\u3068\u305d\u306e\u5730\u57df\u306e\u9053\u8def\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u72b6\u614b[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24252580,uwaga-kierowcy-fatalne-warunki-na-drogach-w-bialymstoku-i.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:22:30 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "W pi\u0105tek (7 grudnia) od rana w mie\u015bcie i regionie s\u0105 fatalne warunki na drogach. W nocy sypa\u0142 \u015bnieg, teraz pada marzn\u0105cy deszcz."
        },
        {
            "title": "Wasilk\u00f3w\u306e\u30d7\u30fc\u30eb\u306f\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23815-basen-w-wasilkowie-wykreslony-z-budzetu",
            "pub_date": "2018-12-06 16:35:53 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "Trwa III sesja Rady Miejskiej w Wasilkowie. Radni w\u0142a\u015bnie wprowadzili zmiany do bud\u017cetu na 2018. Wykre\u015blona zosta\u0142a z niego jedna z bardziej ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u96ea\u3067\u6ed1\u308a\u3084\u3059\u3044\u3002 Bialystok\u306f\u51ac\u306b\u518d\u3073\u3042\u306a\u305f\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  ddb24.pl",
            "link": "https://ddb24.pl/artykul/jest-snieznie-i-slisko/561328",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "ddb24.pl",
            "source_url": "https://ddb24.pl",
            "desc": "Portal DzienDobryBia\u0142ystok.pl, Wiadomo\u015bci 2018-12-07 , W pi\u0105tkowy poranek Bia\u0142ystok pierwszy raz zaatakowa\u0142a zima: ulice zosta\u0142y przysypane kilkoma ..."
        },
        {
            "title": "Bialystok\u306e\u7814\u7a76\u306b\u95a2\u3059\u308b8\u3064\u306e\u4e8b\u5b9f\u3002 Bialystok\u5927\u5b66\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8a73\u7d30\u3092\u898b\u308b -  Dobre Miasto NaszeCity",
            "link": "http://dobremiasto.naszemiasto.pl/artykul/8-faktow-o-studiach-w-bialymstoku-dowiedz-sie-wiecej-o,4905296,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:14 GMT",
            "source_nm": "Dobre Miasto NaszeCity",
            "source_url": "http://dobremiasto.naszemiasto.pl",
            "desc": "Bia\u0142ystok to miasto student\u00f3w. Ile mamy uczelni, jakie s\u0105 najcz\u0119\u015bciej wybierane kierunki? Sprawd\u017a!"
        },
        {
            "title": "\u73fe\u4ee3\u306f\u73fe\u4ee3\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u5931\u3046\uff01\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f - \u653f\u6cbb\u7684\u306a\u89e3\u8aac -  ddb24.pl\u3060\u3063\u305f",
            "link": "https://ddb24.pl/artykul/nowoczesna-traci-klub/561181",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "ddb24.pl",
            "source_url": "https://ddb24.pl",
            "desc": "Tym razem mamy na pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r troch\u0119 polityki, ale w innym nieco wydaniu ni\u017c dotychczas. To wsp\u00f3lny komentarz polityczny dziennikarzy z d\u00f3wch ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u4ea1\u4eba\u306e\u6b7b\uff1aBia\u0142ystok\u306e\u5a66\u4eba\u79d1\u533b\u304c\u7121\u7f6a - \u671d\u306e\u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://poranny.pl/smierc-nienarodzonego-dziecka-ginekolog-z-bialegostoku-uniewinniony/ar/13723084",
            "pub_date": "2018-12-06 20:32:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Tak uzna\u0142 w czwartek S\u0105d Okr\u0119gowy w Bia\u0142ymstoku. Nie uwzgl\u0119dni\u0142 apelacji pe\u0142nomocnik\u00f3w pokrzywdzonej kobiety, kt\u00f3ra straci\u0142a dziecko. Powody utrzymania ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d5\u30e9\u30a4\u30c7\u30fc\u306f12\u6708\u4e2d\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u7d9a\u304f[FOTO]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27108-black-friday-trwa-u-nas-przez-caly-grudzien-do-konca-roku-foto",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:42 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "W zwi\u0105zku z planowan\u0105 zmian\u0105 lokalizacji sklepu Nowy Dom \u2013 materia\u0142y remontowo-wyko\u0144czeniowe mamy przyjemno\u015b\u0107 zaprosi\u0107 Pa\u0144stwa do skorzystania z ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\u51fa\u8eab\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u4f11\u6687\u306e\u305f\u3081\u306bSupra\u015bl\u306b\u6765\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/suprasl/23821-polskie-dzieci-z-bialorusi-przyjada-na-swieta-do-suprasla",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:37 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "Jutro, 8 grudnia, na Bia\u0142ostocczyzn\u0119 przyjedzie blisko 250 polskich dzieci z Bia\u0142orusi w ramach akcji \u201ePodarujmy Dzieciom \u015awi\u0119ta\u201d. Dzieci na co dzie\u0144 ucz\u0105 si\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u30b3\u30fc\u30b92\u756a\u30d3\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30af\u306e &quot;\uff08NO\uff09SAFE INTERNET&quot;  -  miastoBialystok.pl",
            "link": "https://miastobialystok.pl/2018/12/07/niebezpieczny-internet-w-szkole-popdstawowej-nr-2-w-bialymstoku/24063/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "miastoBialystok.pl",
            "source_url": "https://miastobialystok.pl",
            "desc": "Czym jest cyberprzemoc, jak si\u0119 przed ni\u0105 broni\u0107 oraz jakie s\u0105 konsekwencje prawne dla jej sprawc\u00f3w, to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zagadnie\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y poruszone na ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u826f\u3044\u65b9\u6cd5\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\uff01\u30ac\u30e9\u56fd\u969b\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u65e5\u306b\u6a5f\u4f1a\u306b\u3002\u7121\u6599\u5165\u5834 - Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bialystok.naszemiasto.pl/artykul/oni-wiedza-jak-czynic-dobro-gala-z-okazji-miedzynarodowego,4910074,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:16 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bialystok.naszemiasto.pl",
            "desc": "Federacja Organizacji Pozarz\u0105dowych wraz z Pryzmatem z Suwa\u0142k, Podlask\u0105 Sieci\u0105 Organizacji Pozarz\u0105dowych oraz Wydzia\u0142em Pedagogiki i Psychologii ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u304b\u3089\u30b8\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30b4\u30fc\u30e9\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5217\u8eca -  Wrota Podlasia",
            "link": "http://wrotapodlasia.pl/pl/region_i_gospodarka/nowy-pociag-z-bialegostoku-do-zielonej-gory.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:53 GMT",
            "source_nm": "Wrota Podlasia",
            "source_url": "http://wrotapodlasia.pl",
            "desc": "Nowy poci\u0105g relacji Bia\u0142ystok-Zielona G\u00f3ra to najwa\u017cniejsza zmiana dla wojew\u00f3dztwa podlaskiego w nowym rozk\u0142adzie jazdy PKP Intercity, kt\u00f3ry zacznie ..."
        },
        {
            "title": "USKBia\u0142ystok\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u6563\u3089\u3070\u308a\u307e\u3059\u3002\u75c5\u9662\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306e\u53cd\u4e71\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30a4\u30ea\u30a2",
            "link": "https://poranny.pl/usk-bialystok-rozgardiasz-z-klikaniem-bedzie-bunt-pracownikow-szpitala/ar/13721808",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Gdy na pocz\u0105tku tygodnia w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym w Bia\u0142ymstoku wprowadzano elektroniczny system ewidencji pracy, pracownicy podchodzili do ..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u5712\u5185\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306e\u6620\u753b\u9928\u3067\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u3068\u5149\u308a\u8f1d\u304f\u30e9\u30a4\u30c8\u3002\u30bd\u30b3\u30d5\u30ab\u306eMiko\u0142ajki[\u30d3\u30c7\u30aa\u3001\u5199\u771f]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27106-przedstawienie-w-kinie-i-lsniace-swiatelka-na-choince-w-parku-mikolajki-w-sokolce-wideo-foto",
            "pub_date": "2018-12-06 17:35:50 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Dzieci mia\u0142y okazj\u0119 obejrze\u0107 przedstawienie. P\u00f3\u017aniej obdarowane upominkami przesz\u0142y do Parku Miejskiego, by wsp\u00f3lnie zapali\u0107 lampki na choince."
        },
        {
            "title": "\u307e\u305a\u3001E\u0142k\u3068Bia\u0142ystok\u3002\u4eca\u3001\u305d\u308c\u306f\u30eb\u30d6\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u6642\u9593\u3067\u3059 -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/biznes-i-technologie/najpierw-e%C5%82k-i-bia%C5%82ystok.-teraz-pora-na-lublin.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:09 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Koma, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 wywozem bia\u0142ostockich nieczysto\u015bci, wygra\u0142a przetarg na obs\u0142ug\u0119 najbardziej problematycznego sektora w Lublinie."
        },
        {
            "title": "\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u79d8\u66f8\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 Rafa\u0142Rudnicki\u306b -  ddb24.pl",
            "link": "https://ddb24.pl/artykul/sekretarka-radnych-sie/560777",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "ddb24.pl",
            "source_url": "https://ddb24.pl",
            "desc": "Nie tylko \u2013 jak przyzna\u0142 polityczny kolega Rafa\u0142a Rudnickiego \u2013 wp\u0142ywa\u0142 na sk\u0142ad osobowy komisji bran\u017cowych w Radzie Miasta, ale Rudnicki chce ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4e8b\u6545\u3067\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u4eba\u3005\u3092\u52a9\u3051\u307e\u3057\u305f - \u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u30fb\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23825-pomogli-poszkodowanym-w-wypadkach",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:24 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "Funkcjonariusze z Podlaskiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej dwukrotnie udzielili pomocy osobom poszkodowanym, kt\u00f3re uleg\u0142y wypadkom samochodowym na ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30f3\u30af\u306e\u58c1\u3068\u304a\u3044\u3057\u3044\u671d\u98df\u3002\u30d5\u30a3\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u017bubroffka[\u30d3\u30c7\u30aa]  - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/rozowa-scianka-i-sniadania-pelne-smakolykow-zubroffka-na-finiszu-wideo,artykul,109388,2,1.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Filmowe \u015bniadania, specjalny pokaz w Pa\u0142acu Branickich, klubowa impreza w Famie, wreszcie og\u0142oszenie wynik\u00f3w \u017bubroffki. To wszystko i wiele wi\u0119cej czeka ..."
        },
        {
            "title": "Bialystok  -  Bialystok.Wyborcza.pl\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308b\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30e9\u30f3\u30c1",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24252209,japonski-lunch-w-centrum-bialegostoku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:42:17 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Bia\u0142ostocka sie\u0107 Koku Sushi przygotowa\u0142a now\u0105 ofert\u0119 'lunch na mie\u015bcie'. W lokalu przy Rynku Ko\u015bciuszki mo\u017cna delektowa\u0107 si\u0119 japo\u0144skim jedzeniem."
        },
        {
            "title": "Tumblin &#39;Flash\u306b\u3088\u308b\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba -  bstok.pl",
            "link": "https://www.bstok.pl/the-rolling-stones-by-tumblin-flash/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "bstok.pl",
            "source_url": "https://www.bstok.pl",
            "desc": "Z najwi\u0119ksz\u0105 przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na mega show, kt\u00f3ry b\u0119dzie zwie\u0144czeniem trzydniowych urodzin klubu. Tumblin' Flash to zesp\u00f3\u0142 do\u015bwiadczonych ..."
        },
        {
            "title": "Bia\u0142ystok\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u8857\u306e\u6728\u9020\u5efa\u7bc9\u7269\u3092\u4fdd\u5b58\u3057\u305f\u3044 -  Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "link": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl/artykul/bialostoccy-studenci-chca-ratowac-drewniana-zabudowe-miasta,4909180,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:19:17 GMT",
            "source_nm": "Czechowice Dziedzice NaszeMiasto",
            "source_url": "http://czechowicedziedzice.naszemiasto.pl",
            "desc": "Studenci Politechniki Bia\u0142ostockiej s\u0142yn\u0105 ze swojej pomys\u0142owo\u015bci. Tym razem postanowili zaj\u0105\u0107 si\u0119 drewnian\u0105 zabudow\u0105 naszego miasta. Ju\u017c w niedziel\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u8a18\u5ff5\u7891\u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u306f\u518d\u3073\u30b3\u30b7\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u5e83\u5834\u3092\u7167\u3089\u3057\u307e\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u3059\u3067\u306b\u5f7c\u3068\u30bb\u30eb\u30d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff08\u5199\u771f\uff09 - \u671d\u306e\u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://poranny.pl/napis-bialystok-znow-rozswietla-rynek-kosciuszki-zrobiliscie-juz-przy-nim-selfie-zdjecia/ar/13726422",
            "pub_date": "2018-12-08 09:01:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Na Rynku Ko\u015bciuszki w Bia\u0142ymstoku ponownie pojawi\u0142 si\u0119 pod\u015bwietlany napis #Bia\u0142ystok. Mieszka\u0144cy ch\u0119tnie robi\u0105 sobie zdj\u0119cia na jego tle, a potem publikuj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u5931\u308f\u308c\u305f\u81ea\u8ee2\u8eca\u3092\u30dd\u30fc\u30b3\u30fc\u30c8\u8b66\u5bdf\u672c\u90e8\u306b\u5831\u544a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27099-po-zgubiony-rower-mozna-zglaszac-sie-do-komendy-powiatowej-policji",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:08 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "W Komendzie Powiatowej Policji w Sok\u00f3\u0142ce znajduje si\u0119 rower znaleziony w rejonie Osiedla Centrum w Sok\u00f3\u0142ce. W\u0142a\u015bciciel mo\u017ce zg\u0142asza\u0107 si\u0119 po odbi\u00f3r ..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044\u3001\u79c1\u306f\u52a9\u3051\u307e\u3059\u3002\u30ab\u30ea\u30bf\u30b9\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u98df\u7ce7\u3092\u53ce\u96c6\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u307f\u307e\u3059 - \u30af\u30fc\u30ea\u30a8\u30fb\u30dd\u30e9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d7\u30e9\u30b9",
            "link": "https://plus.poranny.pl/tak-pomagam-caritas-prosi-by-wspomoc-zbiorke-zywnosci/ar/13721846",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8\u30d7\u30e9\u30b9",
            "source_url": "https://plus.poranny.pl",
            "desc": "Ju\u017c dzi\u015b startuje XV Jubileuszowa Zbi\u00f3rka \u017bywno\u015bci Caritas TAK, POMAGAM!"
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3068\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306f\u3053\u306e\u30d5\u30a7\u30a2\u306b\u6765\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/planujesz-slub-i-wesele-musisz-przyjsc-na-te-targi,artykul,109353,11,1.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:57:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Ju\u017c po raz 22. w Spodkach WOAK-u organizowane s\u0105 Podlaskie Targi \u015alubne. To gratka dla ka\u017cdego, kto planuje \u015blub, wesele, jak r\u00f3wnie\u017c wiecz\u00f3r panie\u0144ski ..."
        },
        {
            "title": "\u0141ukaszRomek\u3001Hotel Branicki\u306e\u30b7\u30a7\u30d5\u3001\u4ed6\u306b\u3082\u304a\u3059\u3059\u3081\u975e\u660e\u767d\u306a\u65b9\u6cd5\u3067\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u6599\u7406 -  GazetaWsp\u00f3\u0142czesna",
            "link": "https://wspolczesna.pl/lukasz-romek-szef-kuchni-w-hotelu-branicki-poleca-min-kuchnie-polska-w-nieoczywistych-odslonach/ar/13717638",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u4ee3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://wspolczesna.pl",
            "desc": "Gar\u015b\u0107 siana. Wtulone w ni\u0105 dwa du\u017ce kasztany. A obok na talerzu pi\u0119ciopalczasty li\u015b\u0107. Ka\u017cdy z tych sk\u0142adnik\u00f3w rozp\u0142ywa si\u0119 w ustach pyszny i delikatny."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u3067\u306fPodlasie\u5730\u57df\u306761\u56de\u306e\u885d\u7a81\u304c\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f\u3002\u5168\u4f53\u306e\u9031\u672b\u3068\u307b\u307c\u540c\u3058\u304f\u3089\u3044 -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/wiadomosci/w-woj.-podlaskim-odnotowano-61-kolizji.-to-mniej-wi%C4%99cej-tyle-ile-zazwyczaj-przez-ca%C5%82y-weekend.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:27:22 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a siedem zosta\u0142o rannych, policjanci zatrzymali sze\u015b\u0107 os\u00f3b poszukiwanych, interweniowali w sumie 418 razy - to policyjny ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u30b5\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u304b\u3089\u30b5\u30ed\u30f3\u307e\u3067\u3002 Podlasie\u6c11\u4fd7\u6587\u5316\u535a\u7269\u9928 -  Wrota Podlasia\u306e\u90b8\u5b85\u958b\u9928\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5c55\u793a\u4f1a",
            "link": "http://www.wrotapodlasia.pl/pl/kultura/kultura_sztuka/podlaskie_muzeum_kultury_ludowej/spod-strzechy-na-salony-nowa-wystawa-na-otwarcie-dworu-w-podlaskim-muzeum-kultury-ludowej.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "Wrota Podlasia",
            "source_url": "http://www.wrotapodlasia.pl",
            "desc": "Pi\u0119kno i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sztuki ludowej z terenu obecnego wojew\u00f3dztwa podlaskiego ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dzie mo\u017cna podziwia\u0107 we wn\u0119trzach dworu z Bobry Wielkiej ..."
        },
        {
            "title": "Politechnika\u306f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u767a\u63ee\u3057\u307e\u3059\u3002\u9ad8\u6821\u751f\u306f\u60c5\u71b1\u3092\u80b2\u3066\u308b\u3053\u3068\u3092\u5968\u52b1 -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/wiadomosci/politechnika-inspiruje.-liceali%C5%9Bci-zach%C4%99cani-do-rozwijania-pasji.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:58:18 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Politechnika Bia\u0142ostocka inspiruje do dzia\u0142ania. W pi\u0105tek uczelnia zach\u0119ca\u0142a uczni\u00f3w bia\u0142ostockich szk\u00f3\u0142 \u015brednich do rozwijania pasji, do szukania ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u30c9\u30ca\u30fc\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30d6\u30fc\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u59cb\u307e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u6700\u521d\u306e\u65e5\u306b\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u65e2\u306bPLN 2800\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24254808,choinka-darczyncow-startujemy-z-przytupem-pierwszego-dnia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:58 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Dopiero wystartowali\u015bmy, a ju\u017c mamy zaskakuj\u0105cy pierwszy dzie\u0144 akcji charytatywnej Choinka Darczy\u0144c\u00f3w. Dwa z\u0142ote dzwonki zawiesi\u0142y firmy Chorten i Auto ..."
        },
        {
            "title": "Ku\u017anica\u3092\u6a2a\u65ad\u3059\u308b\u56fd\u5883\u3067\u5bc6\u8f38\u3002 Podlaska KAS\u306f185,000\u30d1\u30c3\u30af\u306e\u30bf\u30d0\u30b3\uff08\u5199\u771f\uff09\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Morning Courier",
            "link": "https://poranny.pl/przemyt-na-przejsciu-granicznym-w-kuznicy-podlaska-kas-przejela-185-tysiecy-paczek-papierosow-zdjecia/ar/13726296",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Przemyt ponad 185 tysi\u0119cy paczek papieros\u00f3w udaremnili funkcjonariusze KAS z polsko-bia\u0142oruskiego przej\u015bcia granicznego w Ku\u017anicy. Kontrabanda ukryta ..."
        },
        {
            "title": "\u4f1d\u7d71\u3068\u7d19\u306e\u4e2d\u3067\u4f1a\u3046[FOTO]  - \u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27104-spotkanie-z-tradycja-w-kartce-papieru-foto",
            "pub_date": "2018-12-06 15:49:30 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Dzi\u015b uczniowie klasy pierwszej i drugiej Szko\u0142y Podstawowej w Malawiczach Dolnych i Geniuszach uczestniczyli w zaj\u0119ciach pn. \u201eSpotkanie z tradycj\u0105 w kartce ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u91ce\u5916\u535a\u7269\u9928\u3067\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u5efa\u7269\u3067\u3059\u3002\u305d\u3053\u306b\u6c11\u4fd7\u82b8\u8853\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/to-najpiekniejszy-budynek-w-skansenie-zagosci-tam-sztuka-ludowa,artykul,109369,2,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "To najpi\u0119kniejszy budynek w skansenie. Zago\u015bci tam sztuka ludowa, Kultura i Rozrywka, Pi\u0119kno i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sztuki ludowej z terenu obecnego wojew\u00f3dztwa ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO\u3002\u75c5\u9662\u306e3\u4eba\u3002\u6ce8\u610f\u3001\u6ed1\u308a\u3084\u3059\u3044\uff01 -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/wiadomosci/foto.-trzy-osoby-w-szpitalu.-uwaga,-%C5%9Blisko!.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:50 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Tu\u017c po godz. 11 mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami kol. Bieniowce, a D\u0105browa Bia\u0142ostock\u0105 dosz\u0142o do wypadku wskutek czego trzy osoby zosta\u0142y przewiezione ..."
        },
        {
            "title": "Citizen Gie\u017bet\uff1a\u8eca\u306e\u4e94\u756a\u8eca -  ddb24.pl",
            "link": "https://ddb24.pl/artykul/obywatel-gie-zet-piate/560782",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "ddb24.pl",
            "source_url": "https://ddb24.pl",
            "desc": "Portal DzienDobryBia\u0142ystok.pl, Blogi 2018-12-06 , Wraz z nastaniem grudnia, pojawi\u0142 si\u0119 w kalendarzu dobry omen na zawieranie zwi\u0105zk\u00f3w. W listopadzie by\u0142o."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306e\u65e5\u3002\u4eba\u3005\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u795d\u3044\u3001\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f \uff08\u6295\u7968\uff09 - Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chorzow.naszemiasto.pl/artykul/mikolajki-w-bialymstoku-jak-swietuja-mieszkancy-i-czy,4909376,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:55 GMT",
            "source_nm": "Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chorzow.naszemiasto.pl",
            "desc": "Ho\u0142, ho\u0142, ho\u0142! Niemal na ca\u0142ym \u015bwiecie obchodzone s\u0105 Miko\u0142ajki. Kiedy\u015b by\u0142 to dzie\u0144 po\u015bwi\u0119cony wspominaniu \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja, biskupa z Miry. Jego posta\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "Bia\u0142ostocka\u8b66\u5bdf\u306f\u8a3c\u62e0\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b -  Bialystok.pl",
            "link": "https://miastobialystok.pl/2018/12/06/bialostocka-policja-poszujuje-swiadkow-pobicia/23978/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "miastoBialystok.pl",
            "source_url": "https://miastobialystok.pl",
            "desc": "Policjanci z Komisariatu Policji I w Bia\u0142ymstoku poszukuj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w pobicia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 21wrze\u015bnia 2018 roku, w Bia\u0142ymstoku w rejonie sklepu przy ul."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b0\u30ca\u30db\u30fc\u30eb\u3002 Branicki Palace  -  Morning Courier\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306ePie\u015bni\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u521d\u6f14",
            "link": "https://poranny.pl/aula-magna-wielka-premiera-plyty-piesni-na-sopran-wiolonczele-i-fortepian-w-palacu-branickich/ar/13718332",
            "pub_date": "2018-12-08 07:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Pie\u015bni na sopran, wiolonczel\u0119 i fortepian\u201d odkrywaj\u0105 pie\u015bni polskich kompozytor\u00f3w. Po raz pierwszy na kr\u0105\u017cku zarejestrowane zosta\u0142y kompozycje W\u0142adys\u0142awa ..."
        },
        {
            "title": "\u6708\u306b200\u4e07\u56de\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u3002 iSokolka.eu\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u306e\u7d50\u679c\u306f\u5370\u8c61\u7684\u3067\u3059.Sok\u00f3lskipoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://isokolka.eu/sokolka/27114-ponad-2-miliony-odslon-w-miesiacu-wyniki-portalu-isokolka-eu-robia-wrazenie",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:46 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u30dd\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://isokolka.eu",
            "desc": "Portal iSokolka.eu notuje znakomite wyniki ogl\u0105dalno\u015bci. W pa\u017adzierniku odnotowali\u015bmy ponad 2 miliony ods\u0142on, w listopadzie odwiedzi\u0142o nas ponad 130 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5b64\u5150\u9662\u3084\u4ecb\u8b77\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u540c\u50da\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "link": "http://www.bialystokonline.pl/pomoga-rowiesnikom-z-domow-dziecka-i-osrodkow-opiekunczych,artykul,109361,1,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokOnline.pl",
            "source_url": "http://www.bialystokonline.pl",
            "desc": "Pomog\u0105 r\u00f3wie\u015bnikom z dom\u00f3w dziecka i o\u015brodk\u00f3w opieku\u0144czych, Aktualno\u015bci, Kolejna firma organizuje akcj\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu pomoc potrzebuj\u0105cym ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c9\u30e9\u30b7\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u5e30\u56fd - \u30b3\u30bd\u30dc -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/wiadomosci/podlascy-policjanci-wr%C3%B3cili-z-kosowa.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Po kilkumiesi\u0119cznej s\u0142u\u017cbie w Jednostce Specjalnej Polskiej Policji w ramach Misji Unii Europejskiej."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u5de5\u79d1\u5927\u5b66 -  Wrota Podlasia\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "http://www.wrotapodlasia.pl/pl/edukacja/edukacja_nauka/inspiracje-na-politechnice-bialostockiej.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "Wrota Podlasia",
            "source_url": "http://www.wrotapodlasia.pl",
            "desc": "Oko\u0142o 170 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w jutrzejszym spotkaniu pod has\u0142em \"Inspiracje na Politechnice\". Politechnika Bia\u0142ostocka zaprosi\u0142a najzdolniejszych uczni\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e3\u30a6\u30a3\u30b9\u30c8\u30af\u3002 Jad\u0142odzielnia\u307e\u305f\u6765\u5e74 -  Bialystok.Wyborcza.pl",
            "link": "http://bialystok.wyborcza.pl/bialystok/7,35241,24251209,bialystok-jadlodzielnia-takze-w-przyszlym-roku.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:38:17 GMT",
            "source_nm": "Bialystok.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://bialystok.wyborcza.pl",
            "desc": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 pierwszej w Bia\u0142ymstoku Jad\u0142odzielni b\u0119dzie kontynuowana. Prezydent Bia\u0142egostoku og\u0142osi\u0142 otwarty konkurs ofert dla organizacji pozarz\u0105dowych ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u8ab0\u3082\u304c\u7167\u660e\u306e\u8272\u304c\u597d\u304d\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f.Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "link": "https://knyszynska.eu/wasilkow/23807-co-sie-stalo-z-ogrodzeniem-kapliczki",
            "pub_date": "2018-12-06 06:56:59 GMT",
            "source_nm": "Bia\u0142ystokpoviat\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://knyszynska.eu",
            "desc": "W ostatnim czasie Rynek Kili\u0144skiego w Wasilkowie przeszed\u0142 gruntowny remont. Nie wszystkim podoba si\u0119 jednak kolor zainstalowanego na placu ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u76ee\u306b\u898b\u3048\u308b\u7f8e\u3057\u3044\u30d3\u30a2\u30b9\u30c8\u30fc\u30c4\u30af[\u5199\u771f]  -  ZielonaG\u00f3raNaszeMiasto",
            "link": "http://zielonagora.naszemiasto.pl/artykul/swiateczny-bialystok-widziany-oczami-naszych-internautow,4908854,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:42:40 GMT",
            "source_nm": "ZielonaG\u00f3ra\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8857",
            "source_url": "http://zielonagora.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wraz z pocz\u0105tkiem grudnia, na naszych ulicach pojawi\u0142y si\u0119 \u015bwi\u0105teczne iluminacje. Zobacz zdj\u0119cia bia\u0142ostockich bo\u017conarodzeniowych ozd\u00f3b, nades\u0142ane przez ..."
        },
        {
            "title": "\u5a66\u4eba\u79d1\u816b\u760d\u5b66\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u30c9\u30ec\u30b9\u30a2\u30c3\u30d7\u3059\u308bUSK  - \u30e9\u30b8\u30aa\u30a2\u30ab\u30c7\u30e9",
            "link": "http://akadera.bialystok.pl/2018/12/06/ubieranie-choinki-na-ginekologii-onkologicznej-usk/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30a2\u30ab\u30c7\u30e9",
            "source_url": "http://akadera.bialystok.pl",
            "desc": "To ma by\u0107 nowa tradycja na niedawno otwartym pododdziale Ginekologii Onkologicznej z Chemioterapi\u0105 w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym w Bia\u0142ymstoku."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u3044\u7c89\u306e\u4e2d\u3067\u6570\u5343\u4ef6\u306e\u5bc6\u8f38 -  Bia24",
            "link": "https://bia24.pl/kategorie/wiadomosci/w-czarnym-proszku-grube-miliony-przemytu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:33 GMT",
            "source_nm": "Bia24",
            "source_url": "https://bia24.pl",
            "desc": "Bia24.pl - Ponad dob\u0119 funkcjonariusze odszukiwali paczki papieros\u00f3w ukryte w transporcie sypkiego materia\u0142u \u015bciernego. Doszukali si\u0119 185 tysi\u0119cy paczek."
        },
        {
            "title": "Bia\u0142ostocka\u8b66\u5bdf\u3068\u017bW -  miastoBialystok.pl\u304c\u4e3b\u50ac\u3059\u308bSAFEMIKO\u0141AJKI\u306e\u904b\u55b6",
            "link": "https://miastobialystok.pl/2018/12/06/akcja-bezpieczne-mikolajki-zorganizowane-przez-bialostocka-policje-i-zw/24010/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "miastoBialystok.pl",
            "source_url": "https://miastobialystok.pl",
            "desc": "Przedstawiciele bia\u0142ostockiej Policji i \u017bandarmerii Wojskowej korzystaj\u0105c z przypadaj\u0105cych dzisiaj Miko\u0142ajek odwiedzili milusi\u0144skich w Przedszkolu ..."
        },
        {
            "title": "BCO\u306e\u30df\u30b3\u30ef\u30b8\u3068\u30d4\u30cb\u30a8\u30b7\u30a4\u30f3\u30ab - \u30ed\u30c3\u30bf\u30dd\u30c9\u30e9\u30b7\u30a2",
            "link": "https://www.wrotapodlasia.pl/pl/zdrowie/zdrowie_pomoc_spoleczna/mikolaj-i-sniezynka-w-bco.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Wrota Podlasia",
            "source_url": "https://www.wrotapodlasia.pl",
            "desc": "W czwartek, 6 grudnia \u015bw. Miko\u0142aj w towarzystwie \u015anie\u017cynki odwiedzi\u0142 pacjent\u00f3w Bia\u0142ostockiego Centrum Onkologii. Ka\u017cda pacjentka i pacjent otrzyma drobny ..."
        }
    ]
}