{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZ3T0d4NWJoSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "S3\u306e\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545\u3002\u4e8b\u6545\u306e\u521d\u671f\u539f\u56e0\u306b\u95a2\u3059\u308b\u691c\u5bdf\u5e81 - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30a2",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-tragiczny-wypadek-autokaru-na-s3-prokuratura-o-wstepnych-prz,nId,2718172",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u90e8\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u3002 S3\u9053\u8def\u306e\u6df1\u523b\u306a\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545\u3002\u591a\u304f\u306e\u8ca0\u50b7\u8005 -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/dolny-slask-powazny-wypadek-autokaru-na-drodze-s3-wielu-rannych-6324752391641217a",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Do wypadku dosz\u0142o w czwartek ok. godziny 21 na drodze S3 w miejscowo\u015bci Sucha G\u00f3rna na Dolnym \u015al\u0105sku. Wioz\u0105cy 51 os\u00f3b autokar przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na szos\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "S3\u306e\u4e8b\u6545\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u5e02\u5834\u304b\u3089\u623b\u3063\u3066\u304d\u3066\u3001\u5bb6\u306b\u306f\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30b9\u306b\u4e57\u3063\u305f\u306e\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f -  ZielonaGora.Wyborcza.pl",
            "link": "http://zielonagora.wyborcza.pl/zielonagora/7,35182,24254310,wracali-z-jarmarku-nie-dojechali-do-domow-wypadek-autokaru.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:59 GMT",
            "source_nm": "ZielonaGora.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://zielonagora.wyborcza.pl",
            "desc": "W wypadku ucierpieli mieszka\u0144cy gmin Pszczewa i Przytocznej. Podopieczni \u015brodowiskowego domu samopomocy wracali z jarmarku bo\u017conarodzeniowego we ..."
        },
        {
            "title": "GDDKiA\u306fS3\u306eKamiennaG\u00f3ra -  Lubawka  - \u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u30b9\u30c8\u30e9\u30af\u30c1\u30e3\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.rynekinfrastruktury.pl/wiadomosci/drogi/gddkia-ponownie-szuka-nadzorcy-s3-kamienna-gora--lubawka-65264.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:41:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u30b9\u30c8\u30e9\u30af\u30c1\u30e3\u5e02\u5834",
            "source_url": "https://www.rynekinfrastruktury.pl",
            "desc": "Dolno\u015bl\u0105ski oddzia\u0142 Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad og\u0142osi\u0142 przetarg na pe\u0142nienie nadzoru nad budow\u0105 odcinka drogi ekspresowej S3. Mowa o ..."
        },
        {
            "title": "S3\u9053\u8def\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u8b66\u5bdf\u306f\u8a3c\u4eba\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ZielonaGora.Wyborcza.pl",
            "link": "http://zielonagora.wyborcza.pl/zielonagora/7,35182,24248202,smiertelny-wypadek-na-drodze-s3-policja-szuka-swiadkow.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:36:23 GMT",
            "source_nm": "ZielonaGora.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://zielonagora.wyborcza.pl",
            "desc": "Zielonog\u00f3rscy policjanci pod nadzorem prokuratury prowadz\u0105 \u015bledztwo w sprawie \u015bmiertelnego wypadku na drodze S3. Dosz\u0142o do niego we wrze\u015bniu w rejonie ..."
        },
        {
            "title": "S3\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u4e8b\u6545\u3002\u8eca\u304c\u3072\u3063\u304f\u308a\u8fd4\u3063\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u8ca0\u50b7\u8005 -  GazetaWroc\u0142awska",
            "link": "https://gazetawroclawska.pl/wypadek-autokaru-na-s3-auto-przewrocilo-sie-na-bok-duzo-osob-rannych/ar/13723258",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:52 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetawroclawska.pl",
            "desc": "Bardzo gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cy wypadek na drodze ekspresowej S3 w okolicach G\u0142ogowa. W okolicach miejscowo\u015bci Sucha G\u00f3rna (okolice 353 kilometra drogi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30ef\u30fc\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\uff1aSuch\u0105Gorna\u8fd1\u304f\u306eS3\u306e\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545 -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/dolnoslaskie-wypadek-autobusu-na-s3-pod-sucha-gorna,890203.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Autokar, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o 51 os\u00f3b, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na drodze S3 pod miejscowo\u015bci\u0105 Sucha G\u00f3rna w powiecie polkowickim na Dolnym \u015al\u0105sku. Jedna osoba ..."
        },
        {
            "title": "\u69cb\u7bc9S3\u3002 Odcinek ZielonaG\u00f3ra - \u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u306b\u5c02\u7528\u306eNiedoradz [\u5199\u771f]  -  Wroclaw.Wyborcza.pl",
            "link": "http://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,24231793,z-wroclawia-nad-morze-coraz-blizej-kolejny-odcinek-s3-otwarty.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:08:17 GMT",
            "source_nm": "Wroclaw.Wyborcza.pl",
            "source_url": "http://wroclaw.wyborcza.pl",
            "desc": "Ju\u017c ponad 100 kilometr\u00f3w drogi ekspresowej S3 oddano do u\u017cytku kierowc\u00f3w w wojew\u00f3dztwach dolno\u015bl\u0105skim i lubuskim. Od pi\u0105tku jedziemy kolejnym nowym ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u3001\u30eb\u30d6\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u901a\u308bS3\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3002 Odra  -  conadrogach.pl\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6a4b\u3060\u3051\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://conadrogach.pl/informacje/w-tym-roku-ekspresowa-s3-przez-lubuskie-brakuje-tylko-nowego-mostu-przez-odre.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "conadrogach.pl",
            "source_url": "https://conadrogach.pl",
            "desc": "Od kilku dni kierowcy je\u017cd\u017c\u0105 dwoma jezdniami drogi ekspresowej S3 Zielona G\u00f3ra \u2013 Niedoradz. To ponad 13 kilometrowy odcinek trasy budowany wraz z ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30ef\u30fc\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u3067\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u304b\u3089\u623b\u3063\u3066\u304d\u305f -  fakt.pl",
            "link": "https://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/wroclaw/wypadek-autokaru-na-odcinku-s3-w-okolicy-kazmierzowa/p7dwpyb",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:01 GMT",
            "source_nm": "fakt.pl",
            "source_url": "https://www.fakt.pl",
            "desc": "Do wypadku dosz\u0142o w czwartek tu\u017c przed godzin\u0105 21 pod miejscowo\u015bci\u0105 Sucha G\u00f3rna na Dolnym \u015al\u0105sku. Autokar, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne ..."
        },
        {
            "title": "S3\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u4e8b\u6545\u3002\u8eca\u306f\u3072\u3063\u304f\u308a\u8fd4\u3063\u3066\u300130\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304c\u8ca0\u50b7 -  GazetaWroc\u0142awska",
            "link": "https://gazetawroclawska.pl/wypadek-autokaru-na-s3-auto-przewrocilo-sie-na-bok-ponad-30-osob-rannych/ar/13723258",
            "pub_date": "2018-12-06 12:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://gazetawroclawska.pl",
            "desc": "Bardzo gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cy wypadek na drodze ekspresowej S3 w okolicach Polkowic. W pobli\u017cu miejscowo\u015bci Sucha G\u00f3rna (okolice 353 kilometra drogi S3) ..."
        },
        {
            "title": "Cigacic\u8fd1\u304f\u306eS3\u9053\u8def\u3067\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3002\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u8ab0\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "link": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl/artykul/smiertelny-wypadek-na-drodze-s3-kolo-cigacic-kto-wie-co-sie,4907908,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:22:36 GMT",
            "source_nm": "Duszniki-Zdr\u00f3jNaszeMiasto",
            "source_url": "http://dusznikizdroj.naszemiasto.pl",
            "desc": "Zielonog\u00f3rska policja prowadzi \u015bledztwo w sprawie wypadku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w niedziel\u0119, 16 wrze\u015bnia 2018 r., na drodze ekspresowej S3 w rejonie Cigacic."
        }
    ]
}