{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR280ZVRaZmNoSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:54:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u306f\u3001NBP\u306bKNF\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u5dfb\u304d\u8fbc\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u3089\u306fGlapi\u0144ski\u304c\u5f7c\u306e\u7acb\u5834\u304b\u3089\u4e0b\u304c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Gazeta.pl news",
            "link": "http://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,24253007,obywatele-rp-okleili-nbp-artykulami-o-aferze-knf-chca-aby.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:01 GMT",
            "source_nm": "Gazeta.pl\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://wiadomosci.gazeta.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PO\u306f\u3001Glapi\u0144ski -  Interia\u306b\u3088\u308b\u72af\u7f6a\u306e\u7591\u3044\u306b\u3064\u3044\u3066\u691c\u5bdf\u306b\u901a\u77e5\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-po-zawiadamia-prokurature-o-podejrzeniu-popelnienia-przestep,nId,2709708",
            "pub_date": "2018-12-03 13:48:01 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "PO zawiadamia prokuratur\u0119 o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. Pos\u0142owie partii chc\u0105 wiedzie\u0107, czy Glapi\u0144ski nie ..."
        },
        {
            "title": "NBP\u306f\u4f1a\u8b70\u306e\u305f\u3081\u306b\u300cWyborcza\u300d\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 Glapi\u0144ski -  Gazeta Wyborcza\u306e\u793e\u9577\u306b\u8cea\u554f\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u516c\u958b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,75398,24247047,nbp-nie-wpuscil-wyborczej-na-konferencje-publikujemy-liste.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gra\u017cynaAncyparowicz\uff08MPC\uff09\u306f\u91d1\u5229\u4e0a\u6607\u3092\u9664\u5916\u3057\u306a\u3044 -  Comparic.pl",
            "link": "https://comparic.pl/srodowy-przeglad-rynkow-podwyzki-stop-procentowych-nbp-w-2019-r-moga-byc-zasadne/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:42 GMT",
            "source_nm": "Comparic.pl",
            "source_url": "https://comparic.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&#39;\u3042\u3042...&#39; Piap\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u691c\u95b2\u306bGlapi\u0144ski -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/10,82983,24238889,oj-politycy-pis-o-cenzurze-224-la-glapinski.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": "Na samo has\u0142o KNF politycy PiS reaguj\u0105 jak poparzeni. Adam Glapi\u0144ski chce cenzury prewencyjnej wobec dziennikarzy 'Gazety Wyborczej' i 'Newsweeka', ..."
        },
        {
            "title": "KNF\u75c7\u4f8b\u5f8c\u306eGlapi\u0144ski\u306e\u72b6\u6cc1\u306f\u3069\u3046\u3067\u3059\u304b\uff1f Dworczyk\uff1a\u300c\u9996\u76f8\u304cNBP\u306e\u982d\u306b\u81ea\u4fe1\u3092\u5931\u3046\u7406\u7531\u306f\u306a\u3044\u300d -  wPolityce.pl",
            "link": "https://wpolityce.pl/polityka/423825-dworczyk-premier-nie-stracil-zaufania-do-prezesa-nbp",
            "pub_date": "2018-12-03 06:24:49 GMT",
            "source_nm": "wPolityce.pl",
            "source_url": "https://wpolityce.pl",
            "desc": "Nie ma powod\u00f3w, \u017ceby premier Mateusz Morawiecki mia\u0142 utraci\u0107 zaufanie do szefa NBP Adama Glapi\u0144skiego - m\u00f3wi w wywiadzie dla poniedzia\u0142kowej ..."
        },
        {
            "title": "NBP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30b0\u30e9\u30d4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u9858\u3044\u4e8b -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/prezes-nbp-adam-glapinski-zlozyl-swiateczne-zyczenia,889837.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:04:01 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Mi\u0142ych, weso\u0142ych, rodzinnych \u015bwi\u0105t w zdrowiu, w szcz\u0119\u015bciu, nie przejmowania si\u0119 za bardzo tym, co si\u0119 dzieje niedobrego na \u015bwiecie, czy w Polsce. Czy w ..."
        },
        {
            "title": "KNF\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3068Chrzanowski\u306e\u5834\u5408\u306eGlapi\u0144ski\u306e\u5f79\u5272\u306b\u95a2\u3059\u308bGowin  -  TVN24",
            "link": "https://www.tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3/gowin-o-aferze-wokol-knf-i-roli-glapinskiego-w-sprawie-chrzanowskiego,889006.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:12:01 GMT",
            "source_nm": "TVN24",
            "source_url": "https://www.tvn24.pl",
            "desc": "Nie ma \u017cadnych przes\u0142anek wskazuj\u0105cych, \u017ce wiedzia\u0142 cokolwiek o sposobie prowadzenia rozm\u00f3w Marka Chrzanowskiego z Leszkiem Czarneckim ..."
        },
        {
            "title": "NBP\u30a2\u30c0\u30e0Glapi\u0144ski\u793e\u9577\uff1a\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 &quot;Gazeta Wyborcza&quot;\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 -  virtualnemedia.pl",
            "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dziennikarzy-gazety-wyborczej-nie-wpuszczono-na-konferencje-z-prezesem-nbp-tlumaczac-sia-brakiem-wolnych-miejsc",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:41 GMT",
            "source_nm": "wirtualnemedia.pl",
            "source_url": "https://www.wirtualnemedia.pl",
            "desc": "Trojgu dziennikarzom \u201eGazety Wyborczej\u201d, m.in. Wojciechowi Czuchnowskiemu i Agnieszce Kublik, kt\u00f3rzy opisali afer\u0119 KNF, odm\u00f3wiono wst\u0119pu na konferencj\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "PO\u306f\u3001Glapi\u0144ski -  Biznes-Interia\u306b\u3088\u308b\u72af\u7f6a\u306e\u7591\u3044\u306b\u3064\u3044\u3066\u691c\u5bdf\u306b\u901a\u77e5\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://m.interia.pl/biznes/news,2595019,8668",
            "pub_date": "2018-12-03 13:47:56 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "http://m.interia.pl",
            "desc": "PO zawiadamia prokuratur\u0119 o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. Udost\u0119pnij. Adam Glapinski, szef NBP. Fot Piotr ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u65b0\u805e\u3092NBP\u306e\u5efa\u7269\u306b\u5305\u3093\u3060\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4eba\u3005\u304c\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u306e\u6297\u8b70\u306b\u6765\u305f -  Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/kraj/86146/okleili-gazetami-szyby-w-budynku-nbp-na-protest-obywateli-rp-przyszlo-kilka-osob.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Obywatele RP zorganizowali niewielki protest pod siedzib\u0105 Narodowego Banku Polskiego, domagaj\u0105c si\u0119 ust\u0105pienia prezesa Adama Glapi\u0144skiego. W ramach swojego sprzeciwu, okleili budynek wycinkami z gazet. O pikiecie informuje OKO Press. Protest zgromadzi\u0142 jedynie kilka os\u00f3b, kt\u00f3re zaznacza\u0142y, \u017ce domagaj\u0105 si\u0119, aby informacje dot. afery w KNF nie by\u0142y cenzurowane, a tak\u017ce, \u017ceby ze swojego stanowiska ust\u0105pi\u0142 obecny szef Narodowego Banku Polskiego. \u2013 Adam Glapi\u0144ski ponosi pe\u0142n\u0105 odpowiednio\u015b\u0107 za dzia\u0142ania Marka Ch. by\u0142ego szefa KNF. To jego wsp\u00f3lnik i protegowany. Korupcyjny proceder szefa KNF obci..."
        },
        {
            "title": "NBP\u306f\u3001KNF\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u524a\u9664\u3057\u305f\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 &quot;\u88c1\u5224\u6240\u306f\u540c\u610f\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  - \u7269\u4e8b\u3078",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86019/nbp-chce-usuniecia-artykulow-o-aferze-knf-sad-nie-powinien-sie-zgodzic.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Narodowy Bank Polski chce usuni\u0119cia tekst\u00f3w prasowych wi\u0105\u017c\u0105cych NBP i prezesa Adama Glapi\u0144skiego z afer\u0105 wok\u00f3\u0142 KNF. Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki uwa\u017ca, \u017ce s\u0105d nie powinien si\u0119 na to zgodzi\u0107. Sprawa dotyczy dziennikarzy \"Gazety Wyborczej\" i \"Newsweeka. NBP skierowa\u0142 wniosek do S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie, w kt\u00f3rym stwierdzono m.in., \u017ce dziennikarze tych gazet \"insynuowali\" udzia\u0142 Adama Glapi\u0144skiego w aferze KNF. TVN24 informuje, \u017ce Narodowy Bank Polski chce usuni\u0119cia dziewi\u0119ciu publikacji z wyda\u0144 papierowych, a tak\u017ce ze stron internetowych \"GW\" i \"Newsweeka\". Spraw\u0119 komentowa\u0142 Pa..."
        },
        {
            "title": "PO\u306fNBP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3064\u3044\u3066\u691c\u5bdf\u306b\u901a\u77e5\u3059\u308b",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85787/PO-zawiadamia-prokurature-ws-prezesa-NBP.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\u2013 Sk\u0142adamy zawiadomienie do prokuratury o wszcz\u0119cie post\u0119powania, czy prezes Glapi\u0144ski nie wykorzystuje swojego urz\u0119du po to, \u017ceby wprowadza\u0107 w Polsce cenzur\u0119 i ograniczy\u0107 media w zakresie dozwolonej krytyki \u2013 poinformowa\u0142 podczas konferencji prasowej w Sejmie pose\u0142 PO Arkadiusz Myrcha. W ubieg\u0142ym tygodniu do warszawskiego S\u0105du Okr\u0119gowego wp\u0142yn\u0119\u0142y wnioski skierowane przez NBP ws. tymczasowego zabezpieczenia na czas zapowiadanych dopiero proces\u00f3w o ochron\u0119 d\u00f3br osobistych przeciwko prasie. Chodzi o teksty sugeruj\u0105ce, \u017ce prezes NBP Adam Glapi\u0144ski ma zwi\u0105zek z afer\u0105 wok\u00f3\u0142 KNF. Zabezpieczenie m..."
        }
    ]
}