{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0xYlRZU0FuQnNLQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "TargW\u0119glowy\u306e\u30ab\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306f\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u52d5\u4f5c\u3057\u307e\u3059 -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Karuzela-na-Targu-Weglowym-w-kratke-n129980.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "Przez kilka ostatnich dni karuzela na Targu W\u0119glowym dzia\u0142a\u0142a w kratk\u0119. Problemy z pr\u0105dem sprawia\u0142y, \u017ce kilkakrotnie by\u0142a wy\u0142\u0105czana. W\u0142a\u015bciciel zapowiada ..."
        },
        {
            "title": "1938\u5e74\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u524d\u306e\u5e83\u544a -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://historia.trojmiasto.pl/Przedswiateczne-reklamy-z-1938-r-n129972.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://historia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Ostatni przedwojenny grudzie\u0144 up\u0142yn\u0105\u0142 pod znakiem zakup\u00f3w, jubileuszy, ale i tragedii, kt\u00f3r\u0105 by\u0142o zatoni\u0119cie w Gda\u0144sku statku Tczew. W grudniowej prasie."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3067\u306e\u8868\u73feJankowskiego  -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Manifestacja-pod-pomnikiem-ks-Jankowskiego-n129984.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b protestowa\u0142o w pi\u0105tek wieczorem przed pomnikiem ks. Jankowskiego w centrum Gda\u0144ska. Manifestacja pod has\u0142em Pomniki dla ofiar - nie ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306eNowaBulo\u0144skaP\u00f3\u0142nocna\u306f\u65e2\u306b\u4f5c\u54c1\u306e\u9014\u4e2d\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u8857\u306f\u3053\u306e\u8def\u9762\u96fb\u8eca\u8def\u7dda\u306e\u5efa\u8a2d\u306e\u9032\u6b69\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u305f[\u5199\u771f]  -  DziennikBa\u0142tycki",
            "link": "https://dziennikbaltycki.pl/nowa-bulonska-polnocna-w-gdansku-juz-za-polmetkiem-robot-miasto-pochwalilo-sie-postepami-na-budowie-tej-drogowotramwajowej/ar/13724078",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tycki",
            "source_url": "https://dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Budowa Nowej Bulo\u0144skiej P\u00f3\u0142nocnej to jedna z najwi\u0119kszych realizowanych obecnie inwestycji infrastrukturalnych w Gda\u0144sku. Licz\u0105ca prawie 3 km trasa ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306b\u306fMiko\u0142aj\u306e\u4e3b\u306a\u5f79\u5272\u306b\u306f\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u30a2\u30c8\u30e9\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://dziecko.trojmiasto.pl/Na-weekend-mnostwo-atrakcji-z-Mikolajem-w-roli-glownej-n129968.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://dziecko.trojmiasto.pl",
            "desc": "Coraz bli\u017cej \u015bwi\u0119ta! W ten weekend b\u0119dziecie mogli spotka\u0107 \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja w wielu miejscach, ale nie tylko takie atrakcje w tym tygodniu wam ..."
        },
        {
            "title": "Tricity\u30d9\u30eb\u30c8\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u5236\u9650\u306f\uff1f -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Ogranicza-predkosc-na-obwodnicy-Trojmiasta-n129953.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "Drogowcy z gda\u0144skiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Austostrad zarz\u0105dzaj\u0105cy obwodnic\u0105 Tr\u00f3jmiasta i obwodnic\u0105 po\u0142udniow\u0105 zastanawiaj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u3067\u306eLOVE IS EVERYTHING\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306f\u30012010\u5e749\u670812\u65e5\u3067\u3059\u3002 O\u0142owianka\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3002\u8ab0\u304c\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f [\u653e\u9001\u3001\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3001\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8]  -  DziennikBa\u0142tycki",
            "link": "https://dziennikbaltycki.pl/koncert-milosci-jest-wszystkim-w-gdansku-9122018-wielki-mikolajkowy-koncert-na-olowiance-kto-wystapi-transmisja-program-artysci/ar/13702207",
            "pub_date": "2018-12-08 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tycki",
            "source_url": "https://dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Koncert \"Mi\u0142o\u015b\u0107 jest wszystkim\" ju\u017c w niedziel\u0119, 9 grudnia 2018 r. (9.12.2018) w Gda\u0144sku! Podczas wielkiego miko\u0142ajkowego koncertu na O\u0142owiance us\u0142yszymy ..."
        },
        {
            "title": "Asystentka biur budowy\uff08m / k\uff09 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/asystentka-biura-budowy-mk-ogl62108187.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:11 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: Asystentka biura budowy (m/k). Zadania: bie\u017c\u0105ca obs\u0142uga administracyjna biura budowy przygotowywanie, rejestracja i archiwizacja pism oraz ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u304b\u3089\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3078\u306e3\u4fbf\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8 - \u30de\u30eb\u30dc\u30fc\u30b0\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.tvmalbork.pl/aktualnosci/23602,trzy-loty-dziennie-z-gdanska-do-amsterdamu",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "Malbork TV",
            "source_url": "http://www.tvmalbork.pl",
            "desc": "Linie lotnicze KLM zapowiedzia\u0142y kolejn\u0105 inwestycj\u0119 w tras\u0119 Gda\u0144sk-Amsterdam. Od 6 maja 2019 liczba lot\u00f3w wzro\u015bnie z 14 do 21 tygodniowo."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u6297\u8b70\u3057\u305f\u3044\u3001\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u63a7\u8a34\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u624b\u7d19\u3092\u9001\u308a\u3001\u8b66\u544a\u3059\u308b -  DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "link": "https://plus.dziennikbaltycki.pl/urzednicy-sadow-chca-protestowac-dyrektor-sadu-apelacyjnego-w-gdansku-wysyla-list-i-ostrzega/ar/13726066",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:03 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "source_url": "https://plus.dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Dyrektor S\u0105du Apelacyjnego w Gda\u0144sku, Marian Pie\u0144czewski, wys\u0142a\u0142 pismo, w kt\u00f3rym m.in. zwraca si\u0119 do dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek Temidy, by przeprowadzili z ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fO\u015bwi\u0119cim\u304b\u3089Gda\u0144sk\u307e\u3067Vistula\u3092\u6e2c\u5b9a\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Gazeta Pomorska",
            "link": "https://pomorska.pl/wioslami-zmierzyli-wisle-od-oswiecimia-do-gdanska-zdjecia/ar/13720918",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30dd\u30e2\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://pomorska.pl",
            "desc": "Podr\u00f3\u017c rozpocz\u0119li na pierwszym kilometrze \u017ceglownego odcinka Wis\u0142y w O\u015bwi\u0119cimiu, a zako\u0144czyli w Gda\u0144sku przy Klubie Wodnym \"\u017babi Kruk\". 958 kilometr\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "4\u4eba\u306e\u9ad8\u9f62\u8005\u306f\u3001\u300c\u8b66\u5bdf\u5b98\u306e\u305f\u3081\u306b\u300d\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u306615\u4e07\u30ba\u30ed\u30c1\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e42\u6b73\u306f\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86792-czworo-seniorow-przez-metode-na-policjanta-stracilo-150-tysiecy-zlotych-42-latka-z-gdanska-uslyszala-zarzuty",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Kobiet\u0119 podejrzan\u0105 o udzia\u0142 w gangu oszust\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105cych metod\u0105 na policjanta, zatrzymali \u015bledczy z Gda\u0144ska. 42-latka na razie us\u0142ysza\u0142a cztery zarz..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u305d\u3093\u306a\u306b\u6b4c\u3063\u3066\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 Mrowisko\u306e\u82e5\u8005\u306f\u4e0b\u753a\u306b\u6b4c\u3044\u307e\u3057\u305f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86788-spiewali-tak-ze-az-nagrali-plyte-mlodziez-z-mrowiska-zaspiewala-na-dolnym-miescie/86788-spiewali-tak-ze-az-nagrali-plyte-mlodziez-z-mrowiska-zaspiewala-na-dolnym-miescie",
            "pub_date": "2018-12-07 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Nagrali p\u0142yt\u0119, dali koncert na Dolnym Mie\u015bcie i w szkole. Tak m\u0142odzi podopieczni Reduty Centrum Mrowisko w Gda\u0144sku realizuj\u0105 swoje pasje. To dla nich..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u3078\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3067\u306e\u5de1\u793cHenryk Jankowski\u3002\u4f1d\u8aac\u306e\u6c5a\u308c - \u8d64\u3044\u5857\u6599\u3067\u8986\u308f\u308c\u305f\u53f8\u796d\u306e\u8a18\u5ff5\u7891 - Dzierzgo\u0144NaszeMiasto",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/pikieta-pod-pomnikiem-ks-henryka-jankowskiego-plama-na,4911248,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:56 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "Wok\u00f3\u0142 ksi\u0119dza Henryka Jankowskiego zrobi\u0142o si\u0119 zn\u00f3w g\u0142o\u015bno po publikacji reporta\u017cu w \u201eDu\u017cym Formacie\u201d. W pi\u0105tek pod pomnikiem ks. Jankowskiego odby\u0142a ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u306e\u30ed\u30fc\u30ef\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3Reduta Mrowisko\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u6709\u80fd\u306a\u82e5\u8005\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86788-koncert-mikolajkowy-zdolnej-mlodziezy-z-centrum-reduta-mrowisko-na-dolnym-miescie/86788-koncert-mikolajkowy-zdolnej-mlodziezy-z-centrum-reduta-mrowisko-na-dolnym-miescie",
            "pub_date": "2018-12-07 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Nagrali p\u0142yt\u0119, dali koncert na Dolnym Mie\u015bcie i w szkole. Tak m\u0142odzi podopieczni Reduty Centrum Mrowisko w Gda\u0144sku realizuj\u0105 swoje pasje. To dla nich..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u300c\u8b66\u5bdf\u5b98\u300d\u306e\u65b9\u6cd5\u3067\u9a19\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f42\u6b73\u306e\u5973\u6027\u306f\u6295\u7344\u3055\u308c\u308b\u5371\u967a\u6027\u304c\u3042\u308b -  eska.pl",
            "link": "http://trojmiasto.eska.pl/newsy/gdansk-oszukiwali-metoda-na-policjanta-zatrzymanej-42-latce-grozi-wiezienie/749656",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:41 GMT",
            "source_nm": "eska.pl",
            "source_url": "http://trojmiasto.eska.pl",
            "desc": "Gda\u0144scy policjanci rozpracowuj\u0105 grup\u0119 przest\u0119pc\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105cych metod\u0105 \"na policjanta\". Funkcjonariusze zatrzymali 42-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a wy\u0142udzi\u0107 od ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30a2\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u5f7c\u306f\u89b3\u5ba2\u3092\u8a98\u60d1\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002\u305d\u308c\u306f\u9a12\u304c\u3057\u3044 -  DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "link": "https://plus.dziennikbaltycki.pl/erwin-schrott-w-gdansku-bedzie-uwodzil-publicznosc-bedzie-mruczal/ar/13722436",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:03 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "source_url": "https://plus.dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Erwin Schrott to gwiazda tegorocznego koncertu charytatywnego z cyklu \u201eMuzyka czyni cuda\u201d. - \u0141adny g\u0142os, dobra technika, ma osobowo\u015b\u0107, prezencj\u0119, ..."
        },
        {
            "title": "3000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4eba\u3005\u304cOsowa\u30672\u56de\u76ee\u306ePKM\u505c\u6b62\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u3002\u5275\u9020\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86805-ponad-3-tysiace-osob-chce-drugiego-przystanku-pkm-w-osowej-jakie-sa-szanse-na-jego-powstanie/86805-ponad-3-tysiace-osob-chce-drugiego-przystanku-pkm-w-osowej-jakie-sa-szanse-na-jego-powstanie",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Ponad 3,5 tysi\u0105ca os\u00f3b podpisa\u0142o si\u0119 pod petycj\u0105 o utworzenie drugiego przystanku Pomorskiej Kolei Metropolitalnej w Gda\u0144sku Osowej. Drugi przystanek..."
        },
        {
            "title": "INIVYNIER TESTU  - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/inzynier-testu-ogl62108398.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:24 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: IN\u017bYNIER TESTU. Biuro Rekrutacji Pracownik\u00f3w ACTIO-HR Sp. z o.o. dla Naszego Klienta \u2013 Mi\u0119dzynarodowej firmy produkcyjnej ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308215\u4e07\u4eba\u306e\u9ad8\u9f62\u8005\u3092\u6b3a\u3044\u305fZL\u306f\uff1f 42\u6b73\u306e\u5973\u6027\u306f\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u8b66\u5bdf\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5211\u52d9\u6240\u30678\u5e74\u9593\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://pila.naszemiasto.pl/artykul/oszukala-seniorow-na-co-najmniej-150-tys-zl-42-latka,4910432,artwid,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:36 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pila.naszemiasto.pl",
            "desc": "Gda\u0144ska policja zatrzyma\u0142a 42-letni\u0105 kobiet\u0119, mog\u0105c\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z seri\u0105 oszustw metod\u0105 \u201ena policjanta\u201d na terenie miasta. Podejrzana mia\u0142a odbiera\u0107 od ..."
        },
        {
            "title": "PruszczGda\u0144ski\u306e\u5e02\u5834\u3067\u306e\u53d6\u5f15\u7d42\u4e86\u3002 &quot;\u305d\u308c\u306f\u8ecd\u968a\u304c\u81ea\u6162\u3057\u306a\u3044\u8a08\u753b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b&quot;  - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86824-koniec-handlu-na-targowisku-w-pruszczu-gdanskim-mozliwe-ze-armia-ma-plany-ktorymi-sie-nie-chwali/86824-koniec-handlu-na-targowisku-w-pruszczu-gdanskim-mozliwe-ze-armia-ma-plany-ktorymi-sie-nie-chwali",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Agencja Mienia Wojskowego nie przed\u0142u\u017cy\u0142a umowy dzier\u017cawy terenu przy ulicy Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy w Pruszczu Gda\u0144skim. Tam od blisko 30 lat nawet 2,5 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6708\u306b2\u56de\u623b\u3063\u3066\u6765\u307e\u3057\u305f - \u5168\u56fd\u81ea\u8ee2\u8eca\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u52dd\u8005\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3076 -  gdansk.pl",
            "link": "https://www.gdansk.pl/wiadomosci/dojechali-dwa-razy-na-ksiezyc-i-z-powrotem-poznaj-gdanskich-zwyciezcow-ogolnopolskiej-gry-rowerowej,a,132859",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:21 GMT",
            "source_nm": "gdansk.pl",
            "source_url": "https://www.gdansk.pl",
            "desc": "Od 1 wrze\u015bnia do 31 pa\u017adziernika 2018 r. gda\u0144scy rowerzy\u015bci mogli uczestniczy\u0107 w rozgrywanej po raz pierwszy Og\u00f3lnopolskiej Grze Rowerowej. 5 grudnia ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c3\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u304c\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306b\u6765\u305f -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://dziecko.trojmiasto.pl/Mikolaj-z-Laponii-w-Gdansku-n129938.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://dziecko.trojmiasto.pl",
            "desc": "Nie saniami, ale samolotem Miko\u0142aj z Laponii przylecia\u0142 do Gda\u0144ska. Najm\u0142odsi maj\u0105 okazj\u0119 pozna\u0107 starszego pana, kt\u00f3rego wyczekuj\u0105 co roku."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5927\u5e55\u306f\u3059\u3067\u306b\u5b8c\u6210\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  GuestGda\u0144ski",
            "link": "https://gdansk.gosc.pl/doc/5206251.Jego-Adwent-juz-sie-wypelnil",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://gdansk.gosc.pl",
            "desc": "Msz\u0119 \u015bw. koncelebrowa\u0142o 87 kap\u0142an\u00f3w z archidiecezji bia\u0142ostockiej, diecezji warszawsko-praskiej, archidiecezji gda\u0144skiej oraz Ordynariatu Polowego ks."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u4e8b\u52d9\u6240\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306b\u57fa\u3065\u304fPKP SKM\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u300c\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b\u7de0\u7d50\u3055\u308c\u308b\u3068\u601d\u3046\u300d - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/audycje-rg/gosc-dnia-radia-gdansk/item/86786-prezes-pkp-skm-o-umowie-z-urzedem-marszalkowskim-mysle-ze-do-konca-roku-bedzie-podpisana",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Nowy rozk\u0142ad jazdy SKM wchodzi od 9 grudnia. Czy brak umowy z Urz\u0119dem Marsza\u0142kowskim spowoduje problemy z kursowaniem poci\u0105g\u00f3w? - Chcia\u0142bym ..."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u5ba2\u306f\u547c\u5438\u3057\u307e\u3059\u3002\u7a7a\u6e2f\u306f\u60aa\u5929\u5019\u306e\u305f\u3081\u306b\u518d\u3073\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Pasazerowie-odetchna-Lotnisko-znowu-gotowe-na-zla-pogode-n129942.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "Na lotnisku w Gda\u0144sku przywr\u00f3cono dzia\u0142anie systemu pomagaj\u0105cego pilotom l\u0105dowa\u0107 w trudnych warunkach. Dzi\u0119ki temu liczba samolot\u00f3w, kt\u00f3re musz\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306f\u3001\u68ee\u304b\u3089\u6728\u3092\u307e\u3063\u3059\u3050\u306b\u53d6\u308b\u3002\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u68ee\u6797\u5730\u533a\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u524d\u306e\u884c\u52d5\u3001\u6b21\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u300116/12/2018  -  DziennikBa\u0142tycki",
            "link": "https://dziennikbaltycki.pl/w-tym-roku-wez-choinke-prosto-z-lasu-przedswiateczna-akcja-nadlesnictwa-gdansk-juz-w-przyszla-niedziele-16122018-r/ar/13721728",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tycki",
            "source_url": "https://dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Wytnij swoj\u0105 choink\u0119\u201d - pod takim has\u0142em odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119, 16.12.2018 r., przy le\u015bnicz\u00f3wce w Sopocie przed\u015bwi\u0105teczna akcja, organizowana przez ..."
        },
        {
            "title": "\u7269\u6d41\u3068\u8cfc\u8cb7\u306e\u5c02\u9580\u5bb6 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/specjalista-ds-logistyki-i-zakupow-ogl62106525.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:13 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: Specjalista ds. logistyki i zakup\u00f3w. Grupa Mercor jest najwi\u0119kszym w Polsce i jednym z najwi\u0119kszych w Europie \u015arodkowej podmiot\u00f3w ..."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e74\u3001Riverview\u306e\u6295\u8cc7\u306e\u5b8c\u4e86 -  Urbanity.pl  - \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5efa\u8a2d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8",
            "link": "https://www.urbanity.pl/pomorskie/gdansk/w-przyszlym-roku-zakonczenie-budowy-inwestycji-riverview,w17020",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:09 GMT",
            "source_nm": "Urbanity.pl  - \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5efa\u8a2d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.urbanity.pl",
            "desc": "Na budowie gda\u0144skiego projektu Riverwiev odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 zawieszenia symbolicznej wiechy, co oznacza, \u017ce inwestycja osi\u0105gn\u0119\u0142a stan surowy ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u9020\u8239\u6240\u306e\u6c88\u3093\u3060\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3 -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Wydobyto-zatopiony-latarniowiec-z-basenu-dawnej-Stoczni-Gdanskiej-n128113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "Wydobyto zatopiony dziewi\u0119\u0107 lat temu latarniowiec, kt\u00f3ry spoczywa\u0142 na dnie basenu dawnej Stoczni Gda\u0144skiej. Od zesz\u0142ego tygodnia przy latarniowcu ..."
        },
        {
            "title": "Tricity Bypass\u3067\u306e\u4e8b\u6545\uff01\u8eca\u306f\u8eca\u8f2a\u3092\u4ea4\u63db\u3057\u305f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u3092\u8972\u3063\u305f -  eska.pl",
            "link": "http://trojmiasto.eska.pl/komunikacja/wypadek-na-obwodnicy-trojmiasta-samochod-potracil-ukrainca-ktory-wymienial-kolo/749444",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:01 GMT",
            "source_nm": "eska.pl",
            "source_url": "http://trojmiasto.eska.pl",
            "desc": "W czwartkowy poranek (6 grudnia) na tr\u00f3jmiejskiej obwodnicy dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Owczarnia i Matarnia, na drodze w kierun..."
        },
        {
            "title": "Natalia Nitek-P\u0142a\u017cy\u0144ska\u5bfeHans G.  - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u30be\u30fc\u30f3",
            "link": "http://www.gdanskstrefa.com/natalia-nitek-plazynska-kontra-hans-g/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u30be\u30fc\u30f3",
            "source_url": "http://www.gdanskstrefa.com",
            "desc": "4.12.2018 w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku odby\u0142a si\u0119 rozprawa z pow\u00f3dztwa pani Natalii Nitek-P\u0142a\u017cy\u0144skiej przeciwko panu Hansowi G. Ca\u0142a sprawa, jak i ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30e2\u30ec\u30ca&quot;\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3002\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30dd\u30e1\u30e9\u30cb\u30a2\u30db\u30b9\u30d4\u30b9 -  gdansk.pl",
            "link": "https://www.gdansk.pl/wiadomosci/w-centrum-morena-malowali-bombki-na-rzecz-pomorskiego-hospicjum-dla-dzieci,a,132936",
            "pub_date": "2018-12-06 19:43:43 GMT",
            "source_nm": "gdansk.pl",
            "source_url": "https://www.gdansk.pl",
            "desc": "W czwartkowe popo\u0142udnie, 6 grudnia, w Miko\u0142ajki, kilkudziesi\u0119ciu znanych mieszka\u0144c\u00f3w Tr\u00f3jmiasta, a nawet Pomorza, wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w akcji charytatywnej ..."
        },
        {
            "title": "\u88fd\u54c1\u958b\u767a\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8 - \u30dc\u30fc\u30c9\u30b2\u30fc\u30e0 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/specjalista-ds-rozwoju-produktu-gry-planszowe-ogl62105513.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:29:36 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: Specjalista ds. rozwoju produktu \u2013 gry planszowe . StanowiskoNa stanowisko Product Developer poszukujemy osoby, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym zadaniem ..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u5fa9\u6027\u306e\u8033\u611f\u67d3\u75c7\u3001\u75b2\u308c\u3066\u54b3\u306e\u554f\u984c\uff1f\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3001ENT\u5c02\u9580\u5bb6 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86779-nawracajace-zapalenia-ucha-problemy-z-meczacym-kaszlem-razem-z-radiem-gdansk-spotkaj-sie-z-laryngologami/86779-nawracajace-zapalenia-ucha-problemy-z-meczacym-kaszlem-razem-z-radiem-gdansk-spotkaj-sie-z-laryngologami",
            "pub_date": "2018-12-06 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Je\u015bli masz ci\u0105gle k\u0142opoty z zatokami, albo nie mo\u017cesz pozby\u0107 si\u0119 nawracaj\u0105cych zapale\u0144 ucha, a ka\u017cdej zimy \u0142apiesz m\u0119cz\u0105cy kaszel, to nadchodz\u0105ce wyda..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u9f62\u8005\u306f15\u4e07\u4eba\u306b\u9a19\u3055\u308c\u305fPLN  -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Seniorzy-oszukani-na-150-tys-zl-n129971.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "150 tys. z\u0142 straci\u0142o czworo senior\u00f3w, kt\u00f3rych metod\u0105 na policjanta oszuka\u0142a 42-letnia gda\u0144szczanka. Ostatnio kilkukrotnie pisali\u015bmy o nowych pr\u00f3bach, czasem."
        },
        {
            "title": "\u5b89\u5168\u306a\u5834\u6240\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u53cd\u5c04\u3068\u6cbb\u7642\u306e\u6b20\u5982\u3002\u6b69\u884c\u8005\u3092\u542b\u3080\u591a\u304f\u306e\u4e8b\u6545\u306f\u3069\u3053\u304b\u3089\u6765\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86769-brak-odblaskow-i-traktowanie-pasow-jako-bezpiecznego-miejsca-skad-sie-bierze-tak-wiele-wypadkow-z-udzialem-pieszych",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Mog\u0105 uratowa\u0107 \u017cycie, ale dla wielu wci\u0105\u017c s\u0105 problemem i niepotrzebnym k\u0142opotem. Od ponad czterech lat dzia\u0142a prawo nakazuj\u0105ce poza obszarem ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u82e5\u8005\u306f\u5b66\u6821\u5354\u540c\u7d44\u5408\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u5b66\u751f\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306f\u958b\u82b1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 - Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "link": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl/artykul/mlodzi-gdanszczanie-zakladaja-szkolne-spoldzielnie,4909504,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:31 GMT",
            "source_nm": "Dzierzgo\u0144NaszeCity",
            "source_url": "http://dzierzgon.naszemiasto.pl",
            "desc": "W 2018 roku w Gda\u0144sku powsta\u0142o a\u017c 28 uczniowskich sp\u00f3\u0142dzielni. To niezaprzeczalny sukces projektu edukacyjnego, kt\u00f3ry by\u0142 przez ponad rok realizowany w ..."
        },
        {
            "title": "\u8907\u5408\u6280\u8853\u8005 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/technolog-kompozytow-ogl62105995.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:28 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: Technolog Kompozyt\u00f3w. Sunreef Yachts jest \u015bwiatowym liderem w projektowaniu i konstrukcji katamaran\u00f3w \u017caglowych, motorowych oraz ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5b9d\u77f3\u5546\u3092\u596a\u3063\u305f\u3002\u6355\u865c\u306f\u6b63\u7fa9\u306b\u670d\u3055\u308c\u308b -  eska.pl",
            "link": "http://trojmiasto.eska.pl/newsy/gdansk-okradali-jubilerow-zatrzymani-stana-przed-sadem/749453",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:39 GMT",
            "source_nm": "eska.pl",
            "source_url": "http://trojmiasto.eska.pl",
            "desc": "Gda\u0144scy policjanci zatrzymali 20-letni\u0105 kobiet\u0119 i 32-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3rzy s\u0105 podejrzani o kradzie\u017ce w sklepach jubilerskich na terenie mi..."
        },
        {
            "title": "\u7814\u7a76\u3001\u6551\u6025\u8a13\u7df4\u3001\u6f5c\u5728\u7684\u306a\u9aa8\u9ac4\u30c9\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u767b\u9332\u3002\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306e\u8def\u9762\u96fb\u8eca - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86776-badania-nauka-pierwszej-pomocy-i-rejestracja-jako-potencjalny-dawca-szpiku-a-wszystko-to-w-mikolajkowym-tramwaju/86776-badania-nauka-pierwszej-pomocy-i-rejestracja-jako-potencjalny-dawca-szpiku-a-wszystko-to-w-mikolajkowym-tramwaju",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Ju\u017c po raz pi\u0105ty na gda\u0144skie tory wyjecha\u0142 specjalny, miko\u0142ajkowy tramwaj. Mo\u017cna w nim by\u0142o zrobi\u0107 profilaktyczne badania, zarejestrowa\u0107 si\u0119 jako potencjalny ..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u5343\u3082\u306ezlotys\u306b\u898b\u5408\u3046\u6642\u8a08\u3084\u30b8\u30e5\u30a8\u30ea\u30fc\u304c\u76d7\u307e\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u5973\u6027\u3068\u7537\u3092\u62d8\u675f\u3057\u305f -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/skradziono-zegarki-i-bizuterie-warta-tysiace-zlotych,4909198,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:29 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Najpierw sam z jednego ze sklep\u00f3w mia\u0142 ukra\u015b\u0107 dwa zegarki o warto\u015bci 11 tys. z\u0142, a kilka dni p\u00f3\u017aniej razem z 20-latk\u0105 w sklepie jubilerskim, wykorzystuj\u0105c ..."
        },
        {
            "title": "naszemiasto.pl\u306e &quot;Saint Nicholas\u306b\u306a\u308b&quot;\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3002 Miko\u0142aj\u306f\u30d4\u30b6\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u62db\u5f85[\u5199\u771f]  - Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://chorzow.naszemiasto.pl/artykul/akcja-zostan-sw-mikolajem-z-naszemiastopl-mikolaj-zaprosil,4909188,artgal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:18 GMT",
            "source_nm": "Chorz\u00f3wNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://chorzow.naszemiasto.pl",
            "desc": "W przeddzie\u0144 w\u0142a\u015bciwych Miko\u0142ajek, \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj z redakcji Nasze Miasto wraz z kilkoma pomocniczkami ju\u017c po raz pi\u0105ty spotka\u0142 si\u0119 z dzie\u0107mi z sopockiego ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u306e\u50cfHenryk Jankowski\u304c\u30da\u30a4\u30f3\u30c8\u3057\u305f -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Pomnik-ks-Jankowskiego-oblany-farba-n129927.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "W nocy oblano czerwon\u0105 farb\u0105 pomnik ksi\u0119dza pra\u0142ata Henryka Jankowskiego w Gda\u0144sku . Kilka dni temu w prasowym reporta\u017cu ujawniono oskar\u017cenia, ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c82\u9031\u9593\u3002\u7121\u4eba\u6a5f\u306e\u5199\u771f\u3092\u898b\u308b -  gdansk.pl",
            "link": "https://www.gdansk.pl/wiadomosci/jarmark-bozonarodzeniowy-jeszcze-przez-2-tygodnie-zobacz-zdjecia-z-drona,a,132935",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:56 GMT",
            "source_nm": "gdansk.pl",
            "source_url": "https://www.gdansk.pl",
            "desc": "Min\u0105\u0142 ju\u017c pierwszy tydzie\u0144 Jarmarku Bo\u017conarodzeniowego w Gda\u0144sku. Odwiedzi\u0142y go tysi\u0105ce os\u00f3b. My wykorzystali\u015bmy ten czas, \u017ceby zrobi\u0107 film, kt\u00f3ry ukazuje ..."
        },
        {
            "title": "\u8056\u9a0e\u58eb\u56e3Floriana  - \u30b2\u30b9\u30c8\u306e\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://gdansk.gosc.pl/doc/5207812.Rycerze-sw-Floriana",
            "pub_date": "2018-12-07 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://gdansk.gosc.pl",
            "desc": "Przy narodzinach Rzeczypospolitej, plac\u00f3wki stra\u017cy po\u017carnej by\u0142y ostoj\u0105 polsko\u015bci. Gdy\u0144ska stra\u017c po\u017carna stara\u0142a si\u0119 wykorzysta\u0107 wszystkie mo\u017cliwo\u015bci ..."
        },
        {
            "title": "Miko\u0142ajRadiaGda\u0144sk\u306f\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u3068\u30b9\u30e9\u30c3\u30d7\u30b9\u30af\u306e\u75c5\u9662\u3067\u82e5\u3044\u60a3\u8005\u3068\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f[\u5199\u771f]  - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86746-mikolaj-radia-gdansk-spotkal-sie-z-malymi-pacjentami-szpitala-uck-w-gdansku-zdjecia",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Puzzle, zabawki, gry, czapki, skarpetki i s\u0142odycze znalaz\u0142y si\u0119 w paczkach od Miko\u0142aja Radia Gda\u0144sk. \u015awi\u0119ty rozda\u0142 je ma\u0142ym pacjentom szpitala UCK w G..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u30011992\u5e74\u304b\u3089\u6620\u753b -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://historia.trojmiasto.pl/Gdansk-na-filmie-z-1992-roku-n129895.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://historia.trojmiasto.pl",
            "desc": "W sieci pojawi\u0142 si\u0119 film, nakr\u0119cony w Gda\u0144sku latem 1992 roku przez niemieckiego turyst\u0119. Dzi\u0119ki nagraniu wykonanemu amatorsk\u0105 kamer\u0105 VHS, nasi ..."
        },
        {
            "title": "MANAGER DS\u8ca9\u58f2\u3068\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl/praca-zatrudnie/manager-ds-sprzedazy-i-marketingu-ogl62110114.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:12 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://ogloszenia.trojmiasto.pl",
            "desc": "Praca Gda\u0144sk: MANAGER DS. SPRZEDA\u017bY i MARKETINGU. Alter Investment S.A.Jeste\u015bmy pr\u0119\u017cnie dzia\u0142aj\u0105c\u0105 grup\u0105 sp\u00f3\u0142ek zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 zakupem, ..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u7d20\u7d66\u6cb9\u6240\u3002 1000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u6295\u8cc7 -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://biznes.trojmiasto.pl/Pierwszy-punkt-tankowania-wodoru-w-Gdansku-Juz-za-trzy-lata-n129925.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://biznes.trojmiasto.pl",
            "desc": "Do ko\u0144ca 2021 roku ma dzia\u0142a\u0107 w Gda\u0144sku pierwszy punkt tankowania wodoru. B\u0119dzie to jedna z dw\u00f3ch tego typu instalacji w Polsce, jakie chce wybudowa\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u9996\u76f8\u3002 Donald Tusk  - \u5f7c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3068\u5bb6\u65cf\u751f\u6d3b[\u30a2\u30fc\u30ab\u30a4\u30d6\u5199\u771f]  - Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://pomorskie.naszemiasto.pl/artykul/premier-z-gdanska-donald-tusk-jego-kariera-i-zycie-rodzinne,4908576,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:34:54 GMT",
            "source_nm": "Pi\u0142aNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://pomorskie.naszemiasto.pl",
            "desc": "Donald Tusk to pierwszy polski polityk, kt\u00f3ry dosta\u0142 sprawowa\u0142 przez dwie kadencje urz\u0105d premiera Polski, a obecnie sprawuje drug\u0105 kadencj\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Kowale\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30d8\u30c3\u30c9\u90e8\u9577\u306f\u30013\u30f6\u6708\u306e\u4ed5\u4e8b\u306e\u5f8c\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u3002 &quot;\u79c1\u306f\u547d\u4ee4\u3092\u5b9f\u884c\u3059\u308b\u4eba\u5f62\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f&quot;  -  Drawsko-Pomorskie NaszeMiasto",
            "link": "http://drawskopomorskie.naszemiasto.pl/artykul/dyrektorka-nowej-szkoly-metropolitalnej-w-kowalach,4910172,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:52:25 GMT",
            "source_nm": "Drawsko-Pomorskie NaszeMiasto",
            "source_url": "http://drawskopomorskie.naszemiasto.pl",
            "desc": "Po zaledwie trzech miesi\u0105cach od otwarcia Szko\u0142y Metropolitalnej w Kolbudach, dyrektorka i jej zast\u0119pcy w\u0142a\u015bnie zrezygnowali ze stanowiska. W\u00f3jt gminy ..."
        },
        {
            "title": "Jerzy Borowczak\u3068Krzysztof Wyszkowski\u304cKaczy\u0144ski - Wa\u0142\u0119sa -  RadioGda\u0144sk\u306e\u88c1\u5224\u3067\u306e\u8a55\u6c7a\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86764-jerzy-borowczak-i-krzysztof-wyszkowski-komentuja-wyrok-w-procesie-kaczynski-walesa/86764-jerzy-borowczak-i-krzysztof-wyszkowski-komentuja-wyrok-w-procesie-kaczynski-walesa",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Wyrok sprawiedliwy, z drugiej strony cz\u0119\u015bciowo skandaliczny. W taki spos\u00f3b wyrok w sprawie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski - Lech Wa\u0142\u0119sa komentuj\u0105 dawni opozycjoni..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306f\u6545\u4eba\u306e\u610f\u601d\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u81d3\u5668\u306e\u79fb\u5165\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f\u304f\u306a\u3044\u3002\u5c02\u9580\u5bb6\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5bb6\u306f\u305d\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/audycje-rg/badz-zdrow/item/86761-rodziny-nie-chca-decydowac-o-przekazaniu-organow-bo-nie-znaja-woli-zmarlego-eksperci-w-polskich-domach-o-tym-sie-nie-rozmawia?fbclid=IwAR12EsZD5N3qLcc8Z1FvWROY9XCy-LX1bB6OWmVQ3cD1r9w4nrJFt-hLzBU",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Przeszczepy serca, nerek, p\u0142uc, w\u0105troby, szpiku kostnego, rog\u00f3wki oka i wysp trzustkowych, wykonuj\u0105 lekarze z Uniwersyteckiego Centrum Klinicznego w ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ec\u30fc\u30c8\u30df\u30eb\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u6539\u88c5\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u4eca\u306f\u6700\u521d\u306e\u6bb5\u968e -  gdansk.pl",
            "link": "https://www.gdansk.pl/wiadomosci/wielki-mlyn-ruszyl-zapowiadany-remont-to-na-razie-i-etap,a,132902",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:34 GMT",
            "source_nm": "gdansk.pl",
            "source_url": "https://www.gdansk.pl",
            "desc": "Zgodnie z planami Miasta Wielki M\u0142yn stanie si\u0119 siedzib\u0105 jednego z oddzia\u0142\u00f3w Muzeum Gda\u0144ska \u2013 Muzeum Bursztynu. Zabytkowy, pami\u0119taj\u0105cy XIV w., obiekt w ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u796d\u306e\u50cfHenryk Jankowski\u3001\u8d64\u3044\u5857\u6599\u3067\u3002\u56f3\u306e\u624b\u3084\u53f0\u5ea7\u3092\u62ed\u304d\u53d6\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u554f\u984c\u3092\u8b66\u5bdf\u304c\u6271\u3046[\u5199\u771f]  - \u671d\u306e\u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://poranny.pl/pomnik-ks-henryka-jankowskiego-w-czerwonej-farbie-umazano-rece-i-cokol-figury-sprawa-zajmuje-sie-policja-zdjecia/ar/13720712",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://poranny.pl",
            "desc": "Pomnik ksi\u0119dza Henryka Jankowskiego w Gda\u0144sku zosta\u0142 oblany czerwon\u0105 farb\u0105. Zamalowane zosta\u0142y d\u0142onie figury oraz cok\u00f3\u0142."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u5357\u90e8\u306e\u9053\u8def\u52b4\u50cd\u8005\u306eGo\u0142oled\u017a\u3068\u5f8c\u534a\u306e\u53cd\u5fdc -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Gololedz-i-pozna-reakcja-drogowcow-na-poludniu-Gdanska-n129891.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://www.trojmiasto.pl",
            "desc": "To by\u0142 kolejny trudny poranek na tr\u00f3jmiejskich trasach. Po ubieg\u0142otygodniowym pierwszym ataku zimy, w \u015brod\u0119 kierowcy toczyli nier\u00f3wn\u0105 walk\u0119 z go\u0142oledzi\u0105."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30afG\u0142\u00f3wny\u99c5\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u306f\u6539\u88c5\u4e2d\u3067\u3059\u3002 &quot;\u8981\u7d20\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u3059\u3067\u306b\u89e3\u4f53\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b&quot; [\u5199\u771f]  -  eska.pl",
            "link": "http://trojmiasto.eska.pl/komunikacja/gdansk-peron-1-na-dworcu-gdansk-glowny-nieczynny-do-polowy-2019-roku-wiekszosc-elementow-zostala-juz-rozebrana-audio-galeria/749467",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:05 GMT",
            "source_nm": "eska.pl",
            "source_url": "http://trojmiasto.eska.pl",
            "desc": "W po\u0142owie 2018 roku oddany do u\u017cytku zosta\u0142 peron 2 na dworcu Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny. Wymieniony zosta\u0142 dach, \u0142awki oraz tablice informacyjne, a ta..."
        },
        {
            "title": "\u6708\u66dc\u65e5\u3001\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb\u8a08\u753b\u306b\u95a2\u3059\u308b2\u3064\u306e\u8b70\u8ad6 -  gdansk.pl",
            "link": "https://www.gdansk.pl/urzad-miejski/w-poniedzialek-dwie-dyskusje-na-temat-planow-miejscowych,a,132964",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "gdansk.pl",
            "source_url": "https://www.gdansk.pl",
            "desc": "Dyskusje odb\u0119d\u0105 si\u0119 w poniedzia\u0142ek 10 grudnia o godz. 17.00 w siedzibie BRG przy ul. Wa\u0142y Piastowskie 24 (IV pi\u0119tro, budynek z wind\u0105 i podjazdem)."
        },
        {
            "title": "\u5de8\u5927\u306aVAT\u30ab\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3068\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e43\u6b73\u306e\u5973\u6027\u3002 \u300c\u6570\u767e\u306e\u865a\u507d\u306e\u8acb\u6c42\u66f8\u300d -  Gazeta Pomorska Plus",
            "link": "https://plus.pomorska.pl/gigantyczne-karuzele-vat-i-43latek-z-gdanska-setki-falszywych-faktur/ar/13716050",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30dd\u30e2\u30eb\u30b9\u30ab\u30d7\u30e9\u30b9",
            "source_url": "https://plus.pomorska.pl",
            "desc": "Pr\u0119tami \u017cebrowanymi, samochodami oraz katodami niklu handlowa\u0107 mia\u0142y sp\u00f3\u0142ki nale\u017c\u0105ce do Rados\u0142awa G. \u015aledczy twierdz\u0105, \u017ce transakcje firm 43-letniego ..."
        },
        {
            "title": "Miko\u0142ajki\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u305d\u308c\u306f...\u3072\u3069\u3044\u7537\u306e\u8d64\u3044\u8863\u88c5\u306e\u6b4c\u3067\u3059\uff01\u30e9\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af[\u6620\u753b\u3092\u898b\u308b]  - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/kultura-i-rozrywka/item/86737-jak-mikolajki-to-piosenka-o-brodaczu-w-czerwonym-stroju-przypominamy-swiateczny-rap-radia-gdansk-zobacz-film",
            "pub_date": "2018-12-06 07:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Prezenterzy, realizatorzy, reporterzy - wybrali spo\u015br\u00f3d siebie pi\u0119cioro odwa\u017cnych i najbardziej uzdolnionych ludzi, kt\u00f3rych wys\u0142ano na nieznany im front muzyki ..."
        },
        {
            "title": "Zatoka Sztuki\u304c\u30bd\u30dd\u30c8\u306b\u6557\u308c\u305f\u3002\u30d3\u30fc\u30c1\u306f\u753a\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\u3002 \u300c\u88c1\u5224\u6240\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u308f\u304b\u308a\u306b\u304f\u3044\u300d - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "http://radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86829-zatoka-sztuki-przegrala-z-sopotem-plaza-wraca-do-miasta-decyzja-sadu-jest-dla-nas-niezrozumiala/86829-zatoka-sztuki-przegrala-z-sopotem-plaza-wraca-do-miasta-decyzja-sadu-jest-dla-nas-niezrozumiala",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "http://radiogdansk.pl",
            "desc": "Sopot wygra\u0142 w procesie odwo\u0142awczym w s\u0105dzie ze sp\u00f3\u0142k\u0105 Art Invest prowadz\u0105c\u0105 klub Zatoka Sztuki. - W sobot\u0119 pla\u017ca ma zosta\u0107 odgrodzona p\u0142otem od ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30e9\u30d1\u30fc\u30af\uff1a\u5bb6\u65cf\u306e\u305f\u3081\u306e\u7a7a\u9593\u3068\u81ea\u7136 -  DOM\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3068NIERUCHOMO\u015aCI -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://dom.trojmiasto.pl/Willa-Park-przestrzen-i-natura-dla-rodziny-n129849.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:32 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://dom.trojmiasto.pl",
            "desc": "Mieszka\u0107 blisko natury i zarazem mie\u0107 kontakt z centrum - to marzenie ka\u017cdego z nas. Okazuje si\u0119, \u017ce ten dylemat mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 pozytywnie. W jaki spos\u00f3b?"
        },
        {
            "title": "\u6210\u719f\u3057\u305f\u4fe1\u4ef0\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8cea\u554f - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "link": "https://gdansk.gosc.pl/doc/5200246.Pytanie-o-dojrzala-wiare",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://gdansk.gosc.pl",
            "desc": "Biskup Zieli\u0144ski przekaza\u0142 zgromadzonym pozdrowienia od abp. S\u0142awoja Leszka G\u0142\u00f3dzia, kt\u00f3ry obchody obj\u0105\u0142 swoim szczeg\u00f3lnym patronatem. ks."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306f\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u3061\u3087\u3046\u3069\u72c2\u3063\u3066\u306f\u3044\u3051\u306a\u3044 -  Deon.pl",
            "link": "https://www.deon.pl/inteligentne-zycie/wychowanie-dziecka/art,826,przedporodowe-must-have-tylko-nie-daj-sie-zwariowac.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Deon.pl",
            "source_url": "https://www.deon.pl",
            "desc": "Obowi\u0105zkowa sesja zdj\u0119ciowa z brzuszkiem. Monitor oddechu. Nieustanna modlitwa do Matki Boskiej Brzemiennej. Jak podejmowa\u0107 dobre decyzje w ci\u0105\u017cy?"
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30a4\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c8\u8fd1\u304f\u306e\u30d3\u30fc\u30c1\u304c\u8857\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30ea\u30fc\u30b9\u5951\u7d04\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u6709\u52b9\u306a\u6587\u304c\u6e21\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - B\u0119dzinNaszeMiasto.pl",
            "link": "http://bedzin.naszemiasto.pl/artykul/plaza-przy-zatoce-sztuki-wraca-do-miasta-umowa-dzierzawy,4911124,art,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:08 GMT",
            "source_nm": "B\u0119dzinNaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://bedzin.naszemiasto.pl",
            "desc": "Fragment pla\u017cy przylegaj\u0105cej do sopockiej Zatoki Sztuki wraca w r\u0119ce miasta. To pok\u0142osie wyroku, jaki zapad\u0142 w tej sprawie pod koniec listopada br. przed ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3092\u52a9\u3051\u307e\u3059 - \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "link": "https://gdansk.gosc.pl/doc/5204168.Pomagaja-ile-moga",
            "pub_date": "2018-12-05 22:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://gdansk.gosc.pl",
            "desc": "Najm\u0142odsi wolontariusze to przysz\u0142o\u015b\u0107 gda\u0144skiej Caritas - dzia\u0142aj\u0105 w szko\u0142ach, ale za kilka lat zaczn\u0105 prac\u0119 w swoich parafiach Piotr Piotrowski /Foto Go\u015b\u0107."
        },
        {
            "title": "\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306e\u8857\u9053\u3067\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b -  Trojmiasto.pl",
            "link": "https://zdrowie.trojmiasto.pl/Podziel-sie-soba-w-mikolajkowym-tramwaju-n129919.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Trojmiasto.pl",
            "source_url": "https://zdrowie.trojmiasto.pl",
            "desc": "W czwartek na gda\u0144skie tory ponownie wyjedzie miko\u0142ajkowy tramwaj. Na jego pok\u0142adzie b\u0119dzie mo\u017cna zarejestrowa\u0107 si\u0119 jako potencjalny dawca szpiku, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306b500\u306e\u30aa\u30fc\u30c8\u30ad\u30c3\u30c8\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 Miko\u0142aj\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3PORD\u3068\u30dd\u30e1\u30e9\u30cb\u30a2\u8b66\u5bdf - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "link": "https://m.radiogdansk.pl/wiadomosci/item/86832-rozdali-kierowcom-500-apteczek-samochodowych-mikolajkowa-akcja-pord-i-pomorskiej-policji",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af",
            "source_url": "https://m.radiogdansk.pl",
            "desc": "Apteczki samochodowe nie s\u0105 obowi\u0105zkowe, ale dla bezpiecze\u0144stwa warto je mie\u0107. W pi\u0105tek w Gdyni pracownicy Pomorskiego O\u015brodka Ruchu Drogowego i ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u304b\u30891\u30f6\u6708\u304c\u7d4c\u904e\u3057\u3001\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u5927\u7d71\u9818\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u8b70\u54e1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "link": "https://plus.dziennikbaltycki.pl/minal-miesiac-od-wyborow-a-prezydent-gdanska-nadal-nie-oglosil-zastepcow/ar/13716002",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "DziennikBa\u0142tyckiPlus",
            "source_url": "https://plus.dziennikbaltycki.pl",
            "desc": "Mija w\u0142a\u015bnie miesi\u0105c od czasu, gdy Pawe\u0142 Adamowicz wygra\u0142 kolejne wybory prezydenckie w Gda\u0144sku. Wbrew zapowiedziom, \u017ce zrobi to po 11 listopada, ..."
        }
    ]
}