{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrZUdJd1gyeGpaeElDY0d3b0FBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u5bb6\u65cf\u3002\u53ce\u5165\u57fa\u6e96\u306e\u5909\u66f4\u306b\u95a2\u3059\u308bRafalska  - \u30e9\u30b8\u30aaZET",
            "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/Rodzina-500-plus.-Rafalska-o-zmianie-kryterium-dochodowego",
            "pub_date": "2018-12-06 11:46:59 GMT",
            "source_nm": "ZET\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://wiadomosci.radiozet.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "TadeuszCyma\u0144ski\u6cd5\u5f8b\u3068\u53f8\u6cd5\u62c5\u5f53\u526f\u8b70\u9577\u306f\u653f\u5e9c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u5909\u66f4\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5927\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e500\u30d7\u30e9\u30b9 -  SuperBiz.SE.pl",
            "link": "https://www.se.pl/wiadomosci/polityka/posel-pis-tadeusz-cymanski-apeluje-o-zmiany-w-rzadowym-programie-500-plus-dla-doroslych-dzieci-aa-bCrF-155P-Quxh.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "SuperBiz.SE.pl",
            "source_url": "https://www.se.pl",
            "desc": "Sztandarowy program rz\u0105du PiS, 500 plus, ma swoje s\u0142abe punkty, na co zwraca uwag\u0119 pose\u0142 partii rz\u0105dz\u0105cej. Pa\u0144stwo wyp\u0142aca pieni\u0105dze tylko do 18. roku ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f500\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u6bcd\u89aa\u3092\u96c7\u3046\u304c\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306f\u9055\u3063\u305f\u5224\u6c7a\u3092\u4e0b\u3057\u305f\u3002\u7701\u5e81\u304b\u3089\u306e\u56de\u7b54\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  BusinessInsider",
            "link": "https://businessinsider.com.pl/twoje-pieniadze/prawo-i-podatki/rzad-zabiera-samotnym-matkom-500-plus-przez-alimenty/pgx1r4f",
            "pub_date": "2018-12-05 07:07:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30a4\u30f3\u30b5\u30a4\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://businessinsider.com.pl",
            "desc": "Wed\u0142ug wyroku Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w Warszawie 500 plus na drugie i kolejne dziecko mo\u017cna dosta\u0107 bez \u017cadnych kryteri\u00f3w. - Chyba \u017ce ..."
        },
        {
            "title": "500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002 PiS\u306f\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u3068\u6226\u3046 - \u304a\u6bcd\u3055\u3093\u3068\u304a\u7236\u3055\u3093\u304c\u4e00\u7dd2\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3068\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306fPLN 500\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/7,155287,24240454,skandal-z-500-plus-pis-walczy-o-pelne-rodziny-jesli-mama.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:07:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u305f\u3081\u306b\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001500+\u306e\u305f\u3081\u306b\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u304b\u3089\u306e\u8cc7\u91d1\u306a\u3057\u3067\u5b50\u4f9b\u306e\u534a\u5206 -  Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wiadomosci/artykul/dla-ciebie-500-dla-ciebie-nie-polowa,107,0,2423403.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": "3,7 mln dzieci z prawem do pieni\u0119dzy z programu 500+, 3,2 mln dzieci bez szansy na takie pieni\u0105dze. Sztandarowy program PiS dzia\u0142a ju\u017c ponad dwa lata."
        },
        {
            "title": "500 plus  - \u653f\u5e9c\u30c7\u30fc\u30bf -  BusinessInsider",
            "link": "https://businessinsider.com.pl/finanse/makroekonomia/500-plus-dane-rzadu/2ehf3zp",
            "pub_date": "2018-12-07 05:29:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30a4\u30f3\u30b5\u30a4\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://businessinsider.com.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "500\u30d7\u30e9\u30b9\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3002\u5229\u76ca\u306e\u652f\u6255\u3044\u306b\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093\u3002\u306a\u305c\uff1f [8/12/2018]  -  Gazeta Pomorska",
            "link": "https://pomorska.pl/program-500-plus-moga-byc-klopoty-z-wyplata-swiadczenia-dlaczego-8122018/ar/13696270",
            "pub_date": "2018-12-08 01:18:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30dd\u30e2\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://pomorska.pl",
            "desc": "Jak czytamy na money.pl mog\u0105 by\u0107 problemy z wyp\u0142at\u0105 \u015bwiadczenia 500 plus. Dlaczego? Zobaczcie."
        },
        {
            "title": "\u300c500 plus\u300d\u306a\u3057\u306e\u7247\u89aa\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3069\u3053\u306b\u6700\u3082[MAPS]\u304c\u3042\u308b\u306e\u304b\u200b\u200b\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://biqdata.wyborcza.pl/biqdata/7,159116,24245225,samotni-rodzice-bez-500-plus-wiemy-gdzie-jest-ich-najwiecej.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://biqdata.wyborcza.pl",
            "desc": "Dzieci, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 w niepe\u0142nych rodzinach, s\u0105 dyskryminowane w programie 500 plus. Wiemy, w kt\u00f3rych powiatach mieszka najwi\u0119cej takich rodzin."
        },
        {
            "title": "\u5c11\u6570\u306e\u5bb6\u65cf\u304c &quot;500\u30d7\u30e9\u30b9&quot;\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b - \u6cd5\u5f8b\u3068\u88dc\u52a9\u91d1 -  SadyOgrody.pl",
            "link": "http://www.sadyogrody.pl/prawo_i_dotacje/104/mniej_rodzin_otrzymuje_quot_500_plus_quot,16060.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:33:00 GMT",
            "source_nm": "SadyOgrody.pl",
            "source_url": "http://www.sadyogrody.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "3\u756a\u76ee\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306ePLN 1000\u3002\u53f3\u7ffc\u306f500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u5909\u5316\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b - \u30e9\u30b8\u30aaZET",
            "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/1000-plus-na-trzecie-dziecko.-Prawica-RP-chce-zmian-w-500-plus",
            "pub_date": "2018-12-01 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "ZET\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://wiadomosci.radiozet.pl",
            "desc": "1000 plus na trzecie i kolejne dziecko? Prawica RP chce zmian w programie ''Rodzina 500 plus''. Dokumenty z poprawk\u0105 do ustawy bud\u017cetowej na 2019 rok ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb\uff1a\u6700\u521d\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306b500\u30d7\u30e9\u30b9\u3092\u652f\u6255\u3046\u304b -  Rzeczpospolita",
            "link": "https://www.rp.pl/Spoleczenstwo/181209952-Sondaz-Czy-500-plus-wyplacac-rowniez-na-pierwsze-dziecko.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.rp.pl",
            "desc": "Czy nale\u017cy rozszerzy\u0107 program 500 plus i wyp\u0142aca\u0107 je r\u00f3wnie\u017c na pierwsze dziecko? Odpowied\u017a w sonda\u017cu SW Research dla serwisu rp.pl."
        },
        {
            "title": "1\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u304c500\u30d7\u30e9\u30b9\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u306f\u88c1\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u5a5a\u59fb\u306e\u6b20\u5982\u306b\u3064\u3044\u3066\u3067\u3059 -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173550/samotna-matka-stracila-500-plus-problem-moze-dotknac-tez-innych.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "500+\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u5909\u66f42019  -  Money.pl",
            "link": "https://www.money.pl/gospodarka/program-500-zmiany-2019-6324250401708161a.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "Money.pl",
            "source_url": "https://www.money.pl",
            "desc": "Czy nast\u0105pi zamiana programu 500+ na 1000+? Prawo i Sprawiedliwo\u015bci planuje zmieni\u0107 sw\u00f3j flagowy program 500+, kt\u00f3ry stanowi dotacj\u0119 500 z\u0142 na dziecko."
        },
        {
            "title": "&#39;500 plus family&#39;  - \u3053\u308c\u3089\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u3067\u306f60\uff05\u4ee5\u4e0a\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u304a\u91d1\u3092\u5f97\u306a\u3044[\u5730\u56f3]  -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://biqdata.wyborcza.pl/biqdata/7,159116,24226348,program-500-plus-sa-gminy-w-ktorych-ponad-60-proc-dzieci.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:04:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://biqdata.wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4ed5\u4e8b\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u305f\u3081\u3060\u3051\u306b500\u30d7\u30e9\u30b9\uff1f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u304c\u3042\u308b[18/12/2018]  -  Gazeta Pomorska",
            "link": "https://pomorska.pl/500-plus-tylko-dla-pracujacych-rodzicow-jest-taki-pomysl-8122018/ar/13661384",
            "pub_date": "2018-12-08 01:18:18 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30dd\u30e2\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://pomorska.pl",
            "desc": "Tak niskiej aktywno\u015bci zawodowej kobiet, jak w ostatnich kilkunastu miesi\u0105cach, dawno nie odnotowywali\u015bmy. Panie, kt\u00f3re mog\u0142yby pracowa\u0107, bo maj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u5229\u76ca\u306e\u305f\u3081\u306e\u9ad8\u6240\u5f97\u57fa\u6e96\uff1f - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u53f3 -  INFOR.pl",
            "link": "https://www.infor.pl/prawo/nowosci-prawne/2831836,galeria,Wyzsze-kryterium-dochodowe-dla-swiadczenia-500-plus.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:16 GMT",
            "source_nm": "INFOR.pl",
            "source_url": "https://www.infor.pl",
            "desc": "Zdj\u0119cie. Je\u017celi wynagrodzenie minimalne b\u0119dzie ros\u0142o tak szybko, \u017ce b\u0119dzie stanowi\u0142o barier\u0119 dost\u0119pu do tego \u015bwiadczenia, to kryterium musi by\u0107 oczywi\u015bcie ..."
        },
        {
            "title": "\u4ed5\u4e8b\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u305f\u3081\u3060\u3051\u306b500\u30d7\u30e9\u30b9\uff1f\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u304c\u3042\u308b[7.12.2018]  -  Gazeta Pomorska",
            "link": "https://pomorska.pl/500-plus-tylko-dla-pracujacych-rodzicow-jest-taki-pomysl-7122018/ar/13661384",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30dd\u30e2\u30eb\u30b9\u30ab",
            "source_url": "https://pomorska.pl",
            "desc": "Tak niskiej aktywno\u015bci zawodowej kobiet, jak w ostatnich kilkunastu miesi\u0105cach, dawno nie odnotowywali\u015bmy. Panie, kt\u00f3re mog\u0142yby pracowa\u0107, bo maj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "500\u30d7\u30e9\u30b9\u3002\u5229\u76ca\u306e\u652f\u6255\u3044\u306b\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093\u3002\u306a\u305c\uff1f [4.12.2018]  -  Nowa Trybuna Opolska",
            "link": "https://nto.pl/500-plus-moga-byc-klopoty-z-wyplata-swiadczenia-dlaczego-4122018/ar/13696270",
            "pub_date": "2018-12-04 05:13:00 GMT",
            "source_nm": "Nowa Trybuna Opolska",
            "source_url": "https://nto.pl",
            "desc": "Jak czytamy na money.pl mog\u0105 by\u0107 problemy z wyp\u0142at\u0105 \u015bwiadczenia 500 plus. Dlaczego? Zobaczcie."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a500\u30d7\u30e9\u30b9\u3068\u30e1\u30f3\u30c6\u30ca\u30f3\u30b9\u306e\u8981\u4ef6\uff08\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff09 - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc -  500\u30d7\u30e9\u30b9 - \u5b50\u4f9b\u3068\u6cd5\u5f8b -  INFOR.pl",
            "link": "https://www.infor.pl/prawo/dziecko-i-prawo/500-plus/2829639,galeria,500-plus-a-wymog-alimentow-wywiad.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:28 GMT",
            "source_nm": "INFOR.pl",
            "source_url": "https://www.infor.pl",
            "desc": "Zdj\u0119cie. Wyrok Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w Warszawie daje samotnym rodzicom mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania \u015bwiadczenia 500 plus na drugie i kolejne ..."
        },
        {
            "title": "Lubnauer\uff1a\u653f\u5e9c\u304c\u884c\u3063\u305f\u552f\u4e00\u306e\u3053\u3068\u306f\u3001500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u3059 -  polsatnews.pl",
            "link": "http://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2018-12-01/lubnauer-jedyne-co-rzadowi-wyszlo-to-program-500-plus/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:10:00 GMT",
            "source_nm": "polsatnews.pl",
            "source_url": "http://www.polsatnews.pl",
            "desc": "Jedyne, co temu rz\u0105dowi wysz\u0142o, to program 500 plus, a to troch\u0119 ma\u0142o jak na trzy lata rz\u0105d\u00f3w - powiedzia\u0142a liderka Nowoczesnej Katarzyna Lubnauer, ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f500\u30d7\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1f\u7406\u7531\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 -  Krosno NaszeMiasto.pl",
            "link": "http://krosno.naszemiasto.pl/artykul/nie-otrzymales-500-plus-zobacz-powody,4910894,gal,t,id,tm.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:35 GMT",
            "source_nm": "Krosno NaszeMiasto.pl",
            "source_url": "http://krosno.naszemiasto.pl",
            "desc": "Program 500 plus to \u015bwiadczenie wspieraj\u0105ce rodziny wielodzietne. Jest jednak kilka powod\u00f3w, kiedy mo\u017cemy nie otrzyma\u0107 pieni\u0119dzy z programu 500 plus."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u7684\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u53ce\u5165\u3092\u96a0\u3059\u3053\u3068\u304c\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u308b\u3088\u308a\u3082\u826f\u3044 -  Dziennik.pl",
            "link": "https://gospodarka.dziennik.pl/news/artykuly/586725,swiadczenia-socjalne-socjal-zasilek-pieniadze.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://gospodarka.dziennik.pl",
            "desc": "W po\u0142owie tego roku by\u0142o 2,25 mln pobieraj\u0105cych zasi\u0142ki rodzinne. To 16 tys. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. R\u00f3\u017cnica nie jest du\u017ca, ale to, \u017ce mamy do czynienia ze wzrostem, mo\u017ce zaskakiwa\u0107 (w innych miesi\u0105cach by\u0142 on wi\u0119kszy, w styczniu zasi\u0142k\u00f3w by\u0142o o ponad 50 tys. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej). Chodzi przecie\u017c o \u015bwiadczenia, jakie otrzymuj\u0105 rodziny spe\u0142niaj\u0105ce kryteria dochodowe. Do ko\u0144ca pa\u017adziernika tego roku wynosi\u0142o ono 674 z\u0142 na osob\u0119 w rodzinie (w zesz\u0142ym roku by\u0142o zamro\u017cone). Skoro na rynku pracy jest lepiej, a p\u0142ace rosn\u0105, liczba zasi\u0142k\u00f3w powinna raczej spada\u0107. Wzrost liczby zasi\u0142k\u00f3w zasta..."
        },
        {
            "title": "&quot;Wyborcza&quot;\u306f500\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u5927\u81e3\uff1a\u305d\u308c\u306f\u5351\u52a3\u306a\u5618\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/85948/Wyborcza-pisze-o-skandalu-z-500-plus-Minister-To-podle-klamstwo.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "\"Publikacja Gazety Wyborczej jest kolejnym nieuczciwym przyk\u0142adem pr\u00f3by wprowadzenia niepokoju w\u015br\u00f3d rodzin odno\u015bnie rzekomych pr\u00f3b odebrania im przys\u0142uguj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144\" \u2013 brzmi komunikat resortu El\u017cbiety Rafalskiej. W \u015brod\u0119 na pierwszej stronie \"Gazety Wyborczej\" ukaza\u0142 si\u0119 tekst zatytu\u0142owany \"Rz\u0105d odbiera 500 plus\". Czytamy w nim, \u017ce \"Ministerstwo Rodziny poleci\u0142o gminom nie wyp\u0142aca\u0107 \u015bwiadczenia 500 plus rodzicom samotnie wychowuj\u0105cym dzieci, je\u015bli nie wyst\u0105pili o alimenty od drugiego rodzica\". \"GW\" przypomina, \u017ce zgodnie z prawem 500 plus na drugie i kolejne dzieci maj\u0105 dostawa\u0107 wszysc..."
        },
        {
            "title": "\u5404\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e500\u4ee5\u4e0a\u306e\u30e1\u30f3\u30c6\u30ca\u30f3\u30b9\u306e\u8981\u4ef6\u306f\u5ec3\u6b62\u3059\u3079\u304d[\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc]  -  GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://prawo.gazetaprawna.pl/artykuly/1378852,dorota-hildebrand-mrowiec-wymog-alimentow-do-500-plus.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:24:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://prawo.gazetaprawna.pl",
            "desc": "Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Warszawie (wyrok z 18 wrze\u015bnia 2018 r., sygn. akt I SA/Wa 601/18) orzek\u0142, \u017ce przy wnioskowaniu o \u015bwiadczenie z programu 500+ na drugie i kolejne dziecko samotny rodzic nie musi mie\u0107 na nie ustalonych aliment\u00f3w. Pomoc pa\u0144stwa przys\u0142uguje bowiem na ka\u017cde takie dziecko bez konieczno\u015bci spe\u0142niania dodatkowych warunk\u00f3w. Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej zareagowa\u0142o na ten g\u0142o\u015bny wyrok pismem skierowanym do gmin, przypominaj\u0105cym o konieczno\u015bci stosowania przepis\u00f3w o alimentach w przypadku ka\u017cdego dziecka. Czy widzi pani uzasadnienie dla tego wymogu..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u548c\u306e\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3002 Rafalska\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u3068500\u4ee5\u4e0a\u306e\u57fa\u6e96\u3092\u4e00\u81f4\u3055\u305b\u305f\u3044[\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc]  -  GazetaPrawna.pl",
            "link": "https://praca.gazetaprawna.pl/artykuly/1375816,elzbieta-rafalska-o-funduszu-alimentacyjnym-i-500-plus.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaPrawna.pl",
            "source_url": "https://praca.gazetaprawna.pl",
            "desc": "W zaproponowanym przez Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej pakiecie alimentacyjnym znalaz\u0142y si\u0119 propozycje, kt\u00f3rych celem jest lepsza \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 d\u0142ug\u00f3w od alimenciarzy i wsparcie dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy samotnie wychowuj\u0105 dzieci. Resort chce m.in. podnie\u015b\u0107, po raz pierwszy od 11 lat, pr\u00f3g dochodowy do Funduszu Alimentacyjnego o\u2026 75 z\u0142. I o ile pozosta\u0142e propozycje wzbudzaj\u0105 mieszane uczucia, ta ostatnia zosta\u0142a przez samodzielnych rodzic\u00f3w zdecydowanie oprotestowana. Po tym, jak samotni rodzice napisali list otwarty do prezydenta, premiera i parlamentarzyst\u00f3w w sprawie propozycj..."
        },
        {
            "title": "DGP\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u81e3El\u017cbietaRafalska\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u591a\u304f\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Dziennik.pl",
            "link": "https://gospodarka.dziennik.pl/news/artykuly/586460,rafalska-500-plus-fundusz-alimentacyjny-alimenty-rodzina-pieniadze-rzad-pis.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik.pl",
            "source_url": "https://gospodarka.dziennik.pl",
            "desc": "W zaproponowanym przez Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej tzw. pakiecie alimentacyjnym znalaz\u0142y si\u0119 propozycje, kt\u00f3rych celem jest lepsza \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 d\u0142ug\u00f3w od alimenciarzy i wsparcie dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy samotnie wychowuj\u0105 dzieci. Resort chce m.in. podnie\u015b\u0107, po raz pierwszy od 11 lat, pr\u00f3g dochodowy do Funduszu Alimentacyjnego o\u2026 75 z\u0142. I o ile pozosta\u0142e propozycje wzbudzaj\u0105 mieszane uczucia, ta ostatnia zosta\u0142a przez samodzielnych rodzic\u00f3w zdecydowanie oprotestowana. Po tym, jak samotni rodzice napisali list otwarty do prezydenta, premiera i parlamentarzyst\u00f3w w sprawie prop..."
        },
        {
            "title": "\u307e\u305f\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f &quot;500\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u904a\u3073\u4eba\u3092\u596a\u3046&quot;\u304b &quot;\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb&quot;\u3092\u60aa\u5316\u3055\u305b\u308b[FELIETON]  -  Forsal.pl",
            "link": "https://forsal.pl/artykuly/1371803,wrobel-albo-demonizujemy-nierobow-bioracych-500-plus-albo-aferalow-felieton.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "Forsal.pl",
            "source_url": "https://forsal.pl",
            "desc": "Popieram ten kierunek rozumowania poni\u017csz\u0105 obserwacj\u0105. Wielu Polak\u00f3w \u017cywi niek\u0142aman\u0105 wrogo\u015b\u0107 do rozleniwionych (?) nierob\u00f3w bior\u0105cych 500 plus i zadowolonych ze swojego losu. Inni Polacy dostaj\u0105 piany, kiedy mowa o oligarchach, nie wiadomo czemu wzbogaconych (ale wiadomo, \u017ce nieuczciwie) w latach transformacji. Symetryzm jako taki nie jest postaw\u0105 sensown\u0105, ale akurat w tej sprawie rzeczywi\u015bcie wyst\u0119puje takie samo zjawisko demonizacji \u201ehomo sovieticus\u201d z jednej strony, a \u201eafera\u0142\u00f3w\u201d z drugiej. Istniej\u0105ce zjawisko bierno\u015bci zawodowej i \u017cyciowej jakiej\u015b cz\u0119\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa nie \u015bwiadczy o nic..."
        }
    ]
}