{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5T1RFNFgyb1NBbkJzS0FBUAE?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Patryk Jaki\u3001\u9078\u6319\u3067\u306e\u6557\u5317\u3068KrystynaPaw\u0142owicz -  Wirtualna Polska\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b63\u76f4",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/patryk-jaki-szczerze-o-porazce-w-wyborach-i-krystynie-pawlowicz-6324158328235649a",
            "pub_date": "2018-12-05 04:44:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b9\u6cd5\uff1aPO\u304c\u5f37\u5316\u3055\u308c\u3001\u5e02\u6c11\u9023\u5408\u304c\u5f31\u307e\u308b - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10173872/jaki-po-sie-wzmacnia-a-koalicja-obywatelska-oslabia-to-kanibalizm-polityczny.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:59 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki skomentowa\u0142 utworzenie klubu Platforma Obywatelska \u2013 Koalicja Obywatelska, do kt\u00f3rego dzi\u015b przeszli pos\u0142owie..."
        },
        {
            "title": "Patryk Jaki\uff1a\u3053\u308c\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u98df\u3044\u9055\u3044 - \u30a4\u30f3\u30c6\u30eb",
            "link": "https://fakty.interia.pl/polska/news-patryk-jaki-to-kanibalizm-polityczny,nId,2716036",
            "pub_date": "2018-12-05 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "Interia",
            "source_url": "https://fakty.interia.pl",
            "desc": "Patryk Jaki: To kanibalizm polityczny - Platforma Obywatelska si\u0119 wzmacnia, a Koalicja Obywatelska os\u0142abia - uwa\u017ca wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki, ..."
        },
        {
            "title": "Patryk Jakiego\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\uff1f\u305d\u308c\u306f\u9078\u6319\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cde\u306b\u306a\u308b\u306f\u305a\u3060\u3063\u305f -  Wirtualna Polska",
            "link": "https://wiadomosci.wp.pl/zwrot-ws-patryka-jakiego-to-miala-byc-nagroda-za-wybory-6323571768944257a",
            "pub_date": "2018-12-03 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://wiadomosci.wp.pl",
            "desc": "Z najnowszych doniesie\u0144 medi\u00f3w wynika, \u017ce Patryk Jaki mo\u017ce nie dosta\u0107 jedynki na wyborczej li\u015bcie do Parlamentu Europejskiego."
        },
        {
            "title": "\u3069\u3061\u3089\u304c\uff1a\u5e02\u6c11\u9023\u5408\u304c\u5f31\u307e\u308b\u3001\u3053\u308c\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u98df\u3044\u9055\u3044 -  rmf24.pl",
            "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jaki-koalicja-obywatelska-slabnie-to-kanibalizm-polityczny,nId,2716043",
            "pub_date": "2018-12-05 20:10:59 GMT",
            "source_nm": "rmf24.pl",
            "source_url": "https://www.rmf24.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\uff1aGlapi\u0144ski\u3001\u771f\u5b9f\u306f\u304b\u3059\u304b\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Gazeta Wyborcza",
            "link": "http://wyborcza.pl/10,82983,24252613,obywatele-rp-glapinski-prawdy-nie-zakneblujesz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30ef\u30a4\u30dc\u30e9",
            "source_url": "http://wyborcza.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Marek M\u306e\u5211\u7f70\u306f\u3069\u3046\u3067\u3059\u304b\uff1f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u77ac\u9593\u3001\u7537\u6027\u306f\u4f55\u6545\u305d\u3093\u306a\u306b\u591a\u304f\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u306e\u304b\u4e0d\u601d\u8b70\u306b\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Do Rzeczy",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85795/Jaki-o-karze-dla-Marka-M-W-takich-chwilach-czlowiek-sie-zastanawia-po-co-wkladac-tyle-pracy.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Marek M., znany jako handlarz roszcze\u0144 oraz kolekcjoner kamienic, decyzj\u0105 warszawskiego S\u0105du Okr\u0119gowego zosta\u0142 ukarany grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 60 tys. z\u0142."
        },
        {
            "title": "\u691c\u8a3c\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u5909\u66f4\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 Rabiej\u306f\u5e02\u5f79\u6240\u306b\u884c\u304f -  Do Rzeczy",
            "link": "https://www.dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86155/beda-zmiany-w-komisji-weryfikacyjnej-rabiej-przechodzi-do-ratusza.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://www.dorzeczy.pl",
            "desc": "Pawe\u0142 Rabiej zrezygnowa\u0142 z zasiadania w komisji Patryka Jakiego, kt\u00f3ra wyja\u015bnia afer\u0119 reprywatyzacyjna. Decyzj\u0119 o rezygnacji z zasiadania w komisji weryfikacyjnej Pawe\u0142 Rabiej z\u0142o\u017cy\u0142 na r\u0119ce marsza\u0142ka Sejmu. Polityk poinformowa\u0142 o tym w pi\u0105tek w internetowym programie \"Rzeczpospolitej\" \u2013 \"Rzecz o polityce\". W zwi\u0105zku z wygran\u0105 w Warszawie Rafa\u0142a Trzaskowskiego Rabiej zosta\u0142 wiceprezydentem stolicy. Takie by\u0142y przedwyborcze ustalenia Koalicji Obywatelskiej. Pawe\u0142 Rabiej zasiada\u0142 w komisji kierowanej przez Patryka Jakiego od pocz\u0105tku jej istnienia, czyli od wiosny 2017 r. Na swoje miejsce pol..."
        },
        {
            "title": "Jaki\uff1a\u79c1\u306f\u79c1\u306b\u5927\u304d\u306a\u6012\u308a\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  To Things",
            "link": "https://dorzeczy.pl/kraj/85908/Jaki-Mam-w-sobie-wielka-zlosc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Nie ukrywam, \u017ce tak po ludzku mam w sobie wielk\u0105 z\u0142o\u015b\u0107 - przyznaje wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki. W rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem dla \"Rzeczpospolitej\" Patryk Jaki po raz kolejny odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej pora\u017cki w wyborach na prezydenta Warszawy. Przypomnijmy, \u017ce jako kandydat Zjednoczonej Prawicy przegra\u0142 ju\u017c w pierwszej turze z Rafa\u0142em Trzaskowskim reprezentuj\u0105cym Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Na pytanie, czy wci\u0105\u017c prze\u017cywa przegran\u0105 polityk przyzna\u0142, \u017ce \"tak po ludzku ma w sobie wielk\u0105 z\u0142o\u015b\u0107\". \u2013 Mam przekonanie, \u017ce pracowali\u015bmy ci\u0119\u017cej, narzucali\u015bmy ton debacie, mieli\u015bmy ciekawsze pro..."
        },
        {
            "title": "NBP\u306f\u3001KNF\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u524a\u9664\u3057\u305f\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 &quot;\u88c1\u5224\u6240\u306f\u540c\u610f\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  - \u7269\u4e8b\u3078",
            "link": "https://dorzeczy.pl/obserwator-mediow/86019/NBP-chce-usuniecia-artykulow-o-aferze-KNF-Sad-nie-powinien-sie-zgodzic.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u7269\u4e8b\u3078",
            "source_url": "https://dorzeczy.pl",
            "desc": "Narodowy Bank Polski chce usuni\u0119cia tekst\u00f3w prasowych wi\u0105\u017c\u0105cych NBP i prezesa Adama Glapi\u0144skiego z afer\u0105 wok\u00f3\u0142 Komisji Nadzoru Finansowego. Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki uwa\u017ca, \u017ce s\u0105d nie powinien si\u0119 na to zgodzi\u0107. Sprawa dotyczy dziennikarzy \"Gazety Wyborczej\" i \"Newsweeka. NBP skierowa\u0142 wniosek do S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie, w kt\u00f3rym stwierdzono m.in., \u017ce dziennikarze tych gazet \"insynuowali\" udzia\u0142 Adama Glapi\u0144skiego w aferze KNF. TVN24 informuje, \u017ce Narodowy Bank Polski chce usuni\u0119cia dziewi\u0119ciu publikacji z wyda\u0144 papierowych, a tak\u017ce ze stron internetowych \"GW\" i \"Newsweek..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ad\u306fEP\u9078\u6319\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u8f09\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f &quot;\u5f7c\u306f2\u3064\u306b\u6570\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059&quot;  -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/polityka/10172433/patryk-jaki-nie-dostanie-jedynki-na-wyborczej-liscie-do-pe-moze-liczyc-na-dwojke.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "Patryk Jaki by\u0142 przekonany, \u017ce b\u0119dzie stratowa\u0142 z list Zjednoczonej Prawicy do Europarlamentu z pierwszego miejsca na li\u015bcie. To mia\u0142a by\u0107 \u201enagroda\u201d za kandydowanie na prezydenta Warszawy. Te nadzieje rozwiewa jednak osoba z otocznia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \u2013 Jedyn\u0105 na li\u015bcie b\u0119dzie mia\u0142 Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski, kt\u00f3ry startowa\u0142 z tego okr\u0119gu w poprzedniej kadencji. Jaki mo\u017ce liczy\u0107 na dw\u00f3jk\u0119. To r\u00f3wnie\u017c jest miejsce bior\u0105ce na warszawskiej li\u015bcie PiS \u2013 m\u00f3wi. Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski jest wiceprzewodnicz\u0105cym Parlamentu Europejskiego w miejsce odwo\u0142anego z tej funkcji Ryszarda Czarneckiego. Patryk..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u306e\u9996\u76f8\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u5fa9\u8208\u5831\u544a\u66f8\u306b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5730\u65b9\u9078\u6319\u5f8c\u306e\u4eba\u7684\u8cc7\u6e90\u306e\u52d5\u304d\u304c\u3042\u308b\u300d -  Wprost",
            "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10172884/szef-kprm-komentuje-doniesienia-o-rekonstrukcji-rzadu-sa-ruchy-kadrowe-po-wyborach-samorzadowych.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u76f4\u306b",
            "source_url": "https://www.wprost.pl",
            "desc": "W rozmowie z \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d szef kancelarii premiera Micha\u0142 Dworczyk przekaza\u0142, \u017ce premier Mateusz Morawiecki nie planuje \u017cadnych zmian kadrowych w rz\u0105dzie. \u2013 S\u0105 ruchy kadrowe po wyborach samorz\u0105dowych, ale rekonstrukcji w tym roku nie planujemy \u2013 powiedzia\u0142 szef kancelarii premiera. Micha\u0142 Dworczyk doda\u0142, \u017ce wed\u0142ug jego wiedzy rekonstrukcja rz\u0105du nie jest tak\u017ce planowana w przysz\u0142ym roku. Micha\u0142 Dworczyk by\u0142 tak\u017ce pytany o to, czy cz\u0119\u015b\u0107 ministr\u00f3w (m.in. wicepremier Beata Szyd\u0142o, minister edukacji narodowej Anna Zalewska, minister Beata Kempa i wiceminister sprawiedliwo\u015bci Patryk Jaki) b\u0119..."
        }
    ]
}