{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEkwYkhCcWNSSUNjR3dvQUFQAQ?hl=pl&gl=PL&ceid=PL:pl",
    "language": "pl",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "P\u015a\u306e2\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305fMonika Hojnisz\uff1a\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u5f31\u3044\u306e\u304b\u5206\u304b\u3089\u306a\u3044 -  TVP SPORT",
            "link": "https://sport.tvp.pl/40324897/monika-hojnisz-po-drugim-miejscu-w-ps-nie-wiem-jak-moglam-byc-tak-slaba",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:00 GMT",
            "source_nm": "TVP\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://sport.tvp.pl",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "P\u015aW\u30d0\u30a4\u30a2\u30ed\u30f3\uff1aMonika Hojnisz\u3001Pokljuce  -  PolskieRadio24.pl\u306715km\u306e\u500b\u4eba\u30e9\u30f3\u30672\u4f4d",
            "link": "https://www.polskieradio24.pl/321/4147/Artykul/2227312,PS-w-biathlonie-Monika-Hojnisz-druga-w-biegu-indywidualnym-na-15-km-w-Pokljuce",
            "pub_date": "2018-12-06 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "PolskieRadio24.pl",
            "source_url": "https://www.polskieradio24.pl",
            "desc": "Polka przegra\u0142a o 5,9 sek. z Ukraink\u0105 Juli\u0105 D\u017cim\u0105. Trzecia by\u0142a Czeszka Marketa Davidova (+16,5 sek.). Na 57. pozycji bieg uko\u0144czy\u0142a Kinga Zbylut (+4:16,0), ..."
        },
        {
            "title": "Monika Hojnisz\u304c\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u5b63\u7bc0\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u307e\u3057\u305f\uff01\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u7b2c2\u4f4d\u306b\u8f1d\u3044\u305f[\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3001\u30dd\u30fc\u30af\u30eb\u30ab\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7]  - \u30b8\u30bc\u30cb\u30af\u30fb\u30dd\u30eb\u30b9\u30ad",
            "link": "https://dziennikpolski24.pl/monika-hojnisz-znakomicie-zaczela-sezon-jest-wiceliderka-pucharu-swiata-biathlon-puchar-swiata-pokljuka/ar/13709203",
            "pub_date": "2018-12-02 03:53:00 GMT",
            "source_nm": "Dziennik Polski",
            "source_url": "https://dziennikpolski24.pl",
            "desc": "Monika Hojnisz zaj\u0119\u0142a w s\u0142owe\u0144skiej Pokljuce 2. miejsce w biegu na 15 km - pierwszej indywidualnej konkurencji Pucharu \u015awiata 2018/2019. To jej najlepszy ..."
        }
    ]
}