{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0T1Rka0VnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:50:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "When the Christmas cranes lighted all over the country, Mona ran on the hay and decorated the varden - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/hyllestad/fjell/da-julegranene-vart-lyssett-landet-rundt-sprang-mona-pa-heia-og-pynta-varden/s/5-15-723397",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "HYLLESTAD: No blir alle som g\u00e5r p\u00e5 Rossvikheia m\u00f8tt av ein lysande varde."
        },
        {
            "title": "Gulen H\u00f8gre has chosen new sledding - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/gulen/hogre/gulen-hogre-har-vald-ny-leiing/o/5-33-229367",
            "pub_date": "2018-12-08 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Nina Kirca vart valgt til ny leiar i Gulen H\u00f8gre p\u00e5 \u00e5rsm\u00f8tet den 29.november. Det skriv partiet i ei pressemelding. Nina Kirca er utdanna\u2026"
        },
        {
            "title": "Two-person fish farm is due in Gulen - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gulen/bat/oppdrettsbat-med-to-personar-gjekk-pa-grunn-i-gulen/s/5-15-722716",
            "pub_date": "2018-12-05 18:53:26 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "GULEN: Kom seg vidare for eiga maskin og er p\u00e5 veg mot land."
        },
        {
            "title": "No for sale in NGIR - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/ngir/jobb/pensjon/nei-til-anbod-i-ngir/o/5-33-229841",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:25 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Styret i Nordhordland og Gulen Interkommunale Renovasjonsselskap IKS (NGIR) skal i neste veke etter planen ta valet om korleis ein skal hente inn avfallet\u2026"
        },
        {
            "title": "Will be out of Robek in 2019 - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/OnOVRA/Vil-ut-av-Robek-i-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "G\u00e5r alt etter planen, kan Austrheim kommune komma seg ut av Robek-lista alt neste \u00e5r."
        },
        {
            "title": "Fire in a car on Steine \u200b\u200bin Gulen municipality - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gulen/brann/brann-i-bil-pa-steine-i-gulen-kommune/s/5-15-722041",
            "pub_date": "2018-12-04 18:34:20 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "Klokka 17.47 melde 110-sentralen om ein bilbrann p\u00e5 Steine, rett etter Sl\u00f8v\u00e5g, i Gulen kommune. \u2013 Brannvesen er p\u00e5 veg, skreiv brannvesenet i ..."
        },
        {
            "title": "Road closed in Gulen&#39;s green car storage - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/gulen/osen/nyheiter/veg-stengt-i-gulen-grunna-bilberging/s/5-33-229463",
            "pub_date": "2018-12-05 07:06:49 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "(Firda) Fylkesveg 57 var onsdag morgon stengt mellom Dale og Osen bru p\u00e5 grunn av bilberging, melder Vegtrafikksentralen vest. Ein lastebilen stod mellom ..."
        },
        {
            "title": "Stand on the roof of Store Urdal - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/l1xgML/Hamna-pa-taket-ved-Store-Urdal",
            "pub_date": "2018-12-07 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "To personar i 50-\u00e5ra hamna torsdag kveld p\u00e5 taket under ei utforkj\u00f8ring mellom Vikanes og Eikefet."
        },
        {
            "title": "The Riksadvokaten orders full investigation of the Votlo slope - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/4dknxE/Riksadvokaten-beordrer-full-etterforskning-av-Votlo-skredet",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "\u00abEtter Riksadvokatens syn m\u00e5 det iverksettes etterforskning med sikte p\u00e5 \u00e5 avklare om det er beg\u00e5tt straffbare forhold fra kommunens side\u00bb, heter det i ..."
        },
        {
            "title": "That is why they practice naudetatane in the Nishammart tunnel - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/fjaler/brannvesen/difor-over-naudetatane-i-nishammartunnelen/s/5-15-723310",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:51 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FJALER: \u00d8vingsleiar: \u2013 Vi \u00f8ver for \u00e5 sj\u00e5 kva vi ikkje kan."
        },
        {
            "title": "NGIR must take the shipment of waste yourself! - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/ngir/arbeidsliv/ngir-ma-ta-transporten-av-avfall-selv/o/5-33-229334",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Renovasjon er ikke lenger det det var, s\u00f8ppel. I dag er avfall b\u00e5de en ressurs, og et milj\u00f8problem. Skal man omforme avfall fra et\u2026"
        },
        {
            "title": "Car against the lorry car in Lind\u00e5s - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/VRJy7V/Bil-mot-broytebil-i-Lindas",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Ein bilf\u00f8rar midt i 20-\u00e5ra blei lettare skadd d\u00e5 han torsdag kveld kj\u00f8rte i bakenden p\u00e5 ein br\u00f8ytebil p\u00e5 E39 ved Vetle Urdal."
        },
        {
            "title": "Sets the volunteering in the high seat - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/hva-skjer-i-bergen/redningsselskapet/frivillighetssentral/setter-frivilligheten-i-hoysetet/s/5-8-940575",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:13 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "For fire \u00e5r siden tok han valget. Olav Mjelva (52) mente tiden var inne for \u00e5 gj\u00f8re noe meningsfylt p\u00e5 fritiden. Siden 2014 er det blitt 4000 timer jobb for ..."
        },
        {
            "title": "Truck with hinges locks fv. 607 in Hyllestad - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/hyllestad/veg/lastebil-med-hengar-sperrar-fv-607-i-hyllestad/s/5-15-721948",
            "pub_date": "2018-12-04 14:16:32 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "HYLLESTAD: Mykje hagl polerte vegen. Ein lastebil st\u00e5r fast i Staurdalssvingane."
        },
        {
            "title": "Check out Bergens new r &amp; b- &quot;goddesses&quot; - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/kultur/i/OnOGjE/Sjekk-ut-Bergens-nye-r--b-gudinner",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Sindio er noe s\u00e5 sjeldent som en ekte bergensk r & b-gruppe, som best\u00e5r av Sofie Sisselsdatter Hamre, Anney Niyokindi og Marte Lj\u00f8kels\u00f8y \u00c5dland. Gruppens ..."
        },
        {
            "title": "Car has a run of the road in Austrheim - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/austrheim/nyheiter/trafikktryggleik/bil-har-koyrd-av-vegen-i-austrheim/s/5-33-229313",
            "pub_date": "2018-12-04 10:03:34 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "110 sentralen p\u00e5 Twitter melder at ein bil har k\u00f8yrd av vegen ved Storemyra i Austrheim kommune. Det skal ikkje vera snakk om store\u2026"
        },
        {
            "title": "(+) - I think the artificial turf is getting out and that there are solid surfaces - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/flora/floro/sel/eg-trur-kunstgraset-blir-bytta-ut-og-at-det-kjem-faste-flater/s/5-16-278869",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: Det er mykje uvisse kring kva fylkeskommunen vil gjere med fotballhallen i idrettssenteret den dagen dei tek over. - Eg trur p\u00e5 fylket, seier kultursjefen."
        },
        {
            "title": "(+) How to handle the Aps nomination to retain power in Bergen - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/arbeiderpartiet/kommentar/politikk/slik-handler-aps-nominasjon-om-a-beholde-makten-i-bergen/s/5-8-940383",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:57 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Marte Mj\u00f8s Persen (43) er p\u00e5 f\u00f8rsteplass p\u00e5 listen til Ap, men byens ordf\u00f8rer stiller med et lite handikap i kampen om \u00e5 bli byr\u00e5dsleder."
        },
        {
            "title": "Geir Christian dug out the sister from the landslide. Now he resumes the nightmare on Votlo. - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/bKPyVB/Geir-Christian-gravde-ut-sosteren-fra-jordskredet-Na-gjenopplever-han-marerittet-pa-Votlo",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Geir Christian Andersen sliter med v\u00e5kenetter og f\u00f8ler et sterkt savn, ett \u00e5r etter d\u00f8dsskredet."
        },
        {
            "title": "(+) Kjempar against the frost in the Askvoll intersection. Erik (22) and P\u00e5l Andr\u00e9 (25): - People must be tolmodige - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/trafikk/kjempar-mot-frosten-i-askvoll-krysset-erik-22-og-pal-andr-25-folk-ma-vere-tolmodige/s/5-15-722785",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: Mellom 20 og 25 personar er i sving ved Askvoll-krysset for \u00e5 f\u00e5 asfalten p\u00e5 plass f\u00f8r det er for seint."
        },
        {
            "title": "Local eyewear producer is bankrupt - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/okonomi-og-naringsliv/varehandel/lokal-brilleprodusent-er-konkurs/s/5-8-940445",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:24 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Selskapet bak det bergenske brillemerket Kaibosh er konkurs. Kundene skal likevel f\u00e5 hentet brillene de har bestilt, melder Helge Flo."
        },
        {
            "title": "Why sacrifice \u00d8ksnesmarka on the altar of the executioner? - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/meiningar/politikk/naringsliv/hvorfor-ofre-oksnesmarka-pa-boddelens-alter/o/5-33-227297",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Kommunestyrem\u00f8tet i Austrheim, 18.10, stemte igjen over \u00d8ksnesmarka og hvordan man tenker seg bruken av dette omr\u00e5det i fremtiden. Stor var overraskelsen ..."
        },
        {
            "title": "(+) Car driver does not stop for control, but get in another car and get off - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/statens-vegvesen/politi/bilforar-stansa-ikkje-for-kontroll-men-sette-seg-i-ein-annan-bil-og-stakk-av/s/5-16-278800",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:06 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: Politiet jaktar ein mann som i dag stakk av fr\u00e5 ein kontroll Statens vegvesen heldt i Flor\u00f8 i dag."
        },
        {
            "title": "The police had to conclude a concert with the camels after rest, violence and violence - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/XwklPb/Politiet-matte-avslutte-konsert-med-Kamelen-etter-rus_-fyll-og-vold",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Fyll, narkotika, vold mot vakter og politiet gjorde at politiet valgte \u00e5 avslutte konserten med Bergens-rapperen Kamelen i Kristiansand."
        },
        {
            "title": "Will double the wreck - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/luftkvalitet/bergen/vil-doble-vrakpanten/s/5-8-938174",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:46 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "H\u00f8yre mener en \u00f8kning i vrakpanten vil f\u00e5 flere til \u00e5 skifte ut ikke-rentbrennende ildsteder."
        },
        {
            "title": "(+) - We are angry and despair over the kindergarten decision - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/barnehage/flora-kommune/floro/vi-er-sinte-og-fortvila-over-barnehage-vedtaket/s/5-16-278899",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Torsdag vedtok fleirtalet i Flora bystyre \u00e5 vente med \u00e5 vedta barnehageutbygging, og heller ha ei ny utgreiing av privat barnehage."
        },
        {
            "title": "(+) Will build for 165 million in the next four years: - No irresponsible money, R\u00e5heim - Firda wins",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/gaular/okonomi/vil-bygge-for-165-millionar-dei-neste-fire-ara-ikkje-uansvarleg-pengebruk-seier-raheim/s/5-15-722809",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:48 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "GAULAR: Siste \u00e5ret f\u00f8r samansl\u00e5inga planlegg Gaular kommune \u00e5 setje i gang byggeprosjekt for 165 millionar kroner \u2013 pluss, pluss."
        },
        {
            "title": "Must try on the roadside before they begin there - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/P3xkJp/Far-testa-seg-pa-vidaregaande-for-dei-begynner-der",
            "pub_date": "2018-12-03 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Skulane i Austrheim samarbeider for \u00e5 hjelpa elevane til \u00e5 velja rett."
        },
        {
            "title": "Stop crowding in the Masfjord - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/knarvik/lindas/masfjorden/stoppa-fyllekoyrar-i-masfjorden/s/5-33-229319",
            "pub_date": "2018-12-04 10:25:58 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Like f\u00f8r midnatt fekk politiet melding fr\u00e5 ei av ferjene over Sognefjorden at ein av passasjerane truleg hadde fyllek\u00f8yrd. Det var mistanke om at\u2026"
        },
        {
            "title": "The Gospel of Kjell Simen - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/kommentar/i/rL7vb8/Evangeliet-etter-Kjell-Simen",
            "pub_date": "2018-12-08 06:45:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Komedie er skj\u00f8r vitenskap, du vet aldri n\u00e5r den treffer helt. Men komiker Kevin V\u00e5genes' sviende vittige NRK-serie \u00abParterapi\u00bb kommer til \u00e5 g\u00e5 inn i ..."
        },
        {
            "title": "He is the head of the center christmas - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/ukens-navn/bergen-sentrum/steinar-kristoffersen/han-er-sjef-for-sentrums-julen/s/5-8-939927",
            "pub_date": "2018-12-07 05:18:47 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Som sjef for julemarkedet og pepperkakebyen er Steinar Kristoffersen (58) hele Bergens julegeneral. Selv gleder han seg mest til \u00e5 f\u00e5 bes\u00f8k av sitt nye ..."
        },
        {
            "title": "(+) Flora and Naustdal are considering collaboration on skular - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/stavang/vevring/flora-og-naustdal-vurderer-samarbeid-om-skular/s/5-16-278938",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:36 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "NAUSTDAL/FLORA: Like over nytt\u00e5r set representantar fr\u00e5 Flora og Naustdal seg rundt same bord for \u00e5 dr\u00f8fte eit mogleg samarbeid om Stavang skule og ..."
        },
        {
            "title": "Woman sentenced to jail, cure and loss of the driver&#39;s seat - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/ng680o/Domt-til-fengsel_-bot-og-tap-av-foraretten",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Ei kvinne i 40-\u00e5ra er i Bergen tingrett d\u00f8mt til fengsel i 18 dagar etter ein kj\u00f8retur fr\u00e5 Bergen til Nordhordland ein s\u00f8ndag ettermiddag i mars i fjor."
        },
        {
            "title": "Many on Dale without water - VaksdalPosten",
            "link": "http://www.vaksdalposten.no/nyhende/mange-pa-dale-utan-vatn-1.2543170",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:15 GMT",
            "source_nm": "Vaksdal Posten",
            "source_url": "http://www.vaksdalposten.no",
            "desc": "P\u00e5 store delar av Dale har det sidan tysdag kveld vore vassl\u00f8yse i lange periodar."
        },
        {
            "title": "Leaders suspected of ruskyryring - stop in Knarvik - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/politi/nyheiter/trafikk/forar-mistenkt-for-ruskoyring-stoppa-i-knarvik/s/5-33-229964",
            "pub_date": "2018-12-06 17:52:32 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Torsdag ettermiddag fekk politiet melding om ein bil som k\u00f8yrde vinglete p\u00e5 Ostereidet. Bilen vart stoppa av politiet i Knarvik i Lind\u00e5s kommune. F\u00f8rer\u2026"
        },
        {
            "title": "Police Attorney: - Believed technical failure caused the dock to sink - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/7lz92v/Politiadvokat--Tror-teknisk-svikt-forte-til-at-dokken-sank",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Teknisk svikt er den mest n\u00e6rliggende \u00e5rsaken, sier politiadvokat Sigurd Granli i Vest politidistrikt."
        },
        {
            "title": "The gold mine will live on - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/olje-og-energidepartementet/olje-og-energi/gullgruven-skal-leve-videre/s/5-8-940595",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:21 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Siden oppstarten i 1995 har Troll-feltet generert verdier for anslagsvis 1400 milliarder kroner. N\u00e5 f\u00e5r \u00abgullgruven\u00bb forlenget liv."
        },
        {
            "title": "Soon vehicles will enter the square - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/parkering/floro-parkering/snart-rykker-bilane-inn-pa-torget/s/5-16-278803",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "FLOR\u00d8: No er det klart for parkering p\u00e5 torget, men berre i butikkane sin opningstid. P\u00e5 kvelds- og nattetid skal det vere tomt."
        },
        {
            "title": "New traffic pattern at Frekhaug - Strilen",
            "link": "https://www.strilen.no/nyheter/i/3jGL7A/Nytt-trafikkmonster-pa-Frekhaug",
            "pub_date": "2018-12-08 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "Strilen",
            "source_url": "https://www.strilen.no",
            "desc": "Forvirringa om kven som har hatt vikeplikt fr\u00e5 kva vegar har vore stor. No er det gjort endringar i Frekhaug senter."
        },
        {
            "title": "(+) Girl (6) from Flor\u00f8 is seriously injured after a car crash - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/trafikkulykke/lindas/jente-6-fra-floro-framleis-alvorleg-skadd-etter-bilulykke/s/5-15-722887",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:54 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "TRAFIKK: Jenta som blei skadd i ei trafikkulykke p\u00e5 E39 i Lind\u00e5s s\u00f8ndag, har f\u00e5tt fleire brotskadar."
        },
        {
            "title": "(+) The new factory factory at Meland is seeking labor - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/nyheiter/meland/naringsliv/den-nye-ferdighusfabrikken-pa-meland-soker-arbeidskraft/s/5-33-229937",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Til v\u00e5ren skal bedrifta Norske Elementer p\u00e5 Mj\u00e5tveitflaten vere godt i gong med ferdighusproduksjonen. No vil dei tilsette 11 nye medarbeidarar i ..."
        },
        {
            "title": "BT Direct: Fight in Bergen City Center - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125700",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:20 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "To personer skal ha l\u00f8pt fra stedet, hvorav en av dem satte seg inn i en bil, if\u00f8lge politiet. Vedkommende skal ha bl\u00f8dd fra nesen. Operasjonsleder Frode ..."
        },
        {
            "title": "Hit and drool people in the center - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/bergen-sentrum/uteliv/politi/slo-og-lugget-personer-i-sentrum/s/5-8-941636",
            "pub_date": "2018-12-08 06:43:26 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Tre menn m\u00e5tte overnatte p\u00e5 politihuset natt til l\u00f8rdag."
        },
        {
            "title": "This group from Flora&#39;s care and care department won the national ethics award - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/lokalnytt/flora-kommune/flora/denne-gjengen-fra-pleie-og-omsorgsavdelinga-i-flora-vann-den-nasjonale-etikkprisen/s/5-16-278890",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:27 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "OSLO: Fredag overrekte eldreministeren den nasjonale etikkprisen til Flora kommune."
        },
        {
            "title": "(+) - We want daily checks at the children&#39;s school - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/skole/floro/vi-vil-ha-daglege-kontrollar-ved-barneskulen/s/5-15-722743",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:17 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Onsdag morgon var Flor\u00f8 Parkering p\u00e5 plass ved Flor\u00f8 barneskole, for \u00e5 kontrollere ulovleg stans og parkering."
        },
        {
            "title": "(+) Stop hanging like missing wheels on Hylkje - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/e39/bergen/samferdsel/stoppa-hengar-som-mangla-hjul-pa-hylkje/s/5-33-229862",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "D\u00e5 Statens vegvesen hadde kontroll p\u00e5 Hylkje denne veka, kom dei overraskande nok over ein henger som mangla eit hjul."
        },
        {
            "title": "Kathrine had such strong constraints that she changed bed linen three times a day - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/7lz91B/Kathrine-hadde-sa-sterke-tvangstanker-at-hun-skiftet-sengetoy-tre-ganger-om-dagen",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Ble frisk p\u00e5 fire dager. N\u00e5 skal hele landet f\u00e5 samme type hjelp."
        },
        {
            "title": "Follow the debate about midwife and new nursery in Flor\u00f8 - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/flora-bystyre/floro/politikk/folg-debatten-om-jordmorvakta-og-ny-barnehage-i-floro/s/5-16-278782",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:11 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Flora bystyre har m\u00f8te torsdag ettermiddag, og du kan sj\u00e5 det i web-tv her."
        },
        {
            "title": "Battle in the center - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/nyheter/politi/vold/slagsmal-i-sentrum/s/5-8-941501",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:21 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Tre personer skal ha barket sammen i Markeveien."
        },
        {
            "title": "Steinras on the county road 542 - clear after a short time - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/samferdsle/flora/steinras-pa-fylkesveg-542-entrepenor-pa-veg/s/5-15-724129",
            "pub_date": "2018-12-07 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Raset sperra delar av vegen. Entrepren\u00f8r vart send til staden for \u00e5 rydde opp."
        },
        {
            "title": "Neptune has decided to develop: Cara is to headload to Gj\u00f8a - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/tema-energi/cara-funnet/gjoaplattforma/neptune-har-bestemt-seg-for-utbygging-cara-skal-koplast-til-gjoa/s/5-16-278770",
            "pub_date": "2018-12-06 13:47:53 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "TEMA: Det g\u00e5r mot ei utbygging av Neptune Energy sitt Cara-funn."
        },
        {
            "title": "BT Direct: Suspected of high fork jump - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125694",
            "pub_date": "2018-12-07 14:08:30 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Da politiet fikk melding om en mann som var mistenkt for \u00e5 springe etter en annen kar med h\u00f8ygaffel, rykket de ut med to patruljer til Vassenden i J\u00f8lster."
        },
        {
            "title": "Bjarte Vatn\u00f8y takes care of local politics - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/lindas/politikk/framstegspartiet/bjarte-vatnoy-gjev-seg-i-lokalpolitikken/s/5-33-229826",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Etter \u00e5 ha lese seg gjennom nesten 200 000 sider med kommunale sakspapir er Bjarte Vatn\u00f8y no klar for nye oppg\u00e5ver."
        },
        {
            "title": "SV-Steinar (60) got her tattoo - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/sv/sport/politikk/sv-steinar-60-fikk-sin-tatovering/s/5-8-940800",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:19 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Leder i Bergen SV, Steinar N\u00f8rsteb\u00f8, fikk Brann-tatovering i 60-\u00e5rsgave av partiet sitt. Fredag kom den p\u00e5 plass."
        },
        {
            "title": "Invited politicians on sightseeing at Brands\u00f8y skule - Firdaposten",
            "link": "https://www.firdaposten.no/brandsoy-skule/fau/brandsoy/inviterte-politikarane-pa-synfaring-pa-brandsoy-skule/s/5-16-278602",
            "pub_date": "2018-12-06 10:38:47 GMT",
            "source_nm": "Firdaposten",
            "source_url": "https://www.firdaposten.no",
            "desc": "Tysdag inviterte Foreldrearbeidsutvalet i Brands\u00f8y bystyrepolitikarane til dialogm\u00f8te og omvising p\u00e5 skulen. Mens fire av partia vil ha utbygging, vil dei fire andre ..."
        },
        {
            "title": "Has had over 60 missions in the last two days - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/forde/nyheiter/samferdsle/har-hatt-over-60-oppdrag-dei-siste-to-dagane/s/5-15-722875",
            "pub_date": "2018-12-06 21:17:54 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: Arild Tistel og kollegaene i F\u00f8rde bilberging jobbar p\u00e5 spreng, men fryktar for sj\u00e5f\u00f8rar som ikkje bremsar ned."
        },
        {
            "title": "Give unused gift cards to charity organizations - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/debatt/i/WLzwlK/Gi-ubrukte-gavekort-til-veldedige-organisasjoner",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Det er jo helt genialt! Hvorfor gj\u00f8r vi ikke det samme her i Norge?\u00bb skriver Ragnhild Wessel-Holst i dette innlegget."
        },
        {
            "title": "Now the container port disappears from Dokken - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/byutvikling/bergen-havn/politikk/na-forsvinner-containerhavnen-fra-dokken/s/5-8-941117",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:42 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Et enstemmig havner\u00e5d har sagt ja til \u00e5 flytte containerhavnen p\u00e5 Dokken til \u00c5gotnes. Dermed er det duket for byutvikling p\u00e5 det attraktive omr\u00e5det i sentrum."
        },
        {
            "title": "(+) See all the pictures from which Arif played a concert for Knarvik vidareg\u00e5ande skule - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/bildeseriar/musikk/kultur/sja-alle-bilda-fra-da-arif-spelte-konsert-for-knarvik-vidaregaande-skule/g/5-33-229877",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "Adresse: Kvernhushaugane 12. 5914 Isdalst\u00f8; Ansvarlig redakt\u00f8r: Trond Roger Nydal; Personvernpolicy / Informasjonskapsler \u00b7 Redakt\u00f8rplakaten \u00b7 PFU ..."
        },
        {
            "title": "Obvious weaknesses in the attack on the city railroad - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmeninger/debatt/i/Kvgxqy/Apenbare-svakheter-i-angrepet-mot-Bybanen",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "F\u00e5 bor i gangavstand til de nye bybanestoppene til Fyllingsdalen og \u00c5sane, kan vi lese i BT 29. oktober. Bare en av seks kan g\u00e5 til n\u00e6rmeste stopp, if\u00f8lge ..."
        },
        {
            "title": "(+) Should you send and collect Christmas presents? You should do as fast as possible - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/posten-norge/skal-du-sende-og-hente-julegaver-det-bor-du-gjere-sa-fort-som-mogleg/s/5-15-722836",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:36 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: \u2013 Det er ville tilstandar hos mange som har Post i Butikk rundt om, seier pressesjef i Posten. Han og Mona Brede Aase p\u00e5 Coop Mega i F\u00f8rde er einige: ..."
        },
        {
            "title": "(+) Mysterious discovery at the theater: No good reason for it to hang there - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/hva-skjer-i-bergen/den-nationale-scene/lamper/mystisk-funn-pa-teateret-ingen-god-grunn-til-at-den-skal-henge-der/s/5-8-939552",
            "pub_date": "2018-12-07 06:29:39 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Ingen p\u00e5 Den Nationale Scene (DNS) har visst om den. \u00c5 finne en totalt ukjent lampe h\u00f8yt oppe p\u00e5 taket under en kobberkuppel, er b\u00e5de spennende og mystisk ..."
        },
        {
            "title": "No chem finv\u00earet - Nordhordland",
            "link": "https://www.nordhordland.no/bergen/vestlandet/ver/no-kjem-finveret/s/5-33-229859",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nordhordland",
            "source_url": "https://www.nordhordland.no",
            "desc": "(BA) Veka har vore prega av regn- og sn\u00f8v\u00ear og torsdag kveld skal det plaska ned n\u00e5r eit l\u00e5gtrykk vest for Skottland driv inn mot Vestlandet. \u2013 Det er et ganske ..."
        },
        {
            "title": "BT Direct: Seriously injured in case of accident at Stord - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125683",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:09 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Den 67 \u00e5r gamle mannen som satt p\u00e5 en kranbil da kranen l\u00f8snet, er alvorlig skadet, opplyser Helse Bergen i en pressemelding fredag formiddag."
        },
        {
            "title": "Leaf Tunnel tunnel closed - Bergensavisen",
            "link": "https://www.ba.no/trafikk/nyheter/bergen-vest/lovstakktunnelen-stengt/s/5-8-939764",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:44 GMT",
            "source_nm": "BergensAvisen",
            "source_url": "https://www.ba.no",
            "desc": "Et vogntog har f\u00e5tt stans utenfor L\u00f8vstakktunnelen torsdag ettermiddag. Tunnelen er n\u00e5 stengt."
        },
        {
            "title": "These are restaurants the whole family can go on - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/btmagasinet/i/J1e9e4/Dette-er-restauranter-hele-familien-kan-ga-pa",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Hvor kan b\u00e5de barn og voksne finne noe godt \u00e5 spise? BTs anmeldere har testet."
        },
        {
            "title": "(+) - We have to tole to see a little higher house in Flor\u00f8 - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/flora/eigedom/vi-ma-tole-a-sja-litt-hogare-hus-i-floro/s/5-15-723304",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:43 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "FLORA: Kommunen seier at ein maks f\u00e5r bygge tre etasjar i omr\u00e5det. No kan det vere over og ut for leilegheitsprosjektet Garnerihagen."
        },
        {
            "title": "BT Direct: The police found a man in the trunk room - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/direkte/krim/pinned/125678",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:23 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Mannen har v\u00e6rt etterlyst av politiet i b\u00e5de Polen og Norge. Han er d\u00f8mt i Polen, og skal sone en \u00e5tte m\u00e5neder lang dom for narkotikaovertredelse. Politiet der ..."
        },
        {
            "title": "(+) Low fuel prices mean that more people buy food at Celin (21) - Firda",
            "link": "https://www.firda.no/nyheiter/forde/samfunn/lage-prisar-pa-drivstoff-gjer-at-fleire-kjoper-mat-hos-celin-21/s/5-15-723352",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:50 GMT",
            "source_nm": "Firda",
            "source_url": "https://www.firda.no",
            "desc": "F\u00d8RDE: For f\u00f8rste gong p\u00e5 fleire m\u00e5nader er drivstoffprisane under 14 kroner per liter. Det gjev meirsal av mat og bilutstyr p\u00e5 dei bemanna stasjonane."
        },
        {
            "title": "Strile humor is &quot;just right&quot;. Always. - Bergens Tidende",
            "link": "https://www.bt.no/nyheter/i/OnO9qb/Strilehumoret-er-akkurat-passe-Alltid",
            "pub_date": "2018-12-07 04:32:00 GMT",
            "source_nm": "Bergens Tidende",
            "source_url": "https://www.bt.no",
            "desc": "Det klassiske strilehum\u00f8ret er lunt, bitande og alltid s\u00e5nn akkurat passe. Bergensaren er meir framp\u00e5. Meir storkjefta. Der bymannen lar seg rive med av opp- ..."
        }
    ]
}