{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREo0TlhOcVl4SUNibThvQUFQAQ?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:29:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Nazi letters circulate in Vestfold - threats to Wara - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/oRgLA0/nazi-brev-sirkulerer-i-vestfold-trusler-mot-wara",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Et brev med grov nazipropaganda og drapstrusler p\u00e5 navngitte personer, deriblant justisminister Tor Mikkel Wara, er sendt ut til flere husstander i Horten- og ..."
        },
        {
            "title": "Wara about the threats: - An attack on democracy - NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/wara-om-truslene_-_-et-angrep-pa-demokratiet-1.14329812",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:42 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Minister of Justice: There is no excuse - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/0E8PzA/justisministeren-finnes-ingen-unnskyldning",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) mener man m\u00e5 regne med at det skjer feilvurderinger i behandlingen av voldtektssaker. Han vil ta opp temaet i sitt neste ..."
        },
        {
            "title": "Seeing no connection between the threats to Wara and bombing in Ski - Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/ser-ingen-sammenheng-mellom-truslene-mot-wara-og-bomba-i-ski/70541494",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Going to the secret Krekar process, &quot;says Justice Minister - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/05/195481223/pagar-hemmelig-krekar-prosess-sier-justisministeren",
            "pub_date": "2018-12-05 13:59:01 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara bryter tausheten om Krekar: \u2013 Det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5 en prosess som jeg ikke kan g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5, sier han til ABC Nyheter. Han."
        },
        {
            "title": "Investigates threats to Justice Minister Wara - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Xw0x3B/etterforsker-trusler-mot-justisminister-wara",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tybring-Gjedde connects the theater to Wara-vandalism - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/07/195481728/tybring-gjedde-kobler-teaterstykke-til-wara-haerverk",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:01 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Stortingsrepresentant Christian Tybring-Gjedde (Frp) tror det kan v\u00e6re en sammenheng mellom et teaterstykke i Oslo og h\u00e6rverket p\u00e5 justisministerens ..."
        },
        {
            "title": "The government will penalize public prosecutions - NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/regjeringa-vil-straffe-netthets-mot-offentleg-tilsette-1.14319736",
            "pub_date": "2018-12-02 12:14:05 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Hets og trakassering av offentleg tilsette i sosiale medium er eit aukande problem. Det er s\u00e6rleg tilsette i barnevernet som blir r\u00e5ka. No foresl\u00e5r regjeringa \u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Why does not Erna Solberg support her own justice minister? - Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/02/hvorfor-stotter-ikke-erna-solberg-sin-egen-justisminister/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Venstresidens Antifa-aktivisme er hemningsl\u00f8s. I sin iver etter \u00e5 brennmerke og brunbeise politiske motstandere, f\u00f8lger Antifa reglene for krig og kj\u00e6rlighet: Alt ..."
        },
        {
            "title": "The cohabitant of Tor Mikkel Wara directed towards theatrical performance: - They are intruders - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/i/zLKo55/samboeren-til-tor-mikkel-wara-ut-mot-teaterforestilling-de-er-inntrengere",
            "pub_date": "2018-12-01 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Hjemmet til Tor Mikkel Wara og Laila Anita Bertheussen ble filmet og brukt i en teaterforestilling. \u2013 Helt uproblematisk, sier regiss\u00f8ren."
        },
        {
            "title": "Tor Mikkel Wara directly about threatening matters - Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/video/tor-mikkel--wara-direkte-omtrusselsaken/3423566929.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:01 GMT",
            "source_nm": "Manager",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara er tilgjengelig for pressen p\u00e5 statsministerens kontor klokken 12:15 for \u00e5 kommentere trusselsaken. Les mer her."
        },
        {
            "title": "SV believes Wara answers as a soap piece about terrorism - iTroms\u00f8",
            "link": "https://www.itromso.no/ntb/iriks/2018/12/05/SV-mener-Wara-svarer-som-et-s%C3%A5pestykke-om-terrorsikring-18009297.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:05 GMT",
            "source_nm": "iTroms\u00f8",
            "source_url": "https://www.itromso.no",
            "desc": "Justis- og beredskapsminister Tor Mikkel Wara (Frp) har gjort det til en kunst \u00e5 svare som et s\u00e5pestykke, mener SVs Torgeir Knag Fylkesnes."
        },
        {
            "title": "Minister of Justice: Ille to be attacked, but refuses to press - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/yvweaK/justisministeren-ille-aa-bli-angrepet-men-nekter-aa-la-seg-presse",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) sier at trusselen og h\u00e6rverket mot hans hjem natt til torsdag, var et angrep p\u00e5 demokratiet."
        }
    ]
}