{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZEhBeVltZ1NBbTV2S0FBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Minister of Justice: There is no excuse - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/0E8PzA/justisministeren-finnes-ingen-unnskyldning",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) mener man m\u00e5 regne med at det skjer feilvurderinger i behandlingen av voldtektssaker. Han vil ta opp temaet i sitt neste ..."
        },
        {
            "title": "- Tagging and Damage to Attorney General Waras Car and Housing - Someone should have tried to ignite Wara&#39;s car, reports website - Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/noen-skal-ha-forsokt-a-tenne-pa-waras-bil-melder-nettsted/70539207",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:01 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Etter trusler, tagging, og skader p\u00e5 justisministerens bil og privatbolig, setter politiet n\u00e5 i gang etterforskning av saken. - Vi etterforsker saken vedr\u00f8rende ..."
        },
        {
            "title": "Investigates threats to Justice Minister Wara - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/Xw0x3B/etterforsker-trusler-mot-justisminister-wara",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Justice Minister commented on threats and vandalism at his own home: - An attack on Norwegian democracy - Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/A2n8nA/Justisministeren-kommenterte-trusler-og-harverk-pa-eget-hjem--Et-angrep-pa-norsk-demokrati",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Going to the secret Krekar process, &quot;says Justice Minister - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/05/195481223/pagar-hemmelig-krekar-prosess-sier-justisministeren",
            "pub_date": "2018-12-05 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara bryter tausheten om Krekar: \u2013 Det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5 en prosess som jeg ikke kan g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5, sier han til ABC Nyheter. Han."
        },
        {
            "title": "Why does not Erna Solberg support her own justice minister? - Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/02/hvorfor-stotter-ikke-erna-solberg-sin-egen-justisminister/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Venstresidens Antifa-aktivisme er hemningsl\u00f8s. I sin iver etter \u00e5 brennmerke og brunbeise politiske motstandere, f\u00f8lger Antifa reglene for krig og kj\u00e6rlighet: Alt ..."
        },
        {
            "title": "Minister of Justice: Ille to be attacked, but refuses to press - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/yvweaK/justisministeren-ille-aa-bli-angrepet-men-nekter-aa-la-seg-presse",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Justisminister Tor Mikkel Wara (Frp) sier at trusselen og h\u00e6rverket mot hans hjem natt til torsdag, var et angrep p\u00e5 demokratiet."
        },
        {
            "title": "Trump nominates Fox News Anchor and former Justice Minister for Top Jobs - Aftenbladet.no",
            "link": "https://www.aftenbladet.no/utenriks/i/6nGwBO/Trump-nominerer-Fox-News-anker-og-tidligere-justisminister-til-toppjobber",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "Aftenbladet.no",
            "source_url": "https://www.aftenbladet.no",
            "desc": "President Trump nominerer tidligere justisminister William Barr som USAs nye justisminister og det tidligere Fox News-ankeret Heather Nauert som ..."
        }
    ]
}