{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WWpVMkVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The rescue boat is working to save a boat that has been due in the Vikna - Adresseavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/07/Redningssk%C3%B8yta-jobber-med-%C3%A5-berge-b%C3%A5t-som-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023061.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:50 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En b\u00e5t grunnst\u00f8tte i S\u00f8rvikv\u00e5gen i Vikna fredag formiddag. Det var politiet i Tr\u00f8ndelag som meldte om det p\u00e5 Twitter klokka 12.15. To personer var om bord, ..."
        },
        {
            "title": "Boat has been due in Vikna - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/B%C3%A5t-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023050.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:50 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I halv tolv-tiden fredag formiddag rykker redningssk\u00f8yta Harald V ut til et forlis utenfor Lauv\u00f8ya i Vikna. NA erfarer at det er et fiske- og servicefart\u00f8y som har g\u00e5tt ..."
        },
        {
            "title": "- Namsos has Norway&#39;s lowest price now I think - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/%E2%80%93-Namsos-har-Norges-desidert-laveste-pris-n%C3%A5-vil-jeg-tro-18028314.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:17 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Etter en periode med priskrig, hadde Namsos landets laveste drivstoffpriser fredag ettermiddag."
        },
        {
            "title": "Rain and snow In Namdalen Saturday - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/Regn-og-sn%C3%B8-I-Namdalen-l%C3%B8rdag-18029441.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 08:13:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "God l\u00f8rdag! Namdalen har hatt en rolig inngang p\u00e5 helga. Ingen meldinger har dukket opp p\u00e5 politiloggen, noe som tyder p\u00e5 at det har g\u00e5tt rolig for seg. Politiets ..."
        },
        {
            "title": "Fosen rapporteurs flirt with money gift for each born child - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/06/Fosen-ordf%C3%B8rere-fl%C3%B8rter-med-pengegave-for-hvert-f%C3%B8dte-barn-18016538.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "B\u00e5de Roan og Osen sliter med store f\u00f8dselsunderskudd. Ordf\u00f8rerne John Einar H\u00f8vik (Ap) og Einar Eian (H) kan ha l\u00f8sningen."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y: Vehicles have driven in the mountain wall - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-Kj%C3%B8ret%C3%B8y-har-kj%C3%B8rt-i-bergveggen-18018932.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:49 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Ukjent antall involverte, men ingen skal v\u00e6re skadd."
        },
        {
            "title": "A boat with two people has been due in Vikna - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/B%C3%A5t-med-to-personer-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023050.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:50 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I halv tolv-tiden fredag formiddag rykket redningssk\u00f8yta Harald V ut til en b\u00e5t som har g\u00e5tt p\u00e5 grunn utenfor Lauv\u00f8ya i Vikna. NA erfarer at det er et fiske- og ..."
        },
        {
            "title": "Warns strongly against the study placement - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Advarer-sterkt-mot-studienedleggelse-18021892.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:39 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Behovet for helsearbeidere ved sykehusene og i kommunene er s\u00e5 stort at Sykepleierforbundet advarer mot \u00e5 legge ned studiesteder."
        },
        {
            "title": "Great elk density in the Vikna - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Stor-elgtetthet-i-Vikna-18004687.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "VIKNA: If\u00f8lge r\u00e5dmannen har Vikna i flere \u00e5r hatt bortimot den st\u00f8rste tettheten av elg i forhold til tellende areal n\u00e5r en ser p\u00e5 landet under ett. Dette kommer fram ..."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y: Rear from behind - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-P%C3%A5kj%C3%B8rsel-bakfra-18018461.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:42 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Antallet involverte personer er ukjent, men ingen skal ha kommet til skade."
        },
        {
            "title": "Will they live in the hometown? 108 young people have answered the Fosna people - the Fosna people",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/05/Vil-de-bo-i-heimkommunen-108-unge-har-svart-Fosna-Folket-18003853.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "Jeg tror fraflyttingen fra Roan og Osen startet da str\u00f8mmen kom. Da kom den f\u00f8rste regningen i posten, og vi m\u00e5tte ut for \u00e5 tjene penger. F\u00f8r det kunne vi leve av ..."
        },
        {
            "title": "The bookstore gives himself - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Bokhandleren-gir-seg-18017365.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Dette gj\u00f8r jeg med tungt hjerte, sier Line Bakke Fj\u00e6r, som h\u00e5per noen vil ta over bokhandelen n\u00e5r hun starter i ny jobb p\u00e5 ny\u00e5ret."
        },
        {
            "title": "The &quot;Rock Chef&quot; leaves the Northeast and returns to his former workplace - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/%C2%ABRockekokken%C2%BB-forlater-Nord%C3%B8st-og-g%C3%A5r-tilbake-til-sin-tidligere-arbeidsplass-18018779.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:51:48 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Lars Erik Vesterdal blir ny sjef for mat og drikke for Scandic-hotellene i Midt-Norge."
        },
        {
            "title": "Criticism against the municipal management in the handling of the warning case - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Kritikk-mot-kommuneleledelsen-i-behandlingen-av-varslersaken-18028687.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:55 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Senter for ledelse skal leies inn for \u00e5 gjennomf\u00f8re en organisasjonsanalyse, vurdering og forslag til tiltak i kj\u00f8lvannet av varslersaken p\u00e5 Leka."
        },
        {
            "title": "Eight evacuated after submarine race on Otter\u00f8ya - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/%C3%85tte-evakuert-etter-undersj%C3%B8isk-ras-p%C3%A5-Otter%C3%B8ya-18019850.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 05:56:18 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Torsdag kveld gikk det et undersj\u00f8isk ras i \u00c5rnes p\u00e5 Otter\u00f8ya."
        },
        {
            "title": "Must help the country&#39;s verges - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Skal-hjelpe-landets-verger-18008061.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 09:13:20 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Etableringa av Norsk verge AS skal gj\u00f8re arbeidssituasjonen til verger i Norge enklere, og samtidig skape arbeidsplasser p\u00e5 R\u00f8rvik."
        },
        {
            "title": "Continues the sambafotball after amazing experiences - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Videref%C3%B8rer-sambafotballen-etter-fantastiske-erfaringer-18004288.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 14:28:12 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Sambafotballen fortsetter p\u00e5 R\u00f8rvik i neste sesong da tre nye brasilianere f\u00e5r oppfylt dr\u00f8mmen om \u00e5 komme til Norge."
        },
        {
            "title": "Does not change the boundary between the municipalities N\u00e6r\u00f8y, Leka and Bindal - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Endrer-ikke-grensen-mellom-kommunene-N%C3%A6r%C3%B8y-Leka-og-Bindal-18024127.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:07 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "\u00d8ya Austra er i dag delt mellom kommunene N\u00e6r\u00f8y, Leka og Bindal og flere har tatt inititativ til \u00e5 justere grensen. Innbyggerne har hatt sv\u00e6rt ulike \u00f8nsker, og ..."
        },
        {
            "title": "Pipebrann in the center of Namso was no match for the fire lifts - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Pipebrann-i-Namsos-sentrum-var-ingen-match-for-brannliften-18026614.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:45 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag formiddag fikk Namsos brann- og redningsvesen oppleve sin nye brannlift i aksjon da de rykket ut til en pipebrann n\u00e6r sentrum."
        },
        {
            "title": "&quot;We want those who can not eat sugar also to enjoy Christmas - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/%E2%80%93-Vi-vil-at-de-som-ikke-kan-spise-sukker-ogs%C3%A5-skal-kose-seg-i-jula-18030293.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 13:30:44 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Terje B\u00f8rud og Ann Kristin Stavang Mikalsen startet nettbutikken Sukkerfritt.no i januar i \u00e5r. N\u00e5 selger de varer over hele Norge, og l\u00f8rdag var de p\u00e5 plass p\u00e5 det ..."
        },
        {
            "title": "Leka must spend six million from fund to get the budget in port - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Leka-m%C3%A5-bruke-seks-millioner-fra-fond-for-%C3%A5-f%C3%A5-budsjettet-i-havn-18028685.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:54 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Leka m\u00e5 legge ned stor innsats for \u00e5 f\u00e5 balanse mellom inntekter og utgifter i \u00e5rene som kommer. For de klarer ikke mange \u00e5r med et tilsvarende stort innhogg i ..."
        },
        {
            "title": "Vogntog blocked Fv 17 in N\u00e6r\u00f8y - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Vogntog-sperret-Fv-17-i-N%C3%A6r%C3%B8y-18019196.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Et vogntog i tr\u00f8bbel sperret vegen p\u00e5 Fv 17 ved Bogan i N\u00e6r\u00f8y torsdag fra kl 19.30, meldte Vegtrafikksentralen. Kl. 21.19 var vegen igjen \u00e5pen for ..."
        },
        {
            "title": "- I quickly realized that seriously - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Jeg-forsto-raskt-at-det-alvor-18021881.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Da familien fikk telefon fra politiet halv ett natt til fredag, trodde Geir Morten Vibstad f\u00f8rst at det var noen som tullet. \u2013 Men jeg forsto raskt at det var alvor, sier ..."
        },
        {
            "title": "Anilyn thought she was on her way home to R\u00f8rvik - ended up on cold do in just the pajamas at the ferry port at Holm - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Anilyn-trodde-hun-var-p%C3%A5-veg-heim-til-R%C3%B8rvik-%E2%80%93-endte-opp-p%C3%A5-kald-do-i-bare-pyjamasen-ved-fergeleiet-p%C3%A5-Holm-17999355.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 17:36:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "I kulda p\u00e5 Holm satt Anilyn Emaas Sandberg p\u00e5 toalettrommet og ventet kun if\u00f8rt pyjamas \u2013 uten \u00e5 egentlig ane hvor hun befant seg."
        },
        {
            "title": "The leak rapporteur: Merger is a disaster - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Leka-ordf%C3%B8reren-Sammensl%C3%A5inga-er-en-katastrofe-18016490.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:11 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Leka-ordf\u00f8rer Per Helge Johansen (Sp) er overbevist om at de lange avstandene internt i fylket f\u00f8rer til at utkantkommuner mister muligheten for inn- flytelse og ..."
        },
        {
            "title": "- Not the hospital&#39;s responsibility to make a mistake - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Ikke-sykehusets-ansvar-%C3%A5-ordne-skyss-18016935.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:42 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Anilyn Emaas Sandberg (27) ble sendt heim fra sykehuset i pyjamas etter fire timers venting. Sykehuset Namsos forklarer at pasienten ble erkl\u00e6rt frisk, og at ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We are in a situation where the realization of the combination building is not possible - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Vi-er-i-en-situasjon-hvor-realisering-av-kombinasjonsbygget-ikke-er-mulig-18016980.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:58 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "NAMSOS: I september 2017 signerte helseforetaket og Namsos kommune en intensjonsavtale om et nytt kombinasjonsbygg \u2013 med en prislapp p\u00e5 i overkant av ..."
        },
        {
            "title": "Conditional prison for passive \u00abbackup\u00bb during torpedo missions - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Betinget-fengsel-for-passiv-%C2%ABbackup%C2%BB-under-torpedo-oppdrag-18002248.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 10:46:42 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Dissens i straffutm\u00e5lingen for 18-\u00e5ring fra Namdalen som var med p\u00e5 machete- og balltre-oppdrag p\u00e5 Innherred."
        },
        {
            "title": "Vogntog is blocking Fv 17 in N\u00e6r\u00f8y - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Vogntog-sperrer-Fv-17-i-N%C3%A6r%C3%B8y-18019196.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Et vogntog i tr\u00f8bbel sperrer vegen p\u00e5 Fv 17 ved Bogan i N\u00e6r\u00f8y, melder Vegtrafikksentralen. Det er forel\u00f8pig ingen opplysninger om n\u00e5r vegen kan bli ..."
        },
        {
            "title": "Can not handle traffic jams - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/T%C3%A5ler-ikke-trafikk%C3%B8kninga-18011737.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:12 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00e6ringslivet blomstrer og investerer for flere hundre millioner. Men den elendige fylkesvegen betyr en gedigen flaskehals for den \u00f8kende trafikken."
        },
        {
            "title": "Christmas jam at Zanzibar Inn - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Julejam-p%C3%A5-Zanzibar-Inn-18010790.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:43 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fjerde juledag blir det julejam p\u00e5 Zanzibar Inn p\u00e5 Lauvsnes."
        },
        {
            "title": "Here is the Friday morning report - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Her-er-fredagens-morgenrapport-18021054.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:03 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag er det meldt tre-fire minusgrader i Namdalen, lite vind og noe sol. Utover formiddagen vil vi trolig f\u00e5 se et glimt av sola, men n\u00e5r dag blir til kveld vil ..."
        },
        {
            "title": "For 20 years, Arnt has dug 400 years back in history: It has led to a massive book project of 1,500 pages - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/I-20-%C3%A5r-har-Arnt-gravd-400-%C3%A5r-tilbake-i-historien-Det-har-f%C3%B8rt-til-et-massivt-bokprosjekt-p%C3%A5-1.500-sider-18010766.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:25 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Over en periode p\u00e5 20 \u00e5r har Arnt Landre fordypet seg i g\u00e5rds- og slektshistorien til folket i Flatanger kommune. Det har resultert i tre bind og 1.500 sider, som ..."
        }
    ]
}