{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmY1RGdUVnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Therefore, St\u00f8re (Ap) thinks he is similar to Right-Solberg than R\u00f8dt-Moxnes - NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/derfor-mener-store-_ap_-han-er-likere-hoyre-solberg-enn-rodt-moxnes-1.14327524",
            "pub_date": "2018-12-06 07:21:18 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Jonas Gahr St\u00f8re (Ap) og Bj\u00f8rnar Moxnes (R\u00f8dt) stemmer likt i seks av ti saker p\u00e5 Stortinget. Likevel mener St\u00f8re han har et n\u00e6rmere slektskap til Erna Solberg."
        },
        {
            "title": "Did not remove bomb threats against the Storting from Facebook - Domestic - Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/fjernet-ikke-bombetrussel-mot-stortinget-fra-facebook-1.1244227",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:01 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yes, Erna, it&#39;s allowed to say no - New Opinions - Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/nyemeninger/ja-erna-det-er-lov-%C3%A5-si-nei-1.1244812",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:16 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "N\u00e5r Erna Solberg markerer verdens AIDS-dag med \u00e5 formane s\u00f8r-afrikanske ungdommer til \u00e5 si nei, er det en forenkling av problematikken."
        },
        {
            "title": "Erna Solberg closes his Facebook wall - Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/norge/politikk/i/qn4zXE/Erna-Solberg-stenger-Facebook-veggen-sin",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": "Statsminister Erna Solberg (H) stenger veggen sin p\u00e5 Facebook midlertidig. Det skjer etter at folk har publisert trusler og sjikane der."
        },
        {
            "title": "New survey: Crushing judgment about Erna&#39;s abortion flirt - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/VRJ0o1/ny-undersoeking-knusande-dom-over-ernas-abortfloert",
            "pub_date": "2018-12-05 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Eit klart fleirtal i befolkninga meiner statsminister Erna Solbergs (H) opning for \u00e5 endre abortlova er handtert ganske eller sv\u00e6rt d\u00e5rleg, viser ny VG-unders\u00f8king."
        },
        {
            "title": "The Prime Minister&#39;s office asks Brenneri to remove the celebration of Erna Solberg - NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/norge/statsministerens-kontor-ber-brenneri-fjerne-festbilde-av-erna-solberg-1.14319445",
            "pub_date": "2018-12-01 15:33:56 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "I et nyhetsbrev fra alkoholprodusenten Det norske brenneri poserer ulike kjendiser smilende med sprit i glasset. Bildene er tatt fra John Christian Eldens ..."
        },
        {
            "title": "Erna Solberg was praised before Beyonc\u00e9 concert - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/utenriks/i/kag5JL/erna-solberg-ble-hyllet-foer-beyonce-konsert",
            "pub_date": "2018-12-02 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "JOHANNESBURG (VG) F\u00f8r noen av verdens st\u00f8rste stjerner entret scenen p\u00e5 Global Citizen-konserten i S\u00f8r-Afrika, ble statsminister Erna Solberg hyllet foran ..."
        },
        {
            "title": "Let the rich come - New Opinions - Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/nyemeninger/la-de-rike-komme-1.1243603",
            "pub_date": "2018-12-05 04:01:22 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Noen g\u00e5ter virker s\u00e5 ul\u00f8selige at du ikke kommer til \u00e5 finne ut av dem om du s\u00e5 blir over hundre \u00e5r gammel og bruker all din v\u00e5kne tid til \u00e5 p\u00f8nske p\u00e5 dem."
        },
        {
            "title": "The devastating conspiracy theories - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/4dk9ee/de-oedeleggende-konspirasjonsteoriene",
            "pub_date": "2018-12-05 03:08:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Erna Solbergs Facebook-vegg oversv\u00f8mmes av hets og trusler."
        },
        {
            "title": "Red-green majority - TV 2",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10258019/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:29:59 GMT",
            "source_nm": "TV 2",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "H\u00f8yre er taperen, mens Senterpartiet g\u00e5r mest frem p\u00e5 den siste m\u00e5lingen Kantar TNS har laget for TV i 2018. Nedtur for Erna. H\u00f8yre g\u00e5r tilbake 2,1 ..."
        },
        {
            "title": "British parliamentarian, Erna Solberg urges to be ambitious - Dagens N\u00e6ringsliv",
            "link": "https://www.dn.no/utenriks/brexit/stephen-kinnock/labour/britisk-parlamentariker-maner-erna-solberg-til-a-vare-ambisios/2-1-494020",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s business",
            "source_url": "https://www.dn.no",
            "desc": "Erna Solberg m\u00e5 v\u00e6re ambisi\u00f8s. Britisk medlemskap i Efta og E\u00d8S vil gi \u00f8kte muligheter, og mer makt til landene i randsonen av EU, sier Stephen Kinnock."
        },
        {
            "title": "The Control Committee&#39;s chairman believes the prime minister should regret - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/yvwQ8x/kontrollkomiteens-leder-mener-statsministeren-boer-beklage",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Statsminister Erna Solberg (H) b\u00f8r beklage at regjeringen ikke har gjort jobben med \u00e5 terrorsikre viktige bygg og infrastruktur, mener kontrollkomiteens leder."
        },
        {
            "title": "Abortion and government issues - Stare about abortion broth: - Erna has weakened its authority - Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/nyheter/store-om-abortbraket---erna-har-svekket-sin-autoritet/70518908",
            "pub_date": "2018-12-02 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "Jonas Gahr St\u00f8re g\u00e5r hardt ut mot Erna Solberg for det han kaller \u00absjonglering med roller\u00bb og \u00abtukling med tidslinjer\u00bb i abortstriden."
        },
        {
            "title": "Solberg about the Left War: - Time to move on - Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/innenriks/solberg-om-venstre-krangelen-pa-tide-at-vi-gar-videre-1.1244448",
            "pub_date": "2018-12-05 20:16:48 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lysberg believes Solberg leads &quot;the kingdom of the kingdom&quot; - Dagens N\u00e6ringsliv",
            "link": "https://www.dn.no/politikk/audun-lysbakken/siv-jensen/fremskrittspartiet/lysbakken-mener-solberg-leder-de-rikes-regjering/2-1-490496",
            "pub_date": "2018-12-02 03:42:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s business",
            "source_url": "https://www.dn.no",
            "desc": "SV-leder Audun Lysbakken peker p\u00e5 Solberg-regjeringens skattekutt n\u00e5r han omtaler den som \u00abde rikes regjering\u00bb."
        },
        {
            "title": "Why does not Erna Solberg support her own justice minister? - Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/02/hvorfor-stotter-ikke-erna-solberg-sin-egen-justisminister/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Venstresidens Antifa-aktivisme er hemningsl\u00f8s. I sin iver etter \u00e5 brennmerke og brunbeise politiske motstandere, f\u00f8lger Antifa reglene for krig og kj\u00e6rlighet: Alt ..."
        },
        {
            "title": "St\u00f8re, Solberg and R\u00f8dt - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/ng6omd/stoere-solberg-og-roedt",
            "pub_date": "2018-12-02 04:56:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "At Jonas Gahr St\u00f8re sier han st\u00e5r n\u00e6rmere H\u00f8yre enn R\u00f8dt politisk b\u00f8r ikke overraske noen. Noe annet ville v\u00e6rt en skandale."
        },
        {
            "title": "Erna Solberg completes politically correct knowledge project - Document - Document.no",
            "link": "https://www.document.no/2018/12/01/erna-solberg-fullforer-politisk-korrekt-kunnskapsprosjekt/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Document.no",
            "source_url": "https://www.document.no",
            "desc": "Det er de dramatiske historien som gir grunnlag for historieskrivning. Men nye l\u00e6replaner ser bort fra disse konkrete hendelsene og vil st\u00e5 fritt til \u00e5 fylle historien ..."
        },
        {
            "title": "DIRECT: Solberg must answer terrorism - Dagbladet.no",
            "link": "https://www.dagbladet.no/video/nu0fT-Sbx6g",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:00 GMT",
            "source_nm": "Dagbladet.no",
            "source_url": "https://www.dagbladet.no",
            "desc": "DADDELVEDTAK: Statsminister Erna Solberg (H) m\u00e5 m\u00f8te p\u00e5 Stortinget i dag for \u00e5 svare for regjeringens svikt i terrorsikringen. Det er ventet at regjeringen f\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "Erna Solberg must respond to the Storting - Hegnar Online",
            "link": "http://www.hegnar.no/Nyheter/Politikk/2018/12/Erna-Solberg-maa-svare-i-Stortinget",
            "pub_date": "2018-12-05 05:19:00 GMT",
            "source_nm": "Hegnar Online",
            "source_url": "http://www.hegnar.no",
            "desc": "Statsminister Erna Solberg (H) ble reddet av KrF, men blir m\u00f8tt med mistillit fra den r\u00f8dgr\u00f8nne opposisjonen n\u00e5r Stortinget debatterer terrorsikring onsdag."
        },
        {
            "title": "How can Erna mine mining be environmentally friendly? - fishing magazine",
            "link": "https://fiskeribladet.no/nyheter/?artikkel=63877",
            "pub_date": "2018-12-03 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Fiskeribladet",
            "source_url": "https://fiskeribladet.no",
            "desc": "Regjeringen har sl\u00e5tt fast at det blir gruvedeponi i Repparfjorden og F\u00f8rdefjorden. En konklusjon, som Venstre-statsr\u00e5d Ola Elvestuen m\u00e5 fronte, og som ..."
        },
        {
            "title": "Solberg met with Angola&#39;s president - The World - Dagsavisen",
            "link": "https://www.dagsavisen.no/verden/solberg-motte-angolas-president-1.1243264",
            "pub_date": "2018-12-03 17:24:50 GMT",
            "source_nm": "Dagsavisen",
            "source_url": "https://www.dagsavisen.no",
            "desc": "Erna Solberg har som f\u00f8rste norske statsminister bes\u00f8kt Angola, der hun m\u00f8tte landets president Jo\u00e3o Louren\u00e7o. \u2013 De er inne i en positiv prosess, sier Solberg."
        },
        {
            "title": "Full abortion clause in the government - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/L0R8a4/full-abort-klinsj-i-regjeringen",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "Frp raser mot Ernas abortfl\u00f8rt. Ikke bare sier de nei til alle innstramminger. De \u00e5pner for en liberalisering av loven."
        },
        {
            "title": "Solberg met with Angola&#39;s president - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/verden/2018/12/03/195480543/solberg-motte-angolas-president",
            "pub_date": "2018-12-03 17:11:59 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Erna Solberg har som f\u00f8rste norske statsminister bes\u00f8kt Angola, der hun m\u00f8tte landets president Jo\u00e3o Louren\u00e7o. \u2013 De er inne i en positiv prosess, sier Solberg."
        }
    ]
}