{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREo2T0c1bU5oSUNibThvQUFQAQ?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 11:17:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The left must discuss the way further. Without fear of the party leader breaking out in crying. | Trine Eilertsen - Aftenposten",
            "link": "https://www.aftenposten.no/meninger/kommentar/i/m6l79L/Venstre-ma-diskutere-veien-videre-Uten-frykt-for-at-partilederen-bryter-ut-i-grat--Trine-Eilertsen",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "Aftenposten",
            "source_url": "https://www.aftenposten.no",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DN: Grande cries in important meetings and negotiations - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/06/195481375/dn-grande-grater-i-viktige-moter-og-forhandlinger",
            "pub_date": "2018-12-06 04:35:00 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Flere politikere som har jobbet tett med Venstres partileder Trine Skei Grande, sier hun tar til t\u00e5rene i viktige \u00f8yeblikk, if\u00f8lge Dagens N\u00e6ringsliv."
        },
        {
            "title": "Speeches about Skei Grande and Raja at the NRK &quot;Debate&quot; - &quot;Paratherapy&quot; on the Direct - Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/nyheter/innenriks/stavrum-om-skei-grande-og-raja-pa-nrk-debatten---parterapi-pa-direkten/3423566739.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:59:00 GMT",
            "source_nm": "Manager",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Trine Skei Grande og Abid Raja klarte ikke helt \u00e5 overbevise da de m\u00f8tte opp p\u00e5 \u00abDebatten\u00bb torsdag."
        },
        {
            "title": "MDG-Tr\u00e6dal on the left battle: - Trine Skei Grande closes the eyes for the outer right - VG",
            "link": "https://www.vg.no/nyheter/meninger/i/G194Em/mdg-traedal-om-venstre-striden-trine-skei-grande-lukker-oeynene-for-ytre-hoeyre",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "VG",
            "source_url": "https://www.vg.no",
            "desc": "EIVIND TR\u00c6DAL, bystyrerepresentant for MDG i Oslo, og forfatter av boken \u00abHvorfor ytre h\u00f8yre vinner debatten\u00bb. Det dr\u00f8yeste med Trine Skei Grandes ..."
        },
        {
            "title": "Skei Grande said yes to Frp requirements without informing their own - TV 2",
            "link": "https://www.tv2.no/a/10260310/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "TV 2",
            "source_url": "https://www.tv2.no",
            "desc": "Stortingsgruppa i Venstre ga Trine Skei Grande et krystallklart nei da Frp \u00f8nsket \u00e5 reversere kuttet til omstridte Human Rights *Service*. S\u00e5 snudde Grande og ..."
        },
        {
            "title": "In the koshrok with Abid, Trine and Fredrik - Nettavisen",
            "link": "http://www.nettavisen.no/meninger/arildronsen/i-kosekroken-med-abid-trine-og-fredrik/3423566864.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Manager",
            "source_url": "http://www.nettavisen.no",
            "desc": "Intervjuet med Venstre-toppene Raja og Skei Grande i g\u00e5rsdagens \u00abDebatten\u00bb ble en selsom opplevelse. Velregissert \u2013 fra Venstres side. Mange vil nok v\u00e6re ..."
        },
        {
            "title": "Per-Willy Amundsen: - It has become too easy to get sick leave - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/politikk/2018/12/04/195480886/willy-amundsen-det-har-blitt-lett-fa-sykemelding",
            "pub_date": "2018-12-04 01:14:00 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Mener stortingsrepresentanter b\u00f8r g\u00e5 foran som gode eksempler og utvise tilbakeholdenhet med sykemeldinger."
        },
        {
            "title": "Trine Skei Grande is lying flat: - I&#39;m very sorry - TV 2",
            "link": "http://www.tv2.no/v/1402187/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:55:38 GMT",
            "source_nm": "TV 2",
            "source_url": "http://www.tv2.no",
            "desc": "Partilederen legger seg flat etter \u00e5 ha skjelt ut Abid Raja. \u2013 Dette er baksnakking av verste sort, mener Aslak Eriksrud, kommentator i TV 2."
        },
        {
            "title": "Media reports are further exposed - ABC News",
            "link": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2018/12/03/195480378/mediemeldingen-blir-ytterligere-utsatt",
            "pub_date": "2018-12-03 10:26:59 GMT",
            "source_nm": "ABC News",
            "source_url": "https://www.abcnyheter.no",
            "desc": "Kulturminister Trine Skei Grande (V) har lovet store endringer i mediepolitikken. Men n\u00e5 er den varslede mediemeldingen ytterligere utsatt, til over nytt\u00e5r."
        },
        {
            "title": "Skei Grande answers Raja Tiraden - Video - NRK",
            "link": "https://www.nrk.no/video/PS*ff081400-8c4e-4de4-a8db-34322a9bc4d5",
            "pub_date": "2018-12-03 17:40:20 GMT",
            "source_nm": "NRK",
            "source_url": "https://www.nrk.no",
            "desc": "Trine Skei Grande langet ut mot sin egen finanspolitiske talsperson i samtale med H\u00f8yre-topp, som hadde telefonen p\u00e5 h\u00f8yttaler. Her svarer hun p\u00e5 det som ..."
        }
    ]
}