{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0T1hsd0VnSnVieWdBUAE?hl=no&gl=NO&ceid=NO:no",
    "language": "no",
    "get_time": "2018-12-08 14:10:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "- Namsos has Norway&#39;s lowest price now I think - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/%E2%80%93-Namsos-har-Norges-desidert-laveste-pris-n%C3%A5-vil-jeg-tro-18028314.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:17 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Etter en periode med priskrig, hadde Namsos landets laveste drivstoffpriser fredag ettermiddag."
        },
        {
            "title": "Pipebrann in the center of Namso was no match for the fire lifts - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Pipebrann-i-Namsos-sentrum-var-ingen-match-for-brannliften-18026614.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:45 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag formiddag fikk Namsos brann- og redningsvesen oppleve sin nye brannlift i aksjon da de rykket ut til en pipebrann n\u00e6r sentrum."
        },
        {
            "title": "At least seven evacuated after submarine race in the Namsos Address Guide",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/07/Minst-sju-evakuert-etter-undersj%C3%B8isk-ras-i-Namsos-18019816.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 05:37:58 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Under arbeid med gravemaskin skjedde det torsdag et undersj\u00f8isk ras p\u00e5 Otter\u00f8ya i Namsos."
        },
        {
            "title": "- I quickly realized that seriously - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Jeg-forsto-raskt-at-det-alvor-18021881.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Da familien fikk telefon fra politiet halv ett natt til fredag, trodde Geir Morten Vibstad f\u00f8rst at det var noen som tullet. \u2013 Men jeg forsto raskt at det var alvor, sier ..."
        },
        {
            "title": "Warns strongly against the study placement - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Advarer-sterkt-mot-studienedleggelse-18021892.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:39 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Behovet for helsearbeidere ved sykehusene og i kommunene er s\u00e5 stort at Sykepleierforbundet advarer mot \u00e5 legge ned studiesteder."
        },
        {
            "title": "The rescue boat is working to save a boat that has been due in the Vikna - Adresseavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/07/Redningssk%C3%B8yta-jobber-med-%C3%A5-berge-b%C3%A5t-som-har-g%C3%A5tt-p%C3%A5-grunn-i-Vikna-18023061.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:50 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En b\u00e5t grunnst\u00f8tte i S\u00f8rvikv\u00e5gen i Vikna fredag formiddag. Det var politiet i Tr\u00f8ndelag som meldte om det p\u00e5 Twitter klokka 12.15. To personer var om bord, ..."
        },
        {
            "title": "- Not the hospital&#39;s responsibility to make a mistake - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Ikke-sykehusets-ansvar-%C3%A5-ordne-skyss-18016935.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:42 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Anilyn Emaas Sandberg (27) ble sendt heim fra sykehuset i pyjamas etter fire timers venting. Sykehuset Namsos forklarer at pasienten ble erkl\u00e6rt frisk, og at ..."
        },
        {
            "title": "The &quot;Rock Chef&quot; leaves the Northeast and returns to his former workplace - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/%C2%ABRockekokken%C2%BB-forlater-Nord%C3%B8st-og-g%C3%A5r-tilbake-til-sin-tidligere-arbeidsplass-18018779.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:51:48 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Lars Erik Vesterdal blir ny sjef for mat og drikke for Scandic-hotellene i Midt-Norge."
        },
        {
            "title": "- Car has driven off the road - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/07/Bil-har-kj%C3%B8rt-av-veien-18027807.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:26 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "Det var klokken 17.33 at operasjonssentralen i Tr\u00f8ndelag politidistrikt meldte om dette p\u00e5 Twitter. \u00abEnslig bil\u00bb. Politiet skal ha f\u00e5tt meldingen fra AMK-sentralen ..."
        },
        {
            "title": "Driving in Roan - Addressavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/07/Utforkj%C3%B8ring-i-Roan-18027833.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:41 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En kvinne har v\u00e6rt involvert i en utforkj\u00f8ring ved Reppkleiva."
        },
        {
            "title": "&quot;We are in a situation where the realization of the combination building is not possible - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/%E2%80%93-Vi-er-i-en-situasjon-hvor-realisering-av-kombinasjonsbygget-ikke-er-mulig-18016980.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:58 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "NAMSOS: I september 2017 signerte helseforetaket og Namsos kommune en intensjonsavtale om et nytt kombinasjonsbygg \u2013 med en prislapp p\u00e5 i overkant av ..."
        },
        {
            "title": "Grong Sparebank strengthens equity for the fourth time in five years - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/Grong-sparebank-styrker-egenkapitalen-for-fjerde-gang-p%C3%A5-fem-%C3%A5r-18019329.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 19:37:22 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Egenkapitalbevis til en verdi av 45 millioner kroner legges ut for salg i mars."
        },
        {
            "title": "&quot;Many people have a positive relationship with the upbringing municipality - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/07/Mange-har-et-positivt-forhold-til-oppvekstkommunen-18017685.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "7 av 10 som gikk ut ungdomsskolen i Roan og Osen i \u00e5rene 2011-2015, er i dag utflyttet. Fosna-Folket har intervjuet 80 av utflytterne. 5 sier de har konkrete ..."
        },
        {
            "title": "The police have concluded a cause of fatal death in Steinkjer - Adresseavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/pluss/nyheter/2018/12/06/Politiet-har-konkludert-med-en-%C3%A5rsak-til-d%C3%B8dsbrann-i-Steinkjer-18014455.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 09:57:08 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Politiet er i ferd med \u00e5 avslutte etterforskningen av brannen som krevde livet til Arnt K\u00e5re Pettersen (59)."
        },
        {
            "title": "Here is the Friday morning report - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Her-er-fredagens-morgenrapport-18021054.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:03 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fredag er det meldt tre-fire minusgrader i Namdalen, lite vind og noe sol. Utover formiddagen vil vi trolig f\u00e5 se et glimt av sola, men n\u00e5r dag blir til kveld vil ..."
        },
        {
            "title": "Looking forward to frontal collision - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/06/Rykker-ut-til-frontkollisjon-18014991.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:03 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "N\u00f8detatene rykket torsdag ut til en trafikkulykke i Roan."
        },
        {
            "title": "May become the female mayor of Grong - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Kan-bli-kvinnelig-ordf%C3%B8rer-i-Grong-18021928.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:53 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "For f\u00f8rste gang i historien kan Grong f\u00e5 en kvinnelig ordf\u00f8rer."
        },
        {
            "title": "Truck blocked traffic on E6 in Steinkjer - Adresseavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/05/Lastebil-sperret-trafikken-p%C3%A5-E6-i-Steinkjer-18012408.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 18:32:41 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En lastebil sto p\u00e5 tvers av veien ved Knebakken i Steinkjer."
        },
        {
            "title": "Fosen rapporteurs flirt with money gift for each born child - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/06/Fosen-ordf%C3%B8rere-fl%C3%B8rter-med-pengegave-for-hvert-f%C3%B8dte-barn-18016538.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "B\u00e5de Roan og Osen sliter med store f\u00f8dselsunderskudd. Ordf\u00f8rerne John Einar H\u00f8vik (Ap) og Einar Eian (H) kan ha l\u00f8sningen."
        },
        {
            "title": "Trying to diagnose a large cost increase - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Pr%C3%B8ver-%C3%A5-stille-diagnosen-p%C3%A5-stor-kostnads%C3%B8kning-18028683.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Sammenlikninger av kostnadsniv\u00e5et mellom helseforetak viser at Helse Nord\u2013Tr\u00f8ndelag n\u00e5 driver dyrere enn gjennomsnittet i Norge \u2013 og andre foretak de kan ..."
        },
        {
            "title": "Steinkjer nominated for settlement and integration fee - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Steinkjer-nominert-til-bosetting-og-integreringspris-18024386.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:07 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Godt samarbeid mellom Nav, flyktingetjenesten og Steinkjer voksenoppl\u00e6ring framheves som grunnlag for nominasjonen."
        },
        {
            "title": "Had to route traffic while semi-trailers were stored in the Verran Addressavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/06/M%C3%A5tte-dirigere-trafikk-mens-semitrailer-ble-berget-i-Verran-18013407.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:21 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "En personbil kj\u00f8rte av veien p\u00e5 grunn av en farlig parkert semitrailer."
        },
        {
            "title": "Four people sent to hospital after frontal collision - the Fosna People",
            "link": "https://www.fosna-folket.no/nyheter/2018/12/06/Fire-personer-sendt-til-sykehus-etter-frontkollisjon-18014991.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:03 GMT",
            "source_nm": "Fosna people",
            "source_url": "https://www.fosna-folket.no",
            "desc": "N\u00f8detatene rykket torsdag ut til en trafikkulykke i Roan."
        },
        {
            "title": "Hospital disorder in the north can mean 12,000 new patients to Namsos - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Sykehusstrid-i-nord-kan-bety-12.000-nye-pasienter-til-Namsos-18010428.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:23:52 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "En ny rapport peker p\u00e5 Mo i Rana som lokasjon for nytt akuttsykehus p\u00e5 Helgeland. Det gj\u00f8r at 12.000 pasienter tar et steg n\u00e6rmere Sykehuset Namsos."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y: Vehicles have driven in the mountain wall - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-Kj%C3%B8ret%C3%B8y-har-kj%C3%B8rt-i-bergveggen-18018932.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:49 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Ukjent antall involverte, men ingen skal v\u00e6re skadd."
        },
        {
            "title": "Traced to truck fire in Steinkjer - Addressavisen",
            "link": "https://www.adressa.no/nyheter/trondelag/2018/12/04/Rykket-ut-til-lastebil-brann-i-Steinkjer-18002724.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:59 GMT",
            "source_nm": "Adresseavisen",
            "source_url": "https://www.adressa.no",
            "desc": "Ingen ble skadd da en lastebil tok fyr."
        },
        {
            "title": "Folding ground set - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Foldafjord-innstilt-18010263.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:19 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "NAMSOS/R\u00d8RVIK: Grunnet d\u00e5rlig v\u00e6r blir det i ettermiddag kansellert to avganger med MS Foldafjord. Avgangene som kanselleres er fra R\u00f8rvik klokka 13.50 ..."
        },
        {
            "title": "Three cars drove fine on the E6 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/Tre-biler-kj%C3%B8rte-fint-p%C3%A5-E6-18013135.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 06:19:47 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Kun tre biler passerte politiet da de hadde kontroll i Grong natt til torsdag."
        },
        {
            "title": "Trafikkaos several places: The police urges to drive carefully - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Trafikkaos-flere-steder-Politiet-oppfordrer-til-%C3%A5-kj%C3%B8re-forsiktig-18006612.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 05:53:13 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Sn\u00f8, varmegrader og glatte veier har skapt utfordrende kj\u00f8reforhold i store deler av Tr\u00f8ndelag. Politiet oppfordrer derfor folk til \u00e5 v\u00e6re varsomme, og tilpasse fart ..."
        },
        {
            "title": "Will build 71 meters high hotel and county house on the &quot;dot&quot; - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/Vil-bygge-71-meter-h%C3%B8yt-hotell-og-fylkets-hus-p%C3%A5-%C2%ABprikken%C2%BB-18018808.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:07 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "240 hotellrom fordelt p\u00e5 12 etasjer, fem etasjer til fylkets hus \u2013 og en 1.000 kvadratmeter stor konferansesal. Olav Thon-gruppen vil bygge stort for \u00e5 f\u00e5 fylkets ..."
        },
        {
            "title": "The bay without competition for the job as police chief - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Viken-uten-konkurranse-om-jobben-som-politistasjonssjef-18008711.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:24 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Ikke overrasket over at det er bare \u00e9n s\u00f8ker til stillingen."
        },
        {
            "title": "N\u00e6r\u00f8y: Rear from behind - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/N%C3%A6r%C3%B8y-P%C3%A5kj%C3%B8rsel-bakfra-18018461.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:42 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Antallet involverte personer er ukjent, men ingen skal ha kommet til skade."
        },
        {
            "title": "150 will dance in &quot;Nutknekkeren - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/150-skal-danse-i-%C2%ABN%C3%B8tteknekkeren%C2%BB-18010875.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:25 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "En av adventstidas store tradisjoner i Namsos er kulturskolens oppsetting av balletten \u00abN\u00f8tteknekkeren\u00bb."
        },
        {
            "title": "Sky-high plans in Steinkjer, male-dominated cultural prizes and the thrones embrace New York - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/07/Skyh%C3%B8ye-planer-i-Steinkjer-mannsdominerte-kulturpriser-og-tr%C3%B8nderne-omfavner-nyfylket-18027635.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:50 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "H\u00f8r Ukepodden hvor vi prater om noen av de viktigste nyhetene fra den siste uka."
        },
        {
            "title": "DDE&#39;s Christmas show featured both laughs and tears - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/D.D.E.s-juleshow-b%C3%B8d-p%C3%A5-b%C3%A5de-latter-og-t%C3%A5rer-18012754.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:06 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "En r\u00f8rt vokalist, et band i spillehum\u00f8r, et julestemt publikum \u2013 til sammen ble dette kanskje det beste juleshowet D.D.E. har levert p\u00e5 de 26 \u00e5rene de har holdt p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Car ended up on the roof of Fv17 - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/03/Bil-havnet-p%C3%A5-taket-p%C3%A5-Fv17-17997798.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:56 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Ulykken har skjedd nord for Vassbotna i H\u00f8ylandet."
        },
        {
            "title": "These make choices for Overhalla Ap - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Disse-stiller-til-valg-for-Overhalla-Ap-18015505.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 11:51:11 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Nominasjonsm\u00f8tet i Overhalla Arbeiderparti har nominert 18 personer foran neste \u00e5rs kommunevalg."
        },
        {
            "title": "Claiming unnaman\u00f8ver led to the car rolling in the trench - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/Hevder-unnaman%C3%B8ver-f%C3%B8rte-til-at-bilen-veltet-i-gr%C3%B8fta-18014920.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:57 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Jeg fikk sleng og havnet i gr\u00f8fta da jeg pr\u00f8vde \u00e5 unng\u00e5 kollisjon med m\u00f8tende bil, sier sj\u00e5f\u00f8ren av bilen som torsdag formiddag havnet p\u00e5 siden i ..."
        },
        {
            "title": "\u00c5ge commends the Steinkjer Festival - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/%C3%85ge-jubilerer-p%C3%A5-Steinkjerfestivalen-18000326.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:14 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Steinkjerfestivalen har sikret seg \u00c5ge og Sambandet til neste \u00e5rs festival."
        },
        {
            "title": "Does patient transport consider it irresponsible - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/06/Mener-pasienttransporten-er-uforsvarlig-18013261.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 07:13:27 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Legen ga Kjell L\u00f8vik streng beskjed om \u00e5 holde foten h\u00f8yt i p\u00e5vente av ny operasjon \u2013 for \u00e5 berge foten. Pasientreiser plasserte han i baksetet av en taxi uten ..."
        },
        {
            "title": "Familietater visits 14 townhouses in Namdalen - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Familieteater-bes%C3%B8ker-14-grendehus-i-Namdalen-18003312.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "P\u00e5 ny\u00e5ret f\u00e5r en rekke grendehus i Namdalen bes\u00f8k av Wibe Teater og familieforestillinga \u00abTroll\u00c5tTroll\u00bb."
        },
        {
            "title": "Truck locks the E6 north of Steinkjer - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/05/Lastebil-sperrer-E6-nord-for-Steinkjer-18012409.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 18:33:15 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Politiet meldte ved 19.30-tiden at en lastebil st\u00e5r p\u00e5 tvers nord for Knebakken i Steinkjer. Bilen sperrer vegen, og det er full stopp i trafikken. En politipatrulje er ..."
        },
        {
            "title": "Got swung properly - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Fikk-swingt-seg-skikkelig-18000876.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:57 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "De har danset seg b\u00e5de svette og flinke, ten\u00e5ringene."
        },
        {
            "title": "Fire in the truck - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/04/Brann-i-lastebil-18002725.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:55 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "N\u00f8detatene rykker ut etter melding om brann i en lastebil i Steinkjer."
        },
        {
            "title": "Do you want to try out the Klompen in a Via Ferrata? - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Vil-du-pr%C3%B8ve-deg-opp-Klompen-i-en-Via-Ferrata-18005320.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 17:16:29 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Jeg trives veldig godt i Namsos, og ser ikke bort fra at jeg ender opp her etter hvert. Men slik det er i dag er det ingenting som trekker meg hit som ingen andre ..."
        },
        {
            "title": "Shared opinions on Christmas lighting on Nordsia in Steinkjer - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/04/Delte-meninger-om-julebelysning-p%C3%A5-Nordsia-i-Steinkjer-18001968.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 10:02:17 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Ledlys i syretanker pyntet med granbar er blitt julebelysning. Malplassert eller et godt initiativ? Meningene er delte."
        },
        {
            "title": "and the rescue team with a large smoke detector mission Helene got the fire master to visit the fire department in Namsos will - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Helene-fikk-brannmesteren-p%C3%A5-bes%C3%B8k-18001637.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 09:24:26 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Brannvesenet i Namsos vil hjelpe eldre innbyggere \u00e5 \u00f8ke brannsikkerheten n\u00e5 f\u00f8r jul og skal sette opp 1.000 r\u00f8ykvarslere \u2013 helt gratis."
        },
        {
            "title": "- Do not know that there have been any extra problems with the conditions - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/nyheter/2018/12/05/%E2%80%93-Kjenner-ikke-til-at-det-har-v%C3%A6rt-noe-ekstra-problemer-med-forholdene-18012709.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 21:41:03 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Vegentrepren\u00f8ren mener vedlikeholdet har v\u00e6rt etter boka."
        },
        {
            "title": "No van (n) lig jobb - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Ingen-vannlig-jobb-18003795.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 13:48:19 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Vannkoordinatoren f\u00e5r som oppgave \u00e5 s\u00f8rge for at alt vann i Namdalen forvaltes med utgangspunkt i milj\u00f8hensyn."
        },
        {
            "title": "Men strive with the highest cultural prices - Tr\u00f8nder-Avisa",
            "link": "https://www.t-a.no/kultur/2018/12/05/Menn-stikker-av-med-suverent-flest-kulturpriser-18009582.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 11:51:16 GMT",
            "source_nm": "Tr\u00f8nder-Avisa",
            "source_url": "https://www.t-a.no",
            "desc": "Av n\u00e6rmere 160 utdelte kulturpriser i Steinkjer, Namsos, Verdal, Levanger og Stj\u00f8rdal, er det kun 23 kvinner som har f\u00e5tt utmerkelsen."
        },
        {
            "title": "DDE&#39;s Christmas show offered laughter and tears - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/D.D.E.s-juleshow-b%C3%B8d-p%C3%A5-latter-og-t%C3%A5rer-18012754.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 20:55:06 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "En r\u00f8rt vokalist, et band i spillehum\u00f8r, et julestemt publikum \u2013 til sammen ble dette kanskje det beste juleshowet D.D.E. har levert p\u00e5 de 26 \u00e5rene de har holdt p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Has appealed the Fossbrenna fire The prosecution has appealed the case there a woman for 20 years - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Har-anket-frifinnelsen-etter-Fossbrenna-brannen-17998109.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 14:42:08 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "P\u00e5talemyndigheten har anket saken der en kvinne i 20 \u00e5ra ble frifunnet etter rekkehusbrannen i Fossbrenna i mai 2017."
        },
        {
            "title": "Christmas jam at Zanzibar Inn - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/Julejam-p%C3%A5-Zanzibar-Inn-18010790.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:43 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Fjerde juledag blir det julejam p\u00e5 Zanzibar Inn p\u00e5 Lauvsnes."
        },
        {
            "title": "NVE has spent five years deciding - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/NVE-har-brukt-fem-%C3%A5r-p%C3%A5-%C3%A5-bestemme-seg-18011609.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:27 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Konsesjonene for regulering av kraftverk og damanlegg i \u00f8vre del av Namsenvassdraget er fra 1940- og 1950-tallet. Kommunene i Indre Namdal mener tida er ..."
        },
        {
            "title": "Rain, gray and cloudy in Namdalen It has been a fun night in Namdalen. Monday will be - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Regn-gr%C3%A5tt-og-overskyet-i-Namdalen-17990858.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 05:59:01 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Det har v\u00e6rt en rolig natt i Namdalen. Mandagen blir preget av regn og gr\u00e5fargede skyer:"
        },
        {
            "title": "Still believe it&#39;s life for private art gallery in Namsos - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Mener-fortsatt-det-er-liv-laga-for-privat-kunstgalleri-i-Namsos-17998593.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 15:44:09 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Under ett \u00e5r etter at Linda Pettersen tok over Galleri Elsa, legges virksomheten ned. Det synes den tidligere eieren er trist."
        },
        {
            "title": "The bookstore gives himself - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Bokhandleren-gir-seg-18017365.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Dette gj\u00f8r jeg med tungt hjerte, sier Line Bakke Fj\u00e6r, som h\u00e5per noen vil ta over bokhandelen n\u00e5r hun starter i ny jobb p\u00e5 ny\u00e5ret."
        },
        {
            "title": "&quot;We want those who can not eat sugar also to enjoy Christmas - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/%E2%80%93-Vi-vil-at-de-som-ikke-kan-spise-sukker-ogs%C3%A5-skal-kose-seg-i-jula-18030293.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 13:30:44 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Terje B\u00f8rud og Ann Kristin Stavang Mikalsen startet nettbutikken Sukkerfritt.no i januar i \u00e5r. N\u00e5 selger de varer over hele Norge, og l\u00f8rdag var de p\u00e5 plass p\u00e5 det ..."
        },
        {
            "title": "Does not change the boundary between the municipalities N\u00e6r\u00f8y, Leka and Bindal - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/07/Endrer-ikke-grensen-mellom-kommunene-N%C3%A6r%C3%B8y-Leka-og-Bindal-18024127.ece",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:07 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "\u00d8ya Austra er i dag delt mellom kommunene N\u00e6r\u00f8y, Leka og Bindal og flere har tatt inititativ til \u00e5 justere grensen. Innbyggerne har hatt sv\u00e6rt ulike \u00f8nsker, og ..."
        },
        {
            "title": "The hotel manager tried as a wheelchair user: - We have some challenges - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Hotelldirekt%C3%B8ren-pr%C3%B8vde-seg-som-rullestolbruker-%E2%80%93-Vi-har-noen-utfordringer-17995269.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 12:17:23 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Hotelldirekt\u00f8r Lars Str\u00f8m var ikke veldig forn\u00f8yd da han testet eget hotell som rullestolbruker: \u2013 Mye er bra, men jeg er litt overrasket over at vi ikke er bedre."
        },
        {
            "title": "For 20 years, Arnt has dug 400 years back in history: It has led to a massive book project of 1,500 pages - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/05/I-20-%C3%A5r-har-Arnt-gravd-400-%C3%A5r-tilbake-i-historien-Det-har-f%C3%B8rt-til-et-massivt-bokprosjekt-p%C3%A5-1.500-sider-18010766.ece",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:25 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Over en periode p\u00e5 20 \u00e5r har Arnt Landre fordypet seg i g\u00e5rds- og slektshistorien til folket i Flatanger kommune. Det har resultert i tre bind og 1.500 sider, som ..."
        },
        {
            "title": "Vogntog blocked Fv 17 in N\u00e6r\u00f8y - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/06/Vogntog-sperret-Fv-17-i-N%C3%A6r%C3%B8y-18019196.ece",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:33 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Et vogntog i tr\u00f8bbel sperret vegen p\u00e5 Fv 17 ved Bogan i N\u00e6r\u00f8y torsdag fra kl 19.30, meldte Vegtrafikksentralen. Kl. 21.19 var vegen igjen \u00e5pen for ..."
        },
        {
            "title": "Lucia Concert for the 14th time - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Luciakonsert-for-14.-gang-17996456.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 13:14:53 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Tradisjon tro blir det luciamorgen i Namsos kirke den 13. desember."
        },
        {
            "title": "Namedales featured the Christmas Day - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/Namdalinger-satte-preg-p%C3%A5-Julelauget-17998224.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 14:57:10 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Med kretsrekord og halvparten av kretsseriepremiene, satte de namdalske sv\u00f8mmerne virkelig preg p\u00e5 Julelauget i Stj\u00f8rdal."
        },
        {
            "title": "Rain and snow In Namdalen Saturday - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/08/Regn-og-sn%C3%B8-I-Namdalen-l%C3%B8rdag-18029441.ece",
            "pub_date": "2018-12-08 08:13:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "God l\u00f8rdag! Namdalen har hatt en rolig inngang p\u00e5 helga. Ingen meldinger har dukket opp p\u00e5 politiloggen, noe som tyder p\u00e5 at det har g\u00e5tt rolig for seg. Politiets ..."
        },
        {
            "title": "Lundstua wants to renovate - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Lundstua-vil-renovere-18004688.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:36 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "N\u00c6R\u00d8Y: Lundstua AS i N\u00e6r\u00f8y har s\u00f8kt kommunen om midler fra tiltaksfond og investeringsst\u00f8tte fra Merkur-programmet for \u00e5 renovere sine tre gjestetoaletter."
        },
        {
            "title": "- Of course it&#39;s a shame and sadness - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/02/%E2%80%93-Selvf%C3%B8lgelig-er-det-synd-og-trist-17988638.ece",
            "pub_date": "2018-12-02 15:58:49 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Ett \u00e5r etter at Linda Pettersen kj\u00f8pte Galleri Elsa, avvikles drifta. Lokalene legges n\u00e5 ut for salg."
        },
        {
            "title": "- Uncomfortable to sit in charge of the road - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/%E2%80%93-Ubehagelig-%C3%A5-sitte-med-ansvaret-for-vegen-17938579.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 18:51:39 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "Grong kommune sparer snaut 300.000 kroner i \u00e5ret n\u00e5r 13 kommunale veger blir privatisert denne vinteren."
        },
        {
            "title": "Two people transported to hospital - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/03/To-personer-fraktet-til-sykehus-17997799.ece",
            "pub_date": "2018-12-03 14:22:35 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "To personer er fraktet til sykehus etter rundvelt p\u00e5 Fv 17 nord for Vassbotna."
        },
        {
            "title": "Cheaper new way - Namdalsavisa",
            "link": "https://www.namdalsavisa.no/artikkel/2018/12/04/Billigere-nyveg-18003320.ece",
            "pub_date": "2018-12-04 12:57:24 GMT",
            "source_nm": "Namdalsavisa",
            "source_url": "https://www.namdalsavisa.no",
            "desc": "GRONG: Da det ble bestemt \u00e5 ruste opp den kommunale vegen fra Liss\u00e5a til lokstallen, ble det vedtatt ei kostnadsramme p\u00e5 2,45 mill. kroner. N\u00e5 er prosjektet ..."
        }
    ]
}