{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE53YUdzMEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "He brought a bullet to his friends! This was brought to the courthouse - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/arkadaslarina-kursun-yagdirmisti-adliyeye-boyle-getirildi-1224212-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:49 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130stanbul Be\u015fikta\u015f\u2019ta alacak-verecek meselesi nedeniyle M.\u00c7.\u2019nin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle sonu\u00e7lanan olayla ilgili yakalanan \u015f\u00fcpheli emniyetteki i\u015flemlerin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi. Be\u015fikta\u015f Ortak\u00f6y Mahallesi Duvarc\u0131 Sokakta d\u00fcn gece meydana gelen olayda M.\u00c7. vurularak hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. Alacak - verecek meselesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmada M.M.\u00d6. isimli \u015f\u00fcpheli, silah\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kararak evde bulunan M.\u00c7. ve E.\u00d6 isimli arkada\u015flar\u0131na kur\u015fun ya\u011fd\u0131rd\u0131. Silahtan \u00e7\u0131kan kur\u015funlar nedeniyle M.\u00c7. olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybederken, E.\u00d6. ise a\u011f\u0131r yaralanarak hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Silah sesleri \u00fczerine olay yeri..."
        },
        {
            "title": "Put on an eye patch and hit the game - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/spor/futbol/goz-bandi-takip-maca-ciktilar",
            "pub_date": "2018-12-05 09:54:27 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "G\u00f6rme engellilerle Be\u015fikta\u015f'taki yetkililer ma\u00e7 yapt\u0131. Fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in g\u00f6z bantlar\u0131n\u0131n tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7, 1-1 berabere bitti, kazanan dostluk oldu. CNN T\u00dcRK muhabiri \u00d6zg\u00fcr Deniz Kaya ve kameraman Mehmet Bulut'un haberi."
        },
        {
            "title": "Montenegrin culture minister crashed - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/karadag-kultur-bakani-kaza-gecirdi-1224235-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:11:29 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic, Be\u015fikta\u015f'ta trafik kazas\u0131 ge\u00e7irdi Edinilen bilgiye g\u00f6re Bogdanovic'in makam arac\u0131na koruma arac\u0131na arac\u0131 arkadan \u00e7arpt\u0131. Kaza sonras\u0131 Bogdanovic ve yan\u0131ndaki ki\u015fi tedbir amac\u0131yla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
        },
        {
            "title": "Anadolu Efes - Besiktas Sompo Japan match result: 86-90 - Fanatik",
            "link": "https://www.fanatik.com.tranadolu-efes-besiktas-sompo-japan-mac-sonucu-86-90-2028464",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:57 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tranadolu-efes-besiktas-sompo-japan-mac-sonucu-86-90-2028464",
            "desc": "Tahincio\u011flu Basketbol S\u00fcper Ligi\u2019nin 9. haftas\u0131nda yap\u0131lan m\u00fccadelede Be\u015fikta\u015f Sompo Japan, deplasmanda Anadolu Efes\u2019i 90-86 ma\u011flup etti. Bu sonu\u00e7la Be\u015fikta\u015f Sompo Japan 5. galibiyetini ald\u0131. Anadolu Efes ise 3. ma\u011flubiyetini ya\u015fad\u0131. M\u00fccadelenin ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Dunston ile pota alt\u0131ndan, Bu\u011frahan Tuncer ve Anderson ile 3 say\u0131 \u00e7izgisinin gerisinden basketler bulan Anadolu Efes, 5. dakikay\u0131 12-8 \u00f6nde ge\u00e7ti. Arka arkaya h\u00fccum f\u0131rsatlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendiremeyen ve basit top kay\u0131plar\u0131 yapan Be\u015fikta\u015f Sompo Japan kar\u015f\u0131s\u0131nda bask\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131ran lacivert-beyazl\u0131lar, \u00f6zellikle d\u0131\u015f at\u0131\u015flardan buldu\u011fu say\u0131larl..."
        },
        {
            "title": "From Arnavutk\u00f6y to Istanbul Airport more than 250 jobs - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/arnavutkoyden-istanbul-havalimanina-250-kisilik-istihdam-daha-562954.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:28 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. 8 y\u0131lda 24 bin vatanda\u015fa \u00e7e\u015fitli alanlarda hizmet veren Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M), vatanda\u015flara i\u015f imkan\u0131 sa\u011flamaya devam ediyor. Arnavutk\u00f6y Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Baltac\u0131\u2019n\u0131n talimat\u0131yla kurulan ve i\u015f\u00e7i ile i\u015fvereni bir araya getirerek istihdama katk\u0131 sa\u011flayan AB\u0130M, Arnavutk\u00f6y\u2019de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131 en aza indirmeyi hedefliyor. Bu kapsamda d\u00fczenlenen toplu i\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ile vatanda\u015flar, \u00f6zel sekt\u00f6rd..."
        },
        {
            "title": "2 people were injured in the car in the back of the concrete mixer - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/beton-mikserine-arkadan-carpan-otomobilde-2-kisi-yaralandi-2072450",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:39 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Sultangazi-Arnavutk\u00f6y yolunda kontrols\u00fcz bir \u015fekilde yola \u00e7\u0131kan hafriyat kamyonuna \u00e7arpmamak i\u00e7in ani fren yapan beton mikserine, arkadan \u00e7arpan otomobilde bulunan 2 ki\u015fi yaraland\u0131"
        },
        {
            "title": "Elegance and love - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/siklik-ve-ask-haber-fotograf-2071770",
            "pub_date": "2018-12-02 11:56:38 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bensu Soral-Hakan Ba\u015f, \u0130dil-Mert M\u0131rat, Ya\u011fmur Tanr\u0131sevsin ve sevgilisi O\u011fuzhan Ko\u00e7, Be\u015fikta\u015f Four Seasons Hotel'de bir d\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "Merve \u00d6ztopalo\u011flu&#39;ndan great news for women with Besiktas - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/yerel-yonetimler/merve-oztopaloglundan-besiktasli-kadinlara-buyuk-mujde-haberi-4973114",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da CHP'nin kalesi olarak bilinen Be\u015fikta\u015f il\u00e7esinde Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Merve \u00d6ztoprako\u011flu, ba\u015fkan se\u00e7ilmesi durumunda hayata ge\u00e7irece\u011fi bir projeyi daha sosyal medya hesab\u0131ndan duyurdu."
        },
        {
            "title": "The horrors of extortion in Arnavutk\u00f6y are on camera - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/arnavutkoyde-gasp-dehseti-kamerada-562090.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:25 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130stanbul Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 ki\u015fi sigara alma bahanesiyle girdikleri marketteki cep telefonlar\u0131n\u0131 gasp etti. Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na b\u0131\u00e7ak \u00e7eken gasp\u00e7\u0131lar kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131rken olay an\u0131 g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131. \u0130stanbul Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 ki\u015fi sigara alma bahanesiyle girdikleri marketteki cep telefonlar\u0131n\u0131 gasp etti. Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na b\u0131\u00e7ak \u00e7eken gasp\u00e7\u0131lar kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131rken olay an\u0131 g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131. Olay saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda Arnavutk\u00f6y Nenehatun Mahallesi G\u00fclsultan \u00fczerinde bir markette meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re cadde \u00fczerindeki markete m\u00fc\u015fteri k\u0131l\u0131\u011f\u0131nda giren 3 ki\u015fi a..."
        },
        {
            "title": "Stylish Race - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/fotogaleri/61238-magazin-siklik-yarisi/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:47:10 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Bensu Soral-Hakan Ba\u015f, \u0130dil-Mert F\u0131rat, Ya\u011fmur Tanr\u0131sevsin ve sevgilisi O\u011fuzhan Ko\u00e7, Be\u015fikta\u015f Four Seasons Hotel'de bir d\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "Montenegrin Culture Minister crashed in Istanbul - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/posta/karadag-kultur-bakani-istanbul-da-kaza-gecirdi-haberi-7112152/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:50 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic, Be\u015fikta\u015f'ta trafik kazas\u0131 ge\u00e7irdi Edinilen bilgiye g\u00f6re Bogdanovic'in makam arac\u0131na koruma arac\u0131na arac\u0131 arkadan \u00e7arpt\u0131. Kaza sonras\u0131 Bogdanovic ve yan\u0131ndaki ki\u015fi tedbir amac\u0131yla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Zeki G\u00dcNAL - \u0130stanbul DHA"
        },
        {
            "title": "Montenegrin Minister of Culture Bogdanovic crashed in Besiktas - Yeni Safak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/karadag-kultur-bakani-bogdanovic-besiktasta-kaza-gecirdi-3413286",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:31 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic, \u0130stanbul'un Be\u015fikta\u015f il\u00e7esinde trafik kazas\u0131 ge\u00e7irdi. Edinilen bilgiye g\u00f6re Bogdanovic'in makam arac\u0131na koruma arac\u0131na arac\u0131 arkadan \u00e7arpt\u0131. Kaza sonras\u0131 Bogdanovic ve yan\u0131ndaki ki\u015fi tedbir amac\u0131yla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Mersin'de okullar tatil edildiErzincan'da yar\u0131m ton eroin ele ge\u00e7irildi"
        },
        {
            "title": "107 Citizen Business Owners with Disabilities in Arnavutk\u00f6y, Istanbul ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-arnavutkoy-de-engelli-107-vatandas-is-11499669/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:16 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Arnavutk\u00f6y'de engelli 107 vatanda\u015f i\u015f sahibi oldu \u0130STANBUL, (DHA) - Engelli vatanda\u015flar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak ve topluma faydal\u0131 olmak ad\u0131na Arnavutk\u00f6y Belediyesi dezavantajl\u0131 ve engelli vatanda\u015flara i\u015f imkan\u0131 sunuyor. 107 engelli bireyin i\u015f sahibi oldu\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda Ba\u015fkan Ahmet Ha\u015fim Baltac\u0131, 'Y\u00fczlerce engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131z bug\u00fcn burada i\u015f sahibi olacak' dedi. Arnavutk\u00f6y Belediyesi engelli bireylerin toplumda daha \u00e7ok ifade etmeleri ve topluma kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 ad\u0131na \u00f6nemli bir \u00e7al\u0131\u015fmaya imza att\u0131. \u0130\u015eKUR ile ortakla\u015fa y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmada engelli 107 birey i\u015f sahibi oldu. \u0130\u015f al\u0131m..."
        },
        {
            "title": "Montenegro&#39;s Minister of Culture has had an accident in Istanbul! - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/karadag-kultur-bakani-istanbulda-kaza-gecirdi-1924651h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "\u0130STANBUL Be\u015fikta\u015f'ta Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic'in makam arac\u0131na koruma arac\u0131 arkadan \u00e7arpt\u0131. Kaza sonras\u0131 Bogdanovic ve yan\u0131ndaki ki\u015fi tedbir amac\u0131yla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
        },
        {
            "title": "Montenegrin minister crashed in Istanbul - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/karadagli-bakan-istanbul-da-kaza-gecirdi-haberi-7112215/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:13:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic, \u0130stanbul Be\u015fikta\u015f'ta trafik kazas\u0131 ge\u00e7irdi Karada\u011fl\u0131 Bakan Bogdanovic, \u0130stanbul'da trafik kazas\u0131 ge\u00e7irdi. Kaza, saat 18.00 s\u0131ralar\u0131nda Be\u015fikta\u015f Barbaros Bulvar\u0131'nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Karada\u011f K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Aleksandar Bogdanovic'in i\u00e7inde bulundu\u011fu makam arac\u0131na koruma arac\u0131 arkadan \u00e7arpt\u0131. Kaza sonras\u0131nda K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Bogdanovic, tedbir ama\u00e7l\u0131 Be\u015fikta\u015f'ta \u00f6zel bir hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "2100 pounds in 100 square meters - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/100-metrekareye-2100-lira-aidat-41039758",
            "pub_date": "2018-12-04 05:48:49 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "GAYR\u0130MENKUL bilgi \u015firketi Reidin, \u20182018 y\u0131l\u0131 Konut Projeleri Aidat De\u011ferleri Raporu\u2019 yay\u0131nland\u0131. \u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir\u2019de oturumun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 1.148 markal\u0131 konut projesi incelendi. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n en y\u00fcksek konut aidat\u0131na sahip projesi, 21 TL/metrekare ile \u0130stanbul Be\u015fikta\u015f\u2019ta yer al\u0131yor. Yani 100 metrekare bir evin aidat\u0131 2100 liray\u0131 buluyor. En y\u00fcksek aidatlarda \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck\u015fehir aras\u0131ndaki s\u0131ralamada ise Ankara 15.17 TL/metrekare ile ikinci olurken, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131ray\u0131 7.85 TL/metrekare ile \u0130zmir ald\u0131. Ankara\u2019da en y\u00fcksek konut aidat\u0131na sahip proje \u00c7ankaya\u2019da, \u0130zmir\u2019de ise Bayrakl\u0131\u2019da bulunuyor. E..."
        },
        {
            "title": "The highest dwelling in Istanbul - Real Estate",
            "link": "https://www.emlakpencerem.com/konut-aidati-en-yuksek-il-istanbul/101723/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:14:29 GMT",
            "source_nm": "Real Estate",
            "source_url": "https://www.emlakpencerem.com",
            "desc": "REIDIN taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan 2018 y\u0131l\u0131 Konut Projeleri Aidat De\u011ferleri Raporu a\u00e7\u0131klan\u0131rken, aidat verilerinin 1.148 markal\u0131 konut projesi \u00fczerinden analizi yap\u0131ld\u0131. Peki T\u00fcrkiyede en y\u00fcksek aidat hangi ilde \u00f6deniyor? \u0130\u015fte yan\u0131t\u0131... Emlak Pencerem / Ekonomi Haberleri - 3 Aral\u0131k 2018 - \u0130stanbul REIDINin, il, il\u00e7e ve projeler baz\u0131nda lokasyonlar\u0131n aidat ortalamalar\u0131n\u0131 analiz edilebilir \u015fekilde sundu\u011fu verilere g\u00f6re \u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmirde oturumun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 markal\u0131 konut projelerinde, metrekare baz\u0131nda en y\u00fcksek aidat de\u011ferine sahip konut projesi 21 TL/metrekare ile \u0130stanbul Be\u015fikta\u015fta b..."
        }
    ]
}