{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:03:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Taste of nature this week, K\u0131rklareli, winding, pursuit and escape the pursuit of hardaliye - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/doganin-tadi/doganin-tadi-bu-hafta-kirklarelinde-ciger-sarma-kacamak-ve-hardaliyenin-pesine-dusuyor",
            "pub_date": "2018-12-07 09:50:12 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Do\u011fan\u0131n Tad\u0131 bu hafta Trakya'n\u0131n g\u00fczel \u015fehirlerinden K\u0131rklareli'nde. \u00dcnl\u00fc \u015eef Can Oba, y\u00f6resel tatlar\u0131 yerinde aramaya ve kendi tarifleriyle birle\u015ftirmeye devam ediyor\u2026 Oba, K\u0131rklareli'nde ci\u011fer sarma, ka\u00e7amak ve hardaliyenin pe\u015fine d\u00fc\u015f\u00fcyor. Do\u011fan\u0131n Tad\u0131, cumartesi 14.20'de CNN T\u00dcRK'te."
        },
        {
            "title": "6 December 2018 Thursday - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/ana-haber/6-aralik-2018-persembe",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:10 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Buket G\u00fcler ile CNN T\u00dcRK Ana Haber, 24 saatin t\u00fcm geli\u015fmelerini 3 saatte ekrana getiriyor."
        },
        {
            "title": "Last minute ... The claim to resign the surprise at the White House! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-beyaz-sarayda-surpriz-istifa-iddiasi-2073282",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:32 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN'in haberine g\u00f6re; Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly, istifa edecek"
        },
        {
            "title": "Last minute ... The claim of a resignation in the White House - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/son-dakika-beyaz-sarayda-bir-istifa-iddiasi-daha",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:25 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly'nin istifa edece\u011fi iddia edildi. CNN International'\u0131n \u00f6zel haberine g\u00f6re, Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly istifa etmeye haz\u0131r oldu\u011funu duyurdu."
        },
        {
            "title": "Last minute ... The claim to resign in the White House - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/son-dakika-beyaz-saray-da-istifa-iddiasi-1224809-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:09:32 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "ABD merkezli yay\u0131n kurulu\u015fu CNN, Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly'nin istifa etmeye haz\u0131r oldu\u011funu duyurdu. ABD merkezli haber kanal\u0131 CNN, Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly'nin istifa etmeye haz\u0131r oldu\u011funu idda etti. Kelly ve Trump'\u0131n bir s\u00fcredir ileti\u015fim halinde olmad\u0131\u011f\u0131 biliniyor."
        },
        {
            "title": "Friday, December 7, 2018 - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/gece-haberleri/7-aralik-2018-cuma",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Gece Haberleri, 24 saatin t\u00fcm geli\u015fmelerini ekrana getiriyor."
        },
        {
            "title": "Bomb alarm in CNN building in New York - Homeland",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/new-york-taki-cnn-binasinda-bomba-alarmi-1224641-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:52:28 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "New York'taki CNN International'\u0131n binas\u0131 bomba ihbar\u0131 sebebiyle bo\u015falt\u0131ld\u0131. CNN International'\u0131n bulundu\u011fu New York'taki Time Warner Center'\u0131n bomba \u015f\u00fcphesiyle bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. New York polisinin \u015fu anda binada incelemelerde bulundu\u011fu, CNN'in ise yay\u0131nlar\u0131n\u0131 \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 banttan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. 7 Aral\u0131k 2018 \u2014 Brian Stelter (@brianstelter) The NYPD is investigating a bomb threat near CNN NYC's office at Columbus Circle. Due to the threat, the office has been evacuated. Right now CNN is airing taped programming due to the disruption. Olay\u0131n Trump'\u0131n tweetinden hemen sonra ge..."
        },
        {
            "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with Abdullah G\u00fcl - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kemal-kilicdaroglu-abdullah-gulle-gorustu-2073103",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:25 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu"
        },
        {
            "title": "Business meets in Istanbul on December 12-13 - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/ekonomi/turkiye/is-dunyasi-12-13-aralikta-istanbulda-bulusuyor",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:58 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Marka konferans\u0131 19 ya\u015f\u0131nda. Marka 2018 konferans\u0131, 12-13 Aral\u0131k'ta \u0130stanbul'da 2 bine yak\u0131n i\u015f liderinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Konferansla ilgili olarak Marka Konferans\u0131 Kurucusu Ay\u015feg\u00fcl Y\u00fcrekli \u015eeng\u00f6r, CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "Bomb in CNN&#39;s New York office - Haber.im",
            "link": "https://haber.im/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-alarmi/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:16:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber.",
            "source_url": "https://haber.im",
            "desc": "NEW YORK ABD\u2019nin en b\u00fcy\u00fck yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131ndan CNN\u2019in New York ofisinin bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131, bomba ihbar\u0131 nedeniyle bo\u015falt\u0131ld\u0131. New York Polis Departman\u0131n\u0131n (NYPD) resmi Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Time Warner Center binas\u0131nda polis soru\u015fturmas\u0131 oldu\u011fu ve bu nedenle 8. ve 9. cadde aras\u0131ndaki 58. soka\u011f\u0131n hem yaya hem de ara\u00e7 trafi\u011fine kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Around 10:35pm, a bomb threat was called into the Time Warner Center & the building was evacuated. The threat has not been substantiated at this time; we\u2019re on scene performing a comprehensive sweep-and-search..."
        },
        {
            "title": "Ata Demirer is a guest of Falan Filan - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/falan-filan/ata-demirer-falan-filana-konuk-oluyor",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:10 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Foto\u011fraf\u00e7\u0131 Mehmet Turgut st\u00fcdyosundan \u00e7\u0131k\u0131yor, kameras\u0131n\u0131 al\u0131p oyuncu Ata Demirer ile denizlerde ge\u00e7en hayat\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fcyor. Tekneler ve ilgin\u00e7 \u00f6yk\u00fcleri\u2026 F\u0131rt\u0131nalar ve Ata Demirer'in a\u011fz\u0131ndan yeni filmi Hedefim Sensin\u2026 Mehmet Turgut ile Falan Filan cumartesi 13.10'da CNN T\u00dcRK'te."
        },
        {
            "title": "Stunning remarks from Melih G\u00f6k\u00e7ek - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/melih-gokcekten-carpici-aciklamalar-2073099",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:52 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Bomb attack alarm in the US! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-abdde-bombali-saldiri-alarmi-2073125",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:33 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "ABD'nin New York kentinde CNN yay\u0131n kurulu\u015funun da i\u00e7erisinde bulundu\u011fu binan\u0131n bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 \u015f\u00fcphesi sebebiyle bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi."
        },
        {
            "title": "Bomb panic at CNN&#39;s New York office - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-panigi-563577.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:28 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "ABD\u2019nin New York kentinde bulunan ve i\u00e7erisinde CNN yay\u0131n kurulu\u015funun ofislerinin ve st\u00fcdyolar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 Time Warner Center binas\u0131nda d\u00fcn gece bomba pani\u011fi ya\u015fand\u0131. ABD\u2019nin New York kentinde bulunan ve i\u00e7erisinde CNN yay\u0131n kurulu\u015funun ofislerinin ve st\u00fcdyolar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 Time Warner Center binas\u0131nda d\u00fcn gece bomba pani\u011fi ya\u015fand\u0131. Amerika merkezli haber kanal\u0131 CNN\u2019in New York ofisinin i\u00e7inde oldu\u011fu Time Warner Center binas\u0131nda d\u00fcn gece bomba alarm\u0131 verildi. Yerel saatle 22.30 s\u0131ralar\u0131nda yang\u0131n alarmlar\u0131 \u00e7alan binada \u00e7al\u0131\u015fanlar tahliye edildi. New York Polis Te\u015fkilat\u0131, binan\u0131n bulund..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... White House claims to resign surprise - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-beyaz-sarayda-surpriz-istifa-iddiasi-41044347",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:31 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ABD merkezli yay\u0131n kurulu\u015fu CNN, Beyaz Saray Genel Sekreteri John Kelly'nin istifa etmeye haz\u0131r oldu\u011funu duyurdu."
        },
        {
            "title": "Green Nature tells the importance of recycling this week - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/yesil-doga/yesil-doga-bu-hafta-geri-donusumun-onemini-anlatiyor",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:45 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "G\u00fcn\u00fcm\u00fczde, okyanuslarda 1 milyar ton plastik at\u0131k bulunmakta. Bu plastikler geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclemedi\u011finde gelecek i\u00e7in ciddi bir tehlike olu\u015fturuyor. Ye\u015fil Do\u011fa, ambalajlamada plastik yerine do\u011fa dostu ve geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilir oluklu mukavvay\u0131 ekrana ta\u015f\u0131yor. G\u00fcven \u0130slamo\u011flu ile Ye\u015fil Do\u011fa, cumartesi 21.00'de CNN T\u00dcRK'te."
        },
        {
            "title": "Cnn Bomb Alarm in New York Office - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cnn-in-new-york-ofisindeki-bomba-alarmi-11513096/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:22:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "NEW Bomba ihbar\u0131 nedeniyle tahliye edilen CNN'in New York ofisinin bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131nda tehlikenin ge\u00e7ti\u011fi ve durumun normale d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. New York Polis Departman\u0131ndan (NYPD) yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Time Warner Center'daki tehlikenin ge\u00e7ti\u011fini duyuruldu. Polis, bomba ihbar\u0131 nedeniyle trafi\u011fe kapat\u0131lan 58. soka\u011f\u0131n da hem yaya hem ara\u00e7 trafi\u011fine a\u00e7\u0131larak, durumun normale d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. ABD'nin en b\u00fcy\u00fck yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131ndan CNN'in New York ofisinin bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131, bomba ihbar\u0131 nedeniyle bo\u015falt\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Don Lemon'un sundu\u011fu 'CNN Tonight' ad..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Mansur said &quot;No&quot; to the GOOD Party - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-mansur-yavas-iyi-partiye-hayir-dedi-2072905",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:10 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti ile CHP aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Ankara kilidi \u00e7\u00f6z\u00fcl\u00fcyor. CNN T\u00dcRK Ankara Temsilcisi Dicle Canova'n\u0131n verdi\u011fi kulis bilgilere g\u00f6re; Mansur Yava\u015f \u0130Y\u0130 Parti'den aday olmak istemedi."
        },
        {
            "title": "Saudi activist sues Israeli company, claiming to have leaked his speech with Kasikci - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/suudi-aktivist-kasikci-ile-konusmalarini-sizdirdigini-iddia-ettigi-israilli-sirkete-dava-acti/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:41 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Suudi aktivist \u00d6mer Abd\u00fclaziz, aralar\u0131nda Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n Suudi Arabistan\u2019\u0131 ve Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131 sert bir dille ele\u015ftirdi\u011fi konu\u015fmalar\u0131nda oldu\u011fu ve Suudi gazeteci ile yapt\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok konu\u015fman\u0131n, \u2018sofistike casus yaz\u0131l\u0131m\u0131n\u0131\u2019 kullanarak s\u0131zd\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla NSO Group\u2019a dava a\u00e7t\u0131. Kanada\u2019da ya\u015fayan Suudi aktivist \u00d6mer Abd\u00fclaziz, \u2018sofistike casus yaz\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n\u2019, Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla \u0130srail \u015firketine dava a\u00e7t\u0131. Abd\u00fclaziz, \u0130srail\u2019de a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davada, telefonunun, NSO Group\u2019un \u00fcretti\u011fi \u2018sofistike korsan yaz\u0131l\u0131m\u2019 taraf\u0131ndan hedef al\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Trump&#39;s tweet after bomb alarm on CNN - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/trumpin-tweeti-sonrasi-cnnde-bomba-alarmi/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:49 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u2019\u0131n Twitter\u2019dan CNN\u2019i hedef alan \u201cSahte haberler \u2013 Halk d\u00fc\u015fman\u0131\u201d \u015feklindeki payla\u015f\u0131m\u0131ndan bir saat ge\u00e7meden New York\u2019taki CNN ofisine telefonla bomba ihbar\u0131 yap\u0131ld\u0131. New York Polis Departman\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ihbar \u00fczerine CNN\u2019in ofisinin bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131n\u0131n bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve binan\u0131n bulundu\u011fu caddenin yaya ve ara\u00e7 trafi\u011fine kapat\u0131larak olay yerinde arama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Canl\u0131 yay\u0131n\u0131 durdurup bant yay\u0131n\u0131na ge\u00e7en CNN\u2019den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada da, telefonla yap\u0131lan bir bomba ihbar\u0131 nedeniyle kanal\u0131n New York ofisi ve st\u00fcdyolar\u0131n\u0131n tah..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu will meet with Ak\u015fener and Yava\u015f - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kilicdaroglu-aksener-ve-yavasla-gorusecek-2073065",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:15 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hande F\u0131rat'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan 'Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc'nde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir araya gelece\u011fi bekleniyor"
        },
        {
            "title": "Last minute alarm Bomb attack alarm in the US - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-abdde-bombali-saldiri-alarmi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:03 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "ABD\u2018nin \u0435n b\u00fcy\u00fck yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131ndan CNN\u2018in N\u0435w York ofisinin bulundu\u011fu Tim\u0435 Warn\u0435r C\u0435nt\u0435r binas\u0131, bomba ihbar\u0131 n\u0435d\u0435niyl\u0435 bo\u015falt\u0131ld\u0131. N\u0435w York Polis D\u0435partman\u0131\u2019n\u0131n (NYPD) r\u0435smi Twitt\u0435r h\u0435sab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Tim\u0435 Warn\u0435r C\u0435nt\u0435r binas\u0131nda polis soru\u015fturmas\u0131 oldu\u011fu v\u0435 bu n\u0435d\u0435nl\u0435 8. v\u0435 9. cadd\u0435 aras\u0131ndaki 58. soka\u011f\u0131n h\u0435m yaya h\u0435m d\u0435 ara\u00e7 trafi\u011fin\u0435 kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u0435lirtildi. Polis, \u00e7\u0435vr\u0435d\u0435kil\u0435r\u0435 b\u00f6lg\u0435d\u0435n uzak durmalar\u0131 v\u0435 y\u0435tkilil\u0435rin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takip \u0435d\u0435r\u0435k har\u0435k\u0435t \u0435tm\u0435l\u0435ri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. NYPD\u2019d\u0435n il\u0435rl\u0435y\u0435n saatl\u0435rd\u0435 yap\u0131lan ikinci bir a\u00e7\u0131klamada is\u0435, \u201cBinada h\u0435n\u00fcz bir bomba t\u0435h..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Bomb attack alarm in the US - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-abdde-bombali-saldiri-alarmi-41043584",
            "pub_date": "2018-12-07 05:42:32 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ABD'nin en b\u00fcy\u00fck yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131ndan CNN'in New York ofisinin bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131, bomba ihbar\u0131 nedeniyle bo\u015falt\u0131ld\u0131. New York Polis Departman\u0131'n\u0131n (NYPD) resmi Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Time Warner Center binas\u0131nda polis soru\u015fturmas\u0131 oldu\u011fu ve bu nedenle 8. ve 9. cadde aras\u0131ndaki 58. soka\u011f\u0131n hem yaya hem de ara\u00e7 trafi\u011fine kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Polis, \u00e7evredekilere b\u00f6lgeden uzak durmalar\u0131 ve yetkililerin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takip ederek hareket etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. NYPD'den ilerleyen saatlerde yap\u0131lan ikinci bir a\u00e7\u0131klamada ise, \"Binada hen\u00fcz bir bomba teh..."
        },
        {
            "title": "Bomb attack alarm in the US - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/dunya/haber/2777824-abdde-bombali-saldiri-alarmi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:25:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CNN yay\u0131n kurulu\u015funun haber sunucusu Don Lemon, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada New York'ta CNN ofisinin de bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131n\u0131n bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ihbar\u0131 sebebiyle bo\u015falt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ekibi sevk edildi."
        },
        {
            "title": "Minister S\u00fcleyman Soylu was the guest of Buket Ayd\u0131n - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/bakan-suleyman-soylu-buket-aydina-konuk-oldu-2072766",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:20 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Buket Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu 40'a konuk olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, politikaya nas\u0131l ve hangi ama\u00e7la girdi\u011fini anlatt\u0131"
        },
        {
            "title": "Week-end world agenda critical developments Ulu\u00e7 \u00d6z\u00fclker and Hakan Akba\u015f were put to the table - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/hafta-sonu/hafta-sonu-dunya-gundemindeki-kritik-gelismeleri-uluc-ozulker-ve-hakan-akbas-ile-masaya-yatirildi",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:38 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Paris eylemleri Avrupa'daki hangi geli\u015fmelerin habercisi? Ortado\u011fu'da de\u011fi\u015fen dengeler... ABD'nin s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 politikalar\u0131... Asya \u00fclkelerinin y\u00fckseli\u015fi... Hakan \u00c7elik ile Hafta Sonu, d\u00fcnya g\u00fcndemindeki kritik geli\u015fmeleri emekli B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Ulu\u00e7 \u00d6z\u00fclker ve D\u0131\u015f Siyaset Uzman\u0131 Hakan Akba\u015f ile masaya yat\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute bin Bomb panic in CNN building in the US - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-abdde-cnn-binasinda-bomba-panigi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:36 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "ABD\u2019d\u0435 CNN kanal\u0131n\u0131n da i\u00e7\u0435risind\u0435 bulundu\u011fu Tim\u0435 Warn\u0435r C\u0435nt\u0435r binas\u0131 bomba ihbar\u0131 n\u0435d\u0435niyl\u0435 bo\u015falt\u0131ld\u0131. N\u0435w York Polis D\u0435partman\u0131\u2019n\u0131n (NYPD) r\u0435smi Twitt\u0435r h\u0435sab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Tim\u0435 Warn\u0435r C\u0435nt\u0435r binas\u0131nda polis soru\u015fturmas\u0131 oldu\u011fu v\u0435 bu n\u0435d\u0435nl\u0435 8. v\u0435 9. cadd\u0435 aras\u0131ndaki 58. soka\u011f\u0131n h\u0435m yaya h\u0435m d\u0435 ara\u00e7 trafi\u011fin\u0435 kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u0435lirtildi. Polis, \u00e7\u0435vr\u0435d\u0435kil\u0435r\u0435 b\u00f6lg\u0435d\u0435n uzak durmalar\u0131 v\u0435 y\u0435tkilil\u0435rin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takip \u0435d\u0435r\u0435k har\u0435k\u0435t \u0435tm\u0435l\u0435ri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. NYPD\u2019d\u0435n il\u0435rl\u0435y\u0435n saatl\u0435rd\u0435 yap\u0131lan ikinci bir a\u00e7\u0131klamada is\u0435, \u201cBinada h\u0435n\u00fcz bir bomba t\u0435hdidin\u0435 rastlamad\u0131k. Olay y\u0435rin..."
        },
        {
            "title": "Last minute bomba Bomb alarm in New York - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-new-yorkta-bomba-alarmi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:37 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "ABD\u2018nin N\u0435w York k\u0435ntind\u0435 polis bomba alarm\u0131na g\u0435\u00e7ti. Manhattan s\u0435mtind\u0435ki CNN ofisinin bulundu\u011fu binada arama yap\u0131l\u0131yor. CNN, Tim\u0435 Warn\u0435r binas\u0131ndaki ofisini yang\u0131n alarmlar\u0131n\u0131n \u00e7almas\u0131yla tahliy\u0435 \u0435tti\u011fini duyurdu. T\u0435l\u0435vizyon baz\u0131 programlar\u0131n\u0131 bant yay\u0131nlar\u0131yla \u0435krana ta\u015f\u0131d\u0131. S\u00f6z konusu binaya g\u0435\u00e7ti\u011fimiz Ekim ay\u0131nda g\u0435l\u0435n \u015f\u00fcph\u0435li pak\u0435tt\u0435n patlay\u0131c\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015f v\u0435 bina bo\u015falt\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "VIP migrant smugglers - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/vip-gocmen-kacakcilari",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:13 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul merkezli 5 ilde d\u00fczenlenen operasyonla, insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u015febeke \u00e7\u00f6kertildi. 33 ki\u015fi tutukland\u0131. Zanl\u0131lar\u0131n ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin yan\u0131s\u0131ra, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyelerini de yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 belirlendi. CNN T\u00dcRK muhabiri \u00d6zg\u00fcr Deniz Kaya ve Emre K\u0131nac\u0131'n\u0131n haberi."
        },
        {
            "title": "Buket Aydin and guest of the 40 Minister of Interior S\u00fcleyman Soylu - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/buket-aydin-ile-40in-konugu-icisleri-bakani-suleyman-soylu-2072341",
            "pub_date": "2018-12-04 09:53:28 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te, 21 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 21:00'de, Buket Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu '40'a, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu konuk olacak"
        },
        {
            "title": "&#39;&#39; Dinosaur &#39;&#39; response from Gokcek - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/gokcekten-canli-yayinda-dinozor-tepkisi-haberi-4973251",
            "pub_date": "2018-12-07 04:31:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na ba\u011flanan Melih G\u00f6k\u00e7ek, ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirilere yan\u0131t verdi."
        },
        {
            "title": "CNN International: Kas\u0131k\u00e7\u0131&#39;s WhatsApp correspondence could have played a role in killing - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/cnn-international-kasikcinin-whatsapp-yazismalari-oldurulmesinde-rol-oynamis-olabilir/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:45:41 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Amerikan yay\u0131n kurulu\u015fu CNN International, Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n Kanada\u2019n\u0131n Montreal kentinde ya\u015fayan Suudi aktivist \u00d6mer Abd\u00fclaziz\u2019e WhatsApp\u2019tan g\u00f6nderdi\u011fi mesajlarda, Suudi Arabistan\u2019\u0131 ve Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131 (MBS) sert\u00e7e ele\u015ftirdi\u011fi ve gazetecinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in bu mesajla\u015fmalar\u0131n da bir fakt\u00f6r olabilece\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Ekim 2017\u2019den bu yana Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 ile ileti\u015fim halinde olan Abd\u00fclaziz, Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011funda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 ses kayd\u0131, foto\u011fraf ve videolar\u0131n oldu\u011fu 400\u2019den fazla WhatsApp mesaj\u0131n\u0131 CNN ile payla\u015ft\u0131. Abd\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Bomb alarm at Time Warner Center - Universal",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367790/time-warner-centerda-bomba-alarmi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:35:37 GMT",
            "source_nm": "Universal",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "ABD'nin New York kentinde CNN yay\u0131n kurulu\u015funun da i\u00e7erisinde bulundu\u011fu bina bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ihtimaline kar\u015f\u0131 bo\u015falt\u0131ld\u0131. CNN yay\u0131n kurulu\u015funun haber sunucusu Don Lemon, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada New York'ta CNN ofisinin de bulundu\u011fu Time Warner Center binas\u0131n\u0131n bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ihbar\u0131 sebebiyle bo\u015falt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. We were evacuated in the middle of my live show. Bomb threat. We\u2019re running taped programming. NYPD is investigating. Stay tuned. #cnn #nypd \u2014 Don Lemon (@donlemon) 7 Aral\u0131k 2018 Olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ekibi sevk edildi. (DI\u015e HABERLER)"
        },
        {
            "title": "Wednesday, December 5, 2018 - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/10dan-sonrasi/5-aralik-2018-carsamba",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:36 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Sultan Ar\u0131n\u0131r, 10\u2019dan Sonras\u0131'nda sabah\u0131n en taze haberlerini, Ankara kulislerinde konu\u015fulanlar\u0131, ekonomide g\u00fcn\u00fcn nab\u0131z at\u0131\u015flar\u0131n\u0131, uzman yorumcular, k\u00f6\u015fe yazarlar\u0131 ve CNN T\u00dcRK edit\u00f6rlerinin bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 ile ele al\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with Abdullah G\u00fcl - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/kemal-kilicdaroglu-abdullah-gulle-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:15 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi Yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun, eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini duyurdu. Selvi, G\u00fcl'\u00fcn ayr\u0131ca ekim ay\u0131nda Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Suleyman Noble, personal life, what is it? - CNN English",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/bakan-suleyman-soylu-ozel-hayatinda-nasil-biri",
            "pub_date": "2018-12-05 20:06:32 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Buket Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu \"40\" program\u0131na konuk olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u00f6zel hayat\u0131nda nas\u0131l biri oldu\u011funu anlatt\u0131."
        },
        {
            "title": "How did Solomon begin his political life? - CNN English",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/suleyman-soylu-politika-hayatina-nasil-basladi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:59 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Buket Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu 40'a konuk olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, politikaya nas\u0131l ve hangi ama\u00e7la girdi\u011fini anlatt\u0131."
        },
        {
            "title": "Bilal Ek\u015fi visits Demir\u00f6ren Media - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/bilal-eksiden-demiroren-medyaya-ziyaret",
            "pub_date": "2018-12-06 12:11:14 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "THY Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Bilal Ek\u015fi, Demir\u00f6ren Medya Grubu Ba\u015fkan\u0131 ve CNN T\u00dcRK \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Soysal\u2019\u0131 ziyaret etti. Demir\u00f6ren Medya Center\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6r\u00fc\u015fmede Bilal Ek\u015fi, Mehmet Soysal\u2019a bir tablo hediye etti."
        },
        {
            "title": "This week the weather will be like? - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/bu-hafta-hava-nasil-olacak-2071846",
            "pub_date": "2018-12-02 18:10:11 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bu hafta hava nas\u0131l olacak sorusunun yan\u0131t\u0131 belli oldu. CNN T\u00dcRK Meteoroloji Edit\u00f6r\u00fc B\u00fcnyamin S\u00fcrmeli, yurt genelinde 2-4 derecelik art\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. S\u00fcrmeli, G\u00fcney Ege ve Bat\u0131 Akdeniz\u2019e ya\u011f\u0131\u015f gelece\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "Parameter 05.12.2018 Wednesday - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=5cfXpKrbqyc",
            "pub_date": "2018-12-06 00:00:30 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Mine Uzun ile Parametre\u2019ye Hakan \u00c7elik, Ercan G\u00fcrses, Murat \u00c7elik, Dicle Canova, Serkan Demirta\u015f da yorumlar\u0131yla kat\u0131l\u0131yor. Programda ekonomiden siyasete g\u00fcndemdeki t\u00fcm konular ele al\u0131n\u0131p, detaylar objektif yorumlarla aktar\u0131l\u0131yor. CNN T\u00dcRK YOUTUBE KANALINA ABONE OL \u27a4 https://bit.ly/2LzuZ1H \u27a4T\u00dcM PROGRAM \u0130\u00c7ER\u0130KLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N: https://www.cnnturk.com/tv \u27a4http://twitter.com/cnnturk \u27a4https://twitter.com/cnnturkprogram \u27a4https://www.facebook.com/cnnturk \u27a4https://www.facebook.com/cnnturkprogr... \u27a4https://www.instagram.com/cnnturk \u27a4http://youtube.com/cnnturk #CNNT\u00dcRK #Haber #Ekonomi"
        },
        {
            "title": "Alliance meeting between AK Party and BBP - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/ak-parti-ve-bbp-arasinda-ittifak-gorusmesi",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:13 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki yerel se\u00e7imde i\u015fbirli\u011fi i\u00e7in BBP heyetiyle bir araya geldi. AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki ile bir araya gelen BBP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ahmet Yelis g\u00f6r\u00fc\u015fmenin detaylar\u0131n\u0131 CNN T\u00dcRK'e anlatt\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute: Important comments from Mahir \u00dcnal of AK Party - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-ak-partili-mahir-unaldan-onemli-aciklamalar-2072018",
            "pub_date": "2018-12-03 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahir \u00dcnal, CNN T\u00dcRK Ankara Temsilcisi Dicle Canova'n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131"
        },
        {
            "title": "The Economy of the Day 05.12.2018 Wednesday - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=HbTimnS-gcQ",
            "pub_date": "2018-12-05 23:45:32 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Ekonomiden siyasete t\u00fcm g\u00fcndem sizin i\u00e7in haz\u0131rlan\u0131yor, her detay de\u011ferlendirilip ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor ve objektif yorumlarla Mine Uzun taraf\u0131ndan aktar\u0131l\u0131yor. CNN T\u00dcRK YOUTUBE KANALINA ABONE OL \u27a4 https://bit.ly/2LzuZ1H \u27a4T\u00dcM PROGRAM \u0130\u00c7ER\u0130KLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N: https://www.cnnturk.com/tv \u27a4http://twitter.com/cnnturk \u27a4https://twitter.com/cnnturkprogram \u27a4https://www.facebook.com/cnnturk \u27a4https://www.facebook.com/cnnturkprogr... \u27a4https://www.instagram.com/cnnturk \u27a4http://youtube.com/cnnturk #CNNT\u00dcRK #Haber #Ekonomi"
        },
        {
            "title": "&#39;Scratcher&#39;s Whatsapp correspondence may have played a role in killing&#39; - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kasikcinin-whatsapp-yazismalari-oldurulmesinde-rol-oynamis-olabilir-2071913",
            "pub_date": "2018-12-03 04:07:30 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Amerikan yay\u0131n kurulu\u015fu CNN International, Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n Kanada'n\u0131n Montreal kentinde ya\u015fayan Suudi aktivist \u00d6mer Abd\u00fclaziz'e WhatsApp'tan g\u00f6nderdi\u011fi mesajlarda, Suudi Arabistan'\u0131 ve Veliaht Prens Muhammed bin Selman'\u0131 (MBS) sert\u00e7e ele\u015ftirdi\u011fi ve gazetecinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in bu mesajla\u015fmalar\u0131n da bir fakt\u00f6r olabilece\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131"
        },
        {
            "title": "Banner, The Voice of the Light concert and the story of the film was brought to the screen - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/afis/afis-isigin-sesi-konserini-ve-sampiyon-filminin-hikayesini-ekrana-tasidi",
            "pub_date": "2018-12-06 12:32:27 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Afi\u015f, Viyana'dan \u00e7ok farkl\u0131 bir konseri ekrana ta\u015f\u0131d\u0131. Kuzey I\u015f\u0131klar\u0131'n\u0131 senfonik m\u00fczi\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren \"I\u015f\u0131\u011f\u0131n Sesi\" konserinden detaylar, Efsane yar\u0131\u015f at\u0131 Bold Pilot ve Jokey Halis Karata\u015f'\u0131n b\u00fcy\u00fck a\u015fk\u0131n\u0131 anlatan \u015eampiyon filminin hikayesi Afi\u015f'e konu oldu."
        },
        {
            "title": "Northern Lights turn into symphonic music - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/afis/kuzey-isiklari-senfonik-muzige-donustu",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:08 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Teknoloji ve sanat\u0131 bir araya getiren I\u015f\u0131\u011f\u0131n Sesi konseri, kuzey \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131 senfonik m\u00fczi\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc. 'I\u015f\u0131\u011f\u0131n sesini yakalamak' olarak tasvir edilen proje, b\u00fcy\u00fcleyici do\u011fa fenomenlerinden Kuzey I\u015f\u0131klar\u0131'n\u0131 m\u00fczikle bulu\u015fturdu."
        },
        {
            "title": "Minister Noble announces when he will leave politics - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/bakan-soylu-ne-zaman-siyaseti-birakacagini-acikladi-haberi-4972981",
            "pub_date": "2018-12-05 21:03:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te Bukey Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu 40 program\u0131na kat\u0131lan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "Why did Solomon Noble join the AK Party? - CNN English",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/suleyman-soylu-neden-ak-partiye-katildi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:05 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, CNN T\u00dcRK'te Buket Ayd\u0131n'\u0131n sundu\u011fu \"40\" program\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bakan Soylu, \"Neden muhalefet etti\u011finiz AK Parti'ye kat\u0131ld\u0131n\u0131z?\" sorusunu yan\u0131tlad\u0131."
        },
        {
            "title": "Melih G\u00f6k\u00e7ek: I support \u00d6zhaseki - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/melih-gokcek-ozhasekiyi-destekliyorum",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:10 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin Ankara aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini s\u00f6yledi. G\u00f6k\u00e7ek konu\u015fmas\u0131nda Mansur Yava\u015f'\u0131 da ele\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "Minister Noble: We will eventually take his dead or alive - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/bakan-soylu-olusunu-ya-da-dirisini-eninde-sonunda-alacagiz",
            "pub_date": "2018-12-05 18:41:48 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, FET\u00d6 hakk\u0131nda Buket Ayd\u0131n'a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Biz bu adam\u0131 eninde sonunda alaca\u011f\u0131z, \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fc ya da dirisini\" dedi."
        },
        {
            "title": "Tuesday, December 4, 2018 - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/gune-merhaba/4-aralik-2018-sali",
            "pub_date": "2018-12-05 06:36:09 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "D\u00fcnden sabaha yans\u0131yan geli\u015fmeler, ya\u015fananlar\u0131n yank\u0131lar\u0131, g\u00fcn\u00fcn ve haftan\u0131n s\u0131cak geli\u015fmeleri, trafi\u011fin durumu B\u00fc\u015fra Sanay'\u0131n sunumuyla G\u00fcne Merhaba ile ekranlar\u0131n\u0131zda."
        },
        {
            "title": "The latest situation in negotiating the GOOD Party&#39;s alliance with the CHP - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/chp-ile-iyi-partinin-ittifak-pazarliginda-son-durum-haberi-4972608",
            "pub_date": "2018-12-04 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda devam eden ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleriyle ilgili son geli\u015fmeleri CNN T\u00fcrk Ankara Temsilcisi Dicle Canova aktard\u0131."
        },
        {
            "title": "Israeli software company claims to contribute to the murder of Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/israilli-yazilim-sirketi-kasikci-cinayetinde-katkisi-oldugu-iddiasini-reddetti-396222.html",
            "pub_date": "2018-12-04 00:39:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "\u0130srailli yaz\u0131l\u0131m \u015firketi Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinde katk\u0131s\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 reddetti \u0130srailli NGO Group adl\u0131 \u00f6zel yaz\u0131l\u0131m \u015firketi, Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00fclkesinin \u0130stanbul Konsoloslu\u011funda \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinde katk\u0131s\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131 reddetti. TRT HABER 04/12/2018 03:39 \u0130srailli NGO Group adl\u0131 \u00f6zel yaz\u0131l\u0131m \u015firketi, Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00fclkesinin \u0130stanbul Konsoloslu\u011funda \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinde katk\u0131s\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131 reddetti. \u015eirketten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n arkada\u015f\u0131 olan ve Kanada'da ya\u015fayan Suudi aktivist \u00d6mer Abd\u00fclaziz'in kendi telefonunun NSO Grou..."
        },
        {
            "title": "Light commercial vehicle owners are punished - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/hafif-ticari-arac-sahiplerine-ceza-yagdi",
            "pub_date": "2018-12-05 11:52:08 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Fatih Sultan Mehmet K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'nden ge\u00e7en hafif ticari ara\u00e7 sahiplerine, yakla\u015f\u0131k iki sene sonra gelen cezalar, s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi. Baz\u0131 cezalar faiziyle birlikte 200 bin liraya y\u00fckseldi. CNN T\u00dcRK muhabiri \u00d6zg\u00fcr Deniz Kaya ve kameraman G\u00fcng\u00f6r Y\u0131lmaz'\u0131n haberi."
        },
        {
            "title": "1 December 2018 Saturday - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/spor-bulteni/1-aralik-2018-cumartesi",
            "pub_date": "2018-12-03 12:55:44 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "G\u00fcn\u00fcn spor geli\u015fmeleri Spor B\u00fclteni ile ekranlar\u0131n\u0131za geliyor."
        },
        {
            "title": "3 December 2018 Monday - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/spor-bulteni/3-aralik-2018-pazartesi",
            "pub_date": "2018-12-04 14:00:39 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "G\u00fcn\u00fcn spor geli\u015fmeleri Spor B\u00fclteni ile ekranlar\u0131n\u0131za geliyor."
        },
        {
            "title": "Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131&#39;s friend: udi He was planning a youth movement against the Saudi state \u201c- Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kasikcinin-arkadasi-suudi-devletine-karsi-genclik-hareketi-planliyordu-559479.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:05:53 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130stanbul\u2019da suikasta kurban giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n yak\u0131n arkada\u015f\u0131 olan \u00d6mer Abd\u00fclaziz, CNN Internalonal\u2019a a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Abd\u00fclaziz, Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce, Suudi Arabistan devletine kar\u015f\u0131 sosyal medya \u00fczerinden bir gen\u00e7lik hareketi d\u00fczenlemeye niyeti oldu\u011funu iddia etti. \u0130stanbul\u2019da suikasta kurban giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n yak\u0131n arkada\u015f\u0131 olan \u00d6mer Abd\u00fclaziz, CNN Internalonal\u2019a a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Abd\u00fclaziz, Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce, Suudi Arabistan devletine kar\u015f\u0131 sosyal medya \u00fczerinden bir gen\u00e7lik hareketi d\u00fczenlemeye niyeti oldu\u011funu iddia ett..."
        }
    ]
}