{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR050WmpGd2NSSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Elif&#39;s tears erased her sister - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/elifin-gozyaslarini-ablasi-sildi-41045198",
            "pub_date": "2018-12-08 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Adana'da \u00c7ukurova Belediyesi'nde zab\u0131ta memurunun silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131 sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cengiz Aydo\u011fdu ile Zab\u0131ta ..."
        },
        {
            "title": "Vali Demirtas: &quot;In terms of investments in health have come a long way&quot; - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/vali-demirtas-sagliktaki-yatirimlarla-onemli-mesafeler-kat-edildi-1113588h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Adana Valisi Mahmut Demirta\u015f, devletin son y\u0131llarda sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 yat\u0131r\u0131mlarla bu sekt\u00f6rde \u00f6nemli mesafeler kat etti\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "Adana Governorship announced ... Kebab and Turnip Festival canceled - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/adana-valiligi-acikladi-kebap-ve-salgam-festivali-iptal-edildi-41044384",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana Valili\u011fi, 'kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011fi ile ki\u015filerin can ve mal g\u00fcvenli\u011fi' gerek\u00e7esiyle 8- 9 Aral\u0131k'ta ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan Kebap ve \u015ealgam Festivali'ni ..."
        },
        {
            "title": "115 kilos 100 grams of cannabis seized in Adana - Memleket",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/adanada-kamyonette-115-kilo-100-gram-esrar-ele-gecirildi-1583146h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Kovalamaca sonucu durdurulan kamyonetin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 / PDY operation in Adana - Konhaber",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-adana_da_feto_pdy_operasyonu-928560.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:37:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab is",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "Adana'da, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131'na y\u00f6nelik operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 5 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "In the Municipality of Cukurova, the former policeman was horrified: 2 dead, 1 injured (6) - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/cukurova-belediyesinde-eski-zabita-dehset-sact-41044621",
            "pub_date": "2018-12-07 16:48:13 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "S\u0130LAHI, ARKADA\u015eINA SATMAK \u0130\u00c7\u0130N YANINA ALMI\u015eSald\u0131rgan\u0131n ilk ifadesinde, belediyeye izin almaya geldi\u011fi, silah\u0131n\u0131 da arkada\u015f\u0131na satmak i\u00e7in yan\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "AK Party Adana Provincial Chairman resigns - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/ak-parti-adana-il-baskani-istifa-etti-1113875h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 20:08:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "AK Parti Adana \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Fikret Yeni istifas\u0131n\u0131 sunarak y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri ve personel ile vedala\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "World thanks to President S\u00f6zl\u00fc young people from the visit - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/dunya-birincisi-genclerden-baskan-sozluye-tesekkur-ziyareti-765460h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Estonya'da Adana B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi katk\u0131lar\u0131yla kat\u0131ld\u0131klar\u0131 Robotex International 2018 yar\u0131\u015fmas\u0131 Make X Blue Planet kategorisinde d\u00fcnya 1.'si olan..."
        },
        {
            "title": "&quot;Digital Anatolian Project&quot; meeting will be held in Adana - Memleket",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/adanada-dijital-anadolu-projesi-toplantisi-duzenlenecek-1583550h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "ADANA (AA) - Anadolu'da \u00fcretime odaklanm\u0131\u015f sekt\u00f6rlerin dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne katk\u0131da bulunabilmek amac\u0131yla T\u00fcrk Giri\u015fim ve \u0130\u015f D\u00fcnyas\u0131 Konfederasyonu."
        },
        {
            "title": "Last minute: Armed attack in \u00c7ukurova Municipality! 2 dead, 1 injured ... - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-cukurova-belediyesinde-silahli-saldiri-41044378",
            "pub_date": "2018-12-07 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Adana'n\u0131n merkez \u00c7ukurova il\u00e7e Belediyesi'ne silahla giren bir ki\u015fi silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi. Sald\u0131r\u0131da Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cengiz Aydo\u011fdu ve ..."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 operation in Adana: 5 people arrested - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/adanada-feto-operasyonu-5-kisi-tutuklandi-1053032",
            "pub_date": "2018-12-07 05:53:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da, FET\u00d6'ye y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 5 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "&quot;Bio Technical Research and Implementation Center&quot; will be established in Adana - Memleket",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/adanaya-bio-teknik-arastirma-ve-uygulama-merkezi-kurulacak-1583515h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Adana'da Akdeniz meyve sine\u011fine ve tar\u0131m zararlar\u0131yla m\u00fccadele amac\u0131yla \"Bio Teknik Ara\u015ft\u0131rma ve Uygulama Merkezi\" kurulacak."
        },
        {
            "title": "\u00c7ukurova Municipality armed raids: 2 dead, 1 injured - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/adana/cukurova-belediyesine-silahli-baskin-2-olu-1-yarali-1053891",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'n\u0131n merkez \u00c7ukurova Belediyesinde silahl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan zab\u0131ta komiseri de hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
        },
        {
            "title": "&quot;Life is in their blood to save&quot; - \u200b\u200bMalatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/hayat-kurtarmak-onlarin-kaninda-var-1113282h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"Hayat kurtarmak senin kan\u0131nda var\" kampanyas\u0131 Adana'daki okullarda destek g\u00f6r\u00fcyor."
        },
        {
            "title": "Adana pastry recipe - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/lezizz/adana-boregi-tarifi-41043307",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana b\u00f6re\u011fi son d\u00f6nemin en pop\u00fcler lezzetlerinin ba\u015f\u0131nda geliyor. Sadece Adana'da de\u011fil T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda Adana b\u00f6re\u011fi diye bilinen ak\u0131\u015fkan ..."
        },
        {
            "title": "Murder case in Adana - Homeland",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/adanadaki-cinayet-davasi-1583799h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Suriye uyruklu i\u015f\u00e7inin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesisinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131na ili\u015fkin davada biri tutuklu 3 san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131na ba\u015fland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u015eanl\u0131urfa imam of FET\u00d6 arrested - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/fetonun-sanliurfa-imami-tutuklandi-1052892",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:03 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da FET\u00d6'n\u00fcn gaybubet evine d\u00fczenlenen operasyonda e\u015fiyle birlikte yakalanan FET\u00d6'n\u00fcn s\u00f6zde \u015eanl\u0131urfa imam\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "Seyhan City Council completed the month of December in a calm way - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/seyhan-belediye-meclisi-aralik-ayi-calismalarini-sakin-bir-sekilde-tamamladi-1113916h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 06:28:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "\u00d6nceki g\u00fcn arbedelerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Seyhan Belediye Meclisi Aral\u0131k ay\u0131n\u0131n son oturumunu sakin bir \u015fekilde tamamlad\u0131."
        },
        {
            "title": "UPDATE 2 - Mersin has damaged torrential agricultural land - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/guncelleme-2-mersinde-saganak-tarim-alanlarina-zarar-verdi-765719h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "MERS\u0130N (AA) - Mersin'de, 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sa\u011fanak, Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131. Kentte g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f ..."
        },
        {
            "title": "Operation Pawn in Adana - Compass News",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/adanadaki-tefeci-operasyonu-1005477h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "ADANA (AA) - Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde tefecilere y\u00f6nelik operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan aralar\u0131nda CHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu 25 zanl\u0131dan 23'\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "Armed attack at \u00c7ukurova Municipality / Photos - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/cukurova-belediyesinde-silahli-saldiri-fotogr-41044424",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:55 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Merkez haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Merkez haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr edit\u00f6rleri ..."
        },
        {
            "title": "Quick Surety Insurance was told in Adana - Hometown",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/quick-kefalet-sigortasi-adanada-anlatildi-1584432h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 12:58:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Quick Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Ya\u015far, milli bir sigorta \u015firketi olarak kamu ihalelerine girecek \u015firketlere banka teminat mektubu yerine ge\u00e7ecek olan Kefalet..."
        },
        {
            "title": "Aydo\u011fdu injured in the attack in Adana and Aykan lost his life - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/adanadaki-saldirida-yaralanan-aydogdu-ile-aykan-hayatini-kaybetti-765442h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Adana'da, \u00c7ukurova Belediyesinde g\u00f6revli zab\u0131ta memurunun silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131 sonucu yaralanan zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fc Cengiz Aydo\u011fdu ile zab\u0131ta komiseri Habil Aykan ..."
        },
        {
            "title": "Love did not recognize the obstacle - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/asklari-engel-tanimadi-1114091h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde i\u015fitme engelli Rabia ve \u00d6m\u00fcr \u00e7ifti, aileleri ve sevenlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rkemli bir t\u00f6renle d\u00fcnya evine girdi."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 &quot;imam imprisonment&quot; in Adana - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/adanada-fetonun-bolge-imamina-hapis-istemi-1051174",
            "pub_date": "2018-12-05 09:44:53 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da, FET\u00d6/PDY soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda, \u00f6rg\u00fct\u00fcn `b\u00f6lge imam\u0131` oldu\u011fu iddias\u0131yla tutuklanan \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda, 15 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 istemiyle dava ..."
        },
        {
            "title": "*** ADBGR * * ADNAC * * ADANA *** ADANA CEMENT INDUSTRY STONES (Notification Regarding General Assembly Transactions - BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/adbgr-adnac-adana-adana-cimento-sanayii-tas-genel-kurul-islemlerine-iliskin-bildirim_ID1764666/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:37 GMT",
            "source_nm": "bigpar to",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "***ADBGR******ADNAC******ADANA*** ADANA 0.00% \u00c7\u0130MENTO SANAY\u0130\u0130 T.A.\u015e.( Genel Kurul \u0130\u015flemlerine \u0130li\u015fkin Bildirim ) \u00d6zet Bilgi ADANA \u00c7\u0130MENTO ..."
        },
        {
            "title": "Terrorist Organization in Adana - Pusula Haber",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/adanada-teror-orgutu-davasi-1004888h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda haklar\u0131nda \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\" su\u00e7undan 15 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 istemiyle dava a\u00e7\u0131lan biri ..."
        },
        {
            "title": "A River-A City: adaANA SEYHAN - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/bir-nehir-bir-sehir-adaana-seyhan-41044897",
            "pub_date": "2018-12-08 07:56:27 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ADANA, (DHA)- ADANA'da tiyatro ve foto\u011fraf sanat\u00e7\u0131s\u0131 Turgut Ba\u011f\u0131r'\u0131n Adana foto\u011fraflar\u0131ndan olu\u015fan 'Bir Nehir- Bir \u015eehir adANA SEYHAN' isimli alb\u00fcm ..."
        },
        {
            "title": "*** ADBGR * * ADNAC * * ADANA *** ADANA CEMENT INDUSTRY STONE (Financial Fixed Asset Sale - BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/adbgr-adnac-adana-adana-cimento-sanayii-tas-finansal-duran-varlik-satisi_ID1764657/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:38 GMT",
            "source_nm": "bigpar to",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "(No) Bildirim \u0130\u00e7eri\u011fi. Sat\u0131\u015fa \u0130li\u015fkin Y\u00f6netim Kurulu Karar Tarihi 06/12/2018. Sat\u0131\u015fa \u0130li\u015fkin Y\u00f6netim Kurulu Karar\u0131nda Ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00dcyelerin \u00c7o\u011funlu\u011funun Onay\u0131 Var ..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Armed attack in \u00c7ukurova Municipality - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/son-dakika-cukurova-belediyesinde-silahli-saldiri-1053762",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da, \u00c7ukurova Belediyesi'ne silahla giren bir ki\u015fi 3 ki\u015fiyi yaralad\u0131. Sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p ba\u015f\u0131na silah dayayan zanl\u0131, polis ekiplerince ikna ..."
        },
        {
            "title": "Tarsus Municipality has experienced a lot of excitement for public housing - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/tarsus-belediyesinde-toplu-konut-icin-kura-heyecani-yasandi-1114199h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin'in Tarsus il\u00e7e Belediyesi taraf\u0131ndan toplu konut projesi i\u00e7in ba\u015fvuranlar i\u00e7in kura \u00e7ekimi yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Firefighters saved 4 people stranded in Adana - Konhaber",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-adana_da_yanginda_mahsur_kalan_4_kisiyi_itfaiye_ekipleri_kurtardi-927695.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab is",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "Dumandan hafif \u015fekilde etkilenen 4 ki\u015fiye sa\u011fl\u0131k ekipleri m\u00fcdahale etti."
        },
        {
            "title": "The case of a work accident in Adana where two people have died - Memleket",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/adanada-iki-kisinin-oldugu-is-kazasina-iliskin-dava-1582241h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Plastik fabrikas\u0131n\u0131n depo onar\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan i\u015f kazas\u0131yla ilgili iki i\u015f adam\u0131n\u0131n 30'ar y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 istemiyle yarg\u0131lanmas\u0131na ba\u015fland\u0131."
        },
        {
            "title": "Heavy Weather Warning for Meteorology from Adana and Mersin - Pusula Haber",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/meteorolojiden-adana-ve-mersin-icin-siddetli-yagis-uyarisi-1003812h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "ANKARA (AA) - Mersin ve Adana'da devam eden sa\u011fana\u011f\u0131n, yar\u0131n sabah saatlerinden itibaren \u015fiddetini art\u0131rmas\u0131 bekleniyor. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden ..."
        },
        {
            "title": "HDP Co-Chair Sezai Temelli, in Adana: - Konhaber",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-hdp_es_genel_baskani_sezai_temelli_adana_da-927569.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab is",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "\"Yakla\u015fan yerel se\u00e7imler, sadece yerel se\u00e7imler olarak g\u00f6r\u00fclmemelidir. Buna sadece yerel se\u00e7imler \u00e7er\u00e7evesinde bakmak b\u00fcy\u00fck bir yetersizli\u011fi ortaya koyar."
        },
        {
            "title": "In the Municipality of \u00c7ukurova, the former policeman was horrified: 2 dead, 1 injured (4) - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/cukurova-belediyesinde-eski-zabita-dehset-sact-41044577",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:23 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ZABITA AM\u0130RL\u0130\u011e\u0130NDEN YOLSUZLUK \u0130DD\u0130ASIYLA ALINMI\u015e\u00c7ukurova Belediyesi'nde zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fc ile zab\u0131ta komiserini \u00f6ld\u00fcren katil zanl\u0131s\u0131 Ahmet Altu\u011f'un, ..."
        },
        {
            "title": "Explosion at work in Adana: 3 injured - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/adanada-is-yerinde-patlama-3-yarali-1050508",
            "pub_date": "2018-12-04 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'n\u0131n Ceyhan il\u00e7esinde sanayi sitesindeki bir i\u015f yerinde meydana gelen patlamada 3 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "*** ADBGR * * ADNAC * * ADANA *** ADANA CEMENT INDUSTRY STONES (Notification Regarding Use of Right of Separation - BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/adbgr-adnac-adana-adana-cimento-sanayii-tas-ayrilma-hakki-kullanimina-iliskin-bildirim_ID1764659/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:46:27 GMT",
            "source_nm": "bigpar to",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "***ADBGR******ADNAC******ADANA*** ADANA 0.00% \u00c7\u0130MENTO SANAY\u0130\u0130 T.A.\u015e.( Ayr\u0131lma Hakk\u0131 Kullan\u0131m\u0131na \u0130li\u015fkin Bildirim ) \u00d6zet Bilgi Ayr\u0131lma Hakk\u0131 Kullan\u0131m\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Rain paths turned into a lake in Adana - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/adanada-yagmur-yollari-gole-cevirdi-1112711h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "\u0130lde d\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde ba\u015flayan ya\u011fmur, gece de etkisini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Bug\u00fcn erken saatlerde de devam eden ya\u011fmur, yollar\u0131 g\u00f6le \u00e7evirdi."
        },
        {
            "title": "The Goal of Furnishers in Adana Africa Market - Pusula Haber",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/adanada-mobilyacilarin-hedefi-afrika-pazari-1003633h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:23:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin klasik mobilya iskeleti ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layan Adana'da, b\u00fcy\u00fck bir zahmet ve titizlikle \u015fekil verilen \u00fcr\u00fcnler yurt i\u00e7inin yan\u0131 s\u0131ra yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "The jeweler fled by stealing the gold he had reserved - Konhaber",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-kuyumcuya_ayirttigi_altinlari_calarak_kacti-927575.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab is",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "Adana'da bir ki\u015fi kuyumcuya ay\u0131rtt\u0131\u011f\u0131 11 bin 520 lira de\u011ferindeki alt\u0131nlar\u0131, i\u015f yeri sahibinin bir anl\u0131k dalg\u0131nl\u0131\u011f\u0131ndan faydalanarak \u00e7ald\u0131."
        },
        {
            "title": "From the survey in Karaisal\u0131 G\u00fcnalt\u0131n output - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/karaisalida-anketten-gunaltin-cikti-759230h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 06:33:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Adana'n\u0131n Karaisal\u0131 il\u00e7esinde yap\u0131lan t\u00fcm anketlerden AK Parti'li Kadir G\u00fcnalt\u0131n birinci \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "Caught in operation, explained how to be bitten - decision.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/operasyonda-yakalandilar-nasil-dilendiklerini-anlattilar-1048929",
            "pub_date": "2018-12-03 11:13:51 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da, kent merkezinde, cami \u00f6nlerinde dilencilik yaparak vatanda\u015f\u0131n duygular\u0131n\u0131 s\u00f6m\u00fcren dilenciler B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Zab\u0131tas\u0131 taraf\u0131ndan yakaland\u0131."
        },
        {
            "title": "100-year scam 2.5 years in prison - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/100-liralik-dolandiriciliga-2-5-yil-hapis-cezas-41043864",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:50 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Akif \u00d6ZDEM\u0130R/ADANA, (DHA)- ADANA'da internetten otomobil almak isteyen Umut S\u00fct\u00e7\u00fc'y\u00fc (30) 100 lira doland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lan Hasan S., ..."
        },
        {
            "title": "Fet\u00f6 / pdy case in Adana - Pusula News",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/adanadaki-fetopdy-davasi-1004230h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "ADANA (AA) - Adana'da Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131 (FET\u00d6/PDY) soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda haklar\u0131nda ''silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olmak'' ..."
        },
        {
            "title": "Seyhan Municipality introduces Adana in Izmir - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/seyhan-belediyesi-izmirde-adanayi-tanitti-1112703h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Seyhan Belediyesi, yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan her y\u0131l on binlerce ki\u015finin ziyaret etti\u011fi ve bu y\u0131l 12'ncisi ger\u00e7ekle\u015fen Travel Turkey \u0130zmir Turizm Fuar\u0131'na..."
        },
        {
            "title": "Female mountaineer rescued in Nigde to be treated in Adana - Konhaber",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-nigde_de_kurtarilan_kadin_dagci_adana_da_tedavi_altina_alindi-926902.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab is",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "\u00c7amard\u0131 il\u00e7esinde Alada\u011flar'da t\u0131rman\u0131\u015f yaparken mahsur kalan ve ekiplerce kurtar\u0131lan Hilal \u0130\u015fcan, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131 Hilal \u0130\u015fcan: \"Arkada\u015f\u0131m\u0131n orada olmu\u015f ..."
        },
        {
            "title": "10 percent discount on water bills in Adana - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/ekonomi-haberleri/adanada-su-faturalarinda-yuzde-10-indirim-1048766",
            "pub_date": "2018-12-03 09:32:25 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da 1 Aral\u0131k'tan itibaren su faturalar\u0131ndaki 'su t\u00fcketim bedeli ve at\u0131k su bedeli' \u00fczerinde y\u00fczde 10 indirim uygulanaca\u011f\u0131 bildirildi."
        },
        {
            "title": "President S\u00f6zl\u00fc from Pozanti with wheelchairs - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/baskan-sozluden-pozantili-engellilere-tekerlek-41044082",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:31 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ADANA,(DHA)- ADANA B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, Engelliler Haftas\u0131 etkinlikleri kapsam\u0131nda Pozant\u0131 il\u00e7esinde ya\u015fayan bedensel engelli 10 vatanda\u015fa tekerlekli ..."
        },
        {
            "title": "S\u00fctc\u00fc: &quot;We will strengthen the brand value of OIZ&quot; - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/sutcu-osbnin-marka-degerini-guclendirecegiz-1112411h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:58:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Adana Organize B\u00f6lgesi (AOSB) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Bekir S\u00fctc\u00fc, \"Organize Sanayi B\u00f6lgemizin marka de\u011ferini g\u00fc\u00e7lendirecek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Down syndrome with craving, wore wedding dress - decision.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/down-sendromlu-ozlem-gelinlik-giydi-1049104",
            "pub_date": "2018-12-03 12:40:14 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Adana'da down sendromlu \u00d6zlem Ortak (34), kendisi i\u00e7in yap\u0131lan sembolik d\u00fc\u011f\u00fcnde hayali olan gelinli\u011fi giyip dans etti."
        },
        {
            "title": "Bozkurt: Our brand became the first in November with 5 thousand 403 units of sales - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/bozkurt-markamiz-kasim-ayinda-5-bin-403-adetl-41043344",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u00c7a\u011flar \u00d6ZT\u00dcRK/ADANA,(DHA)- TOYOTA T\u00fcrkiye Pazarlama ve Sat\u0131\u015f A.\u015e. CEO'su Ali Haydar Bozkurt, Adana'da M\u0131\u00e7\u0131 plazay\u0131 ziyaret etti. Kas\u0131m ay\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "The winner of the latest model was clear - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/son-model-aracin-talihlisi-belli-oldu-1112407h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:58:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Adana Optimum Al\u0131\u015fveri\u015f ve E\u011flence Merkezi'nin son model otomobili, yap\u0131lan \u00e7ekili\u015f sonunda talihlisini buldu."
        },
        {
            "title": "How is Adana kebab made? Adana Kebab Recipe - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/lezizz/adana-kebap-nasil-yapilir-adana-kebap-tarifi-41042778",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana kebab\u0131, Adana'ya \u00f6zg\u00fc, 'z\u0131rh' ad\u0131 verilen, sat\u0131ra benzer bir b\u0131\u00e7ak ile elde k\u0131y\u0131lan par\u00e7a etten yap\u0131lan bir kebap \u00e7e\u015fididir. Adana kebabonon servisini ..."
        },
        {
            "title": "Seyhan City Council confused, then settled down - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/seyhan-belediye-meclisi-once-karisti-sonra-yatisti-1112697h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "\u00c7o\u011funlu\u011fu sa\u011flayamay\u0131nca d\u00fcn toplanamayan Seyhan Belediye Meclisi, Ak Parti ve MHP guruplar\u0131n\u0131n meclise girmesi ile bug\u00fcn topland\u0131."
        },
        {
            "title": "The only wishes to live with pompe sick daughters Hiranur - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/merkez/tek-istekleri-pompe-hastasi-kizlari-hiranuru-y-41045065",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:08 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Akif \u00d6ZDEM\u0130R/ ADANA, (DHA)- ADANA'da Yusuf-P\u0131nar Figen \u00e7iftinin k\u0131zlar\u0131 Hiranur'un (4) ender g\u00f6r\u00fclen, kal\u0131tsal bir hastal\u0131k olan pompe hastas\u0131 (solunum ve ..."
        },
        {
            "title": "Correct: &quot;\u00c7ukobirlik&#39;s debt has dropped to 146 million TL&quot; - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/dogru-cukobirlikin-borcu-desteklerle-146-milyon-tlye-dustu-1112401h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "AK Parti Adana Milletvekili Abdullah Do\u011fru, AK Parti iktidara geldikten sonra \u00c7ukobirli\u011fe sa\u011flanan desteklerle 355 Milyon TL olan borcun 146 Milyon TL'ye ..."
        },
        {
            "title": "Opening of cafe and restaurant built by the municipality - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/tarsus/belediyenin-yaptirdigi-cafe-ve-restoran-acilis-41045049",
            "pub_date": "2018-12-08 10:02:28 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Tolunay DUMAN/TARSUS(Mersin), (DHA) \u2013 MERS\u0130N'in Tarsus il\u00e7esinde belediyenin yap-i\u015flet-devret modeli ile yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 cafe ve restoran\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rkemli bir ..."
        },
        {
            "title": "Full support for the martyr associations of the Governor Demirta\u015f - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/vali-demirtastan-sehit-derneklerine-tam-destek-1112389h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Adana Valisi Mahmut Demirta\u015f, \u015fehit ailelerine y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilecek t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalara desteklerinin tam olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "Tarsus&#39;de housing project for people with disabilities in public housing project - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/tarsus/tarsusta-toplu-konut-projesinde-kuralar-engell-41044158",
            "pub_date": "2018-12-07 11:10:54 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Tolunay DUMAN/ERDEML\u0130(Mersin), (DHA) \u2013 MERS\u0130N'in il\u00e7esinde belediyenin hayata ge\u00e7irdi\u011fi toplu konut projesinde ilk kuralar projeye ba\u015fvuran engelli ..."
        },
        {
            "title": "New Generation Journalists awarded certificates - Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/yeni-nesil-gazetecilere-sertifikalari-verildi-1111922h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Bas\u0131n \u0130lan Kurumu Adana \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u00c7al\u0131\u015fma ve \u0130\u015f Kurumu Adana \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn d\u00fczenledi\u011fi Yeni Nesil Gazetecilik E\u011fitim ve \u0130stihdam..."
        },
        {
            "title": "Terror in TEM; He killed him with a hammer, he died while running under a trailer.",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/cukurova/temde-dehset-cekicle-oldurdu-kacarken-tirin-altinda-can-verdi-41041166",
            "pub_date": "2018-12-05 07:14:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Olay, d\u00fcn saat 22.00 s\u0131ralar\u0131nda, TEM yolu Ak\u00e7atekir mevkisinde meydana geldi. TIR s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri Beh\u00e7et Birka\u00e7 ile Halil Kocaba\u015f aras\u0131nda 'yol verme' y\u00fcz\u00fcnden ..."
        },
        {
            "title": "Workers died in the garbage container - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/cukurova/cop-konteynerine-dusen-isci-oldu-41040187",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kozan il\u00e7e belediyesinde g\u00f6revli temizlik i\u015f\u00e7isi Beyti Top\u00e7u ve arkada\u015flar\u0131, il\u00e7ede toplad\u0131klar\u0131 \u00e7\u00f6pleri, \u00e7\u00f6p kamyonuyla Yass\u0131\u00e7ayl\u0131 Mahallesi'ndeki Adana ..."
        },
        {
            "title": "Suspicious death in Tarsus! - Review of H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/tarsusta-supheli-olum-maskeli-iki-kisi-41040081",
            "pub_date": "2018-12-04 08:28:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mersin'in Tarsus il\u00e7esinde meydana gelen olayda bir ki\u015fi \u015f\u00fcpheli \u015fekilde \u00f6ld\u00fc."
        },
        {
            "title": "Little Mira\u00e7, beaten to death / Additional photo - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/tarsus/minik-mirac-dovulerek-olduruldu-ek-fotograf-41043029",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:12 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Tarsus haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Tarsus haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr edit\u00f6rleri ..."
        },
        {
            "title": "Alzheimer&#39;s Association&#39;s &#39;Beauty Days&#39; has begun - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/tarsus/alzheimer-derneginin-guzellik-gunleri-basla-41042679",
            "pub_date": "2018-12-06 08:44:33 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Tolunay DUMAN/TARSUS,(Mersin),(DHA)- T\u00fcrkiye Alzheimer Derne\u011fi Mersin \u015eubesi Tarsus Grubu'nun organize etti\u011fi 'G\u00fczellik G\u00fcnleri' etkinli\u011fi Tarsus ..."
        },
        {
            "title": "Banu Avar and Emre Kongar became guests of \u00c7ukurova Municipality - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/cukurova/banu-avar-ve-emre-kongar-cukurova-belediyesinin-konugu-oldu-41039062",
            "pub_date": "2018-12-03 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Gazeteci-Yazar Banu Avar 1 Aral\u0131k Cumartesi g\u00fcn\u00fc T\u00dcYAP Fuar Alan\u0131nda Benim Okulum E\u011fitim Fuar\u0131na kat\u0131larak 'G\u00fcn O G\u00fcn' konulu bir konu\u015fma yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "Police move saved life ... - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/polisin-hamlesi-hayat-kurtardi-41038722",
            "pub_date": "2018-12-03 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana'da seyir halindeyken kalp krizi ge\u00e7iren s\u00fcr\u00fcc\u00fc, polis taraf\u0131ndan kamyonetin cam\u0131 k\u0131r\u0131larak kurtar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "The woman hit by the car, died - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/adana/cukurova/otomobilin-carptigi-kadin-hayatini-kaybetti-41038701",
            "pub_date": "2018-12-03 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kaza, ak\u015fam saatlerinde Kozan-Kadirli Karayolu Bulduklu Mahallesi yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. E.A.'n\u0131n y\u00f6netimindeki 01 RZ 252 plakal\u0131 otomobil, iddiaya ..."
        },
        {
            "title": "Celebration of Women&#39;s Rights Day at Han\u0131meli Market - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/tarsus/hanimeli-pazarinda-kadin-haklari-gununu-kutla-41040477",
            "pub_date": "2018-12-04 11:29:57 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Tolunay DUMAN/TARSUS(Mersin), (DHA) \u2013 MERS\u0130N'in Tarsus il\u00e7esinde T\u00fcrk Kad\u0131nlar Birli\u011fi \u015eubesi ve Kent Konseyi Kad\u0131n Meclisi'nin 5 Aral\u0131k Kad\u0131n Haklar\u0131 ..."
        }
    ]
}