{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp4TjJOamVoSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:52:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A message of confidence in the economy - Officers",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794319/ekonomiye-guven-mesaji.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "officials",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VDMK&#39;s statement from the Treasury and the Finance Ministry - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/hazine-ve-maliye-bakanligindan-aciklama.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:30 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.\""
        },
        {
            "title": "Treasury and Finance Minister Berat Albayrak&#39;dan critical explanation! &#39;Interest will decline in the coming months!&#39; - Morning",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/ekonomi/2018/12/07/ekonominin-patronundan-kritik-aciklama-faizler-onumuzdeki-aylarda-gerileyecek",
            "pub_date": "2018-12-07 07:41:19 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ministry of Treasury and Finance announced! 2,43 floor ... - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/hazine-ve-maliye-bakanligi-acikladi-en-buyuk-vdmk-ihracina-2-43--1224761-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck VDMK ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan 2,43 kat talep geldi\u011fini bildirdi."
        },
        {
            "title": "Treasury and the Ministry of Finance: &#39;Total 3.15 Billion YTL Nominal Value Asset Based Securities ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/hazine-ve-maliye-bakanligi-toplam-3-15-milyar-lira-11514267-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:59 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: 'Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "last-minute statement from the Treasury and the Ministry of Finance - Turkey",
            "link": "http://www.turkiyegazetesi.com.tr/ekonomi/592315.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "Turkey",
            "source_url": "http://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.\""
        },
        {
            "title": "Ministry of Treasury and Finance: &#39;Total 3,15 Billion TL Nominal Value 5 Year Futures, 3 Months Fixed ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-hazine-ve-maliye-bakanligi-toplam-3-15-milyar-tl-11514324/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "IHAAW130331-EKO/07-12-2018 - Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"Toplam 3,15 milyar TL nominal de\u011ferli 5 y\u0131l vadeli, 3 ayda bir sabit kupon \u00f6demeli VDMK'lar\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Treasury and Finance Minister Berat Albayrakinden inflation statement - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2018/12/03/hazine-ve-maliye-bakani-berat-albayraktan-enflasyon-aciklamasi",
            "pub_date": "2018-12-03 07:45:54 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Albayrak, T\u00dc\u0130K'in a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 enflasyon rakamlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinde bir mesaj payla\u015ft\u0131. Albayrak yapt\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Ministry of Treasury and Finance: A total of 2,43 times demand has been received from 118 different investors - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-hazine-ve-maliye-bakanligi-118-farkli-yatirimcidan-toplam-243-kat-talep-geldi-2073235",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:28 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler (VDMK) ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131"
        },
        {
            "title": "How much is a 2019 motor vehicle tax? MTV payment and calculation ... - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2772539-2019-motorlu-tasitlar-vergisi-ne-kadar-mtv-odeme-ve-hesaplama",
            "pub_date": "2018-12-08 06:27:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Yeni y\u0131l\u0131n ilk zamlar\u0131 Motorlu Ta\u015f\u0131tlar Vergisine geldi. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131), Vergi Usul Kanunu Genel Tebli\u011fi, Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak MTV art\u0131\u015f\u0131 y\u00fczde 23.73 olarak belirtildi. Peki 2019 y\u0131l\u0131nda motor hacimlerine ve model y\u0131l\u0131na g\u00f6re MTV ne kadar olacak? MTV hesaplama nas\u0131l yap\u0131l\u0131r ve nereye \u00f6denir? MTV gecikme faizi ne kadar? \u0130\u015fte detaylar\u2026 2019 MTV NE KADAR? Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131)\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada; Bilindi\u011fi \u00fczere, 213 say\u0131l\u0131 Vergi Usul Kanununun m\u00fckerrer 298 inci maddesinin (B) f\u0131kras\u0131na g\u00f6re, yeniden..."
        },
        {
            "title": "Treasury and Finance Minister Berat Albayrak on the critical explanation of interest - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/hazine-ve-maliye-bakani-berat-albayrak-tan-faizlerle-ilgili-kriti-1224741-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:41 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Albayrak, AK Parti'den baz\u0131 vekillerle bir araya gelerek ekonomideki geli\u015fmelerle ilgili de\u011ferlendirmelerde bulundu. Albayrak bu de\u011ferlendirmede \u201cBundan sonra ekonomimize gelecek sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 da gerekli haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yap\u0131yoruz. Faizlerde \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda gerileme g\u00f6receksiniz.\" dedi. Vekillerin kendilerine yapt\u0131\u011f\u0131 taleplere de de\u011finen Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, \"Ac\u0131 bir re\u00e7ete varsa bunu hep beraber \u00fcstlenece\u011fiz. Ben kendi bakanl\u0131\u011f\u0131mda gerekli ad\u0131mlar\u0131 at\u0131yorum\" diye konu\u015ftu. Albayrak g\u00fcndemlerinde emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlarla ilgili bir d\u00fczenleme..."
        },
        {
            "title": "Financial Stability and Development Committee is established - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/finansal-istikrar-ve-kalkinma-komitesi-kuruluyor-396789.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi kuruluyor Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren kanun teklifi, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonunda kabul edildi. TRT HABER 07/12/2018 16:23 AK Parti'li milletvekillerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'nda kabul edildi. Teklif, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131, ya\u015fl\u0131l\u0131k ayl\u0131klar\u0131 i\u00e7in 1000 liran\u0131n alt s\u0131n\u0131r belirlenmesi ve verhi indirimleri gibi d\u00fczenlemeleri i\u00e7eriyor. Teklife g\u00f6re, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK), Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, Sahil G\u00fcvenlik Ko..."
        },
        {
            "title": "Treasury and Finance Ministry: 2.42 times demand from 118 investors - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/ekonomi/hazine-ve-maliye-bakanligi-118-yatirimcidan-243-kat-talep-geldi-396768.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: 118 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan 2,43 kat talep geldi Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, varl\u0131\u011fa dayal\u0131 menkul k\u0131ymet (VDMK) ihrac\u0131na, 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. TRT HABER 07/12/2018 13:37 Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, T\u00fcrkiye Kalk\u0131nma ve Yat\u0131r\u0131m Bankas\u0131 A\u015e'nin kurucusu oldu\u011fu Varl\u0131k Finansman\u0131 Fonu (Fon) taraf\u0131ndan nitelikli yat\u0131r\u0131mc\u0131lara y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck VDMK ihrac\u0131 bug\u00fcn ba\u015far\u0131yla tamamland\u0131. Aktif Yat\u0131r\u0131m Bankas\u0131, Garanti Yat\u0131r\u0131m, Halk Yat\u0131r\u0131m, Vak\u0131f Yat\u0131r\u0131m ile Ziraat Yat\u0131r\u0131m taraf..."
        },
        {
            "title": "New right was granted in debt restructuring - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/gunun-basliklari/borc-yapilandirmasinda-yeni-hak-tanindi/1332331",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:10 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "TBMM TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'nda kabul edilen torba kanun teklifine, Vergi ve Di\u011fer Baz\u0131 Alacaklar\u0131n Yeniden Yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 ile Baz\u0131 Kanunlarda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Kanun kapsam\u0131nda, yap\u0131land\u0131rma ba\u015fvurusunda bulundu\u011fu halde belirtilen s\u00fcre i\u00e7erisinde tutarlar\u0131 \u00f6demeyen m\u00fckelleflerin, bu \u00f6demeleri 2019 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131 sonuna kadar yapmalar\u0131 \u015fart\u0131yla yeniden yap\u0131land\u0131rmadan yararland\u0131r\u0131lmaya devam etmeleri h\u00fckm\u00fc eklendi. TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'ndaki Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi'nin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde, AK Parti Manisa M..."
        },
        {
            "title": "Minister Albayrak said it would not be! Re-tax forgiveness has come - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/ekonomi/bakan-albayrak-olmayacak-demisti-yeniden-vergi-affi-geldi-2783768/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:55 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, A\u011fustos ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada mali disiplini sa\u011flamak amac\u0131yla bundan sonra kamu alacaklar\u0131 i\u00e7in yeni af getirmeyeceklerini belirtmi\u015f ve \u201cBenim bakanl\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemimde bir daha b\u00f6yle bir vergi bar\u0131\u015f\u0131 olmayacak. Ben 1 y\u0131l kal\u0131r\u0131m, 5 y\u0131l kal\u0131r\u0131m bilmem benim d\u00f6nemimde bir daha vergi bar\u0131\u015f\u0131 yok. Ve biz daha yal\u0131n ve daha tabana yay\u0131lm\u0131\u015f vergi sistemi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. YEN\u0130 B\u0130R AF MADDES\u0130 EKLEND\u0130 AKP\u2019li 8 milletvekilinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yeni torba yasa teklifi Meclis Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019nda yeni bir af maddesi eklenerek kabul edi..."
        },
        {
            "title": "The Ministry announced! Great demand from the investor - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/ekonomi/bakanlik-acikladi-yatirimcidan-buyuk-talep-haberi-4973371",
            "pub_date": "2018-12-07 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck varl\u0131\u011fa dayal\u0131 menkul k\u0131ymet (VDMK) ihrac\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131yla tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve s\u00f6z konusu ihraca 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fini bildirdi."
        },
        {
            "title": "Second chance to the taxpayers breaking the terms of the system - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/ekonomi/yapilandirma-sartlarini-bozan-mukelleflere-ikinci-sans-396793.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Yap\u0131land\u0131rma \u015fartlar\u0131n\u0131 bozan m\u00fckelleflere ikinci \u015fans Yeniden yap\u0131land\u0131rma kapsam\u0131ndaki bor\u00e7lar\u0131n\u0131 belirtilen s\u00fcre i\u00e7inde \u00f6demeyen m\u00fckellefler, 2019 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131na kadar \u00f6deme yapmalar\u0131 \u015fart\u0131yla yap\u0131land\u0131rmadan yararlanabilecek. TRT HABER 07/12/2018 17:00 TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'ndaki Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi'nin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde, AK Parti Manisa Milletvekili U\u011fur Aydemir taraf\u0131ndan, yeniden yap\u0131land\u0131rmaya ili\u015fkin \u00f6nerge verildi. Kabul edilen \u00f6nergeyle, Vergi ve Di\u011fer Baz\u0131 Alacaklar\u0131n Yeniden Yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 ile Baz\u0131 Kanunla..."
        },
        {
            "title": "CHP Chairman K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Finance Minister Serdar ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-genel-baskani-kilicdaroglu-maliye-bakani-11516321/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:04:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- G\u00f6r\u00fc\u015fmeden detaylar LEFKO\u015eA - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC'de Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "Ministry of Treasury and Finance: 6 Total 5% maturity with a nominal value of TL 3.15 billion and fixed coupon payments with quarterly total coupon payments are sold on December 7, 2018 after collection of demand on 4-6 December 2018 - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hazine-ve-maliye-bakanligi-toplam-315-milyar-tl-nominal-degerli-5-yil-vadeli-3-ayda-bir-sabit-kupon-odemeli-vdmklarin-tamami-4-6-aralik-2018-tarihlerindeki-talep-toplanmasindan-sonra-7-aralik-2018-tarihinde-satilarak-yatirimc-563767.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW130331-EKO/07-12-2018 - Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \\\"Toplam 3,15 milyar TL nominal de\u011ferli 5 y\u0131l vadeli, 3 ayda bir sabit kupon \u00f6demeli VDMK\u2019lar\u0131n tamam\u0131 4-6 Aral\u0131k 2018 tarihlerindeki talep toplanmas\u0131ndan sonra 7 Aral\u0131k 2018 tarihinde sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesaplar\u0131na aktar\u0131ld\u0131.\\\" 07.12.2018 13:03:31 TSI NNNN IHAAW130331-EKO/07-12-2018 - Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"Toplam 3,15 milyar TL nominal de\u011ferli 5 y\u0131l vadeli, 3 ayda bir sabit kupon \u00f6demeli VDMK\u2019lar\u0131n tamam\u0131 4-6 Aral\u0131k 2018 tarihlerindeki talep toplanmas\u0131ndan sonra 7 Aral\u0131k 2018 tarihinde sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesaplar\u0131n..."
        },
        {
            "title": "In the Commission with Regulations on Economic Economy ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ekonomi-alaninda-duzenlemeler-iceren-teklif-11515716/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Vergi ve Di\u011fer Baz\u0131 Alacaklar\u0131n Yeniden Yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 ile Baz\u0131 Kanunlarda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Kanun kapsam\u0131nda, yap\u0131land\u0131rma ba\u015fvurusunda bulundu\u011fu halde belirtilen s\u00fcre i\u00e7erisinde tutarlar\u0131 \u00f6demeyen m\u00fckellefler, bu \u00f6demeleri 2019 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131 sonuna kadar yapmalar\u0131 \u015fart\u0131yla yeniden yap\u0131land\u0131rmadan yararlanmaya devam edecek. TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'nda kabul edilen Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifine g\u00f6re, diplomatik kariyer memuru olan ve yabanc\u0131 dil bilgisini kullanarak g\u00f6rev yapan konsolosluk ve ihtisas memurlar\u0131na d..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Turkey&#39;s First Asset Backed Issue 118 different ... - I Haberler.co",
            "link": "https://www.haberler.com/hazine-ve-maliye-bakanliginca-turkiye-nin-en-buyuk-11514259-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:53 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin ilk Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymet (VDMK) ihrac\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu.VDMK ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fini belirtilen a\u00e7\u0131klamada, 'Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.' denildi. '118 FARKLI YATIRIMCIDAN 2,43 KAT TALEP GELD\u0130' Konuya ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131: 'T\u00fcrkiye'nin ilk Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymet ihrac\u0131 ba\u015far\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015ftiT\u00fcrkiye Kalk\u0131nma ve Yat\u0131r\u0131m Bankas\u0131 A.\u015e.'nin kurucusu oldu\u011fu Varl\u0131k Fin..."
        },
        {
            "title": "Minister Albayrak explained: We&#39;ve brought limitation - Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2778265-albayrak-demirelin-yaptigini-yapmayacagiz",
            "pub_date": "2018-12-07 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 \"T\u00fcrkiye dinamik ve gen\u00e7 n\u00fcfusu, stratejik konumu, b\u00fcy\u00fck i\u00e7 pazar\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc altyap\u0131s\u0131yla y\u00fcksek potansiyele sahip. Ekonomimizi s\u0131k\u0131nt\u0131ya u\u011fratmaya d\u00f6n\u00fck oyunlara kar\u015f\u0131 tedbirlerimizi ald\u0131k. Yeni d\u0131\u015f \u015foklara da haz\u0131rl\u0131kl\u0131y\u0131z\" dedi. Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, T\u00fcrk ekonomisinin d\u0131\u015f \u015foklara kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yap\u0131s\u0131n\u0131n oldu\u011funu, s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 d\u00f6nemi geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 ve gelecek yeni sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 da \u00f6nlemlerinin haz\u0131r oldu\u011funu s\u00f6yledi. T\u00fcrkiye Gazetesi'nde yer alan habere g\u00f6re; Albayrak, \u00f6nceki g\u00fcn AK Partili baz\u0131 milletvekilleri ile bir araya gelerek ekonomi..."
        },
        {
            "title": "Good news to millions of young people! The state will help 59 thousand pounds - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/milyonlarca-gence-mujde-devlet-59-bin-lira-yardim-edecek-1224362-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:58:49 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, i\u015f kuracak gen\u00e7lere b\u00fcy\u00fck destek veriyor. Ayr\u0131ca babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle onun i\u015fini \u00fcstlenen 18-29 ya\u015f aras\u0131ndaki gen\u00e7ler de te\u015fvik alabilecek Yeni i\u015f kuran gen\u00e7lere vergi ve prim te\u015fviki sa\u011flan\u0131yor. Vergi te\u015fviki \u00fc\u00e7 y\u0131l, prim te\u015fviki bir y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (G\u0130B), gen\u00e7 giri\u015fimcilere sa\u011flanan vergi ve prim te\u015fvikine ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 bir bro\u015f\u00fcrde toplad\u0131. Kendi i\u015fini kurmak isteyen gen\u00e7lere sa\u011flanan vergi ve prim te\u015fvikinden, kimler nas\u0131l yararlanacak? \u0130\u015fte detaylar\u0131... 3 YIL BOYUNCA Vergi ..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Treasury and Finance: &quot;Total 3.15 Billion TL ...&quot; - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-hazine-ve-maliye-bakanligi-toplam-3-15-milyar-lira-11514267/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: 'Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.'"
        },
        {
            "title": "Treasury and the Ministry of Finance, Turkey&#39;s Largest ... - sondakika.co",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-hazine-ve-maliye-bakanliginca-turkiye-nin-en-buyuk-11514259/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck VDMK ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fi bildirildi."
        },
        {
            "title": "250 thousand US Dollars in housing to change the conditions of Turkish citizenship - My Property Window",
            "link": "https://www.emlakpencerem.com/250-bin-abd-dolar-karsiligi-konut-alana-turk-vatandasligi-sartlarinda-degisiklik/101765/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:20:14 GMT",
            "source_nm": "Real Estate",
            "source_url": "https://www.emlakpencerem.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan ve 250 Bin Amerikan dolar\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda konut yat\u0131r\u0131m\u0131 yapanlara verilecek T\u00fcrk Vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin yeni bir d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131. \u0130lgili y\u00f6netmelik d\u00fczenlemesi bu sabah Resmi Gazetede yay\u0131mland\u0131. Emlak Pencerem / Emlak Haberleri Merkezi - 7 Aral\u0131k 2018 - \u0130stanbul \u0130n\u015faat ve gayrimenkul sekt\u00f6r\u00fcnde konut sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 beklenen ve son aylarda olduk\u00e7a y\u00fcksek gelen konut sat\u0131\u015flar\u0131nda etkisi olan T\u00fcrk vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131na ge\u00e7i\u015fte 250 Bin ABD Dolar\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lacak konut yat\u0131r\u0131m\u0131 ile vatanda\u015fl\u0131k verilmesinde \u00f6nemli bir d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131. Kon..."
        },
        {
            "title": "The tax amnesty came again - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/ekonomi/yine-vergi-affi-geldi-2782633/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:28:27 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "AKP\u2019li 8 milletvekilinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 yeni torba yasa teklifi Meclis Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonunda yeni bir af maddesi eklenerek kabul edildi. Teklife eklenen af maddesine g\u00f6re, may\u0131s ay\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131lan son aftan yararlanmak \u00fczere ba\u015fvurdu\u011fu halde taksitlerini zaman\u0131nda \u00f6demeyen m\u00fckelleflere, bu bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l\u0131n ocak ay\u0131 sonuna kadar \u00f6demeleri halinde aftan yararlanmaya devam etme hakk\u0131 verildi. Yeni aftan yararlananlar birikmi\u015f bor\u00e7lar\u0131yla birlikte, aksatt\u0131klar\u0131 taksitleri i\u00e7in y\u00fczde 1.4 faiz \u00f6deyerek yeni haklardan da yararlanacaklar. \u00d6te yandan en d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131n\u0131n 1000 TLden az..."
        },
        {
            "title": "Tax and premium gospel to the young people who set up business! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/is-kuran-gence-vergi-ve-prim-mujdesi-2072829",
            "pub_date": "2018-12-06 04:29:47 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, i\u015f kuracak gen\u00e7lere b\u00fcy\u00fck destek veriyor. Ayr\u0131ca babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle onun i\u015fini \u00fcstlenen 18-29 ya\u015f aras\u0131ndaki gen\u00e7ler de te\u015fvik alabilecek"
        },
        {
            "title": "Stock Market Day completed with a decline - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/borsa-gunu-dususle-tamamladi-563301.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:06:19 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Borsa, g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 1,22\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle tamamlad\u0131. Borsa, g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 1,22\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle tamamlad\u0131. Borsa \u0130stanbul 100 (BIST) endeksi g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 1,22\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle tamamlad\u0131. Endeks, 1.142 puanl\u0131k azal\u0131\u015fla 92 bin 827 puandan kapan\u0131rken, toplam i\u015flem hacmi 5,3 milyar lira oldu. G\u00fcn sonunda bankac\u0131l\u0131k endeksi y\u00fczde 1,91, holding endeksi de y\u00fczde 0,15 de\u011fer kaybetti. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \u2033Toplam 3,15 milyar TL nominal de\u011ferli 5 y\u0131l vadeli, 3 ayda bir sabit kupon \u00f6demeli VDMK\u2019lar\u0131n tamam\u0131 4-6 Aral\u0131k 2018 tarihlerindeki talep top..."
        },
        {
            "title": "First VDMK issuance took place - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ilk-vdmk-ihraci-gerceklesti-11514292/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:03:03 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin ilk Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymet ihrac\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu."
        },
        {
            "title": "Asset Backed Turkey&#39;s largest export demand from 118 investors - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/iktisat/turkiyenin-en-buyuk-vdmk-ihracina-118-yatirimcidan-talep-5c0a47fa5fe8294e081e7a34",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck VDMK ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fi bildirildi. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan, 'Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.' a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Ministry of Treasury and Finance: 1183 times total demand from 118 different investors - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/hurriyet/son-dakika-hazine-ve-maliye-bakanligi-118-farkli-haberi-7114410/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:48 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck VDMK ihrac\u0131na 118 farkl\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131dan toplam 2,43 kat talep geldi\u011fi bildirildi. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"Toplam 3,15 milyar lira nominal de\u011ferli Varl\u0131\u011fa Dayal\u0131 Menkul K\u0131ymetler sat\u0131larak yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131ld\u0131.\" AYRINTILAR GEL\u0130YOR... SON 24 SAATTE YA\u015eANANLAR Content Video - Son 24 saatte ne oldu? (07.12.2018)"
        },
        {
            "title": "Goodbye green: Europe, the dollar has declined - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/201812061036492563-elveda-yesil-avrupa-dolar-reddediyor/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:54:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Dolardan vazge\u00e7me plan\u0131n\u0131n Rusya i\u00e7in sonu\u00e7lar\u0131 ne olacak? Dolar yada Amerikan bankalar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lan t\u00fcm i\u015flemler, taraflar\u0131 ticari ili\u015fkilerinde otomatik olarak ABD hukuk sisteminin etkisi alt\u0131na itiyor. Washington, yapt\u0131r\u0131m uygulamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 \u00f6n\u00fcnde iki se\u00e7enek kal\u0131yor: Yapt\u0131r\u0131mlar alt\u0131ndaki devletle ticari ili\u015fkileri sona erdirmek yada k\u00fcresel finansal sistemin d\u0131\u015f\u0131nda kalmak. Amerikal\u0131lar geleneksel m\u00fcttefikleriyle iyi ili\u015fkiler s\u00fcrd\u00fcrmeye devam ettikleri s\u00fcrece, bu sistem verimli bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ancak, Donald Trump taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan ticaret ..."
        },
        {
            "title": "Financial Stability and Development Committee held its second meeting - Homeland",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/finansal-istikrar-ve-kalkinma-komitesi-nin-ikinci-toplantisi-yapi-1224163-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:09 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi (F\u0130KKO) Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki ikinci toplant\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Bakan Albayrak toplant\u0131da k\u00fcresel finansal piyasalardaki geli\u015fmelere kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131klar\u0131n, ya\u015fanan dalgalanmalar\u0131n bankac\u0131l\u0131k sistemi ve reel sekt\u00f6re olan etkilerine kar\u015f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi (F\u0130KKO) ikinci toplant\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, toplant\u0131ya ili\u015fkin Twitter'danTwitter'dan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Albayrak, \"Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin (F\u0130K..."
        },
        {
            "title": "Ministry Announced: Money and Fiscal Policy Tight ... - News",
            "link": "https://www.haberler.com/son-dakika-bakanlik-acikladi-para-ve-maliye-11507312-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:42:44 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesinin ikinci toplant\u0131s\u0131, Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda d\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Toplant\u0131da, k\u00fcresel finansal piyasalardaki geli\u015fmeler ile bunlar\u0131n T\u00fcrkiye finansal ve reel sekt\u00f6r\u00fcne etkileri ve bu \u00e7er\u00e7evede al\u0131nmakta olan tedbirlerle birlikte bir \u00e7ok konu ele al\u0131nd\u0131. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. 'Para ve maliye politikas\u0131nda s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilecek' mesaj\u0131 verilen a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi: '\u0130ST\u0130HDAMA Y\u00d6NEL\u0130K TEDB\u0130RLER ELE ALINDI' 'Toplant\u0131da ekonomik dengelenme s\u00fcrecinin \u00f6zellikle i\u015f g\u00fcc\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "New regulation in BES! Today begins - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bes-te-yeni-duzenleme-bugun-basliyor-1224029-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:30:39 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, Bireysel Emeklilik Sistemi'ne (BES) otomatik kat\u0131l\u0131mda cayma hakk\u0131n\u0131 kullanarak sistemden ayr\u0131ld\u0131klar\u0131 i\u00e7in adlar\u0131na \"ba\u015flang\u0131\u00e7 devlet katk\u0131s\u0131\" hesaplanmam\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, sisteme yeniden dahil olmalar\u0131 halinde bin lira tutar\u0131ndaki katk\u0131n\u0131n yeniden hesaplanabilmesi y\u00f6n\u00fcnde d\u00fczenleme yapt\u0131. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \"Bireysel Emeklilik Sisteminde Devlet Katk\u0131s\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmeli\u011fi\" Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi. Y\u00f6netmelikle, BES'teki genel uygulamalar\u0131n iyile\u015ftirilmesine ve devlet katk\u0131s\u0131 s\u00fcre\u00e7lerinde n..."
        },
        {
            "title": "&#39;There are about 7 million participants in voluntary CPP&#39; - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/ekonomi/gonullu-beste-yaklasik-7-milyon-katilimci-var/1331233",
            "pub_date": "2018-12-06 11:24:16 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "TBMM Ekonomi alan\u0131nda d\u00fczenlemeler i\u00e7eren, Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifinin, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonunda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesine devam ediliyor. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 Sigortac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat Kayac\u0131, bireysel emeklilik sisteminde (BES), g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck ve otomatik olmak \u00fczere iki t\u00fcr emeklilik bulundu\u011funu belirterek, \"G\u00f6n\u00fcll\u00fc BES'te yakla\u015f\u0131k 7 milyon, otomatik BES'te ise yakla\u015f\u0131k 5 milyon kat\u0131l\u0131mc\u0131 var.\" dedi. Vatanda\u015flar\u0131n BES'ten ayr\u0131lma nedenleri ile ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Kayac\u0131, vatanda\u015flar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ekonomik nedenlerl..."
        },
        {
            "title": "Summary of the day - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/video-galeri/haber/gunun-ozeti-video-4972187",
            "pub_date": "2018-12-02 15:05:09 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "G\u00fcn\u00fcn t\u00fcm \u00f6nemli geli\u015fmelerini sizin i\u00e7in derledik.Meclis\u2019te s\u00fcrpriz g\u00f6r\u00fc\u015fmeAnkara - T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisinde bug\u00fcn s\u00fcrpriz bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti. Meclis Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019yla bir araya geldi. \u2026Kas\u0131m ay\u0131 ekonomi verilerini de\u011ferlendirdiAnkara - Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, kas\u0131m ay\u0131 ekonomi verilerini..."
        },
        {
            "title": "The flame of inflation goes out - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/son-dakika",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:09 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "T\u00fcketici Fiyatlar\u0131 Endeksi (T\u00dcFE) kas\u0131mda otomotiv, beyaz e\u015fya ve mobilya vergi indirimleri, TL'deki de\u011ferlenme ve petrol fiyatlar\u0131ndaki gerilemenin etkisiyle beklentilerden \u00e7ok daha olumlu seyrederek y\u00fczde 1,44 azal\u0131rken, enflasyonun y\u0131l sonunda Yeni Ekonomi Program\u0131\u2019na (YEP) hedefine yak\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesi bekleniyor. T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu verilerine g\u00f6re, kas\u0131m itibar\u0131yla 12 ayl\u0131k ortalamalar dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, t\u00fcketici fiyatlar\u0131 y\u00fczde 15,63, Yurt \u0130\u00e7i \u00dcretici Fiyatlar\u0131 Endeksi (Y\u0130-\u00dcFE) y\u00fczde 25,52 artt\u0131. Bunun yan\u0131nda ge\u00e7ti\u011fimiz ay y\u0131ll\u0131k bazda enflasyon, t\u00fcketici fiyatlar\u0131nda y\u00fczde 2..."
        },
        {
            "title": "Albayrak: You Ministries efficient use of the budget, I&#39;m the bad guy - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812071036515494-albayrak-bakanliklar-butcesini-verimli-kullansin-kotu-adam-ben-oluyorum/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Albayrak'tan F\u0130KKO de\u011ferlendirmesi: Para ve maliye politikas\u0131nda s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilecek H\u00fcrriyet'ten Nuray Babacan'\u0131n haberine g\u00f6re Albayrak, AK Parti'de ekonomide ya\u015fanan sorunlarla ilgili olarak milletvekillerinin bilgilenme ihtiyac\u0131 \u00fczerine Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, gruplar halinde g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ba\u015flatt\u0131. Milletvekilleri yerelde ya\u015fanan ekonomik sorunlar\u0131 ve vatanda\u015flar\u0131n \u015fikayetlerini Albayrak'a aktard\u0131. Vekiller, enflasyondan, k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fletmelerin kredi sorunlar\u0131na, i\u015f yeri kapatmalar\u0131ndan, elektrik faturalar\u0131ndaki abart\u0131l\u0131 kesintilere kadar farkl\u0131 konularda sorular sordu...."
        },
        {
            "title": "Ministry of Treasury and Finance: dur The tight monetary policy stance will continue iye - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hazine-ve-maliye-bakanligi-para-ve-maliye-politikalarinda-siki-durusa-devam-edilecek-561949.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:17:48 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131nda, para ve maliye politikalar\u0131ndaki s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilece\u011fi ve Yeni Ekonomi Program\u0131 (YEP) eylemlerinin bu \u00e7er\u00e7evede ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011finin vurguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131nda, para ve maliye politikalar\u0131ndaki s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilece\u011fi ve Yeni Ekonomi Program\u0131 (YEP) eylemlerinin bu \u00e7er\u00e7evede ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011finin vurguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. ..."
        },
        {
            "title": "Ye\u015filbo\u011faz condemns the attack on the head of the Izmir Bar Association - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yesilbogaz-izmir-baro-baskanina-yapilan-saldiriyi-kinadi-561880.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin Barosu Ba\u015fkan\u0131 Bilgin Ye\u015filbo\u011faz, \u0130zmir Barosu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zkan Y\u00fccel\u2019e g\u00f6revi s\u0131ras\u0131nda yap\u0131lan yumruklu sald\u0131r\u0131y\u0131 k\u0131nad\u0131. Mersin Barosu Ba\u015fkan\u0131 Bilgin Ye\u015filbo\u011faz, \u0130zmir Barosu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zkan Y\u00fccel\u2019e g\u00f6revi s\u0131ras\u0131nda yap\u0131lan yumruklu sald\u0131r\u0131y\u0131 k\u0131nad\u0131. Ye\u015filbo\u011faz, yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u0130zmir Barosu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zkan Y\u00fccel\u2019in, tutuklu san\u0131k \u00c7HD Genel Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Koza\u011fa\u00e7l\u0131 ile konu\u015fmak istedi\u011fi s\u0131rada yumruklu sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Mesle\u011fimizi ve t\u00fcm meslekta\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 hedef alan, g\u00f6rev ve yetki alan\u0131m\u0131z\u0131 gasp etmeye \u00e7al\u0131\u015fan zihniyetlere, konumlar\u0131 g\u00f6zetilmeksizin gerekli cezan\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Minister of Justice opened an indictment against Ak\u015fener",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bakan-albayrak-in-aksener-e-actigi-tazminat-davasi-basladi-1223888-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:26:07 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak'\u0131n, Twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mda ki\u015filik haklar\u0131na sald\u0131r\u0131da bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'e a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bir milyon liral\u0131k manevi tazminat davas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesine ba\u015fland\u0131. \u0130stanbul Anadolu Asliye Hukuk Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya, davac\u0131 Berat Albayrak ad\u0131na avukat\u0131 Ferah Y\u0131ld\u0131z ile daval\u0131 Meral Ak\u015fener'in avukat\u0131 Meral Alemdar kat\u0131ld\u0131. Mahkeme hakimi Nermin Tan\u0131l, taraflar aras\u0131nda sulh sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \u00f6n inceleme a\u015famas\u0131nda yap\u0131lacak bir i\u015flem kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu nedenle tahkikat a\u015famas\u0131na ge\u00e7ildi\u011fini tutana..."
        },
        {
            "title": "&quot;The tight monetary policy stance will be continued&quot; - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/turkiye/finansal-istikrar-ve-kalkinma-komitesinin-ikinci-toplantisi-yapildi",
            "pub_date": "2018-12-05 11:48:44 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Para ve maliye politikas\u0131nda s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilecek\" dedi. Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131, Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda 4 Aral\u0131k'ta ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, toplant\u0131ya Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ilgili Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131, Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu ve T\u00fcrkiye Bankalar Birli\u011fi ba\u015fkanlar\u0131 ile Borsa \u0130stanbul Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ka..."
        },
        {
            "title": "Project that will facilitate the work of rescue teams in earthquake - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/depremde-kurtarma-ekiplerinin-isini-kolaylastiracak-proje-561882.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:10 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Depremde can ve mal kayb\u0131n\u0131 azaltmak, kurtarma ekiplerinin deprem sonras\u0131 i\u015flerini kolayla\u015ft\u0131rmak amac\u0131yla Yozgat\u2019\u0131n Yerk\u00f6y \u0130l\u00e7esinde \u015eehit Ferhat G\u00f6kdemir Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenleri taraf\u0131ndan \u2018Kimse Var m\u0131?\u2019 Projesi tasarland\u0131. Depremde can ve mal kayb\u0131n\u0131 azaltmak, kurtarma ekiplerinin deprem sonras\u0131 i\u015flerini kolayla\u015ft\u0131rmak amac\u0131yla Yozgat\u2019\u0131n Yerk\u00f6y \u0130l\u00e7esinde \u015eehit Ferhat G\u00f6kdemir Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenleri taraf\u0131ndan \u2018Kimse Var m\u0131?\u2019 Projesi tasarland\u0131. Uygulanan sistemde bina giri\u015fine yerle\u015ftirilen d\u00fczenek sayesinde eve giri\u015f \u00e7\u0131..."
        },
        {
            "title": "In a lawsuit filed against the leakage of KPSS questions in 2010, the public prosecutor, which gave its opinion on the merits, demanded that 90 defendants be punished for dav being a member of an armed terrorist organization mas. - Last minute news",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/2010daki-kpss-sorularinin-sizdirilmasina-iliskin-acilan-davada-esas-hakkindaki-mutalaasini-veren-cumhuriyet-savcisi-90-sanigin-silahli-teror-orgutune-uye-olma-sucundan-cezalandirilmasini-talep-etti-561884.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:05 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW141533-ASA/05-12-2018 - 2010\u2019daki KPSS sorular\u0131n\u0131n s\u0131zd\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131lan davada esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 veren cumhuriyet savc\u0131s\u0131, 90 san\u0131\u011f\u0131n \\\"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\\\" su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. 05.12.2018 14:15:33 TSI NNNN IHAAW141533-ASA/05-12-2018 - 2010\u2019daki KPSS sorular\u0131n\u0131n s\u0131zd\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131lan davada esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 veren cumhuriyet savc\u0131s\u0131, 90 san\u0131\u011f\u0131n \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\" su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. 05.12.2018 14:15:33 TSI NNNN Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Fin..."
        },
        {
            "title": "Resisted by double steel door - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kocbasina-cift-celik-kapi-ile-direndiler-561888.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:06:57 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bursa\u2019da yap\u0131lan narkotik operasyonunda uyu\u015fturucu tacirlerinin ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler \u2019bu kadar\u0131na da pes\u2019 dedirtti. Narkotik polisleri bask\u0131n yapt\u0131klar\u0131 evin kap\u0131s\u0131n\u0131 ko\u00e7ba\u015f\u0131yla k\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, ilk kap\u0131 k\u0131r\u0131ld\u0131 ancak k\u0131r\u0131lan kap\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir \u00e7elik kap\u0131 daha \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eok olan polisler \u00e7areyi camdan girmekte buldu. Bursa\u2019da yap\u0131lan narkotik operasyonunda uyu\u015fturucu tacirlerinin ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler \u2019bu kadar\u0131na da pes\u2019 dedirtti. Narkotik polisleri bask\u0131n yapt\u0131klar\u0131 evin kap\u0131s\u0131n\u0131 ko\u00e7ba\u015f\u0131yla k\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, ilk kap\u0131 k\u0131r\u0131ld\u0131 ancak k\u0131r\u0131lan kap\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir \u00e7elik kap\u0131 daha \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eok olan polisler..."
        },
        {
            "title": "Gunshot wounded in the neck seriously injured - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/silahla-boynundan-vurulan-kisi-agir-yaralandi-561897.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:06:39 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "K\u00fctahya\u2019da, boynundan tabanca ile vurulan ki\u015fi a\u011f\u0131r yaraland\u0131, olaya ili\u015fkin 2 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. K\u00fctahya\u2019da, boynundan tabanca ile vurulan ki\u015fi a\u011f\u0131r yaraland\u0131, olaya ili\u015fkin 2 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Fuat Pa\u015fa Mahallesi Fatih Sanayi Sitesi\u2019ndeki bir oto elektrik tamirhanesinden silah sesi gelmesi \u00fczerine i\u015f yerine giden \u00e7evredekiler, Recep Alt\u0131nok\u2019u (21) yerde kanlar i\u00e7erisinde buldu. Haber verilmesi \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. Tabancayla ate\u015f edilmesi sonucu boynundan a\u011f\u0131r yaralanan gen\u00e7, 112 acil servis ekiplerince K\u00fctahya Evliya \u00c7elebi E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rm..."
        },
        {
            "title": "Berat Albayrak&#39;s &#39;FIKKO&#39; tweet has been mixed up - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/berat-albayrakin-fikko-tweeti-ortaligi-karistirdi/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:16 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "AK Parti, ekonomik risklerin y\u00f6netilmesi amac\u0131yla Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi (F\u0130KKO) ad\u0131 alt\u0131nda yeni bir kurum kurulmas\u0131n\u0131 i\u00e7in Meclis\u2019e torba teklif getirdi. Teklifin 22\u2019nci maddesinde yer alan F\u0130KKO\u2019nun kurulu\u015f d\u00fczenlemesi Meclis Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonunda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak\u2019\u0131n Twitter hesab\u0131ndan F\u0130KKO\u2019nun 2. toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131 \u015fok etkisi yaratt\u0131. F\u0130KKO\u2019nun kurulu\u015f maddesini g\u00f6r\u00fc\u015fen muhalefet milletvekilleri, Bakan Albayrak\u2019\u0131n Meclis\u2019in iradesini hi\u00e7e sayd\u0131\u011f\u0131 ele\u015ftirisinde bulunurken, F\u0130KKO toplant\u0131s\u0131n\u0131n da hukuksuz ve kanunsuz o..."
        },
        {
            "title": "Proposal in the field of economic regulations in the Commission - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ekonomi-alaninda-duzenlemeler-iceren-teklif-11512734/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130halesi yap\u0131lan ve devam eden s\u00f6zle\u015fmeler, imalat girdi fiyatlar\u0131nda beklenmeyen art\u0131\u015flar meydana gelmesi nedeniyle d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi\u011fi tarihten sonraki 60 g\u00fcn i\u00e7inde feshedilip, tasfiye edilebilecek veya devredilebilecek. Bu durumda, fesih ve devirden kaynaklanan k\u0131s\u0131tlama ve yapt\u0131r\u0131mlar uygulanmayacak. TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'nun bug\u00fcnk\u00fc 10 saatlik mesaisinde, 71 maddelik Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi'nin 29 maddesi daha kabul edilerek 57. maddeye gelindi. Kabul edilen maddelere g\u00f6re, T\u00fcrk Akreditasyon Kurumu, T\u00fcrkiye..."
        },
        {
            "title": "The second meeting of the Financial Stability and Development Committee was held on December 4, 2018 under the chairmanship of the Treasury and Finance Minister Berat Albayrak. Meeting; Deputy Minister of Treasury and Finance, T - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/finansal-istikrar-ve-kalkinma-komitesinin-ikinci-toplantisi-hazine-ve-maliye-bakani-berat-albayrak-baskanliginda-4-aralik-2018-tarihinde-gerceklestirildi-toplantiya-hazine-ve-maliye-bakanliginin-ilgili-bakan-yardimcisi-turkiy-561936.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:34 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW144747-EKO/05-12-2018 - Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131, Hazine ve Maliye BakanI Berat Albayrak ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda 4 Aral\u0131k 2018 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Toplant\u0131ya; Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilgili Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131, Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, Sermaye Piyasas\u0131 Kurulu ve T\u00fcrkiye Bankalar Birli\u011fi ba\u015fkanlar\u0131 ile Borsa \u0130stanbul Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc kat\u0131ld\u0131. 05.12.2018 14:47:47 TSI NNNN IHAAW144747-EKO/05-12-2018 - Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi\u2019nin ikinci toplant\u0131s\u0131, Hazine ve Maliye BakanI Berat Albayrak ba\u015fk..."
        },
        {
            "title": "F\u0130KKO criticism from Bekaro\u011flu with CHP: Can you see what Berat Albayrak is doing? - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812061036504636-mehmet-bekaroglu-berat-albayrak-fikko-elestiri/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:15:27 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "CHP'li Mehmet Bekaro\u011flu, Meclis'te d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyon'unda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclen ekonomi alan\u0131nda d\u00fczenlemeler i\u00e7eren teklife ili\u015fkin de\u011ferlendirmede bulundu. Albayrak'tan F\u0130KKO de\u011ferlendirmesi: Para ve maliye politikas\u0131nda s\u0131k\u0131 duru\u015fa devam edilecek Teklifteki, Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi'nin (F\u0130KKO) yeniden kurulmas\u0131na ili\u015fkin maddenin problemli oldu\u011funu savunan Bekaro\u011flu, bununla Cumhurba\u015fkan\u0131'na 'Finansal ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal yetkisi' verilece\u011fini s\u00f6yledi. Anayasa'da, Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n OHAL ilan etme hallerinin neler oldu\u011funun, bu yetkisini ne zaman ve..."
        }
    ]
}