{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkxZEd4M2JCSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Songul Karli: My ex-wife said &#39;MIT&#39;, &#39;minister&#39; said, swindled me ... - T24",
            "link": "http://t24.com.tr/haber/songul-karli-eski-esim-mit-dedi-bakan-dedi-beni-dolandirdi,766282",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "http://t24.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MIT&#39;s tell FET\u00d6 - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yazarlar/nedim-sener/mitciler-fetoyu-anlatiyor-2073094",
            "pub_date": "2018-12-07 05:33:30 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Son yaz\u0131mda FETULLAH\u00c7I TER\u00d6R \u00d6RG\u00dcT\u00dc'n\u00fcn, 3 Kas\u0131m 1996'daki Susurluk kazas\u0131yla ortaya sa\u00e7\u0131lan NATO ba\u011flant\u0131l\u0131 derin devlet yap\u0131lanmas\u0131 Gladyo'nun ..."
        },
        {
            "title": "Aytun \u00c7\u0131ray&#39;s Fidan protest - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55514/aytun-ciraydan-fidan-protestosu",
            "pub_date": "2018-12-08 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Istanbul Security Operation, Hundreds of ... - News.com",
            "link": "https://www.haberler.com/istanbul-emniyetinin-duzenledigi-operasyonunda-11512824-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:10:33 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130stanbul Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, sahte kimlik ve pasaportlarla uluslar aras\u0131 g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u00e7eteye operasyon d\u00fczenledi. FET\u00d6, PKK ve DHKP-C gibi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyelerini yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7etenin Irakl\u0131 \u00fcyesi Fars Tahir Muhammed'in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak tutukland\u0131. \u0130STANBUL EMN\u0130YET\u0130NDEN DEV OPERASYON A Haber'de yer alan habere g\u00f6re; \u0130stanbul Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, aralar\u0131nda DHKP-C ve FET\u00d6 \u00fcyelerinin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu ki\u015fileri sahte pasaportla yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131ran \u00e7eteye y\u00f6nelik operasyon yapt\u0131. Operasyonda, bir\u00e7ok \u00fc..."
        },
        {
            "title": "American Senator Spoonbill has created a question mark - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:33 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda hunhar bir cinayete kurban giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 konusunda M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan\u2019\u0131n Washington\u2019a gidip, bizzat Amerikal\u0131 Senat\u00f6rlere bilgi verdi\u011fi iddias\u0131 Ankara\u2019y\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. CHP ve \u0130yi Parti , Fidan\u2019\u0131n TBMM yerine, ABD Senatosu\u2019na bilgi vermesine sert tepki g\u00f6sterdi. CHP Grup Ba\u015fkanvekili Engin \u00d6zko\u00e7, gerek CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, gerekse TBMM G\u00fcvenlik ve \u0130stihbarat Komisyonu \u00fcyesi CHP\u2019li vekillerin, M\u0130T\u2019in Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti konusunda Meclis\u2019e bilgi vermesini istediklerini hat\u0131rlatarak, \u201cM\u0130T\u2019in ba\u015f\u0131 TBMM\u2019ye de\u011fil, A..."
        },
        {
            "title": "The Iraqi smuggler had both MIT and MOSSAD! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/irakli-kacakcinin-uzerinden-hem-mit-hem-de-mossad-kimligi-cikti-2072963",
            "pub_date": "2018-12-06 11:18:36 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, 6 ay \u00f6nce T\u00fcrkiye'ye ka\u00e7ak yolla giri\u015f yapan ki\u015fileri Avrupa'ya g\u00f6t\u00fcren bir organizasyon ile ilgili bilgi ald\u0131. Al\u0131nan bilgi \u00fczerine teknik ve fiziki takip ba\u015flat\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmada organizasyonu Ali \u00d6ner adl\u0131 ki\u015finin y\u00f6netti\u011fi tespit edildi. \u00c7etenin, baz\u0131 ki\u015fileri s\u0131n\u0131rdan ka\u00e7ak yollarla ge\u00e7irdi\u011fi tespit edilirken, baz\u0131lar\u0131n\u0131 da sahte pasaport haz\u0131rlayarak havalimanlar\u0131ndan Avrupa'ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirlendi. \u00c7etenin sadece T\u00fcrkiye'de faaliyet y\u00fcr\u00fctmedi\u011fi, ba\u015fta Yunanistan olmak \u00fczere Balkan \u00fclkelerine ka\u00e7an FET\u00d6, PKK ve DHKP-C \u00fcyeler..."
        },
        {
            "title": "Karlov assassination indictment was accepted! The first hearing on 8 January - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/karlov-suikasti-iddianamesi-kabul-edildi-ilk-durusma-8-ocakta.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:51:28 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Ankara Cumhuriy\u0435t Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan v\u0435 aralar\u0131nda FET\u00d6 \u0435l\u0435ba\u015f\u0131 F\u0435tullah G\u00fcl\u0435n\u2019in d\u0435 bulundu\u011fu 28 \u015f\u00fcph\u0435linin y\u0435r ald\u0131\u011f\u0131 iddianam\u0435d\u0435, san\u0131klar\u0131n \u201canayasal d\u00fcz\u0435ni ihlal\u201d, \u201csilahl\u0131 t\u0435r\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u0435 \u00fcy\u0435 olma\u201d, \u201ct\u0435r\u00f6r ama\u00e7l\u0131 tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrm\u0435\u201d, \u201ct\u0435r\u00f6r ama\u00e7l\u0131 kast\u0435n \u00f6ld\u00fcrm\u0435y\u0435 t\u0435\u015f\u0435bb\u00fcs\u201d v\u0435 \u201ct\u0435r\u00f6r ama\u00e7l\u0131 korku, kayg\u0131 v\u0435ya panik yaratabil\u0435c\u0435k tarzda silahla at\u0435\u015f \u0435tm\u0435\u201d su\u00e7lar\u0131ndan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fc\u0435bb\u0435t v\u0435 \u00e7\u0435\u015fitli hapis c\u0435zalar\u0131 ist\u0435ndi. \u0130ddianam\u0435d\u0435 Karlov\u2019un \u0435\u015fi Marina Mihaylovna Karlova il\u0435 sald\u0131r\u0131da yaralanan An\u0131l D\u0435\u011f\u0435r, L\u0435yla G\u00fcndo\u011fan v\u0435 Anastas Zimrikaki d\u0435 m\u00fc\u015ft\u0435ki olarak y\u0435r ald\u0131. Dav..."
        },
        {
            "title": "Karlov&#39;s indictment was accepted ... The first hearing was held on 8 January 2019 - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/karlov-iddianamesi-kabul-edildi-ilk-durusma-8-ocak-2019da",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:05 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Karlov'un \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin iddianame, Ankara 2. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nce kabul edildi. \u0130lk duru\u015fma 8 Ocak 2019'da g\u00f6r\u00fclecek. Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan ve aralar\u0131nda FET\u00d6 eleba\u015f\u0131 Fetullah G\u00fclen'in de bulundu\u011fu 28 \u015f\u00fcphelinin yer ald\u0131\u011f\u0131 iddianamede, san\u0131klar\u0131n \"anayasal d\u00fczeni ihlal\", \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\", \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme\", \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" ve \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 korku, kayg\u0131 veya panik yaratabilecek tarzda silahla ate\u015f etme\" su\u00e7lar\u0131ndan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve \u00e7e\u015fitli hapis cezalar\u0131 istendi. \u0130ddianamede Karl..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Description of the Flash alliance from Erdogan - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-erdogandan-flas-ittifak-aciklamasi-2073251",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:12 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131: Burada birbirimize kar\u015f\u0131 olan dayan\u0131\u015fmam\u0131z, birbirimizle gelece\u011fe olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fteki hassasiyetlerimiz ve bunu da tabi k\u0131skanan baz\u0131 olu\u015fumlar var. Bunlar\u0131n i\u00e7erisinde her an de\u011fi\u015fik bir\u00e7ok \u015feyler olabilir. Bunun ba\u015f\u0131nda ana muhalefet var, da\u011fdaki ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc yan\u0131na olanlar var, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 anlamamak i\u00e7in sebep yok. \u00c7ok a\u00e7\u0131k net her \u015fey ortada. Biz bu Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131y\u0131z. \u015eu anda teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z var. Onlar bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlar tamamlamaz, belki de bu hafta i\u00e7inde bir a..."
        },
        {
            "title": "Ambassador to the US Senator created an event - News3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/abdli-senatore-kasikci-brifingi-olay-yaratti-haberi-4973432",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 olay\u0131yla ilgili M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Meclis'ten \u00f6nce ABD Senatosu'na bilgi vermesi tart\u0131\u015fma yaratt\u0131."
        },
        {
            "title": "&#39;Defense tactic&#39; for the lawyers of the defendants of the MIT trucks from the imam imams - Anadolu Ajans\u0131",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/mahrem-imamlardan-mit-tirlari-saniklarinin-avukatina-savunma-taktigi/1332036",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:19 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ADANA - SATUK TOPALO\u011eLU Adana'da M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131yla ilgili davada tutuklu yarg\u0131lanan eski savc\u0131lar S\u00fcleyman Ba\u011fr\u0131yan\u0131k, \u00d6zcan \u015ei\u015fman, Aziz Tak\u00e7\u0131 ve Ahmet Karaca'n\u0131n avukatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapan tutuklu san\u0131k Alp De\u011fer Tanr\u0131verdi hakk\u0131ndaki savc\u0131l\u0131k m\u00fctalaas\u0131nda, \u00f6rg\u00fct mahrem imamlar\u0131ndan \"taktik\" ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Adana 11. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesinde san\u0131k Tanr\u0131verdi'nin \"FET\u00d6/PDY\" \u00fcyesi oldu\u011fu iddias\u0131yla 15 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 istemiyle yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada savc\u0131 m\u00fctalaas\u0131n\u0131 haz\u0131rlad\u0131. Savc\u0131 m\u00fctalaas\u0131nda, san\u0131\u011f\u0131n \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\" su\u00e7undan eylem yo\u011funlu\u011fu dikkate al\u0131narak..."
        },
        {
            "title": "MIT President Fidan talks with US senators about the spoonbill murderer - Euronews Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/mit-baskani-fidan-abd-li-senatorlerle-kasikci-cinayetini-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-07 20:31:39 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda yaz aylar\u0131nda ya\u015fanan gerilimin ard\u0131ndan Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, Washington'da baz\u0131 senat\u00f6rlerle bir araya geldi. Konuya yak\u0131n kaynaklar yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmede NATO ile ilgili konular\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130ki NATO m\u00fcttefiki aras\u0131nda ABD'nin Suriye politikas\u0131, Ankara'n\u0131n Rusya'dan ald\u0131\u011f\u0131 S-400 savunma sistemi ve Fethullah G\u00fclen'in iadesi gibi tart\u0131\u015fmal\u0131 konular mevcut. Senat\u00f6rlerle yap\u0131lan toplant\u0131da \u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinin de g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc belirtildi. Toplant\u0131y\u0131 takip eden ka..."
        },
        {
            "title": "MIT Questions Unanswered - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mit-sorulari-yanitsiz-kaldi-11513770/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:28:06 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "M\u0130LL\u0130 \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n (M\u0130T) Almanya'daki faaliyetleri Federal Meclis'teki siyasi partiler taraf\u0131ndan g\u00fcndeme getirilmeye devam ediliyor. Muhalefetteki H\u00fcr Demokrat Parti (FDP) h\u00fck\u00fcmete verdi\u011fi soru \u00f6nergesinde, Almanya'da bas\u0131nda yer alan M\u0130T'in kar\u015f\u0131 casusluk faaliyetleri hakk\u0131ndaki haberler, Alman g\u00fcvenlik ve istihbarat kurumlar\u0131na s\u0131zma \u00e7abalar\u0131, buralarda \u00e7al\u0131\u015fan kendi taraf\u0131na \u00e7ekme giri\u015fimlerini sordu. H\u00fck\u00fcmet soru \u00f6nergesine verdi\u011fi yan\u0131tta, dikkat \u00e7ekici bilgiler payla\u015fmakla birlikte, pek \u00e7ok soruyu 'gizlilik' ve 'Almanya'n\u0131n menfaatlerini' gerek\u00e7e g\u00f6stererek yan\u0131ts\u0131z b\u0131rak..."
        },
        {
            "title": "MIT Undersecretary Hakan Fidan, in the USA ...",
            "link": "https://www.haberler.com/mit-mustesari-hakan-fidan-abd-de-kasikci-11512717-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:24 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Amerikan kaynaklar\u0131 M\u0130T m\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Amerikan Kongre'sinde oldu\u011funu ve kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda dar kapsaml\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti hakk\u0131nda kongre \u00fcyelerine bilgi verdi\u011fini anlatt\u0131. F\u0130DAN'IN KEND\u0130 \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130YLE M\u0130 YOKSA DAVETL\u0130 M\u0130 GELD\u0130\u011e\u0130 B\u0130L\u0130NM\u0130YOR Fidan'\u0131n kendi inisiyatifiyle mi yoksa davetli mi geldi\u011fi yolundaki sorulara net cevap verilmedi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Hakan Fidan'\u0131n CIA'in davetiyle mi yoksa kongre istihbarat komisyonunun davetiyle mi gitti\u011fi ise bilinmiyor. CIA BA\u015eKANI, KA\u015eIK\u00c7I C\u0130NAYET\u0130YLE \u0130LG\u0130L\u0130 B\u0130LG\u0130 ALMAK \u0130\u00c7\u0130N T\u00dcRK\u0130YE'YE GELM\u0130\u015eT\u0130 Bilindi\u011fi gibi CIA Ba\u015fkan\u0131 G..."
        },
        {
            "title": "Erdogan: Cumhur Alliance&#39;s jealous - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812071036521849-erdogan-cumhur-ittifaki-yerel-secimler/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Cuma namaz\u0131n\u0131 \u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar'daki Hazreti Ali Camisi'nde k\u0131lan Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00e7\u0131k\u0131\u015fta bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bah\u00e7eli: Cumhur \u0130ttifak\u0131 iyi gidiyor, kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 jestler olabilir Yerel se\u00e7imlerin b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Erdo\u011fan, \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131y\u0131z. Bu yerel se\u00e7im \u00fclkemiz i\u00e7in ciddi manada yedi d\u00fcvelin \u00fclkemize, milletimize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z var. \u00c7al\u0131\u015fmalar tamamlan\u0131r tamamlanmaz Say\u0131n Bah\u00e7eli ile bir araya gelebiliriz\" diye konu\u015ftu. Erdo\u011fan, \"..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar: Yes, I joined the revolt of millions of people - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/can-dundar-evet-milyonlarca-insanin-isyanina-katildim/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:04 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Gezi eylemlerinde rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle ve kendisine verildi\u011fi iddia edilen \u201cetki ajanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rev ve faaliyetini y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc\u201d gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131lan gazeteci Can D\u00fcndar yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. D\u00fcndar, bu yakalama karar\u0131n\u0131n \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem davas\u0131, Diyarbak\u0131r\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bar\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131, M\u0130T TIR\u2019lar\u0131 davas\u0131 ve Cumhuriyet davas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hakk\u0131ndaki be\u015finci yakalama karar\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatarak \u201chepsini gururla savunurum\u201d dedi. D\u00fcndar\u2019\u0131n ozguruz.org\u2019taki yaz\u0131s\u0131 \u015f\u00f6yle: \u201cA Haber polis b\u00fclteni gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, o haber yapt\u0131 m\u0131, dava kap\u0131da demektir\u201d d..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... About Can D\u00fcndar Gezi Park decision: Capture decision was made - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-can-dundar-hakkinda-gezi-parki-karari-yakalama-karari-cikarildi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:09 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fc..."
        },
        {
            "title": "MIT President Hakan Fidan&#39;s critical visit to the United States went to - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/mit-baskani-hakan-fidandan-kritik-ziyaret-abdye-gitti-1925015h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde temaslarda bulundu. \u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 ABD'li senat\u00f6rlerle bir araya geldi. Fidan'\u0131n Beyaz Saray'dan baz\u0131 isimlerle de bir araya gelebilece\u011fi ifade ediliyor. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n g\u00fcndeminde Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, ABD'deki FET\u00d6 \u00fcyeleri, Suriye'nin kuzeyindeki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye-ABD ili\u015fkileri gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n oldu\u011fu belirtildi. Fidan'\u0131n ABD'de ya\u015fayan FET\u00d6'ye yak\u0131n isimlerle ilgili senat\u00f6rlere, bilgiler verdi\u011fi de belirtiliyor."
        },
        {
            "title": "Statement of President Erdo\u011fan - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-ittifak-aciklamasi",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:08 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan \u0130stanbul'da cuma namaz\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131: Burada birbirimize kar\u015f\u0131 olan dayan\u0131\u015fmam\u0131z, birbirimizle gelece\u011fe olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fteki hassasiyetlerimiz ve bunu da tabi k\u0131skanan baz\u0131 olu\u015fumlar var. Bunlar\u0131n i\u00e7erisinde her an de\u011fi\u015fik bir \u00e7ok \u015feyler olabilir. Bunun ba\u015f\u0131nda ana muhalefet var, da\u011fdaki ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc yan\u0131na alanlar var, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 anlamamak i\u00e7in sebep yok. \u00c7ok a\u00e7\u0131k net her \u015fey ortada. Biz bu cumhur ittifak\u0131n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131y\u0131z. \u015eu anda teknik \u00e7al\u0131\u015fmala..."
        },
        {
            "title": "Istanbul Police Conducted Hundreds of Operations ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-emniyetinin-duzenledigi-operasyonunda-11512824/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:10:33 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130stanbul Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, sahte kimlik ve pasaportlarla uluslar aras\u0131 g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u00e7eteye operasyon d\u00fczenledi. FET\u00d6, PKK ve DHKP-C gibi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyelerini yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7etenin Irakl\u0131 \u00fcyesi Fars Tahir Muhammed'in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak tutukland\u0131. \u0130STANBUL EMN\u0130YET\u0130NDEN DEV OPERASYON \u0130stanbul Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, aralar\u0131nda DHKP-C ve FET\u00d6 \u00fcyelerinin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu ki\u015fileri sahte pasaportla yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131ran \u00e7eteye y\u00f6nelik operasyon yapt\u0131. Operasyonda, bir\u00e7ok \u00fclkeye \u00fclkeye ait sahte pasaport, ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar to arrest him on arrest - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-5c08155e5fe82930025cbd23",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturmada, yeni bir geli\u015fme dah..."
        },
        {
            "title": "Sapphire meets US senators - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/fidan-abdli-senatorlerle-gorustu/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:40 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, ABD Kongresi\u2019nde temaslarda bulundu. Fidan, \u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 ABD\u2019li senat\u00f6rlerle Washington\u2019da bir araya geldi. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n g\u00fcndeminde Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, ABD\u2019deki FET\u00d6 \u00fcyeleri, Suriye\u2019nin kuzeyindeki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye-ABD ili\u015fkileri gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n oldu\u011fu belirtildi.Fidan\u2019\u0131n ABD\u2019de ya\u015fayan FET\u00d6\u2019ye yak\u0131n isimlerle ilgili senat\u00f6rlere, bilgiler verdi\u011fi de belirtiliyor. Fidan, ABD\u2019li senat\u00f6rlerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc yaz\u0131s\u0131 ilk \u00f6nce NAYN.CO \u00fczerinde ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar&#39;s decision to arrest him in his Gezi investigation - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gezi-sorusturmasinda-can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-562296.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:40:24 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca Anadolu K\u00fclt\u00fcr A.\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala\u2019n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada yeni bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gaz..."
        },
        {
            "title": "He traveled all over the Middle East with the MOSSAD and M\u0130T identities! - SONTV",
            "link": "https://www.son.tv/mossad-ve-mite-ait-kimliklerle-butun-orta-doguyu-gezdi/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:20:50 GMT",
            "source_nm": "SONTV",
            "source_url": "https://www.son.tv",
            "desc": "Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, 6 ay \u00f6nce T\u00fcrkiye\u2019ye ka\u00e7ak yolla giri\u015f yapan ki\u015fileri Avrupa\u2019ya g\u00f6t\u00fcren bir organizasyon ile ilgili bilgi ald\u0131. Al\u0131nan bilgi \u00fczerine teknik ve fiziki takip ba\u015flat\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmada organizasyonu Ali \u00d6ner adl\u0131 ki\u015finin y\u00f6netti\u011fi tespit edildi. \u00c7etenin, baz\u0131 ki\u015fileri s\u0131n\u0131rdan ka\u00e7ak yollarla ge\u00e7irdi\u011fi tespit edilirken, baz\u0131lar\u0131n\u0131 da sahte pasaport haz\u0131rlayarak havalimanlar\u0131ndan Avrupa\u2019ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirlendi. \u00c7etenin sadece T\u00fcrkiye\u2019de faaliyet y\u00fcr\u00fctmedi\u011fi, ba\u015fta Yunanistan olmak \u00fczere Balkan \u00fclkelerine ka\u00e7an FET\u00d6, PKK ve DHKP-C \u00fcyeler..."
        },
        {
            "title": "Heavy blow to PKK: 170 terrorists killed - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2774478-pkkya-agir-darbe-170-terorist-olduruldu",
            "pub_date": "2018-12-03 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin bar\u0131\u015f, huzur ve g\u00fcvenli\u011fini bozmak i\u00e7in sivilleri, \u00e7ocuklar\u0131 ve bebekleri dahi hedef almaktan \u00e7ekinmeyen ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG/PKK'ya y\u00f6nelik kas\u0131mda yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131nda d\u00fczenlenen operasyonlarda, aralar\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde sorumlular\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu 170 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK), Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM), Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131n\u0131n (M\u0130T), \u00fclkenin huzur ile karde\u015fli\u011fini bozmaya \u00e7al\u0131\u015fan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine y\u00f6nelik amans\u0131z takibi, g\u00fcvenlik korucular\u0131n\u0131n da deste\u011fiyle kararl\u0131l\u0131kla devam ediyor. Y\u0131l boyunca gece g\u00fcnd..."
        },
        {
            "title": "FB, GS, BJK AND Trabzonspor to be sold like this! - NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/spor/fb-gs-bjk-ve-trabzonspor-boyle-satilacak.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:17 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "29.11.2018 G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn K\u0435yn\u0435s\u2019i Tayyip! 28.11.2018 AKP i\u00e7\u0435rid\u0435 FET\u00d6, d\u0131\u015far\u0131da Soros il\u0435! 27.11.2018 Kavak\u00e7\u0131 \u2013 f\u0435d\u0435rasyon \u2013 Bah\u00e7\u0435li- t\u0435slimiy\u0435t! 24.11.2018 Hab\u0435rt\u00fcrk\u2019t\u0435 Fikri Sa\u011flar skandal\u0131 23.11.2018 \u0130\u015ft\u0435 Tayyip\u2019in \u00e7ok korktu\u011fu \u015f\u0435y? 22.11.2018 Tayyip-Bah\u00e7\u0435li-Adana-M\u0435rsin-Manisa 21.11.2018 Yarg\u0131s\u0131 r\u0435hin al\u0131nm\u0131\u015f \u00fclk\u0435! 20.11.2018 Atat\u00fcrk\u2019\u00fc din d\u00fc\u015fman\u0131 g\u00f6st\u0435rm\u0435nin \u00fc\u00e7 amac\u0131? 17.11.2018 \u00c7in, masal T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, CIA v\u0435 FET\u00d6! 16.11.2018 Parayla hab\u0435r v\u0435 \u00d6zk\u00f6k tarikat\u0131! 15.11.2018 Mad\u0435m \u00f6yl\u0435 n\u0435d\u0435n Tayyip\u2019l\u0435sin \u0435y Bah\u00e7\u0435li? 14.11.2018 O ziyar\u0435t\u0435 izni Tayyip mi v\u0435rdi? 13.11.2018 Ayr\u0131\u015ft\u0131ran Diyan\u0435t v\u0435 \u0435zan..."
        },
        {
            "title": "The decision to arrest Can D\u00fcndar in the trip case - A24",
            "link": "https://www.a24.com.tr/gezi-davasinda-can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-haberi-40141906h.html?h=50",
            "pub_date": "2018-12-05 18:46:40 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "Hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle yakalama karar\u0131 bulunan gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda bu kez Gezi olaylar\u0131na ili\u015fkin davada tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T TIR'lar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7..."
        },
        {
            "title": "Merkel government asked &quot;MIT activities&quot; - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/merkel-h%C3%BCk%C3%BCmetine-mitin-faaliyetleri-soruldu/a-46614089",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n (M\u0130T) Almanya'daki faaliyetleri, Federal Meclis'teki siyasi partiler taraf\u0131ndan g\u00fcndeme getirilmeye devam ediliyor. Muhalefetteki H\u00fcr Demokrat Parti (FDP) h\u00fck\u00fcmete verdi\u011fi soru \u00f6nergesinde, Alman bas\u0131n\u0131nda yer alan M\u0130T'in espiyonaj faaliyetleri hakk\u0131ndaki haberler, Alman g\u00fcvenlik ve istihbarat kurumlar\u0131na s\u0131zma \u00e7abalar\u0131, buralarda \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015fileri angaje etme giri\u015fimlerini sordu. H\u00fck\u00fcmet soru \u00f6nergesine verdi\u011fi yan\u0131tta, dikkat \u00e7ekici bilgiler payla\u015fmakla birlikte, pek \u00e7ok soruyu \"gizlilik\" ve \"Almanya'n\u0131n menfaatlerini\u201d gerek\u00e7e g\u00f6stererek yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131. H\u00fck..."
        },
        {
            "title": "November coup - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/kasim-darbesi-3412892",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:47 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerince, halk\u0131n bar\u0131\u015f, huzur ve g\u00fcvenli\u011fini bozmak isteyen ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG/PKK'ya, kas\u0131m ay\u0131nda yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131nda d\u00fczenlenen operasyonlarda a\u011f\u0131r darbe vuruldu. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK), Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM), Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131\u2019n\u0131n (M\u0130T), \u00fclkenin huzur ile karde\u015fli\u011fini bozmaya \u00e7al\u0131\u015fan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine y\u00f6nelik amans\u0131z takibi, g\u00fcvenlik korucular\u0131n\u0131n da deste\u011fiyle kararl\u0131l\u0131kla devam ediyor.ELEBA\u015eLARI DA ETK\u0130S\u0130ZY\u0131l boyunca gece g\u00fcnd\u00fcz demeden \u015fehir merkezi ve k\u0131rsal alanlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra yurt d\u0131\u015f\u0131nda da ter\u00f6ristlerin pe\u015fini b\u0131rakm..."
        },
        {
            "title": "Both MIT and MOSSAD had their ID in their pocket - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/cebinde-hem-mit-hem-mossad-kimligi-tasiyordu-1924907h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "\u0130STANBUL Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, 6 ay \u00f6nce T\u00fcrkiye'ye ka\u00e7ak yolla giri\u015f yapan ki\u015fileri Avrupa'ya g\u00f6t\u00fcren bir \u015febekeyi tespit etti. Liderli\u011fini Ali \u00d6ner adl\u0131 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7etenin, T\u00fcrkiye'ye yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla giren g\u00f6\u00e7menler ile FET\u00d6, PKK, DHKP/C ve DEA\u015e gibi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin firari \u00fcyelerine sahte pasaport temin eden ve yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. \u00c7etenin baz\u0131 isimleri ise sahte pasaport haz\u0131rlayarak havalimanlar\u0131ndan Avrupa'ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirlendi. 28 Kas\u0131m'da \u0130stanbul merkezli 5 ilde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenleyen ekipler, 43 ki\u015fiyi g\u00f6zalt\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 mesaisi from Hakan Fidan - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/hakan-fidan-dan-cemal-kasikci-mesaisi-haberi-7113740/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "M\u0130T M\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde \u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetine ili\u015fkin sunum yapt\u0131. Hakan Fidan'\u0131n bu ziyaretinin CIA Ba\u015fkan\u0131 Haspel'in T\u00fcrkiye ziyaretine bir kar\u015f\u0131l\u0131k olarak g\u00f6r\u00fclmesinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu ifade edildi. Amerikan kaynaklar\u0131 M\u0130T m\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Amerikan Kongre'sinde oldu\u011funu ve kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda dar kapsaml\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti hakk\u0131nda kongre \u00fcyelerine bilgi verdi\u011fini anlatt\u0131. F\u0130DAN'IN KEND\u0130 \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130YLE M\u0130 YOKSA DAVETL\u0130 M\u0130 GELD\u0130\u011e\u0130 B\u0130L\u0130NM\u0130YOR Fidan'\u0131n kendi inisiyatifiyle mi yoksa davetli mi geldi\u011fi yolundaki s..."
        },
        {
            "title": "Of the Gezi Park protests for Can D\u00fcndar, who was wanted in MIT TIRs case - Euronews Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/05/gezi-park-eylemlerine-iliskin-sorusturmada-can-dundar-icin-yakalama-karar",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:26 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "M\u0130T TIR'lar\u0131 davas\u0131 kapsam\u0131nda daha \u00f6nce hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten \u00e7\u0131kar\u0131lan gazeteci Can D\u00fcndar i\u00e7in Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130stanbul Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, Cumhuriyet gazetesinin eski genel yay\u0131n y\u00f6netmeni Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130stanbul Sulh Ceza Hakimli\u011fince tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n n\u00f6bet\u00e7i hakimli\u011fe g\u00f6nderdi\u011fi talep yaz\u0131s\u0131nda, D\u00fcndar, 's\u00f6z konusu eylemlerde insanlar\u0131 galeyana getirmek ve y\u00f6nlendirmeye \u00e7al\u0131\u015fmak, olaylar\u0131 engellemeye \u00e7al\u0131\u015fan kolluk kuvvetlerine y\u00f6nelik olay yerinde bulunan..."
        },
        {
            "title": "&#39;This week we can get together with Mr. Bah\u00e7eli&#39; - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/gunun-basliklari/cumhurbaskani-erdogan-bu-hafta-sayin-bahceli-ile-bir-araya-gelebiliriz/1332210",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:45 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hazreti Ali Camisi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda, gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bir gazetecinin \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'yla ilgili 'S\u0131k\u0131 tutmal\u0131y\u0131z, f\u0131rsat vermemeliyiz' dediniz baz\u0131lar\u0131na, bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? Say\u0131n Devlet Bah\u00e7eli ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeniz ne zaman \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor?\" sorular\u0131 \u00fczerine Erdo\u011fan, Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n hassasiyetlerinin son se\u00e7imlerde tam manas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Erdo\u011fan, birbirlerine kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fmalar\u0131, gelece\u011fe olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte hassasiyetleri bulundu\u011funu dile getirerek, \u015f\u00f6yle devam etti: \"Bunu da tabii..."
        },
        {
            "title": "Last minute: The smuggling gang of international migrants smashes! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yakalandilar-polis-mit-mossad--gundem-2790657/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "G\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik 5 ilde d\u00fczenlenen operasyonda 43 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri FET\u00d6/PDY ve DHKP-C'li ki\u015filerin de aras\u0131nda bulundu\u011fu \u00e7ok say\u0131da aranan ki\u015fiyi yurtd\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131rd\u0131klar\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u00d6te yandan bir \u015f\u00fcpheliden polis, M\u0130T ve MOSSAD'a ait kimlik belgelerinin sahtesi ele ge\u00e7irildi. \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc G\u00f6\u00e7men Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve \u0130nsan Ticaretiyle M\u00fccadele \u015eube ekipleri aralar\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri FET\u00d6/PDY ve DHKP-C \u00fcyelerinin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu pek \u00e7ok ki\u015fiyi yasad\u0131\u015f\u0131 yollardan yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015fan g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u015febe..."
        },
        {
            "title": "MIT President Hakan Fidan in Washington DC - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/mit-baskani-hakan-fidan-washingtonda,F27ZVcc2eU21_m2B9GMx2A",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:52 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan ABD'nin ba\u015fkenti Washington'da. Fidan'\u0131n ABD'li senat\u00f6rlerle biraraya geldi\u011fi belirtiliyor. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, ABD'ye \u00f6nemli bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. Fidan, g\u00fcn i\u00e7erisinde ABD kongresine gitti ve adlar\u0131 a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 senat\u00f6rlerle \u00f6zel bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Hakan Fidan'\u0131n y\u00f6netim kademesinden isimlerle de g\u00f6r\u00fc\u015fecek. Hakan Fidan'\u0131n senat\u00f6rler ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinin \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klarda biri oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta CIA Direkt\u00f6r\u00fc Gina Haspel'in de, senat\u00f6rlere Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetiyle ilgili bilgilendirme yapm\u0131\u015ft\u0131. Fidan..."
        },
        {
            "title": "Fake passport operation in 5 cities based in Istanbul - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/istanbul-merkezli-5-ilde-sahte-pasaport-operasyonu/1331350",
            "pub_date": "2018-12-06 12:51:05 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc G\u00f6\u00e7men Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve \u0130nsan Ticareti ile M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, T\u00fcrkiye'ye yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla giren g\u00f6\u00e7menler ile FET\u00d6, PKK, DHKP/C ve DEA\u015e gibi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin firari \u00fcyelerine sahte pasaport temin eden ve yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karan bir \u015febekeye y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda, 28 Kas\u0131m'da \u0130stanbul merkezli 5 ilde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenleyen ekipler, 43 ki\u015fiyi g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Adreste yap\u0131lan aramada, sahte oldu\u011fu belirlenen \u00e7ok say\u0131da ehliyet, n\u00fcfus c\u00fczdan\u0131, 128'i \u00e7al\u0131nt\u0131 olmak \u00fczere farkl\u0131 \u00fclkelere ait 415 pasaport, 21..."
        },
        {
            "title": "They caught! They have prepared both MOSSAD and MIT cards! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/yakalandilar-hem-mossad-hem-mit-kartlari-haberi-7113525/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "G\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik 5 ilde d\u00fczenlenen operasyonda 43 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri FET\u00d6/PDY ve DHKP-C'li ki\u015filerinde aras\u0131nda bulundu\u011fu \u00e7ok say\u0131da aranan ki\u015fiyi yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131rd\u0131klar\u0131 \u00f6\u011frenildi. Yurtd\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7mak isteyen ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menler i\u00e7in \u015febekenin en ucuz pasaportu 5 bin dolardan ba\u015flayan fiyatlara satt\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6\u00e7menler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 sahte pasaport ile vizelerle yeni bir hayat sunduklar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc G\u00f6\u00e7men Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve \u0130nsan Ticaretiyle M\u00fccadele \u015eube ekipleri aralar\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri FET\u00d6/PDY ve DHKP-..."
        },
        {
            "title": "Operation in criminal organization in Istanbul - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/istanbulda-suc-orgutune-operasyon,Tf9DeGM4sUKuzBruuE_hTQ",
            "pub_date": "2018-12-06 12:13:47 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul'da d\u00fczenlenen operasyonla 'Hocalar\u0131n hocas\u0131' lakapl\u0131 Irakl\u0131 zanl\u0131 yakanland\u0131. G\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik operasyonda \u00e7ok say\u0131da sahte M\u0130T ve MOSSAD kimli\u011fiyle birlilte, pasaport ve para da ele ge\u00e7irildi. Videoyu \u0130zlemek \u0130\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z]]>"
        },
        {
            "title": "Hybrid terrorist - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/hibrit-terorist-3413475",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:40 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Mevl\u00fct Mert Alt\u0131nta\u015f, 24 Haziran 1994\u2019te Manisa\u2019n\u0131n \u015eehzadeler il\u00e7esinde do\u011fdu. 2012 y\u0131l\u0131nda polis okulu s\u0131navlar\u0131n\u0131 kazanarak \u0130zmir R\u00fc\u015ft\u00fc \u00dcnsal Polis Meslek Y\u00fcksek Okulu\u2019na gitti.12 Haziran 2014\u2019te mezun oldu ve 15 g\u00fcn sonra Ankara \u00c7evik Kuvvet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. Polis okulundaki neredeyse t\u00fcm arkada\u015flar\u0131 verdikleri ifadelerde, \u201csessiz, sakin, i\u00e7ine kapan\u0131k ve \u00e7ok dikkat \u00e7ekmeyen biri\u201d olarak niteledikleri Alt\u0131nta\u015f\u2019\u0131n FET\u00d6 evlerine ve toplant\u0131lar\u0131na gitti\u011fi anlat\u0131yor.\"Evet, biz FET\u00d6'c\u00fcyd\u00fck\"Karlov suikast\u0131ndan bir y\u0131l kadar \u00f6nce hedef \u015fa\u015f\u0131rtmak i\u00e7in en yak\u0131n arkada\u015f\u0131 Sercan ..."
        },
        {
            "title": "Noble: We will eventually get Gulen, dead or alive - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/soylu-guleni-eninde-sonunda-alacagiz-olusunu-ya-da-dirisini/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:49 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "CNN T\u00dcRK\u2019te Buket Ayd\u0131n\u2019\u0131n sundu\u011fu 40\u2019a konuk olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, FET\u00d6 tehlikesinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Bakan Soylu, Buket Ayd\u0131n\u2019\u0131n \u201cFET\u00d6 tehlikesi devam ediyor mu? T\u00fcrkiye\u2019de yeni bir darbe tehlikesi var m\u0131? FET\u00d6 ile m\u00fccadelede hangi y\u00f6ntemleri kullan\u0131yorsunuz?\u201d sorusunu \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u2014 FET\u00d6 tehlikesi \u00e7ok azald\u0131, iyi m\u00fccadele edildi. Allah milletimizden raz\u0131 olsun. Sadece 15 Temmuz\u2019da de\u011fil, 15 Temmuz\u2019dan sonra da att\u0131\u011f\u0131m\u0131z ad\u0131mlara sab\u0131r g\u00f6sterdi. D\u00fcnya bizi anlamad\u0131 ama \u015fimdi d\u00fcnya bizi yava\u015f yava\u015f anl\u0131yor. \u0130ngiltere\u2019den Almanya\u2019ya kadar biz bir\u00e7ok \u00fclkeyle ili\u015fki kur..."
        },
        {
            "title": "Russian Ambassador Karlov came out of the assassination &#39;draft&#39; - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/rus-buyukelci-karlov-suikasti-taslak-uzerinden-geldi-3413220",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:58 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye ile Rusya aras\u0131nda ya\u015fanan u\u00e7ak krizinin ard\u0131ndan ipleri daha da germek ve iki \u00fclke aras\u0131nda sava\u015f \u00e7\u0131karmak isteyen akl\u0131n planlad\u0131\u011f\u0131 ve FET\u00d6 \u00fczerinden harekete ge\u00e7irdi\u011fi Rus B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Karlov suikastinde \u00f6rg\u00fct mensuplar\u0131n\u0131n kendi aralar\u0131nda nas\u0131l haberle\u015fti\u011fine dair ilgin\u00e7 detaylar ortay \u00e7\u0131kt\u0131.Olaya ili\u015fkin haz\u0131rlanan iddianamede FET\u00d6'c\u00fc polis memuru Mevl\u00fct Mert Alt\u0131nta\u015f'a yard\u0131m eden, Karlov hakk\u0131nda bilgileri aktaran, di\u011fer dini cemaatlerle aras\u0131nda k\u00f6p\u00fcr olan ki\u015filerin isimleri, g\u00f6revleri ve baz\u0131lar\u0131n\u0131n ifadeleri de yer ald\u0131.\u00d6rg\u00fct ByLock'un \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc 2014'te anlad\u0131Rus B\u00fcy\u00fckel\u00e7i ..."
        },
        {
            "title": "International smuggling smuggling gang smashed - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-uluslararasi-gocmen-kacakcilik-cetesi-cokertildi-41042977",
            "pub_date": "2018-12-06 11:21:14 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, uluslar aras\u0131 g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan 43 ki\u015filik \u00e7eteyi \u00e7\u00f6kertti. FET\u00d6, PKK ve DHKP-C \u00fcyelerini de Avrupa'ya ka\u00e7\u0131rd\u0131klar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7etenin Irakl\u0131 \u00fcyesi Fars Tahir Muhammed'in cep telefonundan MOSSAD, M\u0130T ve polis kimlik foto\u011fraflar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131."
        }
    ]
}