{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0p3WkhkZkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CHP Buldan County Executive Board resigned from mass - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2777725-chp-buldan-ilce-yonetim-kurulundan-toplu-istifa",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Denizli'de, Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Buldan \u0130l\u00e7e Y\u00f6netim Kurulu ile kad\u0131n ve gen\u00e7lik kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, mevcut Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fclbay yerine ..."
        },
        {
            "title": "Buldan Snow - News Denizli",
            "link": "https://www.haberdenizli.com/buldan/buldan-a-kar-yagdi-h42451.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:42:33 GMT",
            "source_nm": "News Denizli",
            "source_url": "https://www.haberdenizli.com",
            "desc": "Denizli haber: Denizli'de meteoroloji taraf\u0131ndan 2 g\u00fcnd\u00fcr uyar\u0131s\u0131 yap\u0131lan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 il\u00e7elerde etkisini hissettirmeye devam ediyor."
        },
        {
            "title": "Snowfall in Aydin - Compass News",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/aydinda-kar-yagisi-1005225h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "AYDIN (AA) - Ayd\u0131n'\u0131n Buharkent ve Kuyucak il\u00e7elerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Kuyucak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Belenova, Ovac\u0131k, Sar\u0131caova ile Buharkent il\u00e7esi Ericek ..."
        },
        {
            "title": "Exchange in Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 - Denizli Pamukkale News News",
            "link": "http://pamukkalehaber.com/gunun-icinden/buldan-ulku-ocaklarinda-gorev-degisimi/46167",
            "pub_date": "2018-12-03 08:20:19 GMT",
            "source_nm": "Denizli Pamukkale News News",
            "source_url": "http://pamukkalehaber.com",
            "desc": "DEN\u0130ZL\u0130 (\u0130HA) - Denizli Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karatosun oldu. Ba\u015fkan Fikret Aksoy g\u00f6revini Serkan Karatosun'a t\u00f6renle ..."
        },
        {
            "title": "Terrible Suicide in Sarayk\u00f6y! - News Denizli",
            "link": "https://www.haberdenizli.com/asayis/saraykoy-de-korkunc-intihar-h42428.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:50 GMT",
            "source_nm": "News Denizli",
            "source_url": "https://www.haberdenizli.com",
            "desc": "Denizli haber: Denizli'nin Sarayk\u00f6y \u0130l\u00e7esi Tepek\u00f6y Mahallesi'nde bir ki\u015fi kendisini asarak intihar etti."
        },
        {
            "title": "Buharkent welcomes European students - Ayd\u0131n SES Newspaper | The most current and accurate news source of Aydin",
            "link": "http://www.sesgazetesi.com.tr/guncel/buharkent-avrupali-ogrencileri-agirliyor/25126",
            "pub_date": "2018-12-04 10:59:00 GMT",
            "source_nm": "Aydin SES Newspaper | The most current and accurate news source of Aydin",
            "source_url": "http://www.sesgazetesi.com.tr",
            "desc": "Buharkent Zafer Ortaokulunun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cS\u0131n\u0131rlar\u0131 A\u015f\u0131p Engelleri Kald\u0131r\u0131yoruz\u201d projesi kapsam\u0131nda Portekiz, \u0130talya, Polonya ve Bulgaristan'dan gelen \u00f6\u011fretmen ..."
        },
        {
            "title": "In Sarayk\u00f6y, on the World Day of Handicapped, the words tears into tears - 20 news",
            "link": "http://denizli20haber.com/haber-saraykoy-de-dunya-engelliler-gunu-nde-o-sozler-gozyaslarina-bogdu-21571.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:58:29 GMT",
            "source_nm": "20 news",
            "source_url": "http://denizli20haber.com",
            "desc": "Sarayk\u00f6y Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen programda konu\u015fmac\u0131 salondaki vatanda\u015flardan g\u00f6zlerini ..."
        },
        {
            "title": "On the World Day of Persons with Disabilities in Sarayk\u00f6y, the Words Drowned in Tears - Haber Denizli",
            "link": "https://www.haberdenizli.com/saraykoy/saraykoyde-dunya-engelliler-gununde-o-sozler-gozyaslarina-h42391.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:28:02 GMT",
            "source_nm": "News Denizli",
            "source_url": "https://www.haberdenizli.com",
            "desc": "Denizli haber: Sarayk\u00f6y Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen programda konu\u015fmac\u0131 salondaki vatanda\u015flardan ..."
        },
        {
            "title": "CHP Buldan organization resigns in a collective way - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/chp-buldan-teskilati-toplu-sekilde-istifa-etti",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mhp buldan district organization task exchange - Denizli News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/denizli-haberleri/65160250-mhp-buldan-ilce-teskilatinda-gorev-degisimi",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) Denizli Buldan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinden istifa eden Hamdi Ta\u015fdelen'in yerine Ye\u015fim \u00c7ank\u0131r atand\u0131."
        },
        {
            "title": "Change in the Buldan \u00dclk\u00fc Quarries - Denizli - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/denizli-haberleri/buldan-ulku-ocaklarinda-gorev-degisimi-2171256/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:57:34 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Denizli Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karatosun oldu."
        },
        {
            "title": "Exchange in Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 - Denizli News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/denizli-haberleri/65126461-buldan-ulku-ocaklarinda-gorev-degisimi",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Denizli Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karatosun oldu."
        },
        {
            "title": "CHP resigns from Buldan organization - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/chp-buldan-teskilati-istifa-etti-2073077",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:45 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Denizli'de CHP Buldan \u0130l\u00e7e Y\u00f6netim Kurulu ile Kad\u0131n ve Gen\u00e7lik Kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131nmadan belediye ba\u015fkan aday\u0131 belirlendi\u011fi gerek\u00e7esiyle istifa etti. CHP Buldan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zkan Be\u015fenk, Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri ile Kad\u0131n ve Gen\u00e7lik Kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, mevcut Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fclbay'\u0131n yerine Hikmet \u015een\u00f6zen'in aday g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan toplu olarak istifalar\u0131n\u0131 sundu. BASINDAN \u00d6\u011eREND\u0130LER Karar defterine yazd\u0131klar\u0131 istifa dilek\u00e7esinde, g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131nmadan belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n belirlendi\u011fini anlatan Be\u015fenk, belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bas\u0131ndan \u00f6\u011frendikl..."
        },
        {
            "title": "Denizli Undersigned President G\u00fclbay&#39;den Reverse ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-denizli-aday-gosterilmeyen-baskan-gulbay-dan-ters-11514703/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:28:15 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Merkezi taraf\u0131ndan d\u00fcn (per\u015fembe) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama ile Denizli'nin Buldan il\u00e7esinden yeniden aday g\u00f6sterilmeyen Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fclbay, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda istifa sinyali verdi. CHP Parti Meclisinin d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131 sonras\u0131 baz\u0131 il ve il\u00e7elerdeki belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Buldan Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in mevcut ba\u015fkan Mustafa G\u00fclbay yerine, Buldan Belediye Meclisi \u00fcyesi Hikmet \u015een\u00f6zen aday g\u00f6sterildi. \u015een\u00f6zen'in aday g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan CHP Buldan \u0130l\u00e7e Y\u00f6netimi, CHP Buldan \u0130l\u00e7e Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015f..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -9 - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-9-11514516/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA YURT B\u00dcLTEN\u0130 -9 Bakan Pakdemirli, sanat\u00e7\u0131 Haluk Levent'le birlikte fidan dikti (2) PAKDEM\u0130RL\u0130: BU \u0130\u015eTE K\u00dcSL\u00dcK OLMAZ Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Dr. Bekir Pakdemirli yanan ormanl\u0131k alan\u0131 a\u011fa\u00e7land\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Bursa Valili\u011fi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesine ziyaretlerde bulundu. Bas\u0131na kapal\u0131 olarak ger\u00e7ekle\u015fen ziyaretlerin ard\u0131ndan Ak Parti Bursa \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda te\u015fkilat mensuplar\u0131 ile bir araya gelen Pakdemirli burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmas\u0131nda te\u015fkilat i\u00e7i rekabetin hassasiyetine dikkat \u00e7ekti. Pakdemirli, 'Bir se\u00e7ime do\u011fru gidiyoruz. Bu se\u00e7imde te\u015fkilatlar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011feri ve \u00f6nemi \u00e7ok \u00e7ok b\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Berger&#39;s letter of thanks to President G\u00fclbay - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bergerden-baskan-gulbaya-tesekkur-mektubu-563228.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:19:46 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "AB T\u00fcrkiye Delegasyonu Ba\u015fkan\u0131 Christian Berger, Denizli Buldan Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fclbay\u2019a kendilerini il\u00e7ede a\u011f\u0131rlarken g\u00f6sterdi\u011fi misafirperverlikten dolay\u0131 yazd\u0131\u011f\u0131 mektup ile te\u015fekk\u00fcr etti. AB T\u00fcrkiye Delegasyonu Ba\u015fkan\u0131 Christian Berger, Denizli Buldan Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fclbay\u2019a kendilerini il\u00e7ede a\u011f\u0131rlarken g\u00f6sterdi\u011fi misafirperverlikten dolay\u0131 yazd\u0131\u011f\u0131 mektup ile te\u015fekk\u00fcr etti. 23 Ekim g\u00fcn\u00fc Avrupa Birli\u011fi \u00fcyesi \u00fclkelerin T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7ileri ile birlikte Buldan\u2019\u0131 ziyaret eden Berger, Buldan\u2019da g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yak\u0131n ilgi ve misafirperverlik i\u00e7in kendilerine ev sahipli\u011fi yapan Ba\u015f..."
        },
        {
            "title": "CHP collective resignation earthquake! When the candidates are announced ... - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/chpde-toplu-istifa-depremi-adaylar-aciklaninca-haberi-4973223",
            "pub_date": "2018-12-06 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Denizli'de CHP Buldan \u0130l\u00e7e Y\u00f6netim Kurulu g\u00f6revlerinden topluca istifa etti"
        },
        {
            "title": "President \u00d6zt\u00fcrk has not forgotten disabled individuals - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/baskan-ozturk-engelli-bireyleri-unutmadi-560678.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:11:12 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Denizli \u00c7ardak Belediyesi taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131 ile engelli vatanda\u015flar ve ailelerine y\u00f6nelik yemek verildi. Denizli \u00c7ardak Belediyesi taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131 ile engelli vatanda\u015flar ve ailelerine y\u00f6nelik yemek verildi. Engellilerle bir araya gelerek onlarla birlikte yemek yiyen ve vakit ge\u00e7iren \u00c7ardak Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mahmut \u00d6zt\u00fcrk, ailelerin sorunlar\u0131 dinledi. Teme\u011fin ard\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yapan Ba\u015fkan \u00d6zt\u00fcrk, \u201c \u00c7ardak\u2019taki t\u00fcm engelli vatanda\u015flar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederek, \u201cEngelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ih..."
        },
        {
            "title": "Change of duties in Buldan Ulku Quarries - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/buldan-ulku-ocaklarinda-gorev-degisimi-559415.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:03:53 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Denizli Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karatosun oldu. Denizli Buldan \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karatosun oldu. Ba\u015fkan Fikret Aksoy g\u00f6revini Serkan Karatosun\u2019a t\u00f6renle devretti. Devir teslim t\u00f6reninde bir konu\u015fma Karatosun devrald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revi en iyi bi\u00e7imde yapaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek \u201cDevrald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu bayra\u011f\u0131 daha da ilerilere ta\u015f\u0131yarak g\u00f6revimizi en iyi \u015fekilde yapaca\u011f\u0131m\u0131zdan kimsenin ku\u015fkusu olmas\u0131n. Rahmetli Ba\u015fbu\u011fumuz Alparslan T\u00fcrke\u015f\u2019in dedi\u011fi gibi \u2018Hepiniz birer T\u00fcrk Bayra\u011f\u0131\u2019s\u0131n\u0131z. Bayra\u011f\u0131 lekelemeyin, kirletmeyin yere d\u00fc\u015f\u00fcrm..."
        },
        {
            "title": "Change in Mhp Buldan County Organization - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mhp-buldan-ilce-teskilatinda-gorev-degisimi-denizli-yerelhaber-3194412/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:41:13 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) Denizli Buldan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinden istifa eden Hamdi Ta\u015fdelen\u2019in yerine Ye\u015fim \u00c7ank\u0131r atand\u0131. MHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Hamdi Ta\u015fdelen Belediye Meclis \u00fcyeli\u011fi i\u00e7in aday\u0131 olmak i\u00e7in istifa etti. Ta\u015fdelen\u2019in istifas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine daha \u00f6nceden MHP Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Ye\u015fim \u00c7ank\u0131r atand\u0131. Atama karar\u0131 ile ilgili bir a\u00e7\u0131klama yapan Ba\u015fkan \u00c7ank\u0131r\u0131, \u201cYerel se\u00e7imler \u00f6ncesi Belediye Ba\u015fkan\u0131 aday\u0131m\u0131z\u0131 Mustafa \u015eevik olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131k. Art\u0131k Buldan Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazanmak i\u00e7in y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerimiz ve partili arkada\u015flar\u0131..."
        },
        {
            "title": "Governor Karahan Visits Ac\u0131payam and \u00c7ameli - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-vali-karahan-acipayam-ve-cameli-yi-ziyaret-etti-11508667/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Denizli Valisi Hasan Karahan, incelemelerde bulunmak \u00fczere Ac\u0131payam ve \u00c7ameli il\u00e7elerini ziyaret etti. Ac\u0131payam il\u00e7esine var\u0131\u015f\u0131nda, Aliveren Mahallesi'nde Kaymakam Ali \u015eanl\u0131er, Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Korucu ve di\u011fer il\u00e7e protokol \u00fcyeleri taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan Vali Karahan, Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ger\u00e7ekle\u015ftirilen fidan dikim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yerinde inceleyerek, fidan dikti. Ac\u0131payam \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Bangraz mevkisinde yap\u0131m\u0131 devam eden \u0130l\u00e7e Jandarma Karakol binas\u0131nda da incelemelerde bulunan Karahan, y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarla ilgili yetkililerden bilgi ald\u0131. Daha sonra Ac\u0131p..."
        }
    ]
}