{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2RzY0dwc2JCSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Daddy, it&#39;s good for him! \u00d6zcan Deniz and Feyza Aktan&#39;s G\u00f6zlerden Kalp \u00c7\u0131kartan Instagram Photos and Reviews",
            "link": "https://onedio.com/haber/babalik-ona-cok-yakisti-ozcan-deniz-ve-feyza-aktan-in-gozlerden-kalp-cikartan-instagram-paylasimlari-852076",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "\u00d6zcan Deniz ve Feyza Aktan'\u0131n Nisan ay\u0131nda d\u00fcnyaya gelen bebekleri Kuzey'le foto\u011fraflar\u0131 i\u00e7inizi \u0131s\u0131tacak!"
        },
        {
            "title": "Top 10 Winners in Instagram - Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/2018-yilinda-instagram-uzerinden-en-cok-kazanan-10-yabanci-unlu-850913",
            "pub_date": "2018-12-07 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "\u00dcnl\u00fclerin art\u0131k Instagram hesaplar\u0131ndan para kazanmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 hepimiz biliyoruz. Kazan\u00e7lar\u0131 ise takip\u00e7i say\u0131lar\u0131na g\u00f6re de\u011fi\u015fiyor. Biz de sizl..."
        },
        {
            "title": "You need to increase followers on Instagram! - Last Minute News - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-instagramda-takipci-artirman-lazim-41040074",
            "pub_date": "2018-12-04 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u00dcnl\u00fc oyuncu kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 TV program\u0131n\u0131n bu b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6yle utand\u0131 ki!"
        },
        {
            "title": "Instagram&#39;s new phenomenon: Continuous smiley hedgehog - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/yasam/instagramin-yeni-fenomeni-surekli-gulen-kirpi",
            "pub_date": "2018-12-08 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Sahibinin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Instagram hesab\u0131yla tan\u0131nan minik kirpi, ne zaman kameran\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7se model edas\u0131yla pozlar veriyor."
        },
        {
            "title": "Turkey is also on the list; Instagram addicted countries - log",
            "link": "https://www.log.com.tr/listede-turkiye-de-var-instagram-bagimlisi-ulkeler/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:02:24 GMT",
            "source_nm": "log in",
            "source_url": "https://www.log.com.tr",
            "desc": "D\u00fcnya genelinde 1 milyar kullan\u0131c\u0131 baraj\u0131n\u0131 a\u015fan Instagram, en pop\u00fcler sosyal a\u011flardan biri. Peki Instagram'\u0131 en \u00e7ok kullanan \u00fclke hangisi dersiniz?"
        },
        {
            "title": "Man Who Pulls Mini Stories Using Instagram&#39;s Story Features - Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/instagram-in-hikaye-ozelliklerini-kullanarak-mini-oykuler-ceken-adam-852073",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "New York'ta ya\u015fayan Nathan W. Pyle, sokakta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve kendisine g\u00f6re ilgin\u00e7 olan \u015feyleri Instagram hikaye \u00f6zelliklerini kullanara \u00f6yk\u00fcle\u015ftiriyor. Ayn..."
        },
        {
            "title": "These error users on Instagram are freaked out - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/instagramda-yer-alan-bir-hata-kullanicilari-cildirtti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Instagram kullan\u0131c\u0131lar\u0131, bug\u00fcn foto\u011fraflarda meydana gelen bir hatadan dolay\u0131 \u015fikayet\u00e7i."
        },
        {
            "title": "Ay\u015fe Arman and \u00c7a\u011fatay Ulusoy waved Instagram with an intimate pose! - News",
            "link": "https://www.haberler.com/ayse-arman-cagatay-ulusoy-fotografiyla-instagram-11497277-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u00dcnl\u00fc gazeteci Ay\u015fe Arman, sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7a\u011fatay Ulusoy foto\u011fraf\u0131yla Instagram'\u0131 sallad\u0131."
        },
        {
            "title": "Jake Gyllenhaal, in New Spider-Man Movie",
            "link": "https://www.webtekno.com/jake-gyllenhaal-yeni-spider-man-filminde-oynadigini-instagram-dan-duyurdu-h58607.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:39:59 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "Instagram'da e\u011flenceli ve esprili bir video yay\u0131nlayan Jake Gyllenhaal, Spider-Man: Far From Home filminde oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131."
        },
        {
            "title": "Ay\u015fe Arman and \u00c7a\u011fatay Ulusoy&#39;s photos",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ayse-arman-ve-cagatay-ulusoyun-fotograflari-instagrami-salladi-haber-fotograf-2071844",
            "pub_date": "2018-12-02 17:52:39 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u00c7a\u011fatay Ulusoy, H\u00fcrriyet'ten Ay\u015fe Arman'a konu\u015ftu. Ay\u015fe Arman, sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7a\u011fatay Ulusoy foto\u011fraflar\u0131 Instagram'\u0131 sallad\u0131."
        },
        {
            "title": "Instagram hashtag on November - Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/kasim-da-instagram-baskadir-onedio-test-hesabinda-kasim-ayinda-yapilan-19-eglenceli-paylasim-851247",
            "pub_date": "2018-12-01 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "Test \u00e7\u00f6zerken hem e\u011flenecek hem arkada\u015flar\u0131na g\u00f6nderme yapacak hem de karakterin hakk\u0131nda bir \u015feyler \u00f6\u011freneceksin. Bunu yaparken de \u00e7ok e\u011fleneceksin."
        },
        {
            "title": "Instagram, with its Close Friends feature, takes another step towards becoming Facebook - Webrazzi",
            "link": "https://webrazzi.com/2018/12/02/yakin-arkadaslar-ozelligiyle-instagram-facebook-olma-yolunda-bir-adim-daha-atiyor/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:16:51 GMT",
            "source_nm": "Webrazzi",
            "source_url": "https://webrazzi.com",
            "desc": "Yak\u0131n Arkada\u015flar \u00f6zelli\u011fi uygulaman\u0131n etkile\u015fim oran\u0131n\u0131 yukar\u0131 ta\u015f\u0131rken, Instagram'\u0131n en b\u00fcy\u00fck problemi olan sahte hesaplardan kurtarabilir."
        },
        {
            "title": "Removed the Weird Mistake of Instagram Share - Webtekno",
            "link": "https://www.webtekno.com/instagram-paylasimlarda-olusan-tuhaf-hatayi-giderdi-h58744.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:24:35 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "Pop\u00fcler foto\u011fraf payla\u015f\u0131m uygulamas\u0131 Instagram, payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflar\u0131n \u00fczerinde olu\u015fan \u00e7izgilere neden olan hatay\u0131 giderdi."
        },
        {
            "title": "Expected new feature in Instagram Stories - Log",
            "link": "https://www.log.com.tr/instagram-hikayeler-ozelinde-beklenen-yeni-ozellik/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:02:11 GMT",
            "source_nm": "log in",
            "source_url": "https://www.log.com.tr",
            "desc": "Instagram Hikayeler \u00f6zelli\u011fi, inan\u0131lmaz y\u00fcksek oranda kullan\u0131l\u0131yor. \u0130\u015fte bu pop\u00fcler \u00f6zellikte sevilecek yeni bir d\u00f6nem ba\u015fl\u0131yor."
        },
        {
            "title": "The method of bringing back archived photos on Instagram! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/instagram-da-arsivlenen-fotograflari-geri-getirme-yontemi-2243902",
            "pub_date": "2018-12-01 14:56:03 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Instagram'\u0131n kullan\u0131c\u0131lar\u0131na sundu\u011fu \u00f6zelliklerden biri de \"Instagram'da ar\u015fivlenen foto\u011fraflar\u0131 geri getirme y\u00f6ntemi\". Instagrama y\u00fckledi\u011finiz foto\u011fraflar\u0131 silip ..."
        },
        {
            "title": "World&#39;s Most Instagram users to the Owner country Announced: Which Turkey next? - Webtekno",
            "link": "https://www.webtekno.com/dunyanin-en-fazla-instagram-kullanicisina-sahip-ulkeleri-aciklandi-turkiye-kacinci-sirada-h58561.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "En g\u00fcncel sosyal medya uygulamas\u0131 Instagram'\u0131n ka\u00e7 milyon kullan\u0131c\u0131s\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. T\u00fcrkiye, \u00fcst s\u0131."
        },
        {
            "title": "What is Instagram nas\u0131l close friends list arkada\u015f, how is it done? - CNN English",
            "link": "https://www.cnnturk.com/bilim-teknoloji/instagram-yakin-arkadas-listesi-nedir-nasil-yapilir",
            "pub_date": "2018-12-08 09:22:25 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Instagram, yak\u0131n arkada\u015f listesi ad\u0131 alt\u0131nda yeni \u00f6zeli\u011fini devreye soktu. Payla\u015f\u0131lan hikayeleri herkesin g\u00f6rmesini istemeyen ki\u015filer olu\u015fturduklar\u0131 liste ile ..."
        },
        {
            "title": "Record Breaks To Break: Instagram&#39;\u0131n 2018&#39;de &#39;What happened? - Webtekno",
            "link": "https://www.webtekno.com/rekorlar-kirilmak-icindir-instagram-in-2018-deki-enleri-neler-oldu-h58591.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck g\u00f6rsel i\u00e7erik platformu olan Instagram, 2018 y\u0131l\u0131 i\u00e7inde pek \u00e7ok yenili\u011fe imza att\u0131. Peki Instagram kullan\u0131c\u0131lar\u0131 2018 y\u0131l\u0131nda en \u00e7ok neleri ..."
        },
        {
            "title": "The problem with the stripes on Instagram has blown users (How to solve an Instagram line problem) - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/teknoloji/2018/12/07/instagramda-cizgilenme-sorunu-kullanicilari-cildirtti-instagram-cizgilenme-sorunu-nasil-cozulur",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:42 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Internet Fenomeni Cagri Sahin, Instagram, How to Increase the Number of Followers - Democrat News",
            "link": "https://www.demokrathaber.org/genel/internet-fenomeni-cagri-sahin-instagramda-takipci-sayisinin-h110818.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:01 GMT",
            "source_nm": "Democrat News",
            "source_url": "https://www.demokrathaber.org",
            "desc": "Sosyal medyan\u0131n hayat\u0131m\u0131za bomba gibi d\u00fc\u015fmesinden sonra farkl\u0131 kavramlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131k. Bunlar aras\u0131nda belki de en yeni olanlar\u0131ndan birisi internet ..."
        },
        {
            "title": "What&#39;s New in Instagram? - Webtekno",
            "link": "https://www.webtekno.com/instagram-in-yeni-yakin-arkadaslar-ozelligi-nedir-nasil-kullanilir-h58431.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "Instagram'\u0131n yeni \"Yak\u0131n Arkada\u015flar\" \u00f6zelli\u011fi, hikayelerinizi sadece yak\u0131n arkada\u015flar listenize ekledi\u011finiz ki\u015filerle payla\u015fman\u0131za olanak tan\u0131yor. Bu \u00f6zellik ..."
        },
        {
            "title": "It just appeared! Instagram corrected ... - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bir-anda-ortaya-cikmisti-instagram-duzeltti--1224994-teknoloji/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:44 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Pop\u00fcler foto\u011fraf payla\u015f\u0131m uygulamas\u0131 Instagram, payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflar\u0131n \u00fczerinde olu\u015fan \u00e7izgilere neden olan hatay\u0131 giderdi. G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn en \u00e7ok kullan\u0131lan sosyal medya platformlar\u0131ndan olan Instagram, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde kullan\u0131c\u0131lar\u0131ndan gelen \u00e7ok garip geri bildirimler ald\u0131. Kullan\u0131c\u0131lar, platforma foto\u011fraf y\u00fcklediklerinde, \u00fczerinde garip \u00e7izgiler olu\u015ftu\u011funu bildirdiler. Kimi kullan\u0131c\u0131lar bunu Instagram'a gelen yeni bir filtre zannetti, kimisi telefonlar\u0131nda baz\u0131 aksakl\u0131klar oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc ve baz\u0131 kulllan\u0131c\u0131lar da durumu Twitter hesaplar\u0131ndan payla\u015farak, duyurdu. \u00c7izgiler farkl\u0131 \u015fekiller..."
        },
        {
            "title": "\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci: I&#39;m so scared - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ozge-ozpirincci-cok-korkuyorum-2073460",
            "pub_date": "2018-12-08 11:04:58 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Oyuncu \u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir r\u00fcyay\u0131 Instagram hesab\u0131n\u0131n hikaye b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden payla\u015ft\u0131"
        },
        {
            "title": "Beren Saat: Happy birthday Esra! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/beren-saat-iyi-ki-dogdun-esra-haber-fotograf-2073415",
            "pub_date": "2018-12-08 07:37:59 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Beren Saat, Esra Dermanc\u0131o\u011flu'nun yeni ya\u015f\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131"
        },
        {
            "title": "&#39;I never violated Merve&#39; - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/eglence/merveye-hic-siddet-uygulamadim.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:59 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Sabah Gaz\u0435t\u0435si\u2019nin hab\u0435rin\u0435 g\u00f6r\u0435; \u00c7alkan Alg\u00fcn, \u201cHayat\u0131mda M\u0435rv\u0435\u2019y\u0435 v\u0435ya h\u0435rhangi bir kad\u0131na, \u0435rk\u0435\u011f\u0435, canl\u0131ya asla \u015fidd\u0435t uygulamad\u0131m. Ayr\u0131lmaya karar v\u0435rdikt\u0435n sonra bir \u015fans da ist\u0435m\u0435dim. S\u0435vgi v\u0435 sayg\u0131 \u00e7\u0435r\u00e7\u0435v\u0435sind\u0435 ayr\u0131ld\u0131k\u201d d\u0435di. M\u0435rv\u0435 S\u0435vi, bo\u015fanman\u0131n ard\u0131ndan instagram\u2018da \u201cK\u00f6t\u00fc bir hastal\u0131\u011fa yakalanm\u0131\u015f\u0131m ama g\u0435\u00e7mi\u015f gibi\u201d m\u0435saj\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Instagram 5th in use in Turkey - Technology",
            "link": "https://www.haberimport.com/instagram-kullaniminda-turkiye-5nci-sirada-1541.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:12:35 GMT",
            "source_nm": "technology",
            "source_url": "https://www.haberimport.com",
            "desc": "2018\u2019de Avrupa\u2019n\u0131n en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen sosyal a\u011flar\u0131 aras\u0131nda yer alan Instagram\u2019\u0131 1 milyar aktif ki\u015fi kullan\u0131yor. ABD Instagram kullan\u0131m\u0131nda ayda 121 milyon kullan\u0131c\u0131yla ilk s\u0131rada yer al\u0131rken T\u00fcrkiye 37 milyon ki\u015fiyle be\u015finci. Almanya merkezli istatistik portal\u0131 Statista\u2019n\u0131n Ekim 2018 itibariyle haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck Instagram kitlesine sahip olan \u00fclkeleri belirlendi. Listede ABD ayl\u0131k 121 milyon aktif kullan\u0131c\u0131yla ba\u015f\u0131 \u00e7ekti. Onu ayl\u0131k 71 milyon kullan\u0131c\u0131yla Brezilya takip ederken \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131ray\u0131 da 64 milyon kullan\u0131c\u0131yla Hindistan ald\u0131. T\u00fcrkiyede ise n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Volkan Demirel continues its work - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Skorer-Tv/video-izle/volkan-demirel-calismalarini-surduruyor-vzYff4EitUjL.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Volkan Demirel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor Fenerbah\u00e7e'de kadro d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan ve affeddilip affedilmemesi belirsizli\u011fini koruyan Volkan Demirel, Instagram'da antrenman yapt\u0131\u011f\u0131 bir hikaye payla\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "&#39;Happy Birthday Esra&#39; - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-iyi-ki-dogdun-esra-41044835",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:46 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Beren Saat, Esra Dermanc\u0131o\u011flu'nun yeni ya\u015f\u0131n\u0131 Instagram sayfas\u0131na payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131."
        },
        {
            "title": "Shook Miami beach - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/fotogaleri/61266-magazin-miami-plajini-salladilar/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:53:07 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Bu pozlar\u0131 verdiler. Foto\u011fraf \u00e7ekimlerini sahilde ger\u00e7ekle\u015ftiren g\u00fczeller bikinileriyle dikkat \u00e7ekti. Instagram ile \u00fcne kavu\u015fan g\u00fczeller Joy Corrigan ve Marion Sealy, Miami plaj\u0131nda boy g\u00f6sterdiler."
        },
        {
            "title": "Internet phenomenon opened the door naked - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/magazin/internet-fenomeni-kapiyi-ciplak-acti-haberi-4973238",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Instagram fenomeni Merve Sanay kap\u0131ya gelen pizzac\u0131ya kap\u0131y\u0131 \u00e7\u0131plak a\u00e7t\u0131."
        },
        {
            "title": "\u0130rem Derici&#39;s share of deduction - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/irem-derici-den-dekolteli-paylasim-haberi-7114201/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:27 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u015eark\u0131c\u0131 \u0130rem Derici, sosyal medya sayfas\u0131ndan dekolteli bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu. \u0130rem Derici, instagram hesab\u0131ndan \u2018tbt' etiketiyle yaz\u0131n \u00e7ektirdi\u011fi bir selfie'yi yay\u0131nlad\u0131. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n g\u00f6\u011f\u00fcs dekolteli payla\u015f\u0131m\u0131 takip\u00e7ileri taraf\u0131ndan binlerce be\u011feni ald\u0131."
        },
        {
            "title": "\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci talked about her dream - S\u00f6zc\u00fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/hayatim/magazin-haberleri/ozge-ozpirincci-gordugu-ruyayi-anlatti/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:34:56 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u015eimdilerde Kad\u0131n adl\u0131 dizide izledi\u011fimiz oyuncu \u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir r\u00fcyay\u0131 instagram hesab\u0131n\u0131n hikaye k\u0131sm\u0131ndan payla\u015ft\u0131. R\u00fcyas\u0131nda zombi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnden bahseden \u00d6zpirin\u00e7ci, ayn\u0131 zamanda duda\u011f\u0131nda \u00e7\u0131kan u\u00e7ukla dizi sahnelerini \u00e7ekmenin ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131 mutlulu\u011fu da payla\u015ft\u0131. \u00d6zpirin\u00e7ci \u00e7ekti\u011fi selfienin \u00fczerine \u015fu sat\u0131rlar\u0131 yazd\u0131:"
        },
        {
            "title": "\u00d6zge Ulusoy itself is similar to a pepper filling! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/ozge-ulusoy-kendisini-biber-dolmasina-benzetti-haberi-7114183/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:59:29 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Manken \u00d6zge Ulusoy, sosyal medyada e\u011flenceli bir payla\u015f\u0131ma imza att\u0131. \u00d6zge Ulusoy, instagram hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla esprili ki\u015fili\u011fini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Asans\u00f6r selfiesi \u00e7eken \u00fcnl\u00fc manken, ye\u015fil renkli ve \u00fczerinde bol duran paltosuyla olan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcne, \"Biber dolmas\u0131. G\u00fcnayd\u0131n\" notunu yazd\u0131."
        },
        {
            "title": "Seda Bakan has shared his childhood! - Acunn.",
            "link": "https://www.acunn.com/magazin/seda-bakan-cocuklugunu-paylasti-1125896-haber",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:53 GMT",
            "source_nm": "Acer Tallinn",
            "source_url": "https://www.acunn.com",
            "desc": "Oyunculu\u011funun yan\u0131 s\u0131ra sempatik ki\u015fili\u011fiyle de tan\u0131nan Seda Bakan, sosyal medya hesab\u0131 Instagram'dan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Kocaeli Gebze'de \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131 \"Bahriyeli #tbt\" notuyla payla\u015fan Bakan'\u0131 g\u00f6ren takip\u00e7ileri, '\u00c7ok tatl\u0131s\u0131n' yorumlar\u0131nda bulunmay\u0131 ihmal etmedi."
        },
        {
            "title": "The World&#39;s Most Used Countries Used In Instagram - Tamindir",
            "link": "https://www.tamindir.com/haber/dunyanin-en-cok-instagram-kullanan-ulkeleri-belli-oldu_40893/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "tamindir",
            "source_url": "https://www.tamindir.com",
            "desc": "D\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok Instagramkullanan \u00fclkeleri belli oldu. Ekim 2018 itibar\u0131yla listenin en tepesinde, pop\u00fcler uygulaman\u0131n anavatan\u0131 ABD bulunuyor. T\u00fcrkiye ise 37 milyon kullan\u0131c\u0131yla listeye be\u015finci s\u0131radan girdi. Facebookve YouTube\u2019un ard\u0131ndan en pop\u00fcler sosyal medya platformu olan Instagram, 800 milyon aktif kullan\u0131c\u0131y\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. D\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 40\u2019\u0131n\u0131n yani yakla\u015f\u0131k 3 milyar insan\u0131n sosyal medya kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde, bu dev pastan\u0131n katmanlar\u0131ndan birisini de Instagram olu\u015fturuyor. ABD\u2019de yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, gen\u00e7lerin en \u00e7ok sevdi\u011fi sosyal medya uygulamas\u0131n\u0131n In..."
        },
        {
            "title": "Honeymoon in Phuket - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/phuket-te-on-balayi-haberi-7114780/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:30 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta i\u015f adam\u0131 Volkan Aslan'\u0131n Phuket'te evlenme teklif etti\u011fi Aylin Co\u015fkun'un keyfine diyecek yok... 14 y\u0131ll\u0131k sevgilisi Volkan Aslan'la evlenmeye haz\u0131rlanan Aylin Co\u015fkun, tropikal adada adeta \u00f6n balay\u0131 yap\u0131yor. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, sevgilisiyle havuzda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 instagram'da payla\u015fmay\u0131 ihmal etmedi. (Takvim)"
        },
        {
            "title": "Same weight as a 4-year-old boy! - Latest News - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/4-yasindaki-cocukla-ayni-kiloda-son-dakika-guncel-haberler.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:41:46 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "4 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocukla ayn\u0131 kiloda! Anor\u0435ksiya hastas\u0131 \u0435ski Rus spik\u0435r Kristina Karyagina 17 kiloya kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. G\u0435n\u00e7 kad\u0131n t\u0435davi \u0435diliyordu v\u0435 \u00f6n\u0435mli bir g\u0435li\u015fm\u0435 ya\u015fand\u0131. Foto\u011fraflar: instagram 05.12.2018 \u2013 09:39 | Son G\u00fcnc\u0435ll\u0435m\u0435: 05.12.2018 \u2013 09:50 En Y\u0435ni Foto Gal\u0435ril\u0435r"
        },
        {
            "title": "Is there a message from \u00d6zge Ulusoy to Hac\u0131 Sabanc\u0131? - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ozge-ulusoydan-haci-sabanciya-mesaj-mi-var-haber-fotograf-2072576",
            "pub_date": "2018-12-05 07:16:28 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u00d6zge Ulusoy \u00f6nceki g\u00fcn eski a\u015fk\u0131 Hac\u0131 Sabanc\u0131 ile s\u0131k s\u0131k gitti\u011fi Paris'teki oteldeydi. Ulusoy, ayn\u0131 odadan bu kez yaln\u0131z foto\u011fraf \u00e7ektirdi. Modelin, Instagram'\u0131n hikaye b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na kalp \u00e7izmesi 'Hac\u0131'ya mesaj m\u0131 var?' dedirtti"
        },
        {
            "title": "On Chamberlain Xbox, Perrie Edwards is bored! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Skorer-Tv/video-izle/oxlade-chamberlain-xbox-ta-perrie-edwards-sikiliyor--Z0RVPBWjxOMw.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Chamberlain Xbox'ta, Perrie Edwards s\u0131k\u0131l\u0131yor! Alex Oxlade Chamberlain'in sevgilisi Perrie Edwards, Instagram hikayesinden Call of Duty oynad\u0131\u011f\u0131 videoyu payla\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Sells sexual images from Snapchat and earns 27 thousand TL per month - Fanatik",
            "link": "https://www.fanatik.com.trsnapchatten-cinsel-icerikli-goruntulerini-satip-ayda-27-bin-tl-kazaniyor-haber-fotograf-2028578",
            "pub_date": "2018-12-05 09:41:29 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.trsnapchatten-cinsel-icerikli-goruntulerini-satip-ayda-27-bin-tl-kazaniyor-haber-fotograf-2028578",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de Instagram kadar pop\u00fclaritesi yok; ancak d\u00fcnya genelinde b\u00fcy\u00fck bir kitleye sahip olan Snapchat, cinsel i\u00e7erikli g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini payla\u015fan bir kad\u0131n i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir gelir kap\u0131s\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. (Posta)"
        },
        {
            "title": "\u00d6zcan Deniz&#39;s son North and his 9th month pose - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ozcan-deniz-in-oglu-kuzey-ile-magazin-2790674/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Oyuncu ve y\u00f6netmen \u00d6zcan Deniz'in o\u011flu Kuzey ile verdi\u011fi pozu Instagram sayfas\u0131nda takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131. \u00d6zcan Deniz, Nisan ay\u0131nda d\u00fcnyaya gelen o\u011flu Kuzey ile verdi\u011fi pozu Instagram sayfas\u0131nda takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131. 9 ayl\u0131k olan Kuzey'in foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131ktan hen\u00fcz bir saat bile ge\u00e7meden 60 bin be\u011feni ald\u0131."
        },
        {
            "title": "Rumors came true \u00c7 \u00c7alkan Alg\u00fcn was divorced with Merve Sevi - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/eglence/dedikodular-dogru-cikti-merve-sevi-ile-calkan-algun-bosandi.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:48:23 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "1.5 y\u0131l \u00f6nc\u0435 spor \u0435\u011fitm\u0435ni \u00c7alkan Alg\u00fcn\u2019l\u0435 nik\u00e2h masas\u0131na oturan M\u0435rv\u0435 S\u0435vi, bo\u015fand\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu il\u0435 \u0435\u015fi, g\u0435\u00e7ti\u011fimiz aylarda sosyal m\u0435dyada birbirl\u0435rini takipt\u0435n \u00e7\u0131karm\u0131\u015f, bunun \u00fcz\u0435rin\u0435 ayr\u0131l\u0131k iddialar\u0131 bas\u0131na yans\u0131m\u0131\u015ft\u0131. S\u0435vi, o iddialar\u0131 \u201cAyr\u0131l\u0131k yok sad\u0435c\u0435 Instagram sayfalar\u0131m\u0131z\u0131 ki\u015fis\u0435l kullanma karar\u0131 ald\u0131k\u201d diy\u0435r\u0435k yalanlam\u0131\u015ft\u0131. \u00c7ift ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 b\u00f6yl\u0435 duyurdu:"
        },
        {
            "title": "which rank in Turkey use Instagram? - Technology",
            "link": "https://www.teknolojioku.com/sosyal-medya/turkiye-instagram-kullaniminda-kacinci-sirada-5c08c9890c0f015bc9173772",
            "pub_date": "2018-12-06 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "the Teknolojiok",
            "source_url": "https://www.teknolojioku.com",
            "desc": "Instagram 2018'de Avrupa'n\u0131n en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen sosyal a\u011flar\u0131 aras\u0131nda yerini ald\u0131. Almanya merkezli istatistik portal\u0131 Statista taraf\u0131ndan yay\u0131nlan verilere g\u00f6re, Ekim 2018 itibariyle d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck Instagram kitlesine sahip olan \u00fclkeleri belirlendi. Ara\u015ft\u0131rmada, ABD foto\u011fraf payla\u015f\u0131m ve d\u00fczenleme uygulamas\u0131na eri\u015fen 121 milyon ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131yla birinci s\u0131rada yer ald\u0131. Onu 71 milyon ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131 ile Brezilya izledi. 64 milyon aktif kullan\u0131c\u0131ya sahip Hindistan ise listede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu. Instagram kullan\u0131m\u0131 \u00fclkelere g\u00f6re de\u011fi\u015firken T\u00fcrkiye'de, n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 45'i pop\u00fc..."
        },
        {
            "title": "&#39;Fahriye Han\u0131m pregnancy suits very well&#39;",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-fahriye-hanim-hamilelik-cok-yakismis-dikkat-ceken-detay-41041415",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "4.5 ayl\u0131k hamile olan Fahriye Evcen, hamileli\u011fin keyfini s\u00fcr\u00fcyor. Foto\u011fraflar: Instagram"
        },
        {
            "title": "Ellen gave her followers increasing tips on Instagram! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ellen-instagramda-takipci-artirma-tuyolari-verdi-haber-fotograf-2072364",
            "pub_date": "2018-12-04 11:16:18 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Julia Roberts, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon program\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6yle utand\u0131 ki!"
        },
        {
            "title": "My firstborn! Run with love, run with love - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-ilk-goz-agrim-sevdayla-kos-askla-kos-40608286",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Sosyal medyada \u00fcnl\u00fcler aras\u0131nda bir ak\u0131m var epeydir. FOTO\u011eRAFLAR: INSTAGRAM, H\u00dcRR\u0130YET AR\u015e\u0130V"
        },
        {
            "title": "The Most Popular Iphone Applications of 2018, By Apple, New Apple - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-apple-a-gore-2018-in-en-populer-iphone-11509101/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:37:02 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Apple'a g\u00f6re, 2018'in en pop\u00fcler iPhone uygulamalar\u0131 Apple, En iyi iPhone Uygulamalar\u0131 2018 Listesini A\u00e7\u0131klad\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Google, En iyi Android Uygulamalar\u0131 2018 Listesini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi ise Apple benzer bir liste yay\u0131mlad\u0131. YouTube art\u0131k 'y\u0131l\u0131n en pop\u00fcler iPhone uygulamas\u0131' olarak ba\u015far\u0131 listesinin en tepesinde\u2026 Apple, 2018'in en \u00e7ok indirilen uygulamalar\u0131 i\u00e7in listelerini yay\u0131nlad\u0131 ve YouTube, Facebook, Instagram ve Snapchat listenin en tepesinde yer ald\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda listenin ba\u015f\u0131nda Bitmoji ve Snapchat yer alm\u0131\u015ft\u0131. YouTube ise 3. s\u0131rada kendine yer bulmu\u015ftu. \u015eimdi..."
        }
    ]
}