{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGwzYm5CekVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The torrential rainfall in Mersin caused damage in some agricultural areas in Tarsus. ... - Sabah",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/mersindeki-tarlalar-havadan-boyle-goruntulendi",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:00 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mersin&#39;s High Sections Put on White - Last Minute",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-in-yuksek-kesimleri-beyaza-burundu-11514272/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "Last minute",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin'in y\u00fcksek kesimleri beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc Mersin'in Erdemli il\u00e7esine Karaman'\u0131n Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu trafi\u011fe kapand\u0131MERS\u0130N - Mersin'in ..."
        },
        {
            "title": "In Mersin, the culvert bridge collapsed, houses and workplaces flooded! - New Asia",
            "link": "http://www.yeniasya.com.tr/yurt-haber/mersin-de-menfez-kopru-coktu-ev-ve-is-yerlerini-su-basti_480286",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "New Asia",
            "source_url": "http://www.yeniasya.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atrocity in Mersin; Banker killed his wife and cut his body into pieces - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/mersinde-vahset-bankaci-esini-oldurup-cesedi-41038109",
            "pub_date": "2018-12-02 10:47:42 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA) - MERS\u0130N'de, bo\u015fanma a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu bankac\u0131 e\u015fi Cemile E.'yi \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten cesedini par\u00e7alara ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddia edilen Mustafa E. (36), ..."
        },
        {
            "title": "The father of the small legacy: &quot;beat and killed the child&quot; mersin left in the town of tarsus the 2,5-year-old child was beaten to death honed ihla&#39;a mash - Mersin News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/mersin-haberleri/65208664-kucuk-miracin-babasi-cocugu-dovup-oldurmuslermersinin-tarsus-ilcesinde-emanet-biraktigi-2-5",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The pleasant day of disabled people - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/mut/engellilerin-keyifli-gunu-41043089",
            "pub_date": "2018-12-06 12:11:44 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Murat S\u00d6ZER\u0130/MUT(Mersin)(DHA) \u2013 MERS\u0130N'in Mut \u0130l\u00e7esi'nde Ak Ali K\u00fc\u00e7\u00fck \u00d6zel E\u011fitim Uygulama Okulu taraf\u0131ndan D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Are schools in Mersin tomorrow? - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/mersinde-yarin-okullar-tatil-mi-6-aralik-mersin-okullar-tatil-mi-oldu-ilkokul-ortaokul-lise-universite-tatil-mi-haber-155647",
            "pub_date": "2018-12-05 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Y\u00f6r\u00fckler\u0131n Yolu opened the way to the village - Mersin Province Erdemli district - white gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/8/yaylada-mahsur-kalan-yoruklerin-yolu-acildi-4810895.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'de 2 bin rak\u0131mda mahsur kalan 10 ki\u015finin sahil kesimine g\u00f6\u00e7 edebilmesi i\u00e7in 12 saatlik \u00e7al\u0131\u015fmayla yollardaki karlar temizlendi Y\u00f6r\u00fck Mehmet Ko\u00e7a\u00e7: 'Kar ..."
        },
        {
            "title": "Asayi\u015f in Mersin - Mediterranean town of Mersin province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/mersin-de-asayis-4810156.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Mezitli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin asayi\u015f uygulamalar\u0131nda \u00e7e\u015fitli noktalarda arama, kontrol ve ..."
        },
        {
            "title": "Wants Asphalt to Neighborhood Roads - Mut district of Mersin province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/mahalleli-yollarina-asfalt-istiyor-4809886.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in Mut il\u00e7esinde alt yap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Merkez Mahallesi'ndeki baz\u0131 cadde ve sokaklar\u0131n ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve ara\u00e7lar\u0131n ge\u00e7i\u015fini ..."
        },
        {
            "title": "Mersin - Akdeniz district of Mersin province - Beyaz Newspaper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/mersin-deki-saganak-4808776.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Sa\u011fanak nedeniyle su basan ev ve i\u015f yerlerinde, Akdeniz Belediyesi ekiplerince tahliye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131. - Mersin, Akdeniz, Yenita\u015fkent, Kaymakaml\u0131k, Muhittin ..."
        },
        {
            "title": "Gendarmerie in Mersin - Erdemli district of Mersin province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/mersin-de-jandarma-uygulamasi-4808482.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'de jandarma ekiplerinin 1 haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 sonucu 72 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131. - Mersin, Erdemli, Jandarma, Uyu\u015fturucu Madde, Servis Arac\u0131."
        },
        {
            "title": "Covers of Irrigation Canal Covered in Mersin - Tarsus District of Mersin Province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/mersin-de-sulama-kanalinin-kapaklari-calindi-4807863.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Pamukova Sulama Birli\u011fine ait Verimli Mahallesi'nde bulunan sulama kanal\u0131ndaki 6 kapak, kimli\u011fi belirsiz ki\u015fi ya da ki\u015filerce \u00e7al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Classes in the Memory of Martyrs in G\u00fclnar - G\u00fclnar District of Mersin Province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/gulnar-da-sehit-anisina-sinif-yapildi-4806916.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in G\u00fclnar il\u00e7esinde \"\u015eehitler \u00f6lmez\" projesi kapsam\u0131nda \u015fehit Alparslan Ta\u015f\u00e7\u0131 ad\u0131na yapt\u0131r\u0131lan s\u0131n\u0131f a\u00e7\u0131ld\u0131. - Mersin, G\u00fclnar, Fark\u0131ndal\u0131k, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim ..."
        },
        {
            "title": "Operation of the Company in Mersin - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/mersin-de-markete-kumar-operasyonu-4806902.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Mersin'de Markete Kumar Operasyonu. \u0130\u00e7el'in Tarsus il\u00e7esinde kumar oynand\u0131\u011f\u0131 ihbar edilen bir markete yap\u0131lan operasyonda paral\u0131 oyun ve sigara makinesi ..."
        },
        {
            "title": "The Soldier&#39;s Compassion to the Little Puppies - Erdemli district of Mersin province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/askerin-minik-yavrulara-sefkati-4806466.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in Erdemli il\u00e7esinde devriye gezen jandarma ekipleri k\u00f6pek yavrular\u0131n\u0131 elleriyle besledi. - Mersin, Erdemli, K\u00f6pek."
        },
        {
            "title": "Auto Accessories Cause Car Fires - Erdemli district of Mersin province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/oto-aksesuarlari-arac-yanginlarina-neden-oluyor-4805884.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'de park halindeki ara\u00e7lar\u0131n art arda yanmas\u0131yla oto elektrik ustalar\u0131 vatanda\u015f\u0131 uyard\u0131. Oto elektrik ustas\u0131 Ali R\u0131za U\u00e7, \u201cAra\u00e7 tesisat yang\u0131nlar\u0131 genelde arac\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Ceremony held for the Guardian who lost his life - Mut district of Mersin province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/hayatini-kaybeden-bekci-icin-toren-duzenlendi-4805863.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'de trafik kazas\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybeden bek\u00e7i, son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131. - Mersin, Mut, T\u0131p Fak\u00fcltesi, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Cenaze."
        },
        {
            "title": "Commemoration for a High School Student in Mersin Province - Tarsus District of Mersin Province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/mersin-de-kazada-olen-lise-ogrencisi-icin-anma-4805464.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Tarsus il\u00e7esinde trenin motosiklete \u00e7arpmas\u0131 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden lise \u00f6\u011frencisinin arkada\u015flar\u0131 anma etkinli\u011fi d\u00fczenledi. - Mersin, Tarsus, Anma ..."
        },
        {
            "title": "Park Alevide Minibus Flame Burned - Erdemli district of Mersin Province - beyazgazete.com",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/park-halindeki-minibus-alev-alev-yandi-4805044.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:48:00 GMT",
            "source_nm": "I beyazgazete.co",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in Erdemli il\u00e7esinde yol kenar\u0131nda park halindeki servis minib\u00fcs\u00fc alev alev yanarak kullan\u0131lamaz hale geldi. - Mersin, Erdemli, Karg\u0131p\u0131nar\u0131."
        },
        {
            "title": "The town of Mersin in the town of Mersin - Mersin province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/mersin-de-saganak-4804532.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Kentte etkili olan ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle baz\u0131 ara\u00e7lar yolda mahsur kald\u0131. - Mersin, Akdeniz, Mahsur Kald\u0131."
        },
        {
            "title": "Mersin disaster - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/mersin-felaketi-yasadi-1224797-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:10 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Mersin'de 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sa\u011fanak, Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131. Kentte g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f, seralarda ve a\u00e7\u0131k alanda sebze \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Tarsus il\u00e7esindeki tar\u0131m alanlar\u0131na da zarar verdi. \u0130l\u00e7ede Bah\u015fi\u015f, Ye\u015filtepe ve Kulak mahallelerindeki baz\u0131 seralar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarlalar sular alt\u0131nda kald\u0131. \u00d6zellikle, lahana, \u0131spanak ve biber gibi \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015ftirildi\u011fi alanlarda zarar olu\u015ftu. \u00c7ift\u00e7iler, seralar\u0131n onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "Cars Hit the Tree, Fatma Teacher Lost His Life ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-otomobil-agaca-carpti-fatma-ogretmen-yasamini-11518057/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:03:46 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "TOPRA\u011eA VER\u0130LD\u0130 Konya'n\u0131n Karap\u0131nar il\u00e7esinde, kulland\u0131\u011f\u0131 otomobilin a\u011faca \u00e7arpmas\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybeden 2 \u00e7ocuk annesi \u00f6\u011fretmen Fatma T\u00fcrkmen, Mersin'in Toroslar il\u00e7esi Korukent Mahallesi G\u00fcneykent Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda ailesi, yak\u0131nlar\u0131 ve meslekta\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6zya\u015flar\u0131 aras\u0131nda topra\u011fa verildi."
        },
        {
            "title": "Mayor Can, &#39;&#39; Service, Peace and the Brotherhood&#39;s Address &#39;&#39; - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-can-hizmetin-huzurun-ve-kardesligin-mersin-yerelhaber-3202345/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:24:45 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7e Belediyesi bir g\u00fcnde 2 hizmetin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u0130lk olarak Tarsus Belediyesi taraf\u0131ndan restorasyonu tamamlanan, eski G\u00fclek Belediye binas\u0131 sosyal tesis olarak hizmete a\u00e7\u0131l\u0131rken, ikinci Ak\u015femsettin Mahallesi\u2019nde Yap-\u0130\u015flet-Devret modeli ile yap\u0131lan Ne\u015fve Cafe ve Restaurant a\u00e7\u0131ld\u0131. 2014 \u00f6ncesi kapanan 5 belde belediyesinden biri olan G\u00fclek Mahallesi\u2019ndeki eski belediye binas\u0131 \u201cG\u00fclek 28 May\u0131s Sosyal Tesisleri\u201d ve Ne\u015fve Cafe ve Restaurant a\u00e7\u0131l\u0131\u015flar\u0131nda konu\u015fan Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eevket Can, g\u00fcnd\u00fcz yorulmadan, gece uyumadan 7-24 mesai kavram\u0131 bilmeksizin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -10 - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-10-11517947/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:29:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA YURT B\u00dcLTEN\u0130 -10 '\u00c7\u0130NGENE KIZI' MOZA\u0130\u011e\u0130 GET\u0130R\u0130LEN PAR\u00c7ALARIYLA Z\u0130YARETE A\u00c7ILDI Gaziantep'ten 1960 y\u0131l\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131lan ve sergilendi\u011fi ABD'den ge\u00e7en ay sonu getirilen '\u00c7ingene K\u0131z\u0131' mozai\u011finin eksik 12 par\u00e7as\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy'un kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00f6renle ziyarete a\u00e7\u0131ld\u0131. Bakan Ersoy, yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fclen tarihi eserlerin tekrar T\u00fcrkiye'ye getirilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, 'Topraklar\u0131m\u0131zda ya\u015fanm\u0131\u015f t\u00fcm uygarl\u0131klar\u0131n k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131na sahip \u00e7\u0131kmak politikalar\u0131m\u0131z\u0131n temelidir' dedi. Gaziantep'in Nizip il\u00e7esindeki Zeugma Antik Kenti'nden 1960'l\u0131 y\u0131llarda yu..."
        },
        {
            "title": "Damages farms in Mersin - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/turkiye/mersinde-saganak-tarim-alanlarina-zarar-verdi-396779.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Mersin'de sa\u011fanak tar\u0131m alanlar\u0131na zarar verdi Mersin'de 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sa\u011fanak, Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131. TRT HABER 07/12/2018 14:32 Mersin'de g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f, seralarda ve a\u00e7\u0131k alanda sebze \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Tarsus il\u00e7esindeki tar\u0131m alanlar\u0131na da zarar verdi. \u0130l\u00e7ede Bah\u015fi\u015f, Ye\u015filtepe ve Kulak mahallelerindeki baz\u0131 seralar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarlalar sular alt\u0131nda kald\u0131. \u00d6zellikle, lahana, \u0131spanak ve biber gibi \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015ftirildi\u011fi alanlarda zarar olu\u015ftu. \u00c7ift\u00e7iler, seralar\u0131n onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flad\u0131. Kaynak: AA Sitemizdeki yaz\u0131, ..."
        },
        {
            "title": "Tarsus Municipality has a lot of excitement for mass housing - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tarsus-belediyesinde-toplu-konut-icin-kura-heyecani-yasandi-564684.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7e Belediyesi taraf\u0131ndan toplu konut projesi i\u00e7in ba\u015fvuranlar i\u00e7in kura \u00e7ekimi yap\u0131ld\u0131. Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7e Belediyesi taraf\u0131ndan toplu konut projesi i\u00e7in ba\u015fvuranlar i\u00e7in kura \u00e7ekimi yap\u0131ld\u0131. Toplamda 1302 vatanda\u015f\u0131n ba\u015fvurdu\u011fu projede 16 gazi ailesine kuras\u0131z ev hakk\u0131 verilirken, 112 engelli ailesine de bir g\u00fcn \u00f6nce 1.Etap topu konut projesi i\u00e7in \u00f6ncelik tan\u0131narak y\u00fczde 20 kontenjan ayr\u0131lm\u0131\u015f, kendi aralar\u0131nda kura \u00e7ekilerek ev hakk\u0131 kazanm\u0131\u015flard\u0131. Kura \u00e7ekiminde konu\u015fan Tarsus Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eevket Can, \"sizler bize inand\u0131n\u0131z sizlere ev yapmak Tarsus Belediye Ba\u015fkan..."
        },
        {
            "title": "Update 2 - Drying Area in Mersin - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-guncelleme-2-mersin-de-saganak-tarim-alanlarina-11516631/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:10:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin'de, 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sa\u011fanak, Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131. Kentte g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f, seralara ve a\u00e7\u0131k alanda sebze \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Tarsus il\u00e7esindeki tar\u0131m alanlar\u0131na da zarar verdi. \u0130l\u00e7ede Bah\u015fi\u015f, Ye\u015filtepe ve Kulak Mahallelerindeki baz\u0131 seralar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarlalar sular alt\u0131nda kald\u0131. \u00d6zellikle, lahana, \u0131spanak ve biber gibi \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015ftirildi\u011fi alanlarda zarar olu\u015ftu. \u00c7ift\u00e7iler, seralar\u0131n onar\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131. 5 bin dekarl\u0131k alanda zarar Tarsus Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ve \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince, sular ..."
        },
        {
            "title": "Nevsehir Municipality continues to fight snow - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/nevsehir-belediyesi-karla-mucadelesine-devam-ediyor-563569.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:55:42 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Nev\u015fehir\u2019de bu sabah saatlerinden ba\u015flayan ve aral\u0131ks\u0131z olarak devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Nev\u015fehir Belediyesi ekipleri, \u015fehir i\u00e7erisinde trafi\u011fin d\u00fczenli \u015fekilde i\u015fleyi\u015fini s\u00fcrd\u00fcrmek i\u00e7in kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor. Nev\u015fehir\u2019de bu sabah saatlerinden ba\u015flayan ve aral\u0131ks\u0131z olarak devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Nev\u015fehir Belediyesi ekipleri, \u015fehir i\u00e7erisinde trafi\u011fin d\u00fczenli \u015fekilde i\u015fleyi\u015fini s\u00fcrd\u00fcrmek i\u00e7in kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor. Nev\u015fehir Belediyesi Afet Koordinasyon Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, Fen \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Temizlik \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Park v..."
        },
        {
            "title": "2.5-year-old Mera\u00e7 was beaten to death - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/2-5-yasindaki-mirac-dovulerek-olduruldu",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:53 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7esinde babas\u0131n\u0131n bir s\u00fcre bakmas\u0131 i\u00e7in bir \u00e7ifte b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ve \"merdivenden d\u00fc\u015ft\u00fc\" denilerek kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybeden 2,5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fun d\u00f6v\u00fclerek \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "These images are left from the little legacy - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kucuk-miractan-geriye-bu-goruntuler-kaldi-video-2072958",
            "pub_date": "2018-12-06 11:09:09 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Mersin\u2019in Tarsus il\u00e7esinde emanet b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 evde d\u00f6v\u00fclerek \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 2,5 ya\u015f\u0131ndaki Mira\u00e7'\u0131n babas\u0131 Onur K\u0131r\u00e7\u0131l, 'Allah'a havale ediyorum. \u00c7ocu\u011fu d\u00f6v\u00fcp \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015fler, diyecek bir \u015fey yok' dedi."
        },
        {
            "title": "Heavy rains are effective in Mersin - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mersinde-kuvvetli-saganak-yagis-etkili-oluyor-2072895",
            "pub_date": "2018-12-06 08:06:12 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "D\u00fcn Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden yap\u0131lan uyar\u0131da Mersin kent merkezi ile Tarsus, Erdemli, Silifke, \u00c7aml\u0131yayla'da metrekareye 100 ila 200; Anamur, Bozyaz\u0131, Ayd\u0131nc\u0131k, G\u00fclnar ve Mut il\u00e7elerinde ise metrekareye 100 ila 200 kilogram ya\u011f\u0131\u015f beklendi\u011fini duyurup sel ve su bask\u0131nlar\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirli olunmas\u0131 istendi. Bunun \u00fczerine Mersin Valisi Ali \u0130hsan Su, \u015fehir merkezi ve il\u00e7elerde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime 1 g\u00fcn ara verildi\u011fini, engelli ve hamile kamu personellerinin ise idari izinli say\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130ki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131klarla devam eden ya\u011f\u0131\u015f, yap\u0131lan uyar\u0131lar\u0131n ard\u0131ndan sabah saatlerinde etkisini ..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s mayor candidates have been announced! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/siyaset/chp-nin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-1067574/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:16 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplant\u0131. CHP MYK'dan ge\u00e7en liste Parti Meclisi'nin onay\u0131na sunuldu. CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. Gazete Duvar'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re, CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "In the High Sections of Mersin - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-in-yuksek-kesimlerinde-kar-yagisi-11514265/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin'in Erdemli il\u00e7esinin y\u00fcksek kesimlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Erdemli il\u00e7esini Karaman ili Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu da trafi\u011fe kapand\u0131. \u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 1400 rak\u0131m\u0131n \u00fczerindeki Tozlu, Sorgun, Toros, Evdilek, Akp\u0131nar ve Uzunkuyu yayla k\u00f6ylerinde d\u00fcnden bu yana kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar g\u00f6rmek isteyen vatanda\u015flar ise so\u011fu\u011fa ald\u0131rmadan yayla k\u00f6ylerine ak\u0131n ediyor. Yayla k\u00f6ylerinde kartpostall\u0131k g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler de ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Vatanda\u015flar sosyal medyada payla\u015fmak \u00fczere foto\u011fraf \u00e7ekerek, an\u0131lar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcms\u00fczle\u015ftiriyor. Vatanda\u015flardan \u015eaban Elal Toros Yayla..."
        },
        {
            "title": "Snowfall in the high parts of Mersin - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mersinin-yuksek-kesimlerinde-kar-yagisi-563750.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:25 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin\u2019in Erdemli il\u00e7esinin y\u00fcksek kesimlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Erdemli il\u00e7esini Karaman ili Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu da trafi\u011fe kapand\u0131. Mersin\u2019in Erdemli il\u00e7esinin y\u00fcksek kesimlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Erdemli il\u00e7esini Karaman ili Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu da trafi\u011fe kapand\u0131. \u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 1400 rak\u0131m\u0131n \u00fczerindeki Tozlu, Sorgun, Toros, Evdilek, Akp\u0131nar ve Uzunkuyu yayla k\u00f6ylerinde d\u00fcnden bu yana kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar g\u00f6rmek isteyen vatanda\u015flar ise so\u011fu\u011fa ald\u0131rmadan yayla k\u00f6ylerine ak\u0131n ediyor. Yayla k..."
        },
        {
            "title": "Meteorology warned ... sounds very strong - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor-haberi-7112562/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:41:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, T\u00fcrkiye'yi etkisi alt\u0131na alan so\u011fuk ve ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 hava devam edecek. Hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuzey ve bat\u0131 kesimlerde 6 derece azalaca\u011f\u0131 tahmin edilirken Kocaeli, Sakarya, D\u00fczce, Bursa, Mersin ve Adana i\u00e7in kuvvetli sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Marmara'n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n;..."
        },
        {
            "title": "Family in Tarsus has the opportunity to become a home owner - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tarsus-ta-472-aile-ev-sahibi-olma-imkanina-eristi-11518449/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:30:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Tarsus Belediyesinin il\u00e7edeki 472 aileyi ev sahibi yapacak toplu konut projesinin kura \u00e7ekimi yap\u0131ld\u0131. Belediyen yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 472 konutlu projede hak sahipleri, belediye meclis salonunda yap\u0131lan kura \u00e7ekimiyle belirlendi. Projeyle ev sahibi olma i\u00e7in ba\u015fvuran bin 302 ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kura \u00e7ekiminde, 16 gazi ailesine kuras\u0131z ev alma hakk\u0131, 112 engelli ailesine de y\u00fczde 20 kontenjan ayr\u0131larak, kendi aralar\u0131nda kura \u00e7ekimi yapma hakk\u0131 tan\u0131nd\u0131. Tarsus Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eevket Can, yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, kurada ad\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n pazartesi g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla pe\u015finatlar\u0131n\u0131 bankaya yat\u0131rmalar\u0131 ge..."
        },
        {
            "title": "Weather Forecast - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yurtta-hava-durumu-562343.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:44:03 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Marmara\u2019n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, \u0130\u00e7 Ege, Bat\u0131 Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Eski\u015fehir, Konya, \u00c7ank\u0131r\u0131 ve Hakkari \u00e7evrelerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Kocaeli, Sakarya ve D\u00fczce \u00e7evreleri ile Bursa\u2019n\u0131n do\u011fu kesimlerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Mersin\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Adana\u2019n\u0131n bat..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s mayor candidates have been announced - Speaker",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2780169/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:10:47 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Hatay Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Konya Ere\u011fli Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 B\u00fclent Ecevit Tatl\u0131dil, Edirne Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Recep G\u00fcrkan, Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, \u00c7anakkale Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan, Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Selahattin Ekicio\u011flu, Sinop Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Bar\u0131\u015f Ayhan, Tunceli Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Yusuf Kenan Ayd\u0131n, Mu\u011fla B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Osman G\u00fcr\u00fcn, Malatya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Mezitli - Urban Innovation Awards entsel champion - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mezitli-kentsel-inovasyon-odullerinde-sampiyon-564427.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:57 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin Mezitli Belediyesi, \u00c7in\u2019de d\u00fczenlenen ve d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinden kat\u0131l\u0131m\u0131n oldu\u011fu \\\"Uluslararas\u0131 Guangzhou Kentsel \u0130novasyon \u00d6d\u00fcllerinde\\\" \u2019Kad\u0131n \u00dcretici Pazar\u0131 Projesi\u2019 ile \u015fampiyon oldu. Mersin Mezitli Belediyesi, \u00c7in\u2019de d\u00fczenlenen ve d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinden kat\u0131l\u0131m\u0131n oldu\u011fu \"Uluslararas\u0131 Guangzhou Kentsel \u0130novasyon \u00d6d\u00fcllerinde\" \u2019Kad\u0131n \u00dcretici Pazar\u0131 Projesi\u2019 ile \u015fampiyon oldu. \u00c7ok say\u0131da \u00fclkenin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, 213 \u015fehirden 313 ba\u015fvurunun yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmaya \"Kad\u0131n \u00dcretici Pazarlar\u0131\" projesiyle kat\u0131lan Mezitli Belediyesi, Sidney, Newyork ve Milano gibi d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc kentlerle yar\u0131..."
        },
        {
            "title": "CHP has announced more than 212 mayoral candidates - Universal",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367717/chp-212-belediye-baskan-adayini-daha-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:37 GMT",
            "source_nm": "Universal",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "CHP Parti Meclisi (PM), 8'i b\u00fcy\u00fck\u015fehir olmak \u00fczere 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 belirledi. CHP PM, Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yerel se\u00e7im g\u00fcndemiyle topland\u0131. Toplant\u0131da aralar\u0131nda b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerin de bulundu\u011fu 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde adaylar belirlendi. Toplant\u0131ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamay\u0131 Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ayd\u0131n, \u00c7anakkale, Edirne, Eski\u015fehir, Hatay, K\u0131rklareli, Mu\u011fla, Tekirda\u011f belediye ba\u015fkanlar\u0131n\u0131 yeniden aday g\u00f6sterildi. Torun taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan metne g\u00f6re CHP'nin b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkan adaylar\u0131, Ayd\u0131n'da \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011fl..."
        },
        {
            "title": "Meteorology warned! Sounds so strong ... - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/sakarya/2776953-meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor",
            "pub_date": "2018-12-06 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Marmara'n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, \u0130\u00e7 Ege, Bat\u0131 Karadeniz'in i\u00e7 kesimleri ile Eski\u015fehir, Konya, \u00c7ank\u0131r\u0131 ve Hakkari \u00e7evrelerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; Kocaeli, Sakarya ve D\u00fczce \u00e7evreleri ile Bursa'n\u0131n do\u011fu kesimlerinde kuvvetli (21-50 kg/m2),..."
        },
        {
            "title": "Career Day Event in Erdemli from Me\u00fc - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/meu-den-erdemli-de-kariyer-gunu-etkinligi-mersin-yerelhaber-3199362/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:15 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu Erdemli Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015fbirli\u011fiyle \u2019\u2019Erdemli Kariyer G\u00fcn\u00fc\u2019\u2019 etkinli\u011fi d\u00fczenlendi. Y\u00fcksekokul amfisinde ger\u00e7ekle\u015fen etkinli\u011fe, Erdemli Kaymakam\u0131 Avni Kula, ME\u00dc Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Cemile \u00c7elik, Erdemli \u0130\u015eKUR Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Do\u011fan ile \u00e7ok say\u0131da akademisyen ve \u00f6\u011frenci kat\u0131ld\u0131. Etkinlik kapsam\u0131nda \u2019\u00d6zel Sekt\u00f6r Ne \u0130ster\u2019 paneli ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Etkinlikte son olarak \u0130\u015eKUR \u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fman\u0131 \u00d6zlem G\u00fcm..."
        },
        {
            "title": "Erdemli Municipality&#39;s flood measure - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erdemli-belediyesinden-sel-tedbiri-563762.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:37 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. Erdemli Belediyesi\u2019nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 gerekli \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131. Hafta ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan ve okullar\u0131n tatil olmas\u0131na neden olan sel uyar\u0131s\u0131n\u0131 dikkate alan belediye ekipleri, ya\u015fanabilecek olan afetlere kar\u015f\u0131 Devlet Su \u0130\u015fleri uhdesinde bulunan b..."
        },
        {
            "title": "Update - Damage to Refrigerated Agricultural Areas in Mersin ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-guncelleme-mersin-de-saganak-tarim-alanlarina-11515038/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:31:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin'de, 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sa\u011fanak, Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131. Kentte g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f, seralara ve a\u00e7\u0131k alanda sebze \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Tarsus il\u00e7esindeki tar\u0131m alanlar\u0131na da zarar verdi. \u0130l\u00e7ede Bah\u015fi\u015f, Ye\u015filtepe ve Kulak Mahallelerindeki baz\u0131 seralar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarlalar sular alt\u0131nda kald\u0131. \u00d6zellikle, lahana, \u0131spanak ve biber gibi \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015ftirildi\u011fi alanlarda zarar olu\u015ftu. \u00c7ift\u00e7iler, seralar\u0131n onar\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131. Yakla\u015f\u0131k 5 dekarl\u0131k alanda zarar Tarsus Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ve \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince, s..."
        },
        {
            "title": "Schools in Mersin? Explaining to the claims of holiday by the Governorship of Mersin - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mersinde-okullar-tatil-mi-mersin-valiliginden-tatil-iddialarina-aciklama-2073049",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:50 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Mersin Valili\u011fi, sosyal medya \u00fczerinden 7 Aral\u0131k tarihinde okullar\u0131n tatil oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131 yalanlayarak e\u011fitim ve \u00f6\u011fretime normal bir \u015fekilde devam edilece\u011fini bildirdi"
        },
        {
            "title": "CHP announced the candidates. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: It was determined as \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu. The other candidates are as follows: ardin Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 and - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/chp-adaylarini-acikladi-hatay-lutfu-savas-eskisehir-yilmaz-buyukersen-mugla-osman-gurun-tekirdag-kadir-albayrak-aydin-ozlem-cercioglu-olarak-belirlendi-diger-adaylar-ise-su-sekilde-mardin-suleyman-sari-ve-malatya-soner-gokce-563166.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:43 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW163619-SIY/06-12-2018 - CHP adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu olarak belirlendi. Di\u011fer adaylar ise \u015fu \u015fekilde: \\\"Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 ve Malatya: Soner G\u00f6k\u00e7e, 06.12.2018 16:36:19 TSI NNNN IHAAW163619-SIY/06-12-2018 - CHP adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu olarak belirlendi. Di\u011fer adaylar ise \u015fu \u015fekilde: \"Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 ve Malatya: Soner G\u00f6k\u00e7e, 06.12.2018 16:36:19 TSI NNN..."
        },
        {
            "title": "Mersin Metropolitan Municipality teams, Mut&#39;ta karla continues uninterrupted - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mersin-buyuksehir-belediyesi-ekipleri-mutta-karla-mucadelesi-araliksiz-devam-ediyor-564322.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:57:24 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri, Mut il\u00e7esinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kar temizleme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 aral\u0131ks\u0131z s\u00fcr\u00fcyor. Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri, Mut il\u00e7esinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kar temizleme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 aral\u0131ks\u0131z s\u00fcr\u00fcyor. Mersin\u2019in Mut il\u00e7esinde y\u00fcksek b\u00f6lgelerde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, hayat\u0131 durma noktas\u0131na getirdi. Buzlanan yolda ilerlemekte g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7eken ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin imdad\u0131na Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri yeti\u015fti. Yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n, trafik ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellememesi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba harcayan ekipler, k\u0131rsal Mahalleleri..."
        },
        {
            "title": "212 mayors were announced in the CHP - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "CHP Parti Meclisi (PM), 8'i b\u00fcy\u00fck\u015fehir olmak \u00fczere 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 belirledi. CHP PM, Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yerel se\u00e7im g\u00fcndemiyle topland\u0131. Toplant\u0131da aralar\u0131nda b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerin de bulundu\u011fu 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde adaylar belirlendi. 5 B\u00dcY\u00dcK\u015eEH\u0130RDE AYNI ADAYLARLA DEVAM ED\u0130LECEK Toplant\u0131ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamay\u0131 Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Torun, Ayd\u0131n, Eski\u015fehir, Mu\u011fla, Tekirda\u011f ve Hatay'da mevcut b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkanlar\u0131yla devam karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Torun taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan metne g\u00f6re CHP'nin b\u00fcy\u00fck\u015fe..."
        },
        {
            "title": "Bridge crashed due to heavy rainfall in Mersin - Postal",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mersinde-siddetli-yagis-nedeniyle-menfez-kopru-coktu-2073043",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:51 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Mersin\u2019in Erdemli il\u00e7esinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle iki mahalle aras\u0131nda ge\u00e7i\u015fi sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc \u00e7\u00f6kt\u00fc"
        },
        {
            "title": "Mersin Metropolitan Municipality Teams, Mut&#39;ta Karla ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-buyuksehir-belediyesi-ekipleri-mut-ta-karla-11516840/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:03:31 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri, Mut il\u00e7esinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kar temizleme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 aral\u0131ks\u0131z s\u00fcr\u00fcyor. Mersin'in Mut il\u00e7esinde y\u00fcksek b\u00f6lgelerde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, hayat\u0131 durma noktas\u0131na getirdi. Buzlanan yolda ilerlemekte g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7eken ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin imdad\u0131na Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri yeti\u015fti. Yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n, trafik ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellememesi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba harcayan ekipler, k\u0131rsal Mahallelerin yollar\u0131n\u0131 24 saat boyunca kardan temizleyerek tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131yor. 1 tuz sericili, kar b\u0131\u00e7akl\u0131 kamyon ve 1 greyderden olu\u015fan 10 ki\u015fili..."
        },
        {
            "title": "Erdemli Municipality City Theater continues to show - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erdemli-belediyesi-sehir-tiyatrosu-gosterime-devam-ediyor-563033.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:20 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \\\"M\u0131\u015f, Gibi\\\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor. Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \"M\u0131\u015f, Gibi\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor. Erdemli Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi salonunda e\u011fitimlerine devam eden \u015eehir Tiyatrosu, her hafta cuma g\u00fcn\u00fc g\u00f6sterime giriyor. Prova esnas\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan genel sanat y\u00f6netmeni Deniz Sandalc\u0131 ve \u0130brahim G\u00fcven\u00e7, yo\u011fun bir tempo i\u00e7erisinde \u00e7al\u0131\u015farak sezonu a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, bu hafta \"Duvarlar\u0131n \u00d6te..."
        },
        {
            "title": "Goal of the athletes national team - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/sporcularin-hedefi-milli-takim-563139.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "T\u00fcrkiye \u015eampiyonas\u0131 Bal\u0131kesir y\u00fczme il se\u00e7me yar\u0131\u015fmalar\u0131 Alparslan T\u00fcrke\u015f Spor Kompleksi Karesi Y\u00fczme Havuzunda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. T\u00fcrkiye \u015eampiyonas\u0131 Bal\u0131kesir y\u00fczme il se\u00e7me yar\u0131\u015fmalar\u0131 Alparslan T\u00fcrke\u015f Spor Kompleksi Karesi Y\u00fczme Havuzunda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. T\u00fcrkiye Y\u00fczme Federasyonu faaliyet program\u0131 gere\u011fince T\u00fcrkiye \u015eampiyonas\u0131 \u0130l Se\u00e7me Yar\u0131\u015fmalar\u0131 Karesi Y\u00fczme Havuzunda veli ve sporcular\u0131n yo\u011fun kat\u0131l\u0131m\u0131 ile yap\u0131ld\u0131. Yar\u0131\u015flar, serbest, s\u0131rt \u00fcst\u00fc, kurba\u011falama ve kelebek kategorilerinde ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Antren\u00f6rleri e\u015fli\u011finde yakla\u015f\u0131k 200 sporcunun kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmalarda sporcular b\u00fcy\u00fck..."
        },
        {
            "title": "Syrians stranded in snow recovered after 9 hours - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/karda-mahsur-kalan-suriyeliler-9-saat-sonra-kurtarildi-563699.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:59 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin-Karaman s\u0131n\u0131r\u0131nda, ara\u00e7lar\u0131 \u015farampole devrildikten sonra kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle trafi\u011fe kapanan yolda mahsur kalan Suriyeli 2 ki\u015fi, Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekiplerince 9 saatlik \u00e7al\u0131\u015fma sonras\u0131 kurtar\u0131ld\u0131. Mersin-Karaman s\u0131n\u0131r\u0131nda, ara\u00e7lar\u0131 \u015farampole devrildikten sonra kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle trafi\u011fe kapanan yolda mahsur kalan Suriyeli 2 ki\u015fi, Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekiplerince 9 saatlik \u00e7al\u0131\u015fma sonras\u0131 kurtar\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, kentte 2 g\u00fcnd\u00fcr etkili olan sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f, y\u00fcksek kesimlerde etkisini yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 olarak g\u00f6sterdi. Kar ya\u011f\u0131\u015f..."
        },
        {
            "title": "Expected rainfall began in Mersin! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/mersinde-beklenen-yagislar-basladi-2779542/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:25 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "D\u00fcn Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan uyar\u0131da Mersin kent merkezi ile Tarsus, Erdemli, Silifke, \u00c7aml\u0131yaylada metrekareye 100 ila 200; Anamur, Bozyaz\u0131, Ayd\u0131nc\u0131k, G\u00fclnar ve Mut il\u00e7elerinde ise metrekareye 100 ila 200 kilogram ya\u011f\u0131\u015f beklendi\u011fini duyurup sel ve su bask\u0131nlar\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirli olunmas\u0131 istendi. Bunun \u00fczerine Mersin Valisi Ali \u0130hsan Su, \u015fehir merkezi ve il\u00e7elerde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime 1 g\u00fcn ara verildi\u011fini, engelli ve hamile kamu personellerinin ise idari izinli say\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130ki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131klarla devam eden ya\u011f\u0131\u015f, yap\u0131lan uyar\u0131lar\u0131n ard\u0131ndan sabah saatlerinde etkisini ar..."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6&#39;s so-called Sanliurfa imam arrested - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/fetonun-sozde-sanliurfa-imami-tutuklandi-563275.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:07:46 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Adana\u2019da FET\u00d6\u2019n\u00fcn gaybubet evine d\u00fczenlenen operasyonda e\u015fiyle birlikte yakalanan FET\u00d6\u2019n\u00fcn s\u00f6zde \u015eanl\u0131urfa imam\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131. Adana\u2019da FET\u00d6\u2019n\u00fcn gaybubet evine d\u00fczenlenen operasyonda e\u015fiyle birlikte yakalanan FET\u00d6\u2019n\u00fcn s\u00f6zde \u015eanl\u0131urfa imam\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131. FET\u00d6/PDY ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc y\u00f6neticili\u011fi yapmak su\u00e7undan \u015eanl\u0131urfa 5. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 bulunan ve Adana\u2019da \u00f6rg\u00fcte ait gaybubet evine d\u00fczenlenen operasyon sonucu yakalanan FET\u00d6\u2019n\u00fcn \u015eanl\u0131urfa eski il imam\u0131 O.N.K. ve ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi oldu\u011fu iddias\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na..."
        },
        {
            "title": "Mezitli &quot;Urban Innovation Awards&quot; Nde Champion - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mezitli-kentsel-inovasyon-odulleri-nde-mersin-yerelhaber-3202513/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:52:31 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mersin Mezitli Belediyesi, \u00c7in\u2019de d\u00fczenlenen ve d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinden kat\u0131l\u0131m\u0131n oldu\u011fu \"Uluslararas\u0131 Guangzhou Kentsel \u0130novasyon \u00d6d\u00fcllerinde\" \u2019Kad\u0131n \u00dcretici Pazar\u0131 Projesi\u2019 ile \u015fampiyon oldu. \u00c7ok say\u0131da \u00fclkenin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, 213 \u015fehirden 313 ba\u015fvurunun yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmaya \"Kad\u0131n \u00dcretici Pazarlar\u0131\" projesiyle kat\u0131lan Mezitli Belediyesi, Sidney, Newyork ve Milano gibi d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc kentlerle yar\u0131\u015farak \u015fampiyon olmay\u0131 ba\u015fard\u0131. Yar\u0131\u015fma nedeniyle \u00c7in\u2019de bulunan Mezitli Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ne\u015fet Tarhan, Mezitli\u2019de ya\u015fayan kad\u0131nlar\u0131n sosyal stat\u00fclerini y\u00fckseltmek amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdikleri \u00e7ok say..."
        },
        {
            "title": "Rainfall in Mersin - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mersinde-yagis-onlemi-564027.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:30 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, kentte 4 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc sabah saatlerinden itibaren ba\u015flayan ve aral\u0131kl\u0131 olarak devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 t\u00fcm birimleriyle birlikte tedbirlerini ald\u0131. Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, kentte 4 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc sabah saatlerinden itibaren ba\u015flayan ve aral\u0131kl\u0131 olarak devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 t\u00fcm birimleriyle birlikte tedbirlerini ald\u0131. Belediyeden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Mersin genelinde etkili olan ya\u011f\u0131\u015flar dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fanabilecek olumsuzluklar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebilmek ad\u0131na B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00f6neten Belediye Ba\u015fkan\u0131 B..."
        },
        {
            "title": "Covers of Irrigation Canal in Mersin - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-de-sulama-kanalinin-kapaklari-calindi-11510643/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:14:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mersin'in Tarsus il\u00e7esinde sulama kanal\u0131ndan 6 kapak \u00e7al\u0131nd\u0131. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Pamukova Sulama Birli\u011fine ait Verimli Mahallesi'nde bulunan sulama kanal\u0131ndaki 6 kapak, kimli\u011fi belirsiz ki\u015fi ya da ki\u015filerce \u00e7al\u0131nd\u0131. H\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131yla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Cello &#39;s voice is echoed in Mersin - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/mersin-de-cello-sesi-yankilandi-11512913-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:17:59 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "MERS\u0130N'de, Avusturyal\u0131 4 kad\u0131n \u00e7ellistin olu\u015fturdu\u011fu Extracello'nun konseri ilgiyle izlendi. Almanya, Avusturya, \u0130talya ve \u0130svi\u00e7re gibi bir\u00e7ok \u00fclkede sahne alan Extracello'nun son dura\u011f\u0131 Mersin oldu. Akdeniz Opera ve Bale Kul\u00fcb\u00fc (AKOB) ve Avusturya K\u00fclt\u00fcr Ofisi i\u015fbirli\u011fi ile Yeni\u015fehir Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde d\u00fczenlenen konserde Edda Breit, Melissa Coleman, Margarethe Deppe ve Gudula Urban'\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 Extracello, r\u00f6nesanstan klasi\u011fe, cazdan pop ve rocka kadar farkl\u0131 tarzlarda m\u00fczikleri \u00e7ello ile yorumlad\u0131. Avusturya'n\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ulrike Tilly'in de izedi\u011fi konserde sanatseverle..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s 11 Mayor Candidate Was More Specific - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-nin-11-belediye-baskan-adayi-daha-belli-oldu-11511625/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Edirne Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Recep G\u00fcrkan, Eski\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Hatay Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Mu\u011fla Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Osman G\u00fcr\u00fcn, Sinop Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Bar\u0131\u015f Ayhan, Mardin Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 S\u00fcleyman Sar\u0131, Tunceli Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Yusuf Kenan Ayd\u0131n, Bilecik Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Semih \u015eahin, Ardahan Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Faruk Demir, Tekirda\u011f Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Kadir Albayrak, Ayd\u0131n Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu oldu. ANKARA"
        },
        {
            "title": "Hatay Airport delivered to the waters - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hatay-havalimani-sulara-teslim-oldu-562318.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:53:45 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Hatay\u2019da ak\u015fam saatlerinden itibaren etkili olan ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n ard\u0131ndan, Hatay Havaliman\u0131n\u0131 su bast\u0131. Havaliman\u0131n\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131ndan \u015fiddetli ya\u011fmurun ard\u0131ndan akan sular\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in terminalin farkl\u0131 noktalar\u0131na plastik kutu konuldu. Hatay\u2019da ak\u015fam saatlerinden itibaren etkili olan ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n ard\u0131ndan, Hatay Havaliman\u0131n\u0131 su bast\u0131. Havaliman\u0131n\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131ndan \u015fiddetli ya\u011fmurun ard\u0131ndan akan sular\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in terminalin farkl\u0131 noktalar\u0131na plastik kutu konuldu. Hatay\u2019da g\u00fcn boyu etkili olan sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan, Hatay Havaliman\u0131 sular alt\u0131nda kald\u0131. Havaalan\u0131 \u00e7at\u0131s\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "Bridge collapses due to precipitation in Mersin - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/ekonomi/mersinde-yagis-nedeniyle-kopru-coktu-haberi-4973204",
            "pub_date": "2018-12-06 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle iki mahalle aras\u0131nda ge\u00e7i\u015fi sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc \u00e7\u00f6kt\u00fc. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde etkili olan ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle M\u00fc\u011fl\u00fc Mahallesi'nden ge\u00e7en dere ta\u015ft\u0131. Ta\u015fk\u0131n dolay\u0131s\u0131yla yer yer toprak kaymas\u0131n\u0131n meydana geldi\u011fi b\u00f6lgede Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekiplerince temizlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc. Ayn\u0131 b\u00f6lgede \u00dcz\u00fcml\u00fc Mahallesi ve Mezitli il\u00e7esinin Tol Mahallesi aras\u0131ndaki ula\u015f\u0131m\u0131 sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc ta\u015fk\u0131n nedeniyle \u00e7\u00f6kt\u00fc. K\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \u00e7\u00f6kmesi nedeniyle iki mahalle aras\u0131nda ula\u015f\u0131m sa\u011flanam\u0131yor. \u00dcz\u00fcml\u00fc Mahallesi Muhtar\u0131 Mustafa..."
        }
    ]
}