{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0o1YmpsekVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Last minute ... Can D\u00fcndar about the arrest decision - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-41042177",
            "pub_date": "2018-12-06 06:13:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son dakika haberleri gelmeye devam ediyor... \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "Last minute tutuk more about an arrest warrant against Can Dundar - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/son-dakika-dundar-hakkinda-flas-karar-2778728/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:30 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "- Review of Milliyet, Turkey",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-can-dundar-hakkinda-gundem-2790173/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar about Gezi events decision! - News7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776882-can-dundar-hakkinda-gezi-olaylari-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Osman Kavala directed Can D\u00fcndar organized - Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/gundem/2018/12/07/osman-kavala-yonlendirdi-can-dundar-orgutledi",
            "pub_date": "2018-12-07 05:10:01 GMT",
            "source_nm": "Ahab is",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "Gezi kalk\u0131\u015fmas\u0131nda Can D\u00fcndar ile Osman Kavala aras\u0131ndaki ili\u015fki telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine yans\u0131d\u0131. Gezi'nin finans\u00f6r\u00fc Osman Kavala'n\u0131n y\u00f6nlendirmesiyle Can..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar About The Capture Verdict Was Removed - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-cumhuriyet-bassavciliginca-gezi-parki-11508785/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen Gezi Park\u0131 soru\u015fturmas\u0131nda, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. D\u00fcndar, kararla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar has been arrested for arrest - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi-1224260-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute: Can D\u00fcndar to arrest him on arrest - Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/gundem/2018/12/05/son-dakika-can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:01 GMT",
            "source_nm": "Ahab is",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Mehmet Ali Alabora and Can D\u00fcndar from Berna La\u00e7in - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/55090/berna-lacinden-mehmet-ali-alabora-ve-can-dundar-yorumu",
            "pub_date": "2018-12-06 10:08:01 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Tiyatro oyuncu Berna La\u00e7in, Gezi Park\u0131 eylemleri nedeniyle kendisi gibi oyuncu olan Mehmet Ali Alabora ve gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar has been issued an arrest warrant - NEW ASIA - New Asia",
            "link": "http://www.yeniasya.com.tr/gundem/can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-cikarildi_480199",
            "pub_date": "2018-12-05 18:23:01 GMT",
            "source_nm": "New Asia",
            "source_url": "http://www.yeniasya.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Can Dundar has been issued an arrest warrant! - Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-cikarildi-559622.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:01 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar&#39;s decision to arrest - Channel B",
            "link": "http://www.kanalb.com.tr/haber.php?HaberNo=116763",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:15 GMT",
            "source_nm": "Channel B",
            "source_url": "http://www.kanalb.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar&#39;s Arrest Against Arrest - Bianet",
            "link": "https://bianet.org/bianet/insan-haklari/203258-can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari",
            "pub_date": "2018-12-06 07:27:02 GMT",
            "source_nm": "bianet",
            "source_url": "https://bianet.org",
            "desc": "Gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, Gezi eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 belirtilerek tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130stanbul - B\u0130A Haber Merkezi 06 ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar: I wouldn&#39;t be surprised if they washed me in World War II - Democrat News",
            "link": "https://www.demokrathaber.org/guncel/can-dundar-2-dunya-savasini-da-bana-yikarlarsa-sasirmayacagim-h110809.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:39 GMT",
            "source_nm": "Democrat News",
            "source_url": "https://www.demokrathaber.org",
            "desc": "Gazeteci Can D\u00fcndar, \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'n\u0131n Gezi Park\u0131 soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda hakk\u0131nda tutuklama karar\u0131 \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar reacts to capture decision: We are proud - Euronews in Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/06/can-dundar-dan-yakalama-kararina-ilk-tepki-gurur-duyuyoruz",
            "pub_date": "2018-12-05 20:31:01 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Firari Can D\u00fcndar&#39;s first message came ... - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/firari-can-dundardan-ilk-mesaj-geldi-haber-155692",
            "pub_date": "2018-12-05 22:11:01 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "Gezi kalk\u0131\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda halk\u0131 galeyana getirdi\u011fi iddias\u0131 ile hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131lan firari Can D\u00fcndar sosyal medya hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar&#39;s decision in Gezi Park investigation - Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/54938/gezi-parki-sorusturmasinda-can-dundar-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar Gezi Park decision: Capture decision was issued - KPSS CAFE",
            "link": "http://www.kpsscafe.com.tr/gundem/can-dundar-hakkinda-gezi-parki-karari-yakalama-karari-cikarildi-h91492.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:52 GMT",
            "source_nm": "KPSS CAFE",
            "source_url": "http://www.kpsscafe.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Gezi Park\u0131 eylemlerine dair soru\u015fturmada Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Istanbul Public Prosecutor&#39;s Office issued an arrest warrant against Can Dundar in the investigation of Gezi Park protests - Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/istanbul-cumhuriyet-bassavciliginca-gezi-parki-eylemlerine-iliskin-sorusturmada-can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi-110104594151",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:05 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute ... About Can D\u00fcndar Gezi Park decision: Capture decision was made - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-can-dundar-hakkinda-gezi-parki-karari-yakalama-karari-cikarildi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:09 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fc..."
        },
        {
            "title": "The decision to arrest Can D\u00fcndar in the Gezi investigation - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi-2072762",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:48 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturmada, yeni bir geli\u015fme dah..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar: Yes, I joined the revolt of millions of people - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/can-dundar-evet-milyonlarca-insanin-isyanina-katildim/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:04 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Gezi eylemlerinde rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle ve kendisine verildi\u011fi iddia edilen \u201cetki ajanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rev ve faaliyetini y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc\u201d gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131lan gazeteci Can D\u00fcndar yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. D\u00fcndar, bu yakalama karar\u0131n\u0131n \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem davas\u0131, Diyarbak\u0131r\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bar\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131, M\u0130T TIR\u2019lar\u0131 davas\u0131 ve Cumhuriyet davas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hakk\u0131ndaki be\u015finci yakalama karar\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatarak \u201chepsini gururla savunurum\u201d dedi. D\u00fcndar\u2019\u0131n ozguruz.org\u2019taki yaz\u0131s\u0131 \u015f\u00f6yle: \u201cA Haber polis b\u00fclteni gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, o haber yapt\u0131 m\u0131, dava kap\u0131da demektir\u201d d..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar reacts to capture decision - DW (Turkish)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/can-d%C3%BCndardan-yakalama-karar%C4%B1na-tepki/a-46611885",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131ndan h\u00fck\u00fcm giyen ve Almanya'da ya\u015fayan gazeteci Can D\u00fcndar Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda tutuklama ama\u00e7l\u0131 yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi. D\u00fcndar sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cHakk\u0131m\u0131zdaki soru\u015fturmalar, yakalama kararlar\u0131, tehditler, iftiralar, su\u00e7 i\u015fledi\u011fimiz i\u00e7in de\u011fil, bu sorular\u0131 sordu\u011fumuz, bask\u0131ya boyun e\u011fmedi\u011fimiz , ne yapsalar susmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, m\u00fccadeleden vazge\u00e7medi\u011fimiz i\u00e7in. Ve o m\u00fccadele as\u0131l su\u00e7lular i\u00e7in yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kana dek s\u00fcrecek\u201d dedi. S..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar has been issued an arrest warrant for arrest - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/eglence/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:42 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "AA\u2019n\u0131n hab\u0435rin\u0435 g\u00f6r\u0435, i\u015f insan\u0131 Osman Kavala\u2019n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu G\u0435zi Park\u0131 \u0435yl\u0435ml\u0435rin\u0435 ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, gaz\u0435t\u0435ci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu \u0435yl\u0435ml\u0435rd\u0435 \u0435tkin rol ald\u0131\u011f\u0131 g\u0435r\u0435k\u00e7\u0435siyl\u0435 tutuklamaya y\u00f6n\u0435lik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n n\u00f6b\u0435t\u00e7i hakimli\u011f\u0435 g\u00f6nd\u0435rdi\u011fi tal\u0435p yaz\u0131s\u0131nda, D\u00fcndar\u2019\u0131n s\u00f6z konusu \u0435yl\u0435ml\u0435rd\u0435 insanlar\u0131 gal\u0435yana g\u0435tirm\u0435y\u0435 v\u0435 y\u00f6nl\u0435ndirm\u0435y\u0435 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, kolluk kuvv\u0435tl\u0435rin\u0435 y\u00f6n\u0435lik \u0435yl\u0435mcil\u0435rin dir\u0435ncini art\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u0435yl\u0435ml\u0435ri organiz\u0435 \u0435tti\u011fi iddia \u0435dil\u0435n olu\u015fumda \u0435tki ajanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u0435v v\u0435 faaliy\u0435tini y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00f6n\u0435 s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Buna g\u00f6r\u0435..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Can D\u00fcndar&#39;s Capture Decree - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/istanbul-cumhuriyet-bassavciliginca-gezi-parki-11508785-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:52 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T TIR'lar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. GEZ\u0130 SORU\u015eTURMASINDA YEN\u0130 GEL\u0130\u015eME \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili..."
        },
        {
            "title": "Emine Erdo\u011fan: de We strongly support our women to have a voice in local governments an - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/emine-erdogan-kadinlarimizin-yerel-yonetimlerde-soz-sahibi-olmasini-guclu-bir-sekilde-destekliyoruz-562290.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:38 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan, \u201cT\u00fcrkiye, Mart ay\u0131nda yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlere haz\u0131rlan\u0131rken, kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n yerel y\u00f6netimlerde s\u00f6z sahibi olmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde destekliyoruz. 16 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131n\u0131n ince i\u015f\u00e7ilik d\u00f6neminde kad\u0131nlara \u00e7ok vazife d\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan, \u201cT\u00fcrkiye, Mart ay\u0131nda yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlere haz\u0131rlan\u0131rken, kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n yerel y\u00f6netimlerde s\u00f6z sahibi olmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde destekliyoruz. 16 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131n\u0131n ince i\u015f\u00e7ilik d\u00f6neminde kad\u0131nlara \u00e7ok vazife d\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d dedi. Cum..."
        },
        {
            "title": "Ziraat Turkey Cup: Adana Demirspor 0 - Medipol Esenyurt: 0 (halftime) - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ziraat-turkiye-kupasi-adana-demirspor-0-medipol-basaksehir-0-ilk-yari-sonucu-562283.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:21:48 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 5. Eleme Turu ilk ma\u00e7\u0131nda Adana Demirspor, Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019i konuk ediyor. M\u00fccadelenin ilk yar\u0131s\u0131 gols\u00fcz sona erdi. Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 5. Eleme Turu ilk ma\u00e7\u0131nda Adana Demirspor, Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019i konuk ediyor. M\u00fccadelenin ilk yar\u0131s\u0131 gols\u00fcz sona erdi. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - \u0130talya\u2019da akaryak\u0131t istasyonunda yang\u0131n: 2 \u00f6l\u00fc, 17 yaral\u0131 \u0130talya\u2019n\u0131n Rieti kentindeki bir akaryak\u0131t istasyonunda \u00e7\u0131kan yang\u0131n patlamaya neden oldu. Yang\u0131nda 2 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 17 ki\u015fi yaraland\u0131. Haberin devam\u0131... - Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131: Adana Demir..."
        },
        {
            "title": "Of the Gezi Park protests for Can D\u00fcndar, who was wanted in MIT TIRs case - Euronews Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/05/gezi-park-eylemlerine-iliskin-sorusturmada-can-dundar-icin-yakalama-karar",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:26 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "M\u0130T TIR'lar\u0131 davas\u0131 kapsam\u0131nda daha \u00f6nce hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten \u00e7\u0131kar\u0131lan gazeteci Can D\u00fcndar i\u00e7in Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130stanbul Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, Cumhuriyet gazetesinin eski genel yay\u0131n y\u00f6netmeni Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130stanbul Sulh Ceza Hakimli\u011fince tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n n\u00f6bet\u00e7i hakimli\u011fe g\u00f6nderdi\u011fi talep yaz\u0131s\u0131nda, D\u00fcndar, 's\u00f6z konusu eylemlerde insanlar\u0131 galeyana getirmek ve y\u00f6nlendirmeye \u00e7al\u0131\u015fmak, olaylar\u0131 engellemeye \u00e7al\u0131\u015fan kolluk kuvvetlerine y\u00f6nelik olay yerinde bulunan..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar to arrest him on arrest - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-5c08155e5fe82930025cbd23",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturmada, yeni bir geli\u015fme dah..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar about the capture decision - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-haberi-7112315/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:26:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Can D\u00fcndar has been issued an arrest warrant for his arrest - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/son-dakika-can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-haberi-7112304/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:15:29 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 Ayr\u0131nt\u0131lar birazdan..."
        },
        {
            "title": "Came from Germany, found dead at home - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/almanyadan-geldi-evinde-olu-bulundu-562292.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:17:03 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Konya\u2019n\u0131n Seydi\u015fehir il\u00e7esinde bir ki\u015fi evinde \u00f6l\u00fc olarak bulundu. Konya\u2019n\u0131n Seydi\u015fehir il\u00e7esinde bir ki\u015fi evinde \u00f6l\u00fc olarak bulundu. Olay, ak\u015fam saatlerinde Konya\u2019n\u0131n Seydi\u015fehir il\u00e7esi Ulukap\u0131 Mahallesi 706. sokak \u00fczerinde bulunan bir evde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Almanya\u2019da ya\u015fayan ve ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m\u0131 yapmak i\u00e7in iki g\u00fcn \u00f6nce Seydi\u015fehir\u2019e gelen Hasan Akba\u015f\u2019 tan(69) haber alamayan yak\u0131nlar\u0131 durumu polise bildirdi. Bunun \u00fczerine \u00e7ilingir yard\u0131m\u0131 ile kap\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131rken i\u00e7eri giren polis ekipleri hareketsiz yatan Hasan Akba\u015f\u2019\u0131 g\u00f6r\u00fcnce durumu sa\u011fl\u0131k ekiplerine bildirdi. Olay yerine ge..."
        },
        {
            "title": "About 120 people Gezi indictment - DW (Turkish)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/120-ki%C5%9Fi-hakk%C4%B1nda-gezi-iddianamesi/a-46607066",
            "pub_date": "2018-12-06 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma, \u00fczerinden yakla\u015f\u0131k be\u015f bu\u00e7uk sene ge\u00e7mesinden sonra tekrar g\u00fcndemde. Anadolu Ajans\u0131'n\u0131n haberine g\u00f6re Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 2013'te ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda 120 ki\u015fi hakk\u0131nda \"Toplant\u0131 ve G\u00f6steri Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri Kanunu'na muhalefet\" ve \"kamu g\u00f6revlisine g\u00f6revi yapt\u0131rmamak i\u00e7in direnme\" su\u00e7lamalar\u0131yla iddianame d\u00fczenleyerek mahkemeye g\u00f6nderdi. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131k kaynaklar\u0131na dayand\u0131r\u0131lan habere g\u00f6re, Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n Su\u00e7lar\u0131 Soru\u015fturma B\u00fcrosu'nca, 2013'te ba\u015fkentteki Gezi Par..."
        },
        {
            "title": "D\u00fcndar Gezi agent in Gezi - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/son-dakika",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:22 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Osman Kavala\u2019n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, firari gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi \u00fczerine n\u00f6bet\u00e7i hakimlik\u00e7e tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talep yaz\u0131s\u0131nda, \u015f\u00fcpheli D\u00fcndar\u2019\u0131n s\u00f6z konusu eylemlerde insanlar\u0131 galeyana getirmeye ve y\u00f6nlendirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, olaylar\u0131 engellemeye \u00e7al\u0131\u015fan kolluk kuvvetlerine y\u00f6nelik olay yerinde bulunan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131n direncini art\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, organizasyon i\u00e7erisinde kendisine verilen etki ajanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rev ve faaliyetini y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc belirtildi. ..."
        }
    ]
}