{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5zZERBeEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:20:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Deputy governor: Nothing happens to pepper gas! - Officers",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794324/vali-yardimcisi-biber-gazindan-bir-sey-olmaz-ya.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:37:00 GMT",
            "source_nm": "officials",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "1000 employees will be recruited through \u0130\u015eKUR in Ayd\u0131n - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/guncel/07/12/2018/aydinda-iskur-uzerinden-1000-personel-alinacak",
            "pub_date": "2018-12-07 19:39:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'da \u0130\u015eKUR \u00fczerinden 1000 personel al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Toplum Yarar\u0131na Program kapsam\u0131nda yap\u0131lacak al\u0131mlarda g\u00f6revlendirilecek personeller \u00e7evre ..."
        },
        {
            "title": "Geothermal Tension on the 3rd Day Ended - News",
            "link": "https://www.haberler.com/aydin-da-jeotermal-gerginligi-3-uncu-gununde-2-11508452-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n Efeler il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u0131z\u0131lcak\u00f6y Mahallesi'nde 3 g\u00fcnd\u00fcr s\u00fcren jeotermal gerginli\u011fi, Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mustafa Kemal Arat'\u0131n araya girmesiyle sona erdi."
        },
        {
            "title": "She lost her baby when she was not in the incubator at the hospital where she went for preterm labor - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/saglik/08/12/2018/erken-dogum-icin-gittigi-hastanede-kuvoz-olmayinca-bebegini-kaybetti",
            "pub_date": "2018-12-08 06:39:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n S\u00f6ke \u0130l\u00e7esi Fehime Faik Kocag\u00f6z Devlet Hastanesi'nde T\u0131bbi Sekreter olarak g\u00f6rev yapan Dilek Yald\u0131z (30), erken do\u011fum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye geldi."
        },
        {
            "title": "The first snow of the year fell, the district turned white - Officers",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794056/yilin-ilk-kari-dustu-ilce-beyaza-burundu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:52:00 GMT",
            "source_nm": "officials",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Resistance of the Peasants to the Geothermal Power Plant in Ayd\u0131n continues despite the interference - Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/eylemler-3-gununde-aydin-da-koylulerin-jeotermal-santraline-direnisi-mudahaleye-ragmen-suruyor-851933",
            "pub_date": "2018-12-06 05:40:01 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n Efeler il\u00e7esinde k\u00f6yl\u00fclerin jeotermal enerji santrali in\u015fas\u0131na kar\u015f\u0131 direni\u015fi s\u00fcr\u00fcyor. Yakla\u015f\u0131k 150 ki\u015filik grubun da\u011f\u0131lmamas\u0131 \u00fczerine jandar..."
        },
        {
            "title": "&quot;Will appear in the real autopsy&quot; - Aydin Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/saglik/08/12/2018/gercek-otopside-ortaya-cikacaktir",
            "pub_date": "2018-12-08 10:39:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fevzi Yavuzy\u0131lmaz, S\u00f6ke il\u00e7esinden Denizli'deki bir hastaneye sevk edilen erken do\u011fum vakas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fumla sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n kuv\u00f6z ..."
        },
        {
            "title": "A scandal exploded in Ayd\u0131n - Yeni As\u0131r",
            "link": "https://www.yeniasir.com.tr/gundem/2018/12/07/bir-skandal-da-aydinda-patladi",
            "pub_date": "2018-12-07 05:04:36 GMT",
            "source_nm": "New Century",
            "source_url": "https://www.yeniasir.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Who is the Mayor of Ayd\u0131n Metropolitan Municipality Mayor \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu? - Liberty",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chpnin-aydin-buyuksehir-belediye-baskan-adayi-ozlem-cercioglu-kimdir-41043251",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu oldu. Adayl\u0131\u011f\u0131n kamuoyuna duyurulmas\u0131 ard\u0131ndan \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu'nun hayat\u0131na ili\u015fkin ..."
        },
        {
            "title": "Incredible Event - New Century",
            "link": "https://www.yeniasir.com.tr/gundem/2018/12/07/aydinda-inanilmaz-olay",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:54 GMT",
            "source_nm": "New Century",
            "source_url": "https://www.yeniasir.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131nda inan\u0131lmaz olay. Ayd\u0131n\u0131n Nazilli il\u00e7esinde trafik kazas\u0131nda yaralanan Osman Ba\u015far (21) yerde yatarken, yard\u0131m etme bahanesiyle yan\u0131na gelen ki\u015fi cep ..."
        },
        {
            "title": "Governor&#39;s Office launched an investigation into K\u0131z\u0131lcak\u00f6y events - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/guncel/08/12/2018/aydin-valiligi-kizilcakoy-olaylarina-sorusturma-baslatti",
            "pub_date": "2018-12-08 07:02:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n Valili\u011fi, K\u0131z\u0131lcak\u00f6y Mahallesi'nde Jeotermal Enerji Santrali (JES) kurmak isteyen firma yetkilileri ile mahalle halk\u0131 aras\u0131nda ya\u015fanan gerilim nedeniyle ..."
        },
        {
            "title": "Back in K\u0131z\u0131lcak\u00f6y, seizure continues&#39; - Serkan Alan - Newspaper Wall",
            "link": "https://www.gazeteduvar.com.tr/turkiye/2018/12/06/kizilcakoyde-geri-adim-atildi-nobet-suruyor/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:57 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Wall",
            "source_url": "https://www.gazeteduvar.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What you find on the beach in Aydin you will not believe what it is - Internet Haber",
            "link": "http://www.internethaber.com/aydinda-sahilde-buldugu-seye-bak-ne-olduguna-inanamayacaksiniz-foto-galerisi-1923914.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 14:31:59 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "AYDIN'\u0131n Didim il\u00e7esinde sahilde dola\u015fan \u00c7orumlu Murat \u00d6zsa\u011flam, yerde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ta\u015flardaki farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 farkedince hemen yan\u0131na ald\u0131. \u00d6nce \u00c7orum'da bir ..."
        },
        {
            "title": "160 champion camels wrestled in Ayd\u0131n - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/aydinda-160-sampiyon-deve-guresti-haber-fotograf-2071836",
            "pub_date": "2018-12-02 17:10:21 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n Ko\u00e7arl\u0131 il\u00e7esinde bu y\u0131l 5'incisi d\u00fczenlenen Deve G\u00fcre\u015fi Festivali'nde 160 \u015fampiyon deve g\u00fcre\u015fti."
        },
        {
            "title": "He survived that disease at the age of 100 - 03 December 2018 - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/aydin/2774763-100-yasinda-o-hastaliktan-kurtuldu",
            "pub_date": "2018-12-03 12:45:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Ayd\u0131n sondakika haberleri Ayd\u0131n'\u0131n Bozdo\u011fan il\u00e7esinde ya\u015fayan 100 ya\u015f\u0131ndaki \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ritim bozuklu\u011fu hastas\u0131 Ali Kurt, ablasyon (yak\u0131m) tedavisiyle sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "Hababam Class players met with students in S\u00f6ke - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/kultur-sanat/07/12/2018/hababam-sinifi-oyunculari-sokede-ogrencilerle-bulustu",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "149 bottles of booze seized in Ayd\u0131n - decision.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/aydinda-149-sise-kacak-icki-ele-gecirildi-1049238",
            "pub_date": "2018-12-03 13:46:07 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "\u0130stanbul'dan Ayd\u0131n'\u0131n Efeler il\u00e7esinde ya\u015fayan bir ki\u015fiye kargo firmas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6nderilen kolinden 149 \u015file ka\u00e7ak i\u00e7ki ele ge\u00e7irildi."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131n has come to its name - Yeni As\u0131r",
            "link": "https://www.yeniasir.com.tr/spor/2018/12/03/aydin-kendine-geldi",
            "pub_date": "2018-12-03 05:01:25 GMT",
            "source_nm": "New Century",
            "source_url": "https://www.yeniasir.com.tr",
            "desc": "BAL 7. Grupta ge\u00e7en hafta derbide S\u00f6kespora yenilerek \u015fok ya\u015fayan Ayd\u0131nspor 1923, konuk etti\u011fi Konyaalt\u0131 Belediyesporu 2-0 yenerek, g\u00f6n\u00fcl ald\u0131. 2...."
        },
        {
            "title": "&quot;There is no geothermal in \u00c7ine&quot; - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/guncel/08/12/2018/cinede-jeotermal-yok-buyrun-gelin",
            "pub_date": "2018-12-08 10:46:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "\u00c7ine Belediyesi n\u00fcfusun yeniden 50 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in '9.5 \u00c7ineliler' kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. \u00c7ine Belediye Ba\u015fkan\u0131 Enver Salih Din\u00e7er, \"\u00c7ine'de jeotermal ..."
        },
        {
            "title": "Agromey, a fish producer in Izmir and Aydin, requested concordaties for three companies - EGE NEWS",
            "link": "https://www.egehaber.com/izmir/izmir-ve-aydin-da-balik-ureticiligi-yapan-agromey-uc-sirketi-h255165.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:04:51 GMT",
            "source_nm": "EGE NEWS",
            "source_url": "https://www.egehaber.com",
            "desc": "Ege B\u00f6lgesi'nde aktif bir \u015fekilde faaliyet g\u00f6steren Ayd\u0131n ve \u0130zmir'de bal\u0131k \u00e7iftlikleri bulunan ve zaman zaman Karaburun'daki projelerine b\u00f6lge halk\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Goztepe, Aydin away! - NTVSpor.net",
            "link": "https://www.ntvspor.net/futbol/goztepe-aydin-deplasmaninda-5c04d8e1febaf11b144d0de5",
            "pub_date": "2018-12-03 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "ntvspor.net",
            "source_url": "https://www.ntvspor.net",
            "desc": "S\u00fcper Lig'de son 3 ma\u00e7\u0131n\u0131 kaybeden G\u00f6ztepe, Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 5. tur ilk ma\u00e7\u0131nda yar\u0131n Nazilli Belediyespor'a konuk olacak."
        },
        {
            "title": "Citizen Wanted, Tunnel&#39;s Name Sami Aydin Was - News",
            "link": "https://www.haberler.com/vatandas-istedi-tunelin-adi-sami-aydin-oldu-11517478-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Sivas Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sami Ayd\u0131n'\u0131n ad\u0131 vatanda\u015f\u0131n iste\u011fi \u00fczerine kentin ilk t\u00fcneli olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan Mevlana T\u00fcneli'ne verildi."
        },
        {
            "title": "Top 10 News of the Day - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/guncel/07/12/2018/gunun-one-cikan-10-haberi",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "7 Aral\u0131k 2018'de Ege ve Ayd\u0131n'da hangi geli\u015fmeler ya\u015fand\u0131? Siyaset ve ya\u015fama dair dikkat \u00e7eken haberler, son dakika geli\u015fmeleri ve daha fazlas\u0131... \u0130\u015fte g\u00fcnl\u00fck ..."
        },
        {
            "title": "Heart hole closure process was carried out for the first time in Ayd\u0131n by the use of transcatheter - Ayd\u0131n Haberleri - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65253379-aydinda-ilk-defa-cocuklarda-transkaterer-yolla-kalp-deligi-kapama-islemi-gerceklesti",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Adnan Menderes \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Kardiyoloji Bilim Dal\u0131 Dr. \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Serkan Fazl\u0131 \u00c7elik taraf\u0131ndan Ayd\u0131n'da ilk defa transkateter yolla atrial ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Efficient and Efficient Irrigation Systems&quot; Training in Bozdogan - Ayd\u0131n Haberleri - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/bozdogan-da-etkin-ve-verimli-sulama-aydin-yerelhaber-3202830/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:48:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Bozdo\u011fan \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan \u00e7ift\u00e7ilere etkin ve verimli sulama konular\u0131nda e\u011fitim verildi. Ayd\u0131n \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc K\u0131rs."
        },
        {
            "title": "Of Prickly Breastfeeding in Ayd\u0131n - Case Study",
            "link": "https://www.haberler.com/aydin-da-kuvoz-sikintisi-nedeniyle-olu-dogum-11517659-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ayd\u0131n \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fevzi Yavuzy\u0131lmaz, S\u00f6ke il\u00e7esinden Denizli'deki bir hastaneye sevk edilen erken do\u011fum vakas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fumla sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n kuv\u00f6z ..."
        },
        {
            "title": "Pehlivan Develer Spends Wealth to Dress Up - Ayd\u0131n Haberleri - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/pehlivan-develeri-giydirmek-icin-servet-aydin-yerelhaber-3202622/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:36:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Ege ve Akdeniz B\u00f6lgesi'nde develer, k\u0131\u015f e\u011flencelerinin vazge\u00e7ilmezi olan deve g\u00fcre\u015flerine uzun u\u011fra\u015flar sonucu haz\u0131rlan\u0131yor. Y\u0131l boyunca bak\u0131p besledikleri."
        },
        {
            "title": "Rainy weather will be effective in Aydin - News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65256046-aydinda-yagisli-hava-etkili-olacak",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'da birka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr etkili olan so\u011fuk hava yar\u0131ndan itibaren yerini ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 havaya b\u0131rakacak."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131n Labor and Democracy Platform to support the people of K\u0131z\u0131lcak\u00f6y - Birg\u00fcn Newspaper",
            "link": "https://www.birgun.net/haber-detay/aydin-emek-ve-demokrasi-platformu-ndan-kizilcakoy-halkina-destek-239488.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:19:01 GMT",
            "source_nm": "Birg\u00fcn Newspaper",
            "source_url": "https://www.birgun.net",
            "desc": "Ayd\u0131n Emek ve Demokrasi Platformu, Jeotermale kar\u015f\u0131 m\u00fccadele eden K\u0131z\u0131lcak\u00f6y halk\u0131na destek olmak i\u00e7in bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.Sermaye gruplar\u0131n\u0131n uzun ..."
        },
        {
            "title": "Snow in Denizli - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/ege/06/12/2018/denizlide-kar-keyfi",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Denizli'de, bu sabah ba\u015flayan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, \u00f6zellikle y\u00fcksek kesimlerde etkili oldu. Kent merkezinde ya\u011fmur ya\u011farken, 1500 metre y\u00fckseklikteki Ba\u011fba\u015f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u0130smet Sezgin, with Lokma Hayr\u0131 in Efeler - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ismet-sezgin-efeler-de-lokma-hayri-ile-aydin-yerelhaber-3202306/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:03:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Efeler Belediyesi, k\u0131z\u0131 Ay\u015fe Sezgin ve sevenleri taraf\u0131ndan Ayd\u0131nl\u0131 siyaset\u00e7i merhum \u0130smet Sezgin i\u00e7in lokma hayr\u0131 ve belediyenin ikram arac\u0131ndan s\u0131cak ve."
        },
        {
            "title": "ADU&#39;s S\u00f6ke School of Health has been converted into two new faculties - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/aydin/adunun-soke-saglik-yuksekokulu-iki-yeni-fakul-41044304",
            "pub_date": "2018-12-07 12:41:28 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "AYDIN Adnan Menderes \u00dcniversitesi (AD\u00dc) S\u00f6ke Sa\u011fl\u0131k Y\u00fcksekokulu, Sa\u011fl\u0131k Bilimleri Fak\u00fcltesi ve Hem\u015firelik Fak\u00fcltesi'ne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc.AD\u00dc Rekt\u00f6r Prof."
        },
        {
            "title": "Metropolitan Akbuk listened to the citizen - Ayd\u0131n News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65251690-buyuksehir-akbukte-vatandasi-dinledi",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Vatanda\u015flar\u0131n b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesinden taleplerini ya\u015fad\u0131klar\u0131 yerlerde dinlemek i\u00e7in Ayd\u0131n'\u0131n b\u00fct\u00fcn il\u00e7elerini dola\u015fan Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir..."
        },
        {
            "title": "President \u00d6zakcan&#39;s 10 December World Human Rights Day Message - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-ozakcan-in-10-aralik-dunya-insan-aydin-yerelhaber-3202308/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:03:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Efeler Belediye Ba\u015fkan\u0131 M. Mesut \u00d6zakcan, 10 Aral\u0131k D\u00fcnya \u0130nsan Haklar\u0131 G\u00fcn\u00fc nedeniyle bir mesaj yay\u0131nlad\u0131. Efeler Belediye Ba\u015fkan\u0131 M. Mesut \u00d6zakcan ya."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131nl\u0131 thanked the Metropolitan - Last Minute",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-aydinli-ureticiler-buyuksehire-tesekkur-etti-11514787/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:01 GMT",
            "source_nm": "Last minute",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s mayor candidate in two districts in Ayd\u0131n was announced - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/aydin/germencik/chpnin-aydinda-2-ilcedeki-belediye-baskan-ada-41043783",
            "pub_date": "2018-12-07 07:16:33 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin Ayd\u0131n'\u0131n Germencik il\u00e7esindeki belediye ba\u015fkan aday\u0131 Fuat \u00d6nde\u015f olurken, Yenipazar il\u00e7esinde ise Mehmet Y\u00fcsran Erden aday g\u00f6sterildi.CHP Parti ..."
        },
        {
            "title": "Gold situation - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/ekonomi/07/12/2018/altin-fiyatlarinda-son-durum",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Inter-university handball tournament finals were held in Ku\u015fadas\u0131 - Ayd\u0131n News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65242099-universitelerarasi-hentbol-turnuvasi-finalleri-kusadasinda-yapildi",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye \u00dcniversite Sporlar\u0131 Federasyonu 2018 faaliyet program\u0131nda yer alan Hentbol Turnuvas\u0131 Finalleri Ku\u015fadas\u0131'nda yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "President Erturk Visits Disabled Persons - Ayd\u0131n Haberleri - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-erturk-engellileri-ziyaret-etti-aydin-yerelhaber-3202270/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:53:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "AK Parti'li Kuyucak Belediye Ba\u015fkan\u0131 Metin Ert\u00fcrk, Pamuk\u00f6ren Rehabilitasyon Merkezi'nde bar\u0131nan engellileri ziyaret etti. Engelliler Haftas\u0131 kapsam\u0131nda."
        },
        {
            "title": "19-year-old worker lost 21 days of struggle for life - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/aydin/19-yasindaki-genc-isci-21-gun-suren-yasam-muca-41043495",
            "pub_date": "2018-12-06 19:11:30 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Burhan CEYHAN/AYDIN, (DHA)- AYDIN'\u0131n Efeler il\u00e7esinde, zeytin bidonlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada dengesini kaybederek ba\u015f\u0131n\u0131 asans\u00f6r kap\u0131s\u0131na \u00e7arpan i\u015f\u00e7i Alihan ..."
        },
        {
            "title": "1 liter 174 liter of illegal wine seized in Ayd\u0131n - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/aydin-da-1-ton-174-litre-kacak-sarap-ele-gecirildi-1224480-yasam/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener&#39;den reacts to the gas intervention in Aydin - YeniCa\u011f",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/aksenerden-aydindaki-gazli-mudahaleye-tepki-215858h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "New Age",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'da jeotermale kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan mahalleliye biber gaz\u0131 ile yap\u0131lan m\u00fcdahaleye \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'den tepki geldi."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131n Fire Brigade Has Intervened 6 Thousand Events in 11 Months - Ayd\u0131n - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/aydin-haberleri/aydin-itfaiyesi-11-ayda-6-bin-olaya-mudahale-etti-2174294/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u0130tfaiye Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, geride kalan 11 ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde 5 bin 164'\u00fc yang\u0131n olmak \u00fczere 6 binden fazla olaya ..."
        },
        {
            "title": "Aydin Can Go To School 2.5 Kilometers - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/aydin-okula-2-5-kilometre-yuruyerek-gidebiliyorlar-11506135-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:23:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n K\u00f6\u015fk il\u00e7esinin k\u0131rsal Ketenyeri Mahallesi'nde ya\u015fayan 9 ilkokul \u00f6\u011frencisi, k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda her g\u00fcn gidi\u015f ve d\u00f6n\u00fc\u015f toplam 5 kilometre yol y\u00fcr\u00fcyerek e\u011fitim ..."
        },
        {
            "title": "Aydin metropolitan ismet sezgin&#39;i commemorated - Aydin News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65240071-aydin-buyuksehir-ismet-sezgini-andi",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Efeler City Council Has Last Meeting Of The Year - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/efeler-belediye-meclisi-yilin-son-toplantisi-aydin-yerelhaber-3201877/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:28:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Efeler Belediye Meclisi, 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n son meclis toplant\u0131s\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Efeler Belediye Meclisi'nin Aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ikinci, 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n son toplan."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor Printed Its Name Top Tour - Ayd\u0131n - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/aydin-haberleri/aydin-buyuksehir-belediyespor-adini-ust-tura-yazdirdi-2173936/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "CEV Challenge Kupas\u0131 ilk ma\u00e7\u0131nda Be\u015fikta\u015f 3-1 ma\u011flup olan Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor Kad\u0131n Voleybol Tak\u0131m\u0131, r\u00f6van\u015fta, rakibini 3-0 yenerek ad\u0131n\u0131 8'li ..."
        },
        {
            "title": "The car hit the irrigation channel wall, the driver is dead / Photo - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/aydin/karacasu/otomobil-sulama-kanali-duvarina-carpti-surucu-41043279",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:55 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Karacasu haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Karacasu haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr edit\u00f6rleri ..."
        },
        {
            "title": "Burglar arrested in Didim 10 thief incident - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/asayis/07/12/2018/didimde-10-hirsizlik-olayini-gerceklestiren-hirsiz-tutuklandi",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Didim'de 8 ev ile 2 resmi kurumdan h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 belirlenen h\u0131rs\u0131zl\u0131k zanl\u0131s\u0131 O.T., tutukland\u0131. Ayd\u0131n \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Didim \u0130l\u00e7e Emniyet Amirli\u011fi ekipleri, ..."
        },
        {
            "title": "AK Party Wife Visits S\u00f6ke - Ayd\u0131n - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/aydin-haberleri/ak-partili-esin-sokeyi-ziyaret-etti-2173478/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:03 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "AK Parti Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday aday\u0131 R\u0131dvan E\u015fin, S\u00f6ke ziyaretinde \u00e7almad\u0131k kap\u0131, s\u0131kmad\u0131k el b\u0131rakmayacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cG\u00f6n\u00fcl ..."
        },
        {
            "title": "Gendarmerie barrier against anti-JES action in Ayd\u0131n: Three women injured - Newspaper Ant",
            "link": "http://gazetekarinca.com/2018/12/aydinda-jes-karsiti-eyleme-jandarma-engeli-uc-kadin-yarali/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:10:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Ant",
            "source_url": "http://gazetekarinca.com",
            "desc": "HABER MERKEZ\u0130 \u2013 Ayd\u0131n Efeler'de JES yap\u0131lmak istenen yeri tel \u00f6rg\u00fcyle \u00e7evirmek isteyen firma \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ile k\u00f6yl\u00fcler aras\u0131nda ya\u015fanan tart\u0131\u015fmaya ..."
        },
        {
            "title": "Student in the Fight of High School 1 Student Injured, 7 were taken into custody - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/liselilerin-mac-kavgasinda-1-ogrenci-yaralandi-7-11503473-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:43:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n Efeler il\u00e7esinde, iki okul tak\u0131m\u0131 aras\u0131nda oynanan voleybol ma\u00e7\u0131n\u0131n devam etti\u011fi s\u0131rada iki tak\u0131m\u0131n taraftarlar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fanan kavgada 1 \u00f6\u011frenci ..."
        },
        {
            "title": "Suspects wanted to find three suspects in Ku\u015fadas\u0131 - Ayd\u0131n Haberleri - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/65232472-kusadasinda-3-ayri-suctan-aranan-zanli-yakalandi",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde, polis ekiplerini ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri denetimlerde 3 su\u00e7tan aranan ve hakk\u0131nda 4 y\u0131l kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan bir zanl\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Kuto Travel Participated in Turkey Izmir Fair Opening - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kuto-travel-turkey-izmir-fuari-acilisina-aydin-yerelhaber-3201729/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "From the Students to President \u00d6zakcan&#39;a Mavi Kurdele - Aydin - Ihlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/aydin-haberleri/ogrencilerden-baskan-ozakcana-mavi-kurdele-2173035/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Mesut \u00d6zakcan'\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. \u00d6\u011frenciler fark\u0131ndal\u0131k kapsam\u0131nda Ba\u015fkan \u00d6zakcan'\u0131n yakas\u0131na duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n sembol\u00fc olan mavi kurdele takt\u0131."
        },
        {
            "title": "Wolves became the villager&#39;s fearful dream - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/aydin/cine/kurtlar-koylunun-korkulu-ruyasi-oldu-41043261",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:57 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Burhan CEYHAN / \u00c7\u0130NE (Ayd\u0131n), (DHA)-AYDIN'\u0131n \u00c7ine il\u00e7esinin k\u0131rsal mahallerinde son bir ayd\u0131r s\u00fcr\u00fclere sald\u0131rarak toplam 30 koyun ve ke\u00e7iyi telef eden kurt ..."
        },
        {
            "title": "The heartbreaking event in Aydin! Neglected the life of a baby - EGE NEWS",
            "link": "https://www.egehaber.com/aydin/aydin-da-yurek-yakan-olay-ihmal-bir-bebegin-canina-mal-oldu-h255781.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:08:15 GMT",
            "source_nm": "EGE NEWS",
            "source_url": "https://www.egehaber.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'da T\u0131bbi Sekreter olarak g\u00f6rev yapan Dilek Yald\u0131z (30), erken do\u011fum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, hastanede erken do\u011fum i\u00e7in kuv\u00f6z ..."
        },
        {
            "title": "Aydin Metropolitan Municipality Transportation Fee Statement - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/aydin-buyuksehir-belediyesinden-ulasim-ucreti-11501131-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:28:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "AYDIN (\u0130HA) \u2013Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Aile \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Seyfi Boz\u00e7elik'in \u00fccretsiz ta\u015f\u0131ma \u00fccretleriyle ilgili beyanlar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Visit of the Ayd\u0131n Gendarmerie - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-aydin-jandarmasindan-anlamli-ziyaret-11498914/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:54:43 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ayd\u0131n \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 personeli 03 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler g\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla engelli bireylere ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "Ayd\u0131n&#39;s most prestigious hotel sold - Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/ekonomi/05/12/2018/aydinin-en-prestijli-oteli-satildi",
            "pub_date": "2018-12-05 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131n Denge Newspaper",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'\u0131n \u00f6nde gelen i\u015f adamlar\u0131ndan olan Abdullah Y\u0131lmaz, Ayd\u0131n- Mu\u011fla Karayolu \u00fczerinde bulunan ve m\u00fclkiyeti Atay Holding'e ait Anemon Otel'in binas\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Applied Entrepreneurship Trainings in Ayso - Ayd\u0131n - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/aydin-haberleri/aysoda-uygulamali-girisimcilik-egitimleri-devam-ediyor-2173538/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:03 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "KUR ve KOSGEB i\u015f birli\u011fi ile d\u00fczenlenen Uygulamal\u0131 Giri\u015fimcilik E\u011fitimi'nin ikincisi Ayd\u0131n Sanayi Odas\u0131 \u00d6rsdemir Balkan toplant\u0131 salonunda devam ediyor."
        },
        {
            "title": "Smuggling operation in Ayd\u0131n - News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aydin-haberleri/17088991-aydinda-gocmen-kacakciligi-operasyonu",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ayd\u0131n'da d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131\u015flar\u0131n\u0131 organize ettikleri iddias\u0131yla 5 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        }
    ]
}