{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR3A1ZHhJQ2RISW9BQVAB?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:07:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bad news from the accident in Ankara - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/ankaradaki-kazadan-kotu-haber-geldi-41044298",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Ankara'da d\u00fcn yaya ge\u00e7idinde belediye otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 2 ki\u015fiden G\u00fclsen Bircan (65), tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
        },
        {
            "title": "What is the Friday Prayer in Ankara? 7 December Ankara Friday Time - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-cuma-namazi-saati-kacta-7-aralik-ankara-cuma-saati-2251363",
            "pub_date": "2018-12-07 07:32:54 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara Cuma saati, Cuma namaz\u0131 i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapan Ankaral\u0131lar taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan haftal\u0131k namaz ..."
        },
        {
            "title": "Minister Varank has announced! First one to open in Ankara - Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2778171-bakan-varank-duyurdu-ilki-ankarada-acilacak",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Varank, teknolojide d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k seviyesini minimuma indirmek istediklerini vurgulad\u0131."
        },
        {
            "title": "A Resignation Report from Kecioren! Mayor Resigns For Candidacy ... - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/bir-istifa-haberi-de-kecioren-den-belediye-baskan-adayligi-icin-istifa-etti/69612/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in il\u00e7e ba\u015fkanlar\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen istifalara bir yenisi daha eklendi. \u0130stifa, \u0130Y\u0130 Parti Ke\u00e7i\u00f6ren \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan geldi."
        },
        {
            "title": "Cattle torturing person in custody - Current News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/yavru-domuza-iskence-yapan-sahis-gozaltinda-1046465.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Ankara'da yavru domuza i\u015fkence yaparken \u00e7ekilmi\u015f g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan \u015e\u00fckr\u00fc Y., Ankara Emniyeti Gasp b\u00fcrosu ekiplerince ..."
        },
        {
            "title": "In the capital, the car flew into the creek: 3 dead, 2 injured - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/baskentte-otomobil-dereye-uctu-3-olu-2-yarali-41044408",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Ankara'da s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu derece u\u00e7an ara\u00e7taki 3 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 2 ki\u015fi ise yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "&quot;But We Have Fun&quot; in Ankara! A New Year&#39;s Eve Welcome ... - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/fakat-ne-eglenmisiz-ankara-da-bambaska-bir-yeni-yil-karsilamasi/69617/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Orada Duruverseydi Zaman ve Kem\u00e2l adl\u0131 m\u00fczikal belgesel oyunlar\u0131yla dikkat \u00e7eken sanat\u00e7\u0131 P\u0131nar Ayhan yeni g\u00f6sterisi \u201cFakat Ne E\u011flenmi\u015fiz\u201d ile..."
        },
        {
            "title": "The woman killed by the public bus in Ankara (2) - HABER24",
            "link": "https://www.haber24.com/guvenlik/ankara-da-belediye-otobusunun-carptigi-kadin-oldu-2-h793468.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:04 GMT",
            "source_nm": "HABER24",
            "source_url": "https://www.haber24.com",
            "desc": "\u015eOF\u00d6R TUTUKLANDI Ankara'da yaya ge\u00e7idinden yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan yayalara \u00e7arp\u0131p 1 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne 1 ki\u015finin de yaralanmas\u0131na."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Ankara bus hit the pedestrian street: There are wounded - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-ankarada-belediye-otobusu-yayalara-carpti-yaralilar-var-41043150",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Ba\u015fkent K\u0131z\u0131lay'da belediye otob\u00fcs\u00fc yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan yayalara \u00e7arpt\u0131. \u0130lk al\u0131nan bilgilere g\u00f6re kazada biri a\u011f\u0131r 3 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Agenda Summary / December 8, 2018 - Ankara News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-haberleri/17095241-gundem-ozeti--8-aralik-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:36 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kurucusu: Mustafa Kemal Atat\u00fcrk / 6 Nisan 1920. 1- TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, T\u00fcrkiye, \u0130ran, Rusya, \u00c7in, Pakistan ve Afganistan meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran ..."
        },
        {
            "title": "Will hand over the seal he took 41 years ago in 2019 - Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/babasindan-41-yil-once-devraldigi-muhru-2019da-devredecek-1053739",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Ankara'n\u0131n Alt\u0131nda\u011f il\u00e7esinde 1977'den beri muhtarl\u0131k g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten 70 ya\u015f\u0131ndaki Fethi Adal\u0131, babas\u0131ndan devrald\u0131\u011f\u0131 m\u00fchr\u00fc gelecek y\u0131l devretmeye ..."
        },
        {
            "title": "President of the Chamber of Ministers visit - Samsun Newspaper",
            "link": "https://www.samsungazetesi.com/bolge/oda-baskanlarindan-baskan-yasar-a-ziyaret-h1150601.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:32:52 GMT",
            "source_nm": "Samsun Newspaper",
            "source_url": "https://www.samsungazetesi.com",
            "desc": "ANKARA ()- YEN\u0130MAHALLE Belediye Ba\u015fkan\u0131 Fethi Ya\u015far Ankara Kamyoncular Odas\u0131 Ankara Berberler Odas\u0131 Ankara Kahveciler Odas\u0131 Ankara Esnaf ve ..."
        },
        {
            "title": "They became the protagonists of their films - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/kendi-filmlerinin-kahramani-oldular-41044256",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Alt\u0131nda\u011f Belediyesi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen '\u00c7izgi Film Yap\u0131m\u0131 At\u00f6lyesi'ne kat\u0131lan \u00e7ocuklar kendi filmlerinin kahraman\u0131 oldu. At\u00f6lye kapsam\u0131nda \u00f6ncelikle ..."
        },
        {
            "title": "Young artist met with staff from YTB - Ankara News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-haberleri/17090477-genc-sanatci-karsu-donmez-ytb-personeliyle-bir-araya-geldi",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Hollanda'da gen\u00e7 ya\u015f\u0131na ra\u011fmen yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zg\u00fcn m\u00fczikle uluslararas\u0131 \u00fcne kavu\u015fan Karsu D\u00f6nmez, Ankara'daki konseri \u00f6ncesi Yurtd\u0131\u015f\u0131 T\u00fcrkler ve..."
        },
        {
            "title": "Special Event for the Handicapped Day in Ankara ...",
            "link": "https://www.haberankara.com/ankara-da-engelliler-gunune-ozel-etkinlik-baskent-i-costurdular/69619/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda g\u00f6rme, i\u015fitme, y\u00fcr\u00fcme ve di\u011fer engelli vatanda\u015flar i\u00e7in Gen\u00e7lik Park\u0131 Necip Faz\u0131l..."
        },
        {
            "title": "Full support to Fethi Ya\u015far, one of the chamber heads - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/oda-baskanlarindan-fethi-yasara-tam-destek-765878h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:13:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Yenimahalle Belediye Ba\u015fkan\u0131 Fethi Ya\u015far, Ankara Kamyoncular Odas\u0131, Ankara Berberler Odas\u0131, Ankara Kahveciler Odas\u0131, Ankara Esnaf ve Sanatk\u00e2rlar Odas\u0131, ..."
        },
        {
            "title": "Governor Sezer meets with Mukhtars - Pusula Haber",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/cubuk-kaymakami-sezer-muhtarlarla-bulustu-1005990h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:30 GMT",
            "source_nm": "Compass News",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "ANKARA (AA) - Ankara'n\u0131n \u00c7ubuk Kaymakam\u0131 U\u011fur Sezer, mahalle muhtarlar\u0131yla bir araya geldi. Sezer, bir d\u00fc\u011f\u00fcn salonunda d\u00fczenlenen toplant\u0131da yapt\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Family horror in Ankara! Killed his wife and father-in-law - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-da-aile-dehseti-esini-oldurdu-kayinpederini-yaraladi-2252080",
            "pub_date": "2018-12-08 02:08:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara'n\u0131n Kahramankazan il\u00e7esinde, ayr\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 e\u015fini ve kay\u0131n pederini \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi, intihar te\u015febb\u00fcs\u00fcnde bulundu."
        },
        {
            "title": "Fire of Anatolia met with viewers - Yeni Haber",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/anadolu-atesi-baskentli-izleyicilerle-bulustu-765664h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 18:23:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "ANKARA (AA) - Anadolu Ate\u015fi dans toplulu\u011fu, 17'nci y\u0131l\u0131na \u00f6zel haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steriyi ba\u015fkentlilerin be\u011fenisine sundu. Genel Sanat Y\u00f6netmenli\u011fini Mustafa..."
        },
        {
            "title": "Melih G\u00f6k\u00e7ek&#39;e I said, but ... - &#39;Ministers&#39; Effect on Ankara Elections - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/yazarlar/volkan-memduh-gultekin/melih-gokceke-dedim-ama-ankara-secimlerinde-bakanlar-etkisi/1055/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Bundan yakla\u015f\u0131k bir ay \u00f6nceki k\u00f6\u015fe yaz\u0131mda, Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi eski Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131m: \"Ankara'da bir d\u00f6nem ..."
        },
        {
            "title": "Fairytale journey with Eastern Express - Latest News Ankara - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/ankara/dogu-ekspresi-ile-masalsi-yolculuk--haber-1415104/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "Ankara'da ba\u015flay\u0131p Kars'ta biten Do\u011fu Ekspresi, masals\u0131 manzaralar sunan kompart\u0131manl\u0131 tren yolculu\u011fu i\u00e7in yeni yolcular\u0131n\u0131 bekliyor. Bilet fiyatlar\u0131n\u0131n 48 ..."
        },
        {
            "title": "Crash accident in Ankara K\u0131z\u0131lay: Municipality bus slipped between pedestrians - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/kizilay-da-belediye-otobusu-yayalarin-arasina-daldi-2250106",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ba\u015fkent K\u0131z\u0131lay'da belediye otob\u00fcs\u00fc yayalar\u0131n aras\u0131na dald\u0131. \u0130lk al\u0131nan bilgilere g\u00f6re kazada 2 ki\u015fi yaralan\u0131rken, yaral\u0131lardan bir kad\u0131n\u0131n otob\u00fcs\u00fcn alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Defense: 32 terrorists were neutralized in 1 week - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/milli-savunma-bakanligi-1-haftada-32-terorist-41044566",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:02 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ANKARA, (DHA)- M\u0130LL\u0130 Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 1 haftada yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131nda 32 ter\u00f6ristin etkisiz hale ..."
        },
        {
            "title": "3 WILL GET IT! 4 Seasons Swimming Enjoyment in \u00c7ankaya - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/3-tane-olacak-cankaya-da-4-mevsim-yuzme-keyfi/69623/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Birlik Mahallesi'nde hizmete a\u00e7\u0131lan Erdal \u0130n\u00f6n\u00fc Yar\u0131 Olimpik Kapal\u0131 Y\u00fczme Havuzu ve Su Sporlar\u0131 Kompleksi'nde y\u00fczme tutkunlar\u0131 d\u00f6rt mevsim suyun..."
        },
        {
            "title": "Eyes in Ankara! Critical name at the Foreign Office - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2777920-gozler-ankarada-kritik-isim-disislerinde",
            "pub_date": "2018-12-07 06:56:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye-ABD Suriye \u00c7al\u0131\u015fma Grubu 3. Toplant\u0131s\u0131 D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek."
        },
        {
            "title": "Traffic accidents in the capital - 07 December 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/ankara/2777839-baskentte-trafik-kazalari",
            "pub_date": "2018-12-07 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Ankara sondakika haberleri Ankara'n\u0131n \u00c7ankaya il\u00e7esinde meydana gelen 3 ayr\u0131 trafik kazas\u0131nda 1'i a\u011f\u0131r 4 ki\u015fi yaraland\u0131. - 07 Aral\u0131k 2018, 08:35."
        },
        {
            "title": "Vatan Party campaign against economic crisis in Ankara - National Channel",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/gundem/vatan-partisinden-ankarada-ekonomik-krize-karsi-kampanya-h218236.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "National channel",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "Vatan Partisi Ankara \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekonomik krize kar\u015f\u0131 yerli mal\u0131 kullan\u0131m\u0131n\u0131 te\u015fvik edecek bir kampanya ba\u015flatt\u0131. 'Yerli Mal\u0131 \u00dcret Yerli haberi."
        },
        {
            "title": "Youth and Sports Minister Kasapo\u011flu: We declare 2019 &#39;Year of Volunteering&#39; - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/genclik-ve-spor-bakani-kasapoglu-2019u-gonu-41044246",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:52 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Ercan ATA / ANKARA,(DHA)Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, Bakanl\u0131k olarak 2019 y\u0131l\u0131n\u0131 G\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck Y\u0131l\u0131 olarak kabul ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Altindag New Culture Center - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/altindag-a-yeni-kultur-merkezi/69598/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Alt\u0131nda\u011f Belediyesi k\u00fclt\u00fcr sanat yat\u0131r\u0131mlar\u0131na ara vermeden devam ediyor. \u0130l\u00e7eye k\u00fclt\u00fcrel ve sanatsal bir\u00e7ok donat\u0131 kazand\u0131ran Alt\u0131nda\u011f Belediyesi,..."
        },
        {
            "title": "&quot;Special award&quot; from TURKSOY to Beypazari Municipality - 07 December 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/ankara/2778416-turksoydan-beypazari-belediyesine-ozel-odul",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Ankara sondakika haberleri Ankara'n\u0131n Beypazar\u0131 Belediyesinde, VIII Avrasya Proje Festivali'nde \u00f6zel \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen proje dolay\u0131s\u0131yla \u00f6d\u00fcl takdim t\u00f6reni ..."
        },
        {
            "title": "Journalists panel discussion - Haber Newspaper",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5394732/gazetecilerden-panel-ve-soylesi",
            "pub_date": "2018-12-07 10:49:12 GMT",
            "source_nm": "News Newspaper",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7ankaya Belediyesi, y\u0131llar\u0131n\u0131 medyaya adam\u0131\u015f iki gazeteciyi sevenleriyle bulu\u015fturuyor. CHP \u0130stanbul Milletvekili ve Gazeteci Enis Berbero\u011flu 'Medya ve ..."
        },
        {
            "title": "Judo winner Hidayet, in Ankara - Kocaeline \u00c7a\u011fda\u015f Spor Newspaper - \u00c7a\u011fda\u015f Kocaeli Newspaper",
            "link": "https://www.cagdaskocaeli.com.tr/spor/judo-birincisi-hidayet-ankara-da-h67398.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "Modern Kocaeli Newspaper",
            "source_url": "https://www.cagdaskocaeli.com.tr",
            "desc": "Judo dal\u0131nda Avrupa \u00dcmitler 60 kiloda \u015fampiyon olan \u0130zmit Lisesi \u00f6\u011frencisi Hidayet Ad\u0131yaman, Bakanl\u0131\u011f\u0131n d\u00fczenledi\u011fi \u00f6renle \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc Milli E\u011fitim Bakan\u0131 ziya ..."
        },
        {
            "title": "The fire in the capital park caused panic - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/baskentte-otoparkta-cikan-yangin-panige-neden-oldu-2250583",
            "pub_date": "2018-12-07 03:25:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara'da d\u00f6rt katl\u0131 bir apartman\u0131n otopark\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131n, pani\u011fe neden oldu. Dairelerinde mahsur kalan vatanda\u015flar itfaiye ekiplerince kurtar\u0131l\u0131rken, ..."
        },
        {
            "title": "Governor of Bartin was sent off on his final voyage - December 08, 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/ankara/2779047-bartin-vali-yardimcisi-son-yolculuguna-ugurlandi",
            "pub_date": "2018-12-08 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Trafik kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Bart\u0131n Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Erkan Kalender, Ankara'da son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131. Bart\u0131n'\u0131n Amasra il\u00e7esinde kulland\u0131\u011f\u0131 ara\u00e7la ..."
        },
        {
            "title": "&#39;G\u00f6n\u00fcl Steps&#39; show was staged in Yenimahalle - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/yenimahalle/gonul-adimlari-gosterisi-yenimahallede-sahne-41044184",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:54 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ANKARA, (DHA) - DEVLET Halk Danslar\u0131 Toplulu\u011fu'nun 'G\u00f6n\u00fcl Ad\u0131mlar\u0131' isimli g\u00f6sterisi Yenimahalle Naz\u0131m Hikmet Kongre ve Sanat Merkezi'nde ..."
        },
        {
            "title": "This Week in Ankara, Friday Prayer Time (December 7, 2018) - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/iste-baskent-ankara-da-bu-hafta-cuma-namazi-vakti-7-aralik-2018/69211/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:05 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "7 Aral\u0131k 2018 Cuma g\u00fcn\u00fc milyonlarca M\u00fcsl\u00fcman cuma namaz\u0131nda bulu\u015facak. Ankara'da Cuma namaz\u0131 saat ka\u00e7ta, Ankara'da Cuma namaz\u0131 ne zaman, ..."
        },
        {
            "title": "Faris searched by 2 fugitive, caught in Ankara - HABER24",
            "link": "https://www.haber24.com/guvenlik/feto-den-aranan-2-firari-ankara-da-yakalandi-h793915.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:30 GMT",
            "source_nm": "HABER24",
            "source_url": "https://www.haber24.com",
            "desc": "KASTAMONU'da FET\u00d6/PDY soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda aranan ve \u00f6rg\u00fct\u00fcn emniyet yap\u0131lanmas\u0131nda yer alan eski 3'\u00fcnc\u00fc S\u0131n\u0131f Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet."
        },
        {
            "title": "The indictment concerning the murder of Russian Ambassador to Ankara Andrey Karlov was accepted by the Ankara 2nd High Criminal Court. The first hearing will be held on January 8, 2019. - Homeland",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/rusyanin-ankara-buyukelcisi-andrey-karlovun-oldurulmesine-iliskin-iddianame-ankara--1583295h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "IHAAW125821-ASA/07-12-2018 - Rusya'n\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Andrey Karlov'un \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin iddianame, Ankara 2. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince kabul."
        },
        {
            "title": "TEM highway is opened to traffic in Ankara - D\u00fczce Damla",
            "link": "http://www.duzcedamla.com/2018/12/tem-otoyolu-ankara-yonu-trafige-acildi-h20068.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:55 GMT",
            "source_nm": "View Duzce&#39;s Full Profile",
            "source_url": "http://www.duzcedamla.com",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli'nin TEM otoyolu \u0130stanbul-Ankara y\u00f6n\u00fc, yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sona ermesiyle ak\u015fam saatlerinde trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Theft under the pretext of &quot;money exchange&quot; - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/para-bozdurma-bahanesiyle-hirsizlik-765752h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Ba\u015fkentte para bozdurma bahanesiyle girdikleri i\u015f yerlerinden h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapan 3 ki\u015fi yakaland\u0131- Ya\u015fanan \u00fc\u00e7 ayr\u0131 h\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131 i\u015f yerlerinin g\u00fcvenlik ..."
        },
        {
            "title": "Science is done in Turkish - Haber Newspaper",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5394405/turkce-de-bilim-yapilir",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:10 GMT",
            "source_nm": "News Newspaper",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "D\u00fcnya bilim \u00e7evrelerince kabul g\u00f6ren Ankara merkezli Milli Folklor dergisinin 30. y\u0131l\u0131 d\u00fczenlenen panelle kutland\u0131. Avrasya Yazarlar Birli\u011fi taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "Ankara is accessible and a concrete step for a single courthouse project - HABER24",
            "link": "https://www.haber24.com/bolge/ankaraya-ulasilabilir-ve-tek-adliye-projesi-icin-somut-adim-h792930.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:37 GMT",
            "source_nm": "HABER24",
            "source_url": "https://www.haber24.com",
            "desc": "ADALET Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cengiz \u00d6ner ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki Bakanl\u0131k yetkilileri ile T\u00fcrkiye Barolar Birli\u011fi (TBB) Ba\u015fkan\u0131 Av. Prof. Dr. Metin Feyzio\u011flu ..."
        },
        {
            "title": "Arrests of Deed Fraudsters - Ankara News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-haberleri/17094170-tapu-dolandiricilarina-tutuklama",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara'n\u0131n Etimesgut il\u00e7esinde, sahiplerinin r\u0131zas\u0131 ve bilgisi d\u0131\u015f\u0131nda baz\u0131 arsalar\u0131n, sahte kimlik kullan\u0131larak sat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturmada..."
        },
        {
            "title": "Addiction training in Yenimahalle - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/yenimahalle/yenimahallede-bagimlilikla-mucadele-egitimi-41044185",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:48 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ANKARA, (DHA) \u2013 YEN\u0130MAHALLE Belediyesi taraf\u0131ndan zab\u0131ta ekiplerine, 'Ye\u015filay T\u00fcrkiye Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k M\u00fccadele E\u011fitim Program\u0131' konulu seminer d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "First Snow in Ankara! Rainy Accidents Brought Together - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/ankara-ya-ilk-kar-yagdi-yagisli-hava-kazalari-beraberinde-getirdi/69596/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:41:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara'ya ilk kar ya\u011fd\u0131. Ba\u015fkent'in y\u00fcksek kendini g\u00f6steren kar daha sonra yer yer etkisini art\u0131rd\u0131. Karla birlikte kayganla\u015fan yollar, kazalar\u0131 da beraberinde ..."
        },
        {
            "title": "Eurasia Special Award for Environmentally Friendly Silverware - Haber Newspaper",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5394227/avrasya-cevrecilik-ozel-odulu-gumusdereye",
            "pub_date": "2018-12-07 06:56:56 GMT",
            "source_nm": "News Newspaper",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "Ke\u00e7i\u00f6ren Belediyesi taraf\u0131ndan do\u011faya d\u00f6n\u00fc\u015f projesi olarak hayata ge\u00e7irilen G\u00fcm\u00fc\u015fdere Ihlamur Vadisi Moldova'n\u0131n ba\u015fkenti Ki\u015finev'de d\u00fczenlenen 8."
        },
        {
            "title": "The situation in the land - Homeland",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/kara-yollarinda-durum-1582875h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 05:43:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "ANKARA (AA) - Kara yollar\u0131n\u0131n baz\u0131 kesimlerinde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen yap\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131m kontroll\u00fc sa\u011flan\u0131yor.Karayollar\u0131 Genel..."
        },
        {
            "title": "City bus in Kizilay in Ankara slipped among the pedestrians! There are wounded - National Channel",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/yurt/ankara-kizilayda-belediye-otobusu-yayalarin-arasina-daldi-yaralilar-var-h218153.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:41:00 GMT",
            "source_nm": "National channel",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "Ankara'da 15 Temmuz K\u0131z\u0131lay Milli \u0130rade Meydan\u0131'nda, bir belediye otob\u00fcs\u00fc yayalar\u0131n bekledi\u011fi alana girdi, 2 ki\u015fi yaraland\u0131. haberi."
        },
        {
            "title": "THE BIRTH OF ANKARA - Bomba 32",
            "link": "http://www.bomba32.com/haber/isparta/ankara'da-basdegirmen-coskusu/27287.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:14 GMT",
            "source_nm": "Bomb 32",
            "source_url": "http://www.bomba32.com",
            "desc": "CUMHURBA\u015eKANI Recep Tayyip Erdo\u011fan, Isparta AK Parti Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 olarak \u015e\u00fckr\u00fc Ba\u015fde\u011firmen'i a\u00e7\u0131klad\u0131. Parti Milletvekilleri, \u0130l Ba\u015fkan\u0131, Kad\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Kecioren cleaner, zero waste full support - Haber Newspaper",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5394207/kecioren-daha-temiz-sifir-atiga-tam-destek",
            "pub_date": "2018-12-07 06:39:56 GMT",
            "source_nm": "News Newspaper",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "Ke\u00e7i\u00f6ren Belediyesi temiz belediyecilik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen 'S\u0131f\u0131r At\u0131k Projesi'ne tam destek ..."
        },
        {
            "title": "Petroleum search license applications - Ankara News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-haberleri/17087459-petrol-arama-ruhsat-basvurulari",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (TPAO) Ad\u0131yaman'da petrol aramak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 ruhsat ba\u015fvurusu kabul edildi."
        },
        {
            "title": "Beauty education for entrepreneurial women - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/girisimci-kadinlara-guzellik-egitimi-41044072",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 olarak faaliyet g\u00f6steren e\u011fitim merkezinde makyaj ve moda ip u\u00e7lar\u0131 kat\u0131l\u0131mc\u0131lara anlat\u0131l\u0131yor. Merkezlerimizde kad\u0131nlar\u0131 daha gen\u00e7, ..."
        },
        {
            "title": "The first snow of the season in Ankara - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-ya-mevsimin-ilk-kari-yagdi-2250550",
            "pub_date": "2018-12-06 23:24:32 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara'da ak\u015fam saatlerinde ba\u015flayan ya\u011fmurun ard\u0131ndan kentin y\u00fcksek kesimlerine mevsimin ilk kar\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "Bread Door of Disabled People in Ankara - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/ankara-da-engellilerin-ekmek-kapisi-camekanlar/69605/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Halk Ekmek Fabrikas\u0131 taraf\u0131ndan her y\u0131l engelliler i\u00e7in tahsis edilen simit sat\u0131\u015f yeri ve camekanlar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m t\u00f6reni bu y\u0131l da ..."
        },
        {
            "title": "Full Support to the Zero Horse in Ke\u00e7i\u00f6ren - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/kecioren-de-sifir-atiga-tam-destek/69606/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ke\u00e7i\u00f6ren Belediyesi temiz belediyecilik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen S\u0131f\u0131r At\u0131k Projesine tam destek ..."
        },
        {
            "title": "&quot;weapons of the US and the hands of the hand of the pedestal passed&quot; - Ankara News - Haberturk",
            "link": "http://m.haberturk.com/ankara-haberleri/17096389-abdnin-silahlari-el-kaide-ve-deasin-eline-gecti",
            "pub_date": "2018-12-08 08:41:25 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "ANKARA (AA) - \u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Muhammed Cevad Zarif, ABD'nin Orta Do\u011fu b\u00f6lgesine y\u00f6nelik izledi\u011fi politikan\u0131n b\u00f6lgeyi silah deposuna \u00e7evirdi\u011fini ve ..."
        },
        {
            "title": "Park was built in 10 years in Mamak - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/mamak-ta-10-yilda-169-park-yapildi/69607/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Mamakl\u0131lar\u0131n ya\u015fam kalitesini artt\u0131ran \u00e7al\u0131\u015fmalara imza atan Mamak Belediyesi, vatanda\u015flar\u0131n daha keyifli vakit ge\u00e7irebilece\u011fi yeni nesil oyun gruplar\u0131n\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Car Flies Over In Ankara: 3 Dead, 2 Injured - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/ankara-da-otomobil-dereye-uctu-3-olu-2-yarali/69611/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara'da s\u00fcr\u00fcc\u00fc direksiyon hakimiyetini kaybeden otomobil dereye u\u00e7tu. 3 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 2 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u00c7ankaya Ready To Fight With Karla - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/cankaya-karla-mucadeleye-hazir/69604/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "\u00c7ankaya Belediyesi k\u0131\u015f ay\u0131n\u0131 sorunsuz ge\u00e7irmeleri i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Karla m\u00fccadelede kullan\u0131lacak ara\u00e7lar\u0131 haz\u0131r hale getiren..."
        },
        {
            "title": "Productivity and Technology Fair - December 08, 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/ankara/2778803-verimlilik-ve-teknoloji-fuari",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Ankara sondakika haberleri Ankara Ticaret Odas\u0131 (ATO) Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcrsel Baran, T\u00fcrkiye Verimlilik Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\"nda ..."
        },
        {
            "title": "FIRST CAUTION: &quot;Pirate Lottery Sellers Do Not Be Recognized&quot; - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/yilbasi-oncesi-onemli-uyari-korsan-piyango-saticilarina-itibar-edilmesin/69602/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara \u015eans Oyunlar\u0131 ve Milli Piyango Bayileri Esnaf Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin Poyraz,"
        },
        {
            "title": "Fet\u00f6&#39;nun custom code name of the Supreme Court special - Ankara News - Haberturk",
            "link": "http://m.haberturk.com/ankara-haberleri/17096081-fetonun-yargitay-yapilanmasindakilere-ozel-kod-adi",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:06 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "ANKARA (AA) - KEMAL KARADA\u011e - Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) mensubu Yarg\u0131tay \u00fcyelerine sivil imamlarca \u00f6zel kod isimleri verildi\u011fi tespit edildi. Yarg\u0131tay ..."
        },
        {
            "title": "The First Wife in the Season Greeted to Ankara! Will the profit continue? Weekend Weather in Ankara How? - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/mevsimin-ilk-kari-baskent-ankara-ya-yagdi-kar-devam-edecek-mi-hafta-sonu-ankara-da-hava-nasil-olacak/69597/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara'da mevsimin ilk kar\u0131 etkisini g\u00f6sterdi. Peki, sezonun ilk kar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hafta sonu Ankara'da hava nas\u0131l olacak? Ankara d\u00fcn g\u00fcne ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 havan\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Agenda summary - Ankara News - Haberturk",
            "link": "http://m.haberturk.com/ankara-haberleri/17095442-gundem-ozetine-ek",
            "pub_date": "2018-12-07 23:51:50 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcsk\u00fcdar'da Toplu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni'ne kat\u0131l\u0131p halka hitap edecek. (\u0130stanbul/14.00). Kapat ..."
        },
        {
            "title": "ASTOP Community Comes Together at World Volunteer Day Award Ceremony - NEWS ANKARA",
            "link": "https://www.haberankara.com/astop-camiasi-dunya-gonulluler-gunu-odul-toreni-nde-bir-araya-geldi/69599/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "NEWS ANKARA",
            "source_url": "https://www.haberankara.com",
            "desc": "Ankara Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131 Platformu (ASTOP), 5 Aral\u0131k D\u00fcnya G\u00f6n\u00fcll\u00fcler (Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131) G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda Ankara Ticaret Odas\u0131 (ATO)'da \u00f6d\u00fcl ..."
        },
        {
            "title": "Akar, commanders discussed the new military system // photos - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/akar-komutanlarla-yeni-askerlik-sistemini-goru-41043437",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:49 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Ankara haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Ankara haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr edit\u00f6rleri ..."
        },
        {
            "title": "They tried to rescue the wounded people under the bus together - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/otobusun-altinda-kalan-yaralilari-elbirligi-ile-41043423",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ANKARA,(DHA) - ANKARA'da, kontrolden \u00e7\u0131kan belediye otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn, yaya ge\u00e7idinden yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan yayalara \u00e7arpmas\u0131 sonucu 2 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Example of firefighters - Last Minute Ankara News - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/ankara/itfaiyecilerden-ornek-davranis-haber-1415123/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "Ankara \u0130tfaiye Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131 konusunda toplumda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak amac\u0131yla \u00f6rnek bir davran\u0131\u015fa imza att\u0131."
        },
        {
            "title": "No apprentices in Ankara - Last Minute Ankara News - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/ankara/ankarada-cirak-yetismiyor-haber-1415121/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "Ankara Esnaf ve Sanatkarlar Odalar\u0131 Birli\u011fi (ANKESOB) \u0130\u015fyeri Denetleme ve Dan\u0131\u015fmanl\u0131k Gruplar\u0131 (\u0130DDG) \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 De\u011ferlendirme Toplant\u0131s\u0131, Ankara Esnaf ..."
        },
        {
            "title": "From the city to the exporter Capital - Last Minute Ankara News - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/ankara/memur-kentinden-ihracatci-baskente--haber-1415111/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "AS\u0130AD Ba\u015fkan\u0131 Eda Ersoy Tombako\u011flu, Ankara'n\u0131n bug\u00fcn 190 \u00fclkeye ihracat yapan bir \u015fehir haline geldi\u011fini s\u00f6yledi. Tombako\u011flu, kentin sa\u011fl\u0131k, fuar ve kongre ..."
        }
    ]
}