{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFY1Y21RMUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:57:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Last minute | Fire in Bayrampasa, Istanbul! There are many wounded ... - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-bayrampasa-da-yangin--gundem-2791056/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:28:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute: Fire in Istanbul Bayrampasa! Many injured - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/yasam/2018/12/06/son-dakika-istanbul-bayrampasada-yangin-cok-sayida-yarali-var",
            "pub_date": "2018-12-07 01:42:50 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Bayrampa\u015fa'da 4 katl\u0131 binan\u0131n \u00fcst kat\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nda mahsur kalan 4'\u00fc \u00e7ocuk 7 ki\u015fi, kurtar\u0131larak hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Fire in Istanbul Bayrampasa! Many injured - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/webtv/video-haber/video/istanbul-bayrampasada-yangin-cok-sayida-yarali-var",
            "pub_date": "2018-12-07 02:03:55 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Bayrampa\u015fa'da yang\u0131n! \u00c7ok say\u0131da yaral\u0131 var."
        },
        {
            "title": ", Who lost his life in an armed attack on his vehicle in Bayrampa\u015fa, Nihat El\u00e7i (22) - ... - News",
            "link": "https://www.haberler.com/bayrampasa-da-aracinda-ugradigi-silahli-saldirida-11517604-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "IHAAW125043-ASA/08-12-2018 - Bayrampa\u015fa'da arac\u0131nda u\u011frad\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da hayat\u0131n\u0131 kaybeden taksici Nihat El\u00e7i (22) son yolcu\u011funa u\u011furlan\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Fire in Bayrampa\u015fa and F\u0131nd\u0131kl\u0131: 3 dead - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/bayrampasa-ve-findikli-da-yangin--gundem-2791588/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Bayrampa\u015fa'da \u00f6nceki gece 4 katl\u0131 bir binan\u0131n en \u00fcst kat\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130tfaiye ekipleri, sokaklar\u0131n dar olmas\u0131, ara\u00e7lar\u0131n da d\u00fczensiz park etmesi ..."
        },
        {
            "title": "The taxi driver who was shot in Bayrampa\u015fa was four people (2) - Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/bayrampasada-vurulan-taksici-dort-kisiye-can-oldu-2-110104601060",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:25 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Taxi Called Four People in Bayrampa\u015fa - News",
            "link": "https://www.haberler.com/bayrampasa-da-vurulan-taksici-dort-kisiye-can-oldu-11515976-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130stanbul -ek g\u00f6r\u00fcnt\u00fc BAYRAMPA\u015eA'DA VURULAN TAKS\u0130C\u0130 D\u00d6RT K\u0130\u015e\u0130YE CAN OLDUT\u00fcr: \u0130stanbul."
        },
        {
            "title": "photos // The taxi driver who was shot in Bayrampa\u015fa was able to get four people - hurriyet.com.tr",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/merkez/fotograflar-bayrampasada-vurulan-taksici-dort-41044159",
            "pub_date": "2018-12-07 11:10:54 GMT",
            "source_nm": "from nytimes.com",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "foto\u011fraflar//Bayrampa\u015fa'da vurulan taksici d\u00f6rt ki\u015fiye can oldu."
        },
        {
            "title": "Fire in Bayrampa\u015fa: Four children and seven people injured - Newspaper Ant",
            "link": "http://gazetekarinca.com/2018/12/bayrampasada-yangin-dordu-cocuk-yedi-kisi-yaralandi/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Ant",
            "source_url": "http://gazetekarinca.com",
            "desc": "HABER MERKEZ\u0130 \u2013 \u0130stanbul Bayrampa\u015fa'da 4 katl\u0131 binan\u0131n \u00e7at\u0131 kat\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nda, d\u00f6rd\u00fc \u00e7ocuk yedi ki\u015fi yaraland\u0131. Yaral\u0131lardan \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn durumunun a\u011f\u0131r ..."
        },
        {
            "title": "Bayrampa\u015fa Municipality encourages goodness - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/bayrampasa-belediyesi-iyilige-tesvik-ediyor-11514016-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Bayrampa\u015fa Belediyesinin iyilik g\u00f6n\u00fcll\u00fclerini bir araya getirmek ve yard\u0131ma muhta\u00e7lara iyilik etme fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturmak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi '\u0130yilik Et, ..."
        },
        {
            "title": "4-storey building in Bayrampasa fire broke out - Ensonhaber",
            "link": "http://www.ensonhaber.com/bayrampasada-4-katli-binada-yangin-cikti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:29:16 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "http://www.ensonhaber.com",
            "desc": "4 katl\u0131 binan\u0131n \u00fcst kat\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nda mahsur kalan 4'\u00fc \u00e7ocuk 7 ki\u015fi, kurtar\u0131larak hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Citizens in Bayrampa\u015fa Performed &#39;Barrier Free Walk&#39; for Awareness - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/bayrampasa-da-engelli-vatandaslar-farkindalik-icin-11500670-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Bayrampa\u015fa'da engelli vatanda\u015flar fark\u0131ndal\u0131k i\u00e7in 'Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f' ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u0130STANBUL - Bayrampa\u015fa'da ya\u015fayan engelli vatanda\u015flar, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya ..."
        },
        {
            "title": "The fire that frightens Bayrampa\u015fa! There are many injured - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/video/haber/izle/bayrampasada-korkutan-yangin-cok-sayida-yarali-var/573586",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:13 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DEA\u015e allegation that the defendant drug - Bayrampa\u015fa district of Istanbul province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/deas-saniginin-ilac-verdigi-iddiasi-4807971.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:59 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Bayrampa\u015fa'daki bir al\u0131\u015fveri\u015f merkezinde, bombal\u0131 eylem haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndayken yakalanan 14 san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada, e\u015fi olan san\u0131k Can Yenil'in salondan ..."
        },
        {
            "title": "Manisaspor-Bayrampasa: 1-0 - Freedom",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/manisa/akhisar/manisaspor-bayrampasa-1-0-41038220",
            "pub_date": "2018-12-02 12:58:39 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Cemil SEVAL / AKH\u0130SAR, (DHA)STAT: Spor Toto AkhisarHAKEMLER: G\u00fcrel Uzuner (xx), Suat G\u00fcz (xx), Musa Murat Emre (xx)MAN\u0130SASPOR: Deniz (xxx) - Berk ..."
        },
        {
            "title": "Bayrampa\u015fa Municipality encourages goodness - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bayrampasa-belediyesi-iyilige-tesvik-ediyor-563680.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:53 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bayrampa\u015fa Belediyesinin iyilik g\u00f6n\u00fcll\u00fclerini bir araya getirmek ve yard\u0131ma muhta\u00e7lara iyilik etme fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturmak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u2018\u0130yilik Et, \u0130yili\u011fe Te\u015fvik Et\u2019 projesinin tan\u0131\u015fma ve de\u011ferlendirme toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bayrampa\u015fa Belediyesinin iyilik g\u00f6n\u00fcll\u00fclerini bir araya getirmek ve yard\u0131ma muhta\u00e7lara iyilik etme fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturmak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u2018\u0130yilik Et, \u0130yili\u011fe Te\u015fvik Et\u2019 projesinin tan\u0131\u015fma ve de\u011ferlendirme toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Hay\u0131r Kap\u0131s\u0131 ile ihtiya\u00e7 sahiplerinin t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layan Bayrampa\u015fa Belediyesi, bir yandan da iyilik g\u00f6n\u00fcll\u00fclerini ..."
        },
        {
            "title": "Fire in Bayrampasa - Istanbul",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/istanbul-bayrampasa-da-yangin-BifavsCuWWAv.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Bayrampa\u015fa\u2019da yang\u0131n Bayrampa\u015fa\u2019da 4 katl\u0131 binan\u0131n \u00e7at\u0131 kat\u0131nda hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. Yang\u0131n nedeniyle 4\u2019\u00fc \u00e7ocuk 7 ki\u015fi yaralan\u0131rken, 3\u2019\u00fcn\u00fcn durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Yaral\u0131lar ambulanslarla \u00e7e\u015fitli hastanelere kald\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Ey\u00fcpsultan Municipality Counseling for Citizens ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-eyupsultan-belediyesi-nden-vatandaslara-11518026/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:56:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ey\u00fcpsultan Belediyesi Aile ve Psikolojik Dan\u0131\u015fmanl\u0131k Birimi, Ey\u00fcpsultan'da ikamet eden vatanda\u015flara psiko-sosyal ve toplumsal ya\u015fam standartlar\u0131 i\u00e7erisinde hayatlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmeleri i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 aile ve birey temelli dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmetleri veriyor. Ey\u00fcpsultan Belediyesi Aile ve Psikolojik Dan\u0131\u015fmanl\u0131k Birimi, Ey\u00fcpsultan'da ikamet eden vatanda\u015flara her t\u00fcrl\u00fc dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmetini sunabilmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Sosyal Destek Hizmetleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 Aile ve Psikolojik Dan\u0131\u015fmanl\u0131k Birimi, Ey\u00fcpsultan Belediye Ba\u015fkan\u0131 Remzi Ayd\u0131n'\u0131n aile ve gen\u00e7lere verdi\u011fi \u00f6nem ve 'sosyal belediyec..."
        },
        {
            "title": "The horror moments in G\u00fcng\u00f6ren in broad daylight! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/gungorende-gupegunduz-dehset-anlari-2073298",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:25 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "G\u00fcng\u00f6ren'de silahl\u0131 iki gasp\u00e7\u0131, bir ki\u015fiyi vurarak elindeki \u00e7antay\u0131 al\u0131p kay\u0131plara kar\u0131\u015ft\u0131"
        },
        {
            "title": "Fire in Bayrampa\u015fa: 3 heavy, 7 injured - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/bayrampasa-da-yangin-3-u-agir-7-yarali-haberi-7113889/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:21:51 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul Bayrampa\u015fa'da 4 katl\u0131 binada \u00e7\u0131kan yang\u0131nda 3'\u00fc a\u011f\u0131r 7 ki\u015fi yaraland\u0131. Bayrampa\u015fa'da gece saatlerinde 4 katl\u0131 bir binan\u0131n en \u00fcst kat\u0131nda hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle \u00e7\u0131kan yang\u0131n korku dolu anlar\u0131n ya\u015fanmas\u0131na neden oldu. Alev alev yanan daireye itfaiye ekipleri sokaklar\u0131n hem dar hem de d\u00fczensiz park eden ara\u00e7lar\u0131n olmas\u0131ndan dolay\u0131 ilerlemekte g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekti. Yang\u0131n \u00e7\u0131kan dairedeki 4'\u00fc \u00e7ocuk 7 ki\u015fi yaralan\u0131rken biri \u00e7ocuk 3 ki\u015finin durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Yang\u0131n Bayrampa\u015fa, Vatan Mahallesi'nde gece saat 02:00 s\u0131ralar\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re; Engin Sokak'ta bulunan..."
        },
        {
            "title": "Takerici Drunk in Bayrampa\u015fa Becomes Four People - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bayrampasa-da-vurulan-taksici-dort-kisiye-can-oldu-11515976/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:51 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130stanbul -(ek g\u00f6r\u00fcnt\u00fc) BAYRAMPA\u015eA'DA VURULAN TAKS\u0130C\u0130 D\u00d6RT K\u0130\u015e\u0130YE CAN OLDU (T\u00fcr: \u0130stanbul)"
        },
        {
            "title": "Shocking moments in Sultangazi! In front of dozens of people ... - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/hurriyet/sultangazi-de-soke-eden-anlar-onlarca-kisinin-gozu-haberi-7115371/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:40:59 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Sultangazi'de ATM'den para \u00e7eken bir ki\u015fiyi g\u00fcpeg\u00fcnd\u00fcz, herkesin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde gasp eden 3 ki\u015fi yakaland\u0131. Sultangazi il\u00e7esi Cebeci Mahallesi'ndeki olay ge\u00e7ti\u011fimiz pazartesi g\u00fcn\u00fc meydana geldi. Muhammed K., ATM'den para \u00e7ektikten sonra y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. Bu s\u0131rada Mervan A. ve Murat \u015e., Muhammed K.'n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc kesti. Gasp\u00e7\u0131lar, Muhammed K.'dan yan\u0131ndaki paray\u0131 istedi. Muhammed K., paras\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemesi \u00fczerine gasp\u00e7\u0131lardan ikisi, Muhammed K.'y\u0131 \u00f6nce d\u00f6vd\u00fc, sonra \u00fczerindeki paray\u0131 alarak olay yerinden ka\u00e7t\u0131. O anlar ise g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131. K\u0130MSE YARDIM ETMED\u0130 Muhammed K.'n\u0131n \u00f6..."
        },
        {
            "title": "2 people were injured in the car in the back of the concrete mixer - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/beton-mikserine-arkadan-carpan-otomobilde-2-kisi-yaralandi-2072450",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:39 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Sultangazi-Arnavutk\u00f6y yolunda kontrols\u00fcz bir \u015fekilde yola \u00e7\u0131kan hafriyat kamyonuna \u00e7arpmamak i\u00e7in ani fren yapan beton mikserine, arkadan \u00e7arpan otomobilde bulunan 2 ki\u015fi yaraland\u0131"
        },
        {
            "title": "The horrors of extortion in Arnavutk\u00f6y are on camera - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/arnavutkoyde-gasp-dehseti-kamerada-video-2072714",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:52 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 ki\u015fi sigara alma bahanesiyle girdikleri marketteki cep telefonlar\u0131n\u0131 gasp etti. Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na b\u0131\u00e7ak \u00e7eken gasp\u00e7\u0131lar kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131rken olay an\u0131 g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131. Olay saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda Arnavutk\u00f6y Nenehatun Mahallesi G\u00fclsultan \u00fczerinde bir markette meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re cadde \u00fczerindeki markete m\u00fc\u015fteri k\u0131l\u0131\u011f\u0131nda giren 3 ki\u015fi al\u0131\u015fveri\u015f yapacak gibi hareket etti. \u0130ki ki\u015fi market i\u00e7erisinde baz\u0131 \u00fcr\u00fcnleri ceplerine indirirken di\u011fer ki\u015fi ise market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan Cemil H\u00fcso'yu g\u00f6zetledi. Market i\u00e7erisinde \u00e7e\u015fitli \u00fcr\u00fcnleri \u00e7alan h\u0131rs\u0131z..."
        },
        {
            "title": "250 Personnel Employment from Arnavutk\u00f6y to \u0130ga - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-arnavutkoy-den-iga-ya-250-kisilik-istihdam-11511719/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:29 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ARNAVUTK\u00d6Y Belediyesi'nce faaliyete ge\u00e7irilen Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M) ve \u0130stanbul Havaliman\u0131 (\u0130GA) i\u015f birli\u011fiyle, \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. Merkez ile birlikte Arnavutk\u00f6y'de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n en aza indirilmesi hedefleniyor. Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M), 8 y\u0131lda 24 bin vatanda\u015fa \u00e7e\u015fitli alanlarda hizmetlerinin yan\u0131nda i\u015f imkan\u0131da sa\u011flamaya devam ediyor. Arnavutk\u00f6y Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Baltac\u0131'n\u0131n talimat\u0131yla kurulan ve i\u015f\u00e7i ile i\u015fvereni bir araya getirerek istihdama katk\u0131 sa\u011flayan AB\u0130M, Arnavutk\u00f6y'de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131 en aza ind..."
        },
        {
            "title": "From Arnavutk\u00f6y to Istanbul Airport more than 250 jobs - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/arnavutkoyden-istanbul-havalimanina-250-kisilik-istihdam-daha-562954.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:28 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. 8 y\u0131lda 24 bin vatanda\u015fa \u00e7e\u015fitli alanlarda hizmet veren Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M), vatanda\u015flara i\u015f imkan\u0131 sa\u011flamaya devam ediyor. Arnavutk\u00f6y Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Baltac\u0131\u2019n\u0131n talimat\u0131yla kurulan ve i\u015f\u00e7i ile i\u015fvereni bir araya getirerek istihdama katk\u0131 sa\u011flayan AB\u0130M, Arnavutk\u00f6y\u2019de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131 en aza indirmeyi hedefliyor. Bu kapsamda d\u00fczenlenen toplu i\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ile vatanda\u015flar, \u00f6zel sekt\u00f6rd..."
        },
        {
            "title": "Apartments in Gaziosmanpa\u015fa Highways Urban Transformation Project found its owner - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gaziosmanpasa-karayollari-kentsel-donusum-projesinde-daireler-sahibini-buldu-563768.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:24 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi ve Toplu Konut \u0130daresi (TOK\u0130) i\u015f birli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Karayollar\u0131 Mahallesi 1. Etap Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projesi\u2019nde hak sahiplerinin daireleri yap\u0131lan kura \u00e7ekimiyle belirlendi. Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi ve Toplu Konut \u0130daresi (TOK\u0130) i\u015f birli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Karayollar\u0131 Mahallesi 1. Etap Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projesi\u2019nde hak sahiplerinin daireleri yap\u0131lan kura \u00e7ekimiyle belirlendi. Gaziosmanpa\u015fa\u2019da kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm konutlar\u0131 hak sahipleriyle bulu\u015fmaya devam ediyor. Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi ve Toplu Konut \u0130daresi (TOK\u0130) i\u015f birli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Karayollar\u0131 Mahallesi 1. Etap Kentse..."
        },
        {
            "title": "&quot;Ada-Based Urban Transformation&quot; Begins in Gaziosmanpa\u015fa - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-gaziosmanpasa-da-ada-bazli-kentsel-donusum-basladi-11507355/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:54:25 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda birinin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi Gaziosmanpa\u015fa'da, ada bazl\u0131 kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm modeline ge\u00e7iliyor. S\u00fcreci kolayla\u015ft\u0131racak yeni modelde vatanda\u015f\u0131n kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm i\u00e7in kentsel tasar\u0131m projelerine ba\u011fl\u0131 kalmak \u015fart\u0131yla belediyeye ba\u015fvurmas\u0131 yeterli olacak. Kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda il\u00e7edeki t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurduklar\u0131n\u0131 ve k\u00f6kl\u00fc \u00e7\u00f6z\u00fcmler sunan projeler geli\u015ftirdiklerini ifade eden Gaziosmanpa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan Tahsin Usta, 'Kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc sadece riskli yap\u0131lar\u0131 y\u0131karak yenisini in\u015fa etmek olarak g\u00f6rm\u00fcyoruz. Binan\u0131n yenil..."
        },
        {
            "title": "Urban Transformation in Gaziosmanpa\u015fa - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-gaziosmanpasa-da-kentsel-donusum-11514258/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Gaziosmanpa\u015fa Karayollar\u0131 Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projesi kapsam\u0131nda yap\u0131lan daireler, sahiplerini buldu. Belediyeden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi ve Toplu Konut \u0130daresi (TOK\u0130) i\u015f birli\u011finde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Karayollar\u0131 Mahallesi 1. Etap Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projesi'nde hak sahiplerinin daireleri, kura \u00e7ekimiyle belirlendi. AK Parti \u0130stanbul Milletvekili Ahmet Hamdi \u00c7aml\u0131, Gaziosmanpa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan Tahsin Usta ve TOK\u0130 Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Banu Tantan da kura t\u00f6renine kat\u0131larak vatanda\u015flar\u0131n heyecan\u0131na ortak oldu. Dairelerin vatanda\u015flara hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 dileyen Usta, 'Kar..."
        },
        {
            "title": "Nineler Competed with the Maharetler - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/nineler-maharetleriyle-yaristi-istanbul-yerelhaber-3197207/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:20:13 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Yerli Mal\u0131 Haftas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Esenler\u2019de d\u00fczenlenen etkinlikte nineler yapt\u0131klar\u0131 baklava, mant\u0131, i\u00e7li k\u00f6fte gibi y\u00f6resel lezzetleri j\u00fcriye be\u011fendirmek i\u00e7in yar\u0131\u015ft\u0131. Yar\u0131\u015fmaya torunlar\u0131yla birlikte kat\u0131lan ninelerin maharetlerini sergiledi\u011fi etkinlik renkli g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler olu\u015fturdu. Esenler Belediyesi Yerli Mal\u0131 Haftas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen etkinlikte nineler maharetlerini sergiledi. Dede Torun Ya\u015fam Merkezi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015fen etkinlikte nineler yapt\u0131klar\u0131 baklava, b\u00f6rek, mant\u0131, yaprak sarmas\u0131, i\u00e7li k\u00f6fte, b\u00f6rek gibi y\u00f6resel lezzetlerle yar\u0131\u015ft\u0131. Lokanta sahibi Ramazan Bing\u00f6l, sosyal medya fenom..."
        },
        {
            "title": "Mobilization for Zeynep ... The CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/zeynep-icin-seferberlik-kampanyayi-duyan-okula-kostu",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:45 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Sultangazi'de ya\u015fayan 6 ya\u015f\u0131ndaki Zeynep Belis Tunca i\u00e7in l\u00f6semi te\u015fhisi konuldu. Acil ilik nakli olmas\u0131 gereken k\u00fc\u00e7\u00fck Zeynep i\u00e7in kampanya ba\u015flat\u0131ld\u0131. \"Bir Kan Bir Can\" diyen bir \u00e7ok vatanda\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck Zeynep'in okudu\u011fu Sultangazi 75. Y\u0131l \u0130lkokulu'na kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in geldi."
        },
        {
            "title": "She&#39;s the nightmare she met on the Internet! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/internette-tanistigi-kadin-kabusu-oldu--haberi-7113552/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da internetten tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir kad\u0131n\u0131 eve b\u0131rakan adam\u0131n hayat\u0131 karard\u0131. \u0130stanbul Arnavutk\u00f6y'de Y.O, internetten bir kad\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re, birka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcren yaz\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan Bir AVM'de bulu\u015ftular. Kad\u0131n\u0131n \u201cBeni evime b\u0131rak\u0131r m\u0131s\u0131n\u201d sorusuna \u201cEvet\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. \u0130\u015fte bu cevab\u0131yla birlikte Y.O, gasp\u00e7\u0131lar\u0131n eline d\u00fc\u015ft\u00fc. Arnavutk\u00f6y'de oturan Y.O, internetten bir kad\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131. Y.O.'nun iddias\u0131na g\u00f6re bu kad\u0131nla birka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcren yaz\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan bulu\u015fma karar\u0131 ald\u0131lar. Bir AVM'de bulu\u015fan ikili, \u00e7ay i\u00e7tikten sonra kad\u0131n\u0131n \u201cBeni evime b\u0131rak\u0131r m\u0131s\u0131n\u201d sorusuna Y.O, \u201cEvet\u201d ce..."
        },
        {
            "title": "Gasp in Gungoren! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/gungoren-de-gasp-haberi-7114749/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:50 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "G\u00fcng\u00f6ren'de silahl\u0131 iki gasp\u00e7\u0131, bir ki\u015fiyi vurarak elindeki para dolu \u00e7antay\u0131 al\u0131p kay\u0131plara kar\u0131\u015ft\u0131. Yaralanan \u015fah\u0131s hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, gasp\u00e7\u0131lar\u0131n ka\u00e7\u0131\u015f anlar\u0131 cep telefonu ile kaydedildi."
        },
        {
            "title": "Ey\u00fcpsultan Municipality, Maintenance and Repair Work ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-eyupsultan-belediyesi-bakim-ve-onarim-11513247/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:37:41 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ey\u00fcpsultan Belediyesi Park ve Bah\u00e7eler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri il\u00e7edeki parklar, ye\u015fil alanlar ve ref\u00fcjlerde \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, Fen \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri de il\u00e7ede ya\u011fmur suyu \u0131zgara, baca ve kanallar\u0131n temizlik, bak\u0131m ve onar\u0131mlar\u0131n\u0131 yap\u0131yor. Ey\u00fcpsultan Belediye Ba\u015fkan\u0131 Remzi Ayd\u0131n'\u0131n '\u00d6nce insan' prensibini kendilerine ilke edinen ekipler, cadde ve sokaklarda \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftiriyorlar. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6r\u00fclen aksakl\u0131klar gideriliyor, ar\u0131zalar onar\u0131l\u0131yor, baz\u0131 b\u00f6lgelerde ise eskiyen, bak\u0131ms\u0131z kalan yerler yenileniyor.Bu kapsamda Park ve Bah\u00e7eler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri il\u00e7edeki parkl..."
        },
        {
            "title": "Disabled citizens in Bayrampa\u015fa carried out &#39;Barrier Free Walk&#39; for awareness - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bayrampasada-engelli-vatandaslar-farkindalik-icin-engelsiz-yuruyus-gerceklestirdi-560027.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:26:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bayrampa\u015fa\u2019da ya\u015fayan engelli vatanda\u015flar, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in \u2018Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u2019 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe kat\u0131lan Bayrampa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Atila Ayd\u0131ner, \u201cBug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z etkinliklerle Bayrampa\u015fa\u2019da engelleri kald\u0131rd\u0131k\u201d dedi. Bayrampa\u015fa\u2019da ya\u015fayan engelli vatanda\u015flar, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in \u2018Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u2019 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe kat\u0131lan Bayrampa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Atila Ayd\u0131ner, \u201cBug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z etkinliklerle Bayrampa\u015fa\u2019da engelleri kald\u0131rd\u0131k\u201d dedi. Bayrampa\u015fa Belediyesi taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "Raid to fake liquor factory in Silivri (5 tons of alcohol caught) - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/silivride-sahte-icki-imalathanesine-baskin-5-ton-alkol-yakalandi,Rw-qJNeqBEObE4KMJ8NZuQ",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:24 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Y\u0131lba\u015f\u0131 \u00f6ncesi \u0130stanbul Silivri'de bir sahte i\u00e7ki imalathanesine operasyon d\u00fczenlendi. 5 ton sahte alkol yakaland\u0131. NTV ekibinden G\u00f6ktan Bed\u00fck ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 aktard\u0131. Videoyu \u0130zlemek \u0130\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z]]>"
        },
        {
            "title": "Champion Athletes of the Future Grow in Gaziosmanpa\u015fa - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/gelecegin-sampiyon-sporculari-gaziosmanpasa-istanbul-yerelhaber-3198226/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:12:07 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n hayata ge\u00e7irdi\u011fi \"T\u00fcrkiye Sportif Yetenek Taramas\u0131 ve Spora Y\u00f6nlendirme Projesi\", Gaziosmanpa\u015fa\u2019da ba\u015flad\u0131. Proje ile il\u00e7edeki 5 bin \u00f6\u011frencinin sportif yeteneklerinin ke\u015ffedilmesi ve bu \u00f6\u011frencilerin \u00e7e\u015fitli spor dallar\u0131na y\u00f6nlendirilerek gelece\u011fin \u015fampiyonlar\u0131n\u0131n yeti\u015ftirilmesi hedefleniyor. Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi, gelece\u011fin gen\u00e7 sporcular\u0131n\u0131 ke\u015ffetmeye ve \u00fclkemize yeni yetenekler kazand\u0131rmaya devam ediyor. Bu kapsamda yetenek taramas\u0131 ve sporda y\u00f6nlendirme olmak \u00fczere iki a\u015famadan olu\u015fan projenin ilk a\u015famas\u0131 Gaziosmanpa\u015fa Belediyes..."
        },
        {
            "title": "Citizens in Bayrampa\u015fa for Awareness ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bayrampasa-da-engelli-vatandaslar-farkindalik-icin-11500670/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:19:54 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Bayrampa\u015fa'da engelli vatanda\u015flar fark\u0131ndal\u0131k i\u00e7in 'Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f' ger\u00e7ekle\u015ftirdi \u0130STANBUL - Bayrampa\u015fa'da ya\u015fayan engelli vatanda\u015flar, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in 'Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f' ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe kat\u0131lan Bayrampa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Atila Ayd\u0131ner, 'Bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z etkinliklerle Bayrampa\u015fa'da engelleri kald\u0131rd\u0131k' dedi. Bayrampa\u015fa Belediyesi taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc \u00e7e\u015fitli etkinliklerle kutland\u0131. G\u00fcn boyu devam eden etkinliklerden birisi de 'Engelsiz Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f' etkinli\u011fi oldu. Bayrampa\u015fa'da ikamet eden engelli vatanda\u015fl..."
        },
        {
            "title": "In Gaziosmanpa\u015fa, four PKK members were arrested with two hand-made explosives. - CNN English",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/gaziosmanpasada-iki-araci-el-yapimi-patlayiciyla-kundaklayan-4-pkkli-duzenlenen-operasyonla-yakalandi",
            "pub_date": "2018-12-04 10:13:27 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Ter\u00f6rle M\u00fccadele (TEM) \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri 27 Kas\u0131m'da Gaziosmanpa\u015fa'da iki arac\u0131n EYP ile kundaklanmas\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. TEM ekipleri yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK'n\u0131n gen\u00e7lik yap\u0131lanmas\u0131nda kay\u0131tlar\u0131 bulunan 4 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirledi. TEM \u00d6zel Tim ekiplerinin deste\u011fiyle d\u00fcn gece Gaziosmanpa\u015fa ve Sultangazi'de d\u00fczenlenen operasyonda 4 ki\u015fi yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin adreslerinde yap\u0131lan aramalarda 1 tabanca, 7 mermi ve \u00f6rg\u00fctsel d\u00f6k\u00fcmanlar ele ge\u00e7irildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4 \u015f\u00fcpheli Vatan Caddesi'nde bulunan Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc..."
        },
        {
            "title": "107 Citizen Business Owners with Disabilities in Arnavutk\u00f6y, Istanbul ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-arnavutkoy-de-engelli-107-vatandas-is-11499669/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:16 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Arnavutk\u00f6y'de engelli 107 vatanda\u015f i\u015f sahibi oldu \u0130STANBUL, (DHA) - Engelli vatanda\u015flar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak ve topluma faydal\u0131 olmak ad\u0131na Arnavutk\u00f6y Belediyesi dezavantajl\u0131 ve engelli vatanda\u015flara i\u015f imkan\u0131 sunuyor. 107 engelli bireyin i\u015f sahibi oldu\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda Ba\u015fkan Ahmet Ha\u015fim Baltac\u0131, 'Y\u00fczlerce engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131z bug\u00fcn burada i\u015f sahibi olacak' dedi. Arnavutk\u00f6y Belediyesi engelli bireylerin toplumda daha \u00e7ok ifade etmeleri ve topluma kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 ad\u0131na \u00f6nemli bir \u00e7al\u0131\u015fmaya imza att\u0131. \u0130\u015eKUR ile ortakla\u015fa y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmada engelli 107 birey i\u015f sahibi oldu. \u0130\u015f al\u0131m..."
        },
        {
            "title": "In Sultangazi - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/sultangazide-2072127",
            "pub_date": "2018-12-03 14:41:06 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Sultangazi'de bir pazarda yankesicilik yaparken yakaland\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen gen\u00e7 k\u0131za \u00e7evredekiler tepki g\u00f6sterdi."
        },
        {
            "title": "Police Armed Forces Are Preparing To Work - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-un-atli-polisleri-goreve-boyle-11501946/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:58 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u00c7evik Kuvvet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 atl\u0131 polis amirli\u011fi \u0130stanbul'da yakla\u015f\u0131k 1 ay \u00f6nce kuruldu. Atl\u0131 polisler \u00f6nemli ma\u00e7larda ve eylemlerde en \u00f6n safta g\u00f6rev yapmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor. Atl\u0131 birliklerin B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'de bulunan bir binicilik okulundaki e\u011fitimlerinin bir g\u00fcn\u00fc DHA taraf\u0131ndan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. \u0130stanbul Atl\u0131 Polis Grup Amiri Komiser Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Taner Ural, 'Polisin g\u00fclen y\u00fcz\u00fc' olduklar\u0131n\u0131, g\u00f6renlerin foto\u011fraf \u00e7ektirip atlar\u0131 sevdi\u011fini s\u00f6yledi. Haber-Kamera: \u00c7a\u011fatay KENARLI, An\u0131l U\u00c7AN, \u0130stanbul DHA \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00c7evik Kuvvet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 Atl\u0131 Polis Grup Amirli\u011fi yakl..."
        }
    ]
}