<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ankara Esenboğa Havalimanı - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFpxYm5jMEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:48:01 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>Havalimanında bagajları soyuyorlardı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/havalimaninda-bagajlari-soyuyorlardi</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnBs6dxxBj-A95eDDb6egwqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:21:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/havalimaninda-bagajlari-soyuyorlardi" target="_blank"&gt;Havalimanında bagajları soyuyorlardı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ankara Esenboğa Havalimanı'nda gerçekleştirilen hırsızlık operasyonunda 16 kişi gözaltına alındı. Esenboğa Havalimanı'ndaki yolcu bagajlarında meydana gelen çok sayıda hırsızlık olayına ilişkin Çubuk Cumhuriyet Savcılığı tarafından soruşturma başlatıldı. Soruşturma kapsamında çalışmalarını sürdüren Esenboğa Havalimanı Koruma Şube Müdürlüğü ekipleri ise havaalanında çalışan çok sayıda kişiyi takibe aldı. Yapılan çalışma sonrası ekipler, yer hizmetleri şirketlerinde görev yapan 16 kişiyi düzenledikleri operasyonla gözaltına aldı. Şüphelilerden biri sevk edildiği adli makamlarca tutuklanırken,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>2018'deki uçuşlarda yüzde 9.9 artış var - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/2018deki-ucuslarda-yuzde-9-9-artis-var-41043761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEteTVhSulMhswXSyfBvrpcqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wvoiiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:31:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/2018deki-ucuslarda-yuzde-9-9-artis-var-41043761" target="_blank"&gt;2018'deki uçuşlarda yüzde 9.9 artış var&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Turizmdeki olumlu gelişmeler, uçuş trafiğine de etkisini gösterdi. Devlet Hava Meydanları İşletmesi'nin (DHMİ) 2018 Kasım sonu kesin olmayan yolcu trafiği verilerine göre, ülkemizdeki havalimanlarında bir önceki yılın aynı dönemine göre toplamda yüzde 9.9'luk oranında yolcu sayısında artış gerçekleşti. İç hat ve dış hat verilerinin toplamında, ülke genelinde 196 milyon 480 bin 860 kişi uçakla seyahat etmeyi tercih etti. Uçakla seyahat eden 104 milyon 769 bin 319 yolcu iç hat uçuşlarını, 91 milyon 711 bin 541 kişide dış hat seferlerinde uçuş yaptı. Aynı veriler ışığında bir önceki yılın aynı...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Esenboğa Havalimanı'nda operasyon! Gözaltılar var - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/esenboga-havalimaninda-operasyon-gozaltilar-var-2073116</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQJHRnu7L7ivBFFqevszCIqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/esenboga-havalimaninda-operasyon-gozaltilar-var-2073116" target="_blank"&gt;Esenboğa Havalimanı'nda operasyon! Gözaltılar var&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yolcu bagajlarından hırsızlık yaptıkları iddia edilen yer hizmetleri şirketlerinde çalışan 16 kişi gözaltına alındı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>2018'de 196 Milyon 480 Bin 860 Kişiye Uçuş Yaptı, ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-de-196-milyon-480-bin-860-kisiye-ucus-yapti-11513437/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORit_jQHuhDGnYE9oUKGfIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:24:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-de-196-milyon-480-bin-860-kisiye-ucus-yapti-11513437/" target="_blank"&gt;2018'de 196 Milyon 480 Bin 860 Kişiye Uçuş Yaptı, ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkiye'deki havalimanlarında yolcu sayısı, bir önceki yıla göre toplamda yüzde 9.9'luk artış göstererek 196 milyon 480 bin 860 kişiye çıktı. Özellikle turizminde önemli yere sahip; İzmir, Antalya ve Muğla Havalimanlarında yolcu sayılarındaki artışta dikkat çekti. Turizmdeki olumlu gelişmeler, uçuş trafiğine de etkisini gösterdi. Devlet Hava Meydanları İşletmesi'nin (DHMİ) 2018 Kasım sonu kesin olmayan yolcu trafiği verilerine göre, ülkemizdeki havalimanlarında bir önceki yılın aynı dönemine göre toplamda yüzde 9.9'luk oranında yolcu sayısında artış gerçekleşti. İç hat ve dış hat verilerini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Esenboğa'da bavul hırsızlarına operasyon: 16 kişi gözaltına alındı - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/3-sayfa/esenbogada-bavul-hirsizlarina-operasyon-16-kisi-gozaltina-alindi-haberi-4973253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1yL9-0umuQ6euTk_Rh69cqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/3-sayfa/esenbogada-bavul-hirsizlarina-operasyon-16-kisi-gozaltina-alindi-haberi-4973253" target="_blank"&gt;Esenboğa'da bavul hırsızlarına operasyon: 16 kişi gözaltına alındı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ankara Esenboğa Havalimanı'nda yolcu bavullarından eşya çalınmasına ilişkin operasyonda 16 kişi gözaltına alındı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>2018’deki uçuş verileri sevindirdi; toplamda 1 milyon 350 bine yakın uçuş - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/2018deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-milyon-350-bine-yakin-ucus-562485.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECCQsMZSjOlPxmXWKgrlkEqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:08:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/2018deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-milyon-350-bine-yakin-ucus-562485.html" target="_blank"&gt;2018’deki uçuş verileri sevindirdi; toplamda 1 milyon 350 bine yakın uçuş&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018 yılında Türkiye’deki hava yollarından; iç hatta 616 bin 521 uçuş, dış hatta 489 bin 616 uçuş olmak üzere toplamda 1 milyon 333 bin 99 uçuş gerçekleştirildi. Atatürk Havalimanı’ndan ise bu yıl toplamda 392 bin 150 uçak havalanırken, Antalya Havalimanı ve İzmir Adnan Menderes Havalimanı da uçuş trafiğinde yükselişe geçti. 2018 yılında Türkiye’deki hava yollarından; iç hatta 616 bin 521 uçuş, dış hatta 489 bin 616 uçuş olmak üzere toplamda 1 milyon 333 bin 99 uçuş gerçekleştirildi. Atatürk Havalimanı’ndan ise bu yıl toplamda 392 bin 150 uçak havalanırken, Antalya Havalimanı ve İzmir Adnan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>2018'deki Uçuş Verileri Sevindirdi; Toplamda 1 Milyon ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-11509637/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAI5V0mUexhT35GACZ4Ra1sqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:45:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-11509637/" target="_blank"&gt;2018'deki Uçuş Verileri Sevindirdi; Toplamda 1 Milyon ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018 yılında Türkiye'deki hava yollarından; iç hatta 616 bin 521 uçuş, dış hatta 489 bin 616 uçuş olmak üzere toplamda 1 milyon 333 bin 99 uçuş gerçekleştirildi. Atatürk Havalimanı'ndan ise bu yıl toplamda 392 bin 150 uçak havalanırken, Antalya Havalimanı ve İzmir Adnan Menderes Havalimanı da uçuş trafiğinde yükselişe geçti. 2018 yılındaki sezonu geçtiğimiz yıla göre artış ile kapatan turizm sektöründeki gelişmeler, uçuş trafiğine de yansıdı. Devlet Hava Meydanları İşletmesinin (DHMİ) 2018 yılı ekim sonu Türkiye geneli kesin olmayan tüm uçak trafiği verilerine göre, iç hat ve dış hat olmak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Esenboğa'da rahatsızlanan Endonezyalı diplomat yaşamını yitirdi - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/esenbogada-rahatsizlanan-endonezyali-diplomat-yasamini-yitirdi-2071893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIN1WbliGDJ1Y_oo3fCcXUAqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/esenbogada-rahatsizlanan-endonezyali-diplomat-yasamini-yitirdi-2071893" target="_blank"&gt;Esenboğa'da rahatsızlanan Endonezyalı diplomat yaşamını yitirdi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Endonezya'nın Ankara Büyükelçiliği'nde elçi yardımcısı olarak görev yapan Kadarısman, Esenboğa Havalimanı'nda rahatsızlanarak hayatını kaybetti&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Ankara Esenboğa Havalimanı'nda hırsızlık operasyonu: 16 gözaltı - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/turkiye/ankara-esenboga-havalimaninda-hirsizlik-operasyonu-16-gozalti-396689.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhj6Tl9Ne57VUEG9iPbPpYqGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNSmhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/turkiye/ankara-esenboga-havalimaninda-hirsizlik-operasyonu-16-gozalti-396689.html" target="_blank"&gt;Ankara Esenboğa Havalimanı'nda hırsızlık operasyonu: 16 gözaltı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ankara Esenboğa Havalimanı'nda hırsızlık operasyonu: 16 gözaltı Ankara Esenboğa Havalimanı'nda gerçekleştirilen hırsızlık operasyonunda 16 kişi gözaltına alındı. TRT HABER 07/12/2018 01:17 Ankara Esenboğa Havalimanı'ndaki yolcu bagajlarında meydana gelen çok sayıda hırsızlık olayına ilişkin Çubuk Cumhuriyet Savcılığı tarafından soruşturma başlatıldı. Soruşturma kapsamında çalışmalarını sürdüren Esenboğa Havalimanı Koruma Şube Müdürlüğü ekipleri ise havaalanında çalışan çok sayıda kişiyi takibe aldı. Yapılan çalışma sonrası ekipler, yer hizmetleri şirketlerinde görev yapan 16 kişiyi düzenled...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>Türkiye sivil havacılıkta tarih yazdı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/ankara/turkiye-sivil-havacilikta-tarih-yazdi-haberi-1998138/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFqJPD8_8SzI9Yk3QHSBpwqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw0JyiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:58:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/ankara/turkiye-sivil-havacilikta-tarih-yazdi-haberi-1998138/" target="_blank"&gt;Türkiye sivil havacılıkta tarih yazdı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ANKARA(AA) - Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Cahit Turhan, AA muhabirine, 176 ülkeden yaklaşık 2 bin havalimanının üye olduğu Avrupa Havalimanları Konseyinin (ACI) 2008-2018 dönemini kapsayan raporunu değerlendirdi. Rapora göre, ülke bazında Türkiye'nin son 10 yılda doğrudan bağlantı noktaları sayısını yüzde 191 artırdığını dile getiren Turhan, Türkiye'nin dolaylı bağlantı noktalarını yüzde 130, havalimanı bağlantılarını yüzde 157 ve network bağlanabilirliğini yüzde 534 artırarak Avrupa'da uçuş ağını en fazla büyüten ülke olduğunu söyledi. "Çalışmalarımızı dünyanın en büyük havalimanını hizmete...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Galatasaray Kafilesi Ankara'da - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-galatasaray-kafilesi-ankara-da-11504749/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtBbBnn96WKhlLX1Pup_FkqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wtOagAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:04:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-galatasaray-kafilesi-ankara-da-11504749/" target="_blank"&gt;Galatasaray Kafilesi Ankara'da&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sarı-kırmızılı kafileyi, Ankara Esenboğa Havalimanı'nda yaklaşık 150 taraftar karşıladı. Türkiye Futbol Federasyonu aleyhine tezahürat yapan taraftarlar, teknik direktör Fatih Terim ve futbolculara ise sevgi gösterisinde bulundu.Keçiörengücü ile Galatasaray arasında Aktepe Stadı'nda oynanacak karşılaşma, yarın saat 13.00'te başlayacak.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Bazı Havayolu Şirketlerinin Trabzon'a Düzenledikleri ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-bazi-havayolu-sirketlerinin-trabzon-a-11489638/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsqDK3Fi_DoFIAP--BgKn0qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:16:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-bazi-havayolu-sirketlerinin-trabzon-a-11489638/" target="_blank"&gt;Bazı Havayolu Şirketlerinin Trabzon'a Düzenledikleri ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bazı havayolu şirketlerinin Trabzon'a düzenledikleri uçak seferlerini kaldırması turizmcilerin tepkisini çekti. Konuyla ilgili değerlendirmelerde bulunan Turizm İşletmeleri ve Seyahat Acenteleri Derneği (TİSAD) Başkanı Murat Çavga, bazı havayolu şirketlerinin kış aylarının başlaması ile birlikte Trabzon'a uçak seferlerini durdurduğunu söyledi. Bununla birlikte mevcut havayolu şirketlerinin de kış aylarının gelmesi ile sefer sayılarını düşürdüğüne işaret eden Çavga 'Bu durum uçak bilet fiyatlarının yükselmesine bu da bölgemizin kış aylarında tercih edilebilecek bir destinasyon olma özelliğin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Türkiye'de Kasım'da da Hava Trafiği Arttı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-turkiye-de-kasim-da-da-hava-trafigi-artti-11501911/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVvgBgZ8oCTWvCH-nFMF78qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:16:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-turkiye-de-kasim-da-da-hava-trafigi-artti-11501911/" target="_blank"&gt;Türkiye'de Kasım'da da Hava Trafiği Arttı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Avrupa Hava Seyrüsefer Güvenliği Örgütü'nün (Eurocontrol) Kasım Türkiye verileri açıklandı. Buna göre, Türkiye'de Kasım ayında bir önceki yılın aynı dönemine göre inen ve kalkan uçak sayısında yüzde 10, transit üst geçişlerde yüzde 11.3 artış gerçekleşti. Toplam trafikteki artış oranı ise yüzde 4.4 oldu. EN YÜKSEK TRAFİK ORANINA ULAŞTI Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürü Funda Ocak, Eurocontrol Kasım verilerini duyurdu.Buna göre Avrupa hava sahasındaki hava trafiğinin yüzde 14,24'ü Türkiye'de gerçekleşti. Türkiye, yüzde 14.24 trafik payı ile Avrupa Hava sahasında hizmet verdiği en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Abonelerimizin Bilgisine - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-abonelerimizin-bilgisine-11497598/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2j7cW7ySckjLExJilncsIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-abonelerimizin-bilgisine-11497598/" target="_blank"&gt;Abonelerimizin Bilgisine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DHA: TBMM Başkanı Binali Yıldırım, resmi temaslarda bulunmak üzere Çin'e gidiyor. Yıldırım, Çin hareketi öncesi Ankara Esenboğa Havalimanı'nda açıklama yapıyor. Canlı yayındayız.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Endonezyalı diplomat havalimanında öldü! - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/endonezyali-diplomat-havalimaninda-oldu-2772799/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZu347dCv6--79dKR-VQnAqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrv2OAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/endonezyali-diplomat-havalimaninda-oldu-2772799/" target="_blank"&gt;Endonezyalı diplomat havalimanında öldü!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alınan bilgiye göne, İstanbuldan Ankara Esenboğa Havalimanına geldiği sırada rahatsızlanan Endonezyanın Ankara Büyükelçiliğinde elçi yardımcısı olarak görev yapan Kadarısman’a sağlık ekipleri olay yerinde müdahale etti. Durumu ağırlaşan Kadarısman, ambulansla Keçiören Eğitim ve Araştırma Hastanesine kaldırıldı. Hastanede yapılan tüm müdahalelere rağmen Kadarısman hayatını kaybetti. İHA&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Esenboğa Havalimanı’nda 5 bin 915 adet kaçak saç ekim malzemesi ele geçirildi - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/esenboga-havalimaninda-5-bin-915-adet-kacak-sac-ekim-malzemesi-ele-gecirildi-561744.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_85-CSlCMVP9g3w3Qk3uoqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/esenboga-havalimaninda-5-bin-915-adet-kacak-sac-ekim-malzemesi-ele-gecirildi-561744.html" target="_blank"&gt;Esenboğa Havalimanı’nda 5 bin 915 adet kaçak saç ekim malzemesi ele geçirildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ticaret Bakanlığı Gümrük Muhafaza ekiplerince Ankara Esenboğa Havalimanı’nda yapılan üç farklı operasyonda Türkiye’ye kaçak yollarla getirilen ve saç ekim operasyonlarında kullanılan standartlara aykırı 5 bin 915 adet malzeme ele geçirildi. Ticaret Bakanlığı Gümrük Muhafaza ekiplerince Ankara Esenboğa Havalimanı’nda yapılan üç farklı operasyonda Türkiye’ye kaçak yollarla getirilen ve saç ekim operasyonlarında kullanılan standartlara aykırı 5 bin 915 adet malzeme ele geçirildi. Ticaret Bakanlığı Gümrükler Muhafaza Genel Müdürlüğü, son dönemde saç ekim operasyonları ile bu operasyonlarda kull...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Ankara'da 'Saç Ekim Malzemesi' Operasyonu - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-ankara-da-sac-ekim-malzemesi-operasyonu-11507897/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZE7rRbUasaGwGS8W8k9XoqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wpuSgAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:31:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-ankara-da-sac-ekim-malzemesi-operasyonu-11507897/" target="_blank"&gt;Ankara'da 'Saç Ekim Malzemesi' Operasyonu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TİCARET Bakanlığı Gümrük Muhafaza ekiplerince Ankara Esenboğa Havalimanı'nda yapılan 3 farklı operasyonda Türkiye'ye kaçak yollarla getirilen ve saç ekim operasyonlarında kullanılan standartlara aykırı 5 bin 915 adet malzeme ele geçirildi. Ticaret Bakanlığı Gümrükler Muhafaza Genel Müdürlüğü son dönemde saç ekim operasyonları ile bu operasyonlarda kullanılan malzemelerin ithalat verilerinde bazı tutarsızlıklar tespit etti. Bu tespitin ardından harekete geçen Gümrük Muhafaza ekipleri bu malzemelerin yasadışı yollarla Türkiye'ye getirildiğini ortaya çıkardı. Önce elde edilen veriler İstihbar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İlk kez Esenboğa'da kullanılacak - NTV</title><link>https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/ilk-kez-esenbogada-kullanilacak,FGNsYU40DEWK9x_uY9q2fA</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWAxmJP46iH2DfFfeqU9IEqGQgEKhAIACoHCAow8r38CjCq--cCMOKkzwU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:16:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/ilk-kez-esenbogada-kullanilacak,FGNsYU40DEWK9x_uY9q2fA" target="_blank"&gt;İlk kez Esenboğa'da kullanılacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkiye'de, havalimanlarında güvenlik teknolijlerinde bir ilk; Aralık ayında Ankara Esenboğa Havalimanı'na Tehdit Algılama Sistemi kurulmasıyla başlıyor. Terminal girişlerine kurulacak olan sistem, saatte 10 bin kişiye kadar tarama kapasitesine sahip olacak ve kişilerin üzerinde olası her türlü patlayıcıyı, uzun namlulu silahları gerçek zamanlı tespit ederek otomatik alarm verecek. Sistem güvenliğe de hız kazandıracak. Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü (DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ'nin Ankara Esenboğa Havalimanı'na kurulmas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.com.tr">NTV</source></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Esenboğa Havalimanı'nda açıklama yapıyor - Diriliş Postası</title><link>https://www.dirilispostasi.com/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-esenboga-havalimaninda-aciklama-yapiyor-5c066c5ec0d1c57134080523</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAe6-Lkn1AKjNRbpUHHonsUqGQgEKhAIACoHCAow44aICzCNtoYDMM3dmQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dirilispostasi.com/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-esenboga-havalimaninda-aciklama-yapiyor-5c066c5ec0d1c57134080523" target="_blank"&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan, Esenboğa Havalimanı'nda açıklama yapıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diriliş Postası&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan, Latin Amerika ziyaretinin ardından Ankara Esenboğa'da açıklama yapıyor. #Canlı: #CumhurbaşkanıErdoğan, Esenboğa Havalimanında açıklamalarda bulunuyor https://t.co/9vL3QJmzQK — Diriliş Postası (@dirilispostasi) 4 Aralık 2018&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dirilispostasi.com">Diriliş Postası</source></item><item><title>Türkiye'de bir ilk! Bu resimle duyuruldu - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/teknoloji/haber/2762236-turkiyede-bir-ilk-bu-resimle-duyuruldu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyte_EzvzGwHlNWTfRqF0AqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/teknoloji/haber/2762236-turkiyede-bir-ilk-bu-resimle-duyuruldu" target="_blank"&gt;Türkiye'de bir ilk! Bu resimle duyuruldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terminal girişlerine kurulacak olan sistem, saatte 10 bin kişiye kadar tarama kapasitesine sahip olacak ve kişilerin üzerinde olası her türlü patlayıcıyı, uzun namlulu silahları gerçek zamanlı tespit ederek otomatik alarm verecek. Sistem güvenliğe de hız kazandıracak. Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü(DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ’nin Ankara Esenboğa Havalimanı’na kurulması için düzenlediği Tehdit Algılama Sistemleri Temin ve Tesisi ihalesini AKBA Teknoloji ve Savunma Sanayi A.Ş. kazandı. Şirketin Osman Aksoy ile birlikte ik...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Türkiye'deki havalimanı güvenlik teknolojilerinde ilk; Esenboğa'da başlıyor - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/turkiyedeki-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-ilk-esenbogada--1219170-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9K1DmoUmy9aD3Eq5i_J0QqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w0PSdAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:55:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/turkiyedeki-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-ilk-esenbogada--1219170-gundem/" target="_blank"&gt;Türkiye'deki havalimanı güvenlik teknolojilerinde ilk; Esenboğa'da başlıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terminal girişlerine kurulacak olan sistem, saatte 10 bin kişiye kadar tarama kapasitesine sahip olacak ve kişilerin üzerinde olası her türlü patlayıcıyı, uzun namlulu silahları gerçek zamanlı tespit ederek otomatik alarm verecek. Sistem güvenliğe de hız kazandıracak. Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü(DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ’nin Ankara Esenboğa Havalimanı’na kurulması için düzenlediği Tehdit Algılama Sistemleri Temin ve Tesisi ihalesini AKBA Teknoloji ve Savunma Sanayi A.Ş. kazandı. Şirketin Osman Aksoy ile birlikte ik...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Türkiye'de havalimanı güvenlik teknolojilerinde bir ilk! - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/teknoloji-oku/turkiye-de-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-haberi-7090228/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHryy1cFYUZEONu3Z9Gbk3UqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUww5eiAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:36:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/teknoloji-oku/turkiye-de-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-haberi-7090228/" target="_blank"&gt;Türkiye'de havalimanı güvenlik teknolojilerinde bir ilk!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ankara Esenboğa Havalimanı'nda kullanılmaya başlanacak olan sistemle birlikte güvenliğe hız kazandırılması amaçlanıyor. İşte detaylar! Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü (DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ'nin Ankara Esenboğa Havalimanı'na kurulması için düzenlediği Tehdit Algılama Sistemleri Temin ve Tesisi ihalesini AKBA Teknoloji ve Savunma Sanayi A.Ş. kazandı. Şirketin Osman Aksoy ile birlikte iki kurucu ortağından biri olan Şirzat Balin, Demirören Haber Ajansı'na (DHA), tehdit algılama sistemi başta olmak üzere yeni gelecek g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Türkiye'deki havalimanı güvenlik teknolojilerinde ilk Esenboğa'da başlıyor! - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/milliyet/turkiye-deki-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-ilk-haberi-7089989/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0ahf_CFBG8c0FBc16E1KEqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwkZqiAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:21:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/milliyet/turkiye-deki-havalimani-guvenlik-teknolojilerinde-ilk-haberi-7089989/" target="_blank"&gt;Türkiye'deki havalimanı güvenlik teknolojilerinde ilk Esenboğa'da başlıyor!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TÜRKİYE'de, havalimanlarında güvenlik teknolijlerinde bir ilk; Aralık ayında Ankara Esenboğa Havalimanına Tehdit Algılama Sistemi kurulmasıyla başlıyor. Terminal girişlerine kurulacak olan sistem, saatte 10 bin kişiye kadar tarama kapasitesine sahip olacak ve kişilerin üzerinde olası her türlü patlayıcıyı, uzun namlulu silahları gerçek zamanlı tespit ederek otomatik alarm verecek. Sistem güvenliğe de hız kazandıracak. Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü(DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ'nin Ankara Esenboğa Havalimanına kurulması i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Havalimanlarında bil ilk Saatte 10 bin kişi taranacak - İnternet Haber</title><link>http://www.internethaber.com/havalimanlarinda-bil-ilk-saatte-10-bin-kisi-taranacak-1919757h.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIvd9HWv-3CsKT_Q2BRipUqGAgEKg8IACoHCAowivmfCTDO228wtJaRAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.internethaber.com/havalimanlarinda-bil-ilk-saatte-10-bin-kisi-taranacak-1919757h.htm" target="_blank"&gt;Havalimanlarında bil ilk Saatte 10 bin kişi taranacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;İnternet Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devlet Hava Meydanları İşletmesi Genel Müdürlüğü(DHMİ), havalimanlarında güvenlik teknolojilerine yatırımlarına devam ediyor. DHMİ’nin Ankara Esenboğa Havalimanı’na kurulması için düzenlediği Tehdit Algılama Sistemleri Temin ve Tesisi ihalesini AKBA Teknoloji ve Savunma Sanayi A.Ş. kazandı. Şirketin Osman Aksoy ile birlikte iki kurucu ortağından biri olan Şirzat Balin, tehdit algılama sistemi başta olmak üzere yeni gelecek güvenlik teknolijileri ile ilgili bilgi verdi. SAATTE 10 BİN KİŞİ Esenboğa’da aralık ayında 2 veya 3 farklı kontrol noktasında sistemin faaliyete geçeceğini dile getiren ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.internethaber.com">İnternet Haber</source></item><item><title>Pegasus’tan Ankara-Paris hattı - Diyadinnet</title><link>https://www.diyadinnet.com/haberi--pegasustan-ankara-paris-hatti</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEd65qhrjEZVphyH5ClIWhkqGQgEKhAIACoHCAowvf_5CjD4pucCMN3QuQU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diyadinnet.com/haberi--pegasustan-ankara-paris-hatti" target="_blank"&gt;Pegasus’tan Ankara-Paris hattı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diyadinnet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Şirketten yapılan açıklamaya göre, Türkiye'nin Dijital havayolu Pegasus, başkent Ankara ile Fransa'nın başkenti Paris'i birbirine bağlıyor. Ankara Esenboğa'dan Paris Charles De Gaulle Havalimanı'na haftanın iki günü düzenlenecek seferlerin ilki 17 Aralık 2018'de gerçekleştirilecek. Pegasus'un Paris Charles De Gaulle Havalimanı'na uçuşları Ankara Esenboğa Havalimanı'ndan pazartesi ve perşembe günleri Saat 09.40'ta, Paris Charles De Gaulle Havalimanı'ndan Ankara Esenboğa Havalimanı'na ise yine aynı günler saat 12.30'da düzenlenecek. Yeni hattın biletleri 74,99 dolardan başlayan fiyatlarla sat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diyadinnet.com">Diyadinnet</source></item><item><title>Dhmi Genel Müdürü Ocak: "Havalimanlarımız Avrupa'nın ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-dhmi-genel-muduru-ocak-havalimanlarimiz-avrupa-nin-11425331/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3a1AO5l1lKn-nm06eucR4qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-dhmi-genel-muduru-ocak-havalimanlarimiz-avrupa-nin-11425331/" target="_blank"&gt;Dhmi Genel Müdürü Ocak: "Havalimanlarımız Avrupa'nın ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devlet Hava Meydanları İşletmesi (DHMİ) Genel Müdürü Funda Ocak, 2018 yılında bağlantı sayılarına göre ilk 20'de yer alan Avrupa ülkeleri arasında 2008 yılına göre en fazla artış gerçekleştiren ülkenin Türkiye olduğunu açıkladı. DHMİ Genel Müdürü Funda Ocak, Uluslararası Havalimanları Konseyi (ACI) tarafından hazırlanan 2018 yılı bağlantılılık raporunu açıkladı. Sosyal medya hesabı Twitter'dan rapora ilişkin verileri paylaşan Funda Ocak, Türkiye havalimanlarının yükselen uçuş grafiklerine dikkat çekti. Hazırlanan ACI verilerinde Türkiye'nin en önemli tatil beldesi konumunda yer alan Antalya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan yurda döndü - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/cumhurbaskani-erdogan-yurda-dondu-2066038</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK52_bKv7aPJ3TXOmvHfyvkqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:29:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/cumhurbaskani-erdogan-yurda-dondu-2066038" target="_blank"&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan yurda döndü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erdoğan'ı, Esenboğa Havalimanı'nda Cumhurbaşkanı Yardımcısı Fuat Oktay, Ankara Valisi Vasip Şahin ve AK Parti Sözcüsü Ömer Çelik ile diğer ilgililer karşıladı. Erdoğan ile eşi Emine Erdoğan, Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu ve Cumhurbaşkanlığı Sözcüsü İbrahim Kalın da Ankara'ya geldi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Türkiye, Bağlantılı Uçuşlarda Avrupa'nın Zirvesinde - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-turkiye-baglantili-ucuslarda-avrupa-nin-zirvesinde-11425218/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-Tt93skf3VubiSSnm_o0kqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-turkiye-baglantili-ucuslarda-avrupa-nin-zirvesinde-11425218/" target="_blank"&gt;Türkiye, Bağlantılı Uçuşlarda Avrupa'nın Zirvesinde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ULUSLARARASI Havalimanları Konseyi'nin (ACI) açıkladığı 2018 yılı bağlantılık raporlarına göre, doğrudan bağlantı ve HUB bağlantısı kategorilerinin tamamında en fazla artış gösteren ülke, Türkiye oldu. ACI'nın açıkladığı 2018 yılı bağlantılık raporlarıyla ilgili resmi twitter adresinden bir açıklama yapan Devlet Hava Meydanları İşletmesi (DHMİ) Genel Müdürü Funda Ocak, 2018 yılının Türk Havacılığı anlamında rekorların kırıldığı bir yıl olarak tarihe geçeceğini söyledi. Ocak, 'Havalimanlarımızın Avrupa'nın zirvesine yerleşti' dedi. 2018 yılında en fazla HUB bağlantısına sahip Avrupa Havalim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>DHMİ Genel Müdürü Ocak: “Havalimanlarımız Avrupa’nın zirvesinde” - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/dhmi-genel-muduru-ocak-havalimanlarimiz-avrupanin-zirvesinde-541019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPcPUyGyaVjwJD2Qxg5qlYqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 09:33:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/dhmi-genel-muduru-ocak-havalimanlarimiz-avrupanin-zirvesinde-541019.html" target="_blank"&gt;DHMİ Genel Müdürü Ocak: “Havalimanlarımız Avrupa’nın zirvesinde”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devlet Hava Meydanları İşletmesi (DHMİ) Genel Müdürü Funda Ocak, 2018 yılında bağlantı sayılarına göre ilk 20’de yer alan Avrupa ülkeleri arasında 2008 yılına göre en fazla artış gerçekleştiren ülkenin Türkiye olduğunu açıkladı. Devlet Hava Meydanları İşletmesi (DHMİ) Genel Müdürü Funda Ocak, 2018 yılında bağlantı sayılarına göre ilk 20’de yer alan Avrupa ülkeleri arasında 2008 yılına göre en fazla artış gerçekleştiren ülkenin Türkiye olduğunu açıkladı. DHMİ Genel Müdürü Funda Ocak, Uluslararası Havalimanları Konseyi (ACI) tarafından hazırlanan 2018 yılı bağlantılılık raporunu açıkladı. Sos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan: "Mühimmatın Miadının Dolması ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-erdogan-muhimmatin-miadinin-dolmasi-11423699/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIZ1GElTi5tNe0aPlPgp2UqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:34:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-erdogan-muhimmatin-miadinin-dolmasi-11423699/" target="_blank"&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan: "Mühimmatın Miadının Dolması ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Türkiye Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın konuşması Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın salondan ayrılışı ANKARA - Türkiye Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Fransa ziyaretinden önce Esenboğa Havaalanı'nda basın toplantısı düzenledi. (4)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Kars'ta Hava Ulaşımına Sis Engeli - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-kars-ta-hava-ulasimina-sis-engeli-11418755/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmYUsSaWxgJ19xnUw93C7EqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:56:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-kars-ta-hava-ulasimina-sis-engeli-11418755/" target="_blank"&gt;Kars'ta Hava Ulaşımına Sis Engeli&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kars'ta etkili olan sis nedeniyle bazı uçak seferleri iptal edildi. Kentte, dün geceden itibaren etkili olan ve zaman zaman yoğunlaşan sisin görüş mesafesini düşürmesi hava ulaşımını da olumsuz etkiledi. Sis yüzünden Ankara Esenboğa Havalimanı'ndan Kars Harakani Havalimanı'na planlanan THY 7090 sefer sayılı uçuş iptal edildi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>ATÜ Duty Free’nin yeni hizmeti OrderveCollect yayında - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/atu-duty-freenin-yeni-hizmeti-ordervecollect-yayinda-535732.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkCFvNQwFkMn1koyzZdJzAqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMMOQ0QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:18:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/atu-duty-freenin-yeni-hizmeti-ordervecollect-yayinda-535732.html" target="_blank"&gt;ATÜ Duty Free’nin yeni hizmeti OrderveCollect yayında&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gümrüksüz mağaza işletmeciliğinin lider ismi ATÜ Duty Free, misafirlerine binlerce ürün arasından istedikleri ürünleri seçmelerini ve ön siparişini vermelerini sağlayacak Order&amp;Collect hizmetini yayına aldı. Gümrüksüz mağaza işletmeciliğinin lider ismi ATÜ Duty Free, misafirlerine binlerce ürün arasından istedikleri ürünleri seçmelerini ve ön siparişini vermelerini sağlayacak Order&amp;Collect hizmetini yayına aldı. ATÜ Duty Free Order&amp;Collect hizmeti ile; İstanbul Atatürk, Ankara Esenboğa, İzmir Adnan Menderes, Alanya Gazipaşa ve Bodrum Milas Havalimanları dış hatlar geliş ve gidiş katı mağaza...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'ndan havalanan ilk uçak Ankara'ya indi - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/yeni-istanbul-havalimani-nda-ilk-ucus-heyecani--1214445-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFFU1nuiAap-iTneTGdeaUqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w_4KeAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:22:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/yeni-istanbul-havalimani-nda-ilk-ucus-heyecani--1214445-gundem/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'ndan havalanan ilk uçak Ankara'ya indi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'nda ilk ticari uçuş Türk Hava Yolları'nın İstanbul-Ankara seferiyle bugün başladı! İstanbul Havalimanı'ndan saat 11.30 da havalanan THY uçağı, Ankara Esenboğa Havalimanı'na iniş yaptı. Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Cahit Turhan, İstanbul Havalimanı'ndan yapılan ilk uçuşa katılan yolcuları uğurladı. Hava Trafik Kontrol Kulesi'ne çıkan Bakan Turhan, yetkililerden bilgi aldı. Tarihi uçuşa Türk Hava Yolları Yönetim Kurulu ve İcra Komitesi Başkanı İlker Aycı, nişanlısı Tuğçe Saatman ile katıldı. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılım...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'nda sefer hazırlıkları sürüyor - Anadolu Ajansı</title><link>https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/istanbul-havalimaninda-sefer-hazirliklari-suruyor/1297527</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlgR1UhIjU2NR1VrzkZ8ckqGAgEKg8IACoHCAow2fKfCTCd0m8wjNW-Aw</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:32:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/istanbul-havalimaninda-sefer-hazirliklari-suruyor/1297527" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'nda sefer hazırlıkları sürüyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Anadolu Ajansı&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İSTANBUL İlk fazı dün açılan İstanbul Havalimanı'nda, yarın başlayacak tarifeli seferler için hazırlıklar ile terminallerdeki temizlik çalışmaları sürüyor. Dün, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılımıyla açılan İstanbul Havalimanı'nda sabahtan itibaren hazırlıklar başladı. Türk Hava Yolları'nın (THY) daha önce açıkladığı uçuş takvimine göre, yarın saat 11.10’da, "TK 2124” kodlu THY uçağı, Ankara Esenboğa Havalimanı’na (ESB) hareket edecek. Böylece yolcular yarın sabahtan itibaren İstanbul Havalimanı'na gelerek, bilet işlemlerinin ardından seyahat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aa.com.tr">Anadolu Ajansı</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'nda sefer hazırlıkları devam ediyor - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuWWWiZoFlSyDssI4Wy6i8qGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'nda sefer hazırlıkları devam ediyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'nda sefer hazırlıkları devam ediyor İlk fazı dün açılan İstanbul Havalimanı'nda yarın başlayacak tarifeli seferler için hazırlıklar ve terminallerdeki temizlik çalışmaları sürüyor. TRT HABER 30/10/2018 10:54 Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılımıyla 29 Ekim'de açılan İstanbul Havalimanı'nda sabahtan itibaren hazırlıklar başladı. Türk Hava Yolları'nın (THY) daha önce açıkladığı uçuş takvimine göre, yarın saat 11.10’da, "TK 2124” kodlu THY uçağı, Ankara Esenboğa Havalimanı’na (ESB) hareket edecek. Böylece yolcular yarın sabahta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'nda İlk Tarifeli Sefer - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-nda-ilk-tarifeli-sefer-11389215/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANu-Are-Ht74vfUIfpxTYUqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28whuOgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-nda-ilk-tarifeli-sefer-11389215/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'nda İlk Tarifeli Sefer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları'nın İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli seferini icra eden uçak, Ankara Esenboğa Havalimanı'nda su takıyla karşılandı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Zafer Anıtı’ndan ilk uçuş - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/son-dakika</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXBU91hrqRZ76cPmnbJdCAqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwg_mgAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/son-dakika" target="_blank"&gt;Zafer Anıtı’ndan ilk uçuş&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Görkemli bir törenle 29 Ekim Cumhuriyet Bayramı’nda Başkan Erdoğan tarafından hizmete açılan İstanbul Havalimanı’ndan ilk uçuş dün Ankara’ya gerçekleştirildi. İlk sefer heyecanıyla İstanbul Havalimanı’na erken saatlerde gelen yolcular, biletleme işlemlerini yaparken ilkleri yaşadı. Bilet kontrolünün ardından yolculara körüklerde çiçek verildi.349 YOLCUYLA UÇTUTürk Hava Yolları’nın ‘Ortaköy’ isimli Boeing 777 tipi uçağı saat 11.10’da kapılarını kapatıp pist başına gitti ve saat 11.20’de tarihi uçuşu için havalandı. Uçak tekerleklerini pistten keser kesmez kabinde alkış tufanı koptu. Tarihi u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>TBMM Başkanı Yıldırım: "(İstanbul Havalimanı) Bu Havalimanımız, ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-istanbul-havalimani-bu-11383299/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFu35fdmH0_XZCefbvzBCMYqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 21:56:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-istanbul-havalimani-bu-11383299/" target="_blank"&gt;TBMM Başkanı Yıldırım: "(İstanbul Havalimanı) Bu Havalimanımız, ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Esenboğa Havalimanı TBMM Başkanı Binali Yıldırım'ın basın toplantısı TBMM Başkanı Yıldırım: '(İstanbul Havalimanı) Bu havalimanımız, sadece dünyanın en büyüğü olmakla kalmayıp, aynı zamanda dünya havacılık rotasını da değiştirecektir.' ANKARA - TBMM Başkanı Binali Yıldırım, Esenboğa Havalimanından Arjantin'in başkenti Buenos Aires'e hareketi öncesi basın toplantısı düzenledi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'ndan İlk Uçuş Ankara'ya Yapıldı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ndan-ilk-ucus-ankara-ya-11388235/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ79tmxDnoIsG3kjKYeZRUqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:34:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ndan-ilk-ucus-ankara-ya-11388235/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'ndan İlk Uçuş Ankara'ya Yapıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'ndan Türk Hava Yollarının ilk tarifeli seferi Ankara'ya yapıldı. THY'nin en büyük uçağıyla yapılan sefere THY yönetimden çok sayıda isim ve vatandaş katıldı. Geçtiğimiz gün Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından açılışı yapılan İstanbul Havalimanı'ndan THY'nin ilk tarifeli uçuşu Ankara'ya yapıldı. THY'ye ait Boing 777-300 numaralı yolcu uçağı saatler 11.30'u gösterdiğinde İstanbul Havalimanı'ndan havalandı. Uçuş öncesi uçağa gelen THY Yönetim Kurulu Başkanı İlker Aycı vatandaşlara hayırlı yolculuklar diledi. Saat 12.30'da ise uçak Ankara Esenboğa Havalimanı'na ini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'nda ilk uçuş gerçekleşti - A24</title><link>https://www.a24.com.tr/istanbul-havalimaninda-ilk-ucus-gerceklesti-haberi-40139587h.html?h=51</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzQ6jWeJ4DegJyrvJtA_jUqGAgEKg8IACoHCAowm-OfCTDOxW8w9dLOBQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:41:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com.tr/istanbul-havalimaninda-ilk-ucus-gerceklesti-haberi-40139587h.html?h=51" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'nda ilk uçuş gerçekleşti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul havalimanında ilk sefer THY tarafından gerçekleştirildi. Boeing 777 tipi geniş gövdeli uçağın İstanbul Havalimanı'ndan başarılı bir şekilde kalkışı gerçekleştirildi. THY saat 11.30'da gerçekleştirilen ilk seferini Boeing 777 tipi geniş gövdeli uçakla yaptı. İlk uçuşta 340 yolcu yer aldı. TK2124 sefer sayılı uçak saat 12.35'te Ankara Esenboğa Havalimanı'na inecek. İKİNCİ SEFER LEFKOŞA'YA İkinci sefer ise Boeing 737-800 tipi uçakla Ercan Havalimanı'na olacak. İstanbul Havalimanı'na ilk inecek uçak ise saat 14.15'te Ankara- İstanbul seferini yapan yolcu uçağı olacak. Tarihi ana tanıkl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com.tr">A24</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı İlk Yolcularını Karşıladı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ilk-yolcularini-karsiladi-11389702/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhl7L5SuWhQ-7YipEBcJiUqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:48:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ilk-yolcularini-karsiladi-11389702/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı İlk Yolcularını Karşıladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DÜNYANIN sıfırdan inşa edilen ilk havalimanı olan ve Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından hizmete sokulan İstanbul Havalimanı, Ankara'dan İstanbul'a yapılan ilk uçuşla gelen yolcularını ağırladı. Türk Hava Yolları'nın (THY), TK-2125 sefer sayılı Boeing 777 tipi yolcu uçağı saat 15.11'de İstanbul Havalimanı'na teker koydu. Uçak burada havacılık geleneği olan su takıyla karşılandı. Uçak park pozisyonuna yanaşmasının ardından İstanbul Havalimanı apronunda karşılama töreni yapıldı. ARTIK BAŞLADIK THY uçağıyla ilk kez Ankara'dan İstanbul Havalimanı'na gelen yolcular uçağın kapısında hav...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı Varışlı İlk Uçak Piste Teker Koydu - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-varisli-ilk-ucak-piste-teker-11388940/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDU03hw6Rd2OdV0IrbDmuroqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-varisli-ilk-ucak-piste-teker-11388940/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı Varışlı İlk Uçak Piste Teker Koydu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları'nın (THY) ilk uçuşunu Ankara'ya gerçekleştiren uçağı, Ankara'dan İstanbul Havalimanı'na geldi. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılımıyla 29 Ekim'de açılan İstanbul Havalimanı'ndan kalkan ilk tarifeli uçak, Esenboğa Havalimanı'na vardı. Sefer hazırlıkları tamamlanan uçak, daha sonra 'TK 2125' koduyla 14.10'da yeniden havalanarak saat 15.16'da İstanbul Havalimanı'na teker koydu. İstanbul Havalimanı varışlı ilk seferi yapan uçak, su takıyla karşılandı. THY Genel Müdürü Bilal Ekşi, THY Genel Müdür Yardımcısı Ahmet Olmuştur, Devlet ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'ndan Tarifeli İlk Uçuş Ankara'ya ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ndan-tarifeli-ilk-ucus-ankara-11388313/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnLw16AtiNHkNgvNhD4HbMqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:51:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-ndan-tarifeli-ilk-ucus-ankara-11388313/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'ndan Tarifeli İlk Uçuş Ankara'ya ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Uçak içinden detaylar Yolcular ile röportaj Uçağın iniş Esenboğa Havalimanı'na inişi Yolcuların Uçaktan çıkması İSTANBUL - İstanbul Havalimanı'ndan tarifeli ilk uçuş&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı’ndan ilk tarifeli sefer yapıldı - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/istanbul-havalimanindan-ilk-tarifeli-sefer-yapildi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3xQBI_5qPMpbWZJ68-pAEqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMLa4ugU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:40:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/istanbul-havalimanindan-ilk-tarifeli-sefer-yapildi/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı’ndan ilk tarifeli sefer yapıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları’nın (THY) ‘TK 2124’ kodlu uçağı, İstanbul Havalimanı’ndan ilk tarifeli seferi gerçekleştirmek üzere Ankara’ya hareket etti. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılımıyla 29 Ekim’de açılan İstanbul Havalimanı’ndan ilk tarifeli uçak, saat 11.32’de Ankara Esenboğa Havalimanı’na gitmek üzere havalandı. THY’nin daha önce açıkladığı uçuş takvimine göre bilet alan yolcular, sabah saatlerinden itibaren İstanbul Havalimanı’na geldi. Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Cahit Turhan da check-in kontuarına gelerek temsili biletini aldı. Bakan Turhan, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>Tarihi Sefere "Su Takı" ile Karşılama - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-tarihi-sefere-su-taki-ile-karsilama-11392813/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJViKuy93-JQ4hIqYuI_a0qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:17:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-tarihi-sefere-su-taki-ile-karsilama-11392813/" target="_blank"&gt;Tarihi Sefere "Su Takı" ile Karşılama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'ndan dün gerçekleştirilen ilk tarifeli seferin Ankara'ya inişinin akabinde geleneksel su takı töreniyle karşılama yapıldı. 29 Ekim'de Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından resmi açılışı gerçekleştirilen İstanbul Havalimanı'da dün itibariyle tarifeli seferler başladı. İlk uçuş ise Türk Hava Yolları'na ait Boeing 777-300 tipi uçakla gerçekleştirildi. Öğlen saatlerinde Ankara Esenboğa Havalimanı'na inen yolcu uçağı apronda, geleneksel su takı töreniyle karşılandı. Türk Hava Yolları ise karşılama törenine ilişkin görselleri paylaştı. - İSTANBUL&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Havada tarih yazdık - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/havada-tarih-yazdik-ekonomi-2769942/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1_MZfcif1ll5nlvbaR3wAqFwgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wkY5V</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/havada-tarih-yazdik-ekonomi-2769942/" target="_blank"&gt;Havada tarih yazdık&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;29 Ekim’de açılan İstanbul Havalimanı’ndan ilk sefer dün Ankara’ya yapıldı. THY’nin uçağı alkışlarla kalktı ve indi. Ulaştırma Bakanı, “Bu seyahat tarihe altın harflerle yazıldı” dedi THY İstanbul Havalimanı’ndan ilk yurt dışı seferinde KKTC’nin başkenti Lefkoşa’ya uçtu. İlk sefer için KKTC’nin seçilmesi çok anlamlıydı. Havalimanına ulaşmak ve buradan uçmak çok rahattı Türk sivil havacılığı dün tarihi bir gün yaşadı. İstanbul Havalimanı’ndan tarifeli uçuşlar adeta bir karnaval havasında başladı. İlk uçuş Türk Hava Yolları’nın (THY) Boeing 777 tipi uçağıyla Ankara Esenboğa Havalimanı’naydı. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'nın İlk Tarifeli Uçak Yolcuları ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-nin-ilk-tarifeli-ucak-11387730/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_s9naraKt7ZBnWY7MMYmMqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:54:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-nin-ilk-tarifeli-ucak-11387730/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'nın İlk Tarifeli Uçak Yolcuları ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'ndan Ankara'ya THY'nın 'TK 2124' kodlu uçağı ile gerçekleştireceği ilk tarifeli seferi için bilet alan ilk yolcuları, yapacakları sefer dolayısıyla duydukları heyecanı dile getirdi. İstanbul Havalimanı'ndan Ankara Esenboğa Havalimanı'na 11.10'da gerçekleştirilen tarifeli sefere katılmak üzere havalimanına gelen yolculardan Emin Ensar Genç, ilk check-in yapanın kendisi olduğunu dile getirerek, 'İlk Türk yolcuyum ve çok mutluyum. Allah böyle bir güzelliği çok şükür bize nasip etmiş oldu.' dedi. Aynı uçakla gidip döneceğini belirten Genç, 'Tamamen bir deneyim. Merak ve heye...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Tarihi Uçuşu Gerçekleştiren Uçak Ankara'da Böyle Karşılandı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-tarihi-ucusu-gerceklestiren-ucak-ankara-da-boyle-11392905/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGGrDof0bV7Aajj7nmcJlwqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:33:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-tarihi-ucusu-gerceklestiren-ucak-ankara-da-boyle-11392905/" target="_blank"&gt;Tarihi Uçuşu Gerçekleştiren Uçak Ankara'da Böyle Karşılandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı'ndan dün gerçekleşen ilk tarifeli sefer olan Türk Hava Yolları'nın İstanbul-Ankara seferini yapan Boeing 777 tipi uçağı Esenboğa Havalimanı'nda havacılık geleneği olan su takı ile karşılandı. Türk Hava Yolları'nın TK-2124 sefer sayılı İstanbul-Ankara seferi uçağı öğle saatlerinde Esenboğa Havalimanı'na iniş yapmıştı. İlk uçuş nedeniyle rota değiştirilmiş, uçak Ankara'nın batısı yerine doğu tarafından iniş yaparak yolcular Ankara'yı 12 bin feetten seyretme imkanı bulmuştu. Türk Hava Yolları Basın Müşavirliği su takı ile yapılan karşılamaya ilişkin görselleri de paylaştı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İSTANBUL HAVALİMANI’NDAN YAPILAN İLK UÇUŞ TAMALANDI - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/istanbul-havalimanindan-yapilan-ilk-ucus-tamalandi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKT_Ysb72LfD9TcHc2jQ0VYqGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMNCG-AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/istanbul-havalimanindan-yapilan-ilk-ucus-tamalandi/" target="_blank"&gt;İSTANBUL HAVALİMANI’NDAN YAPILAN İLK UÇUŞ TAMALANDI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havalimanı’ndan havalanan ilk tarifeli uçak, varış noktası olan Ankara Esenboğa Havalimanı’na indi. Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Cahit Turhan’ın anonsuyla saat 11.30 sularında kalkan Boeing 777 tipi yolcu uçağı, saat 12.18’de Ankara’ya ulaştı. Böylece yeni havalimanından yapılan ilk tarifeli uçuş tamamlanmış oldu. Türk Hava Yolları, Atatürk Havalimanı’ndan İstanbul Havalimanı’na taşınmanın tamamlanacağı 1 Ocak 2019’a kadar, 3’ü iç, 2’si dış olmak üzere günde 5 uçuşunu İstanbul Havalimanı’ndan gerçekleştirecek. The post İSTANBUL HAVALİMANI’NDAN YAPILAN İLK UÇUŞ TAMALANDI appeared fir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>İşte ilk uçuşun radar görüntüsü - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/iste-ilk-ucusun-radar-goruntusu-mOBktBfMlNy6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPW0tsMgcPe0Su5asu4oQt8qGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0w1L_OBQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/iste-ilk-ucusun-radar-goruntusu-mOBktBfMlNy6.html" target="_blank"&gt;İşte ilk uçuşun radar görüntüsü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İşte ilk uçuşun radar görüntüsü İstanbul Havalimanı’ndan kalkan ilk tarifeli uçak Ankara’ya ulaştı. 45 dakika süren tarihi yolculuk, sivil uçuş radarından da görüntülendi. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın önceki gün resmi açılışını gerçekleştirdiği İstanbul Havalimanı’nda ilk tarifeli sefer bugün gerçekleştirildi. Saat 11.30’da Türk Hava Yollarına ait Boeing 777-300 tipi yolcu uçağı, ilk seferi Ankara’ya gerçekleştirmek üzere havalimanından kalkış yaptı. 349 yolcusuyla havalanan yolcu uçağı, saat 12.15’te Ankara Esenboğa Havalimanı’na iniş yaptı. Gerçekleştirilen ilk tarifeli sefer rad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>İlk Uçuşun Kokpitinden Görüntüler - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-ilk-ucusun-kokpitinden-goruntuler-11390055/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIseqePTVIMYMEGzcV0HSvoqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:23:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-ilk-ucusun-kokpitinden-goruntuler-11390055/" target="_blank"&gt;İlk Uçuşun Kokpitinden Görüntüler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İSTANBUL Havalimanı'na ilk iniş yapan ve tarihi uçuşu gerçekleştiren Türk Hava Yolları'nın Boeing 777 tipi uçağın pilotu Boğaç Atıcı ve yardımcı Pilot Emre Erdem kendi kameralarıyla ilk anları görüntüledi. Dünyanın sıfırdan inşa edilen ilk havalimanı olan İstanbul Havalimanı'ndan bugün gerçekleştirilen İstanbul Ankara ve Ankara-İstanbul uçuşlarında hem yolcular hem de kokpit ekibi tarihi bir uçuşa tanıklık etti. Türk Hava Yolları'nın İstanbul Havalimanı'ndan havalanan uçağı saat 12.36'da Esenboğa Havalimanı'na iniş yaptıktan sonra TK-2125 sefer sayısıyla Ankara'dan İstanbul Havalimanı'na ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İlker Aycı'dan önemli mesajlar - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/dunyacom/ilker-ayci-dan-onemli-mesajlar-haberi-7069070/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXjkMXNWvKvBs31-5hgkCYqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwkZqiAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:41:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/dunyacom/ilker-ayci-dan-onemli-mesajlar-haberi-7069070/" target="_blank"&gt;İlker Aycı'dan önemli mesajlar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları', "TK 2124" kodlu uçağı ile İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli seferini gerçekleştirdi. Ankara'ya hareket eden uçakta THY Yönetim Kurulu ve İcra Komitesi Başkanı İlker Aycı önemli mesajlar verdi. DUNYA.COM İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli seferi gerçekleştiren Türk Hava Yolları'nın "TK 2124" kodlu uçağı, Ankara'ya hareket etti. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ile bazı devlet ve hükümet başkanlarının katılımıyla 29 Ekim'de açılan İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli uçak, saat 11.32'de Ankara Esenboğa Havalimanı'na gitmek üzere havalandı. "Filo 450 uçağa ulaşaca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Uçak İçinden Görüntüler) Bakan Turhan Uçuş İznini ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-ucak-icinden-goruntuler-bakan-turhan-ucus-iznini-11388267/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHdTt3fa_kUF4VsdvyGNhMqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:41:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-ucak-icinden-goruntuler-bakan-turhan-ucus-iznini-11388267/" target="_blank"&gt;Uçak İçinden Görüntüler) Bakan Turhan Uçuş İznini ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul Havailmanı'ndan ilk ticari uçuş Türk Hava Yolları'nın (THY) İstanbul-Ankara seferi ile gerçekleştirildi. Boeing 777 tipi uçakla yapılan ilk seferde Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Mehmet Cahit Turhan ilk uçuş iznini verdi. Turhan, Ankara uçuşunda bulunan ve tarihi anlara tanıklık eden yolculara İstanbul Havalimanı Hava Trafik Kontrol Kulesi'nden telsizle seslendi. İstanbul Havalimanı'ndan kalkış yapan ilk ticari uçak olan THY'ye ait Boing 777 tipi uçak saat 11.20'de Ankara'ya gitmek üzere İstanbul Havalimanı'ndan havalandı. Ankara'ya giden ilk yolcuları İstanbul Havalimanı'ndan Ulaştır...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'ndan ilk uçuş Ankara'ya yapıldı - Anadolu Ajansı</title><link>https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/istanbul-havalimanindan-ilk-ucus-ankaraya-yapildi/1298784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGIoYtlC-RdMceye_VAejcqGAgEKg8IACoHCAow2fKfCTCd0m8wms--Aw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:09:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/istanbul-havalimanindan-ilk-ucus-ankaraya-yapildi/1298784" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'ndan ilk uçuş Ankara'ya yapıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Anadolu Ajansı&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İSTANBUL Türk Hava Yolları'nın (THY) İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli seferini icra eden uçak, Ankara Esenboğa Havalimanı'nda su takıyla karşılandı. - Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Turhan: İstanbul dünyanın havacılık merkezi olacak Havalimanından saat 11.15'te havalanan uçakta THY Yönetim Kurulu Başkanı İlker Aycı, Genel Müdür Yardımcısı Ahmet Olmuştur, şarkıcı Mustafa Keser, davetli basın mensupları ile bazı yolcular yer aldı. Yolcuları, havalimanından Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Mehmet Cahit Turhan, THY Genel Müdürü Bilal Ekşi ile bazı yöneticiler uğurladı. Bilet kontrolünün ardından y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aa.com.tr">Anadolu Ajansı</source></item><item><title>Katar Havayolları İstanbul'a kabin görevlisi alımına geliyor - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/katar-havayollari-istanbul-a-kabin-gorevlisi-alimina-geliyor-1213158-ekonomi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhw5bUwqAIwnzDVaq96dcwqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w_4KeAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:44:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/katar-havayollari-istanbul-a-kabin-gorevlisi-alimina-geliyor-1213158-ekonomi/" target="_blank"&gt;Katar Havayolları İstanbul'a kabin görevlisi alımına geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkiye - Katar arasında artan uçuş ve yolcu trafiğine paralel olarak Katar Havayolları, 3 Kasım'da İstanbul'da kabin görevlisi işe alım etkinliği düzenleyecek. Seçilen adaylar bin 500 euro maaş alacak ve Doha'da yaşayacak. Türkiye ile Katar arasında en çok uçuşu Doha´dan haftada 48 uçuş ile Katar Havayolları yapıyor. Doha merkezli Katar Havayolları, Türkiye'de de büyümesine paralel olarak daha çok Türk kabin görevlisi arıyor. Katar Havayolları 3 Kasım Cumartesi günü 09:00 ile 17:00 saatleri arasında İstanbul Grand Hyatt Otel'de kabin görevlisi alım etkinliği düzenleyecek. Kabul edilenler 6...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>İstanbul Havalimanı'na İlk Tarifeli Sefer Ankara'dan ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-na-ilk-tarifeli-sefer-ankara-11389204/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqsQFb-lpqEgB75Z4z6aCAqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-havalimani-na-ilk-tarifeli-sefer-ankara-11389204/" target="_blank"&gt;İstanbul Havalimanı'na İlk Tarifeli Sefer Ankara'dan ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından resmi açılışı gerçekleştirilen İstanbul Havalimanı'na ilk tarifeli sefer Ankara'dan gerçekleşti. Önceki gün Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın ev sahipliğinde ve çok sayıda davetlinin katılımıyla açılışı yapılan İstanbul Havalimanı'na ilk tarifeli uçuş, Ankara'dan gerçekleşti. Ankara Esenboğa Havalimanı'ndan saat 14.15'de havalanan Türk Hava Yolları'na ait 349 kişi kapasiteli Boeing 777-300 tipi geniş gövdeli yolcu uçağı saatler 15.30'u gösterdiğinde İstanbul Havalimanına iniş yaptı. İniş sonrası Türk Hava Yolları Yönetim Kurulu Üyeleri temsi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İlker Aycı: Bundan sonra görev bizimdir - Haber7</title><link>http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2749065-ilker-ayci-bundan-sonra-gorev-bizimdir</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0xRmKMuLN4Sg4ENDeDbh0qGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2749065-ilker-ayci-bundan-sonra-gorev-bizimdir" target="_blank"&gt;İlker Aycı: Bundan sonra görev bizimdir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları'nın (THY) İstanbul Havalimanı'ndan ilk tarifeli seferini icra eden uçak, Ankara Esenboğa Havalimanı'nda su takıyla karşılandı. Havalimanından saat 11.15'te havalanan uçakta THY Yönetim Kurulu Başkanı İlker Aycı, Genel Müdür Yardımcısı Ahmet Olmuştur, şarkıcı Mustafa Keser, davetli basın mensupları ile bazı yolcular yer aldı. YOLCULARA ÇİÇEKLİ UĞURLAMA Yolcuları, havalimanından Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Mehmet Cahit Turhan, THY Genel Müdürü Bilal Ekşi ile bazı yöneticiler uğurladı. Bilet kontrolünün ardından yolculara körüklerde çiçek verildi. İLKER AYCI UÇAĞI GEZDİ İlk u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ekonomi.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Tav’Dan Yılın İlk 9 Ayında 206 Milyon Avro Kâr - 34Volt</title><link>https://www.34volt.com/tav-dan-yilin-ilk-9-ayinda-206-milyon-avro-k-r-haberi-492767/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9OpOrYvP5oX5naytlLQ20qGAgEKg8IACoHCAow2KWhCTDd1nEwv42RAw</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.34volt.com/tav-dan-yilin-ilk-9-ayinda-206-milyon-avro-k-r-haberi-492767/" target="_blank"&gt;Tav’Dan Yılın İlk 9 Ayında 206 Milyon Avro Kâr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;34Volt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TAV Havalimanları 2018’in ilk dokuz ayında net kârını yüzde 25 artırarak 206 milyon avroya yükseltti. Aynı dönemde şirketin konsolide cirosu yüzde 6 artışla 902 milyon avro oldu. Türkiye’nin havalimanı işletmeciliğinde dünyadaki lider markası TAV Havalimanları, yılın ilk dokuz ayında 118 milyon yolcuya hizmet verdi. Şirket aynı dönemde 902 milyon avro ciro elde ederken net karı 206 milyon avro oldu. TAV Havalimanları İcra Kurulu Başkanı Sani Şener “TAV olarak yedi ülkede 15 havalimanının işletmesini üstleniyoruz. Havalimanı işletmeciliğinde tüm dünyada tercih edilen bir marka olarak, hizmet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.34volt.com">34Volt</source></item><item><title>Yıldırım'dan "İstanbul Havalimanı" Değerlendirmesi - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-yildirim-dan-istanbul-havalimani-degerlendirmesi-11383622/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWx5UFcSamtI3mdR-55uK0qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:55:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-yildirim-dan-istanbul-havalimani-degerlendirmesi-11383622/" target="_blank"&gt;Yıldırım'dan "İstanbul Havalimanı" Değerlendirmesi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TBMM Başkanı Binali Yıldırım, bugün açılışı gerçekleştirilen İstanbul Havalimanı'nın ismi hakkında, 'İsmiyle müsemma bir İstanbul Havalimanı. İstanbul'dan güzel bir isim de yok. Herkesin kolayca aklına yerleşecek bir isim oldu' dedi. TBMM Başkanı Binali Yıldırım, Arjantin ziyareti öncesinde Ankara Esenboğa Havaalanı'nda basına açıklamalarda bulundu. Sözlerine 29 Ekim Cumhuriyet Bayramı'nı kutlayarak başlayan Yıldırım, 'Bugün ayrıca Cumhuriyetimizin kuruluş yıldönümüyle beraber Türkiye'nin gurur projesi birinci etabı tamamlanmış olan İstanbul Havalimanı'nı da açılışını yaptık. Yeni havaliman...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>15 bin TL maaşla çalışacak Türk personeller arıyor - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/ekonomi/15-bin-tl-maasla-calisacak-turk-personeller-ariyor-3404693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRbgRxUjm5mGjGdEC3hqacqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwg_mgAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/ekonomi/15-bin-tl-maasla-calisacak-turk-personeller-ariyor-3404693" target="_blank"&gt;15 bin TL maaşla çalışacak Türk personeller arıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Katar Havayolları 3 Kasım cumartesi günü 09:00 ile 17:00 saatleri arasında İstanbul Grand Hyatt Otel'de kabin görevlisi alım etkinliği düzeneyecek.İş ilanı verdiKatar Havayolları verdiği alım ilanında, "Rekabetçi tazminat ve avantaj paketleri sunuyoruz. Çok uluslu Kabin Ekibi Ekibimize katılın ve konaklama, yardım ve görev için ulaşım dahil olmak üzere vergisiz bir ücret paketinin tadını çıkarın" denildi.Katar Havayolları'nın başvuracaklarda aradığı koşullar ise şöyle:- Minimum 21 yaşında olmak- Parmak uçlarında minimum 212 cm yüksekliğe ulaşabilmek- Yazılı ve konuşma olarak akıcı İngilizce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>Esenboğa Havalimanında 205 bin 704 adet kaçak dişçilik malzemesi ele geçirildi - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/esenboga-havalimaninda-205-bin-704-adet-kacak-discilik-malzemesi-ele-gecirildi-524119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_8LRxNyjLTOkMNGTF6a6AqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 10:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/esenboga-havalimaninda-205-bin-704-adet-kacak-discilik-malzemesi-ele-gecirildi-524119.html" target="_blank"&gt;Esenboğa Havalimanında 205 bin 704 adet kaçak dişçilik malzemesi ele geçirildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gümrük Muhafaza ekiplerince Esenboğa Havalimanında gerçekleştirilen operasyonda 205 bin 704 adet dişçilik malzemesi ele geçirildi. Gümrük Muhafaza ekiplerince Esenboğa Havalimanında gerçekleştirilen operasyonda 205 bin 704 adet dişçilik malzemesi ele geçirildi. Gümrük Muhafaza ekipleri, Ticaret Bakanlığı Alo 136 Gümrük Muhafaza Kaçakçılık İhbar Hattına yapılan Türkiye’ye kaçak yollardan çok sayıda dişçilik malzemesi getirileceği ihbarı üzerine hareket geçti. Elde edilen bilgileri Varış Öncesi Yolcu Programı ve İstihbarat Bilgi Sistemlerinde analiz eden ekiplerce şüpheli kişiler belirlenirke...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Türkiye’nin yeni uçuş üssü - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/ekonomi/turkiyenin-yeni-ucus-ussu-3405349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEk6wFu07YCsHWudqCTR-tAqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwg_mgAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 01:00:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/ekonomi/turkiyenin-yeni-ucus-ussu-3405349" target="_blank"&gt;Türkiye’nin yeni uçuş üssü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul’u sadece havacılık alanında değil, lojistik ve turizm alanında uçuracak yeni havalimanın açılışı dev bir organizasyonla gerçekleşti. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın “Sadece bir havalimanı değil, bir zafer anıtıdır” olarak tanımladığı dev projenin adını “İstanbul Havalimanı” olarak açıkladı. İstanbul Havalimanı, Türk ekonomisinin geleceğine yön verecek ve bölgesindeki merkez ülke olma hedefine bir adım daha yaklaştıracak.KÜRESEL EKONOMİDE STRATEJİK HAMLEDünyanın gözünün çevrildiği açılış, dev projelerini ardı ardına hayata geçiren Türk ekonomisinin de gövde gösterisi olarak yo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>Pegasus'tan Yeni Uçuş Noktaları - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-pegasus-tan-yeni-ucus-noktalari-11356643/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDddYsaqd4fBKngSGHPm6yYqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:22:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-pegasus-tan-yeni-ucus-noktalari-11356643/" target="_blank"&gt;Pegasus'tan Yeni Uçuş Noktaları&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pegasus Hava Yolları, 16 Aralık'tan itibaren İstanbul ile Hollanda'nın ikinci büyük şehri Rotterdam arasında haftanın dört günü karşılıklı seferleri başlatırken, kasım ayı itibarıyla da İzmir ve Ankara'dan Hamburg'a direkt uçuşlar gerçekleştirecek. Pegasus açıklamasına göre, Türkiye'nin dijital havayolu Pegasus'un İstanbul'dan yeni uçuş noktası, Hollanda'nın ikinci büyük şehri Rotterdam oldu. İstanbul Sabiha Gökçen'den Rotterdam'a haftanın dört günü düzenlenecek seferlerin ilki 16 Aralık'ta gerçekleşecek. Pegasus'un Rotterdam'a uçuşları İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı'ndan pazartesi, çarş...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan Pompeo ile görüşecek - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/cumhurbaskani-erdogan-pompeo-ile-gorusecek-1210192-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLQR4P7es7AVkiArV7BZdsqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:55:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/cumhurbaskani-erdogan-pompeo-ile-gorusecek-1210192-gundem/" target="_blank"&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan Pompeo ile görüşecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan, Moldova ziyareti öncesi ABD Dışişleri Bakanı Mike Pompeo'yu, Esenboğa Havalimanı'nda kabul edecek.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item></channel></rss>