<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Amerika Birleşik Devletleri Senatosu - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTlRnU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:57:28 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>Yemen'de Suudiler'e desteği kesme tasarısı, ABD Senatosu'ndaki ilk oylamada kabul edildi - BBC Türkçe</title><link>https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46381694</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LmJiYy5jb20vdHVya2NlL2hhYmVybGVyLWR1bnlhLTQ2MzgxNjk00gF6aHR0cHM6Ly93d3ctYmJjLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iYmMuY29tL3R1cmtjZS9hbXAvaGFiZXJsZXItZHVueWEtNDYzODE2OTQ_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46381694" target="_blank"&gt;Yemen'de Suudiler'e desteği kesme tasarısı, ABD Senatosu'ndaki ilk oylamada kabul edildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BBC Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Senatosu'nda, Yemen'de savaşan Suudi Arabistan öncülüğündeki koalisyona verilen desteğin kesilmesini öngören yasa tasarısı, ilk oylamada kabul edildi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bbc.com">BBC Türkçe</source></item><item><title>ABD Senatosu Kaşıkçı için harekete geçiyor - Borsagundem</title><link>http://www.borsagundem.com/haber/abd-senatosu-kasikci-icin-harekete-geciyor/1368088</link><guid isPermaLink="false">CBMiU2h0dHA6Ly93d3cuYm9yc2FndW5kZW0uY29tL2hhYmVyL2FiZC1zZW5hdG9zdS1rYXNpa2NpLWljaW4taGFyZWtldGUtZ2VjaXlvci8xMzY4MDg40gGeAWh0dHBzOi8vbS1ib3JzYWd1bmRlbS1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3YvbS5ib3JzYWd1bmRlbS5jb20vYW1wL2hhYmVyL2FiZC1zZW5hdG9zdS1rYXNpa2NpLWljaW4taGFyZWtldGUtZ2VjaXlvci8xMzY4MDg4P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.borsagundem.com/haber/abd-senatosu-kasikci-icin-harekete-geciyor/1368088" target="_blank"&gt;ABD Senatosu Kaşıkçı için harekete geçiyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Borsagundem&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kaşıkçı cinayetiyle ilgili olarak CIA Direktörü Gina Haspel ve MİT Başkanı Hakan Fidan'ı dinleyen ABD'li senatörler, Suudi Arabistan'a yönelik bir takım ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.borsagundem.com">Borsagundem</source></item><item><title>ABD’de Senato seçimlerinde flaş gelişme! - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/abdde-senato-secimlerinde-flas-gelisme-2745162/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyL8zXcd6WE3qNvTG_B2wMqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwjIePAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/abdde-senato-secimlerinde-flas-gelisme-2745162/" target="_blank"&gt;ABD’de Senato seçimlerinde flaş gelişme!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de Senato seçimlerinde flaş gelişme! ABD ara seçimlerinden sonra Florida eyaletinde iki sayımın ardından 2001 yılından bu yana Senato'da eyaleti temsil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Trump Nauert’i BM Temsilciliği’ne Aday Gösterdi - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/trump-nauert-i-bm-temsilciliği-ne-aday-gösterdi/4690959.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB98xanJ05a3Cn-NhlGLBm0qFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:29:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/trump-nauert-i-bm-temsilciliği-ne-aday-gösterdi/4690959.html" target="_blank"&gt;Trump Nauert’i BM Temsilciliği’ne Aday Gösterdi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Başkan Donald Trump, Nikki Haley’den bu ay sonunda boşalacak BM Daimi Temsilciliği koltuğu için Dışişleri Bakanlığı sözcüsü Heather Nauert’i, Adalet Bakanlığı için de eski Başkan George H.W. Bush döneminde görev yapan William Barr’ı aday gösterdi Başkan Donald Trump kendi yönetiminde iki önemli göreve aday gösterdiği isimleri resmen açıkladı. Trump, Nikki Haley’den bu ay sonunda boşalacak Birleşmiş Milletler Daimi Temsilciliği koltuğu için Dışişleri Bakanlığı sözcüsü Heather Nauert’i, Adalet Bakanlığı için de eski Başkan George H.W. Bush döneminde görev yapan William Barr’ı aday gösterdi. T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>ABD'de senato toplantı! Selman kararı - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/abd-de-senato-toplanti-selman-karari-1224678-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKbikgrC8189kKrvoBoxDcqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4wvvudAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:49:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/abd-de-senato-toplanti-selman-karari-1224678-dunya/" target="_blank"&gt;ABD'de senato toplantı! Selman kararı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD’de senatörler, Veliaht Prens Selman’ın Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan “yüksek derecede emin” olduklarını belirten tasarıyı Senato’ya sundu ABD'li bir grup senatör, Suudi Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın Cemal Kaşıkçı cinayetinden sorumlu tutulmasını öngören tasarıyı Senato'ya sundu. ABD'nin önde gelen senatörlerinden Cumhuriyetçi Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young ile Demokrat senatörler Dianne Feinstein, Ed Markey ve Christopher Coons tarafından sunulan tasarıda, Veliaht Prens Selman'ın Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan "yüksek derecede emin" olunduğu beli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Trump resmen açıkladı! - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/trump-resmen-acikladi--1224839-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5jX8yy0qsGWOk0x9pJS2oqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:56:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/trump-resmen-acikladi--1224839-dunya/" target="_blank"&gt;Trump resmen açıkladı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı, beklendiği gibi Dışişleri Bakanlığı sözcüsü Heather Nauert'i BM temsilciliğine aday gösterdi. Trump, Adalet Bakanlığı için ise William Barr'ı aday göstereceğini duyurdu. ABD Başkanı Donald Trump, ülkesinin Birleşmiş Milletler Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'i aday göstereceğini açıkladı. Trump, Missouri eyaleti ziyareti öncesi gazetecilere yaptığı açıklamada, BM Daimi Temsilciliği görevinden istifa edecek Nikki Haley'nin yerine Heather Nauert'i aday göstereceğini duyurdu. Donald Trump, Nauert için "Çok yetenekli, çok akıllı, çok hızl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Trump, Nauert'i atayacak! - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/trump-nauert-i-atayacak--1224708-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMz5M3zDsMwaAh7FynBrhCMqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4wvvudAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:26:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/trump-nauert-i-atayacak--1224708-dunya/" target="_blank"&gt;Trump, Nauert'i atayacak!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump’ın, ABD'nin BM Daimi Temsilcisi olarak Nauert'i atayacağı iddia edildi. ABD Başkanı Donald Trump’ın Birleşmiş Milletler (BM) Daimi Temsilcisi olarak Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD Başkanı Donald Trump’ın, BM Birleşmiş Milletler Daimi Büyükelçisi Nikki Haley'in istifasının ardından aynı görev için Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD medyası ise eski Fox News Channel muhabiri olan Heather Nauert’in adaylığına ilişkin ağır eleştirilerde bulundu. Politika bilgisi ve tecrübesinin olmadığı şeklinde büyük eleştiri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>ABD'li senatöre Kaşıkçı brifingi olay yarattı - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/politika/abdli-senatore-kasikci-brifingi-olay-yaratti-haberi-4973432</link><guid isPermaLink="false">CAIiELx8VyyLMD6fHuIiVpYn8oQqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/politika/abdli-senatore-kasikci-brifingi-olay-yaratti-haberi-4973432" target="_blank"&gt;ABD'li senatöre Kaşıkçı brifingi olay yarattı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul'da öldürülen Cemal Kaşıkçı olayıyla ilgili MİT Başkanı Hakan Fidan'ın Meclis'ten önce ABD Senatosu'na bilgi vermesi tartışma yarattı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Trump duyurdu: Heather Nauert'i aday göstereceğim - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/trump-duyurdu-heather-nauerti-aday-gosterecekler</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9-VXs6JkI27tJhmQZH5IMqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwzOacAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:02:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/trump-duyurdu-heather-nauerti-aday-gosterecekler" target="_blank"&gt;Trump duyurdu: Heather Nauert'i aday göstereceğim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı Donald Trump, BM Daimi Temsilciliği'ne Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'i aday göstereceğini duyurdu. Ardından Trump adalet bakanlığı için William Barr'ı aday göstereceğini söyledi ABD Başkanı Donald Trump, ülkesinin Birleşmiş Milletler Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'i aday göstereceğini açıkladı. Trump, Missouri eyaleti ziyareti öncesi gazetecilere yaptığı açıklamada, BM Daimi Temsilciliği görevinden istifa edecek Nikki Haley'nin yerine Heather Nauert'i aday göstereceğini duyurdu. Donald Trump, Nauert için "Çok yetenekli, çok ak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Senato’da ‘Kaşıkçı’ Tasarıları - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/senato-da-kasikci-tasarilari/4689645.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrbxYQrSxrRfepAaP51OSQqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/senato-da-kasikci-tasarilari/4689645.html" target="_blank"&gt;Senato’da ‘Kaşıkçı’ Tasarıları&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Senatosu, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetiyle ilgili olarak Suudi Arabistan’ı resmen kınayan tasarıları görüşmeye hazırlanıyor ABD Senatosu, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetiyle ilgili olarak Suudi Arabistan’ı resmen kınayan tasarıları görüşmeye hazırlanıyor. Amerikan medyasında yer alan haberlere göre, bu tasarılar arasında Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’ı cinayette “suç ortağı” olarak niteleyen bir tasarı da bulunuyor. Senato Dış İlişkiler Komisyonu Başkanı Bob Corker, senatörlerin üç tasarıyı görüşmeyi planladığını belirterek, bunların “Kaşıkçı cinayetinden dolayı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>ABD’li senatörlerden ABD yönetimi ve uluslararası topluma: ’Muhammed bin Selman dahil, Kaşıkçı cinayetine karışan bütün taraflar hesaba çekilsin″ - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/abdli-senatorlerden-abd-yonetimi-ve-uluslararasi-topluma-muhammed-bin-selman-dahil-kasikci-cinayetine-karisan-butun-taraflar-hesaba-cekilsin-563932.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNWg4T6XuoT4MHcpVl84LcqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/abdli-senatorlerden-abd-yonetimi-ve-uluslararasi-topluma-muhammed-bin-selman-dahil-kasikci-cinayetine-karisan-butun-taraflar-hesaba-cekilsin-563932.html" target="_blank"&gt;ABD’li senatörlerden ABD yönetimi ve uluslararası topluma: ’Muhammed bin Selman dahil, Kaşıkçı cinayetine karışan bütün taraflar hesaba çekilsin″&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD’li 6 senatör, Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman için Kaşıkçı cinayeti sanığı için karar tasarısı hazırladı. Senatör Christopher Coons dün yaptığı basın toplantısında Kaşıkçı cinayetinde Muhammed bin Selman’ın sorumlu tutulması konusunda Cumhuriyetçi ve Demokrat partiden oluşan 6 senatörün bir tasarı kararı hazırladığını söyledi. ABD’li 6 senatör, Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman için Kaşıkçı cinayeti sanığı için karar tasarısı hazırladı. Senatör Christopher Coons dün yaptığı basın toplantısında Kaşıkçı cinayetinde Muhammed bin Selman’ın sorumlu tutulma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Aytun Çıray'dan Fidan protestosu - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/politika/aytun-ciraydan-fidan-protestosu-haberi-4973494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVo0BjeSiZsRWFMj4vIMBMqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/politika/aytun-ciraydan-fidan-protestosu-haberi-4973494" target="_blank"&gt;Aytun Çıray'dan Fidan protestosu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İYİ Parti Genel Başkan Yardımcısı İzmir Milletvekili Aytun Çıray, Hakan Fidan'ın ABD Senatosu'na bilgi vermesini sert bir dille eleştirdi. Aytun Çıray protesto için konuşma hakkından feragat ettiğini duyurdu.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>ABD'nin BM Daimi Temsilcisi olacak - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/abdnin-bm-daimi-temsilcisi-olacak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYDNU1czQuxTcIlRIBNy40qGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:46:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/abdnin-bm-daimi-temsilcisi-olacak" target="_blank"&gt;ABD'nin BM Daimi Temsilcisi olacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'in, Başkan Donald Trump tarafından "ABD'nin BM Daimi Temsilcisi" olarak aday gösterileceği iddia edildi. Amerikan medyasında yer alan ve üst düzey yetkililere dayandırılan haberlerde, Donald Trump'ın kısa sürede açıklamayı yapacağı ileri sürüldü. Heather Nauert, aday gösterilip ABD Senatosu'nda onaylanması durumunda Dışişleri Bakanlığı Sözcülüğü görevini bırakıp Nikki Haley'nin yerini alacak. Daha önce Amerikan Fox News kanalında sunuculuk yapan Nauert, Trump yönetimi işbaşına gelince Dışişleri Bakanlığı Sözcülüğüne getirilmişti. Trump'ın kabin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>CIA toplantısından çıkan ABD’li senatörler Kaşıkçı cinayeti için Muhammed bin Selman’ı suçladı - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/cia-toplantisindan-cikan-abdli-senatorler-kasikci-cinayeti-icin-muhammed-bin-selmani-sucladi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAnxvtvCHcZo5UyhAeuj7wqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/cia-toplantisindan-cikan-abdli-senatorler-kasikci-cinayeti-icin-muhammed-bin-selmani-sucladi/" target="_blank"&gt;CIA toplantısından çıkan ABD’li senatörler Kaşıkçı cinayeti için Muhammed bin Selman’ı suçladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA Başkanı Gina Haspel, 2 Ekim’de Suudi Arabistan’ın İstanbul Başkonsolosluğu’nda öldürülen gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetiyle ilgili ABD Senatosu’nda düzenlenen kapalı oturumda senatörlere bilgi verdi. Toplantı çıkışı gazetecilere açıklama yapan bazı senatörler, Cemal Kaşıkçı cinayetinin arkasında Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’ın olduğundan emin olduklarını söylediler. Cumhuriyetçi Senatör Lindsey Graham, Cemal Kaşıkçı cinayetinin, Veliaht Prens’in bilgisi olmadan işlenemeyeceğini kaydetti. Amerikan basınında yer alan haberlere göre Graham, “Bence (Muhammed bin Selman) Kaşıkçı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>Trump’ın Yeni Genelkurmay Başkanı Adayı Belli Oldu mu? - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/trump-in-yeni-genelkurmay-baskani-adayi-belli-oldu-mu/4691558.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJUvBimHPNG68_El6G4KTkqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:55:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/trump-in-yeni-genelkurmay-baskani-adayi-belli-oldu-mu/4691558.html" target="_blank"&gt;Trump’ın Yeni Genelkurmay Başkanı Adayı Belli Oldu mu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Başkan Donald Trump’ın yeni Genelkurmay Başkanı olarak Kara Kuvvetleri Komutanı Orgeneral Mark Milley’yi aday göstermesi bekleniyor Başkan Donald Trump’ın yeni Genelkurmay Başkanı olarak Kara Kuvvetleri Komutanı Orgeneral Mark Milley’yi aday göstermesi bekleniyor. Bu bilgi, adaylık henüz resmileşmediği için isimlerinin açıklanmaması kaydıyla konuşan Amerikalı yetkililer tarafından verildi. Milley, Senato’dan onay alması halinde şu anki Genelkurmay Başkanı Joseph Dunford’ın yerine geçecek. Irak ve Afganistan savaşlarında görev almış bir isim olan Milley, Ağustos 2015’ten bu yana Kara Kuvvetl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Çin’in Teknoloji Devi Huawei Neden Hedefte? - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/huawei-çin-gözaltı-teknoloji-istihbarat-ulusal-güvenlik/4689963.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1pCLq4eiBJolrc9ICiMgkqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYwz8wq</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/huawei-çin-gözaltı-teknoloji-istihbarat-ulusal-güvenlik/4689963.html" target="_blank"&gt;Çin’in Teknoloji Devi Huawei Neden Hedefte?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Merkezi Çin’de bulunan Huawei teknoloji firmasının yöneticisi Meng Wanzhou, şirketin İran’a ve Kuzey Kore’ye yönelik yaptırımların ihlal ettiği gerekçesiyle Amerika’nın talebi üzerine Kanada’da gözaltına alındı. Peki Çinli firma neden ABD’nin hedefinde? Merkezi Çin’de bulunan Huawei teknoloji firmasının Mali İşler Müdürü Meng Wanzhou, şirketin İran’a yönelik yaptırımları ihlal ettiği gerekçesiyle Amerika’nın talebi üzerine Kanada’da gözaltına alındı. Peki Çinli firma neden ABD’nin hedefinde? 2012 yılında ABD Temsilciler Meclisi İstihbarat Komisyonu’nun raporu Huawei’i ulusal güvenlik tehdid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>ABD’nin Güney Carolina Senatörü Cumhuriyetçi Lindsey Graham: ‘Suudi rejim uluslararası normları hiçe sayıyor’ - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/abdnin-guney-carolina-senatoru-cumhuriyetci-lindsey-graham-suudi-rejim-uluslararasi-normlari-hice-sayiyor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN_LSME-npPPfkoSkbNHjUqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/abdnin-guney-carolina-senatoru-cumhuriyetci-lindsey-graham-suudi-rejim-uluslararasi-normlari-hice-sayiyor/" target="_blank"&gt;ABD’nin Güney Carolina Senatörü Cumhuriyetçi Lindsey Graham: ‘Suudi rejim uluslararası normları hiçe sayıyor’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD’nin Güney Carolina Senatörü Cumhuriyetçi Lindsey Graham, Amerikan Wall Street Journal gazetesinde yayımlanan “Kongre Suudlara karşı tavrını sertleştiriyor” başlıklı makalesinde Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’a yüklendi ve şu değerlendirmeyi yaptı: “Suudi rejiminin Cemal Kaşıkçı cinayeti, Yemen’deki sorumsuz askeri operasyonu, Katar’a yönelik ambargosu ve Lübnan Başbakanı’nı görevden alma çabası akla ziyan kibrini ve uluslararası normları hiçe saydığını gösteriyor. Bu faaliyetleri Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın Suudi Arabistan’ını Orta Doğu’da istikrar kaynağı y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>Amerikalı senatöre Kaşıkçı brifingi soru işareti yarattı - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti-2781632/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnjNPGtgYUGT_oFOCVXvkMqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrv2OAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:07:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti-2781632/" target="_blank"&gt;Amerikalı senatöre Kaşıkçı brifingi soru işareti yarattı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Grup Başkanvekili Engin Özkoç, gerek CHP Lideri Kemal Kılıçdaroğlu’nun, gerekse TBMM Güvenlik ve İstihbarat Komisyonu üyesi CHP’li vekillerin, MİT’in Kaşıkçı cinayeti konusunda Meclis’e bilgi vermesini istediklerini hatırlatarak, “MİT’in başı TBMM’ye değil, ABD Senatosuna bilgi vermeyi içine sindirebiliyor” dedi. İyi Parti Grup Başkanvekili Lütfü Türkkan ise, “bunların yerlilikleri de, millilikleri de sahte. Bu iktidarın, aslında kimin iktidarı olduğu ortaya çıkmıştır” diye konuştu. ÖZKOÇ ; “FETÖ KONUSUNDA DA AYNISINI YAŞADIK” CHP’li Özkoç, daha Fethullah Gülen cemaatinin resmen terör ö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>‘ABD Kongresi Suudi Prens Muhammed’e karşı harekete geçmeli’ - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/abd-kongresi-suudi-prens-muhammede-karsi-harekete-gecmeli/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIUpWdCcmgRKOFdrm5iavYqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:01:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/abd-kongresi-suudi-prens-muhammede-karsi-harekete-gecmeli/" target="_blank"&gt;‘ABD Kongresi Suudi Prens Muhammed’e karşı harekete geçmeli’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington Post Yayın Kurulu, gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti hakkında “Sızdırılan yeni CIA bulguları, Muhammed bin Selman’ın aleyhindeki detaylara bir yenisini ekledi. Kongre harekete geçmeli” başlıklı bir makale kaleme aldı. Makalede, Wall Street Journal’ın CIA’nın gizli bir değerlendirmesine dayandırdığı haberinde, Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman, Kaşıkçı’nın ekim ayında ölümünden önceki ve sonraki saatlerde, cinayeti işleyen ekibi denetlediği kaydedilen danışmanı Saud el-Kahtani’ye en az 11 mesaj gönderdiği ve bu mesajlar arasında “muhtemelen öldürme emrini” vermiş ol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>ABD Dışişleri Sözcüsü Nauert BM Daimi Temsilcisi mi Oluyor? - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/disisleri-sozcusu-nauert-bm-daimi-temsilcisi-mi-oluyor/4690657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyVhWLOTlkfMJcWdz__YcQqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:52:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/disisleri-sozcusu-nauert-bm-daimi-temsilcisi-mi-oluyor/4690657.html" target="_blank"&gt;ABD Dışişleri Sözcüsü Nauert BM Daimi Temsilcisi mi Oluyor?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Başkan Donald Trump’ın Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’ı ABD'nin yeni Birleşmiş Milletler Daimi Temsilcisi olarak atayacağı belirtiliyor. Nauert görevi kabul ederse, Senato karşısında diplomasi ve politika belirleme konusundaki bilgisi ve yeterliliği ile ilgili soruları yanıtlamak zorunda Amerika Başkanı Donald Trump’ın Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’ı ülkenin yeni Birleşmiş Milletler Daimi Temsilcisi olarak atayacağı belirtiliyor. Trump’ın söz konusu kararını bugün Twitter hesabından duyurması bekleniyor. Heather Nauert, Dışişleri Bakanlığı sözcülüğü görevine başlama...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Trump’a rağmen Selman hamlesi - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/dunya/trumpa-ragmen-selman-hamlesi-41043538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLXqcU7ssP615-sMK6oHRsqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wz6SiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/trumpa-ragmen-selman-hamlesi-41043538" target="_blank"&gt;Trump’a rağmen Selman hamlesi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed Bin Selman’ın Cemal Kaşıkçı cinayetinden sorumlu tutulmasını öngören tasarı dün ABD Senatosu’na sunuldu. Prens Selman’ı Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı ilan edecek tasarı, Cumhuriyetçi Parti’nin üst düzey senatörleri Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young’ın yanı sıra Demokrat Parti’nin üst düzey isimleri Dianne Feinstein, Ed Markey ve Christopher Coons’un imzasını taşıyor. ABD Senatosu’nun kararları arasında ‘basit tasarı’ olarak sınıflandırılan ve yasal bağlayıcılığı bulunmayan önerge, Prens Selman’ın ABD Senatosu’nun kayıtlarına ‘suçlu isim’ olar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>ABD'de gizli kapılar ardında konuşuluyor! Selman'a şok... - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/abd-de-gizli-kapilar-ardinda-konusuluyor-selman-a-sok--1224188-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdj2SpTWspj7BGneAUu0FEqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:41:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/abd-de-gizli-kapilar-ardinda-konusuluyor-selman-a-sok--1224188-dunya/" target="_blank"&gt;ABD'de gizli kapılar ardında konuşuluyor! Selman'a şok...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Merkezi Haber Alma Teşkilatı (CIA) Başkan Gina Haspel'ın gazeteci Cemal Kaşıkçı'nın öldürülmesiyle ilgili Senato'da kapalı kapılar ardında yaptığı gizli oturumun ardından Kongre'de Suudi Arabistan'a yönelik daha sert adımlar atılması çağrıları daha yüksek sesle dile getirilmeye başlandı. Haspel'ın gizli oturumunun ardından gazetecilere açıklama yapan bazı senatörler, Kaşıkçı cinayetinin arkasında Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ın bulunduğundan emin olduklarını söyledi. Bu yönde açıklamalar yapan senatörler arasında Cumhuriyetçi isimlerin de bulunması Beyaz Saray'ın üzerindeki bask...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Video | Baba Bush'un cenaze töreni: Yas, vucüt dili ve espriler - Euronews Türkçe</title><link>https://tr.euronews.com/2018/12/06/video-baba-bush-un-cenaze-toreni-yas-vucut-dili-ve-espriler</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1bFATTgeMdxpEhqZ89e_QqGQgEKhAIACoHCAownOKCCzD86o0DMLTG_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.euronews.com/2018/12/06/video-baba-bush-un-cenaze-toreni-yas-vucut-dili-ve-espriler" target="_blank"&gt;Video | Baba Bush'un cenaze töreni: Yas, vucüt dili ve espriler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika Birleşik Devletleri’nin 41’inci Başkanı George Herbert Walker Bush için düzenlenen cenaze töreni, ülkenin yeni ve eski liderlerinin yanı sıra birçok uluslararası siyasetçinin de buluşma noktası oldu. Başkent Washington’da yapılan törene Donald Trump’ın yanı sıra, eski başkanlar Obama, Clinton, Carter ve eşleri de katıldı. Seremonide Alman Başbakanı Angela Merkel ve İngiliz Kraliyet Ailesi’nden Prens Charles gibi isimler de bulundu. 43'üncü Amerikan Başkanı George W. Bush'un babası olduğu için 'Baba Bush' olarak da tanınan George H.W. Bush anısına ABD'de bir günlük yas ilan edildiği....&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.euronews.com">Euronews Türkçe</source></item><item><title>'Selman kontrol altına alınmazsa...' - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/-selman-kontriol-altina-alinmazsa--1223692-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyrrTO1Iv0YGufTGoeZ8osqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/-selman-kontriol-altina-alinmazsa--1223692-dunya/" target="_blank"&gt;'Selman kontrol altına alınmazsa...'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington Post Yayın Kurulu, "Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'a yaptırım uygulanmaz ve kontrol altına alınmazsa bu prens, ABD'nin Ortadoğu'daki çıkarlarına zarar vermeye devam edecek. Bu nedenle de Kongre harekete geçmeli." çağrısında bulundu. Washington Post Yayın Kurulu, Kaşıkçı cinayeti hakkında "Sızdırılan yeni CIA bulguları, Muhammed bin Selman'ın aleyhindeki detaylara bir yenisini ekledi. Kongre harekete geçmeli" başlıklı bir makale kaleme aldı. Makalede, Wall Street Journal’ın CIA'nın gizli bir değerlendirmesine dayandırdığı haberinde, Suudi Arabistan Veliaht Pre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Cemal Kaşıkçı’nın yakın arkadaşından flaş iddia: ‘Suudi Arabistan’ın infaz listesinde 7 kişi daha var!’ - SONTV</title><link>https://www.son.tv/cemal-kasikcinin-yakin-arkadasindan-flas-iddia-suudi-arabistanin-infaz-listesinde-7-kisi-daha-var/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDknSF8vwZSLmkfXp2SwsgQqGQgEKhAIACoHCAowjL6HCzC9lIYDMMOYmQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:58:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.son.tv/cemal-kasikcinin-yakin-arkadasindan-flas-iddia-suudi-arabistanin-infaz-listesinde-7-kisi-daha-var/" target="_blank"&gt;Cemal Kaşıkçı’nın yakın arkadaşından flaş iddia: ‘Suudi Arabistan’ın infaz listesinde 7 kişi daha var!’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SONTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul’daki Suudi Başkonsolosluğu’nda 2 Ekim’de öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı’nın eski çalışma arkadaşı ve dostu Ömer Abdulaziz, çarpıcı yeni açıklamalarda bulundu. ‘ELİMDE SELMAN’IN İNFAZ LİSTESİ VAR’ Son olarak Kaşıkçı ile yaptığı WhatsApp yazışmalarının bir İsrail yazılımı tarafından hacklendiğini belirterek bu ülkeye dava açacağını söyleyen Abdulaziz, elinde Suudi Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın Kaşıkçı gibi öldürtmek istediği isimlerin listesinin olduğunu ifade etti. Abdulaziz, “Elimde 7 kişilik bir liste var. Selman’ın öldürmek istediği isimler. Bunlardan birisi Cemal’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.son.tv">SONTV</source></item><item><title>Trump'ın BM Daimi Temsilciliği adayı: Nauert - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/dunya/trumpin-bm-daimi-temsilciligi-adayi-nauert-396801.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0xufB8iiy6YIUu2YdlOmQqGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/dunya/trumpin-bm-daimi-temsilciligi-adayi-nauert-396801.html" target="_blank"&gt;Trump'ın BM Daimi Temsilciliği adayı: Nauert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump'ın BM Daimi Temsilciliği adayı: Nauert ABD Başkanı Donald Trump, BM Daimi Temsilciliğine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'i aday göstereceğini duyurdu. TRT HABER 07/12/2018 17:52 ABD Başkanı Donald Trump, Missouri eyaleti ziyareti öncesi gazetecilere yaptığı açıklamada, BM Daimi Temsilciliği görevinden istifa edecek Nikki Haley'nin yerine Heather Nauert'i aday göstereceğini duyurdu. Donald Trump, Nauert için "Çok yetenekli, çok akıllı, çok hızlı ve bence herkes tarafından saygı görecek.'' değerlendirmesinde bulundu. Nauert, aday gösterilip ABD Senatosunda onaylanması durumun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>Reuters son dakikayla duyurdu: Cemal Kaşıkçı'nın faili... - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/reuters-son-dakikayla-duyurdu-cemal-kasikcinin-faili-2072592</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUUCvbbUp-9IWg3J0L2xrkqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:52:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/reuters-son-dakikayla-duyurdu-cemal-kasikcinin-faili-2072592" target="_blank"&gt;Reuters son dakikayla duyurdu: Cemal Kaşıkçı'nın faili...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerikan Senato liderleri, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti hakkında dün CIA başkanından bilgi aldıktan sonra, Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed'in olaydan sorumlu olduğuna her zamankinden daha fazla inandıklarını söylediler. Merkezi Haberalma Örgütü (CIA) Başkanı Gina Haspel'in kapalı bir toplantıda bilgi vermesinden sonra açıklama yapan Cumhuriyetçi senatör Lindsay Graham, "Bunun MbS emrindeki kişiler tarafından düzenlenen ve örgütlenen bir olay olduğu kanısına varmamak için kasten kör olmak gerekir" dedi. Graham Prens Muhammed'den, isminin baş harflerinden dolayı "MbS" olarak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Trump ABD'nin BM koltuğunu Nauert'e veriyor - DW (Türkçe)</title><link>http://dw.com/p/39get?maca=tur-gk-volltext-newsstand-gundem-tr-19023-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8yLi6xPSRY1pufG0gfKmkqGQgEKhAIACoHCAowkPehCTC0rpcCMMyVwAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://dw.com/p/39get?maca=tur-gk-volltext-newsstand-gundem-tr-19023-xml-media" target="_blank"&gt;Trump ABD'nin BM koltuğunu Nauert'e veriyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Türkçe)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı Donald Trump, Birleşmiş Milletler Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert'i aday gösteriyor. Trump, ABD'nin Daimi Temsilciliği görevindenistifa eden Nikki Haley'ninyerine seçtiği adayın Nauert olduğunu duyurdu. Nauert'in ABD Dışişleri Bakanlığı'nda iyi iş çıkardığını belirten Trump 48 yaşındaki sözcü için "Çok yetenekli, akıllı, hızlı ve bence herkes tarafından saygı görecek" dedi. Nauert'in göreve getirilmesi için adaylığının Trump'ın partisi olan Cumhuriyetçilerin çoğunlukta olduğu Senato tarafından onaylanması gerekiyor. Trump'ın en sevdiği tele...&lt;/p&gt;</description><source url="http://dw.com">DW (Türkçe)</source></item><item><title>MİT Başkanı Fidan ABD'li senatörlerle Kaşıkçı cinayetini görüştü - Euronews Türkçe</title><link>https://tr.euronews.com/2018/12/07/mit-baskani-fidan-abd-li-senatorlerle-kasikci-cinayetini-gorustu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw6OZLFgVbIrFt2h5HzOl0qGQgEKhAIACoHCAownOKCCzD86o0DMLTG_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.euronews.com/2018/12/07/mit-baskani-fidan-abd-li-senatorlerle-kasikci-cinayetini-gorustu" target="_blank"&gt;MİT Başkanı Fidan ABD'li senatörlerle Kaşıkçı cinayetini görüştü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika Birleşik Devletleri (ABD) ile Türkiye arasında yaz aylarında yaşanan gerilimin ardından Milli İstihbarat Teşkilatı (MİT) Başkanı Hakan Fidan, Washington'da bazı senatörlerle bir araya geldi. Konuya yakın kaynaklar yapılan görüşmede NATO ile ilgili konuların ele alındığını açıkladı. İki NATO müttefiki arasında ABD'nin Suriye politikası, Ankara'nın Rusya'dan aldığı S-400 savunma sistemi ve Fethullah Gülen'in iadesi gibi tartışmalı konular mevcut. Senatörlerle yapılan toplantıda İstanbul'da öldürülen gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinin de görüşüldüğü belirtildi. Toplantıyı takip eden ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.euronews.com">Euronews Türkçe</source></item><item><title>Kaşıkçı karar tasarısı Senato'da: Veliaht Prens cinayetten sorumlu tutulmalı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/kasikci-karar-tasarisi-senatoda-veliaht-prens-cinayetten-sorumlu-tutulmali</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN31BnFEh2uGcigSGAuFSVIqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwzOacAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:29:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/kasikci-karar-tasarisi-senatoda-veliaht-prens-cinayetten-sorumlu-tutulmali" target="_blank"&gt;Kaşıkçı karar tasarısı Senato'da: Veliaht Prens cinayetten sorumlu tutulmalı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'li bir grup senatör, Suudi Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın Cemal Kaşıkçı cinayetinden sorumlu tutulmasını öngören tasarıyı Senatoya sundu. ABD'nin önde gelen senatörlerinden Cumhuriyetçi Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young ile Demokrat senatörler Dianne Feinstein, Ed Markey ve Christopher Coons tarafından sunulan tasarıda, Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın, Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan "yüksek derecede emin" olunduğu belirtildi. Tasarıda, Suudi Prens Muhammed bin Selman'ın cinayeti işleyen güvenlik timini kontrol ettiğine vurgu yapılırken, "Bu durum, bu iğrenç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>"Veliaht Prens'in Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan eminiz" - Diriliş Postası</title><link>https://www.dirilispostasi.com/dunya/veliaht-prensin-kasikci-cinayetinin-suc-ortagi-oldugundan-eminiz-5c08ca7d5fe82913e109f2d6</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbj0cQJ49DycCfIhZEdqawqGQgEKhAIACoHCAow44aICzCNtoYDMM3dmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dirilispostasi.com/dunya/veliaht-prensin-kasikci-cinayetinin-suc-ortagi-oldugundan-eminiz-5c08ca7d5fe82913e109f2d6" target="_blank"&gt;"Veliaht Prens'in Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan eminiz"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diriliş Postası&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de bir grup senatör, Washington Post yazarı-Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinin azmettiricisi Veliaht Prens Muhammed Bin Selman'ın, Kaşıkçı'nın ölümünden sorumlu tutulmasını öngören tasarıyı Senatoya sundu. Cumhuriyetçi Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young ile Demokrat senatörler Dianne Feinstein, Ed Markey ve Christopher Coons tarafından sunulan tasarıda, MbS'nin Kaşıkçı cinayetinin suç ortağı olduğundan "yüksek derece emin" olduklarını söyledi. Tasarıda, Suudi Prens Muhammed bin Selman'ın cinayeti işleyen güvenlik timini kontrol ettiğine vurgu yapılırken, "Bu durum, bu iğr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dirilispostasi.com">Diriliş Postası</source></item><item><title>CIA Diraktörü Haspel senatörlere Kaşıkçı brifingi verecek - DW (Türkçe)</title><link>https://www.dw.com/tr/cia-direkt%C3%B6r%C3%BC-haspel-senat%C3%B6rlere-ka%C5%9F%C4%B1k%C3%A7%C4%B1-brifingi-verecek/a-46571503</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoX-AnfmLarHzym6zVFg_0qGQgEKhAIACoHCAowkPehCTC0rpcCMMyVwAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/tr/cia-direkt%C3%B6r%C3%BC-haspel-senat%C3%B6rlere-ka%C5%9F%C4%B1k%C3%A7%C4%B1-brifingi-verecek/a-46571503" target="_blank"&gt;CIA Diraktörü Haspel senatörlere Kaşıkçı brifingi verecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Türkçe)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de Merkezi İstihbarat Teşkilatı (CIA) Direktörü Gina Haspel bugün Senato'nun üst düzey isimleriyle bir araya gelecek. Haspel, toplantıda senatörlere Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı'nın 2 Ekim'de Suudi Arabistan'ın İstanbul Başkonsolosluğunda öldürüldüğü olayla ilgili bilgi verecek. Toplantıya Senato'nun Cumhuriyetçi ve Demokrat liderlerinin yanı sıra ulusal güvenlik komitelerinin başkanları ve kıdemli üyeleri katılacak. Senato Dış İlişkiler Komitesi Başkanı Bob Corker, brifingin TSİ 19:00'da gerçekleşeceğini açıkladı. CIA Direktörü Haspel, ABD Dışişleri Bakanı Mike Pompeo ve Savunma Bakanı...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Türkçe)</source></item><item><title>"Veliaht Prens Selman, Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı" - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/veliaht-prens-selman-kasikci-cinayetinde-suc-ortagi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJE2GuD09RhtQrgZqzN9uGcqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUw--2cAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:44:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/veliaht-prens-selman-kasikci-cinayetinde-suc-ortagi" target="_blank"&gt;"Veliaht Prens Selman, Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA Direktörü Haspel'in Senato'da yaptığı oturum sonrası konuşan Cumhuriyetçi Senatör Graham, "Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı olduğunu düşünüyorum" açıklamasını yaptı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Trump'ın gözdesi için bomba iddia! - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/dunya/haber/2778011-trumpin-gozdesi-icin-bomba-iddia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJB62zQMBsIfrOyBsZIHsdEqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/dunya/haber/2778011-trumpin-gozdesi-icin-bomba-iddia" target="_blank"&gt;Trump'ın gözdesi için bomba iddia!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı Donald Trump’ın, BM Birleşmiş Milletler Daimi Büyükelçisi Nikki Haley'in istifasının ardından aynı görev için Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD medyası ise eski Fox News Channel muhabiri olan Heather Nauert’in adaylığına ilişkin ağır eleştirilerde bulundu. Politika bilgisi ve tecrübesinin olmadığı şeklinde büyük eleştirilerin hedefi olan Heather Nauert’in, BM Büyükelçisi olarak atanması için ABD Senatosu’nun onayı gerekiyor. Öte yandan kulislerde farklı isimlerin de aday olabileceği iddia edildi. Aday olması muhtemel isimler arasında, Kanad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>ABD Kongresinde "Baba Bush" İçin Anma Töreni Düzenleniyor - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-kongresinde-baba-bush-icin-anma-toreni-11501513/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCszYVmgxQ9yjz4tBqicQkqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28whuOgAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:12:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-kongresinde-baba-bush-icin-anma-toreni-11501513/" target="_blank"&gt;ABD Kongresinde "Baba Bush" İçin Anma Töreni Düzenleniyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkan Yardımcısı Mike Pence, eski başkan George Herbert Walker Bush için Kongre'de düzenlenen anma törenine katılarak Bush ailesine başsağlığı diledi. 94 yaşında hayatını kaybeden ABD'nin 41. başkanı George H. W. Bush için Kongre'de düzenlenen törene, Başkan Yardımcısı Pence katıldı. Pence, Bush ailesine başsağlığı diledi ve 'Bu özel insanı ulusumuzla ve dünyamızla paylaştığınız için size teşekkür ederim.' dedi. Kongre'de düzenlenen anma törenine, ABD Anayasa Mahkemesinden de yargıçlar katıldı. Törende ayrıca, çok sayıda senatör konuşma yaparak Bush ailesine başsağlığı diledi. Anma tör...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Selman için çember daralıyor: Sırada Magnitsky adımı var - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/son-dakika</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJ90TyOctwKWhKJl8qA2bYqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwrJKdAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/son-dakika" target="_blank"&gt;Selman için çember daralıyor: Sırada Magnitsky adımı var&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti, her geçen gün 'Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhhamed bin Selman için yolun sonu' anlamına gelebilecek bir hal alıyor.Türkiye'nin elindeki cinayete ilişkin bilgi ve belgeler, Kaşıkçı olayının ilk günden bu yana uluslararası hukuk çerçevesinde ele alınması, dünya medyasının oldukça etkin kullanılması gibi adımlar 'bir süre sonra unutulur' diye düşünülen Kaşıkçı cinayetini sürekli sıcak tuttu.Erdoğan Arjantin'de muhataplarına cinayeti anlattıArjantin'deki G-20 Zirvesi öncesinde Kaşıkçı cinayetini her platformda yüksek sesle dile getiren Türkiye, olaya ilişkin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>Kaşıkçı karar tasarısı Senato'da: Suç ortağı Veliaht Prens'ten hesap sorulmalı - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/kasikci-karar-tasarisi-senato-da--dunya-2790381/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMI7ISBVBHiFib_eUczxMe8qGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0w0q7OBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/kasikci-karar-tasarisi-senato-da--dunya-2790381/" target="_blank"&gt;Kaşıkçı karar tasarısı Senato'da: Suç ortağı Veliaht Prens'ten hesap sorulmalı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA'in bilgilendirmesinin ardından harekete geçen ABD'li senatörler, vahşi cinayetten Muhammed bin Selman'ın suç ortağı olarak tanımlayan bir tasarı sundu. ABD'de Cumhuriyetçi ve Demokrat senatörlerden oluşan bir grup, 2 Ekim'de İstanbul'da öldürülen gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinden Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ı sorumlu tutan bir karar tasarısı sundu. Tasarıda, Senato'nun cinayet sırasında Prens Muhamed'in 'güvenlik güçlerini kontrol ettiğini' ve 'sunulan kanıt ve yapılan değerlendirmelere dayanarak, Muhammed bin Selman'ın Cemal Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı olduğ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>Trump’ın, ABD’nin BM Daimi Temsilcisi olarak Nauert’i atayacağı iddia edildi - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/trumpin-abdnin-bm-daimi-temsilcisi-olarak-nauerti-atayacagi-iddia-edildi-563472.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYp7rVB9YP9ZlfHQIySGuIqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/trumpin-abdnin-bm-daimi-temsilcisi-olarak-nauerti-atayacagi-iddia-edildi-563472.html" target="_blank"&gt;Trump’ın, ABD’nin BM Daimi Temsilcisi olarak Nauert’i atayacağı iddia edildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı Donald Trump’ın Birleşmiş Milletler (BM) Daimi Temsilcisi olarak Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD Başkanı Donald Trump’ın Birleşmiş Milletler (BM) Daimi Temsilcisi olarak Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD Başkanı Donald Trump’ın, BM Birleşmiş Milletler Daimi Büyükelçisi Nikki Haley’in istifasının ardından aynı görev için Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i atayacağı iddia edildi. ABD medyası ise eski Fox News Channel muhabiri olan Heather Nauert’in adaylığına ilişkin ağır eleştirilerde bulund...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Kaşıkçı cinayetinden Veliaht Prens'i sorumlu tutan ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-kasikci-cinayetinden-veliaht-prens-i-sorumlu-tutan-11509179/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9JAAQwMD5Xxw97pQ2Oh_cqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:42:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-kasikci-cinayetinden-veliaht-prens-i-sorumlu-tutan-11509179/" target="_blank"&gt;Kaşıkçı cinayetinden Veliaht Prens'i sorumlu tutan ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veliaht Prens Selman'ı Kaşıkçı cinayetinden sorumlu tutan tasarı ABD Senato'suna sunuldu. Tasarının kabul edilmesi durumunda, ABD Senatosu Kaşıkçı cinayetinden bin Selman'ı sorumlu tuttuğunu resmen kayıtlara geçirmiş olacak.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Trump'ın Nauert'i 'BM Daimi Temsilciliğine' aday göstereceği iddia edildi - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/washington-dc/trump-in-nauert-i-bm-daimi-temsilciligine-haberi-1998467/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESCXYT51Ae2Zkm82om_49QqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw0JyiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:48:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/washington-dc/trump-in-nauert-i-bm-daimi-temsilciligine-haberi-1998467/" target="_blank"&gt;Trump'ın Nauert'i 'BM Daimi Temsilciliğine' aday göstereceği iddia edildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (AA) - Amerikan medyasında yer alan ve üst düzey yetkililere dayandırılan haberlerde, Trump'ın kısa sürede açıklamayı yapacağı ileri sürüldü. Nauert, aday gösterilip ABD Senatosu'nda onaylanması durumunda Dışişleri Bakanlığı Sözcülüğü görevini bırakıp Nikki Haley'nin yerini alacak. Daha önce Amerikan Fox News kanalında sunuculuk yapan Nauert, Trump yönetimi işbaşına gelince Dışişleri Bakanlığı Sözcülüğüne getirilmişti. Trump'ın kabinesinde çok az sayıdaki kadınlardan biri olan Nikki Haley, 9 Ekim'deki açıklamasında BM Daimi Temsilciliği görevinden istifa edeceğini açıklamıştı. Ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Hakan Fidan'dan Cemal Kaşıkçı mesaisi - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gundem/hakan-fidan-dan-cemal-kasikci-mesaisi-haberi-7113740/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw7HqrOJbRZTCnVgN9VS9EqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:23:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gundem/hakan-fidan-dan-cemal-kasikci-mesaisi-haberi-7113740/" target="_blank"&gt;Hakan Fidan'dan Cemal Kaşıkçı mesaisi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MİT Müsteşarı Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde İstanbul'da öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetine ilişkin sunum yaptı. Hakan Fidan'ın bu ziyaretinin CIA Başkanı Haspel'in Türkiye ziyaretine bir karşılık olarak görülmesinin mümkün olduğu ifade edildi. Amerikan kaynakları MİT müsteşarı Hakan Fidan'ın Amerikan Kongre'sinde olduğunu ve kapalı kapılar ardında dar kapsamlı görüşmelerde Kaşıkçı cinayeti hakkında kongre üyelerine bilgi verdiğini anlattı. FİDAN'IN KENDİ İNİSİYATİFİYLE Mİ YOKSA DAVETLİ Mİ GELDİĞİ BİLİNMİYOR Fidan'ın kendi inisiyatifiyle mi yoksa davetli mi geldiği yolundaki s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Kaşıkçı brifingine davet edilmeyen senatör isyan etti: Derin devletin işi! - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/kasikci-brifingine-davet-edilmeyen-senator-isyan-etti-derin-devletin-isi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHq4beuCzEI0EQR7GFgJRQqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:45:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/kasikci-brifingine-davet-edilmeyen-senator-isyan-etti-derin-devletin-isi/" target="_blank"&gt;Kaşıkçı brifingine davet edilmeyen senatör isyan etti: Derin devletin işi!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Senato’da basın toplantısı düzenleyerek, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı’nın İstanbul’daki Suudi Arabistan Başkonsolosluğu’nda öldürülmesine ilişkin brifinge sadece “bazı senatörlerin” davet edilmesini protesto elen senatör Rand Paul, Twitter hesabından da bu durumu “ABD derin devletine” bağladı. Cumhuriyetçi Senatör Paul, twitter mesajında, “Derin devletin ne olduğunu bilmek istiyor musunuz? CIA Başkanı ABD Senatosu’na geliyor, ancak özel seçilmiş az sayıdaki Senato üyesine brifing veriyor. Neden tüm senatörler neler olup bittiğini bilmesinler? Derin devlet herkesi karanlık içinde bırakmak is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>Prens Selman’ı suçlayan Kaşıkçı tasarısı ABD Senatosunda - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/sureli/prens-selmani-suclayan-kasikci-tasarisi-abd-senatosunda.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBv9BelrtUlmq9jhoxsMjxMqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMLjG4QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:48:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/sureli/prens-selmani-suclayan-kasikci-tasarisi-abd-senatosunda.html" target="_blank"&gt;Prens Selman’ı suçlayan Kaşıkçı tasarısı ABD Senatosunda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD’li sеnatörlеr, Kaşıkçı cinayеtindе Vеliaht Prеns Sеlman’ı suçluyor. ABD’li bir grup sеnatör, Suudi Vеliaht Prеns Muhammеd bin Sеlman’ın Cеmal Kaşıkçı cinayеtindеn sorumlu tutulmasını öngörеn tasarıyı Sеnatoya sundu. ABD’nin öndе gеlеn sеnatörlеrindеn Cumhuriyеtçi Lindsеy Graham, Marco Rubio vе Todd Young ilе Dеmokrat sеnatörlеr Diannе Fеinstеin, Ed Markеy vе Christophеr Coons tarafından sunulan tasarıda, Vеliaht Prеns Muhammеd bin Sеlman’ın (MBS) Kaşıkçı cinayеtinin suç ortağı olduğundan “yüksеk dеrеcеdе еmin” olunduğu bеlirtildi. Tasarıda, Suudi Prеns Muhammеd bin Sеlman’ın cinayеti iş...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Senato’dan tarihi tasarı: Suç ortağı Prens’ten hesap sorulmalı - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/senatodan-tarihi-tasari-suc-ortagi-prensten-hesap-sorulmali-2779125/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvwvEYiktuCWqIN0UfUBKcqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrImPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:36:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/senatodan-tarihi-tasari-suc-ortagi-prensten-hesap-sorulmali-2779125/" target="_blank"&gt;Senato’dan tarihi tasarı: Suç ortağı Prens’ten hesap sorulmalı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tasarıda, Senatonun cinayet sırasında Prens Muhamedin güvenlik güçlerini kontrol ettiğini ve sunulan kanıt ve yapılan değerlendirmelere dayanarak, Muhammed bin Selmanın Cemal Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı olduğundan oldukça emin olduğunu düşündüğü belirtiliyor. Karar tasarısı, Cumhuriyetçi Senatörler Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young ile Demokrat Senatörler Dianne Feinstein, Ed Markey ve Chris Coons imzasını taşıyor. CIA BAŞKANI DÜN ANLATMIŞTI Söz konusu kararın bağlayıcılığı bulunmuyor. Ancak onaylanması halinde, Senato, Kaşıkçı cinayetinden Prens Muhammedi sorumlu tuttuğunu kayıt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Trump, BM Daimi Temsilciliği görevine Nauert’i aday gösterecek - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/trump-bm-daimi-temsilciligi-gorevine-nauerti-aday-gosterecek-564203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMy-f0PAcXuwzplYJlh4liEqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/trump-bm-daimi-temsilciligi-gorevine-nauerti-aday-gosterecek-564203.html" target="_blank"&gt;Trump, BM Daimi Temsilciliği görevine Nauert’i aday gösterecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Başkanı Donald Trump, BM ABD Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i aday göstereceğini duyurdu. ABD Başkanı Donald Trump, BM ABD Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i aday göstereceğini duyurdu. ABD Başkanı Donald Trump, yaptığı açıklamada, Nikki Haley’den boşalan Birleşmiş Milletler (BM) ABD Daimi Temsilciliği görevine Dışişleri Bakanlığı Sözcüsü Heather Nauert’i aday göstereceğini duyurdu. Trump, Nauert hakkında, “ O çok yetenekli, çok zeki, çok hızlı ve bence herkes tarafından saygı duyulacak” ifadelerini kullandı. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>ABD'de 'Kaşıkçı cinayetinden Veliaht Prens'i sorumlu tutan' tasarı Senato'da - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gundem/veliaht-prens-cinayette-suc-ortagi-haberi-1067508/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB7g1TkJ9V1HF7cH6bd5vMqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw2ZahAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gundem/veliaht-prens-cinayette-suc-ortagi-haberi-1067508/" target="_blank"&gt;ABD'de 'Kaşıkçı cinayetinden Veliaht Prens'i sorumlu tutan' tasarı Senato'da&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Senatosu'nda düzenlenen kapalı oturumda Cemal Kaşıkçı cinayetiyle ilgili CIA'in bilgi verdiği bazı senatörler, cinayetin Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ın bilgisi dahilinde gerçekleştiğine ikna olduklarını açıkladı. Bu gelişmeden saatler sonra bir grup senatör, Suudi Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın Cemal Kaşıkçı cinayetinden sorumlu tutulmasını öngören tasarıyı Senato'ya sundu. ABD'nin önde gelen senatörlerinden Cumhuriyetçi Lindsey Graham, Marco Rubio ve Todd Young ile Demokrat senatörler Dianne Feinstein, Ed Markey ve Christopher Coons tarafından sunulan tasar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>CIA Başkanı’ndan Senatörlere Kaşıkçı Brifingi - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/cia-baskani-ndan-senatorlere-kasikci-brifingi/4686613.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsFlIZ7_xCOmJrmw3H9UIwqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:07:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/cia-baskani-ndan-senatorlere-kasikci-brifingi/4686613.html" target="_blank"&gt;CIA Başkanı’ndan Senatörlere Kaşıkçı Brifingi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA Başkanı Gina Haspel İstanbul’daki Suudi Arabistan Konsolosluğu’nda öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı konusunda senatörleri bilgilendirdi. Brifinge katılan iki Cumhuriyetçi Senatör, Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın Kaşıkçı cinayetinde parmağı olduğundan emin olduklarını söyledi CIA Başkanı Gina Haspel İstanbul’daki Suudi Arabistan Konsolosluğu’nda öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı konusunda senatörleri bilgilendirdi. Brifinge katılan iki Cumhuriyetçi Senatör, Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın Kaşıkçı cinayetinde parmağı olduğundan emin olduklarını söyledi. Geçtiğimiz haf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Huawei veliahtının tutuklanması geleceğin dünyası için oynanan satrancın bir parçası mı? - Euronews Türkçe</title><link>https://tr.euronews.com/2018/12/07/huawei-veliahtinin-tutuklanmasi-gelecegin-dunyasi-icin-oynanan-satrancin-bir-parcasi-mi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHLjftNCuGlJeZp2nP1g_cqGQgEKhAIACoHCAownOKCCzD86o0DMOPK_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.euronews.com/2018/12/07/huawei-veliahtinin-tutuklanmasi-gelecegin-dunyasi-icin-oynanan-satrancin-bir-parcasi-mi" target="_blank"&gt;Huawei veliahtının tutuklanması geleceğin dünyası için oynanan satrancın bir parçası mı?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çin'in en büyük teknoloji firmalarından Huawei'nin finans sorumlusu ve aynı zamanda firmanın Çin hükümetine yakınlığı ile bilinen gizemli kurucusu Ren Zengfei'nin kızı Meng Wanzhou, ABD teknolojilerini İran'a vererek ambargolarını delmek suçlamasıyla Cumartesi günü ABD'ye gönderilmek üzere Kanada'da tutuklandı. Meng Wanzhou Büyük yankı bulan tutuklama olayının göründüğünden çok daha derin ve karmaşık bir uluslararası satranç oyununun parçası olduğu düşünülüyor. Huawei sadece dünya akıllı telefon pazarında Apple'ı geride bırakarak ikinci sıraya yerleşen bir cihaz üretici firma değil, aynı za...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.euronews.com">Euronews Türkçe</source></item><item><title>Veliaht Selman'a bir şok daha! Kontrol altına alınmazsa... - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/dunya/haber/2775146-veliaht-selmana-bir-sok-daha-kontrol-altina-alinmazsa</link><guid isPermaLink="false">CAIiELo6wj_wUZZDZNNHrbEK9DQqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/dunya/haber/2775146-veliaht-selmana-bir-sok-daha-kontrol-altina-alinmazsa" target="_blank"&gt;Veliaht Selman'a bir şok daha! Kontrol altına alınmazsa...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington Post Yayın Kurulu, Kaşıkçı cinayeti hakkında "Sızdırılan yeni CIA bulguları, Muhammed bin Selman'ın aleyhindeki detaylara bir yenisini ekledi. Kongre harekete geçmeli" başlıklı bir makale kaleme aldı. Makalede, Wall Street Journal'ın CIA'nın gizli bir değerlendirmesine dayandırdığı haberinde, Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Salman, Kaşıkçı'nın ekim ayında ölümünden önceki ve sonraki saatlerde, cinayeti işleyen ekibi denetlediği kaydedilen danışmanı Saud el-Kahtani'ye en az 11 mesaj gönderdiği ve bu mesajlar arasında "muhtemelen öldürme emrini" vermiş olabileceğini idd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Huawei Şirketinin Başkan Yardımcısı Kanada'da Gözaltına Alındı - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/huawei-sirketinin-baskan-yardimcisi-kanada-da-gozaltina-alindi/4689075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfAf-3Zqv-oVNbsUVh_tsgqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYwn8wq</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:19:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/huawei-sirketinin-baskan-yardimcisi-kanada-da-gozaltina-alindi/4689075.html" target="_blank"&gt;Huawei Şirketinin Başkan Yardımcısı Kanada'da Gözaltına Alındı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huawei şirketinin mali işlerden sorumlu başkan yardımcısı ve şirket sahibinin kızı Meng Wanzhou Amerika'nın yaptırımlarına aykırı işlemleri gerekçesiyle Kanada'da gözaltına alındı. Wanzhou'nun ABD'ye iade edileceği belirtiliyor Kanada akıllı telefon ve telekomünikasyon ürünleri üreticisi, Huawei şirketinin finanstan sorumlu üst düzey yöneticisi ve şirketin sahibinin kızı olan Meng Wanzhou’nun gözaltına alındığını duyurdu. Wanzhou’nun Amerika’ya iade edilebileceği belirtiliyor. Söz konusu gözaltı işleminin Huawei’nin, Amerika’nın yaptırımlarına aykırı işlemleri bulunduğu iddiasıyla yapıldığı...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>ABD'li Senatör'den skandal Türkiye açıklaması - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/dunya/abdli-senatorden-skandal-turkiye-aciklamasi-41038687</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOI3i73-Px0HDthOuSSTuSAqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8w7oWiAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:52:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/abdli-senatorden-skandal-turkiye-aciklamasi-41038687" target="_blank"&gt;ABD'li Senatör'den skandal Türkiye açıklaması&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Senatosu Silahlı Hizmetler Komitesi Başkanı James Inhofe, Türkiye'nin Rusya'dan kısa-orta-uzun menzilli hava savunma füze sistemi S-400 ya da ABD'den F-35 alımı arasında bir tercih yapması gerektiğini belirtti. ABD merkezli haber sitesi Bloomberg'te yer alan habere göre Inhofe, Türkiye S-400 alımından vazgeçmezse sekiz partner ülkeden biri olma hususunun tekrar değerlendirileceğini söyledi. Türkiye'nin önemli bir NATO müttefiki olduğunu belirten Inhofe, Türkiye'nin hava savunma sistemi gereksinimleri olduğunu fakat Batı ya da Rusya arasında bir tercik yapması gerektiğini ifade etti. Inh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>CIA Başkanı Kaşıkcı Cinayeti Hakkında Senatörlere Brifing Verecek - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/cia-başkanı-kaşıkcı-cinayeti-hakkında-senatörlere-brifing-verecek-/4686177.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfwXDsAgXAwsKq35sbyXF4qFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYwr8wq</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:19:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/cia-başkanı-kaşıkcı-cinayeti-hakkında-senatörlere-brifing-verecek-/4686177.html" target="_blank"&gt;CIA Başkanı Kaşıkcı Cinayeti Hakkında Senatörlere Brifing Verecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA Başkanı Gina Haspel’ın, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı’nın öldürülmesi hakkında Senato liderlerini bilgilendirmesi bekleniyor. Senatörler, Kaşıkçı cinayetinden dolayı müttefik Suudi Arabistan’ı olası cezalandırmaya yönelik adımları değerlendiriyor CIA Başkanı Gina Haspel’ın, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı’nın öldürülmesi hakkında Senato liderlerini bilgilendirmesi bekleniyor. Senatörler, Kaşıkçı cinayetinden dolayı müttefik Suudi Arabistan’ı olası cezalandırmaya yönelik adımları değerlendiriyor. Amerikan medyasında yer alan haberlere göre, CIA Başkanı Haspel bugün Senato’daki Cumhuriyetçi v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>ABD Senatosu CIA Başkanını dinleyecek - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/washington/abd-senatosu-cia-baskanini-dinleyecek-haberi-1997988/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETf5NXWT_sOZ7SAfAmc4gMqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw0JyiAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:36:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/washington/abd-senatosu-cia-baskanini-dinleyecek-haberi-1997988/" target="_blank"&gt;ABD Senatosu CIA Başkanını dinleyecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Merkezi İstihbarat Teşkilatı (CIA) Direktörü Gina Haspel, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti hakkında ABD Senatosunu bilgilendirecek. CIA Başkanı Gina Haspel, bugün ABD Senatosunda Suudi gazeteci Kaşıkçı cinayeti ile ilgili brifing verecek. Senatörler, ABD'nin Orta Doğu'daki müttefiki Suudi Arabistan'ın Kaşıkçı cinayeti ile ilgili muhtemel cezalandırması konusunda adım atmak için CIA Başkanı Gina Haspel'ı dinleyecek. Kapalı oturumun TSİ 19.00 sıralarında başlaması bekleniyor. Geçtiğimiz hafta, ABD Dışişleri Bakanı Mike Pompeo ve Savunma Bakanı Jim Mattis ABD Kongresinde, Yemen ve Suu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>CIA Başkanı Haspel, Kaşıkçı cinayetiyle ilgili Senato'ya bilgilendirme yapacak - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/cia-baskani-haspel-kasikci-dunya-2789199/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5S7gzECZQwKwwHemcX5ZEqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0w-4adAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/cia-baskani-haspel-kasikci-dunya-2789199/" target="_blank"&gt;CIA Başkanı Haspel, Kaşıkçı cinayetiyle ilgili Senato'ya bilgilendirme yapacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vahşi cinayetin ses kayıtlarını dinleyen Haspel, teamüllerin aksine bakanlar Pompeo ve Mattis'in katıldığı kapalı oturuma katılmamıştı. CIA Başkanı Gina Haspel'in bugün ABD Senatosu'nda düzenlenecek olan kapalı oturumda 2 Ekim'de Suudi Arabistan'ın İstanbul Başkonsolosluğu'nda öldürülen gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetiyle ilgili bilgi vermesi bekleniyor. Geçen hafta içerisinde ABD Dışişleri Bakanı Mike Pompeo ve Savunma Bakanı James Mattis de kapalı oturumda Kaşıkçı cinayetiyle ilgili bilgi vermişti. Teyamüllerin aksine Hospel'in bu oturuma katılmaması bazı senatörlerin tepkisini çekmişti. H...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>‘Baba Bush’ Körfez Savaşı ile hatırlanacak - Haber.im</title><link>https://haber.im/baba-bush-korfez-savasi-ile-hatirlanacak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2CuO-0A_D3pZZfBh32GpgqGQgEKhAIACoHCAow45SICzCx24YDMKzFmgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://haber.im/baba-bush-korfez-savasi-ile-hatirlanacak/" target="_blank"&gt;‘Baba Bush’ Körfez Savaşı ile hatırlanacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber.im&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON – KASIM İLERİ Hayata 94 yaşında veda eden ABD’nin 41. Başkanı George H. W. Bush, İkinci Dünya Savaşı’na katılan en genç donanma pilotu olmanın yanı sıra uzun bir siyasi kariyere sahip olsa da özellikle Ortadoğu’da Körfez Savaşı’ndaki yıkımları ile hatırlanacak. Amerikan siyasetinde “Baba Bush” olarak anılan George W. Bush 1924’te Massachusetts eyaletinin Milton şehrinde doğdu, daha sonra ailesiyle birlikte çocukluğunu Connecticut eyaletinde geçirdi. Bankacı olan babası Prescott Bush, 1952’den 1963’e kadar Senato’da Cumhuriyetçi Parti adına Connecticut eyaletini temsil etti. Bush ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://haber.im">Haber.im</source></item><item><title>ABD’li senatörler Kaşıkçı cinayeti için Veliaht Prens Selman’ı suçladı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/abdli-senatorler-kasikci-cinayeti-icin-veliaht-prens-selmani-sucladi-561282.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzuKZk8x64TqoqZwGr1ptsqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:32:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/abdli-senatorler-kasikci-cinayeti-icin-veliaht-prens-selmani-sucladi-561282.html" target="_blank"&gt;ABD’li senatörler Kaşıkçı cinayeti için Veliaht Prens Selman’ı suçladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA Başkanı Gina Haspel ile görüşen ABD’li senatörler, gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinden Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’ı sorumlu tuttu. CIA Başkanı Gina Haspel ile görüşen ABD’li senatörler, gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinden Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’ı sorumlu tuttu. CIA Başkanı Gina Haspel, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı’nın öldürülmesi hakkında Senato’daki Cumhuriyetçi ve Demokrat liderleri bilgilendirdi. Senatörler, Suudi Veliaht Prensi Muhammed bin Selman’ın Kaşıkçı cinayetine karıştığı konusunda ortak fikirde olduğu belirtildi. Yapılan toplantının ardından b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>ABD Kongresinde ‘Baba Bush’ için anma töreni düzenlendi - Haber.im</title><link>https://haber.im/abd-kongresinde-baba-bush-icin-anma-toreni-duzenlendi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuzOPRAiS2hIJaHkaH8MvYqGQgEKhAIACoHCAow45SICzCx24YDMKzFmgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://haber.im/abd-kongresinde-baba-bush-icin-anma-toreni-duzenlendi/" target="_blank"&gt;ABD Kongresinde ‘Baba Bush’ için anma töreni düzenlendi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber.im&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON 94 yaşında hayatını kaybeden ABD’nin 41. başkanı George Herbert Walker Bush için Kongre’de düzenlenen törene, ABD Başkan Yardımcısı Mike Pence katıldı. Pence, Bush ailesine başsağlığı diledi ve “Bu özel insanı ulusumuzla ve dünyamızla paylaştığınız için size teşekkür ederim.” dedi. Kongre’de düzenlenen anma törenine, ABD Anayasa Mahkemesinden de yargıçlar katıldı. Törende ayrıca, çok sayıda senatör konuşma yaparak Bush ailesine başsağlığı diledi. Anma töreni kapsamında Bush’un naaşının çarşamba gününe kadar Kongre’de tutulması planlanıyor. Bir süredir tedavi gören Bush, Teksas ey...&lt;/p&gt;</description><source url="https://haber.im">Haber.im</source></item><item><title>Bloomberg, küresel ekonominin 2019’da karşılaşacağı riskleri açıkladı - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/bloomberg-kuresel-ekonominin-2019da-karsilasacagi-riskleri-acikladi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLQe3b43XakqGrfQGDTwjAqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:31:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/bloomberg-kuresel-ekonominin-2019da-karsilasacagi-riskleri-acikladi/" target="_blank"&gt;Bloomberg, küresel ekonominin 2019’da karşılaşacağı riskleri açıkladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bloomberg, 2019’da küresel büyüme önünde duracak temel politik risklerin listesini hazırladı. En büyük risk faktörünün, Washington ile Pekin arasındaki ticaret savaşı olduğu belirtilen haberde, ABD Başkanı Donald Trump’ın tehditlerini yerine getirerek Çin ürünlerine yeni vergiler getirmesi durumunda, Çin ekonomisinin gelecek yıl yüzde 1.5 yavaşlayacağı ifade edildi.Haberde, “G20 Zirvesi’nde elde edilen ateşkese uyulsa bile bu tartışma, uzun ekonomik soğuk savaşın sadece ilk aşaması olabilir” dendi. İtalya yönetiminin Avrupa Birliği ile ‘bütçe harcamaları’ tartışmalarının da küresel ekonomiy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>Amerika Baba Bush'a Törenle Veda Etti - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/baba-busha-washingtonda-son-veda/4687754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvxJUh2EGl7QhouLExqxbkqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYwr8wq</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:15:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/baba-busha-washingtonda-son-veda/4687754.html" target="_blank"&gt;Amerika Baba Bush'a Törenle Veda Etti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika, 41. başkanı George H.W.Bush’a başkent Washington’daki Ulusal Katedral’de düzenlenen devlet töreniyle veda etti. Törene ülkenin siyaset sahnesinin önemli isimlerinin yanısıra dünya genelinden halen görevde olan ya da eski bazı ülke liderleri katıldı Amerika, 41. başkanı George H.W.Bush’a başkent Washington’daki Ulusal Katedral’de düzenlenen devlet töreniyle veda etti. Törene ülkenin siyaset sahnesinin önemli isimlerinin yanısıra dünya genelinden de halen görevde olan ya da eski bazı ülke liderleri katıldı. George Bush'un cenazesi, katedraldeki töreninin ardından defnedilmek üzere Te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Cumhuriyetçi Senatör Lindsey Graham: Veliaht Prens cinayette suç ortağı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/washington-dc/cumhuriyetci-senator-lindsey-graham-veliaht-haberi-1998046/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGK3N-1xbcJLZeBqbNCeV3IqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw0JyiAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:53:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/washington-dc/cumhuriyetci-senator-lindsey-graham-veliaht-haberi-1998046/" target="_blank"&gt;Cumhuriyetçi Senatör Lindsey Graham: Veliaht Prens cinayette suç ortağı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (AA) - Amerikan Merkezi İstihbarat Teşkilatı (CIA) Direktörü Gina Haspel'in, Senatoda yaptığı Cemal Kaşıkçı oturumuna katılan Cumhuriyetçi Senatör Lindsey Graham, "Mümkün olan en yüksek seviyede onun (Veliaht Prens Muhammed bin Selman) Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı olduğunu düşünüyorum." dedi. Senatör Graham, Haspel'in sınırlı sayıda senatörle bir araya geldiği kapalı oturumun ardından basın mensuplarına açıklamalarda bulundu. İçeride duyduklarının "Kaşıkçı cinayetinden Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ın sorumlu olduğu" yönündeki kanaatini pekiştirdiğini kayde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Suudi Arabistan’ın ABD Büyükelçisi Washington’a Döndü - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/suudi-arabistanin-abd-buyukelcisi-washingtona-dondu/4688409.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPx5uho6bQiCBo_xbxWD4lUqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:01:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/suudi-arabistanin-abd-buyukelcisi-washingtona-dondu/4688409.html" target="_blank"&gt;Suudi Arabistan’ın ABD Büyükelçisi Washington’a Döndü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suudi Arabistan’ın İstanbul Başkonsolosluğu’nda öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti sonrasında Amerika’dan Riyad’a giden Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın kardeşi ve Suudi Arabistan’ın ABD Büyükelçisi Prens Halid Washington’a döndü Suudi Arabistan’ın İstanbul Başkonsolosluğu’nda öldürülen Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayeti sonrasında Amerika’dan Riyad’a giden Veliaht Prens Muhammed bin Selman’ın kardeşi ve Suudi Arabistan’ın ABD Büyükelçisi Prens Halid Washington’a döndü. NBC televizyonunun ilk olarak duyurduğu ve Washington Post’ta da yer alan habere göre Suudi Büyükelçi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Cumhuriyetçi Senatör Graham: Veliaht Prens cinayette suç ortağı - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/dunya/cumhuriyetci-senator-graham-veliaht-prens-cinayette-suc-ortagi-396380.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLeCvdzNK9zZdgfbAYlHIIqGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/dunya/cumhuriyetci-senator-graham-veliaht-prens-cinayette-suc-ortagi-396380.html" target="_blank"&gt;Cumhuriyetçi Senatör Graham: Veliaht Prens cinayette suç ortağı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhuriyetçi Senatör Graham: Veliaht Prens cinayette suç ortağı Cumhuriyetçi Senatör Lindsey Graham, CIA Direktörünün Senato'ya verdiği brifing sonrası konuştu. "Veliaht Prens'in Kaşıkçı cinayetinde suç ortağı olduğunu düşünüyorum." dedi. TRT HABER 04/12/2018 22:02 Amerikan Merkezi Haberalma Teşkilatı (CIA) Direktörü Gina Haspel Senato'nun önde gelen isimlerinin karşısına geçti. Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetine ilişkin bilgi verdi. Oturum basına kapalı gerçekleştirildi. Brifing sonrası Senatörlere fikirleri soruldu. Senatörler, böyle bir cinayetin Veliaht Prens Muhammed bin Selman'ın...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>ABD'li Senatör'den küstah Türkiye açıklaması - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/abd-li-senator-den-kustah-turkiye-aciklamasi-1223464-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAODn1bGdaNKCkMAims-zboqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:52:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/abd-li-senator-den-kustah-turkiye-aciklamasi-1223464-dunya/" target="_blank"&gt;ABD'li Senatör'den küstah Türkiye açıklaması&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de Cumhuriyetçi Senatör James Inhofe, Türkiye'nin F-35 programında kalması için Rusya'dan S-400 alımını durdurması gerektiğini söyledi. ABD Senatosu Silahlı Hizmetler Komitesi Başkanı James Inhofe, Türkiye'nin Rusya'dan kısa-orta-uzun menzilli hava savunma füze sistemi S-400 ya da ABD'den F-35 alımı arasında bir tercih yapması gerektiğini belirtti. TEKRAR DEĞERLENDİRİLECEKMİŞ! ABD merkezli haber sitesi Bloomberg'de yer alan habere göre Inhofe, Türkiye S-400 alımından vazgeçmezse sekiz partner ülkeden biri olma hususunun tekrar değerlendirileceğini söyledi. BATI YA DA RUSYA ARASINDA TERC...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item></channel></rss>