{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2QyY21oME1oSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CHP Ekrem \u0130mamo\u011flu: We will apply Beylikd\u00fcz\u00fc model in \u0130stanbul - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55496/chpli-ekrem-imamoglu-beylikduzu-modelini-istanbulda-uygulayacagiz",
            "pub_date": "2018-12-08 05:59:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Shock raid to luxury villa in Beylikd\u00fcz\u00fc! - Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/galeri/yasam/beylikduzunde-luks-villaya-sok-baskin",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:01 GMT",
            "source_nm": "Ahab is",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Who is Ekrem \u0130mamo\u011flu? Where and how old Ekrem \u0130mamo\u011flu? - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/ekrem-imamoglu-kimdir-ekrem-imamoglu-nereli-ve-kac-yasinda-2777435/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:39:11 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Ekrem \u0130mamo\u011flu kimdir sorusu merak edilmeye ba\u015fland\u0131. \u015eu an Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 olan Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun ad\u0131 \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye ..."
        },
        {
            "title": "The last month of the year in Beylikd\u00fcz\u00fc will be full of art - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/kultur-sanat/55399/beylikduzunde-yilin-son-ayi-sanat-dolu-gececek",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:01 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "\u0130stanbul'un k\u00fclt\u00fcr sanat hayat\u0131na yepyeni bir soluk getiren Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi (BAKSM)'nde 2018 y\u0131l\u0131na sanat dolu g\u00fcnlerle veda ..."
        },
        {
            "title": "Hatay&#39;s famous flavors meet with Istanbulites - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/beylikduzu/hatayin-meshur-lezzetleri-istanbullularla-bulu-41043808",
            "pub_date": "2018-12-07 07:37:06 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Service from the AK Party, the label from Imamoglu CHP! - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/chpli-beylikduzu-belediyesi-ibbnin-getirdigi-banklara-kendi-etiketini-yapistir-haber-156173",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:01 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "CHP'li Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, il\u00e7eye \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) taraf\u0131ndan yap\u0131lan hizmetlere kendi etiketini yap\u0131\u015ft\u0131rarak b\u00fcy\u00fck bir skandala imza att\u0131."
        },
        {
            "title": "Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan: &#39;We will turn Beylikd\u00fcz\u00fc into a sport paradise&#39; - Ihlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/haber-mahmut-kucukdogan-beylikduzunu-spor-cennetine-cevirecegiz-753757/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Kendisi de bir spor akademisi mezunu oldu\u011fu i\u00e7in spora \u00e7ok \u00f6nem verdi\u011fini s\u00f6yleyen ak parti beylikd\u00fcz\u00fc belediye ba\u015fkan aday aday\u0131 mahmut k\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan,."
        },
        {
            "title": "Hatay Gastronomy Days Begins - Istanbul News - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/hatay-gastronomi-gunleri-basliyor-istanbul-yerelhaber-3196121/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:47:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Hatay'\u0131n \u00f6d\u00fcll\u00fc mutfa\u011f\u0131n\u0131n ve y\u00f6resel \u00fcr\u00fcnlerinin sergilenece\u011fi \u201cHatay Gastronomi G\u00fcnleri\u201d ba\u015fl\u0131yor. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi deste\u011fiyle Hatay \u0130\u015f Adamlar\u0131 ve."
        },
        {
            "title": "Awareness Event in Beylikd\u00fcz\u00fc on the Handicapped Day - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/engelliler-gunu-nde-beylikduzu-nde-farkindalik-11502545-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi'nde bir etkinlik d\u00fczenledi."
        },
        {
            "title": "Disaster Health Workshop Was Held in Beylikd\u00fcz\u00fc - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-afet-sagligi-calistayi-beylikduzu-nde-yapildi-11500315/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:15:01 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ya\u015fanabilecek olas\u0131 afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131r olma y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir titizlikle devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, konusunda uzman ..."
        },
        {
            "title": "Beylikd\u00fcz\u00fc Municipality December Assembly Meeting - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/beylikduzu-belediyesi-aralik-ayi-meclisi-toplandi-11499891-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, Aral\u0131k Ay\u0131 Meclisi'nin ilk oturumu Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti."
        },
        {
            "title": "Kamero\u011flu Beylikd\u00fcz\u00fc Volleyball Specialist - Be\u015fikta\u015f: 0-3 - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kameroglu-beylikduzu-voleybol---2787803-skorerhaber/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Voleybolda Vestel Venus Sultanlar Ligi'nin 7. haftas\u0131nda Be\u015fikta\u015f, Kamero\u011flu Beylikd\u00fcz\u00fc Voleybol \u0130htisas'\u0131 3-0 yendi."
        },
        {
            "title": "&#39;Hatay Promotion Days&#39; has opened its doors - Beylikd\u00fcz\u00fc district of \u0130stanbul province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/hatay-tanitim-gunleri-kapilarini-acti-4808755.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:53:01 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Hatay \u0130\u015f Adamlar\u0131 ve B\u00fcrokratlar\u0131 Derne\u011fi taraf\u0131ndan Beylikd\u00fcz\u00fc'nde etkinlik alan\u0131nda Hatay Tan\u0131t\u0131m G\u00fcnleri organizasyonu ba\u015flat\u0131ld\u0131. 10 g\u00fcn boyunca s\u00fcrecek ..."
        },
        {
            "title": "Teacher Attends School Barriers - \u0130stanbul Beylikd\u00fcz\u00fc district - Beyaz Newspaper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/3/okula-giden-kadin-ogretmen-bariyerlere-carpti-4801811.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:12:01 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'de direksiyon hakimiyetini kaybeden kad\u0131n \u00f6\u011fretmen bariyerlere \u00e7arpt\u0131. Bariyerlere saplanan ara\u00e7ta s\u0131k\u0131\u015fan kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcy\u00fc itfaiye ekipleri ..."
        },
        {
            "title": "Disaster health workshop was held in Beylikd\u00fcz\u00fc - Haber Newspaper",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5390459/afet-sagligi-calistayi-beylikduzunde-yapildi",
            "pub_date": "2018-12-03 14:11:16 GMT",
            "source_nm": "News Newspaper",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "Ya\u015fanabilecek olas\u0131 afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131r olma y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir titizlikle devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, konusunda uzman ..."
        },
        {
            "title": "Disaster health workshop was held in Beylikd\u00fcz\u00fc - bursahaber.com",
            "link": "http://www.bursahaber.com/genel/afet-sagligi-calistayi-beylikduzunde-yapildi-h1435687.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:09:01 GMT",
            "source_nm": "I bursahaber.co",
            "source_url": "http://www.bursahaber.com",
            "desc": "Bursa Haber - Ya\u015fanabilecek olas\u0131 afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131r olma y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir titizlikle devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, konusunda uzman ..."
        },
        {
            "title": "Unesco Awarded Hatay Tastes in Beylikd\u00fcz\u00fc - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-unesco-odullu-hatay-lezzetleri-beylikduzu-nde-11518373/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:13:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli gastronomi \u015fehirlerinden biri olan Hatay'\u0131n \u00f6d\u00fcll\u00fc mutfa\u011f\u0131n\u0131n ve y\u00f6resel \u00fcr\u00fcnlerinin sergilendi\u011fi 'Hatay Gastronomi G\u00fcnleri'ne ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi lezzet \u015f\u00f6leninde, K\u00fcnefe'den Tepsi Kebab\u0131'na, Ka\u011f\u0131t Kebab\u0131'ndan Kabak Tatl\u0131s\u0131'na kadar birbirinden lezzetli \u00fcr\u00fcnler etkinli\u011fe kat\u0131lan vatanda\u015flar\u0131n be\u011fenisine sunuldu. UNESCO taraf\u0131ndan 26. Gastronomi \u015eehri ilan edilen Hatay'\u0131n, \u00f6d\u00fcll\u00fc mutfa\u011f\u0131n\u0131n ve k\u00fclt\u00fcrel zenginliklerinin sergilendi\u011fi 'Hatay Gastronomi G\u00fcnleri' ba\u015flad\u0131. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi de..."
        },
        {
            "title": "A breathtaking operation of the drug villa in Beylikd\u00fcz\u00fc - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/beylikduzunde-uyusturucu-villasina-nefes-kesen-operasyon-2073170",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:26 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Beylikd\u00fcz\u00fc'nde l\u00fcks bir villaya uyu\u015fturucu operasyonu d\u00fczenledi. Nefes kesen operasyon, DHA kameralar\u0131 taraf\u0131ndan kaydedilirken, villada piyasa de\u011feri 4 milyon lira olarak de\u011ferlendirilen hint keneviri ele ge\u00e7irildi. Villada bulunan biri Alman uyruklu \u00fc\u00e7 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu: &#39;&#39; We will apply Beylikd\u00fcz\u00fc model in \u0130stanbul &#39;&#39; - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/ekrem-imamoglu-beylikduzu-modelini-istanbulda-uygulayacagiz-haberi-4973490",
            "pub_date": "2018-12-08 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Ad\u0131 CHP\u2019nin \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye (\u0130BB) Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun \u201cBeylikd\u00fcz\u00fc modelini \u0130stanbul genelinde uygulayaca\u011f\u0131z\u201d dedi."
        },
        {
            "title": "UNESCO-winning Hatay delicacies in Beylikd\u00fcz\u00fc - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/unesco-odullu-hatay-lezzetleri-beylikduzunde-564741.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:07:10 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli gastronomi \u015fehirlerinden biri olan Hatay\u2019\u0131n \u00f6d\u00fcll\u00fc mutfa\u011f\u0131n\u0131n ve y\u00f6resel \u00fcr\u00fcnlerinin sergilendi\u011fi \u201cHatay Gastronomi G\u00fcnleri\u201dne ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi lezzet \u015f\u00f6leninde, K\u00fcnefe\u2019den Tepsi Kebab\u0131\u2019na, Ka\u011f\u0131t Kebab\u0131\u2019ndan Kabak Tatl\u0131s\u0131\u2019na kadar birbirinden lezzetli \u00fcr\u00fcnler etkinli\u011fe kat\u0131lan vatanda\u015flar\u0131n be\u011fenisine sunuldu. Beylikd\u00fcz\u00fc, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli gastronomi \u015fehirlerinden biri olan Hatay\u2019\u0131n \u00f6d\u00fcll\u00fc mutfa\u011f\u0131n\u0131n ve y\u00f6resel \u00fcr\u00fcnlerinin sergilendi\u011fi \u201cHatay Gastronomi G\u00fcnleri\u201dne ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Beyl..."
        },
        {
            "title": "Enemy in the camera - Mail",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 08:26:04 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Posta Esenyurt'ta motosikletli kapka\u00e7\u00e7\u0131lar yolda y\u00fcr\u00fcyen kad\u0131n\u0131n telefonunu \u00e7ald\u0131. Kapka\u00e7\u00e7\u0131 ka\u00e7mak isterken iki defa d\u00fc\u015ft\u00fc. O anlar g\u00fcvenlik kameralar\u0131 taraf\u0131ndan kaydedildi."
        },
        {
            "title": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Municipality passes to the garden system for dogs in the shelter - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/buyukcekmece-belediyesi-barinaktaki-kopekler-icin-bahceli-sisteme-geciyor-562496.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:17:17 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi Sahipsiz Hayvanlar Bak\u0131m Tedavi ve Rehabilitasyon Merkezi\u2019nde ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren sokak k\u00f6pekleri, art\u0131k kul\u00fcbelerde bulunan zincirlerinden kurtularak daha s\u0131cak bir ortamda ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi Sahipsiz Hayvanlar Bak\u0131m Tedavi ve Rehabilitasyon Merkezi\u2019nde ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren sokak k\u00f6pekleri, art\u0131k kul\u00fcbelerde bulunan zincirlerinden kurtularak daha s\u0131cak bir ortamda ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi bar\u0131nakta ya\u015fayan sokak hayvanlar\u0131n\u0131n daha rahat ve \u00f6zg\u00fcr bir ortamda ya\u015famlar\u0131na devam edebilmeleri i\u00e7in kul\u00fcbelerde ya\u015fayan k\u00f6pekle..."
        },
        {
            "title": "2 people were injured in the car in the back of the concrete mixer - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/beton-mikserine-arkadan-carpan-otomobilde-2-kisi-yaralandi-2072450",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:39 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Sultangazi-Arnavutk\u00f6y yolunda kontrols\u00fcz bir \u015fekilde yola \u00e7\u0131kan hafriyat kamyonuna \u00e7arpmamak i\u00e7in ani fren yapan beton mikserine, arkadan \u00e7arpan otomobilde bulunan 2 ki\u015fi yaraland\u0131"
        },
        {
            "title": "Even the landscape policemen in the villa were stunned - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/villadaki-manzara-polisleri-bile-saskina-cevirdi-4tYd0F5jsg6f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Villadaki manzara polisleri bile \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi \u0130stanbul Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Beylikd\u00fcz\u00fc'nde l\u00fcks bir villaya uyu\u015fturucu operasyonu d\u00fczenledi. Villada piyasa de\u011feri 4 milyon lira olarak de\u011ferlendirilen hint keneviri ele ge\u00e7irildi. Villada bulunan biri Alman uyruklu \u00fc\u00e7 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "The tongue of the harassment! Decision output - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/tacizcisinin-dilini-koparmisti-karar-cikti-haberi-4973148",
            "pub_date": "2018-12-06 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Esenyurt'ta alt ge\u00e7itte bir kad\u0131na cinsel sald\u0131r\u0131 bulunan ve taciz edilen kad\u0131n taraf\u0131ndan dili kopar\u0131lan san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131an devam edildi."
        },
        {
            "title": "Buyukcekmece Municipality For Dogs In Bar\u0131naktaki ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-buyukcekmece-belediyesi-barinaktaki-kopekler-icin-11509659/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:49:41 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi Sahipsiz Hayvanlar Bak\u0131m Tedavi ve Rehabilitasyon Merkezi'nde ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren sokak k\u00f6pekleri, art\u0131k kul\u00fcbelerde bulunan zincirlerinden kurtularak daha s\u0131cak bir ortamda ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi bar\u0131nakta ya\u015fayan sokak hayvanlar\u0131n\u0131n daha rahat ve \u00f6zg\u00fcr bir ortamda ya\u015famlar\u0131na devam edebilmeleri i\u00e7in kul\u00fcbelerde ya\u015fayan k\u00f6peklere k\u00fc\u00e7\u00fck bah\u00e7eler yaparak \u00f6rnek bir hizmete daha imza at\u0131yor. Bar\u0131nakta ya\u015fayan binlerce k\u00f6pek art\u0131k zincirlerinden kurtularak so\u011fuk k\u0131\u015f aylar\u0131nda zorluk \u00e7ekmeden kendi bah\u00e7elerinde ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilecek. 'L\u00fctfen si..."
        },
        {
            "title": "The horrors of extortion in Arnavutk\u00f6y are on camera - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/arnavutkoyde-gasp-dehseti-kamerada-video-2072714",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:52 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 ki\u015fi sigara alma bahanesiyle girdikleri marketteki cep telefonlar\u0131n\u0131 gasp etti. Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na b\u0131\u00e7ak \u00e7eken gasp\u00e7\u0131lar kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131rken olay an\u0131 g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131. Olay saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda Arnavutk\u00f6y Nenehatun Mahallesi G\u00fclsultan \u00fczerinde bir markette meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re cadde \u00fczerindeki markete m\u00fc\u015fteri k\u0131l\u0131\u011f\u0131nda giren 3 ki\u015fi al\u0131\u015fveri\u015f yapacak gibi hareket etti. \u0130ki ki\u015fi market i\u00e7erisinde baz\u0131 \u00fcr\u00fcnleri ceplerine indirirken di\u011fer ki\u015fi ise market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan Cemil H\u00fcso'yu g\u00f6zetledi. Market i\u00e7erisinde \u00e7e\u015fitli \u00fcr\u00fcnleri \u00e7alan h\u0131rs\u0131z..."
        },
        {
            "title": "From Arnavutk\u00f6y to Istanbul Airport more than 250 jobs - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/arnavutkoyden-istanbul-havalimanina-250-kisilik-istihdam-daha-562954.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:28 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. Arnavutk\u00f6y Belediyesi-\u0130GA i\u015fbirli\u011fiyle \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. 8 y\u0131lda 24 bin vatanda\u015fa \u00e7e\u015fitli alanlarda hizmet veren Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M), vatanda\u015flara i\u015f imkan\u0131 sa\u011flamaya devam ediyor. Arnavutk\u00f6y Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Baltac\u0131\u2019n\u0131n talimat\u0131yla kurulan ve i\u015f\u00e7i ile i\u015fvereni bir araya getirerek istihdama katk\u0131 sa\u011flayan AB\u0130M, Arnavutk\u00f6y\u2019de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131 en aza indirmeyi hedefliyor. Bu kapsamda d\u00fczenlenen toplu i\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ile vatanda\u015flar, \u00f6zel sekt\u00f6rd..."
        },
        {
            "title": "A breathtaking operation to the villa in Istanbul! Value 4 million TL - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/foto-galeri/haber/istanbulda-villaya-nefes-kesen-operasyon-degeri-4-milyon-tl-galeri-4973344",
            "pub_date": "2018-12-07 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc'nde bir villaya d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonunda piyasa de\u011feri 4 milyon lira olarak de\u011ferlendirilen hint keneviri ele ge\u00e7irildi."
        },
        {
            "title": "Captive Camera in Esenyurt - Haber7",
            "link": "http://video.haber7.com/video-galeri/131359-esenyurtta-duse-kalka-kapkac-kamerada",
            "pub_date": "2018-12-08 06:59:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://video.haber7.com",
            "desc": "Esenyurt'ta d\u00fc\u015fe kalka kapka\u00e7 kamerada"
        },
        {
            "title": "250 Personnel Employment from Arnavutk\u00f6y to \u0130ga - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-arnavutkoy-den-iga-ya-250-kisilik-istihdam-11511719/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:29 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ARNAVUTK\u00d6Y Belediyesi'nce faaliyete ge\u00e7irilen Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M) ve \u0130stanbul Havaliman\u0131 (\u0130GA) i\u015f birli\u011fiyle, \u0130stanbul Yeni Havaliman\u0131na 250 i\u015f\u00e7i daha al\u0131nd\u0131. Merkez ile birlikte Arnavutk\u00f6y'de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n en aza indirilmesi hedefleniyor. Arnavutk\u00f6y Belediyesi \u0130stihdam Merkezi (AB\u0130M), 8 y\u0131lda 24 bin vatanda\u015fa \u00e7e\u015fitli alanlarda hizmetlerinin yan\u0131nda i\u015f imkan\u0131da sa\u011flamaya devam ediyor. Arnavutk\u00f6y Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Baltac\u0131'n\u0131n talimat\u0131yla kurulan ve i\u015f\u00e7i ile i\u015fvereni bir araya getirerek istihdama katk\u0131 sa\u011flayan AB\u0130M, Arnavutk\u00f6y'de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131 en aza ind..."
        },
        {
            "title": "Who is originally the son of Dilek Imamo\u011flu and whose children are from Ekrem \u0130mamo\u011flu? - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/ekrem-imamoglu-aslen-nereli-esi-dilek-imamoglu-ve-cocuklari-kimdir-1924677h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "T\u00fcrk siyasetinin sevilen ve ba\u015far\u0131l\u0131 isimlerinden biri olan ve halen Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Ekrem \u0130mamo\u011flu aslen Trabzonlu ve 1970 do\u011fumlu. Uzun y\u0131llard\u0131r siyasetin i\u00e7inde olan ba\u015far\u0131 isim \u0130ngilizce \u0130\u015fletme mezunu ve okul y\u0131llar\u0131nda amat\u00f6r olarak futbol oynam\u0131\u015f. Dilek \u0130mamo\u011flu ile evli plan Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun 1 k\u0131z 2 erkek \u00e7ocu\u011fu var. Ekrem \u0130mamo\u011flu kimdir: Ekrem \u0130mamo\u011flu, 1970`te Trabzon\u2019da do\u011fdu. Trabzon Lisesi\u2019nden sonra \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ngilizce \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden mezun olarak yine \u0130stanbul \u00dcniversitesi\u2019nde \u0130nsan Kaynaklar\u0131 ve Y\u00f6netimi bilim dal\u0131nda Y\u00fcksek..."
        },
        {
            "title": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece City Council declared 2019 as \u201cYear of Reading l - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/buyukcekmece-belediye-meclisi-2019u-okuma-yili-ilan-etti-561622.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:34:12 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Meclisi\u2019nin 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n son meclis toplant\u0131s\u0131 ikinci oturumunda \u00f6rnek bir karara imza at\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen Aral\u0131k ay\u0131 meclisinde 2019 y\u0131l\u0131 oy birli\u011fiyle \u201cOkuma Y\u0131l\u0131\u201d olarak ilan edildi. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Meclisi\u2019nin 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n son meclis toplant\u0131s\u0131 ikinci oturumunda \u00f6rnek bir karara imza at\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen Aral\u0131k ay\u0131 meclisinde 2019 y\u0131l\u0131 oy birli\u011fiyle \u201cOkuma Y\u0131l\u0131\u201d olarak ilan edildi. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece halk\u0131n\u0131n okumay\u0131 seven bir kitleden ol..."
        },
        {
            "title": "Announcement about the preschool of Eren Bulbul from Buyukcekmece Municipality - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/buyukcekmece-belediyesinden-eren-bulbul-anaokuluyla-ilgili-aciklama-561831.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:28:53 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi taraf\u0131ndan \\\"Eren B\u00fclb\u00fcl Anaokulu \\\"temel atma t\u00f6reninin iptali ile ilgili \u00e7\u0131kan haberler hakk\u0131nda yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada; \\\" \u015eehit Eren B\u00fclb\u00fcl Anaokulunu \u201cbelediye yap\u0131yormu\u015f gibi g\u00f6stermek\u201d veya \u201csiyasete alet etmek\u201d gibi bir d\u00fc\u015f\u00fcnce kesinlikle kabul edilemeyece\u011fi gibi gerek e\u011fitim gerekse \u015fehitlerimizin ad\u0131 \u00fczerinden siyaset yap\u0131lmamas\u0131 konusundaki hassasiyetimizle de asla ba\u011fda\u015fmamaktad\u0131r\\\" denildi. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi taraf\u0131ndan \"Eren B\u00fclb\u00fcl Anaokulu \"temel atma t\u00f6reninin iptali ile ilgili \u00e7\u0131kan haberler hakk\u0131nda yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada; \" \u015eehit Eren B\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan: &quot;We will turn Beylikd\u00fcz\u00fc into sports paradise&quot; - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mahmut-kucukdogan-beylikduzu-nu-spor-cennetine-11507760/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:11:44 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- (\u00d6zel Haber) Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan: 'Beylikd\u00fcz\u00fc'n\u00fc spor cennetine \u00e7evirece\u011fiz' AK Parti Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan A.Aday\u0131 Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan: 'Beylikd\u00fcz\u00fc'nde trafik ve yol sorununu \u00e7\u00f6zece\u011fiz' 'Beylikd\u00fcz\u00fc \u00dcniversitesi'ni kuraca\u011f\u0131z' 'Beylikd\u00fcz\u00fc'nde i\u015fsizli\u011fi bitirece\u011fiz' \u0130STANBUL - Kendisi de bir spor akademisi mezunu oldu\u011fu i\u00e7in spora \u00e7ok \u00f6nem verdi\u011fini s\u00f6yleyen AK Parti Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan Aday Aday\u0131 Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan, 'Beylikd\u00fcz\u00fc'n\u00fc spor cennetine \u00e7evirece\u011fiz. Hem tesisleri hem hocalar\u0131 hem de malzemeleriyle... Yapaca\u011f\u0131m\u0131z tesisler, Beyl\u00fckd\u00fcz\u00fc'nde ya\u015fayan 400 bin insan\u0131n hepsini kucak..."
        },
        {
            "title": "Ceremony between the municipality and the donors - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/belediye-ile-bagiscilar-arasinda-toren-krizi-haberi-7111302/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:31:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK taraf\u0131ndan 15 ya\u015f\u0131nda \u015fehit edilen Eren B\u00fclb\u00fcl'\u00fcn ad\u0131n\u0131n verildi\u011fi anaokulunu yapt\u0131racak ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar ile projeyi \"se\u00e7im malzemesi\" olarak kulland\u0131\u011f\u0131 iddia edilen B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi aras\u0131nda \"temel atma t\u00f6reni daveti\" konusunda kriz ya\u015fand\u0131. \u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'deki A\u015firet Dalc\u0131 Okullar\u0131 bah\u00e7esinde hay\u0131rsever Mahmut \u00c7oban ve e\u015fi Yasemin \u00c7al \u00c7oban taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lacak anaokulu, ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar ile belediyeyi kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getirdi. CHP'li B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Ba\u015fkan Hasan Akg\u00fcn'\u00fcn imzas\u0131yla anaokulunun temel atma t\u00f6reni i\u00e7in afi\u015f ve davetiye bas\u0131ld\u0131. Okulu \"be..."
        },
        {
            "title": "(\u00d6zel Haber) Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan: ine We will turn Beylikd\u00fcz\u00fc into a sport paradise Mahmut - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ozel-haber-mahmut-kucukdogan-beylikduzunu-spor-cennetine-cevirecegiz-561777.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:40:01 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kendisi de bir spor akademisi mezunu oldu\u011fu i\u00e7in spora \u00e7ok \u00f6nem verdi\u011fini s\u00f6yleyen AK Parti Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan Aday Aday\u0131 Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan, \u201cBeylikd\u00fcz\u00fc\u2019n\u00fc spor cennetine \u00e7evirece\u011fiz. Hem tesisleri hem hocalar\u0131 hem de malzemeleriyle... Yapaca\u011f\u0131m\u0131z tesisler, Beyl\u00fckd\u00fcz\u00fc\u2019nde ya\u015fayan 400 bin insan\u0131n hepsini kucaklayan tesisler olacak\u201d dedi. Kendisi de bir spor akademisi mezunu oldu\u011fu i\u00e7in spora \u00e7ok \u00f6nem verdi\u011fini s\u00f6yleyen AK Parti Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan Aday Aday\u0131 Mahmut K\u00fc\u00e7\u00fckdo\u011fan, \u201cBeylikd\u00fcz\u00fc\u2019n\u00fc spor cennetine \u00e7evirece\u011fiz. Hem tesisleri hem hocalar\u0131 hem de malzemeleriyle... Yapaca..."
        },
        {
            "title": "Awareness activities in Beylikd\u00fcz\u00fc on the Handicapped Day - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/engelliler-gununde-beylikduzunde-farkindalik-etkinligi-560576.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:12:45 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi\u2019nde bir etkinlik d\u00fczenledi. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi\u2019nde bir etkinlik d\u00fczenledi. \u00d6zel gereksinimli bireylerin sosyal hayat\u0131n i\u00e7inde daha \u00e7ok yer almalar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda \u00f6zel gereksinimli bireylerle il\u00e7e genelindeki okul \u00f6\u011frencilerini, Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi\u2019nde bir araya getirdi. D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u2019nde fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in d\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Disaster health workshop was held in Beylikd\u00fcz\u00fc - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/afet-sagligi-calistayi-beylikduzunde-yapildi-560038.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:45:37 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ya\u015fanabilecek olas\u0131 afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131r olma y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir titizlikle devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, konusunda uzman akademisyenleri, kamu kurum ve kurulu\u015fu ile sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc temsilcilerini Afet Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda bulu\u015fturdu. Ya\u015fanabilecek olas\u0131 afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131r olma y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir titizlikle devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, konusunda uzman akademisyenleri, kamu kurum ve kurulu\u015fu ile sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc temsilcilerini Afet Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda bulu\u015fturdu. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi ve Ac\u0131badem Mehmet Ali Ayd\u0131nlar \u00dcniversitesi i\u015fbirli\u011fi il..."
        },
        {
            "title": "G..Saray, Nilufer Municipality did not set - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/g-saray-nilufer-belediyesine-set-vermedi-41037674",
            "pub_date": "2018-12-01 17:07:41 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "G\u00fcn\u00fcn di\u011fer kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131nda al\u0131nan sonu\u00e7lar \u015fu \u015fekilde: Kamero\u011flu Beylikd\u00fcz\u00fc Voleybol \u0130htisas - Be\u015fikta\u015f: 0-3 (21-25, 21-25, 17-25) T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 - \u00c7anakkale Belediyesi: 3-2 (25-16, 21-25, 25-21, 23-25, 15-12) Fenerbah\u00e7e - Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi: 3-0 (25-15, 25-20, 27-25)"
        },
        {
            "title": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece City Council, 2019 &quot;Year of Reading&quot; ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-buyukcekmece-belediye-meclisi-2019-u-okuma-yili-11506288/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:46:41 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Meclisi'nin 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n son meclis toplant\u0131s\u0131 ikinci oturumunda \u00f6rnek bir karara imza at\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen Aral\u0131k ay\u0131 meclisinde 2019 y\u0131l\u0131 oy birli\u011fiyle 'Okuma Y\u0131l\u0131' olarak ilan edildi. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece halk\u0131n\u0131n okumay\u0131 seven bir kitleden olu\u015ftu\u011funu belirten Ba\u015fkan Dr. Hasan Akg\u00fcn, 'Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde bulunan Kutadgu Bilig K\u00fct\u00fcphanesi her g\u00fcn y\u00fczlerce B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmeceli vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131yor. Kahvehanelere kurdu\u011fumuz okuma k\u00f6\u015feleri ve k\u00fct\u00fcphaneler halk\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6r\u00fcyor. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece hal..."
        },
        {
            "title": "Who is Ekrem \u0130mamo\u011flu, what is his profession, who is the candidate of Istanbul Metropolitan Municipality Ekrem \u0130mamo\u011flu? - A24",
            "link": "https://www.a24.com.tr/ekrem-imamoglu-kimdir-meslegi-ne-istanbul-buyuksehir-belediye-baskan-adayi-ekrem-imamoglu-kimdir-haberi-40141929h.html?h=51",
            "pub_date": "2018-12-06 06:04:55 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul i\u00e7in aday g\u00f6sterece\u011fi ismin kim olaca\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir merak i\u00e7erisinde beklenirken Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun ad\u0131 art\u0131k s\u0131kl\u0131kla kulislerde dola\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \u0130BB Ba\u015fkan Aday\u0131 Ekrem \u0130amamo\u011flu kimdir? EKREM \u0130MAMO\u011eLU K\u0130MD\u0130R? 1970 Trabzon do\u011fumlu olan Ekrem \u0130mamo\u011flu Trabzon Lisesi\u2019nden sonra \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ngilizce \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden mezun oldu. \u0130nsan kaynaklar\u0131 ve y\u00f6netimi bilim dal\u0131nda y\u00fcksek lisans e\u011fitimi alan Ekrem \u0130mamo\u011flu, 1992\u2019de in\u015faat ve taahh\u00fct i\u015fleri yapan aile \u015firketinde i\u015f hayat\u0131na ba\u015flad\u0131. Okul y\u0131llar\u0131nda amat\u00f6r olarak futbol oynayan Ekr..."
        },
        {
            "title": "Service van toppled over! There are many injured - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/servis-minibusu-devrildi-cok-sayida-yarali-var-haberi-7111217/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:36:28 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Esenyurt'ta servis minib\u00fcs\u00fc kaza yapt\u0131. \u00c7ok say\u0131da yaral\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, olay yerine ambulans ve polis ekipleri sevk edildi. AYRINTILAR GELECEK..."
        },
        {
            "title": "Akg\u00fcn and \u0130mamo\u011flu opened an exhibition together - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/akgun-ve-imamoglu-birlikte-sergi-acti-560685.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:31:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ve Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Z\u00fcbeyde K\u0131ymet Topalo\u011flu\u2019nun ki\u015fisel resim sergisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 birlikte ger\u00e7ekle\u015ftirdi. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ve Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Z\u00fcbeyde K\u0131ymet Topalo\u011flu\u2019nun ki\u015fisel resim sergisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 birlikte ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u00c7ok say\u0131da grup ve karma resim sergisi a\u00e7an Z\u00fcbeyde K\u0131ymet Topalo\u011flu, ilk ki\u015fisel resim sergisini B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde sergiledi. \u201cT\u00fcm B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece ailemi sergiye davet ediyorum\u201d Ressam Z\u00fcbeyde K\u0131ymet\u2019in B\u00fcy\u00fck\u00e7ekme..."
        },
        {
            "title": "Raid to fake liquor factory in Silivri (5 tons of alcohol caught) - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/silivride-sahte-icki-imalathanesine-baskin-5-ton-alkol-yakalandi,Rw-qJNeqBEObE4KMJ8NZuQ",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:24 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Y\u0131lba\u015f\u0131 \u00f6ncesi \u0130stanbul Silivri'de bir sahte i\u00e7ki imalathanesine operasyon d\u00fczenlendi. 5 ton sahte alkol yakaland\u0131. NTV ekibinden G\u00f6ktan Bed\u00fck ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 aktard\u0131. Videoyu \u0130zlemek \u0130\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z]]>"
        },
        {
            "title": "Awareness Event in Beylikd\u00fcz\u00fc on the Day of Persons with Disabilities - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-engelliler-gunu-nde-beylikduzu-nde-farkindalik-11502545/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:08 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi'nde bir etkinlik d\u00fczenledi. \u00d6zel gereksinimli bireylerin sosyal hayat\u0131n i\u00e7inde daha \u00e7ok yer almalar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam eden Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda \u00f6zel gereksinimli bireylerle il\u00e7e genelindeki okul \u00f6\u011frencilerini, Beylikd\u00fcz\u00fc Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi'nde bir araya getirdi. D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc'nde fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in d\u00fczenlenen etkinli\u011fe, il\u00e7e genelindeki \u00f6zel okullar da d\u00fczenledikleri at\u00f6lyelerle destek verdi. Etkinlikte ebrudan ah\u015fap boyama..."
        },
        {
            "title": "Disrespectfulness to the memory of Eren B\u00fclb\u00fcl - Yeni \u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/eren-bulbulun-anisina-saygisizlik-3413117",
            "pub_date": "2018-12-05 01:00:36 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Trabzon\u2019un Ma\u00e7ka il\u00e7esinde PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6ristler taraf\u0131ndan 11 A\u011fustos 2017\u2019de katledilen Eren B\u00fclb\u00fcl ad\u0131na hay\u0131rsever bir vatanda\u015f taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lan anaokulu, B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi taraf\u0131ndan kendi yapt\u0131r\u0131yormu\u015f gibi sahiplenilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131.B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece\u2019deki A\u015firet Dalc\u0131 Okullar\u0131 bah\u00e7esinde hay\u0131rsever Mahmut \u00c7oban ve e\u015fi Yasemin \u00c7al \u00c7oban taraf\u0131ndan anaokulu yapt\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Okulu \u201cbelediye yapt\u0131r\u0131yormu\u015f gibi\u201d g\u00f6steren afi\u015f ve davetiyeye tepki g\u00f6steren ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131 \u00e7ift, belediyeyi imzalanan protokol \u00e7er\u00e7evesinde davranmas\u0131 ve s\u00f6z konusu projeyi reklamlarla se\u00e7im malzemesi..."
        },
        {
            "title": "Akg\u00fcn and \u0130mamo\u011flu Opened an Exhibition Together - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-akgun-ve-imamoglu-birlikte-sergi-acti-11502843/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:52:40 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn ve Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Z\u00fcbeyde K\u0131ymet Topalo\u011flu'nun ki\u015fisel resim sergisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 birlikte ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u00c7ok say\u0131da grup ve karma resim sergisi a\u00e7an Z\u00fcbeyde K\u0131ymet Topalo\u011flu, ilk ki\u015fisel resim sergisini B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde sergiledi. 'T\u00fcm B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece ailemi sergiye davet ediyorum' Ressam Z\u00fcbeyde K\u0131ymet'in B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'nin k\u00fclt\u00fcr ve sanat hayat\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131dan \u00f6t\u00fcr\u00fc te\u015fekk\u00fcr eden Ba\u015fkan Dr. Hasan Akg\u00fcn, 'Sergi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na bug\u00fcn de\u011ferli karde\u015fim Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu da kat..."
        },
        {
            "title": "Service minibus crashed in Esenyurt: 2 heavy 14 injured - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/esenyurtta-servis-minibusu-kaza-yapti-2si-agir-14-yarali-2072561",
            "pub_date": "2018-12-05 06:43:04 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Esenyurt\u2019ta ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle kayganla\u015fan yolda s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn hakimiyetini kaybetti\u011fi i\u015f\u00e7i servis minib\u00fcs\u00fc \u00f6nce a\u011faca \u00e7arpt\u0131, ard\u0131ndan devrildi. Kazada ikisi a\u011f\u0131r 14 ki\u015fi yaraland\u0131. \u00d6te yandan, kaza sonras\u0131 ya\u015fanan can pazar\u0131 cep telefonu kameras\u0131na yans\u0131d\u0131"
        },
        {
            "title": "B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece hosted the World Festivals Association - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/buyukcekmece-dunya-festivaller-birligine-ev-sahipligi-yapti-559645.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:52 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "K\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla t\u00fcm d\u00fcnyaya ad\u0131n\u0131 duyuran B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi, Uluslararas\u0131 Dans Festivalleri Federasyonu Avrupa Konsey Toplant\u0131s\u0131\u2019na ev sahipli\u011fi yapt\u0131. K\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla t\u00fcm d\u00fcnyaya ad\u0131n\u0131 duyuran B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi, Uluslararas\u0131 Dans Festivalleri Federasyonu Avrupa Konsey Toplant\u0131s\u0131\u2019na ev sahipli\u011fi yapt\u0131. Avrupa\u2019n\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndan B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece\u2019ye gelen FIDAF (D\u00fcnya Festivaller Birli\u011fi) konuklar\u0131, k\u00fclt\u00fcr ve sanat\u0131n geli\u015fmesine katk\u0131da bulunan B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hasan Akg\u00fcn\u2019e te\u015fekk\u00fcrlerini iletti. FIDAF Onursal Ba..."
        }
    ]
}