{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4YkdjemRIQVNBblJ5S0FBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bayraktar made a call from social media: If you want to have a hand in the soup, hold your hand quickly - Evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/foto-galeri/ekonomi/bayraktar-sosyal-medyadan-cagri-yapti-corbada-elim-olsun-diyorsaniz-elinizi-cabuk-tutun/44982/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:36:35 GMT",
            "source_nm": "Evening",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bayraktar made a call from social media: If you want to have a hand in the soup, hold your hand quickly - Evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/ekonomi/bayraktar-sosyal-medyadan-cagri-yapti-corbada-elim-olsun-diyorsaniz-elinizi-cabuk-tutun/haber-800892",
            "pub_date": "2018-12-07 05:19:01 GMT",
            "source_nm": "Evening",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": "Sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131n pek \u00e7ok g\u00f6revini yerine getirebilecek b\u00fcy\u00fckl\u00fckteki yerli insans\u0131z hava arac\u0131 \u0130HA'lar\u0131 \u00fcreten Baykar, eleman ar\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Turkey will be one of three countries in the world with the Raiders - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/akinci-ile-turkiye-dunyada-3-ulkeden-biri-olacak-3412790",
            "pub_date": "2018-12-03 12:05:01 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Bayraktar \u0130HA'lar\u0131 ile T\u00fcrkiye'de d\u00fcnyada b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atan Sel\u00e7uk Bayraktar gen\u00e7lerle bulu\u015ftu\u011fu sempozyumun ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada 'Ak\u0131nc\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Selcuk Bayraktar: Turkey Armed UAV and smart munitions has become one of the 6 Producing Countries - Webtekno",
            "link": "https://www.webtekno.com/selcuk-bayraktar-turkiye-silahli-iha-ve-akilli-muhimmatini-ureten-6-ulkeden-biri-haline-geldi-h58513.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:01:01 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "Gelecek \u0130\u00e7in E\u011fitim Tasar\u0131m\u0131 Sempozyumu'nda konu\u015fan Sel\u00e7uk Bayraktar, milli sistem ve teknolojilerin \u00f6neminden bahsetti."
        },
        {
            "title": "Bayraktar: Turkey was one of the SIH produces six countries - is superhab",
            "link": "https://www.superhaber.tv/bayraktar-turkiye-siha-ureten-6-ulkeden-biri-oldu-haber-154534",
            "pub_date": "2018-12-02 10:49:01 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Bayraktar, \"T\u00fcrkiye silahl\u0131 \u0130HA ve ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmat\u0131n\u0131 \u00fcreten 6 \u00fclkeden biri haline geldi.\" dedi."
        },
        {
            "title": "Sel\u00e7uk Bayraktar announced: UAV pilot wanted - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/selcuk-bayraktar-duyurdu-iha-pilotu-araniyor/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:47 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medya hesab\u0131ndan ba\u015fta \u0130HA pilotu olmak \u00fczere bir \u00e7ok alanda personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130HA pilotu olmak isteyenlerin ta\u015f\u0131mas\u0131 gereken \u015fartlar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131: - \u00dcniversitelerin/Y\u00fcksek Okullar\u0131n Pilot E\u011fitimi, Elektronik, Elektrik, Makine, U\u00e7ak vb. b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun veya ilgili alanda g\u00f6rev yapm\u0131\u015f tecr\u00fcbeye sahip, - Tercihen PPL lisans\u0131na sahip, - Temel havac\u0131l\u0131k bilgisine sahip olan, - Temel seviyede elektronik ve mekanik bilgisine sahip, - Tercihen \u0130HA operat\u00f6r\u00fc veya \u0130HA operat\u00f6rl\u00fck kariyeri..."
        },
        {
            "title": "President Erdo\u011fan&#39;s son-in-law, Sel\u00e7uk Bayraktar, ... - News.com",
            "link": "https://www.haberler.com/cumhurbaskani-erdogan-in-damadi-selcuk-bayraktar-11512684-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:25 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan 'BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. BAYRAKTAR: TAKIM SEN\u0130 BEKL\u0130YOR T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n damad\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medya hesab\u0131ndan i\u015f ilan\u0131 verdi. Sel\u00e7uk Bayraktar, 'BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. Bayraktar, ba\u015fta \u0130HA pilotu olmak \u00fczere bir \u00e7ok alanda personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130..."
        },
        {
            "title": "UAV pilot is wanted! Here are the conditions of application - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/iha-pilotu-araniyor-iste-basvuru-sartlari-1224560-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:52 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan \"BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. Bayraktar, ba\u015fta \u0130HA pilotu olmak \u00fczere bir \u00e7ok alanda personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130HA pilotu olmak isteyenlerin ta\u015f\u0131mas\u0131 gereken \u015fartlar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131: \u00dcniversitelerin/Y\u00fcksek Okullar\u0131n Pilot E\u011fitimi, Elektronik, Elektrik, Makine, U\u00e7ak vb. b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun veya ilgili alanda g\u00f6rev yapm\u0131\u015f tecr\u00fcbeye sahip, Tercihen PPL lisans\u0131na sahip, Temel havac\u0131l\u0131k bilgisine sahip olan, Temel seviye..."
        },
        {
            "title": "President Erdo\u011fan&#39;s son-in-law is looking for staff - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/ekonomi/cumhurbaskani-erdoganin-damadi-eleman-ariyor-haberi-4973224",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n damad\u0131 T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Sel\u00e7uk Bayraktar, looking for staff ... - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/selcuk-bayraktar-eleman-ariyor-haberi-1067647/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:36:06 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, Twitter hesab\u0131ndan yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan \"BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. BAYRAKTAR: TAKIM SEN\u0130 BEKL\u0130YOR T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n damad\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medya hesab\u0131ndan i\u015f ilan\u0131 verdi. Sel\u00e7uk Bayraktar, \"BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla y..."
        },
        {
            "title": "UAV pilot is wanted! Here is the application requirement - Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2777443-iha-pilotu-araniyor-iste-basvuru-sarti",
            "pub_date": "2018-12-06 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan \"BAYRAKTAR TB2 & AKINCI tak\u0131m\u0131 seni bekliyor!\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yeni personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130HA P\u0130LOTU ALINACAK Bayraktar, ba\u015fta \u0130HA pilotu olmak \u00fczere bir \u00e7ok alanda personel al\u0131m\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130HA pilotu olmak isteyenlerin ta\u015f\u0131mas\u0131 gereken \u015fartlar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131: \u00dcniversitelerin/Y\u00fcksek Okullar\u0131n Pilot E\u011fitimi, Elektronik, Elektrik, Makine, U\u00e7ak vb. b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun veya ilgili alanda g\u00f6rev yapm\u0131\u015f tecr\u00fcbeye sahip, Tercihen PPL lisans\u0131na sahip, Temel havac\u0131l\u0131k bilgisine sahi..."
        },
        {
            "title": "Selcuk Bayraktar: Warplanes turned into UAVs - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/selcuk-bayraktar-savas-ucaklari-ihalara-donustu/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:45:55 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Bayraktar, \u201cSava\u015f u\u00e7aklar\u0131 \u0130HA\u2019lara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. T\u00fcrkiye silahl\u0131 \u0130HA ve ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmat\u0131n\u0131 \u00fcreten 6 \u00fclkeden biri haline geldi\u201d dedi. \u0130TO \u015eehit Rag\u0131p Ali Bilgen Anadolu \u0130mam Hatip Lisesi \u00f6\u011frenci ve velilerinin i\u015f birli\u011finde \u00dcsk\u00fcdar Belediyesi\u2019nin deste\u011fiyle d\u00fczenlenen \u2018Gelecek \u0130\u00e7in E\u011fitim Tasar\u0131m\u0131 Sempozyumu\u2019 \u00dcsk\u00fcdar Ba\u011flarba\u015f\u0131 Kongre ve K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde ba\u015flad\u0131. T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sempozyumda, \u2018Milli Teknoloji Hamlesi ve Milli \u0130HA Sistemleri\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 sunum ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u2018TEKNOLOJ..."
        },
        {
            "title": "Turkey produces armed UAV has become one of the 6 countries - TRT News",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/turkiye/turkiye-silahli-iha-ureten-6-ulkeden-biri-haline-geldi-395988.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye silahl\u0131 \u0130HA \u00fcreten 6 \u00fclkeden biri haline geldi T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, \"T\u00fcrkiye silahl\u0131 \u0130HA ve ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmat\u0131n\u0131 \u00fcreten 6 \u00fclkeden biri haline geldi.\" dedi. TRT HABER 01/12/2018 16:44 \u0130TO \u015eehit Rag\u0131p Ali Bilgen Anadolu \u0130mam Hatip Lisesi \u00f6\u011frenci ve velilerinin i\u015f birli\u011finde \u00dcsk\u00fcdar Belediyesi'nin deste\u011fiyle d\u00fczenlenen \"Gelecek \u0130\u00e7in E\u011fitim Tasar\u0131m\u0131 Sempozyumu\" \u00dcsk\u00fcdar Ba\u011flarba\u015f\u0131 Kongre ve K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde ba\u015flad\u0131. T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, sempozyumda, \"Milli Teknoloji Hamlesi ve Milli ..."
        }
    ]
}