<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>New York - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmTWpnMkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:03:08 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>Hakan Atilla 25 Temmuz'da tahliye edilecek - Turkish Journal online News</title><link>http://www.turkishjournal.com/2018/12/07/hakan-atilla-19-temmuzda-tahliye-edilecek/</link><guid isPermaLink="false">CBMiU2h0dHA6Ly93d3cudHVya2lzaGpvdXJuYWwuY29tLzIwMTgvMTIvMDcvaGFrYW4tYXRpbGxhLTE5LXRlbW11emRhLXRhaGxpeWUtZWRpbGVjZWsv0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:43:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.turkishjournal.com/2018/12/07/hakan-atilla-19-temmuzda-tahliye-edilecek/" target="_blank"&gt;Hakan Atilla 25 Temmuz'da tahliye edilecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Turkish Journal online News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NEW YORK (TURKISH JOURNAL) -ABD Federal Soruşturma Bürosu (FBI) ajanları tarafından Miami'de gözaltına alınıp tutuklanan İran asıllı iş adamı Rıza ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.turkishjournal.com">Turkish Journal online News</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/KaqSwP0wC_E6OYD-_Vrc03aojVd18WG0CEwptZsnxXFRG4Ju259s7X4EDgZaEA1yJ3H3rpfT3UI7isrcixrg9Ft2dz7-3o8wtENGFlFcegme5QHuLdnDG8Kg-Tv6TocncHIrrWvDnieEPQiMuMMNaFBIRdimVmLbR604cvgFV4YGOu3JES4mz23-QSBJ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>New York polisinin drone kararı gözetlenme endişelerine yol açtı - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/new-york-polisinin-drone-karari-gozetlenme-endiselerine-yol-acti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3JV_iKMJQeTk1MQX4x3lIqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMOSkugU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/new-york-polisinin-drone-karari-gozetlenme-endiselerine-yol-acti/" target="_blank"&gt;New York polisinin drone kararı gözetlenme endişelerine yol açtı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD‘nin en büyük emniyet teşkilatı New York Polis Departmanı’nın (NYPD), acil durumlarda kullanmak üzere bünyesine drone katacağı açıklaması, kentteki insan hakları savunucularının tepkisine yol açtı. NYPD dün, acil durumlara müdahale edilirken kullanılmak üzere 14 dronenin bulunduğu bir filoyu bünyelerine katacaklarını açıkladı. Dronelerin arama-kurtarma çalışmaları, trafik kazaları soruşturmaları, suç mahalli belgelerinin hazırlanması, ulaşılması zor alanlarda kanıt aranması, tehlikeli madde aramaları, büyük etkinliklerin izlenmesi, şüpheli durumlar ve diğer acil durumlarda kullanılacağı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>New York'taki CNN binasında bomba alarmı - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/new-york-taki-cnn-binasinda-bomba-alarmi-1224641-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENICiw4Iof7PxuDWs9thYv0qGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:52:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/new-york-taki-cnn-binasinda-bomba-alarmi-1224641-dunya/" target="_blank"&gt;New York'taki CNN binasında bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York'taki CNN International'ın binası bomba ihbarı sebebiyle boşaltıldı. CNN International'ın bulunduğu New York'taki Time Warner Center'ın bomba şüphesiyle boşaltıldığı belirtildi. New York polisinin şu anda binada incelemelerde bulunduğu, CNN'in ise yayınlarını önlem amaçlı banttan yayınladığı belirtildi. 7 Aralık 2018 — Brian Stelter (@brianstelter) The NYPD is investigating a bomb threat near CNN NYC's office at Columbus Circle. Due to the threat, the office has been evacuated. Right now CNN is airing taped programming due to the disruption. Olayın Trump'ın tweetinden hemen sonra ge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>New York metrosunun yenilenmesi için 'esrar serbest olsun' önerisi - Euronews Türkçe</title><link>https://tr.euronews.com/2018/12/07/new-york-metrosunun-yenilenmesi-icin-esrar-serbest-olsun-onerisi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUAL0agFb1SvHfSyo-PpG8qGQgEKhAIACoHCAownOKCCzD86o0DMLTG_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.euronews.com/2018/12/07/new-york-metrosunun-yenilenmesi-icin-esrar-serbest-olsun-onerisi" target="_blank"&gt;New York metrosunun yenilenmesi için 'esrar serbest olsun' önerisi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Eyalet Meclisi üyeleri, altyapı eksikliği, kirlilik ve bakımsızlıkla boğuşan New York metrosunu yenilemek için esrar kullanımının serbest bırakılması öneriyor. Son eyalet meclisi seçimlerinde üstünlüğü alan Demokratlar, keyif amaçlı esrarı yasallaştırarak, vergilerden elde edilecek gelirle New York metrosunun masraflı yenileme çalışmalarına katkı sağlayacağını belirtiyor. Yekililer, New York Üniversitesi Şehir ve Bölge Planlama Profesörü Mitchell L. Moss'un "Kamu taşımacılığı için yeni bir gelir kaynağı" başlıklı çalışmasına dayanarak, ABD'nin 10 eyaletinde olduğunu gibi, esrar sat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.euronews.com">Euronews Türkçe</source></item><item><title>New York'taki CNN binasında bomba paniği - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/son-dakika-new-yorktaki-cnn-binasinda-bomba-alarmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_jxBg3YoAxDE37Ys8GOuQqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:20:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/son-dakika-new-yorktaki-cnn-binasinda-bomba-alarmi" target="_blank"&gt;New York'taki CNN binasında bomba paniği&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York'taki CNN International'ın bulunduğu bina, bomba ihbarı sebebiyle boşaltıldı. Telefonla arayan bir kişinin binada 5 bomba olduğunu söylediği ifade edildi. Trump'ın tweetinden sonra gerçekleşen olay sonrasında incelemelerde bulunan polis ekipleri, binada bomba bulunmadığı açıklandı. CNN International'ın bulunduğu New York'taki Time Warner Center'ın bomba şüphesiyle boşaltıldığı belirtildi. New York polisinin şu anda binada incelemelerde bulunduğu, CNN'in ise yayınlarını önlem amaçlı banttan yayınladığı belirtildi. The NYPD is investigating a bomb threat near CNN NYC's office at Colum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Son dakika… New York’ta bomba alarmı - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-new-yorkta-bomba-alarmi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIueuLPo_LkIVUKZY66GQ84qGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMLjG4QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:57:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-new-yorkta-bomba-alarmi.html" target="_blank"&gt;Son dakika… New York’ta bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD‘nin Nеw York kеntindе polis bomba alarmına gеçti. Manhattan sеmtindеki CNN ofisinin bulunduğu binada arama yapılıyor. CNN, Timе Warnеr binasındaki ofisini yangın alarmlarının çalmasıyla tahliyе еttiğini duyurdu. Tеlеvizyon bazı programlarını bant yayınlarıyla еkrana taşıdı. Söz konusu binaya gеçtiğimiz Ekim ayında gеlеn şüphеli pakеttеn patlayıcı çıkmış vе bina boşaltılmıştı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Atilla’ya tahliye yolu göründü - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/dunya/atillaya-tahliye-yolu-gorundu-41044746</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH37pOCVX_cIF82_I2Rwb3sqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8w7oWiAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:31:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/atillaya-tahliye-yolu-gorundu-41044746" target="_blank"&gt;Atilla’ya tahliye yolu göründü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Güney Bölgesi Başsavcısı Geoffrey Berman, Atilla’ya verilen hapis cezasını daha önce az bulup temyize yaptığı itiraz başvurusunu geri çekti. Atilla’nın avukatları Victor Rocco ve John Elwood da ABD 2. Bölge Temyiz Mahkemesi’ne başvurarak verilen cezaya itiraz etmişlerdi.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Çev Sanat'ın üç genç yeteneği New York Carnegie Hall'da konser verdi - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/kultur-sanat/muzik/cev-sanatin-uc-genc-yetenegi-new-york-carnegie-hallda-konser-verdi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqwyLeapWvLAt828n3Hh_cqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:11:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/kultur-sanat/muzik/cev-sanatin-uc-genc-yetenegi-new-york-carnegie-hallda-konser-verdi" target="_blank"&gt;Çev Sanat'ın üç genç yeteneği New York Carnegie Hall'da konser verdi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çev Sanat'ın genç yeteneklerinden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Emirhan Tunca, 29 Kasım 2018 tarihinde New York Carnegie Hall’ da Türk Japon dostluğu adına New Manhattan Senfoni Orkestrası ile ‘’Dünya Barışı için Çağrı’’ adlı konseri verdiler. Çev Sanat’ın QNB Finansbank ana sponsorluğunda sürdürdüğü ‘’Genç Yetenekler’’ projesi kapsamında eğitimlerine devam eden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Genç Yetenekler Projesi mezunlarından Emirhan Tunca 29 Kasım 2018 tarihinde New York Carnegie Hall Issaac Stern Oditoryumu’nda Türk–Japon dostluğu adına New Manhattan Sinfonietta Orkestrası ile konser ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Çev Sanat’ın üç genç yeteneği Türk Japon dostluğu adına New York’ta konser verdi - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/cev-sanatin-uc-genc-yetenegi-turk-japon-dostlugu-adina-new-yorkta-konser-verdi-2073019</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrH-rm2pKWbBVa4UFI87GgqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/cev-sanatin-uc-genc-yetenegi-turk-japon-dostlugu-adina-new-yorkta-konser-verdi-2073019" target="_blank"&gt;Çev Sanat’ın üç genç yeteneği Türk Japon dostluğu adına New York’ta konser verdi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çev Sanat’ın Genç Yeteneklerinden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Emirhan Tunca 29 Kasım 2018 tarihinde New York Carnegie Hall’ da Türk Japon dostluğu adına New Manhattan Senfoni Orkestrası ile ‘’Dünya Barışı için Çağrı’’ adlı konseri verdiler&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Einstein'ın mektubuna 15.6 milyon TL - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/einsteinin-mektubuna-156-milyon-tl-2072933</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJYtGXaXnWRjI4Hb7XjzuwqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:47:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/einsteinin-mektubuna-156-milyon-tl-2072933" target="_blank"&gt;Einstein'ın mektubuna 15.6 milyon TL&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nobelli dahi fizikçi Albert Einstein, 1954'te filozof Eric Gutkind'e inanç kavramını sorguladığı bir mektup yazmıştı. 'Tanrı mektubu' olarak kayıtlara geçen 1.5 sayfalık mektup, New York'ta açık artırmaya çıkarıldı. 1.5 milyon dolara alıcı bulması beklenen mektup 2.9 milyon dolara (15.6 milyon TL) satıldı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Son dakika... ABD'de bombalı saldırı alarmı! - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/son-dakika-abdde-bombali-saldiri-alarmi-2073125</link><guid isPermaLink="false">CAIiEON0SxGDaCPi1ads89nUe54qGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/son-dakika-abdde-bombali-saldiri-alarmi-2073125" target="_blank"&gt;Son dakika... ABD'de bombalı saldırı alarmı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'nin New York kentinde CNN yayın kuruluşunun da içerisinde bulunduğu binanın bombalı saldırı şüphesi sebebiyle boşaltıldığı bildirildi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Son dakika: Savcılık, Hakan Atilla'ya karşı temyiz başvurusunu geri çekti - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/son-dakika-savcilik-hakan-atillaya-karsi-temyiz-basvurusunu-geri-cekti-2073120</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2fpaK3ZIM3sIlVlLReaJUqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:03:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/son-dakika-savcilik-hakan-atillaya-karsi-temyiz-basvurusunu-geri-cekti-2073120" target="_blank"&gt;Son dakika: Savcılık, Hakan Atilla'ya karşı temyiz başvurusunu geri çekti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Güney Bölgesi Başsavcılığı, ABD'deki İran yaptırımları davasında suçlu bulunan eski Halk Bankası Genel Müdür Yardımcısı Mehmet Hakan Atilla’nın cezasının artırılmasını istediği temyiz başvurusunu geri çekti&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>CNN'in New York ofisinde bomba alarmı - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/dunya/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-alarmi-396712.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgQV1ZWaS4xg2uB26h65AkqGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/dunya/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-alarmi-396712.html" target="_blank"&gt;CNN'in New York ofisinde bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN'in New York ofisinde bomba alarmı Bomba ihbarı nedeniyle tahliye edilen CNN'in New York ofisinin bulunduğu Time Warner Center binasında tehlikenin geçtiği ve durumun normale döndüğü açıklandı. TRT HABER 07/12/2018 08:08 New York Polis Departmanından (NYPD) yapılan yazılı açıklamada, Time Warner Center'daki tehlikenin geçtiğini duyuruldu. Polis, bomba ihbarı nedeniyle trafiğe kapatılan 58. sokağın da hem yaya hem araç trafiğine açılarak, durumun normale döndüğünü kaydetti. ABD'nin en büyük yayın kuruluşlarından CNN'in New York ofisinin bulunduğu Time Warner Center binası, bomba ihbarı ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>Çev Sanat'ın üç genç yeteneğinden 'Dünya Barışı için Çağrı' konseri - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/cev-sanatin-uc-genc-yeteneginden-dunya-barisi-icin-cagri-konseri-41043306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPn4NcrZcMc_cXBmR8v0qzsqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wzoSiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/cev-sanatin-uc-genc-yeteneginden-dunya-barisi-icin-cagri-konseri-41043306" target="_blank"&gt;Çev Sanat'ın üç genç yeteneğinden 'Dünya Barışı için Çağrı' konseri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çev Sanat’ın QNB Finansbank ana sponsorluğunda sürdürdüğü‘’Genç Yetenekler’’ Projesi kapsamında eğitimlerine devam eden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Genç Yetenekler Projesi mezunlarından Emirhan Tunca 29 Kasım 2018 tarihinde New YorkCarnegie Hall Issaac Stern Oditoryumu’nda Türk–Japon dostluğu adına New Manhattan Sinfonietta Orkestrası ile konser verdi. Japon besteci ve orkestra şefi S. Mukaiyama’nın Ertuğrul Firkateyni’ni konu olan bir senfonik eserinin seslendirildiği gecede yeni kurulan New Manhattan Sinfonietta Orkestrası’nın başkemancılığına New York’ta Pinchas Zukerman’ın öğrencisi ol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Pirelli Takvimi tanıtım gecesine Gigi Hadid damgası - NTV</title><link>https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/pirelli-takvimi-tanitim-gecesine-gigi-hadid-damgasi,nSgOOd6UgU23K4hhaSfIMA</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeEgP5uhyvq9shPegzS894qGQgEKhAIACoHCAow8r38CjCq--cCMMnGzgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:09:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/pirelli-takvimi-tanitim-gecesine-gigi-hadid-damgasi,nSgOOd6UgU23K4hhaSfIMA" target="_blank"&gt;Pirelli Takvimi tanıtım gecesine Gigi Hadid damgası&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2019 Pirelli Takvimi’nin tanıtım etkinliğine takvimin bu yılki yıldız modeli Gigi Hadid damga vurdu. 2019 Pirelli Takvimi, dün Milano'daki modern sanat mekanı Pirelli HangarBicocca’da tanıtıldı. Tanıtım etkinliğinin en dikkat çeken ismi, bu yılın takviminin de yıldızı olan süper model Gigi Hadid’di. Ünlü Victoria’s Secret modeli, geceye siyah saten elbisesiyle damga vurdu. Hadid’in de yer aldığı 2019 Pirelli Takvimi, ünlü fotoğrafçı Albert Watson tarafından “Dreaming” temasıyla Nisan ayında Miami ve New York’ta çekildi. Gigi Hadid, takvimde yakın zamanda partnerinden ayrılan, cam bir kulede...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.com.tr">NTV</source></item><item><title>Time Warner Center'da bomba alarmı - Evrensel</title><link>https://www.evrensel.net/haber/367790/time-warner-centerda-bomba-alarmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCwzFzEwMiLxzqxW0dIoAcqGAgEKg8IACoHCAow6KCgCTDMjXAw7L3gAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:35:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.evrensel.net/haber/367790/time-warner-centerda-bomba-alarmi" target="_blank"&gt;Time Warner Center'da bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evrensel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'nin New York kentinde CNN yayın kuruluşunun da içerisinde bulunduğu bina bombalı saldırı ihtimaline karşı boşaltıldı. CNN yayın kuruluşunun haber sunucusu Don Lemon, Twitter hesabından yaptığı açıklamada New York'ta CNN ofisinin de bulunduğu Time Warner Center binasının bombalı saldırı ihbarı sebebiyle boşaltığını belirtti. We were evacuated in the middle of my live show. Bomb threat. We’re running taped programming. NYPD is investigating. Stay tuned. #cnn #nypd — Don Lemon (@donlemon) 7 Aralık 2018 Olay yerine çok sayıda polis ekibi sevk edildi. (DIŞ HABERLER)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.evrensel.net">Evrensel</source></item><item><title>BM'den Kaşıkçı Açıklaması, "Uluslararası Soruşturmaya ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-bm-den-kasikci-aciklamasi-uluslararasi-11506875/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPA1ull3g447ZeD5Fb9bV-wqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-bm-den-kasikci-aciklamasi-uluslararasi-11506875/" target="_blank"&gt;BM'den Kaşıkçı Açıklaması, "Uluslararası Soruşturmaya ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Birleşmiş Milletler İnsan Hakları Komiseri Michelle Bachelet, Cemal Kaşıkçı cinayeti için uluslararası soruşturmaya ihtiyaç duyulduğunu söyledi. Birleşmiş Milletler İnsan Hakları Komiseri Michelle Bachelet, Suudi gazeteci Cemal Kaşıkçı cinayetinden kimin sorumlu olduğunun belirlenmesi için uluslararası soruşturmaya ihtiyaç duyulduğunu aktardı. - NEW YORK&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>ABD'de bombalı saldırı alarmı - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/dunya/haber/2777824-abdde-bombali-saldiri-alarmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKphCrVsusmIqtwLMD5BZ0qGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/dunya/haber/2777824-abdde-bombali-saldiri-alarmi" target="_blank"&gt;ABD'de bombalı saldırı alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN yayın kuruluşunun haber sunucusu Don Lemon, Twitter hesabından yaptığı açıklamada New York'ta CNN ofisinin de bulunduğu Time Warner Center binasının bombalı saldırı ihbarı sebebiyle boşaltığını belirtti. Olay yerine çok sayıda polis ekibi sevk edildi.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Başkan Sözlü, 4 bin yıllık Hemşire Sitsnefru heykelinin iadesine istedi - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/baskan-sozlu-4-bin-yillik-hemsire-sitsnefru-heykelinin-iadesine-istedi-563375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ6rw4IkeejYFM0KLztZlMqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:44:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/baskan-sozlu-4-bin-yillik-hemsire-sitsnefru-heykelinin-iadesine-istedi-563375.html" target="_blank"&gt;Başkan Sözlü, 4 bin yıllık Hemşire Sitsnefru heykelinin iadesine istedi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tepebağ Höyüğü’nde 1882’de yapılan kazıda çıkarılan ve misyonerler tarafından ABD’ye kaçırılarak New York Metropolitan Müzesi’nde sergilenen eserin ait olduğu topraklara dönüşü için harekete geçildi. Tepebağ Höyüğü’nde 1882’de yapılan kazıda çıkarılan ve misyonerler tarafından ABD’ye kaçırılarak New York Metropolitan Müzesi’nde sergilenen eserin ait olduğu topraklara dönüşü için harekete geçildi. Adana Büyükşehir Belediye Başkanı Hüseyin Sözlü, kent merkezindeki Tepebağ Höyüğü’nde 1882’de yapılan temel kazısı sırasında çıkarılan ve misyonerler tarafından ABD’ye kaçırılarak New York Metropol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Gülten İmamoğlu’nun eserleri New York’ta - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/gulten-imamoglunun-eserleri-new-yorkta-559041.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2OlWeBFfKUGBNtM8L3M7AqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:24:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/gulten-imamoglunun-eserleri-new-yorkta-559041.html" target="_blank"&gt;Gülten İmamoğlu’nun eserleri New York’ta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ondokuz Mayıs Üniversitesi (OMÜ) Güzel Sanatlar Fakültesi Öğretim Üyesi Prof. Dr. Gülten İmamoğlu, çağdaş sanatın önemli temsilcilerinden biri olmaya devam ediyor. İmamoğlu, son olarak New York Sergisi ile bir kez daha resim sanatı tutkunlarıyla buluştu. Ondokuz Mayıs Üniversitesi (OMÜ) Güzel Sanatlar Fakültesi Öğretim Üyesi Prof. Dr. Gülten İmamoğlu, çağdaş sanatın önemli temsilcilerinden biri olmaya devam ediyor. İmamoğlu, son olarak New York Sergisi ile bir kez daha resim sanatı tutkunlarıyla buluştu. OMÜ Güzel Sanatlar Fakültesi Resim Bölümü öğretim üyelerinden Prof. Dr. Gülten İmamoğlu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Son dakika... New York'ta bomba alarmı - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-new-york-ta-bomba-dunya-2791062/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpZBaj8x0pezyt5LgIKmb0qGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0w-4adAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-new-york-ta-bomba-dunya-2791062/" target="_blank"&gt;Son dakika... New York'ta bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de CNN televizyonunun da bulunduğu Time Warner binası, ihbar sonucu polis tarafından aranıyor. ABD'nin New York kentinde polis bomba alarmına geçti. Manhattan semtindeki CNN ofisinin bulunduğu binada arama yapılıyor. CNN, Time Warner binasındaki ofisini yangın alarmlarının çalmasıyla tahliye ettiğini duyurdu. Televizyon bazı programlarını bant yayınlarıyla ekrana taşıdı. Söz konusu binaya geçtiğimiz Ekim ayında gelen şüpheli paketten patlayıcı çıkmış ve bina boşaltılmıştı.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>CNN’in New York ofisinde bomba paniği - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-panigi-563577.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCPU1MIwzv9wwhGuHbUpv0qGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:19:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/cnnin-new-york-ofisinde-bomba-panigi-563577.html" target="_blank"&gt;CNN’in New York ofisinde bomba paniği&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD’nin New York kentinde bulunan ve içerisinde CNN yayın kuruluşunun ofislerinin ve stüdyolarının yer aldığı Time Warner Center binasında dün gece bomba paniği yaşandı. ABD’nin New York kentinde bulunan ve içerisinde CNN yayın kuruluşunun ofislerinin ve stüdyolarının yer aldığı Time Warner Center binasında dün gece bomba paniği yaşandı. Amerika merkezli haber kanalı CNN’in New York ofisinin içinde olduğu Time Warner Center binasında dün gece bomba alarmı verildi. Yerel saatle 22.30 sıralarında yangın alarmları çalan binada çalışanlar tahliye edildi. New York Polis Teşkilatı, binanın bulund...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>New York polisi yüzüğünü kaybeden çifti buldu - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/dunya/new-york-polisi-yuzugunu-kaybeden-cifti-buldu-3413010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcNhsGNahwryDAUVlRwIvEqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwk6ydAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:10:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/dunya/new-york-polisi-yuzugunu-kaybeden-cifti-buldu-3413010" target="_blank"&gt;New York polisi yüzüğünü kaybeden çifti buldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Güvenlik kameralarından evlenme teklifi yapan bir erkeğin sevgilisinin parmağına takmak istediği yüzüğü rögara düşürdüğünü ve tüm çabalara rağmen çıkaramadığını saptayan New York polisi, kurtardığı yüzüğü çifte verebilmek için seferber oldu.New York Polis Teşkilatı’nın resmi Twitter hesabından alışılmadık bir ‘aranıyor’ paylaşımı yapıldı:“Times Meydanı’nda nişanlısının alyansını düşürdüğü için aranıyor! O ‘evet’ dediğinde o kadar sevindi ki, alyansı menfeze düşürdü.”WANTED for dropping his fiancée’s ring in @TimesSquareNYC! She said Yes - but he was so excited that he dropped the ring in a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>Rıza Sarraf’ın 'Rüya Takımı' Dağıldı - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/riza-sarrafin-ruya-takimi-dagildi/4681980.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCRY53DmUo1BFxk9oqm45EqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8sq</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:34:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/riza-sarrafin-ruya-takimi-dagildi/4681980.html" target="_blank"&gt;Rıza Sarraf’ın 'Rüya Takımı' Dağıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İran’a yönelik ABD yaptırımlarını delmek için çete oluşturmakla suçlanan Rıza Sarraf'la ilgili yargı süreci New York Güney Bölgesi Federal Mahkemesi'nde devam ediyor. Yargı sürecinin başlamasından itibaren ABD’nin en güçlü avukatlarını tutan Sarraf, avukatlarının büyük çoğunluğuyla yollarını ayırdı İran’a yönelik ABD yaptırımlarını delmek için çete oluşturmakla suçlanan Rıza Sarraf'la ilgili yargı süreci New York Güney Bölgesi Federal Mahkemesi'nde devam ediyor. 19 Mart 2016 tarihinden beri tutuklu olarak yargılanan Sarraf, aynı davada yargılanan ve 32 ay hapis cezasına çarptırılan eski Hal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>‘Ebru Gündeş Türkiye’yi terk ediyor’ - NAYN.CO</title><link>https://nayn.co/ebru-gundes-turkiyeyi-terk-ediyor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkEQGHINzxFBSSzcZQAy6kqGQgEKhAIACoHCAowwY76CjDy7-cCMLa4ugU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:30:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nayn.co/ebru-gundes-turkiyeyi-terk-ediyor/" target="_blank"&gt;‘Ebru Gündeş Türkiye’yi terk ediyor’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NAYN.CO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ebru Gündeş, Amerika’da bulunan eşi Rıza Sarraf’ın yanına taşınma kararı aldı. Ebru Gündeş’in, kızı Alara’nın babasıyla birlikte olmasını istediği için bu kararı aldığı öne sürüldü. Ebru Gündeş’in 2010’da evlendiği, eşi Rıza Sarraf, Mart 2016’da Amerika’da tutuklanmıştı ve itirafçı olmuştu. Ebru Gündeş kızıyla 18 Eylül 2018’de eşinin yanına New York’a gitti. Manhattan’daki Four Seasons’ta buluştu. Posta’nın iddiasına göre, çift bir karar aldı. Ebru Gündeş ile Alara, yılın bir bölümünü New York’ta geçirecek. Ebru Gündeş yakınlarına “Alara ile babasının birbirlerinden kopuk olmasını istemiyor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nayn.co">NAYN.CO</source></item><item><title>New York borsası düşüşle açıldı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-dususle-acildi-2-11512377/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9mirowI4uHCE2dijKh1RQqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-dususle-acildi-2-11512377/" target="_blank"&gt;New York borsası düşüşle açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York borsası, güne düşüşle başladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Gülten İmamoğlu'nun Eserleri New York'ta - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/gulten-imamoglu-nun-eserleri-new-york-samsun-yerelhaber-3190227/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYEi_4FCyzFJMlIJO0BKgIqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wha7OBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/gulten-imamoglu-nun-eserleri-new-york-samsun-yerelhaber-3190227/" target="_blank"&gt;Gülten İmamoğlu'nun Eserleri New York'ta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ondokuz Mayıs Üniversitesi (OMÜ) Güzel Sanatlar Fakültesi Öğretim Üyesi Prof. Dr. Gülten İmamoğlu, çağdaş sanatın önemli temsilcilerinden biri olmaya devam ediyor. İmamoğlu, son olarak New York Sergisi ile bir kez daha resim sanatı tutkunlarıyla buluştu. OMÜ Güzel Sanatlar Fakültesi Resim Bölümü öğretim üyelerinden Prof. Dr. Gülten İmamoğlu, sanatın en önemli merkezlerinden ABD New York’ta açtığı sergi ile bir kez daha ’çağdaş sanat’ın en önemli temsilcilerinden biri olduğunu gösterdi. Sanatçının, ABD’nin diğer merkezlerinde ve Uzakdoğu’da önemli sanat fuarlarına da katıldığı, Saphira&amp;Ventu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>Başkan Sözlü, 4 Bin Yıllık Hemşire Sitsnefru Heykelinin İadesine İstedi - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/baskan-sozlu-4-bin-yillik-hemsire-sitsnefru-adana-yerelhaber-3200159/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFSyoLOB5qEKp4XJpE0UsYqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wha7OBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/baskan-sozlu-4-bin-yillik-hemsire-sitsnefru-adana-yerelhaber-3200159/" target="_blank"&gt;Başkan Sözlü, 4 Bin Yıllık Hemşire Sitsnefru Heykelinin İadesine İstedi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tepebağ Höyüğü’nde 1882’de yapılan kazıda çıkarılan ve misyonerler tarafından ABD’ye kaçırılarak New York Metropolitan Müzesi’nde sergilenen eserin ait olduğu topraklara dönüşü için harekete geçildi. Adana Büyükşehir Belediye Başkanı Hüseyin Sözlü, kent merkezindeki Tepebağ Höyüğü’nde 1882’de yapılan temel kazısı sırasında çıkarılan ve misyonerler tarafından ABD’ye kaçırılarak New York Metropolitan Müzesi’nde sergilenen 4 bin yıllık Hemşire Sitsnefru heykelinin iadesini istedi. New York Metropolitan Müzesi yönetimine resmi mektup gönderen Başkan Sözlü, “Paha biçilmez değerdeki heykelin ülke...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>New York Borsası Karışık Seyrediyor - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-karisik-seyrediyor-11492145/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR3cEMHqsJ1L9SXF-tVboEqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:04:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-karisik-seyrediyor-11492145/" target="_blank"&gt;New York Borsası Karışık Seyrediyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York borsasında endeksler karışık seyrediyor. Dow Jones endeksi yüzde 0,21 azalışla 25.289,91 puanda, S&amp;P 500 endeksi yüzde 0,01 kazançla 2.737,90 puanda ve Nasdaq endeksi yüzde 0,02 yükselişle 7.275,79 puanda seyrediyor. Analistler, piyasaların bugün başlayan G-20 Zirvesine odaklandığını belirtti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Bursa'da ele geçirildi: Tam 670 adet... - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/bursada-ele-gecirildi-tam-670-adet-41039573</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZmhjYd8MNDbdlxCYdTnQsqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8w7oWiAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/bursada-ele-gecirildi-tam-670-adet-41039573" target="_blank"&gt;Bursa'da ele geçirildi: Tam 670 adet...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul'dan Bursa'ya bir araçla tarihi eser olarak nitelendirilen sikke getirileceği bilgisini alan Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ekipleri, kent girişinde aracı durdurdu. Araçta yapılan aramalarda, poşetlerle gizlenmiş 670 sikke ele geçirildi. Şüpheliler G.K. ve N.Y'nin gözaltına alındığı olayla ilgili soruşturma sürdürülüyor.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Çev Sanat'ın üç genç yeteneği Türk-Japon dostluğu adına New York konser verdi! - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/milliyet/cev-sanat-in-uc-genc-yetenegi-turk-japon-dostlugu-haberi-7113457/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuokJwIkAxLP7E1tV4ZRYQqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:01:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/milliyet/cev-sanat-in-uc-genc-yetenegi-turk-japon-dostlugu-haberi-7113457/" target="_blank"&gt;Çev Sanat'ın üç genç yeteneği Türk-Japon dostluğu adına New York konser verdi!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çev Sanat'ın Genç Yeteneklerinden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Emirhan Tunca, New York Carnegie Hall'da Türk Japon dostluğu adına New Manhattan Senfoni Orkestrası ile ‘'Dünya Barışı için Çağrı" adlı konseri verdiler. Çev Sanat'ın QNB Finansbank ana sponsorluğunda sürdürdüğü‘'Genç Yetenekler" Projesi kapsamında eğitimlerine devam eden Emre Engin, Yiğit Karataş ve Genç Yetenekler Projesi mezunlarından Emirhan Tunca 29 Kasım 2018 tarihinde New YorkCarnegie Hall Issaac Stern Oditoryumu'nda Türk – Japon dostluğuadına New Manhattan Sinfonietta Orkestrası ile konser verdiler. Japon besteci ve o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>2019 Pirelli Takvimi tanıtıldı - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/2019-pirelli-takvimi-tanitildi-haber-fotograf-2072857</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrvd8u7-h-EzLClvDRdr-oqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:27:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/2019-pirelli-takvimi-tanitildi-haber-fotograf-2072857" target="_blank"&gt;2019 Pirelli Takvimi tanıtıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Her yıl büyük ilgi gören Pirelli Takvimi, 2019'da 'Dreaming' temasıyla tanıtıldı. Bu kez fotoğraflar ünlü fotoğrafçı Albert Watson tarafından Miami ve New York'ta çekilirken, takvimin tanıtımı Milano'daki Pirelli Hangar Bicocca'da yapıldı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>New York borsası sert düşüşle kapandı - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/new-york-borsasi-sert-dususle-kapandi-1223989-dunya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB0OHZnErPKhUxJwbakcasqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4wvvudAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/new-york-borsasi-sert-dususle-kapandi-1223989-dunya/" target="_blank"&gt;New York borsası sert düşüşle kapandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York borsası, ABD-Çin arasındaki ticaret savaşı ile Fed'in para politikasına ilişkin iyimserliğin azalmasıyla sert geriledi. Kapanışta, Dow Jones Endeksi yüzde 3,10 azalışla 25.027,07 puana, S&amp;P 500 Endeksi yüzde 3,24 kayıpla 2.700,06 puana ve Nasdaq Teknoloji Endeksi yüzde 3,80 düşüşle 7.158,43 puana geriledi. Haftaya sert yükselişle başlayan endekslerin dünkü kazançlarından daha fazlasını geri vermesine, ABD Başkanı Donald Trump ve New York Fed Başkanı John Williams'ın açıklamaları etkili oldu. Trump, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda, Çin ile gerçek bir ticaret anlaşmas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Türk Doktora Abd’De “Yılın Doktoru” Ödülü - 34Volt</title><link>https://www.34volt.com/turk-doktora-abd-de-yilin-doktoru-odulu-haberi-496601/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7F7XhcHyOMydAcKqIUMw0qGAgEKg8IACoHCAow2KWhCTDd1nEwv42RAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:29:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.34volt.com/turk-doktora-abd-de-yilin-doktoru-odulu-haberi-496601/" target="_blank"&gt;Türk Doktora Abd’De “Yılın Doktoru” Ödülü&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;34Volt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika Birleşik Devletleri VA New York Harbor Healthcare System Hastanesi’nde 20 yılı aşkın süredir görev yapan Gastroenteroloji ve Hepatoloji Bölüm Başkanı Dr. Ayşe Aytaman, Amerikan Karaciğer Vakfı (ALF) tarafından, karaciğer hastalığı tedavisinin ilerlemesinde ve karaciğer hastaları için farkındalığı artırmaya yönelik çalışmalarından dolayı “Yılın Doktoru” ödülüne layık gördü Brooklyn'deki NYC Harbour Sağlık Sistemi Hastanesi'nde görev yapan, Gastroenteroloji ve Hepatoloji Bölüm Başkanı Dr. Ayşe Aytaman Amerikan Karaciğer Vakfı (American Karaciğer Vakfı'nın ALF) New York bölümü Tarafınd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.34volt.com">34Volt</source></item><item><title>New York borsası yükselişle açıldı - Haber7</title><link>http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2769382-new-york-borsasi-yukselisle-acildi</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAVoaTzStE71ADBN322GoMqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2769382-new-york-borsasi-yukselisle-acildi" target="_blank"&gt;New York borsası yükselişle açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Açılışın ardından Dow Jones endeksi yüzde 1,15 artışla 24.565,14 puana, S6P 500 endeksi yüzde 1,08 kazançla 2.661,08 puana ve Nasdaq endeksi yüzde 1,11 değer kazancıyla 7.015,76 puana yükseldi. Analistler, bugün Dallas Fed imalat sanayi endeksi verisinin takip edileceğini belirtti.&lt;/p&gt;</description><source url="http://ekonomi.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>New York'ta drone endişesi - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/dunya/new-yorkta-drone-endisesi-41042318</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIT6jHDV-CE3Ux6PqoPIscwqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wz6SiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:18:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/new-yorkta-drone-endisesi-41042318" target="_blank"&gt;New York'ta drone endişesi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'nin en büyük emniyet teşkilatı New York Polis Departmanının (NYPD), acil durumlarda kullanmak üzere bünyesine drone katacağı açıklaması, kentteki insan hakları savunucularının tepkisine yol açtı. NYPD dün, acil durumlara müdahale edilirken kullanılmak üzere 14 dronenin bulunduğu bir filoyu bünyelerine katacaklarını açıkladı. Dronelerin arama-kurtarma çalışmaları, trafik kazaları soruşturmaları, suç mahalli belgelerinin hazırlanması, ulaşılması zor alanlarda kanıt aranması, tehlikeli madde aramaları, büyük etkinliklerin izlenmesi, şüpheli durumlar ve diğer acil durumlarda kullanılacağı b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Deren Talu kimdir? Deren Talu kaç yaşında? Acun Ilıcalı... - Fanatik</title><link>https://www.fanatik.com.trderen-talu-kimdir-deren-talu-kac-yasinda-acun-ilicali-2026638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiSMs6P7XU9daxYpi9KpwwqGAgEKg8IACoHCAowiaifCTCc9m4wg_ieAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:19:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fanatik.com.trderen-talu-kimdir-deren-talu-kac-yasinda-acun-ilicali-2026638" target="_blank"&gt;Deren Talu kimdir? Deren Talu kaç yaşında? Acun Ilıcalı...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanatik&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deren Talu, Acun Ilıcalı ile birliktelik yaşadığı iddiası ile gündeme bomba gibi düştü. Bu haberlerden sonra Deren Talu, son günlerde magazin dünyasını yakından takip eden kişiler tarafından en çok araştırılan isimler arasında yer aldı. Defne Samyeli'nin büyük kızı olan Deren Talu, güzelliğiyle dikkat çekiyor. Peki Deren Talu kimdir ve kaç yaşındadır? İşte Deren Talu ve bilinmeyenleri... Deren Talu kimdir? Manken, sunucu ve eski Türkiye güzellerinden Defne Samyeli ve Mimar Eren Talu’nun kızı olan Deren Talu, 1997 yılında İstanbul'da doğdu. Babası Galatasaray Lisesi ve Güzel Sanatlar Akademi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fanatik.com.trderen-talu-kimdir-deren-talu-kac-yasinda-acun-ilicali-2026638">Fanatik</source></item><item><title>Tuba Büyüküstün'den New York paylaşımı - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/tuba-buyukustunden-new-york-paylasimi-2072468</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJ-NRXx903f7_ygliI8BWIqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/tuba-buyukustunden-new-york-paylasimi-2072468" target="_blank"&gt;Tuba Büyüküstün'den New York paylaşımı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oyuncu Tuba Büyüküstün'ün New York paylaşımı beğeni ve yorum yağmuruna tutuldu&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>CNN'in canlı yayınında bomba alarmı - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/dunya/cnnin-canli-yayininda-bomba-alarmi-3413584</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJBOhVlZwPXwSU9uj03QegqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwrJKdAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:16:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/dunya/cnnin-canli-yayininda-bomba-alarmi-3413584" target="_blank"&gt;CNN'in canlı yayınında bomba alarmı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'nin en büyük yayın kuruluşlarından CNN'in New York ofisinin bulunduğu Time Warner Center binası, bomba ihbarı nedeniyle boşaltıldı.New York Polis Departmanı'nın (NYPD) resmi Twitter hesabından yapılan açıklamada, Time Warner Center binasında polis soruşturması olduğu ve bu nedenle 8. ve 9. cadde arasındaki 58. sokağın hem yaya hem de araç trafiğine kapatıldığı belirtildi. Polis, çevredekilere bölgeden uzak durmaları ve yetkililerin açıklamalarını takip ederek hareket etmeleri çağrısında bulundu. NYPD'den ilerleyen saatlerde yapılan ikinci bir açıklamada ise, "Binada henüz bir bomba tehd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>Lüks içinde yaşıyordu... 'El Chapo' davasında sürpriz gelişme! - Sabah</title><link>http://www.sabah.com.trhttps://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/luks-icinde-yasiyordu-el-chapo-davasinda-surpriz-gelisme</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwGh-vAFcCVNg-6r41BJ2UqGAgEKg8IACoHCAowmsbTATCL9TUw0eecAg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sabah.com.trhttps://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/luks-icinde-yasiyordu-el-chapo-davasinda-surpriz-gelisme" target="_blank"&gt;Lüks içinde yaşıyordu... 'El Chapo' davasında sürpriz gelişme!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sabah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meksikalı uyuşturucu baronu Joaquin Guzman'ın davasında çok önemli bir olay yaşandı. ABD'ye toplam 14 milyar dolarlık eroin ve kokain sokmakla suçlanan Guzman, ülkesinde iki kez hapisten kaçtıktan sonra yakalanmıştı. Geçen yıl ABD'ye iade edilen Guzman'ın New York'ta bu ay başlayan davasının dört ay sürmesi bekleniyor. 'El Chapo' (Bücür) lakaplı Meksikalı uyuşturucu baronu Joaquin Guzman'ın yargılandığı davada yeni bir tanık var. Yeni tanık, Guzman'ın yakın arkadaşı ve yardımcısı olduğu belirtilen Miguel Angel Martinez Miguel Angel, Guzman'ın yakalanmadan önceki lüks yaşamını anlattı. Guzma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sabah.com.trhttps:">Sabah</source></item><item><title>Kuponla alınan org otizmli Buğra'nın dehasını ortaya çıkardı - Anadolu Ajansı</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=34DeeDBje04</link><guid isPermaLink="false">CAIiELo2HA_eggLEaSj9qyayTmoqGAgEKg8IACoHCAow2fKfCTCd0m8w58W-Aw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:25:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=34DeeDBje04" target="_blank"&gt;Kuponla alınan org otizmli Buğra'nın dehasını ortaya çıkardı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Anadolu Ajansı&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NEW YORK Gazete kuponlarıyla alınan küçük orgla müzikle tanışan ve otizmli olduğu için eğitim hayatında kapılar kendisine kolay açılmayan üstün yetenekli Buğra Çankır, dünyadaki en prestijli yarışmalardan birinde New York'ta Türkiye'yi temsil etti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Anadolu Ajansı</source></item><item><title>Hayallerin inşa edildiği beton orman New York - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/hayallerin-insa-edildigi-beton-orman-new-york.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2tZg7YwpEIPZNHYFVXXagqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 03:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/hayallerin-insa-edildigi-beton-orman-new-york.html" target="_blank"&gt;Hayallerin inşa edildiği beton orman New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EMEL BALTACI Hollywood sinеmasının da еtkisiylе tüm dünyanın rüyalarını süslеdi bu şеhir. Namıdiğеr Big Applе (Büyük Elma). Bеlki dе sırf bu sеbеptеn hеr millеttеn insanın yaşadığı, kültürlеr harmanlandığı bir şеhir olmayı da başardı. Haydi gеlin ışıltının, hızın vе hayallеrin şеhrinе gidеnlеrin mutlaka gеzmеsi gеrеkеn yеrlеri bеrabеr incеlеyеlim. CENTRAL PARK Şеhrin göbеğindе strеstеn kaçış şansı Bilеnlеr bilir sarı taksilеr Nеw York’un simgеlеrindеn birisidir. Manhattan’da kafanızı nеrеyе çеvirsеniz taksilеrlе karşılaşırsınız. Zatеn kalabalık vе zamanın su gibi akıp gittiği bir şеhirdеn b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Trump'ın eski avukatı Cohen'den itiraf: Kongre'ye yalan söyledim - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/dunya/trumpin-eski-avukati-cohenden-itiraf-kongreye-yalan-soyledim</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMC7nK5k0dsqcipXeYcZdP4qGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUw--2cAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/dunya/trumpin-eski-avukati-cohenden-itiraf-kongreye-yalan-soyledim" target="_blank"&gt;Trump'ın eski avukatı Cohen'den itiraf: Kongre'ye yalan söyledim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York'ta bulunan Federal Mahkeme'ye gelerek hakim karşısına çıkan Trump'ın eski avukatı Michael Cohen, hakkında yapılan "Rusya soruşturmasında Kongre'ye yanlış beyanda bulunma" suçlamasını kabul etti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>ABD'de savcılık, Hakan Atilla'nın cezasının artırılması başvurusunu geri çekti - Sputnik Türkiye</title><link>https://tr.sputniknews.com/haberler/201812071036513063-abd-hakan-atilla-basvuru-geri-cekti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzgcsSE6bX_jgcen3M7OkYqGQgEKhAIACoHCAowu86ECzDZuIEDMOSugwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.sputniknews.com/haberler/201812071036513063-abd-hakan-atilla-basvuru-geri-cekti/" target="_blank"&gt;ABD'de savcılık, Hakan Atilla'nın cezasının artırılması başvurusunu geri çekti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Türkiye&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Güney Bölgesi Başsavcılığı, ABD'deki İran yaptırımları davasında suçlu bulunan eski Halkbank Genel Müdür Yardımcısı Mehmet Hakan Atilla'nın cezasının artırılmasını istediği temyiz başvurusunu geri çekti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.sputniknews.com">Sputnik Türkiye</source></item><item><title>Elif Uras'ın ilk monografisi Kaynak Galata'da - NTV</title><link>https://www.ntv.com.tr/sanat/elif-urasin-ilk-monografisi-kaynak-galatada,KgXl2tU1dEmF4SFvo69QgA</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGvDJzpVGfAmpVNQ7UrGO0qGQgEKhAIACoHCAow8r38CjCq--cCMNjJzgU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 07:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.com.tr/sanat/elif-urasin-ilk-monografisi-kaynak-galatada,KgXl2tU1dEmF4SFvo69QgA" target="_blank"&gt;Elif Uras'ın ilk monografisi Kaynak Galata'da&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elif Uras’ın ilk monografisi ile mekana özgü yerleştirmesi Kaynak, 30 Aralık’a kadar Galata’da görülebilir. Elif Uras’ın farklı coğrafyaların kültürel izlerinden beslenerek tasarladığı mekana özgü yerleştirmesi Kaynak 23 Kasım Cuma akşamı, sanat, iş, medya ve cemiyet hayatından isimlerin katıldığı ön gösterimle açıldı. Galerist öncülüğünde ve Kale Grubu desteğiyle hayata geçen yerleştirme ile sanatçının son yıllardaki üretimini belgeleyecek kapsamlı monografi, 24 Kasım–30 Aralık tarihlerinde Galata Rum Okulu’nun yanındaki tarihi mekanda sanatseverlerle buluşacak. Seramik malzemeyle 10 yılı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.com.tr">NTV</source></item><item><title>Masaj salonunda cinsel ilişkiye girmek istedi! Sonrası ise... - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/masaj-salonunda-cinsel-iliskiye-girmek-istedi-sonrasi-ise-2072090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpEI94hj4tccI2m4rC2pMAqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:54:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/masaj-salonunda-cinsel-iliskiye-girmek-istedi-sonrasi-ise-2072090" target="_blank"&gt;Masaj salonunda cinsel ilişkiye girmek istedi! Sonrası ise...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'nin New York kentinde bir masaj salonuna giden bir kişi, cinsel ilişkiye girmek istediğini söyledi. Talebi masaj salonu tarafından geri çevrilen adam etrafı yıkıp dökmeye başladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>İlber Ortaylı'dan olay açıklama: ''Türkiye'de derece alan gençler...'' - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/egitim/ilber-ortaylidan-olay-aciklama-turkiyede-derece-alan-gencler-haberi-4968546</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-TTB2ciRzE43gz4yZMc_cqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 06:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/egitim/ilber-ortaylidan-olay-aciklama-turkiyede-derece-alan-gencler-haberi-4968546" target="_blank"&gt;İlber Ortaylı'dan olay açıklama: ''Türkiye'de derece alan gençler...''&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prof. Dr. İlber Ortaylı, Türkiye'den yurt dışına beyin göçüne ilişkin olarak "Türkiye üniversitelerinde en iyi dereceleri alanlar, okuyanlar gidiyorlar New York'un, Los Angeles'ın otellerinde garson oluyorlar" dedi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Tuba Büyüküstün dekoltesiyle büyüledi - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/tuba-buyukustun-dekoltesiyle-buyuledi-1219890-magazin-galeri-haber/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFMcPAWP5k74I5lbLvzGZkqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/tuba-buyukustun-dekoltesiyle-buyuledi-1219890-magazin-galeri-haber/" target="_blank"&gt;Tuba Büyüküstün dekoltesiyle büyüledi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oyuncu Tuba Büyüküstün New York'taki 46. Uluslararası Emmy Ödülleri Töreni'ne katıldı. FOTOĞRAFLAR: AP Tuba Büyüküstün, Nihan Buruk imzalı derin dekolteli kıyafeti ile geceye damga vurdu. Büyüküstün'ün fanları ünlü oyuncuyu sosyal medyada övgü yağmuruna tuttu.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>New York Fed Başkanı'ndan kritik faiz açıklaması - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/new-york-fed-baskanindan-kritik-faiz-aciklamasi-2072488</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxbbcdc2QC93W43Lm42WPsqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/new-york-fed-baskanindan-kritik-faiz-aciklamasi-2072488" target="_blank"&gt;New York Fed Başkanı'ndan kritik faiz açıklaması&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD Merkez Bankası New York Şubesi Başkanı John Williams, bankanın gelecek yıl kademeli faiz artırımlarını sürdürmesini beklediğini açıkladı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu New York'ta Medeniyetler ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-disisleri-bakani-cavusoglu-new-york-ta-11453399/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE361hWSO256pZjFruELEVwqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-disisleri-bakani-cavusoglu-new-york-ta-11453399/" target="_blank"&gt;Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu New York'ta Medeniyetler ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Tür: Dış)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Şeker kız Bella - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/seker-kiz-bella-haber-fotograf-2068314</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfu5XnpNLhwfjavfm-XkVEqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:29:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/seker-kiz-bella-haber-fotograf-2068314" target="_blank"&gt;Şeker kız Bella&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York’taki kar fırtınası, model Bella Hadid’in bir arkadaşı için doğum günü partisi hazırlamasına engel olmadı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Trump, Veliaht Prens hakkındaki kanıtları reddediyor - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/trump-veliaht-prens-hakkindaki-kanitlari-reddediyor-2068391</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNTvrxHH2OGthzrMOoKg8IqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:32:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/trump-veliaht-prens-hakkindaki-kanitlari-reddediyor-2068391" target="_blank"&gt;Trump, Veliaht Prens hakkındaki kanıtları reddediyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Times gazetesi, Kaşıkçı'nın öldürülmesinde Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ı gösteren kanıtların artmasına rağmen ABD Başkanı Trump'ın prensin bu suçta parmağı olduğu ihtimalini kabul etmiyor&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>New York Borsası Sert Düşüşle Açıldı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-sert-dususle-acildi-11456639/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQsfa9r25QWGx4Aksgm5KQqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:02:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-borsasi-sert-dususle-acildi-11456639/" target="_blank"&gt;New York Borsası Sert Düşüşle Açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York borsası, ABD'de güne sert düşüşle başladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>El Chapo' Guzman Davası: Bahçesinde Panterlerin Gezdiği ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-el-chapo-guzman-davasi-bahcesinde-panterlerin-11482643/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5Itq6IA9GFW5CNVSXXDkIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28whuOgAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:31:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-el-chapo-guzman-davasi-bahcesinde-panterlerin-11482643/" target="_blank"&gt;El Chapo' Guzman Davası: Bahçesinde Panterlerin Gezdiği ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABD'de 'El Chapo' (Bücür) lakaplı Meksikalı uyuşturucu baronu Joaquin Guzman'ın yargılandığı davada ifade veren bir tanık, Guzman'ın yakalanmadan önceki lüks yaşamını anlattı. Guzman'ın yakın arkadaşı ve yardımcısı olduğu belirtilen Miguel Angel Martinez, ABD'de 1990'lardaki kokain patlamasıyla El Chapo'nun gösterişli bir hayat tarzına kavuştuğunu, bahçesinde vahşi hayvanların dolaştığı malikaneler satın aldığını söyledi. ABD'ye toplam 14 milyar dolarlık eroin ve kokain sokmakla suçlanan Guzman, ülkesinde iki kez hapisten kaçtıktan sonra yakalanmıştı. Geçen yıl ABD'ye iade edilen Guzman'ın ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Amerika’da okuyan Türk fotoğrafçı Ağrı dağını çekmeye gelecek - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/amerikada-okuyan-turk-fotografci-agri-dagini-cekmeye-gelecek-548167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBI0xhLMkM3I1yzHBr_LqMEqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:40:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/amerikada-okuyan-turk-fotografci-agri-dagini-cekmeye-gelecek-548167.html" target="_blank"&gt;Amerika’da okuyan Türk fotoğrafçı Ağrı dağını çekmeye gelecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika’da üniversite eğitimi gören Türk fotoğraf sanatçısı İbrahim Boran, yılbaşı tatilinde Ağrı’ya gelerek, Ağrı dağı, İshakpaşa sarayı, Balıklı göl ve Gürbulak ilçesinde fotoğraflar çekecek. Amerika’da üniversite eğitimi gören Türk fotoğraf sanatçısı İbrahim Boran, yılbaşı tatilinde Ağrı’ya gelerek, Ağrı dağı, İshakpaşa sarayı, Balıklı göl ve Gürbulak ilçesinde fotoğraflar çekecek. Amerika’nın New York şehrinde 6 senedir yaşayan ve bu sene özel bir üniversitenin işletme bölümünde okumaya başlayan Boran, geçen yıl katıldığı New Jersey eyaletinde yapılan fotoğraf yarışmasında ilk 50 derece...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>New York Uluslararası Motorsiklet Show başladı - Anadolu Ajansı</title><link>https://www.aa.com.tr/tr/dunya/new-york-uluslararasi-motorsiklet-show-basladi/1326478</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjGXz9big6xpLhXFD05g3oqGAgEKg8IACoHCAow2fKfCTCd0m8w6eC-Aw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:05:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aa.com.tr/tr/dunya/new-york-uluslararasi-motorsiklet-show-basladi/1326478" target="_blank"&gt;New York Uluslararası Motorsiklet Show başladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Anadolu Ajansı&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NEW YORK New York Uluslararası Motorsiklet Show başladı. New York Uluslararası Motorsiklet Show, bugün Jacob K. Javits Convention Center'da açıldı. Birçok markanın son model motorsikletlerini tanıttığı etkinlikte motorsiklet aksesuarları da ziyaretçilerin beğenisine sunuldu. Her yıl ABD'nin farklı eyaletlerinde düzenlenen Uluslararası Motorsiklet Show, 2 Aralık'a kadar sürecek. Muhabir: Dildar Baykan&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aa.com.tr">Anadolu Ajansı</source></item><item><title>New York Uluslararası Motorsiklet Show - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-uluslararasi-motorsiklet-show-11492898/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8Q4vHqibdocxfClT_q9M4qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:56:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-uluslararasi-motorsiklet-show-11492898/" target="_blank"&gt;New York Uluslararası Motorsiklet Show&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NEW New York Uluslararası Motorsiklet Show başladı. New York Uluslararası Motorsiklet Show, bugün Jacob K. Javits Convention Center'da açıldı. Birçok markanın son model motorsikletlerini tanıttığı etkinlikte motorsiklet aksesuarları da ziyaretçilerin beğenisine sunuldu. Her yıl ABD'nin farklı eyaletlerinde düzenlenen Uluslararası Motorsiklet Show, 2 Aralık'a kadar sürecek.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>New York - Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu, Türk Basın ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-disisleri-bakani-cavusoglu-turk-basin-11457473/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMB2O7ukULGsww0jcSr6VUqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-disisleri-bakani-cavusoglu-turk-basin-11457473/" target="_blank"&gt;New York - Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu, Türk Basın ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Tür: Dış)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>New York - Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu, ABD'li ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-disisleri-bakani-mevlut-cavusoglu-abd-li-11457223/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-P68zJ43ihChZMWwhE2ocqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-new-york-disisleri-bakani-mevlut-cavusoglu-abd-li-11457223/" target="_blank"&gt;New York - Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu, ABD'li ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Tür: Dış)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Buz Gibi Havada Şükran Günü Sıcaklığı - Amerika’ nın Sesi (VOA)</title><link>https://www.amerikaninsesi.com/a/buz-gibi-havada-sukran-gunu-sicakligi/4669669.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvpwNXBC1T_oO0lRBWkrIwqFwgEKg8IACoHCAowj876ATC04BYw_8wq</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:53:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amerikaninsesi.com/a/buz-gibi-havada-sukran-gunu-sicakligi/4669669.html" target="_blank"&gt;Buz Gibi Havada Şükran Günü Sıcaklığı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amerika’ nın Sesi (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eksi yedi derecelik soğuğa aldırmayan New York’lular, Şükran Günü için düzenlenen tören için sokakları doldurdu New York rekor soğuk hava koşullarına rağmen dünyaca ünlü Macy’s Şükran Günü Geçit törenini yapıyor. Yetkililerin sıfırın altına düşen sıcaklık ve şiddetli rüzgar yüzünden son dakikaya kadar iptal etmeyi düşündüğü geçit töreninde bu sene de birbirinden ilginç 16 dev balon, yüzlerce küçük balon ve bando takımı Manhattan’ın ünlü parkı Central Park’tan 1923’den bu yana her sene geçit törenini düzenleyen Macy’s dükkanının 34. Sokak’taki tarihi binasına kadar yürüdü. Bu renkli töreni i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amerikaninsesi.com">Amerika’ nın Sesi (VOA)</source></item><item><title>Amerika'da Okuyan Türk Fotoğrafçı Ağrı Dağını Çekmeye ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-amerika-da-okuyan-turk-fotografci-agri-dagini-11454376/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvTCHuVRF6rYLtWB_zv1BUqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:19:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-amerika-da-okuyan-turk-fotografci-agri-dagini-11454376/" target="_blank"&gt;Amerika'da Okuyan Türk Fotoğrafçı Ağrı Dağını Çekmeye ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerika'da üniversite eğitimi gören Türk fotoğraf sanatçısı İbrahim Boran, yılbaşı tatilinde Ağrı'ya gelerek, Ağrı dağı, İshakpaşa sarayı, Balıklı göl ve Gürbulak ilçesinde fotoğraflar çekecek. Amerika'nın New York şehrinde 6 senedir yaşayan ve bu sene özel bir üniversitenin işletme bölümünde okumaya başlayan Boran, geçen yıl katıldığı New Jersey eyaletinde yapılan fotoğraf yarışmasında ilk 50 dereceye girip ödül aldı. 4 DİL BİLİYOR Amerika'nın dünyaca ünlü medya kuruluşu New York Times (NYT) ile çalışmak için görüşmeler, yazışmalar yapan genç foto muhabirinin instagram sayfasında yayınladı...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item></channel></rss>