{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGN5Y1Y4d0VnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The demands of the headmen in Mardin - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/mardinde-muhtarlarin-taleplerini-yerine-getirildi-1112451h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, bug\u00fcne kadar muhtarlar\u0131n 2 bin 500'e yak\u0131n talebini yerine getirdi."
        },
        {
            "title": "Mardin Gastronomy Museum and Application Center - Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/mardine-gastronomi-muzesi-ve-uygulama-merkezi-1112666h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "Malatya News",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin, Dicle Kalk\u0131nma Ajans\u0131'n\u0131n (D\u0130KA) G\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje deste\u011fi kapsam\u0131nda sunduklar\u0131 \"Gastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\"."
        },
        {
            "title": "Ahmet has been nominated for Turkish Mardin - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ahmet-turk-mardin-icin-aday-adayi-oldu,j6wuYVNhPU2qbocR1okPuw",
            "pub_date": "2018-12-05 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce KHK ile ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "&#39;Women in Politics&#39; Workshop in Mardin - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mardin/mardinde-siyasette-kadin-calistayi-basladi-41037550",
            "pub_date": "2018-12-01 13:40:34 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Nezir G\u00dcNE\u015e/ MARD\u0130N,(DHA)- MARD\u0130N'de 2 g\u00fcn s\u00fcrecek olan 'Siyasette Kad\u0131n \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131' ba\u015flad\u0131. \u00c7al\u0131\u015ftayla siyasette kad\u0131n temsilinin \u00f6nemi konusunda ..."
        },
        {
            "title": "2019 CHP Mardin Mayor Candidate who was? - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/2019-chp-mardin-belediye-baskan-adayi-kim-oldu-chp-mardin-baskan-adayi-kim-son-dakika-chp-belediye-baskan-adaylari-haber-155685",
            "pub_date": "2018-12-05 21:14:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "2019 CHP Mardin Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 kim oldu? G\u00fcndemin en \u00f6nemli maddesi haline gelen 31 Mart yerel se\u00e7imleri kap\u0131ya dayand\u0131.6 Aral\u0131k tarihi CHP i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "&quot;2nd Uninterrupted Culture and Art Days&quot; in Mardin - 03 December 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/mardin/2774505-mardinde-2-araliksiz-kultur-ve-sanat-gunleri",
            "pub_date": "2018-12-03 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Mardin sondakika haberleri \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revlendirme yap\u0131lan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince d\u00fczenlenen \"2. Aral\u0131ks\u0131z K\u00fclt\u00fcr ve Sanat G\u00fcnleri\" ..."
        },
        {
            "title": "Governor yaman and his team from mardin exhibition - Mardin News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/mardin-haberleri/65110786-vali-yaman-ve-ekibinden-mardin-sergisi",
            "pub_date": "2018-12-02 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Mardin Valisi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Yaman ile valilik foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar, \"Masal \u015eehir Mardin\" ad\u0131yla a\u00e7\u0131lan..."
        },
        {
            "title": "700-year-old mosque reopens - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/mardin/2778647-700-yillik-cami-yeniden-aciliyor",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Mardin\u2019de, \u2018Kartal Yuvas\u0131\u2019 olarak bilinen, Mardin Kalesi\u2019ndeki yakla\u015f\u0131k 700 y\u0131ll\u0131k cami ibadete a\u00e7\u0131lacak. Bin 200 metre y\u00fckseklikteki kalede yer alan ve b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc y\u0131k\u0131lan cami asl\u0131na uygun in\u015fa edilerek, as\u0131rlar sonra cemaatine kavu\u015facak. Caminin 1400\u2019l\u00fc y\u0131llarda Akkoyunlu ve Artuklu d\u00f6nemlerinde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r-Mardin Road with Buses on the Road ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-diyarbakir-mardin-kara-yolunda-otobus-ile-kamyonun-11516035/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r-Mardin kara yolunda otob\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu ilk belirlemelere g\u00f6re 1 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 4'\u00fc a\u011f\u0131r 30 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Truck collided with the bus ... 1 person killed, 4 injured 30 people injured - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-otobusle-kamyon-carpisti-1-kisi-oldu-4u-agir-30-kisi-yaralandi-41044569",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:34 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r-Mardin kara yolunda otob\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu ilk belirlemelere g\u00f6re 1 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 4'\u00fc a\u011f\u0131r 30 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Mardin Metropolitan Municipality Deputy Mayor Mustafa ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardin-buyuksehir-belediye-baskan-vekili-vali-11510539/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:56:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Vekili Vali Mustafa Yaman, 'Muhtarlar\u0131m\u0131z ile s\u00fcrekli i\u00e7 i\u00e7e olduk ve mahalle sorunlar\u0131n\u0131 birlikte \u00e7\u00f6zd\u00fck.' dedi. Yaman, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, il genelinde en \u00fccra mahallenin bile s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 i\u015fbirli\u011fi i\u00e7inde \u00e7\u00f6zd\u00fcklerini kaydetti. \u015eehirde muhtarlar ile s\u00fcrekli i\u00e7 i\u00e7e olduklar\u0131n\u0131 ve mahallelerinin taleplerinin de hemen yerine getirildi\u011fini belirten Yaman, \u015f\u00f6yle dedi: '\u0130limiz 2 y\u0131l i\u00e7inde b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fim ya\u015fam\u0131\u015f ve bu de\u011fi\u015fim vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n mutlu olmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Projelerimiz il ve il\u00e7e merkezlerini ile yeterli kalmay\u0131p, b\u00fct\u00fcn k\u0131rsal mahallelerimizi de..."
        },
        {
            "title": "Problems in Mardin Are Solved by Home Visits - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardin-de-sorunlar-ev-ziyaretleri-ile-cozuluyor-11513870/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "MUHAMMED FURKAN G\u00dcNE\u015e - \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revlendirme yap\u0131lan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi b\u00fcnyesindeki 'Mardinmasa' ekipleri, sokak sokak, k\u00f6y k\u00f6y gezerek vatanda\u015flar\u0131n sorunlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince 7 ay \u00f6nce hayata ge\u00e7irilen 'Sosyal Riski \u0130zleme ve \u00d6nleme' projesi kapsam\u0131nda Mardinmasa ekipleri, il genelinde 28 bin 716 haneyi ziyaret ederek, 147 bin 985 ki\u015fi g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Sokak sokak, k\u00f6y k\u00f6y gezdikleri evlerde, vatanda\u015flarla Arap\u00e7a, K\u00fcrt\u00e7e, S\u00fcryanice ve T\u00fcrk\u00e7e sohbet edip sorunlar\u0131n\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 belirleyen ekipler, daha sonra bu ihtiya\u00e7lar\u0131n gideril..."
        },
        {
            "title": "Ahmet T\u00fcrk wins nomination from HDP - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/ahmet-turk-hdpden-aday-adayi-oldu-2778327/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:39:14 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Bug\u00fcn HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 binas\u0131na gelen T\u00fcrk, resmi ba\u015fvurusunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u0130HA"
        },
        {
            "title": "Mardin Gastronomy Museum and Application Center - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mardine-gastronomi-muzesi-ve-uygulama-merkezi-562924.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:54:42 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin, Dicle Kalk\u0131nma Ajans\u0131\u2019n\u0131n (D\u0130KA) G\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje deste\u011fi kapsam\u0131nda sunduklar\u0131 \u201cGastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\u201d projesi ba\u015far\u0131l\u0131 bulunarak destek almaya hak kazand\u0131. Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin, Dicle Kalk\u0131nma Ajans\u0131\u2019n\u0131n (D\u0130KA) G\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje deste\u011fi kapsam\u0131nda sunduklar\u0131 \u201cGastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\u201d projesi ba\u015far\u0131l\u0131 bulunarak destek almaya hak kazand\u0131. D\u0130KA \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde geli\u015ftirilen, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin uygulay\u0131c\u0131s\u0131 oldu\u011fu \u201cMardin Gastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\u201d projesi, ajans\u0131n \u201cG\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje\u201d deste\u011fi kapsam\u0131nda de\u011ferle..."
        },
        {
            "title": "Ahmet T\u00fcrk has also been nominated for nomination - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/ahmet-turk-de-aday-adayi-oldu-haberi-4972897",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye E\u015fBa\u015fkan\u0131 iken KHK ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, yeniden HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu."
        },
        {
            "title": "Mardin Ahmet T\u00fcrk, from Hdp for Mardin Metropolitan ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardin-ahmet-turk-mardin-buyuksehir-icin-hdp-den-11508176/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:22:14 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararname (KHK) ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Mardin'de B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan KHK ile 17 Kas\u0131m 2016 tarihinde g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in HDP'den aday aday\u0131 oldu. HDP'de aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuru s\u00fcresinin sona erece\u011fi bug\u00fcn partinin \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapan T\u00fcrk, 'Hay\u0131rl\u0131 olsun' dedi. Nezir G\u00dcNE\u015e/MARD\u0130N, (DHA)- (T\u00fcr: Yurt)"
        },
        {
            "title": "Ahmet Turk is a candidate for HDP candidate - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ahmet-turk-hdp-den-aday-adayi-odu-siyaset-2790063/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP\u2019den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Bug\u00fcn HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 binas\u0131na gelen T\u00fcrk, resmi ba\u015fvurusunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "Mardin Gastronomy Museum and Application Center - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mardin-e-gastronomi-muzesi-ve-uygulama-mardin-yerelhaber-3199098/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:34 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin, Dicle Kalk\u0131nma Ajans\u0131\u2019n\u0131n (D\u0130KA) G\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje deste\u011fi kapsam\u0131nda sunduklar\u0131 \u201cGastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\u201d projesi ba\u015far\u0131l\u0131 bulunarak destek almaya hak kazand\u0131. D\u0130KA \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde geli\u015ftirilen, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin uygulay\u0131c\u0131s\u0131 oldu\u011fu \u201cMardin Gastronomi M\u00fczesi ve Uygulama Merkezi\u201d projesi, ajans\u0131n \u201cG\u00fcd\u00fcml\u00fc Proje\u201d deste\u011fi kapsam\u0131nda de\u011ferlendirilerek, ba\u015far\u0131l\u0131 bulundu. Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n onay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan projenin uygulama a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilecek. Projenin toplam b\u00fct\u00e7esi 5 milyon 551 bin lira olup, ajans taraf\u0131ndan 4 milyon 151 bi..."
        },
        {
            "title": "Ahmet Turk announced his candidacy - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2776689-ahmet-turk-adayligini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-05 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Bug\u00fcn HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 binas\u0131na gelen T\u00fcrk, resmi ba\u015fvurusunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "Intense Fog - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yogun-sis-11508086/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:35 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mardin'de yo\u011fun sis hayat\u0131 olumsuz etkiliyor. Sabah erken saatlerden itibaren etkili olan sis ula\u015f\u0131m\u0131 olumsuz etkilerken, Mardin-Diyarbak\u0131r kara yolunda g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi yer yer 25 metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Trafik ekipleri yak\u0131n takip, hatal\u0131 sollama ve a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131z yap\u0131lmamas\u0131 konusunda s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri uyard\u0131. Sisin g\u00fcn boyu etkisini s\u00fcrd\u00fcrece\u011fi belirtildi."
        },
        {
            "title": "Mardin has been effective in fog - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mardin-de-sis-etkili-oldu-mardin-yerelhaber-3197138/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:08 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mardin\u2019de sabah saatlerinden itibaren sis etkili oldu. Mardin\u2019de sabah saatlerinden itibaren etkili olan sis, hayat\u0131 olumsuz etkiledi. Kentte baz\u0131 b\u00f6lgelerde g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi 10 metreye kadar d\u00fc\u015ferken, zor anlar ya\u015fayan s\u00fcr\u00fcc\u00fcler sis lambalar\u0131n\u0131 yakarak ilerledi. Trafik ekipleri de s\u00fcr\u00fcc\u00fclere uyar\u0131larda bulundu."
        },
        {
            "title": "Ahmet T\u00fcrk wins HDP nomination for Mardin - Universal",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367628/ahmet-turk-mardin-icin-hdpden-aday-adayi-oldu",
            "pub_date": "2018-12-05 13:19:07 GMT",
            "source_nm": "Universal",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "K\u00fcrt siyaset\u00e7i Ahmet T\u00fcrk, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye e\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in HDP\u2019den aday aday\u0131 oldu. Yerine kayy\u0131m atanan T\u00fcrk, ba\u015fvurusuna ili\u015fkin \"Bu bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. Ahmet T\u00fcrk, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye E\u015fba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Halklar\u0131n Demokratik Partisi\u2019nden (HDP) aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. HDP \u0130l \u00d6rg\u00fct\u00fc binas\u0131na gelen T\u00fcrk, ba\u015fvurusu dosyas\u0131n\u0131 komisyona teslim etti. T\u00fcrk, ba\u015fvuru sonras\u0131 Mezopotamya Ajans\u0131'na (MA) konu\u015ftu. Kesin adayl\u0131k karar\u0131n\u0131n partisi ve halk taraf\u0131ndan verilece\u011fini belirten T\u00fcrk, \u201cBu bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r\" dedi. T\u00fcrk, \u015funlar\u0131 s..."
        },
        {
            "title": "The secrets of the village are hidden in the diaries kept by Uncle M\u00fcrsel for 52 years - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mursel-amcanin-52-yildir-tuttugu-gunluklerde-koyun-sirlari-sakli-558850.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:33:35 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ankaral\u0131 M\u00fcrsel Yetik, 52 y\u0131ld\u0131r k\u00f6y\u00fcnde olup biten ne varsa g\u00fcnl\u00fcklerine yaz\u0131yor. K\u00f6y halk\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015fe dair t\u00fcm bilgilere g\u00fcnl\u00fcklerinden ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 Yetik, \\\"\u00d6m\u00fcr ne zaman biterse yazmak o zaman bitecek\\\" dedi. Ankaral\u0131 M\u00fcrsel Yetik, 52 y\u0131ld\u0131r k\u00f6y\u00fcnde olup biten ne varsa g\u00fcnl\u00fcklerine yaz\u0131yor. K\u00f6y halk\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015fe dair t\u00fcm bilgilere g\u00fcnl\u00fcklerinden ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 Yetik, \"\u00d6m\u00fcr ne zaman biterse yazmak o zaman bitecek\" dedi. Ankara\u2019n\u0131n Polatl\u0131 il\u00e7esinde ya\u015fayan 72 ya\u015f\u0131ndaki M\u00fcrsel Yetik, k\u00f6y\u00fcnde \u00e7ift\u00e7ilik yaparak ge\u00e7imini sa\u011fl\u0131yor. En b\u00fcy\u00fck hobisi g\u00fcnl\u00fck yazmak olan ve buna askerde ba\u015flayan Yetik, 1966\u2019..."
        },
        {
            "title": "&quot;2nd Uninterrupted Culture and Art Days in Mardin&quot; - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardin-de-2-araliksiz-kultur-ve-sanat-gunleri-11498691/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:05:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revlendirme yap\u0131lan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince d\u00fczenlenen '2. Aral\u0131ks\u0131z K\u00fclt\u00fcr ve Sanat G\u00fcnleri' ba\u015flad\u0131. B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Gen\u00e7lik Merkezi taraf\u0131ndan organize edilen programda k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131nda tan\u0131nm\u0131\u015f 20 akademisyen, yazar, \u015fair, m\u00fczisyenin kat\u0131l\u0131mlar\u0131yla aral\u0131k ay\u0131 sonuna kadar etkinlik ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Bu kapsamda Genlik Merkezi Toplant\u0131 Salonunda yazar Ay\u015fe Acar, 'yapay zeka' konusunda gen\u00e7leri bilgilendirdi. Programa kat\u0131lan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Vekili Vali Mustafa Yaman, gen\u00e7lerin geli\u015fimini \u00f6nemsediklerini belirterek, belediye..."
        },
        {
            "title": "MUSIAD Mardin Branch Chairman Kasap was nominated for AK Party - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/musiad-mardin-sube-baskani-kasap-ak-partiden-aday-adayi-oldu-559748.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:39 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "M\u00dcS\u0130AD Mardin \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Nurettin Kasap, g\u00f6revinden istifa ederek, AK Parti Artuklu \u0130l\u00e7e Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. M\u00dcS\u0130AD Mardin \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Nurettin Kasap, g\u00f6revinden istifa ederek, AK Parti Artuklu \u0130l\u00e7e Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. Kasap, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, g\u00f6rev s\u00fcresi boyunca bir\u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmaya imza att\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cOcak 2019 tarihinde Genel Kurulumuz yap\u0131lacak ve bu g\u00f6reve yeni bir arkada\u015f\u0131m\u0131z se\u00e7ilecek. 4 y\u0131ll\u0131k M\u00dcS\u0130AD Mardin \u015eube Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 G\u00f6rev s\u00fcremin dolmas\u0131, kurumumun, arkada\u015flar\u0131m\u0131n, dostlar..."
        },
        {
            "title": "Artificial Intelligence Event for Young People in Mardin Province was Held - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardinli-gencler-icin-yapay-zeka-etkinligi-11499434/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:39:40 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Gen\u00e7lik Merkezi'nin 'Aral\u0131ks\u0131z k\u00fclt\u00fcr ve sanat g\u00fcnleri' etkinli\u011fine kat\u0131lan Yazar Ay\u015fe Acar, yapay zeka ve gelecek konusunda bilgilendirme yapt\u0131. Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Gen\u00e7lik Merkezi bu y\u0131l ikincisini d\u00fczenledi\u011fi 'Aral\u0131ks\u0131z k\u00fclt\u00fcr ve sanat g\u00fcnleri' ile aral\u0131k ay\u0131n\u0131n her g\u00fcn\u00fcn\u00fc dolu dolu ge\u00e7iriyor. Bu ba\u011flamda merkezin ilk konu\u011fu ise Yapay Zeka konusuyla Yazar Ay\u015fe Acar oldu. Acar, gen\u00e7lere yapay zeka ve gelecek hakk\u0131nda bilgiler verdi. Programa Mardin Valisi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Vekili Mustafa Yaman ve protokol \u00fcyeleri ve gen\u00e7ler kat\u0131ld\u0131. Vali Y..."
        },
        {
            "title": "Investigation for Fossils Found in Mardin - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mardin-de-bulunan-fosiller-icin-inceleme-mardin-yerelhaber-3192251/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:08:24 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mardin\u2019de ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 2 vatanda\u015f taraf\u0131ndan kayal\u0131k alana yay\u0131lm\u0131\u015f olarak bulunan fosiller i\u00e7in ara\u015ft\u0131rma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Fosillerin milyonlarca y\u0131l \u00f6ncesine ait deniz canl\u0131lar\u0131na ait olmas\u0131 ihtimali \u00fczerinde duruldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Mardin\u2019in merkez Artuklu il\u00e7esinde Veysi Yert\u00fcm ve Servet \u0130lhan adl\u0131 iki vatanda\u015f taraf\u0131ndan bulunan fosiller i\u00e7in Mardin M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatt\u0131. Mardin M\u00fcze M\u00fcd\u00fcr\u00fc Nihat Erdo\u011fan, kal\u0131nt\u0131lar i\u00e7in inceleme ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 ve fosil bilimcilerince incelenmesi gerekti\u011fini belirterek, \u201cMardin jeolojik olu\u015fumlar\u0131n i\u00e7inde fosil oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kal\u0131nt\u0131..."
        },
        {
            "title": "Governor Yaman and his team Mardin Exhibition - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-yaman-ve-ekibinden-mardin-sergisi-558913.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:33:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mardin Valisi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Yaman ile valilik foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar, \u201cMasal \u015eehir Mardin\u201d ad\u0131yla a\u00e7\u0131lan sergide vatanda\u015flar\u0131n be\u011fenisine sunuldu. Mardin Valisi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Yaman ile valilik foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar, \u201cMasal \u015eehir Mardin\u201d ad\u0131yla a\u00e7\u0131lan sergide vatanda\u015flar\u0131n be\u011fenisine sunuldu. Mardin Valisi ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Yaman ile valilik foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131 S\u00fcmer Y\u00fcksel, Kerim Kan ve Mustafa K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar, \u201cMasal \u015eehir Mardin\u201d sergisiyle vatanda\u015flar\u0131n be\u011fenisine sunuldu. Mardin..."
        },
        {
            "title": "Fairy Tale Mardin &quot;Exhibition - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-masal-sehri-mardin-sergisi-11495897/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:20:54 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "MARD\u0130N (AA) \u2013 Mardin'de Vali Mustafa Yaman'\u0131n da \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 'Masal \u015eehri Mardin' sergisi a\u00e7\u0131ld\u0131. Mardin M\u00fczesi sanat galerisinde, Vali Yaman ile foto\u011fraf\u00e7\u0131lar S\u00fcmer Y\u00fcksel, Kerim Kan ve Mustafa K\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar sanatseverlerin be\u011fenesine sunuldu. Sergiyi davetlilerle gezen Yaman, \u00e7ok sevdi\u011fi Mardin'i mesai arkada\u015flar\u0131 olan foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131yla birlikte karma bir sergi a\u00e7man\u0131n mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Mardin'in foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7eken herkesi heyecanland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Yaman, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: 'Mardin'de \u00e7ekti\u011fimiz, bizim g\u00f6z\u00fcm\u00fczden ve objektifimizden Mar..."
        },
        {
            "title": "24 villages and 59 hamlet roads in Hakkari are closed - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hakkaride-24-koy-ile-59-mezra-yolu-ulasima-kapandi-558864.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:44:17 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Hakkari genelinde 24 k\u00f6y ile 59 mezra yolu ula\u015f\u0131ma kapand\u0131. Hakkari genelinde 24 k\u00f6y ile 59 mezra yolu ula\u015f\u0131ma kapand\u0131. D\u00fcn etkili olan yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kapanan k\u00f6y ve mezra yollar\u0131n\u0131n yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar aral\u0131ks\u0131z olarak devam ediyor. Hakkari Valili\u011finden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, il genelinde bug\u00fcn saat 09.00 itibariyle 24 k\u00f6y ile 59 mezra yolunun ula\u015f\u0131ma kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Hakkari merkezde 9 k\u00f6y ile 21 mezra, Y\u00fcksekova il\u00e7esinde ise 5 k\u00f6y ve 38 mezra yolunun ula\u015f\u0131ma kapand\u0131\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, yollar\u0131n yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n aral\u0131ks\u0131z..."
        }
    ]
}