{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1ZEhGaUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:39:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Political contacts in a row by Abdullah G\u00fcl - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/abdullah-gulden-ust-uste-siyasi-temaslar.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:47:01 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Metsan Construction declares concordat - Newspaper Wall",
            "link": "https://www.gazeteduvar.com.tr/ekonomi/2018/12/06/metsan-insaat-konkordato-ilan-etti/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:40 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Wall",
            "source_url": "https://www.gazeteduvar.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Olmaz Even if Abdullah G\u00fcl ends his partnership, it won&#39;t help! CHP Ali Babacan&#39;a also does not ask, does not ask G\u00fcl ... &#39;- Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/abdullah-gul-birlikteligi-sonlandirsa-da-faydasi-olmaz-chp-ali-babacana-da-sormaz-gule-de-sormaz-560791.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:01 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "11. Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl'\u00fcn CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesini de\u011ferlendiren Yeni Akit Gazetesi Yaz\u0131 \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali \u0130hsan ..."
        },
        {
            "title": "Nostalgia from Baba G\u00fcl - Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/baba-gulden-nostalji-559125.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:47:01 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Ahmet Hamdi G\u00fcl, r\u00f6portaj\u0131nda, 1926 y\u0131l\u0131nda Kayseri D\u00fcven\u00f6n\u00fc Birlik Sokak'taki evlerinde d\u00fcnyaya geldi\u011fini, 4 erkek, bir k\u0131z karde\u015fi oldu\u011funu s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "Abdullah Gul asked, guards came in! - News7",
            "link": "http://video.haber7.com/video-galeri/131369-abdullah-gul-soruldu-korumalar-devreye-girdi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://video.haber7.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imler \u00f6ncesinde Abdullah G\u00fcl ile bir araya gelen CHP Lideri, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin i\u00e7eri\u011fine dair a\u00e7\u0131klama yapmaktan ka\u00e7\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Abdulkadir Selvi: Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met Abdullah G\u00fcl - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=52Y-Whqis34",
            "pub_date": "2018-12-07 13:24:51 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi Yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun, eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini duyurdu. Selvi, G\u00fcl'\u00fcn ayr\u0131ca ekim ay\u0131nda Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. PROGRAMIN TAMAMINI BU L\u0130NKTEN \u0130ZLEYEB\u0130L\u0130RS\u0130N\u0130Z \u27a4 https://bit.ly/2zN0YZ7 CNN T\u00dcRK'te Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda a\u00e7\u0131klamada a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Hande F\u0131rat, \"\u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc \u00f6nce benim yazd\u0131\u011f\u0131m, \u015fimdi burada konu\u015fulan Abdulkadir Selvi'nin de 'Ke..."
        },
        {
            "title": "Abdullah Gul, About 3 Weeks Before CHP Leader ... - News",
            "link": "https://www.haberler.com/abdullah-gul-un-yaklasik-3-hafta-once-chp-lideri-11512944-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:15 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Gazeteci Abdulkadir Selvi, 11'inci Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl'\u00fcn yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, ge\u00e7ti\u011fimiz Ekim ay\u0131nda ise SP lideri Temel Karamollao\u011flu ileg\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu. SELV\u0130: KEMAL KILI\u00c7DARO\u011eLU 3 HAFTA \u00d6NCE ABDULLAH G\u00dcL \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dc CNN T\u00dcRK kanal\u0131nda yay\u0131nlanan programda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan gazeteci yazar Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Selvi, g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin 'Asl\u0131nda sadece bir g\u00f6r\u00fc\u015fme de\u011fil, Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Kas\u0131m ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme var Say\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with Abdullah G\u00fcl - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kemal-kilicdaroglu-abdullah-gulle-gorustu-2073103",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:25 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu"
        },
        {
            "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with Abdullah G\u00fcl - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/kemal-kilicdaroglu-abdullah-gulle-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:15 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi Yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun, eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini duyurdu. Selvi, G\u00fcl'\u00fcn ayr\u0131ca ekim ay\u0131nda Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "BM file ready for spoonbill - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/hande-firat/kasikci-icin-bm-dosyasi-hazir-41044735",
            "pub_date": "2018-12-08 06:32:52 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hat\u0131rlayacaks\u0131n\u0131z, ilk kez kas\u0131m ay\u0131nda bu s\u00fctunda T\u00fcrkiye\u2019nin Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetini uluslararas\u0131 yarg\u0131ya ta\u015f\u0131mak i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131k. Bunun da BM \u0130nsan Haklar\u0131 Komisyonu\u2019na devlet ba\u015fvurusuyla olabilece\u011fini ifade etmi\u015ftik. Bu s\u00fcre\u00e7te ceset bulunamad\u0131, Suudiler sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fc, olay\u0131n t\u00fcm boyutlar\u0131 ile ayd\u0131nlat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in yeni bir ad\u0131m atmad\u0131lar. T\u00fcrkiye ise cinayetin ayd\u0131nlat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc her f\u0131rsatta a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te dikkat \u00e7eken a\u00e7\u0131klama Birle\u015fmi\u015f Milletler \u0130nsan Haklar\u0131 Y\u00fcksek Komiseri Michelle Bachelet\u2019den geldi; \u201culuslararas\u0131 soru\u015fturmaya iht..."
        },
        {
            "title": "Live broadcast: Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with Abdullah Gul - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/canli-yayinda-acikladi-kemal-kilicdaroglu-abdullah-gul-le-gorust-1224615-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:51 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan gazeteci Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu Selvi, canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmenin detaylar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131: Asl\u0131nda sadece bir g\u00f6r\u00fc\u015fme de\u011fil, Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile kas\u0131m ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme var Say\u0131n Abdullah G\u00fcl'\u00fcn. Daha \u00f6nce de Ekim ay\u0131nda Temal Karamollao\u011flu ile yap\u0131lan bir g\u00f6r\u00fc\u015fme var Abdullah G\u00fcl ile. Ben onu hem Abdullah G\u00fcl kanad\u0131na, hem de Karamollao\u011flu'nun bizzat kendisin sormu\u015ftum. Burada payla\u015fabiliriz. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 'g\u00fcncel siyasete girmedik, ..."
        },
        {
            "title": "This time he also met with G\u00fcl - Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/bu-sefer-de-gul-ile-gorustu-5c0af18ec0d1c54fa81bef08",
            "pub_date": "2018-12-08 02:49:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, FET\u00d6 kasetiyle oturdu\u011fu CHP Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndaki belki de son \u015fans\u0131 olan 31 Mart mahalli iradeler se\u00e7imi i\u00e7in ittifak temaslar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda d\u0131\u015far\u0131dan da ak\u0131llara dan\u0131\u015f\u0131yor. Kaybetti\u011fi her se\u00e7im arifesinde kendisine bir ak\u0131l hocas\u0131 se\u00e7mekle me\u015fgul olan CHP liderinin 31 Mart\u2019ta y\u00f6nelik birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 isim Abdullah G\u00fcl. Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, 24 Haziran\u2019da \u00e7at\u0131 aday g\u00f6stermek istedi\u011fi ancak Meral Ak\u015fener\u2019in direnciyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 Abdullah G\u00fcl ile bulu\u015ftu. H\u00fcrriyet\u2019ten Abd\u00fclkadir Selvi\u2019nin iddias\u0131na g\u00f6re K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, G\u00fcl g\u00f6r\u00fc\u015fmesi 3.5 saat s\u00fcrd\u00fc. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fluinkar etse d..."
        },
        {
            "title": "Journalist Abd\u00fclkadir Selvi explained live: 3 weeks ago - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/gazeteci-abdulkadir-selvi-canli-yayinda-acikladi-3-hafta-once-go-1224615-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:51 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan gazeteci Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu Selvi, canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmenin detaylar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131: Asl\u0131nda sadece bir g\u00f6r\u00fc\u015fme de\u011fil, Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile kas\u0131m ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme var Say\u0131n Abdullah G\u00fcl'\u00fcn. Daha \u00f6nce de Ekim ay\u0131nda Temal Karamollao\u011flu ile yap\u0131lan bir g\u00f6r\u00fc\u015fme var Abdullah G\u00fcl ile. Ben onu hem Abdullah G\u00fcl kanad\u0131na, hem de Karamollao\u011flu'nun bizzat kendisin sormu\u015ftum. Burada payla\u015fabiliriz. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 'g\u00fcncel siyasete girmedik, ..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu meets Abdullah Gul &#39;&#39; - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/kilicdaroglu-abdullah-gulle-gorustu-haberi-4973234",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Abdullah G\u00fcl'le g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi"
        },
        {
            "title": "AK Party Group Vice President Mu\u015f: ile While the main opposition party is in talks with the party, there is also a secret meeting with the HDP vekil - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ak-parti-grup-baskanvekili-mus-ana-muhalefet-iyi-parti-ile-gorusurken-hdp-ile-de-gizli-gorusme-var-564109.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:37:59 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Mehmet Mu\u015f, ana muhalefet partisi CHP\u2019nin \u0130Y\u0130 Parti ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken HDP ile de gizli g\u00f6r\u00fc\u015fme halinde oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \\\"Koalisyon olu\u015fturuluyor, dolayl\u0131 \u015fekilde kapma hesab\u0131 yap\u0131yorlar. Vatanda\u015f\u0131n g\u00f6z\u00fcnden hi\u00e7bir \u015fey ka\u00e7mamaktad\u0131r\\\" dedi. AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Mehmet Mu\u015f, ana muhalefet partisi CHP\u2019nin \u0130Y\u0130 Parti ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken HDP ile de gizli g\u00f6r\u00fc\u015fme halinde oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Koalisyon olu\u015fturuluyor, dolayl\u0131 \u015fekilde kapma hesab\u0131 yap\u0131yorlar. Vatanda\u015f\u0131n g\u00f6z\u00fcnden hi\u00e7bir \u015fey ka\u00e7mamaktad\u0131r\" dedi. AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Mu\u015f, TBMM\u2019de a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. M..."
        },
        {
            "title": "Abdullah Gul&#39;s relative&#39;s company announced the concordat - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/ekonomi/abdullah-gul-un-akrabasinin-sirketi-de-konkordato-haberi-7113163/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:02:52 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "11. Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl'\u00fcn akrabas\u0131 Mehmet Celalettin Sato\u011flu'nun sahibi oldu\u011fu Metsan \u0130n\u015faat da konkordato ilan istedi. S\u00f6zc\u00fc'den Derin G\u00f6k\u00e7e'nin haberine g\u00f6re, \u0130stanbul Kartal'daki b\u00fcy\u00fck projesi ile bilinen (Metsan Nexus) Metsan \u0130n\u015faat, konkordato ilan etti. \u0130stanbul Anadolu 1. Asliye Ticaret Makemesi'nden \u00e7\u0131kar\u0131lan karara g\u00f6re \u015firkete y\u00f6nelik 3 ay ge\u00e7ici m\u00fchlet verildi. Mahkeme heyeti konkordato davas\u0131na ili\u015fkin \u015firkete konkordato komiseri olarak Mehmet Ali G\u00fcldal ve Mehmet Emin \u00d6zta\u015f'\u0131 atad\u0131. Konut, AVM, ofis, otel in\u015fa eden Metsan Nexus'un \u00e7izimi, ABD'de ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 ile y\u0131k\u0131..."
        },
        {
            "title": "Abdulkadir Selvi met with K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Abdullah G\u00fcl - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/abdulkadir-selvi-kilicdaroglu-abdullah-gul-ile-gorustu-1924991h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Abdulkadir Selvi, CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na konuk oldu. Burada Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl'\u00fcn kas\u0131m ay\u0131nda bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi iddias\u0131n\u0131 ileri s\u00fcren Selvi, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti: KILI\u00c7DARO\u011eLU: UFUK TURU YAPTIK \"Ben onu hem Abdullah G\u00fcl kanad\u0131na, hem de Karamollao\u011flu'nun bizzat kendisin sormu\u015ftum. Burada payla\u015fabiliriz. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \"G\u00fcncel siyasete girmedik, d\u0131\u015f politika a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. D\u0131\u015f politikadaki geli\u015fmeleri de\u011ferlendirdik. Demokratik hukuk devleti ve ekonomiyi konu\u015ftuk, ancak g\u00fcncel siyasete g..."
        },
        {
            "title": "&quot;K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met Abdullah Gul&quot; - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/kilicdaroglu-abdullah-gul-le-gorustu-haberi-7113804/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:45:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Abdullah G\u00fcl'le g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Abdullah G\u00fcl aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 3 hafta \u00f6nce bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini duyurdu. Selvi, canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmenin detaylar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131: \"Asl\u0131nda sadece bir g\u00f6r\u00fc\u015fme de\u011fil, Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile kas\u0131m ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme var Say\u0131n Abdullah G\u00fcl'\u00fcn. Daha \u00f6nce de Ekim ay\u0131nda Temel Karamollao\u011flu ile yap\u0131lan bir g\u00f6r\u00fc\u015fme var Abdullah G\u00fcl ile. Ben onu hem Abdullah G\u00fcl ..."
        },
        {
            "title": "Abdullah G\u00fcl&#39;s adviser&#39;s book has been sued! Erdogan complains - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/abdullah-gul-un-danismaninin-kitabi-davalik-oldu--haberi-7111219/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:36:46 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "11. Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcl'\u00fcn eski bas\u0131n ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 ve T24 yazar\u0131 Ahmet Sever'in yazd\u0131\u011f\u0131 \"\u0130\u00e7imde Kalmas\u0131n / Tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131md\u0131r\" adl\u0131 kitab\u0131 hakk\u0131nda 4 ayr\u0131 dava a\u00e7\u0131ld\u0131. Gazeteci Ahmet Sever'in kitab\u0131na 4 ayr\u0131 dava a\u00e7\u0131ld\u0131. Dava s\u00fcreci, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Teknoloji ve Sanayi Bakan\u0131 Mustafa Varank, AK Parti Tekirda\u011f Milletvekili ve TBMM Ba\u015fkanvekili Mustafa \u015eentop'un Sever'in kitab\u0131nda ge\u00e7en baz\u0131 ifadeleri gerek\u00e7e g\u00f6stererek avukatlar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131ya su\u00e7 duyurusunda bulunmalar\u0131 \u00fczerine ba\u015flad\u0131. Erdo\u011fan ve Varank \"hakaret\" iddias\u0131yla su\u00e7 duyurusu yaparken, \u015eentop hakaretin yan\u0131 s..."
        },
        {
            "title": "Soros was stare in Turkey! - Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/soros-gozunu-turkiyeye-dikti-5c08615b5fe8290fb309a6b5",
            "pub_date": "2018-12-06 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u00fcnl\u00fc spek\u00fclat\u00f6r, k\u00fcresel \u015feytani akl\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcn y\u00fcz\u00fc George Soros\u2019un A\u00e7\u0131k Toplum Vakf\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den \u00e7ekilme karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan apar topar Almanya\u2019n\u0131n yolunu tutmu\u015f, orada skandal denilecek temaslarda bulunmu\u015ftu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Almanya\u2019da Gezi darbe giri\u015fimin finanse eden Soros destekli Friedrich Ebert Vakf\u0131\u2019n\u0131n etkinli\u011fine kat\u0131lm\u0131\u015f, ayr\u0131ca PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc destek\u00e7isi Sevim Da\u011fdelen, Evrim Sommer, Cansel K\u0131z\u0131ltepe gibi isimler s\u0131cak temas kurmu\u015f, bununla birlikte Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn Almanya S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Ercan Karakoyun da K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 et..."
        },
        {
            "title": "Former President&#39;s adviser Severin book four cases - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812051036472480-eski-cumhurbaskani-gul-danismani-sever-dava/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Abdullah G\u00fcl'\u00fcn eski dan\u0131\u015fman\u0131 Sever'e 2 y\u0131l 4 aya kadar hapis istemi T24'\u00fcn haberine g\u00f6re, Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, Teknoloji ve Sanayi Bakan\u0131 Mustafa Varank, AK Parti Tekirda\u011f Milletvekili ve TBMM Ba\u015fkanvekili Mustafa \u015eentop, Sever'in kitab\u0131nda ge\u00e7en baz\u0131 ifadeleri gerek\u00e7e g\u00f6stererek avukatlar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131ya su\u00e7 duyurusunda bulundu. Buna g\u00f6re, \u0130stanbul ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Sever hakk\u0131nda \u2018kamu g\u00f6revlisi ve cumhurba\u015fkan\u0131na hakaret'ten soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u015f\u00fcpheli s\u0131fat\u0131yla ifade vermeye davet etti\u011fi Sever, ifadelerini yaz\u0131l\u0131 olarak g\u00f6nderdi. Sever'in ifadelerinin ard\u0131ndan Mustafa..."
        },
        {
            "title": "FB, GS, BJK AND Trabzonspor to be sold like this! - NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/spor/fb-gs-bjk-ve-trabzonspor-boyle-satilacak.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:17 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "29.11.2018 G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn K\u0435yn\u0435s\u2019i Tayyip! 28.11.2018 AKP i\u00e7\u0435rid\u0435 FET\u00d6, d\u0131\u015far\u0131da Soros il\u0435! 27.11.2018 Kavak\u00e7\u0131 \u2013 f\u0435d\u0435rasyon \u2013 Bah\u00e7\u0435li- t\u0435slimiy\u0435t! 24.11.2018 Hab\u0435rt\u00fcrk\u2019t\u0435 Fikri Sa\u011flar skandal\u0131 23.11.2018 \u0130\u015ft\u0435 Tayyip\u2019in \u00e7ok korktu\u011fu \u015f\u0435y? 22.11.2018 Tayyip-Bah\u00e7\u0435li-Adana-M\u0435rsin-Manisa 21.11.2018 Yarg\u0131s\u0131 r\u0435hin al\u0131nm\u0131\u015f \u00fclk\u0435! 20.11.2018 Atat\u00fcrk\u2019\u00fc din d\u00fc\u015fman\u0131 g\u00f6st\u0435rm\u0435nin \u00fc\u00e7 amac\u0131? 17.11.2018 \u00c7in, masal T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, CIA v\u0435 FET\u00d6! 16.11.2018 Parayla hab\u0435r v\u0435 \u00d6zk\u00f6k tarikat\u0131! 15.11.2018 Mad\u0435m \u00f6yl\u0435 n\u0435d\u0435n Tayyip\u2019l\u0435sin \u0435y Bah\u00e7\u0435li? 14.11.2018 O ziyar\u0435t\u0435 izni Tayyip mi v\u0435rdi? 13.11.2018 Ayr\u0131\u015ft\u0131ran Diyan\u0435t v\u0435 \u0435zan..."
        }
    ]
}