{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUyTUdRU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "- Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-trafiginde-pes-dedirten-manzara-1046507.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'da seyir halindeyken diz\u00fcst\u00fc bilgisayar\u0131n\u0131 kullanan s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn tehlikeli yolculu\u011fu amat\u00f6r kamera taraf\u0131ndan kaydedildi. Bursa Haberleri - B\u00f6lge Haberleri."
        },
        {
            "title": "From the Minister Pakdemirli to Bursa 2 gospel - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/bakan-pakdemirliden-bursaya-2-mujde-birden-175902h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:07 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "\u00c7ift\u00e7i Kay\u0131t Sistemi (\u00c7KS) tarla ve \u00fcr\u00fcn kontrollerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk pilot b\u00f6lge olan Ayd\u0131n'dan sonra Bursa'da da yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Pakdemirli, Karacabey ..."
        },
        {
            "title": "Enjoying pre-season skiing in Bursa Uluda\u011f - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-uludag-da-sezon-oncesi-kayak-keyfi-1046523.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:38:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin k\u0131\u015f turizm merkezlerinin ba\u015f\u0131nda gelen Uluda\u011f'da, tatilciler sezonun a\u00e7\u0131lmas\u0131na say\u0131l\u0131 g\u00fcnler kala ya\u011fan kar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in kayak ve ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Injured&#39; transported by the Governor&#39;s Office - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/valilikten-kamyonetle-tasinan-yarali-aciklamasi-175842h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:13 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "\u0130znik il\u00e7esinde trafik kazas\u0131 sonucu yaralanan ki\u015finin kamyonetle ta\u015f\u0131nmas\u0131yla ilgili Bursa Valili\u011fi'nden a\u00e7\u0131klama geldi."
        },
        {
            "title": "Bursa Friday Time: Presidency of Religious Affairs Bursa prayer times and Friday 7 December - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/bursa-cuma-saati-diyanet-isleri-baskanligi-bursa-namaz-vakitleri-ve-cuma-vakti-7-aralik-2251543",
            "pub_date": "2018-12-07 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Bursa Cuma namaz\u0131 saati, Osmanl\u0131'ya ba\u015fkentlik yapm\u0131\u015f buram buram tarih kokan Bursa'da vatanda\u015flar taraf\u0131ndan Cuma vakti \u00f6ncesi ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Cami ve ..."
        },
        {
            "title": "Transformers in a children&#39;s park in Bursa exploded like a bomb - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-cocuk-parkindaki-trafo-bomba-gibi-patladi-1046279.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:47:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'da \u00e7ocuk park\u0131nda bulunan trafoda meydana gelen patlama b\u00fcy\u00fck panik ya\u015fatt\u0131. Bursa Haberleri - B\u00f6lge Haberleri."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 operation in 16 provinces including Bursa: 87 detention decision - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/bursa-dahil-16-ilde-feto-operasyonu-87-gozalti-karari-175854h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 07:53:43 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Ankara'daki FET\u00d6 soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda haklar\u0131nda yakalama karar\u0131 al\u0131nan 87 eski Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 personelinden 41'i, Bursa dahil 16 ilde ..."
        },
        {
            "title": "Traveling to the center of Bursa - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/seyahat/bursanin-merkezine-seyahat-41044168",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Ba\u015fl\u0131k her ne kadar Jules Verne'in 'Arz\u0131n Merkezine Seyahat' kitab\u0131ndan ilham alm\u0131\u015f olsa da yaz\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fi \u0130talo Calvino'nun 'G\u00f6r\u00fcnmez Kentler'ine selam ..."
        },
        {
            "title": "Diva Loves This Outfit - MAGAZ\u0130N - &#39;Bursa&#39; s Cesur Newspaper - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/diva-bu-kiyafeti-cok-sevdi/64084/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:07:03 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "B\u00fclent Ersoy, Bursal\u0131 hayranlar\u0131na m\u00fczik ziyafeti verdi. Diva'n\u0131n konserinde en \u00e7ok dikkat \u00e7eken nokta ise, daha \u00f6nce de bir\u00e7ok konserde giydi\u011fi G\u00fcl\u015fah ..."
        },
        {
            "title": "CHP did not participate in the vote for &#39;&#39; Atat\u00fcrk Park &#39;&#39; in Bursa - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-ataturk-parki-icin-yapilan-oylamaya-chp-katilmadi-1046436.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Mudanya Belediyesinin bug\u00fcnk\u00fc meclis toplant\u0131s\u0131na belediye taraf\u0131ndan yap\u0131lan Ata Park'\u0131n ad\u0131n\u0131n Atat\u00fcrk Park\u0131 olarak de\u011fi\u015ftirilmesi i\u00e7in verilen \u00f6nergesi i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "Young businessmen from Bursa in Turkey president and management - Event Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/turkiye-genc-isadamlarinda-baskan-ve-yonetim-bursadan-13490yy.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "K\u0131sa ad\u0131yla T\u00dcG\u0130AD olarak bilinen T\u00fcrkiye Gen\u00e7 \u0130\u015fadamlar\u0131 Derne\u011fi 32 y\u0131ll\u0131k g\u00fc\u00e7l\u00fc bir sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc. T\u00fcrkiye'deki \u015fubeleriyle gen\u00e7 sanayici ve i\u015fadamlar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "He wanted to push jammed grass with his foot ... Horrible death in Bursa! - Liberty",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/sikisan-otlari-ayagiyla-itmek-istedi-bursada-korkunc-olum-41043652",
            "pub_date": "2018-12-07 06:16:21 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Bursa'da aya\u011f\u0131n\u0131 yem makinesine kapt\u0131ran Kadir \u00d6zekim, makinenin i\u00e7ine \u00e7ekilerek feci \u015fekilde can verdi."
        },
        {
            "title": "BURSA&#39;S CANDIDATES DUE TO ANKARA DUE TO STRENGTH OF THE BUCKS IN TURKEY - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/yazarlar/okan-tuna-24/milletvekillerinin-guc-cekismesi-nedeniyle-bursa-nin-adaylari-ankara-dan-yine-cikmadi-13576.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Do\u011fal olarak... Bursal\u0131 CHP'lilerin de g\u00f6zleri d\u00fcn Ankara'da yap\u0131lan Parti Meclisi toplant\u0131s\u0131ndayd\u0131. Keza; Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan toplant\u0131da, ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Half-century in a pillow&#39; project, 52-year married couple has renewed the wedding - HABER24",
            "link": "https://www.haber24.com/genel/bir-yastikta-yarim-asir-projesinde-52-yillik-evli-cift-nikah-tazeledi-h793923.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:49:10 GMT",
            "source_nm": "HABER24",
            "source_url": "https://www.haber24.com",
            "desc": "Mehmet \u0130NAN/BURSA,() - BURSA B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 'Bir yast\u0131kta yar\u0131m as\u0131r' etkinli\u011fine, evliliklerinde 50 y\u0131l\u0131 ge\u00e7irmi\u015f 100 \u00e7ift kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Muhtarlar in the race - Ays\u0131n Komitgan - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/yazarlar/aysin-komitgan-111/muhtarlar-da-yarista-26560.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "31 Mart yerel se\u00e7imleri i\u00e7in sadece belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 yar\u0131\u015fm\u0131yor. Muhtarlar da sahada... Onlar\u0131n yar\u0131\u015f\u0131 inan\u0131n daha k\u0131yas\u0131ya ve rekabet\u00e7i."
        },
        {
            "title": "Pay attention to the locals! Snowfall is expected - News - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursalilar-dikkat-kar-yagisi-bekleniyor-263991.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Bursa \u015fehir merkezinde hissedilen hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6rt dereceye kadar d\u00fc\u015ferken, hafta sonunu vatanda\u015flar so\u011fuk havan\u0131n etkisi alt\u0131nda ge\u00e7irecek. Uluda\u011f'da kar ..."
        },
        {
            "title": "Enjoy the skiing season in Uluda\u011f video season - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/sezon-acilmadan-uludagda-kayak-keyfi-2899v.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin k\u0131\u015f turizm merkezlerinin ba\u015f\u0131nda gelen Uluda\u011f'da, tatilciler sezonun a\u00e7\u0131lmas\u0131na say\u0131l\u0131 g\u00fcnler kala ya\u011fan kar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in kayak ve ..."
        },
        {
            "title": "Samast passed behind the wheel of minibuses - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/minibusculerin-direksiyonuna-samast-gecti-766149h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Bursa'n\u0131n Mudanya il\u00e7esinde 74 \u00fcyesi bulunan Minib\u00fcs\u00e7\u00fcler Derne\u011fi'nde ba\u015fkanl\u0131\u011fa Zek\u00e2i Samast getirildi."
        },
        {
            "title": "Bursa, the issue of giving way to shed blood ... - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursa-da-yol-verme-meselesi-yuzunden-kan-dokmuslerdi-264052.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Bursa'da, trafikte yol verme meselesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmada bir ki\u015finin silahla vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili 2 ki\u015fi tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "Half century old couples refreshed &#39;love&#39; - www.tunagazete.com",
            "link": "http://www.tunagazete.com/yarim-asirlik-ciftler-ask-tazeledi/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:32:56 GMT",
            "source_nm": "I www.tunagazete.co",
            "source_url": "http://www.tunagazete.com",
            "desc": "Evlilikte 50 y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakan Bursal\u0131 \u00e7iftler, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin d\u00fczenledi\u011fi gecede bir araya geldi. D\u00fc\u011f\u00fcn halay\u0131n\u0131n da \u00e7ekildi\u011fi etkinlikte, evli..."
        },
        {
            "title": "Bursa Nilufer Mayor Bozbey reacts hard to those who pollute the environment - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-nilufer-belediye-baskani-bozbey-den-cevreyi-kirletenlere-sert-tepki-1046245.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'n\u0131n Nil\u00fcfer il\u00e7esinde \u00f6zellikle k\u0131rsal alanlara, duyars\u0131zca at\u0131lan at\u0131klar Nil\u00fcfer Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Bozbey'i isyan ettirdi. Sorumsuzca \u00e7evreyi ..."
        },
        {
            "title": "Teacher Escaped, Students Chased - AGENDA - &#39;Bursa Cesur Newspaper&#39; - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/ogretmen-kacti-ogrenciler-kovaladi/64062/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "Bursa'da cuma g\u00fcn\u00fc okullar hafta sonu tatil olmas\u0131na ra\u011fmen onlarca \u00f6\u011frenci \u00f6\u011fretmenlerinin pe\u015fini b\u0131rakmad\u0131. O anlar cep telefonu kameralar\u0131na yans\u0131d\u0131."
        },
        {
            "title": "Waiting in districts - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/ilcelerde-bekleyis-13485yy.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "31 Mart yerel se\u00e7imleri \u00f6ncesi art\u0131k en b\u00fcy\u00fck beklenti haline gelen konulardan biri, partilerin il\u00e7eler i\u00e7in g\u00f6sterece\u011fi belediye ba\u015fkan..."
        },
        {
            "title": "What is the last situation in the AK Party districts? - \u0130lhami YILDIZ - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/yazarlar/ilhami-yildiz-75/ak-parti-de-ilcelerde-son-durum-ne-13574.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "D\u00fcn 14 ilin belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan AK Parti' de g\u00f6zler a\u00e7\u0131klanmayan 7 ile ve il\u00e7elere \u00e7evrildi. Asl\u0131nda bu yedi ilden alt\u0131s\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klan\u0131p a\u00e7\u0131klanmayaca\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "(private) will be the organs of 11 patients returned to life with dual kidney transplantation in 2018, 11 people - Bursa News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/bursa-haberleri/65251858-ozel-toprak-olacak-organlar-11-hastayi-hayata-dondurdudual-bobrek-nakli-ile-2018de-11-kisi",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ac\u0131badem Bursa Hastanesi B\u00f6brek Nakil Merkezi'nden Prof. Dr. B\u00fclent Oktay, 2018 y\u0131l\u0131nda t\u0131bben i\u015fe yaramay\u0131p topra\u011fa g\u00f6m\u00fclecek 22 b\u00f6bre\u011fin dual..."
        },
        {
            "title": "Businessmen from 15 countries, for chemical companies in Bursa - Memleket",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/15-ulkeden-is-adamlari-kimya-firmalari-icin-bursada-1583832h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "BTSO taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Kimya UR-GE Projesi\" kapsam\u0131nda, 15 \u00fclkeden 70 i\u015f adam\u0131 Bursal\u0131 firmalarla g\u00f6r\u00fc\u015fme yaparak i\u015f birli\u011fi yollar\u0131 arad\u0131- Fas'tan gelen ..."
        },
        {
            "title": "The suspects in the murder of traffic in the traffic &#39;suspects&#39; (2) - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/bursa/merkez/trafikte-yol-verme-cinayetinin-suphelileri-ad-41044305",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:44 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "TUTUKLANDILARBursa'da, trafikte 'yol verme' y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan kavgada \u00d6zkan Ho\u015fg\u00fcn'\u00fcn (26) tabancayla kalbinden vurularak, \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili g\u00f6zalt\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "Began to fight the snow - www.tunagazete.com",
            "link": "http://www.tunagazete.com/karla-mucadele-basladi/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:48 GMT",
            "source_nm": "I www.tunagazete.co",
            "source_url": "http://www.tunagazete.com",
            "desc": "Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ula\u015f\u0131m Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ekipleri, kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla birlikte \u00f6zellikle da\u011f il\u00e7elerinde karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. Karla m\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Snow in Bursa Uluda\u011f is 35 centimeters - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-uludag-da-kar-kalinligi-35-santimetreye-cikti-1046267.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "K\u0131\u015f turizminin en \u00f6nemli merkezlerinden biri olan Uluda\u011f'da d\u00fcn ya\u011fan kar\u0131n keyfini \u00e7\u0131karmak isteyen vatanda\u015flar Uluda\u011f'a ak\u0131n etti. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n ve yo\u011fun ..."
        },
        {
            "title": "Pakdemirli, the artist planted saplings with haluk levent (4) - Bursa News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/bursa-haberleri/65245834-bakan-pakdemirli-sanatci-haluk-leventle-birlikte-fidan-dikti-4",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Anadolu Ajans\u0131, DHA, \u0130HA taraf\u0131ndan ge\u00e7ilen t\u00fcm Bursa haberleri, bu b\u00f6l\u00fcmde Haberturk.com edit\u00f6rlerinin hi\u00e7bir editoryal m\u00fcdahalesi olmadan otomatik olarak ..."
        },
        {
            "title": "Minister Pakdemirli, Karacabey T\u0130GEM&#39;te made investigations - News - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bakan-pakdemirli-karacabey-tigem-de-incelemelerde-bulundu-264167.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, Bursa'da, Tar\u0131m \u0130\u015fletmeleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn (T\u0130GEM) Karacabey i\u015fletmesinde incelemelerde bulundu."
        },
        {
            "title": "Mert F\u0131rat&#39;ten new surprise to the locals - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/mert-firattan-bursalilara-yeni-surpriz-175919h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:05 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Sanat\u00e7\u0131 dostlar\u0131yla ortak oldu\u011fu Sanat Mahal'in Bursa'daki ikinci sahnesini Podyum Park i\u015fbirli\u011fiyle a\u00e7maya haz\u0131rlanan \u00fcnl\u00fc oyuncu Mert F\u0131rat, \u015fehrin k\u00fclt\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "President Aktas Meets the G\u00f6r\u00fckle Trades | News&gt; AGENDA - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/baskan-aktas-gorukle-esnafiyla-bulustu/64045/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:04 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Alinur Akta\u015f, G\u00f6r\u00fckle Esnaf, \u00d6\u011frenci ve Spor Derne\u011fi'ni (GESDER) ziyaret etti. Ba\u015fkan Akta\u015f, G\u00f6r\u00fckle Esnaf\u0131yla Bulu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "Started to fight snow in Bursa - New News",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/bursada-karla-mucadele-basladi-765124h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:30 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ula\u015f\u0131m Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, da\u011f il\u00e7elerinde karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "Aktas to Marmarabirlik - www.tunagazete.com",
            "link": "http://www.tunagazete.com/aktastan-marmarabirlike-ziyaret/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:26 GMT",
            "source_nm": "I www.tunagazete.co",
            "source_url": "http://www.tunagazete.com",
            "desc": "AK Parti taraf\u0131ndan tekrar aday g\u00f6sterilen Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Alinur Akta\u015f, Marmara B\u00f6lgesi zeytin \u00fcreticisinin kurulu\u015fu olan Marmarabirlik'i ..."
        },
        {
            "title": "Bursa news The intensity of the weekend in Uluda\u011f - December 08, 2018 - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/bursa/2778943-uludagda-hafta-sonu-yogunlugu",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Bursa sondakika haberleri T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli k\u0131\u015f turizm merkezlerinden Uluda\u011f'da, sezon hen\u00fcz a\u00e7\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen g\u00fcn\u00fcbirlik\u00e7iler yo\u011funluk olu\u015fturdu ..."
        },
        {
            "title": "Minister Pakdemirli in Bursa: &#39;&#39; The most important elections in the last 15 years &#39;&#39; - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bakan-pakdemirli-bursa-da-son-15-yildaki-secimlerin-en-onemlisi-1046231.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, ''\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki se\u00e7im son 15 y\u0131ldaki se\u00e7imlerden en \u00f6nemlisidir. Yerel se\u00e7imlerde AK Parti'nin oylar\u0131nda bir azalma ..."
        },
        {
            "title": "The taste of pideli meatball in Bursa; mince, stone oven and butter - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursa-nin-pideli-koftesinin-lezzeti-kiyma-tas-firin-ve-tereyagindan-264160.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Bursa'da y\u00f6resel lezzetlerin vazge\u00e7ilmezi pideli k\u00f6fte lezzetini k\u0131ymas\u0131, ta\u015f f\u0131r\u0131nda pi\u015firilen pidesi ve ke\u00e7i tereya\u011f\u0131ndan al\u0131yor. Tarihi Kayhan \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'nda d\u00f6nere ..."
        },
        {
            "title": "Fight Against Snow in Bursa | News&gt; AGENDA - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/bursada-karla-mucadele-basladi/64040/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:04 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ula\u015f\u0131m Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, da\u011f il\u00e7elerinde karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. Kardan kapanan \u0130neg\u00f6l, Keles ve ..."
        },
        {
            "title": "The factory comes to open the horizon of industrialists - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/sanayicinin-ufkunu-acacak-fabrika-geliyor-13487yy.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Bursa 2019'a yeni bir fabrika ile girecek.Ama bildi\u011fimiz tarzda bir fabrikadan s\u00f6z etmiyoruz.Yani piyasaya sunulmak \u00fczere belirgin \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretildi\u011fi..."
        },
        {
            "title": "6 years in prison for former Bursa Governor Harput - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://m.haberturk.com/eski-bursa-valisi-harput-a-6-yil-hapis-2250163",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": "Eski Bursa Valisi \u015eahabettin Harput, yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 FET\u00d6/PDY davas\u0131nda 6 y\u0131l 3 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Winter measures in Bursa and Uluda\u011f - Homeland",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/bursa-ve-uludagda-kis-onlemleri-1583667h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:13:30 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi il geneli ile k\u0131\u015f turizminin \u00f6nemli merkezlerinden Uluda\u011f'da, kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131ndan kaynaklanabilecek olumsuzluklara y\u00f6nelik \u00f6nlemlerini ..."
        },
        {
            "title": "Bursa Speaks on &#39;Accessibility and Accessibility&#39; for Everyone | News&gt; AGENDA - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/bursa-herkes-icin-erisilebilirlik-ve-ulasilabilirlik-konusunu-konusuyor/64015/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:03 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "Bursa Kent Konseyi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen Bursa Konu\u015fuyor toplant\u0131s\u0131nda, Herkes i\u00e7in 'Eri\u015filebilirlik ve Ula\u015f\u0131labilirlik' konusu masaya yat\u0131r\u0131ld\u0131. Bursa, Herkes ..."
        },
        {
            "title": "The candidates for the parliamentary membership .. - \u0130lhami YILDIZ - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/yazarlar/ilhami-yildiz-75/meclis-uyeliklerine-surpriz-adaylar-13581.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:28:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "AK Parti'de meclis \u00fcyelikleri ile ilgili parti i\u00e7i ba\u015fvuru s\u00fcreci sona erdi. Bursa genelinde ba\u015fvuran isimlere bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda s\u00fcrpriz isimlere rastlad\u0131k. \u0130smi bir ara ..."
        },
        {
            "title": "They stole 15 thousand TL of construction material in Bursa - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-15-bin-tl-lik-insaat-malzemesini-caldilar-1046450.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:29:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde cam\u0131n\u0131 k\u0131rd\u0131klar\u0131 ara\u00e7 i\u00e7erisindeki 15 bin TL'lik in\u015faat malzemesini \u00e7alan h\u0131rs\u0131zlar kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131rken, ba\u015fka bir h\u0131rs\u0131z olay\u0131 ise ..."
        },
        {
            "title": "A signal for the transfer of authority in traffic? - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/trafikte-yetki-devri-sinyali-mi-13479yy.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Davul birinde, tokmak ba\u015fkas\u0131nda olmazd\u0131. Y\u0131llard\u0131r bir yetki karma\u015fas\u0131 ya\u015fan\u0131yordu. \u015eehirlerin as\u0131l sahibi belediyelerdi fakat, kentin \u00e7o\u011fu hizmetinde yetki ..."
        },
        {
            "title": "Construction Industry Needs Water for Water | News&gt; ECONOMICS - Kent Newspaper",
            "link": "http://kentgazetesi.com/insaat-sektorune-can-suyu-gerekiyor/64007/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:01:36 GMT",
            "source_nm": "Kent Newspaper",
            "source_url": "http://kentgazetesi.com",
            "desc": "Konut kredi faizlerinin y\u00fczde 1,2 gibi makul seviyeler alt\u0131na d\u00fc\u015fmesi sekt\u00f6re can suyu gibi gelece\u011fini belirten Realty World Elfi Gayrimenkul Broker\u0131 \u00d6zkan ..."
        },
        {
            "title": "Minister Pakdemirli made Friday prayer in Bursa Ulucami - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bakan-pakdemirli-cuma-namazini-bursa-ulucami-de-kildi-264025.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, cuma namaz\u0131n\u0131 Bursa protokol\u00fcyle birlikte Ulucami'de k\u0131ld\u0131. Pakdemirli, namaz sonras\u0131 vatanda\u015flarla hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Bursa Uludag is opening season to next week - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-uludag-da-sezon-haftaya-aciliyor-1046150.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli k\u0131\u015f turizm merkezlerinden olan, her y\u0131l y\u00fczbinlerce ki\u015fiyi a\u011f\u0131rlayan Uluda\u011f'da sezon, haftaya a\u00e7\u0131lacak. Bursa Haberleri - B\u00f6lge Haberleri."
        },
        {
            "title": "New development in the unsuccessful murder! - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/yol-vermeme-cinayetinde-yeni-gelisme-175895h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:12 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Bursa'da, trafikte yol verme meselesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmada bir ki\u015finin silahla vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili 2 ki\u015fi tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "Crash accident in Bursa! - News - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursa-da-zincirleme-kaza-263875.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:41:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Kaza, Bursa- Ankara karayolunda meydana geldi. Bursa istikametinden \u0130neg\u00f6l istikametine seyir halinde olan Naim Sezer y\u00f6netimindeki 16 SGA 35 plakal\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Cancellations in Bursa - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-sefer-iptalleri-1046101.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:17:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa Deniz Otob\u00fcslerinin (BUDO) ve \u0130stanbul Deniz Otob\u00fcsleri (\u0130DO) baz\u0131 seferleri olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 nedeniyle iptal edildi. Bursa Haberleri - B\u00f6lge ..."
        },
        {
            "title": "How is the water in the soup? - Erdal AB\u0130 - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/yazarlar/erdal-abi-26/corbada-suyumuz-acaba-nasil-olacak-13573.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:26:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "\"Billboardlarda '\u00c7orbada suyumuz olsun. BUSK\u0130'de %10 ilave indirim' afi\u015flerini g\u00f6r\u00fcnce aile b\u00fct\u00e7emize katk\u0131 sa\u011flayan bu uygulamaya \u00e7ok sevindim."
        },
        {
            "title": "Former Bursa Governor Harput&#39;s prison sentence from FET\u00d6 - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/eski-bursa-valisi-harputa-fetoden-hapis-cezasi-175792h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:08:13 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Eski Vali Harput ve baz\u0131 i\u015fadamlar\u0131n\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu 60 san\u0131kl\u0131 dava sonu\u00e7land\u0131. '\u00d6rg\u00fct y\u00f6neticili\u011fi'nden mahkumiyet yok. \u00d6rg\u00fcte sadece \u00fcyelik var."
        },
        {
            "title": "Onur Market continues to grow - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/bursa/merkez/onur-market-buyumeyi-surduruyor-41044886",
            "pub_date": "2018-12-08 07:40:03 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "BURSA,(DHA)-KAL\u0130TEL\u0130 \u00fcr\u00fcn, uygun fiyatlar\u0131 ve g\u00fcler y\u00fczl\u00fc hizmeti ile en \u00e7ok tercih edilen marketler aras\u0131nda bulunan Onur Market b\u00fcy\u00fcmeyi s\u00fcrd\u00fcr\u00fciyor."
        },
        {
            "title": "Bozbey and Edebali in Bursa is indispensable? - Ays\u0131n Komitgan - Today in Bursa",
            "link": "https://www.bursadabugun.com/yazarlar/aysin-komitgan-111/bursa-da-bozbey-ve-edebali-vazgecilmez-mi-26558.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:50:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "https://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Belediye ba\u015fkan aday adayl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreci uzad\u0131k\u00e7a bilgi kirlili\u011fi, \u00e7irkin a\u00e7\u0131klamalar, taraftarlar kavgas\u0131 ve had bilmezlerin de ard\u0131 arkas\u0131 kesilmiyor. Siyasi partilerin ..."
        },
        {
            "title": "In Bursa, the overturned tree road has closed for transportation! - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursa-da-devrilen-agac-yolu-ulasima-kapatti-263887.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "\u0130neg\u00f6l'de devrilen a\u011fa\u00e7 yolu ula\u015f\u0131ma kapatt\u0131. Belediye ekipleri a\u011fac\u0131 kesip, par\u00e7alar halinde kamyonetle ta\u015f\u0131y\u0131p, yolu yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7t\u0131."
        },
        {
            "title": "Almaya came to Bursa for 6 months! Can not leave for 8 years - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/almayadan-bursaya-6-ayligina-geldi-8-yildir-ayrilamiyor-175946h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:41:09 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Bursa'da 8 y\u0131ld\u0131r \u00f6\u011fretmenlik yapan Alman Sandy Shita, \u015fehri Bursal\u0131lardan daha iyi biliyor."
        },
        {
            "title": "Come on, Bursa! Are you there or not? - Mesut Demir - Today in Bursa",
            "link": "https://www.bursadabugun.com/yazarlar/mesut-demir-99/haydi-bursa-var-misin-yok-musun-26559.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:06:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "https://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Se\u00e7imler deyince T\u00fcrkiye'de akla ne gelir? Her taraf siyasi parti bayraklar\u0131 ile donat\u0131l\u0131r... Caddeler, sokaklar, meydanlar... Bayraklar gece as\u0131l\u0131r genelde partilerin ..."
        },
        {
            "title": "Bursa had experienced the horror of ex-wife! - Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/bursa-da-eski-esine-dehseti-yasatmisti-o-cani-263860.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Osmangazi'de eski e\u015fini \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 di\u015f hekimi muayenehanesinde baca\u011f\u0131ndan vurarak yaralayan ki\u015fi tutukland\u0131."
        },
        {
            "title": "How&#39;s the weather this weekend? - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/hafta-sonu-hava-nasil-olacak-175867h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:55 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Bursa \u015fehir merkezinde hissedilen hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 4 dereceye kadar d\u00fc\u015ferken, hafta sonunu vatanda\u015flar so\u011fuk havan\u0131n etkisi alt\u0131nda ge\u00e7irecek."
        },
        {
            "title": "Bursa Education from a Sen response to the headscarf defense - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/basortusu-mutaalasina-bursa-egitim-bir-sen-den-tepki-1045900.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa E\u011fitim Bir Sen 1 Nolu \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Ramazan Acar, ''Milletimizin de\u011ferlerine, siville\u015fmeye, \u00f6zg\u00fcrle\u015fmeye ve demokratikle\u015fmeye dair kin ve nefret i\u00e7inde ..."
        },
        {
            "title": "Turkey&#39;s largest disability residential care center was opened in Bursa - Bursa Sovereignty Newspaper",
            "link": "http://www.bursahakimiyet.com.tr/haber/turkiye-nin-en-buyuk-engelli-yatili-bakim-merkezi-bursa-da-acildi-264062.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bursa Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.bursahakimiyet.com.tr",
            "desc": "Kestel'de 288 yatak kapasiteli olarak projelendirilen ve \u00fclkemizin en b\u00fcy\u00fck Engelli Yat\u0131l\u0131 Bak\u0131m Merkezi \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan \u00d6zel Mimar Sinan Bak\u0131m Merkezi a\u00e7\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Suspects arrested in Bursa for murder in Bursa - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-trafikteki-cinayetin-zanlilari-tutuklandi-1046317.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'da, trafikte yol verme meselesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmada bir ki\u015finin silahla vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 2 zanl\u0131 tutukland\u0131. Bursa ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Double&quot; torture in Bursa on the agenda of the parliament - Bursa News - Region News - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-daki-duble-iskence-meclis-gundeminde-1046555.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde yeni yap\u0131lan duble yola giri\u015fi olmayan mahallelinin \u00e7ilesi meclis g\u00fcndemine ta\u015f\u0131nd\u0131. Bursa Haberleri - B\u00f6lge Haberleri."
        },
        {
            "title": "It sells products produced from domestic seed in Bursa in the market - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-yerli-tohumdan-urettigi-urunleri-pazarda-satiyor-1046541.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'da dededen kalma yerli tohum ve fidelerden elde etti\u011fi mahs\u00fcller ile do\u011fadan toplad\u0131\u011f\u0131 \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit otlar\u0131 k\u00f6yl\u00fc pazar\u0131nda satan 60 ya\u015f\u0131ndaki Sultan Kuru, ..."
        },
        {
            "title": "Five people boarded an engine in Bursa, crossed the line and hit the car - Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-bir-motora-bes-kisi-bindiler-karsi-seride-gecip-otomobile-carptilar-1046201.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'da bir motora binen 5 gen\u00e7, kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7ip otomobille \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Bursa Haberleri - B\u00f6lge Haberleri."
        },
        {
            "title": "In Bursa, her boyfriend injured the woman with a pump came to court - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-sevgilisinin-pompaliyla-yaraladigi-kadin-mahkemeye-boyle-geldi-1046242.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "BURSA'da, ge\u00e7en \u015eubat ay\u0131nda, sevgilisi Asl\u0131 \u00c7\u0131k\u0131k\u00e7\u0131'y\u0131 (26) tart\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle sol baca\u011f\u0131ndan yaralayan ve Bursa 11'inci Asliye Ceza ..."
        },
        {
            "title": "The inventor who makes the combi boiler in Bursa warms the whole house - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-sobadan-kombi-yapan-mucit-ogretmen-butun-evi-isitiyor-1046170.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde, emekli s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni Mehmet Atl\u0131, sobada \u0131s\u0131nan s\u0131cak suyu d\u00f6\u015fedi\u011fi tesisatla dola\u015ft\u0131rarak, 11 y\u0131ld\u0131r 90 metrekarelik evini \u0131s\u0131t\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Explain shock from the philosophers in Bursa! No growth, we narrowed by 40 percent .. (PRIVATE NEWS) - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-daki-filoculardan-sok-aciklama-buyume-yok-yuzde-40-daraldik-ozel-haber-1046052.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "T\u00fcm Oto Kiralama Kurulu\u015flar\u0131 Derne\u011fi (TOKKDER), bu y\u0131l\u0131n ilk 9 ayl\u0131k d\u00f6neminde filocular\u0131n 9 milyar liral\u0131k ara\u00e7 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Sekt\u00f6r temsilcileri ise ..."
        }
    ]
}