{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0xY1hrU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Putin&#39;dan \u00c7ipras&#39;a came to the Turkish stream response - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/putinden-ciprasa-turk-akimi-yaniti-geldi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Protest against the death of police in Greece - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://m.haberturk.com/yunanistan-da-polis-kursunuyla-olumu-protesto-gosterisi-2250520",
            "pub_date": "2018-12-06 21:45:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Greece insists on receiving war compensation from Germany - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/yunanistan-almanyadan-savas-tazminati-almakta-israrli-41039598",
            "pub_date": "2018-12-03 16:03:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Ba\u015fbakan\u0131 Aleksis \u00c7ipras, \u00fclkesinin \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndaki Alman i\u015fgali nedeniyle u\u011frad\u0131\u011f\u0131 zararlara kar\u015f\u0131l\u0131k talep ettikleri tazminata ili\u015fkin, ..."
        },
        {
            "title": "Greece asked for money from the public! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yunanistan-halktan-para-yardimi-dunya-2790923/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Savunma Bakan\u0131 Panos Kammenos, Yunan donanmas\u0131na yeni sava\u015f gemileri al\u0131nabilmesi i\u00e7in yard\u0131m hesab\u0131 a\u00e7arak, halktan para toplayacaklar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Euroleague, Fenerbahce, Greece also Panathinaikos&#39;u - News",
            "link": "https://www.haberler.com/basketbol-thy-avrupa-ligi-2-11516714-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Campaign for battleship in Greece - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/yunanistanda-savas-gemisi-icin-kampanya-41044765",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Yakla\u015f\u0131k sekiz y\u0131ld\u0131r ekonomik kriz ile bo\u011fu\u015fan Yunanistan, Ege'deki donanmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirebilmek i\u00e7in ba\u011f\u0131\u015f kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131yor."
        },
        {
            "title": "The corpse of a fugitive who freeze to death on the Greek border was found - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-sinirinda-donarak-olen-bir-kacagin-daha-cesedi-bulundu-2249185",
            "pub_date": "2018-12-05 19:31:26 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Edirne'de Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Adasarhanl\u0131 k\u00f6y\u00fcndeki \u00e7eltik tarlas\u0131 i\u00e7erisinde, Yunanistan'\u0131n geri g\u00f6nderdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen bir erkek ka\u00e7a\u011f\u0131n daha cans\u0131z bedeni ..."
        },
        {
            "title": "The three fugitives from Greece were found dead and dead - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yunanistanin-geri-gonderdigi-3-kacak-donarak-olmus-halde-bulundu-2072256",
            "pub_date": "2018-12-04 06:51:30 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Edirne Meri\u00e7'teki 2 k\u00f6yde, Yunanistan polisince k\u0131yafetleri al\u0131narak geri g\u00f6nderildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ka\u00e7aklardan 3'\u00fcn\u00fcn, s\u0131n\u0131ra yak\u0131n alanda cans\u0131z bedenleri ..."
        },
        {
            "title": "Greece wants T\u00fcrkAk\u0131m from Moscow - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-moskova-dan-turkakim-i-istiyor-2250079-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:16 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Haberler Yunanistan ve Rusya aras\u0131nda diplomat kriziyle gerilen ili\u015fkilerin, iki \u00fclke liderlerinin Moskova'da bir araya gelmesiyle yeni bir yola girmesi ..."
        },
        {
            "title": "Greece custody of Turkish mothers, Turkey gave custody of a Greek father - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/yunanistan-velayeti-turk-anneye-turkiye-velayeti-yunan-babaya-verdi-2774370/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:15 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Yunanistan velayeti T\u00fcrk anneye, T\u00fcrkiye velayeti Yunan babaya verdi Ya\u015fad\u0131klar\u0131 b\u00fcy\u00fck a\u015fk sonras\u0131 evlenen daha sonra da anla\u015famad\u0131klar\u0131 i\u00e7in bo\u015fanmaya ..."
        },
        {
            "title": "3 migrants sent back to Greece died cold - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/edirnede-donarak-olen-uc-kisi-bulundu-3412932",
            "pub_date": "2018-12-04 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Edirne'nin Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 2 k\u00f6yde, Yunanistan polisince k\u0131yafetleri al\u0131narak geri g\u00f6nderildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen g\u00f6\u00e7menlerin 3'\u00fcn\u00fcn, s\u0131n\u0131ra yak\u0131n alanda cans\u0131z ..."
        },
        {
            "title": "Economy continues to grow in Greece - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/dunya/yunanistanda-ekonomi-buyumeye-devam-etti",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:07 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Yunanistan'da ekonominin bu y\u0131l\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011finde bir \u00f6nceki \u00e7eyre\u011fe oranla y\u00fczde 1 oran\u0131nda b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi."
        },
        {
            "title": "Greek Deputy Minister of Foreign Affairs Katrougalos: We would like to see T\u00fcrkAk\u0131m pass through Greece | STAR - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/dunya/yunanistan-disisleri-bakan-vekili-katrougalos-turkakimin-yunanistandan-gecmesini-isteriz-haber-1414262/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Greek Minister of State Flambouraris&#39;s guards attack with Molotov cocktails - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/yunanistan-devlet-bakani-flambourarisinkorumalarina-molotofkokteyli-ile-saldiri,obzmKqY9bUmVb-zRW3nRKA",
            "pub_date": "2018-12-04 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Devlet Bakan\u0131 Alekos Flambouraris'in evinde koruma g\u00f6revinde bulunan polislere molotofkokteyli ile sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "The correspondence of the Greek Foreign Ministry has been deleted! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-disisleri-bakanliginin-yazismalari-silindi-2248657",
            "pub_date": "2018-12-05 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fenerbahce returned to victory in Greece! - tgrthaber",
            "link": "https://www.tgrthaber.com.tr/spor/fenerbahce-yunanistandan-zaferle-dondu-2620946",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "tgrthab is",
            "source_url": "https://www.tgrthaber.com.tr",
            "desc": "Fenerbah\u00e7e, THY Euroleague 11. haftas\u0131nda Yunanistan temsilcisi Panathinaikos'u deplasmanda 81-69 ma\u011flup etti."
        },
        {
            "title": "Events in memorial shows in Greece - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/polis-kursunuyla-olen-cocugu-anma-gosterilerinde-olaylar-cikti",
            "pub_date": "2018-12-06 21:34:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Yunanistan'\u0131n ba\u015fkenti Atina'da 16 ya\u015f\u0131ndaki Aleksandros Grigoropulos'un polis kur\u015funuyla \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin 10. y\u0131l\u0131 nedeniyle protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "Beating, extortion, torture, death in Greece &#39;horror&#39; horror - Edirne News - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/edirne-haberleri/65184901-dayak-gasp-iskence-olumyunanistanda-multeci-dehseti",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yasa d\u0131\u015f\u0131 yollardan Avrupa'ya gitmek isteyen g\u00f6\u00e7menler, v\u00fccutlar\u0131nda \u015fiddetli darp izleri ve yar\u0131 \u00e7\u0131plak vaziyette Yunanistan'dan g\u00f6nderilerek T\u00fcrk..."
        },
        {
            "title": "Greece defeated for the first time - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/spor/basketbol/yunanistan-ilk-kez-yenildi",
            "pub_date": "2018-12-04 06:37:30 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Basketbolda 2019 FIBA D\u00fcnya Kupas\u0131 Avrupa Elemeleri 2. tur 4. hafta ma\u00e7lar\u0131 tamamland\u0131."
        },
        {
            "title": "Conflict between police and demonstrators in Greece - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/yunanistan-da-polis-ile-gostericiler-arasinda-catisma-cikti-1224632-dunya-galeri-haber/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:42:28 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Yunanistan'\u0131n ba\u015fkenti Atina'da 16 ya\u015f\u0131ndaki Aleksandros Grigoropulos'un polis kur\u015funuyla ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesinin 10. y\u0131l\u0131 nedeniyle d\u00fczenlenen protestolarda, ..."
        },
        {
            "title": "An immigrant fleeing Greece died and freed to death. - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/yunanistan-dan-kacan-bir-gocmen-daha-donarak-hayatini-kaybetti--puFlHicqQPFQ.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Edirne'nin Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Adasarhanl\u0131 k\u00f6y\u00fcndeki \u00e7eltik tarlas\u0131 i\u00e7erisinde, Yunanistan'\u0131n geri g\u00f6nderdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen bir g\u00f6\u00e7menin daha cesedi bulundu."
        },
        {
            "title": "UNHCR worries Greece will &quot;push back&quot; immigrants - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/bmmyk-yunanistanin-gocmenleri-geri-itmesinden-endiseli-41041381",
            "pub_date": "2018-12-05 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "BMMYK, son olarak 3 g\u00f6\u00e7menin donarak \u00f6lmesine sebep oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen, Yunanistan taraf\u0131ndan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n T\u00fcrkiye'ye zorla d\u00f6nd\u00fcr\u00fclme iddialar\u0131n\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "They were caught trying to escape to Greece with jet ski",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mugla/bodrum/jet-ski-ile-yunanistana-kacmaya-calisirken-yak-41039701",
            "pub_date": "2018-12-03 19:16:46 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mehmet Can MERAL/ BODRUM (Mu\u011fla), (DHA)- MU\u011eLA'n\u0131n Bodrum \u0130l\u00e7esi'nde jet-ski ile yasad\u0131\u015f\u0131 yollardan Yunanistan'\u0131n \u0130stank\u00f6y Adas\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan ..."
        }
    ]
}