{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEp3WjJRME5qRnFFZ0owY2lnQVAB?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Does his military service shorten or fall? Significant improvement in the new military system! - Morning",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/08/askerlik-suresi-kisaliyor-mu-dusecek-mi-yeni-askerlik-sistemi-ile-ilgili-son-dakika-gelismesi",
            "pub_date": "2018-12-08 07:55:00 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Son dakika haberler - Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin beklenen toplant\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Yeni askerlik sistemi ile ..."
        },
        {
            "title": "He rattled off a visit - Odatv",
            "link": "https://odatv.com/o-ziyaret-ortaligi-karistirdi-07121826.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Breaking News: Is military service short or will it fall? Flash development related to the new military system! - Morning",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/07/askerlik-suresi-kisaliyor-mu-dusecek-mi-yeni-askerlik-sistemi-ile-ilgili-son-dakika-gelismesi",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute! Akar warns US representative Jeffrey - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-akardan-abd-temsilcisi-jeffreye-uyari-2073308",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Amerika'n\u0131n Suriye Temsilcisi James Jeffrey ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcneyinde bir ter\u00f6r koridoru olu\u015fmas\u0131na asla ..."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar, meeting for the new military system - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/hulusi-akar-yeni-askerlik-sistemi-icin-toplanti-yapti.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:30 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "New military meeting at the Ministry of National Defense - Yeni \u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/milli-savunma-bakanliginda-yeni-askerlik-toplantisi-3413509",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakan Akar ile TSK'n\u0131n komuta ..."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar is angry, Istanbul news from the CHP - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/abdulkadir-selvi/hulusi-akar-neye-kizdi-chpden-istanbul-haberleri-41038477",
            "pub_date": "2018-12-03 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hulusi Akar neye k\u0131zd\u0131, CHP'den \u0130stanbul haberleri yaz\u0131s\u0131 ve Abdulkadir SELV\u0130 en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "The Ministry of Defense meeting was held for the new military system - Turkey",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/592197.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "Turkey",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakan Akar ile TSK'n\u0131n komuta kademesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da ..."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar, commanders met with the new military system - Yeni Asir",
            "link": "https://www.yeniasir.com.tr/gundem/2018/12/06/hulusi-akar-komutanlarla-yeni-askerlik-sistemini-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-06 16:17:07 GMT",
            "source_nm": "New Century",
            "source_url": "https://www.yeniasir.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Genelkurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Kuvvet Komutanl\u0131klar\u0131 ile birlikte yapt\u0131klar\u0131 askerlik sistemine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalarda sona yakla\u015f\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar&#39;s description of the scandalous images in the brigade - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/54770/hulusi-akardan-tugaydaki-skandal-goruntuler-hakkinda-aciklama",
            "pub_date": "2018-12-05 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Kars'ta asker ko\u011fu\u015funda \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "When will the uniform military service be released? Will military service drop to 9 months? Here are the explanations of Minister Akar - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/tek-tip-askerlik-icin-son-aciklamalar-askerlik-9-aya-mi-dusecek-41040039",
            "pub_date": "2018-12-04 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Askerlik d\u00fc\u015fecek mi sorusu, son g\u00fcnlerde internet \u00fczerinden ara\u015ft\u0131r\u0131lan konular aras\u0131nda yer almaya devam ediyor. 'Tek tip askerlik' ..."
        },
        {
            "title": "- Review of SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/bakan-akar-baskanliginda-kritik-toplanti-haber-156134",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "Askerlik sistemine y\u00f6nelik, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Genelkurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve kuvvet komutanl\u0131klar\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda sona yakla\u015f\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "National Defense Minister Akar, Qatar Land Forces Commander - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/milli-savunma-bakani-akar-katar-kara-kuvvetler-41041903",
            "pub_date": "2018-12-05 13:09:15 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Katar Kara Kuvvetleri Komutan\u0131 T\u00fcmgeneral Mohammed Bin Ali Al-Ghanem'i makam\u0131nda kabul etti.(FOTO\u011eRAF)ANKARA ..."
        },
        {
            "title": "2019 The expected development for the new military system! When is the military short? - News7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2778306-2019-yeni-askerlik-sistemi-icin-beklenen-gelisme-askerlik-ne-zaman-kisaliyor",
            "pub_date": "2018-12-08 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda 2019 yeni askerlik sistemi ve kal\u0131c\u0131 bedelli askerlik i\u00e7in son d\u00fczl\u00fc\u011fe girildi. \u00d6zellikle uzun d\u00f6nem ve k\u0131sa d\u00f6nem askerlik yapmak isteyenlerin ilgilendiren konuyla ilgili toplant\u0131 d\u00fczenlendi. Hulusi Akar'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan toplant\u0131ya, Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Orgeneral Ya\u015far G\u00fcler'in yan\u0131 s\u0131ra kuvvet komutanlar\u0131, bakan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ve di\u011fer yetkililer kat\u0131ld\u0131.S\u00f6z konusu toplant\u0131da, askerlik s\u00fcresinin k\u0131salt\u0131lmas\u0131 dahil yeni askerlik sistemi, ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Peki 2019 y\u0131l\u0131 itibariyle askerlik s\u00fcres..."
        },
        {
            "title": "National Defense Minister Akar accepts James Jeffrey - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/milli-savunma-bakani-akar-james-jeffrey-i-kabul-etti-1224833-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:46 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i kabul etti. Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i kabul etti. Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, Jeffrey ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ABD\u2019nin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG/PKK ile ili\u015fkisini sonland\u0131rmas\u0131 ve g\u00f6zlem noktalar\u0131ndan vazge\u00e7ilmesi gerekti\u011fini ifade etti. \"T\u00fcrkiye'nin g\u00fcneyinde bir ter\u00f6r koridoru olu\u015fmas\u0131na asla m\u00fcsaade edilmeyecek\" Bakan Akar, Jeffrey ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcneyinde bir ter\u00f6r koridoru olu\u015fmas\u0131na asla m\u00fcsaade edilmeyece\u011fini belirtti."
        },
        {
            "title": "Here are the details of the new military system! - News3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/foto-galeri/haber/milyonlarca-genci-ilgilendiren-yeni-askerlik-sistemi-ile-ilgili-detaylar-ne-galeri-4973525",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin beklenen toplant\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Yap\u0131lan toplant\u0131da askerlik s\u00fcresinin k\u0131salt\u0131lmas\u0131 dahil yeni askerlik sistemi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar meets with US Special Representative in Syria - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/hulusi-akar-abdnin-suriye-ozel-temsilcisi-ile-gorustu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:25 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Savunma Bakan\u00c4\u00b1 Hulusi Akar\u2018\u00c4\u00b1n ABD\u2019nin Suriy\u0435 \u00c3\u2013z\u0435l T\u0435msilcisi Jam\u0435s J\u0435ffr\u0435y il\u0435 g\u00c3\u00b6r\u00c3\u00bc\u00c5\u0178t\u00c3\u00bc\u00c4\u0178\u00c3\u00bc v\u0435 ABD\u2019nin t\u0435r\u00c3\u00b6r \u00c3\u00b6rg\u00c3\u00bct\u00c3\u00bc YPG/PKK il\u0435 ili\u00c5\u0178kisini sonland\u00c4\u00b1rmas\u00c4\u00b1 v\u0435 Suriy\u0435\u2019d\u0435 g\u00c3\u00b6zl\u0435m noktalar\u00c4\u00b1ndan vazg\u0435\u00c3\u00a7ilm\u0435si g\u0435r\u0435kti\u00c4\u0178ini s\u00c3\u00b6yl\u0435di\u00c4\u0178i duyuruldu. Milli Savunma Bakanl\u00c4\u00b1\u00c4\u0178\u00c4\u00b1\u2019n\u00c4\u00b1n int\u0435rn\u0435t sit\u0435sind\u0435 y\u0435r alan a\u00c3\u00a7\u00c4\u00b1klamaya g\u00c3\u00b6r\u0435 Akar, J\u0435ffr\u0435y il\u0435 g\u00c3\u00b6r\u00c3\u00bc\u00c5\u0178m\u0435sind\u0435 F\u00c4\u00b1rat\u2019\u00c4\u00b1n do\u00c4\u0178usu, \u00c4\u00b0dlib v\u0435 M\u0435nbi\u00c3\u00a7\u2019t\u0435 son d\u00c3\u00b6n\u0435md\u0435 ya\u00c5\u0178anan g\u0435li\u00c5\u0178m\u0435l\u0435r hakk\u00c4\u00b1nda g\u00c3\u00b6r\u00c3\u00bc\u00c5\u0178 al\u00c4\u00b1\u00c5\u0178v\u0435ri\u00c5\u0178ind\u0435 bulundu. A\u00c3\u00a7\u00c4\u00b1klamada, \u201cAkar taraf\u00c4\u00b1ndan muhatab\u00c4\u00b1na ABD\u2019nin t\u0435r\u00c3\u00b6r \u00c3\u00b6rg\u00c3\u00bct\u00c3\u00bc YPG/PKK il\u0435 ili\u00c5\u0178kisini sonland\u00c4\u00b1rmas\u00c4\u00b1 kon..."
        },
        {
            "title": "Critical meeting on military service - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-askerlik-suresi-hakkinda-kritik-toplanti",
            "pub_date": "2018-12-07 06:42:20 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakan Akar ile TSK komuta kademesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da askerlik s\u00fcresinin k\u0131salt\u0131lmas\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc."
        },
        {
            "title": "Akar meets with US Special Representative in Syria - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-akar-abd-suriye-ozel-temsilcisi-yle-bir-araya-11515780/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:03 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i kabul etti."
        },
        {
            "title": "Details Started to clarify! New Military System - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/bedelli-askerlik-sisteminde-dikkat-ceken-11516978-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:06:25 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin beklenen toplant\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Yap\u0131lan toplant\u0131da askerlik s\u00fcresinin k\u0131salt\u0131lmas\u0131 dahil yeni askerlik sistemi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc askerlik sisteminde yap\u0131lmas\u0131 beklenen de\u011fi\u015fiklikte, k\u0131sa ve uzun d\u00f6nem askerli\u011fin 9 ay olmas\u0131 planlan\u0131yor. Bedelli askerli\u011finde kal\u0131c\u0131 hale getirilmesi planlanan sistemde y\u00fck\u00fcml\u00fcler \u00fc\u00e7 ayl\u0131k zorunlu temel e\u011fitimlerinin ard\u0131ndan belli bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda geri kalan s\u00fcre i\u00e7in askerli\u011fini yapm\u0131\u015f say\u0131lacak. Ayr\u0131ca \u00e7al\u0131\u015fmada \u00fcst\u00fcnde durulan konulardan bir ta..."
        },
        {
            "title": "LAST MINUTE: The observation point from the US - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-abdden-gozlem-noktasi-aciklamasi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:53:05 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "SON DAK\u0130KA: Bakan Akar\u2019dan ABD Suriy\u0435 \u00d6z\u0435l T\u0435msilcisi\u2019n\u0435 YPG m\u0435saj\u0131 Anadolu Ajans\u0131 07.12.2018 \u2013 17:36 07.12.2018 \u2013 20:45 Son G\u00fcnc\u0435ll\u0435m\u0435 : 07.12.2018 \u2013 20:45 T\u00fcrkiy\u0435 SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Ankara\u2019da ABD\u2019nin Suriy\u0435 \u00d6z\u0435l T\u0435msilcisi J\u0435ffr\u0435y\u2019yi kabul \u0435d\u0435n Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, ABD\u2019nin t\u0435r\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD il\u0435 ili\u015fkisini sonland\u0131rmas\u0131 g\u0435r\u0435kti\u011fini s\u00f6yl\u0435di. Son dakika hab\u0435ri! Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Ankara\u2019da bulunan ABD D\u0131\u015fi\u015fl\u0435ri Bakan\u0131\u2019n\u0131n Suriy\u0435 \u00d6z\u0435l T\u0435msilcisi B\u00fcy\u00fck\u0435l\u00e7i Jam\u0435s J\u0435ffr\u0435y il\u0435 bir araya g\u0435ldi. J\u0435ffr\u0435y il\u0435 g\u00f6r\u00fc\u015fm\u0435sind\u0435 Akar, ABD\u2019nin t\u0435r\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG/PKK il\u0435 ili\u015fkisini sonland\u0131r..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... From Akar to the US representative: Never allow - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/son-dakika-akar-dan-abd-li-temsilciye-asla-musaade-etmeyiz-QKAodfJPNM8o.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Son dakika... Akar'dan ABD'li temsilciye: Asla m\u00fcsaade etmeyiz Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i makam\u0131nda kabul etti. Genel olarak Suriye konusunun ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede F\u0131rat\u2019\u0131n do\u011fusu, \u0130dlib ve M\u00fcnbi\u00e7\u2019te ya\u015fanan son d\u00f6nemdeki geli\u015fmeler hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulunuldu."
        },
        {
            "title": "Akar agrees with James Jeffrey - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/ankara/akar-james-jeffrey-i-kabul-etti-haberi-1998572/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:51 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i makam\u0131nda kabul etti. Genel olarak Suriye konusunun ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede F\u0131rat'\u0131n do\u011fusu, \u0130dlib ve M\u00fcnbi\u00e7'te ya\u015fanan son d\u00f6nemdeki geli\u015fmeler hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulunuldu. (\u0130HA)"
        },
        {
            "title": "Flow and command level discussed the new military system (military short?) - Postal",
            "link": "https://www.posta.com.tr/akar-ve-komuta-kademesi-yeni-askerlik-sistemini-gorustu-2073041",
            "pub_date": "2018-12-06 16:01:16 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "When will one type of military service come? Will his military service drop? - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/tek-tip-askerlik-ne-zaman-gelecek-askerlik-suresi-dusecek-mi-2072607",
            "pub_date": "2018-12-05 08:35:31 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar'\u0131n ge\u00e7en ay yapt\u0131\u011f\u0131 tek tip askerlik a\u00e7\u0131klamas\u0131 b\u00fcy\u00fck heyecan yaratm\u0131\u015ft\u0131. Vatani g\u00f6revini yerine getirmekte olanlar ve askerlik i\u00e7in g\u00fcn sayanlar bu a\u00e7\u0131klama sonras\u0131 'Tek tip askerlik ne zaman gelecek? Askerlik d\u00fc\u015fecek mi?' sorusunu sormaya ba\u015flad\u0131. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar..."
        },
        {
            "title": "Military Service Shorten - New News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2otfEePXMR4",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:41 GMT",
            "source_nm": "New News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni askerlik sistemine ili\u015fkin bir toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130hlas Haber Ajans\u0131 YouTube Kanal\u0131na Abone Olmak \u0130\u00e7in: \u25ba http://bit.ly/IHA-Abone Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ile T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nin komuta kademesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da, askerlik s\u00fcrelerinin k\u0131salt\u0131lmas\u0131 ve yeni askerlik sistemi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. #haber #sondakika #g\u00fcndem #news #haberler #askerliks\u00fcresi ================================ \u0130hlas Haber Ajans\u0131 Resmi Web Sitesi \u25ba http://www.iha.com.tr \u0130hlas Haber Ajans\u0131 Sosyal Medya Adresleri \u25ba https://facebook.com/iha.com.tr \u25ba https://twi..."
        },
        {
            "title": "32 terrorists were neutralized in the last week - Anadolu Ajans\u0131",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/gunun-basliklari/son-bir-haftada-32-terorist-etkisiz-hale-getirildi/1332564",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:16 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA Ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131nda son bir haftada 32 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan haftal\u0131k bilgilendirmede, Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar'\u0131n G-20 Zirvesi ve G\u00fcney Amerika ziyareti kapsam\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 temaslar ile makam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi kabullerle yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131nda PKK/KCK/PYD-YPG ve DEA\u015e ba\u015fta olmak \u00fczere ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle m\u00fccadeleye ili\u015fkin bilgi verildi. Buna g\u00f6re, 30 Kas\u0131m-06 Aral\u0131k'ta PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn s\u00fcrekli bar\u0131nma alan\u0131 ve yurt i\u00e7ine ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131 olarak kulland\u0131\u011f\u0131 Diyarbak\u0131r, Tunceli, \u015eanl\u0131urfa ve \u015e\u0131rnak\u2019ta y\u00fcr\u00fct\u00fclen b..."
        },
        {
            "title": "National Defense Minister Hulusi Akar, US Special Envoy for Syria James Jeffrey was accepted in his office. Generally, the recent developments in the eastern part of the Euphrates, Idlib and M\u00fcnbi\u00e7 in the discussion on the Syrian issue - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/milli-savunma-bakani-hulusi-akar-abdnin-suriye-ozel-temsilcisi-james-jeffreyi-makaminda-kabul-etti-genel-olarak-suriye-konusunun-ele-alindigi-gorusmede-firatin-dogusu-idlib-ve-munbicte-yasanan-son-donemdeki-gelismeler-hakkind-564169.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:22 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW173650-SIY/07-12-2018 - Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD\u2019nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey\u2019i makam\u0131nda kabul etti. Genel olarak Suriye konusunun ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede F\u0131rat\u2019\u0131n do\u011fusu, \u0130dlib ve M\u00fcnbi\u00e7\u2019te ya\u015fanan son d\u00f6nemdeki geli\u015fmeler hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulunuldu. 07.12.2018 17:36:50 TSI NNNN IHAAW173650-SIY/07-12-2018 - Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD\u2019nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey\u2019i makam\u0131nda kabul etti. Genel olarak Suriye konusunun ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede F\u0131rat\u2019\u0131n do\u011fusu, \u0130dlib ve M\u00fcnbi\u00e7\u2019te ya\u015fanan son d\u00f6nemdeki geli\u015fmeler hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fv..."
        },
        {
            "title": "Is his military service getting shorter? Will the new military service be 9 months? - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/askerlik-suresi-kisaliyor-mu-yeni-askerlik-suresi-9-ay-mi-olacak-2782904/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:31 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Bir s\u00fcredir tart\u0131\u015f\u0131lan askerlik s\u00fcresi Milli Savunma bakanl\u0131\u011f\u0131 ve TSK komuta kademesinin yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Vatanda\u015flar\u0131n merakla bekledi\u011fi Askerlik 9 aya d\u00fc\u015fecek mi, Askerlik s\u00fcresi k\u0131salacak m\u0131 sorular\u0131 yava\u015f yava\u015f yan\u0131t bulmaya ba\u015flad\u0131. \u0130\u015fte, Askerlik s\u00fcresi hakk\u0131nda merak edilen detaylar ASKERL\u0130K S\u00dcRES\u0130 NE KADAR? Kanunlara g\u00f6re T\u00fcrkiye Cumhuriyeti uyru\u011fundaki her erkek, 19 ya\u015f\u0131na geldi\u011finde ilk askerlik yoklamas\u0131n\u0131 yapt\u0131rmak ve belirli bir ya\u015fa kadar askerlik hizmetini tamamlamak zorunda. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde uzun d\u00f6nem (tam d\u00f6nem) zorunlu askerlik 12 ayd\u0131r. Ekim 2013\u2019te al\u0131nan karar il..."
        },
        {
            "title": "LAST MINUTE: YPG message from Minister Akar to the US Special Representative for Syria - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-bakan-akardan-abd-suriye-ozel-temsilcisine-ypg-mesaji,jU4f0pNM_kGuRpqMzHVSew",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:11 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Ankara'da ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi Jeffrey'yi kabul eden Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, ABD'nin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD ile ili\u015fkisini sonland\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Son dakika haberi! Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Ankara'da bulunan ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131'n\u0131n Suriye \u00d6zel Temsilcisi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i James Jeffrey ile bir araya geldi. Jeffrey ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Akar, ABD\u2019nin ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc YPG/PKK ile ili\u015fkisini sonland\u0131rmas\u0131 ve g\u00f6zlem noktalar\u0131ndan vazge\u00e7ilmesi gerekti\u011fini ifade etti. Akar, g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcneyinde bir ter\u00f6r koridoru olu\u015fmas\u0131na asla m\u00fcsaade edilmeyece\u011fini d..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Critical interview in Ankara - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/son-dakika-ankara-da-kritik-gorusme-haberi-7114768/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:29 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey'i kabul etti. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        }
    ]
}