{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:30:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A &#39;monster&#39; analogy to the show of yellow vests in France! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransada-sari-yeleklilerin-gosterilerine-canavar-benzetmesi-2782885/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:29:34 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France is on top! Life stopped - Picture 1 - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/foto-galeri/56225-fransa-diken-ustunde-hayat-durdu",
            "pub_date": "2018-12-08 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Fransa'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron y\u00f6netiminin, bug\u00fcn Paris ba\u015fta olmak \u00fczere \u00fclkenin \u00e7e\u015fitli kentlerinde \u201cSar\u0131 Yelekliler\u201d taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "Now in France, the students are revolted! 700 high school arrested - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransada-simdi-de-ogrenciler-ayaklandi-macron-700-liseliyi-tutuklatti-2780971/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:45:10 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Fransa'da liseliler ayakland\u0131. Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc \u00fclke genelinde yap\u0131lan \u00f6\u011frenci eylemlerinde 700 \u00f6\u011frenci g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Sadece Kuzey Fransa'daki Mantes-la- ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ti France gave up fuel after the demonstrations - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-fransa-gosteriler-sonrasi-akaryakit-zammindan-vazgecti-41042171",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa'da sar\u0131 yeleklilerin protesto etti\u011fi akaryak\u0131t zamlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l\u0131 i\u00e7in iptal edildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131."
        },
        {
            "title": "The waters do not stop in France! The police intervened hard to the high schools! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/fransada-sular-durulmuyor-polisin-liselilere-sert-mudahalesi-tepki-cekti-2073154",
            "pub_date": "2018-12-07 06:59:10 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Fransa'da devam eden olaylarda, protesto i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kan 700 lise \u00f6\u011frencisi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Polisin \u00f6\u011frencilere sert m\u00fcdahalesi ise tepki \u00e7ekti."
        },
        {
            "title": "France shocked - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/fransa-yi-soke-eden-gozaltilar-dunya-2791476/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Fransa'da \u201cSar\u0131 Yelekliler\u201din eylemleriyle ba\u015flayan g\u00f6steriler s\u00fcr\u00fcrken, \u00f6nceki g\u00fcn payla\u015f\u0131lan ve polisin 146 lise \u00f6\u011frencisini ters kelep\u00e7eli \u015fekilde dizlerinin ..."
        },
        {
            "title": "The highest tax on national income is taken in France - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/ekonomi/milli-gelire-oranla-en-yuksek-vergi-fransada-aliniyor-2778396/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:38 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD), geli\u015fmi\u015f ekonomilerin GSYH'ye oranla vergi gelirlerinin art\u0131\u015f kaydetmeye devam etti\u011fini belirterek, en y\u00fcksek ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests on Saturday in France can attempt to coup&quot; - Halk TV news and live broadcast - Halktv",
            "link": "http://halktv.com.tr/fransada-cumartesi-gunu-sari-yelekliler-darbe-girisiminde-bulunabilir-349868",
            "pub_date": "2018-12-07 07:19:48 GMT",
            "source_nm": "Halktv",
            "source_url": "http://halktv.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute ... More than 700 high school students were detained in France - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/fransa-da-700-den-fazla-lise-dunya-2791041/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute ... France has withdrawn hikes - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-fransada-zamlar-geri-cekildi-41040442",
            "pub_date": "2018-12-04 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Edouard Philippe d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda halk\u0131n tepkisini \u00e7eken vergi zamlar\u0131n\u0131n alt\u0131 ay s\u00fcre ile ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu."
        },
        {
            "title": "The price hikes have been made in Turkey in France ... - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/murat-muratoglu/turkiyede-yapilan-zamlar-fransada-yapilsa-2772770/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:57:30 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de h\u00fck\u00fcmet, milletin evine boruyla vergi d\u00f6\u015ferken kimsenin g\u0131k\u0131 \u00e7\u0131km\u0131yor. Fransa'da h\u00fck\u00fcmetin akaryak\u0131ta ufaktan vergi koymas\u0131yla ba\u015flayan ..."
        },
        {
            "title": "Palestine and France sign agreements - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/filistin-ile-fransa-arasinda-dunya-2791613/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:40:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Filistin D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Riyad el-Maliki ile Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Jean-Yves Le Drian, iki \u00fclke aras\u0131nda \u00e7e\u015fitli alanlarda anla\u015fmalar imzalad\u0131."
        },
        {
            "title": "After the French, the Spaniards? - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/fransa-dan-sonra-sira-ispanyollar-da-mi-2247145",
            "pub_date": "2018-12-04 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Fransa genelinde \"sar\u0131 yelekliler\" ad\u0131 alt\u0131nda \u00f6rg\u00fctlenen eylemciler, 17 Kas\u0131m'dan bu yana h\u00fck\u00fcmetin akaryak\u0131ta ek vergi koymas\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "Last minute .. Distrust vote in the government in France - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-fransada-hukumete-guvensizlik-oyu-onergesi-41042894",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa Parlamentosu'ndaki \u00fc\u00e7 sol partinin, Macron h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik oyu \u00f6nergesi vermek i\u00e7in anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131."
        },
        {
            "title": "Protests continue in France | NTV - ntv.ca",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/fransada-ogrencilerin-protestolari-devam-ediyor,ryEA5hplkEm1fAxmXuR6kA",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:09 GMT",
            "source_nm": "ntv.com.t is",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Fransa'da \"Sar\u0131 yelekliler\" eylemlerinden sonra \u00f6\u011frenciler de e\u011fitim politikalar\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in sokaklara \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eimdiye kadar 700'den fazla \u00f6\u011frenci ..."
        },
        {
            "title": "Tax actions leap from France to Arabs - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/vergi-eylemleri-fransadan-araplara-sicradi-2781437/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:12:51 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Vergi eylemleri Fransa'dan Araplara s\u0131\u00e7rad\u0131 Fransa'da 'sar\u0131 yeleklikler'in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 protestolar\u0131n etkisi di\u011fer \u00fclkelere de yay\u0131l\u0131yor. \u00dcrd\u00fcn'de tart\u0131\u015fmal\u0131 vergi ..."
        },
        {
            "title": "5 matches have been postponed in France Ligue 1 - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/spor/futbol/fransa-ligue-1de-5-mac-ertelendi",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:16 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Fransa'da d\u00fczenlenen protesto g\u00f6sterileri futbolu da etkiledi. Ligue 1'de 17. haftada oynanmas\u0131 gereken 5 kar\u015f\u0131la\u015fma ertelendi."
        },
        {
            "title": "Last minute: travel warning from France to Turkey - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/turkiye-den-fransa-ya-seyahat-gundem-2788230/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute ... A step back from France - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-fransadan-bir-geri-adim-daha-41041158",
            "pub_date": "2018-12-05 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa h\u00fck\u00fcmet s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Griveaux, h\u00fck\u00fcmetin varl\u0131k vergisi uygulamas\u0131n\u0131 tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irebilece\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "High school students in France also in action | NTV - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/fransada-lise-ogrencileri-de-eylemde,CFoGJ1ueCk6COr2uDRQuqQ",
            "pub_date": "2018-12-06 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "\u00d6\u011frenciler, pazartesiden beri Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron ve h\u00fck\u00fcmetin e\u011fitim politikalar\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in g\u00f6steri d\u00fczenliyor. \u00c7\u0131kan olaylarda 32 ..."
        },
        {
            "title": "Norwegian Fans Brought Cowfight Crisis in France - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/fransa-da-inek-cani-krizi-11511028-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Hentbol ma\u00e7lar\u0131nda inek \u00e7an\u0131 \u00e7almay\u0131 gelenek haline getiren Norve\u00e7li taraftarlar, Fransa'n\u0131n g\u00fcvenlik nedeniyle \u00e7anlar\u0131 engellemesinin ard\u0131ndan kriz \u00e7\u0131kard\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute \u0131 Fuel hike in France canceled - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/son-dakika-fransa-gosteriler-sonrasi-akaryakit-zammindan-vazgecti-2778893/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:03 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmeti akaryak\u0131t zamlar\u0131ndan vazge\u00e7ti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00dclkede sar\u0131 yelekliler olarak \u00f6rg\u00fctlenen zam kar\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n eylemleri sonucu Ba\u015fbakan Edouard ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests on the streets across France! - News | Page: 1 - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/sari-yelekliler-fransa-capinda-dunya-galeri-2787765/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Fransa'da, akaryak\u0131t zamlar\u0131 \u00fclke genelinde protesto edilirken, ba\u015fkent Paris'teki Champs-Elysees Caddesi \u00e7evresinde toplanan ve \u015fiddet olaylar\u0131 ba\u015flatan \"sar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "LAST MINUTE: France delayed tax increase in fuel for 6 months - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakikafransa-akaryakitta-vergi-artisini-6-ayerteledi,d6NLL2gdCU2f5BhOUziaYg",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Edouard Philippe, akaryak\u0131t fiyatlar\u0131ndaki vergi art\u0131\u015f\u0131n\u0131 6 ayl\u0131\u011f\u0131na erteledi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Elektrik ve gaz fiyatlar\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "It was feared in France! The biggest action of the last 50 years in the country - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/fransada-isyan-buyuyor-ortalik-savas-alanina-dondu",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Fransa'da protestolar s\u00fcr\u00fcyor. Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u00e7\u0131kan olaylarda 133 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 ve 412 ki\u015finin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Marsilya ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Distrust vote in the government of France! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/son-dakika-fransa-da-hukumete-guvensizlik-oyu-onergesi-2249986",
            "pub_date": "2018-12-06 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Son dakika... Fransa Parlamentosu'ndaki en \u00fc\u00e7 sol partinin, Macron h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik oyu \u00f6nergesi vermek i\u00e7in anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131."
        },
        {
            "title": "Yellow jackets won in France: Fuel hike suspended - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransada-sari-yelekliler-kazandi-akaryakit-zammi-askiya-alindi-2775224/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:23:07 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Fransa'da yakla\u015f\u0131k 2 haftad\u0131r devam eden g\u00f6sterilerde sona yakla\u015f\u0131ld\u0131... Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmet kaynaklar\u0131, Ba\u015fbakan Philippe'in akaryak\u0131t vergisine zamm\u0131n ask\u0131ya ..."
        },
        {
            "title": "Heavy bill! Shows hit France bad - News | Page: 1 - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/agir-fatura-gosteriler-fransa-yi-dunya-galeri-2788892/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Fransa'n\u0131n ba\u015fkenti Paris'te, akaryak\u0131t vergilerinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi ve ekonomik ko\u015fullar\u0131n iyile\u015ftirilmesi i\u00e7in \"sar\u0131 yelekliler\" taraf\u0131ndan cumartesi d\u00fczenlenen ..."
        },
        {
            "title": "In France, &#39;Yellow Vests&#39; actions brought the OHAL to the table! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/fransa-da-sari-yelekler-in-eylemleri-ohal-i-masaya-getirdi-2244808",
            "pub_date": "2018-12-02 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Fransa'da akaryak\u0131ta gelen zamlar\u0131n ard\u0131ndan 'Sar\u0131 Yelekler'in iki hafta i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 3. eylem g\u00fcn\u00fcnden geriye kalan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler sava\u015f alan\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Sel\u00e7uk T\u00fcrky\u0131lmaz: Gezi Park in France - Yeni \u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/selcukturkyilmaz/fransada-gezi-parki-2048399",
            "pub_date": "2018-12-06 00:59:39 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa'da Gezi Park\u0131 yaz\u0131s\u0131 ve t\u00fcm Sel\u00e7uk T\u00fcrky\u0131lmaz yaz\u0131lar\u0131 Yenisafak.com Yazarlar K\u00f6\u015fesinde!"
        },
        {
            "title": "The video claims that Macron showed an egg was thrown on his head during the &#39;Yellow Vests&#39; actions in France --enda.org",
            "link": "https://teyit.org/videonun-fransadaki-sari-yelekliler-eylemleri-sirasinda-macronun-kafasina-yumurta-atildigini-gosterdigi-iddiasi/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:14:05 GMT",
            "source_nm": "teyit.org",
            "source_url": "https://teyit.org",
            "desc": "Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan videonun, \u201cSar\u0131 Yelekliler\u201d protestolar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Emmanuel Macron'un kafas\u0131na yumurta at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi iddia edildi."
        },
        {
            "title": "Bored of punches in France - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/fransada-yumruklar-sikildi-3413333",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa'da h\u00fck\u00fcmetin geri ad\u0131m atarak zamlar\u0131 6 ay ertelemesi, g\u00f6stericileri tatmin etmedi. Sar\u0131 Yelekliler, ger\u00e7ek bir de\u011fi\u015fim sa\u011flanana kadar g\u00f6sterilere devam ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... OHAL signal from France - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-fransadan-ohal-sinyali-41037931",
            "pub_date": "2018-12-02 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa, Sar\u0131 Yelekliler taraf\u0131ndan akaryak\u0131ta getirilen ek zam protestolar\u0131n\u0131n \u015fiddete d\u00f6n\u00fc\u015fmesi nedeniyle Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Hal (OHAL) dahil t\u00fcm uygulamalar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "In France, the army landed on the streets of Paris ... - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/fransada-ordu-paris-sokaklarina-indi-haber-156141",
            "pub_date": "2018-12-06 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "Frans\u0131z bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, \u00fclkenin en k\u00f6kl\u00fc polis sendikalar\u0131ndan Vigi, akaryak\u0131t zamlar\u0131 ve ekonomik ko\u015fullar\u0131n iyile\u015ftirilmesi i\u00e7in g\u00f6steriler ..."
        },
        {
            "title": "French Prime Minister Philippe: We heard the anger of the French, got the message - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransa-basbakani-philippe-fransizlarin-ofkesini-duyduk-mesaji-aldik-2780839/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:27:45 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Edouard Philippe, Sar\u0131 Yelekliler taraf\u0131ndan \u00fclkenin \u00e7e\u015fitli yerlerinde \u015fiddetli protestolara yol a\u00e7an akaryak\u0131t zamm\u0131 karar\u0131n\u0131 iptalinden sonra ..."
        },
        {
            "title": "Iranian Foreign Ministry reacts to Britain and France - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/iran-disisleri-bakanligi-ndan-ingiltere-ve-fransa-ya-tepki-2247964",
            "pub_date": "2018-12-04 20:47:50 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Behram Kas\u0131mi, \u0130ngiltere ve Fransa'y\u0131 f\u00fcze program\u0131na kar\u015f\u0131 yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalar nedeniyle ele\u015ftirerek f\u00fczelerde n\u00fckleer sava\u015f ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Paris will turn into a ghost city&quot; - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/dunya/paris-tam-bir-hayalet-kente-donusecek",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Fransa'da sar\u0131 yeleklerin eylemleri devam ediyor. Sar\u0131 yelekliler Cumhurba\u015fkan\u0131 Emanuel Macron ile g\u00f6r\u00fc\u015fmek istiyor. CNN T\u00dcRK Paris Temsilcisi Arzu \u00c7ak\u0131r ..."
        },
        {
            "title": "Last minute: suspension of fuel tax hike in France - Postal",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-fransada-akaryakit-vergisi-zammi-askiya-aliniyor-2072276",
            "pub_date": "2018-12-04 07:20:47 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmet kaynaklar\u0131na g\u00f6re, Ba\u015fbakan Edouard Philippe akaryak\u0131t vergisi zamm\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak."
        },
        {
            "title": "France also stepped back in the asset tax - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/fransa-varlik-vergisinde-de-geri-adim-atti-3413178",
            "pub_date": "2018-12-05 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa h\u00fck\u00fcmet s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Benjamin Griveaux, h\u00fck\u00fcmetin varl\u0131k vergisi uygulamas\u0131n\u0131 tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irebilece\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "What is known about the protests of the Yellow Vests in France? - BBC English",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46422151",
            "pub_date": "2018-12-03 05:28:07 GMT",
            "source_nm": "BBC in Turkish",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Fransa'da akaryak\u0131t zamm\u0131n\u0131 protesto i\u00e7in ba\u015fkent Paris'te ba\u015flayan g\u00f6sterilerde \u015fu ana kadar 23'\u00fc g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi olmak \u00fczere 100'de fazla ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Statement of the French Minister of Economy on Yellow Vest - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/fransa-ekonomi-bakanindan-sari-yeleklilere-iliskin-aciklama-41039661",
            "pub_date": "2018-12-03 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa Ekonomi Bakan\u0131 Bruno Le Maire, sar\u0131 yeleklilerin taleplerine cevap vermek i\u00e7in vatanda\u015flar\u0131n \u00f6deme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc bulunan vergi ve kamu ..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests on the streets in France and the Netherlands: more than a hundred detained and injured - BBC Turkish",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46411511",
            "pub_date": "2018-12-01 16:28:10 GMT",
            "source_nm": "BBC in Turkish",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Fransa'da petrol fiyatlar\u0131na getirilen ek vergileri protesto eden \"Sar\u0131 Yelekliler\" bug\u00fcn ba\u015fkent Paris'te soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. Kentin turistik merkezlerinden Champs ..."
        },
        {
            "title": "Hike in France suspended for 6 months - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/fransada-zamlar-askiya-alindi-3412950",
            "pub_date": "2018-12-04 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Edouard Philippe d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda halk\u0131n tepkisini \u00e7eken vergi zamlar\u0131n\u0131n alt\u0131 ay s\u00fcre ile ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. H\u00fck\u00fcmet ..."
        },
        {
            "title": "In France, the bill on Saturday was heavy - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransada-cumartesi-gunu-duzenlenen-eylemin-faturasi-agir-oldu-2774616/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:54:23 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Frans\u0131z bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re, 1 Aral\u0131k Cumartesi, Paris'in sembollerinden Champs-Elysees Caddesi ve \u00e7evresinde d\u00fczenlenen g\u00f6steriler, \u00e7evrede 3 ..."
        },
        {
            "title": "80-year-old woman killed in protest at Yellow Vests in France - BBC English",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46429719",
            "pub_date": "2018-12-03 20:34:00 GMT",
            "source_nm": "BBC in Turkish",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Fransa'da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftas\u0131nda olan Sar\u0131 Yelekler eylemleri s\u0131ras\u0131nda yaralanan 80 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Ya\u015fl\u0131 kad\u0131n, Cumartesi g\u00fcn\u00fc bir eylem ..."
        },
        {
            "title": "France coach Deschamps review from Turkey - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/fransa-teknik-direktoru-deschamps-tan-turkiye-yorumu-2244958-spor",
            "pub_date": "2018-12-02 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, 2020 Avrupa \u015eampiyonas\u0131 Elemeleri H Grubu'nda Fransa, \u0130zlanda, Arnavutluk, Moldova ve Andorra ile e\u015fle\u015fti. Fransa Milli Tak\u0131m Teknik ..."
        },
        {
            "title": "Ambulance employees and students on the street in France - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/fransada-sari-yeleklilerden-sonra-ambulans-calisanlari-ve-ogrenciler-de-sokaga-dokuldu/1328231",
            "pub_date": "2018-12-03 12:02:22 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "Fransa'da \"sar\u0131 yelekliler\"den sonra ambulans \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \"\u00e7al\u0131\u015fma \u015fartlar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesi\", \u00f6\u011frenciler ise Macron ve h\u00fck\u00fcmetin e\u011fitim politikalar\u0131n\u0131 protesto ..."
        },
        {
            "title": "Shows leaped to Elysee Palace - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/gosteriler-elysee-sarayina-sicradi-3412418",
            "pub_date": "2018-12-01 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa'n\u0131n ba\u015fkenti Paris sava\u015f alan\u0131. Haftalard\u0131r s\u00fcren yak\u0131t zamm\u0131 protestolar\u0131 Elysee Saray\u0131, Amerikan ve \u0130ngiliz el\u00e7iliklerinin yan yana oldu\u011fu Faubourg Saint ..."
        },
        {
            "title": "Hamran: &#39;I respect Turkey, France favorite!&#39; - Liberty",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/hamren-turkiyeye-saygi-duyuyorum-fransa-favori-41038256",
            "pub_date": "2018-12-02 13:50:03 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "32 arrests before the show of yellow vests in France - Correct News",
            "link": "https://dogruhaber.com.tr/haber/319163-fransada-sari-yeleklilerin-gosterisi-oncesi-32-gozalti/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "Right News",
            "source_url": "https://dogruhaber.com.tr",
            "desc": "Fransa`da sar\u0131 yeleklilerin g\u00f6sterisi \u00f6ncesi 32 g\u00f6zalt\u0131."
        },
        {
            "title": "Images discussed in France (700 students were taken into custody and kneeled) - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/fransada-tartisilan-goruntuler-700-ogrenci-gozaltina-alinip-diz-cokturuldu,lMrb0tl6ekq4tyld_3-qzA",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:47 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Fransa'da \"Sar\u0131 yelekliler\"in ard\u0131ndan lise \u00f6\u011frencileri de soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. \u00dclke genelinde d\u00fczenlenen protesto g\u00f6sterilerinde 700 \u00f6\u011frenci g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Paris'in ..."
        },
        {
            "title": "After the unrestrained rage in France, the flash moves le Today parties, tomorrow demonstrators - spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransada-dinmeyen-ofke-sonrasi-flas-hamle-bugun-partiler-yarin-gostericiler-2773800/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:41:17 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Fransa'da 2 hafta \u00f6nce akaryak\u0131t zamm\u0131n\u0131 protesto i\u00e7in ba\u015flayan g\u00f6sterilerle ilgili fla\u015f bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. Arjantin'deki G-20 zirvesinden d\u00f6nen Cumhurba\u015fkan\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Travel warning from Belgium to France - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/belcikadan-fransaya-seyahat-uyarisi-2073307",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:27 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bel\u00e7ika D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 'sar\u0131 yelekliler'in Fransa'da yar\u0131n d\u00fczenleyece\u011fi g\u00f6steriler nedeniyle vatanda\u015flar\u0131na \u00fclkeye seyahatlerini ertelemeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "Kremlin: &quot;Putin, Turkey, Germany and France can talk about Syria&quot; - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/kremlin-putin-turkiye-almanya-ve-fransa-ile-suriye-hakkinda-gorusebilir",
            "pub_date": "2018-12-04 14:34:57 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin'in Dan\u0131\u015fman\u0131 Yuri Ushakov, \u201cPutin, T\u00fcrkiye, Almanya ve Fransa ile Suriye hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015febilir\u201d dedi."
        },
        {
            "title": "Reaction in France: High school students kneeling hands behind back - BBC Turkish",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46487867",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:49 GMT",
            "source_nm": "BBC in Turkish",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Fransa'da Paris'in bat\u0131s\u0131ndaki Mantes-la-Jolie kasabas\u0131nda bir okulun d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6steri yapan \u00f6\u011frenciler ile polis aras\u0131nda \u00e7at\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. 140'dan fazla ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "French tax warning from France - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/fransadan-abye-dijital-vergi-uyarisi-41043587",
            "pub_date": "2018-12-07 04:15:17 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fransa Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire, Avrupa Birli\u011fi'nde, Google ve Facebook gibi b\u00fcy\u00fck \u015firketlerin dijital gelirlerinin vergilendirilmesi i\u00e7in ortak bir anla\u015fma ..."
        },
        {
            "title": "France warning to citizens from the Netherlands: Be careful - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/hollandadan-vatandaslarina-fransa-uyarisi-dikkatli-olun-3413707",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Hollanda'dan vatanda\u015flar\u0131na \u00f6nemli bir uyar\u0131 geldi. Fransa'da yar\u0131n yap\u0131lacak g\u00f6steriler \u00f6ncesi Hollanda D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, ba\u015fta Paris olmak \u00fczere \u00fclkeye ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; hampered Juncker&#39;s visit to France - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/sari-yelekliler-junckerin-fransa-ziyaretine-engel-oldu/1328461",
            "pub_date": "2018-12-03 14:58:37 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Jean-Claude Juncker'in Paris ziyareti \"sar\u0131 yelekliler\" protestolar\u0131 nedeniyle iptal edildi. - Anadolu Ajans\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute ... France flame! Flash warning came from Turkey - Haberturk",
            "link": "https://m.haberturk.com/son-dakika-turkiye-den-fransa-ya-seyahat-uyarisi-2245336",
            "pub_date": "2018-12-02 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": "Son dakika... Fransa'da eylemler \u015fiddetlendi, T\u00fcrkiye'den son dakika uyar\u0131s\u0131 geldi. D\u0131\u015fi\u015fleri taraf\u0131ndan Fransa'ya seyahat edecek olan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "France is on top of the barbs ser The chaos created by the attackers was revealed when everything subsided - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/fransa-diken-ustunde-saldirganlarin-yarattigi-kaos-gozler-onune-serildi-2773871/?_szc_galeri=1",
            "pub_date": "2018-12-03 11:08:20 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Fransa'da yakla\u015f\u0131k 2 haftad\u0131r devam eden g\u00f6steriler ba\u015fta ba\u015fkent Paris olmak \u00fczere hem Fransa'n\u0131n bir\u00e7ok kentinde devam ediyor hem de Bel\u00e7ika ve Hollanda ..."
        },
        {
            "title": "This time in France Ambulance workers protest - Voice of America",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/fransa-da-bu-defa-ambulans-%C3%A7al%C4%B1%C5%9Fanlar%C4%B1-protestoda/4684391.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "The Voice of America",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Fransa'da 17 Kas\u0131m'dan bu yana h\u00fck\u00fcmeti protesto eden sar\u0131 yeleklilerin ard\u0131ndan bug\u00fcn de ambulans s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri soka\u011fa d\u00f6k\u00fcld\u00fc. Ba\u015fkent Paris'te toplanan ..."
        },
        {
            "title": "France seeks a way to take off &#39;yellow vests&#39; - milliyet.com.tr",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/fransa-sari-yelekleri--dunya-2788905/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "milliyet.com.tr is",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Fransa'da \u201cSar\u0131 Yelekliler\u201d diye bilinen protestocular\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 ve \u015fiddeti artan eylemleri durdurmak amac\u0131yla, ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron olmak ..."
        },
        {
            "title": "Video | Who are the &#39;Yellow Vests&#39; who turn France into a battlefield and what do they want? - Euronews in Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/08/video-fransa-sari-yelekliler-kimdir-ne-istiyorlar-fransa-benzin-zam-protesto",
            "pub_date": "2018-12-08 09:07:44 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Fransa'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron h\u00fck\u00fcmetinin akaryak\u0131ta getirdi\u011fi ek zamlar\u0131 17 Kas\u0131m'dan beri protesto eden \"Sar\u0131 Yelekliler\" hafta sonu ba\u015fkent ..."
        },
        {
            "title": "In France, the vote of distrust to the government - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/fransada-hukumete-guvensizlik-oyu-onergesi-3413459",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Fransa Parlamentosu'ndaki en \u00fc\u00e7 sol partinin, Macron h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik oyu \u00f6nergesi vermek i\u00e7in anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131."
        },
        {
            "title": "Laurence Auer, Director of Education for European and International Affairs of France: The number of programs in English has increased in recent years - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/egitim/fransadan-ingilizce-atagi-41042276",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Laurence Auer, Fransa Avrupa ve D\u0131\u015f \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr, E\u011fitim, Ara\u015ft\u0131rma ve Organizasyon Direkt\u00f6r\u00fc. Birim, ba\u015fta uluslararas\u0131 \u00f6\u011frenciler olmak \u00fczere, ..."
        }
    ]
}