<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Meteoroloji Genel Müdürlüğü - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzWW1adU54SUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:40:55 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>Meteoroloji'den İstanbullulara güzel haber - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-istanbullulara-guzel-haber</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_xWgh_URnYLtU03ZJUHX0qGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-istanbullulara-guzel-haber" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den İstanbullulara güzel haber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü hava durumuna dair uyarılar yayınladı. Yurdun önemli bir kesiminde kuvvetli sağanak yağış ve yer yer kar yağışı bekleniyor. İstanbul'da ise bugün yağmur yok. Yapılan son değerlendirmelere göre, Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Sakarya, Gümüşhane ve Hakkari çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Meteoroloji, bugün İstanbul'a yağmur yağmayacağını açıkladı. Bazı illerde hava durumu İstanbul İstanbul 08 Aralık 2018 Cumartesi günü az bulutlu, sıcaklık 9 derece, 0...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Buz gibi soğuklara mola ! Sıcaklıklar 4 dereceye kadar ısınacak - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/buz-gibi-soguklara-mola-sicakliklar-4-dereceye-kadar-isinacak-haberi-4973491</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaAV821dNQFqk_sRl0McCQqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/buz-gibi-soguklara-mola-sicakliklar-4-dereceye-kadar-isinacak-haberi-4973491" target="_blank"&gt;Buz gibi soğuklara mola ! Sıcaklıklar 4 dereceye kadar ısınacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji son günlerde soğuk havanın etkisi altında olan Marmara Bölgesi'nde hava sıcaklıklarının 2 ila 4 derece artacağını duyurdu.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Dikkat! Meteoroloji'den sağanak uyarısı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gaste24/dikkat-meteoroloji-den-saganak-uyarisi-haberi-7115544/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMFwbA6QLxdy4I7DFRZxdYqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gaste24/dikkat-meteoroloji-den-saganak-uyarisi-haberi-7115544/" target="_blank"&gt;Dikkat! Meteoroloji'den sağanak uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marmara, Ege, Akdeniz, İç Anadolu'nun batısı ile Doğu ve Güneydoğu Anadolu'nun doğusunda yarın sağanak bekleniyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, yarın yurdun genelinde havanın parçalı ve çok bulutlu olacağı tahmin ediliyor. Marmara, Ege, Akdeniz, İç Anadolu'nun batısı ile Doğu ve Güneydoğu Anadolu'nun doğusunda görülecek yağışların genellikle yağmur şeklinde olması ve sağanağa dönüşmesi bekleniyor. Kars, Ağrı, Muş, Bitlis, Hakkari ve Van çevrelerinde kar, Bolu çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar yağışı tahmin ediliyor. Aydın ve Muğla'nın kıyı kesimi ile Antal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>SON DAKİKA: Meteoroloji'den uyarı üstüne uyarı - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/son-dakika-meteoroloji-den-uyari-ustune-uyari-1224645-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4_RjDQDtJell_kSs7mohcqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w_4KeAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:21:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/son-dakika-meteoroloji-den-uyari-ustune-uyari-1224645-gundem/" target="_blank"&gt;SON DAKİKA: Meteoroloji'den uyarı üstüne uyarı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan son değerlendirmelere göre, Ordu, Trabzon, Rize, Artvin, Samsun ve Giresun için sağanak yağış uyarısı yapıldı. Yağışlar nedeniyle oluşabilecek sel ve su baskınlarına karşı dikkatli olunması gerektiği bildirildi. Ayrıca Marmara Bölgesi'nde rakımın bin metre ve üzeri olduğu yerlerde, yağışların karla karışık yağmur ve kar şeklinde olmasının beklendiğini duyurdu. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Saka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Meteoroloji'den 6 il için sel uyarısı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/haber3/meteoroloji-den-6-il-icin-sel-uyarisi-haberi-7114023/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECH17cJVrIOwLU3F8Qx64o8qGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:23:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/haber3/meteoroloji-den-6-il-icin-sel-uyarisi-haberi-7114023/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den 6 il için sel uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan son değerlendirmelere göre, Ordu, Trabzon, Rize, Artvin, Samsun ve Giresun için sağanak yağış uyarısı yapıldı. Yağışlar nedeniyle oluşabilecek sel ve su baskınlarına karşı dikkatli olunması gerektiği belirtildi. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Sakarya, Gümüşhane ve Hakkari çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; yağmur ve sağanak, Karadeniz'in iç kesimleri, İç Anadolu ile Doğu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Son dakika... Dikkat! Meteoroloji'den sağanak uyarısı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/hurriyet/son-dakika-dikkat-meteoroloji-den-saganak-uyarisi-haberi-7115539/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFf8S68Tb4lkmAJ5qhlnaQcqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:16:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/hurriyet/son-dakika-dikkat-meteoroloji-den-saganak-uyarisi-haberi-7115539/" target="_blank"&gt;Son dakika... Dikkat! Meteoroloji'den sağanak uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marmara, Ege, Akdeniz, İç Anadolu'nun batısı ile Doğu ve Güneydoğu Anadolu'nun doğusunda yarın sağanak bekleniyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, yarın yurdun genelinde havanın parçalı ve çok bulutlu olacağı tahmin ediliyor. Marmara, Ege, Akdeniz, İç Anadolu'nun batısı ile Doğu ve Güneydoğu Anadolu'nun doğusunda görülecek yağışların genellikle yağmur şeklinde olması ve sağanağa dönüşmesi bekleniyor. Kars, Ağrı, Muş, Bitlis, Hakkari ve Van çevrelerinde kar, Bolu çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar yağışı tahmin ediliyor. Aydın ve Muğla'nın kıyı kesimi ile Antal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteoroloji'den kritik uyarı! 4 ila 6 derece azalacak - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-kritik-uyari-4-ila-6-derece-azalacak-1224364-yasam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4BEA-LGab0CI4WDeD6TcUqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:02:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-kritik-uyari-4-ila-6-derece-azalacak-1224364-yasam/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den kritik uyarı! 4 ila 6 derece azalacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'nin yayınladığı hava durumu raporuna göre Marmara’nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis ve Adıyaman'da yağış bekleniyor. Hava sıcaklığı kuzey ve batı kesimlerde 4 ila 6 derece azalacak. Meteoroloji'nin yayınladığı 5 günlük hava durumu tahmin raporuna göre; 7 Aralık Cuma ve 8 Aralık Cumartesi günleri Marmara'nın doğusu haricinde bölgenin tamamında ve Ege bölgesinin genelinde güneş yüzünü gösterecek. Yapılan son değerlendirmelere göre, Marmara’nın güney ve doğusu, İ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Meteorolojiden 5 il için yağış uyarısı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/meteorolojiden-5-il-icin-yagis-uyarisi-564509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn_nwb5oitCc8MhP6P_H1cqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/meteorolojiden-5-il-icin-yagis-uyarisi-564509.html" target="_blank"&gt;Meteorolojiden 5 il için yağış uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji, Elazığ, Malatya Adıyaman, Tunceli ve Bingöl’de bugünden itibaren önümüzdeki hafta sonuna kadar belirli aralıklarla yağmur ve yüksek kesimlerde ise kar yağışı beklendiğini bildirdi. Meteoroloji, Elazığ, Malatya Adıyaman, Tunceli ve Bingöl’de bugünden itibaren önümüzdeki hafta sonuna kadar belirli aralıklarla yağmur ve yüksek kesimlerde ise kar yağışı beklendiğini bildirdi. Meteoroloji 13. Bölge Müdürlüğü Bölge Tahmin ve Uyarı Merkezi tarafından yapılan açıklamada;"Bölgemizde havanın çok bulutlu aralıklı yağışlı il ve ilçe merkezlerinde yağmur yüksek kesimlerde karla karışık yağm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Nevşehir güne kar yağışı ile başladı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/nevsehir-gune-kar-yagisi-ile-basladi-563414.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUpPeWAQtElOeqT-RgvqF0qGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/nevsehir-gune-kar-yagisi-ile-basladi-563414.html" target="_blank"&gt;Nevşehir güne kar yağışı ile başladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nevşehir’de dün gece saatlerinde başlayan karla karışık yağmur yerini kar yağışına bıraktı. Nevşehir’de dün gece saatlerinde başlayan karla karışık yağmur yerini kar yağışına bıraktı. Nevşehir’de vatandaşlar güne kar yağışı ile başladı. Nevşehirliler kar yağışının biraz geç geldiğini ifade ederken beyaza bürünen kentte kartpostallık görüntüler ortaya çıktı. Nevşehir Belediyesi ekipleri ise vatandaşların kaldırımda rahat yürüyebilmeleri için kar küreme çalışmaları yaptı. Sürücüler ise trafikte zaman zaman zor anlar yaşadı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Yurtta hava durumu - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/yurtta-hava-durumu-564335.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp2Xy1sNXC9-oO4z908NZEqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:10:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/yurtta-hava-durumu-564335.html" target="_blank"&gt;Yurtta hava durumu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yapılan son değerlendirmelere göre, Doğu Karadeniz, Doğu ve Güneydoğu Anadolu ile Hatay, Osmaniye ve Kahramanmaraş çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Genellikle yağmur ve sağanak, Doğu Karadeniz’in iç kesimleri ile Doğu Anadolu’nun kuzey ve doğusunda karla karışık yağmur ve kar şeklinde görülecek yağışların, öğle saatlerinden itibaren Şırnak çevrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2) yağmur ve sağanak, Hakkari çevrelerinde yoğun karla karışık yağmur ve kar şeklinde etkili olması bekleniyor. Yapılan son değerlendirmelere göre, Doğu Karadeniz, Doğu ve Güneydoğu Anadolu ile Hatay, Osmaniy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Meteoroloji Uyardı: Sıcaklıklar Düşüyor, İstanbul'a ... - Haberler.com</title><link>https://www.haberler.com/yurtta-hava-durumu-21-11505456-haberi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzfYI-ZCyThNKljDxb4ZV0qGAgEKg8IACoHCAow2bifCTDAiW8woMmfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haberler.com/yurtta-hava-durumu-21-11505456-haberi/" target="_blank"&gt;Meteoroloji Uyardı: Sıcaklıklar Düşüyor, İstanbul'a ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haberler.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji, Marmara Bölgesi'nde öğle saatlerinden sonra İstanbul, Kocaeli ve Yalova çevrelerinde kuvvetli yağışların beklendiğini Hakkari çevrelerinde ve Şırnak'ın yüksek kesimlerinde ise karla karışık yağmurun etkili olacağını duyurdu. HAKKARİ VE ŞIRNAK'TA KARLA KARIŞIK YAĞMUR Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Akdeniz'in kıyı kesimlerinde gök gürültülü sağanak, Doğu Anadolu'nun kuzey ve doğu kesimleri ile Batı Karadeniz'in iç kesimlerinde karla karışık yağmur ve kar, diğer yerlerde yağmur ve sağanak şeklinde olmak üzere ülkemizin büyük bir bölümünd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haberler.com">Haberler.com</source></item><item><title>İstanbul hava durumu | Meteoroloji'den hafta sonu verileri - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/istanbul-hava-durumu-meteorolojiden-hafta-sonu-verileri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWG-tPcYpivSbA5jQtxEKoqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/istanbul-hava-durumu-meteorolojiden-hafta-sonu-verileri" target="_blank"&gt;İstanbul hava durumu | Meteoroloji'den hafta sonu verileri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nün 8 Aralık-9 Aralık İstanbul hava durumu verilerine göre gökyüzü nasıl olacak? İstanbul'da Cumartesi, Pazar günü hava nasıl? Kurum tarafından açıklanan verilere göre bir gün güneşli, bir gün yağmurlu geçmesi bekleniliyor. İstanbul'da hafta sonu hava nasıl? Meteoroloji Genel Müdürlüğü, 8 Aralık - 9 Aralık sıcaklık-gökyüzü verilerini açıkladı. Cumartesi günü gökyüzü açık olurken, pazar günü gök yüzü kapalı, yağmurlu. 8 Aralık Cumartesi: İstanbul'da hava açık, bulutlu-güneşli geçmesi bekleniliyor. En yüksek sıcaklık 10 derece olurken, en düşük sıcaklık 4 derece....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Son dakika: Kar beklerken Meteoroloji’den şaşırtan rapor! İşte İstanbul ve tüm illerde hava durumu… - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/havalar-isiniyor-meteorolojiden-son-dakika-hava-durumu-verileri-2783430/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECF-Ng2rmYfD3b0jBPhqALcqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwjIePAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/havalar-isiniyor-meteorolojiden-son-dakika-hava-durumu-verileri-2783430/" target="_blank"&gt;Son dakika: Kar beklerken Meteoroloji’den şaşırtan rapor! İşte İstanbul ve tüm illerde hava durumu…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteorolojiden alınan son dakika verilerine göre; yağışlar, Doğu Karadeniz, Doğu ve Güneydoğu Anadolu ile Hatay, Osmaniye ve Kahramanmaraş çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Genellikle yağmur ve sağanak, Doğu Karadeniz’in iç kesimleri ile Doğu Anadolunun kuzey ve doğusunda karla karışık yağmur ve kar şeklinde görülecek. Hava sıcaklığının kuzeydoğu kesimlerde 2 ila 4 derece azalacağı, batı bölgelerde 2 ila 6 derece artacağı, diğer yerlerde önemli bir değişiklik olmayacağı tahmin ediliyor. Salı gününden itibaren kar yağışı doğu ve iç kesimlerde artacak, yurdun batı, kuzey ve güney...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Hava durumu bugün nasıl? Meteoroloji'den İstanbul ve Ankara sıcaklık değerleri - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-ve-ankara-sicaklik-degerleri-7-aralik</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHW3dIdFa-1HHUYm7DIpu2AqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwrO2cAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:27:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-ve-ankara-sicaklik-degerleri-7-aralik" target="_blank"&gt;Hava durumu bugün nasıl? Meteoroloji'den İstanbul ve Ankara sıcaklık değerleri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü hava durumu üzerinden 3 uyarıda bulundu: İstanbul'da ve Ankara'da 7 Aralık'da sıcaklık-gökyüzü nasıl? Meteoroloji'nin resmi sitesinden alınan verilere göre; kuvvetli yağış uyarısı, kuvvetli rüzgar uyarısı ve buzlanma-don uyarısı yapıldı. Sabah saatlerinde Doğu Karadeniz'de başlayan kuvvetli yağış gün boyunca etkisini gösteriyor. Batı bölgelerinde kuvvetli rüzgar, Doğu Anadolu Bölgesi'nde don etkisini göstermesini bekleniliyor. Meteoroloji'den 7 Aralık 2018 tarihine dair 3 uyarıda bulundu. İç Anadolu'da kar gün boyunca etkisini gösterirken, gece saatlerinde kar et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>7 Aralık son dakika hava durumu bilgileri! Kar ne zaman yağacak? - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/7-aralik-son-dakika-hava-durumu-bilgileri-kar-ne-zaman-yagacak-41043620</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJowmENgN1pzlGcLP6c0gX4qGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wzoSiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:19:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/7-aralik-son-dakika-hava-durumu-bilgileri-kar-ne-zaman-yagacak-41043620" target="_blank"&gt;7 Aralık son dakika hava durumu bilgileri! Kar ne zaman yağacak?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Sakarya, Gümüşhane ve Hakkari çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; yağmur ve sağanak, Karadeniz’in iç kesimleri, İç Anadolu ile Doğu Anadolu'nun güneydoğusu ile Erzincan, Tunceli ve Bingöl çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Samsun’un doğusu, Ordu ve Trabzon çevrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Giresun, Trabzon’un doğu ilç...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Meteoroloji'den yağış uyarısı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-yagis-uyarisi-0712</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOrNx3xz85yvfh6fyg_feYqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:37:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-yagis-uyarisi-0712" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den yağış uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yapılan son değerlendirmelere göre, Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Sakarya, Gümüşhane ve Hakkari çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; yağmur ve sağanak, Karadeniz’in iç kesimleri, İç Anadolu ile Doğu Anadolu'nun güneydoğusu ile Erzincan, Tunceli ve Bingöl çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Samsun’un doğusu, Ordu ve Trabzon çevrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Giresun, Trabzon’un doğu ilçeleri, Rize ve Artvin’in kıyı kesimleri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Meteoroloji'den İstanbul'a ve bazı illere son dakika yağmur uyarısı - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-istanbula-ve-bazi-illere-son-dakika-yagmur-uyarisi-2072526</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvMuUpmiJd2hgYzevBrmHkqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:57:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-istanbula-ve-bazi-illere-son-dakika-yagmur-uyarisi-2072526" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den İstanbul'a ve bazı illere son dakika yağmur uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan açıklamada, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin ve Adana çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak yağış beklendiği açıklandı. Yağışlardan dolayı sel ve su baskınlarına karşı dikkatli olunması gerektiği bildirildi&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Meteoroloji’den İstanbul için kritik son dakika hava durumu uyarısı! – Kar ne zaman yağacak? - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/sureli/meteorolojiden-istanbul-icin-kritik-son-dakika-hava-durumu-uyarisi-kar-ne-zaman-yagacak.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjGVKZuj8E71enM4fitGdkqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMLjG4QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:37:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/sureli/meteorolojiden-istanbul-icin-kritik-son-dakika-hava-durumu-uyarisi-kar-ne-zaman-yagacak.html" target="_blank"&gt;Meteoroloji’den İstanbul için kritik son dakika hava durumu uyarısı! – Kar ne zaman yağacak?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Son dakika Meteoroloji’den hava durumu bilgisi! İstanbul’da hava nasıl olacak? Bir haftadadır ciddi anlamda sıcaklıkların düşmesinden sonra başta İstanbul olmak üzere tüm yurtta soğuk havalar etkili olmuş, beraberinde yurdun büyük kesiminde yağmur ve kar yağışları etkili olmuştu. Meteoroloji günlük tahminleri yayınladı. Bugün yurdun büyük kesiminde hava sıcaklıkları mevsim normalleri ve üzerinde seyredecek. Perşembe gününden itibaren tekrar yurdun büyük kesiminde soğuk havalar etkili olacakken Türkiye genelinde kar yağışları görülecek. İşte il il tüm yurtta hava durumu raporları ve detaylar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Meteoroloji'den fırtına uyarısı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorojiden-firtina-uyarisi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrgac_rDbm9qWfR4B5OBpsqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUw--2cAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:18:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorojiden-firtina-uyarisi" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den fırtına uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, Marmara, Batı Karadeniz, Ege ve Batı Akdeniz'de fırtına beklendiğini açıkladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>TCDD Genel Müdürü İsa Apaydın Çorlu Tren Kazasıyla ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-tcdd-genel-muduru-isa-apaydin-corlu-tren-11513436/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb8fClR8gV8lP5NAkxvQsMqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:24:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-tcdd-genel-muduru-isa-apaydin-corlu-tren-11513436/" target="_blank"&gt;TCDD Genel Müdürü İsa Apaydın Çorlu Tren Kazasıyla ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'YAĞIŞ BİLGİSİNİ METEOROLOJİDEN ALAMADIK' TBMM Kamu İktisadi Teşebbüsleri (KİT) Üst Komisyon Toplantısı'nda konuşan TCDD Genel Müdürü İsa Apaydın, kazanın olduğu yerle ilgili meteorolojiden kendilerine bilgi gelmediğini belirterek, 'Kazanın yaşandığı bölge maalesef il ve ilçe merkezinde olan bir yer değil, onun için yağış bilgisini meteorolojiden alamadık. En yakın yer olan Çorlu'ya 2,8 kilogram yağış düşerken kazanın yaşandığı bölgeye 70 kilogram yağmış' dedi. Meteoroloji Bölge Müdürlüğü ölçümlerinin il ve ilçe merkezlerine yönelik olduğunu belirten Apaydın, şunları söyledi: 'BİLGİ ALAMADI...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Son dakika! Meteoroloji'den art arda uyarılar: Dikkat - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-art-arda-uyarilar-dikkat-2073141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4PgvMahKtARjY5ENV5MxAqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:27:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-art-arda-uyarilar-dikkat-2073141" target="_blank"&gt;Son dakika! Meteoroloji'den art arda uyarılar: Dikkat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji 1. Bölge Müdürlüğü'nün internet sitesinde yer alan bilgiye göre, hava sıcaklığı 4 ila 6 derece azalacak. Çok bulutlu havanın hakim olacağı bölgede, Sakarya çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların yağmur ve sağanak, rakımın bin metre ve üzeri olduğu yerlerde ise karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması öngörülüyor. Rüzgarın kuzey ve kuzeydoğu (poyraz) yönlerden orta, zaman zaman ise kuvvetli şekilde eseceği tahmin ediliyor. 6 İL İÇİN SEL UYARISI YAPILDI Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Meteoroloji uyardı: Antalya, Mersin ve Adana... - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-uyardi-antalya-mersin-ve-adana--1223696-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7tuVJ0UlzsNtQzkwsu_kEqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w0PSdAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-uyardi-antalya-mersin-ve-adana--1223696-gundem/" target="_blank"&gt;Meteoroloji uyardı: Antalya, Mersin ve Adana...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğünden alınan tahminlere göre, hava sıcaklığının Güneydoğu kesimlerinde 2 ila 4 derece azalacağı, diğer yerlerde önemli bir değişiklik olmayacağı tahmin ediliyor. Yapılan son değerlendirmelere göre, yurdun genelinin parçalı ve çok bulutlu, Marmara(Edirne hariç), İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı Karadeniz'in batısı, Orta Karadeniz’in iç kesimleri, Doğu ve Güneydoğu Anadolu ile Muğla, Samsun ve Bayburt çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Genellikle yağmur ve sağanak, Doğu Anadolu’nun kuzey ve doğusu ile Bayburt çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar şekl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Meteoroloji Uyardı: Fırtına Bir Süre Daha Devam Edecek - Haberler.com</title><link>https://www.haberler.com/yurtta-hava-durumu-21-11509214-haberi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVqca0qnez0oNLWl5-nJ1oqGAgEKg8IACoHCAow2bifCTDAiW8woMmfAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:05:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haberler.com/yurtta-hava-durumu-21-11509214-haberi/" target="_blank"&gt;Meteoroloji Uyardı: Fırtına Bir Süre Daha Devam Edecek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haberler.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul'da dün akşam saatlerinde etkili olan fırtına, etkisini gece de sürdürdü. Fırtına genel olarak kıyı kesimlerinde daha fazla etkili olurken, yer yer yüksek kesimlerde de etkisini gösterdi. İstanbul'da akşam saatlerinde etkili olan şiddetli fırtına etkisini gece de sürdürdü. Kıyı kesimlerinde etkili olan fırtına hayatı olumsuz etkiledi.Meteoroloji Genel Müdürlüğü, tüm denizlerde fırtına beklendiğini bildirmişti. Öte yandan sabah saatlerinde işe giden vatandaşlar şiddetli fırtınada zor anlar yaşandı. FIRTINA DEVAM EDECEK Meteoroloji Genel Müdürlüğü, tüm denizlerde fırtına beklendiğini ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haberler.com">Haberler.com</source></item><item><title>Hava durumu bugün nasıl? İstanbul ve Ankara Meteoroloji tahminleri - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-uyarisi-geldi-5-aralik-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFl7YwLzXs6QSX4yR7aLX4cqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:49:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-uyarisi-geldi-5-aralik-2018" target="_blank"&gt;Hava durumu bugün nasıl? İstanbul ve Ankara Meteoroloji tahminleri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü 'kuvvetli yağış' uyarısında bulundu; hava durumu, İstanbul'da ve Ankara'da 5 Aralık'ta nasıl olacak? Günlük tahmin veri sayfasında uyarılar bölümünde Meteoroloji, Marmara Bölgesi ile Adana ili ve çevresindeki illerde kuvvetli yağışın etkili olacağını açıkladı. Bugün hava nasıl? Meteoroloji Genel Müdürlüğü, 5 Aralık 2018 verilerini açıkladı. Sabah saatlerinde Marmara Bölgesi, İç Anadolu Bölgesi'nin kuzey kısmı, Güney Doğu Anadolu Bölgesi'nde yağmur etkisini gösterirken, Doğu Anadolu Bölgesi'nde sabah ve öğlen saatlerinde kar etkisini göstermesi bekleniliyor. İşte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Mersin’de yağış önlemi - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/mersinde-yagis-onlemi-564027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgONJuQEvVGNrsDe7L7XkEqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:57:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/mersinde-yagis-onlemi-564027.html" target="_blank"&gt;Mersin’de yağış önlemi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mersin Büyükşehir Belediyesi, kentte 4 Aralık Çarşamba günü sabah saatlerinden itibaren başlayan ve aralıklı olarak devam eden yağışlara karşı tüm birimleriyle birlikte tedbirlerini aldı. Mersin Büyükşehir Belediyesi, kentte 4 Aralık Çarşamba günü sabah saatlerinden itibaren başlayan ve aralıklı olarak devam eden yağışlara karşı tüm birimleriyle birlikte tedbirlerini aldı. Belediyeden yapılan açıklamaya göre, Mersin genelinde etkili olan yağışlar dolayısıyla yaşanabilecek olumsuzlukların önüne geçebilmek adına Büyükşehir Belediyesi tarafından yürütülen çalışmaları yöneten Belediye Başkanı B...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Meteoroloji uyardı! Çok kuvvetli geliyor... - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/sakarya/2776953-meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJenTSBtKLPrrHsRBzGXgvUqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/sakarya/2776953-meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor" target="_blank"&gt;Meteoroloji uyardı! Çok kuvvetli geliyor...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara'nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı Karadeniz'in iç kesimleri ile Eskişehir, Konya, Çankırı ve Hakkari çevrelerinde karla karışık yağmur ve yer yer kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Kocaeli, Sakarya ve Düzce çevreleri ile Bursa'nın doğu kesimlerinde kuvvetli (21-50 kg/m2),...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Kastamonu'da sis, ulaşımı vurdu - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/kastamonuda-sis-ulasimi-vurdu-2072406</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1tes3RZHjJRBe3qraU7rwqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:13:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/kastamonuda-sis-ulasimi-vurdu-2072406" target="_blank"&gt;Kastamonu'da sis, ulaşımı vurdu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sürücüler, sis nedeniyle Kastamonu’dan Çankırı ve Ankara’ya ulaşımı sağlayan kara yolunda ilerlemekte güçlük çekti. Trafik ekipleri, sürücüleri takip mesafesini korumaları ve aşırı hızdan kaçınmaları konusunda uyardı. Meteoroloji yetkilileri ise bölgede sisin etkisinin bir süre daha devam edeceğini duyurdu. AA&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Son dakika! Meteoroloji'den fırtına uyarısı.... - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-firtina-uyarisi-2072653</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOjvNzEbDXMidR7NY3usvUqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:32:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-firtina-uyarisi-2072653" target="_blank"&gt;Son dakika! Meteoroloji'den fırtına uyarısı....&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, Marmara, Batı Karadeniz, Ege ve Batı Akdeniz'de fırtına beklendiğini açıkladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Yurtta Hava Durumu - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-yurtta-hava-durumu-21-11513092/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_9ilT89i_4XY62O5Cvvq8qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:17:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-yurtta-hava-durumu-21-11513092/" target="_blank"&gt;Yurtta Hava Durumu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yapılan son değerlendirmelere göre, Doğu Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun güney ve batısı, Güneydoğu Anadolu ile Sakarya, Gümüşhane ve Hakkari çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; yağmur ve sağanak, Karadeniz'in iç kesimleri, İç Anadolu ile Doğu Anadolu'nun güneydoğusu ile Erzincan, Tunceli ve Bingöl çevrelerinde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Samsun'un doğusu, Ordu ve Trabzon çevrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Giresun, Trabzon'un doğu ilçeleri, Rize ve Artvin'in kıyı kesimleri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Meteoroloji son haritaları paylaştı: Kar geliyor ! - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/meteoroloji-son-haritalari-paylasti-kar-geliyor-haberi-4972748</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMoGNhywhxcJ9HvSsFioPYsqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8wpM6hAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/meteoroloji-son-haritalari-paylasti-kar-geliyor-haberi-4972748" target="_blank"&gt;Meteoroloji son haritaları paylaştı: Kar geliyor !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yayınlanan son dakika raporuna göre bugün ülkemizin büyük bölümü günü yağışlı geçirecek. Yurdu bugün etkisi altına alacak olan yağışlı hava dalgası İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin, Adana ile Hakkari ve Şırnak çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak, Hakkari çevrelerinde ve Şırnak’ın yüksek kesimlerinde kuvvetli karla karışık yağmur şeklinde olacağı tahmin ediliyor. Yağışlı havayla beraber hava sıcaklıklarının ise iç ve batı kesimlerde 4 ila 6 derece azalacağı, diğer yerlerde önemli bir değişiklik olmayacağı tahmin ediliyor. İSTANBUL’A SAĞANAK ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>İstanbul’da şiddetli fırtına gece boyunca devam etti - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/istanbulda-siddetli-firtina-gece-boyunca-devam-etti-2779094/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYeaMzyOT9zs3f80HQJPYEqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrv2OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/istanbulda-siddetli-firtina-gece-boyunca-devam-etti-2779094/" target="_blank"&gt;İstanbul’da şiddetli fırtına gece boyunca devam etti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kıyı kesimlerinde etkili olan fırtına hayatı olumsuz etkiledi. Meteoroloji Genel Müdürlüğünün daha önceden uyardığı fırtına, İstanbulda gece boyunca etkili oldu. Meteoroloji Genel Müdürlüğü, tüm denizlerde fırtına beklendiğini bildirmişti. Öte yandan sabah saatlerinde işe giden vatandaşlar şiddetli fırtınada zor anlar yaşadı. Şiddetli fırtınanın bir süre daha etkili olacağı öğrenildi. AA&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Meteoroloji uyardı... Çok kuvvetli geliyor - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor-haberi-7112562/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmUU1bgF1nQ3scHPlRzqqUqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:41:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor-haberi-7112562/" target="_blank"&gt;Meteoroloji uyardı... Çok kuvvetli geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nden yapılan açıklamada, Türkiye'yi etkisi altına alan soğuk ve yağışlı hava devam edecek. Hava sıcaklığının kuzey ve batı kesimlerde 6 derece azalacağı tahmin edilirken Kocaeli, Sakarya, Düzce, Bursa, Mersin ve Adana için kuvvetli sağanak yağış uyarısı yapıldı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara'nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların;...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteoroloji'den kritik uyarı! Tüm gün etkili olacak - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-kritik-uyari-tum-gun-etkili-olacak-1223611-gundem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfTuueI4OjhBTI0m2jxD_QqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w8LbOBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:15:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-kritik-uyari-tum-gun-etkili-olacak-1223611-gundem/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den kritik uyarı! Tüm gün etkili olacak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, yarın Akdeniz açıklarında ve Orta Akdeniz’de fırtına beklendiğini belirterek vatandaşları uyardı Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan açıklamada, “Rüzgarın yarın Akdeniz’in açıkları ile Orta Akdeniz’de (Alanya- Mersin arası) doğu ve kuzeydoğu yönlerden 6 ila 8 kuvvetinde (50-75 km/sa) fırtına şeklinde eseceği tahmin ediliyor. Fırtınanın aynı gün akşam saatlerinden sonra etkisini kaybetmesi bekleniyor” denildi.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Yağışlı hava ne kadar sürecek? (Meteoroloji Mersin ve Adana için uyardı) - NTV</title><link>https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/yagisli-hava-ne-kadar-surecek-meteoroloji-mersin-ve-adana-icin-uyardi,lOJiYXuXDkaqkPMsBAgAXA</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtVJsCt8dNdgUnWj9pL6roqGQgEKhAIACoHCAow8r38CjCq--cCMOKkzwU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:15:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/yagisli-hava-ne-kadar-surecek-meteoroloji-mersin-ve-adana-icin-uyardi,lOJiYXuXDkaqkPMsBAgAXA" target="_blank"&gt;Yağışlı hava ne kadar sürecek? (Meteoroloji Mersin ve Adana için uyardı)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'nin kuvvetli sağanak yağış uyarısı var. özellikle Mersin'de kuvvetli yagış uyarısı nedeniyle okullar tatil edildi. Yağışlar önümüzdeki günlerde nerelerde yoğunlaşacak, hangi bölgeler risk altında? Meteoroloji Uzmanı İlker Koç, NTV ekibinden Özden Erkuş'un sorularını yanıtladı. Videoyu İzlemek İçin Tıklayınız]]&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.com.tr">NTV</source></item><item><title>İstanbul hava durumu: Beş günlük verileri nasıl? | Meteoroloji'den haftalık veriler - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/istanbul-hava-durumu-bes-gunluk-verileri-nasil-meteorolojiden-haftalik-veriler</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvkcuFwsU3z-CXSk72PG7AqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwrO2cAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:54:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/istanbul-hava-durumu-bes-gunluk-verileri-nasil-meteorolojiden-haftalik-veriler" target="_blank"&gt;İstanbul hava durumu: Beş günlük verileri nasıl? | Meteoroloji'den haftalık veriler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nün beş günlük verilerine göre İstanbul hava durumu, nasıl olacak? Meteoroloji İstanbul'dan alınan verilere göre hafta sonunun ilk gününde güneşli, ikinci gününde yağmurlu geçmesi bekleniliyor. En yüksek sıcaklık 10 Aralık günü yaşanırken, en düşük sıcaklık 8 Aralık'da yaşanması bekleniliyor. İstanbul hava beş günlük sıcaklık-gökyüzü verileri Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nün resmi sitesinde yayınlandı. Sıcaklık değerlerinde ilk 3 gün düşüş yaşanırken, 10 Aralık'dan sonra sıcaklık değerlerinde yükseliş yaşanıyor. Peki gökyüzü nasıl? 7 Aralık Cuma: Gökyüzü İstanbul'...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Hakkari’de yoğun sis - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/hakkaride-yogun-sis-561710.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQtQCZZnve-sxUF9tPcmTYqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/hakkaride-yogun-sis-561710.html" target="_blank"&gt;Hakkari’de yoğun sis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hakkari’de öğle saatlerinde etkisini gösteren sis nedeniyle görüş mesafesi yer yer 40 metreye kadar düştü. Hakkari’de öğle saatlerinde etkisini gösteren sis nedeniyle görüş mesafesi yer yer 40 metreye kadar düştü. Karla karışık yağmurun etkili olduğu Hakkari’de siste etkisini göstermeye başladı. Yüksek kesimlerde kar yağışı belirli aralıklarla etkisini sürdürürken, kent merkezinde ise karla karışık yağmur yağıyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğü (MGM), bazı bölgeler için çok kuvvetli fırtına ve sağanak yağış uyarısında bulunurken, bazı merkezlerde ise hava şartlarının mevsim normallerinde seyre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Mersin İçin Sağanak Uyarısı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-icin-saganak-uyarisi-11501274/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENi4GS5H5IOwrMA-QaIFSdYqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:35:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-mersin-icin-saganak-uyarisi-11501274/" target="_blank"&gt;Mersin İçin Sağanak Uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mersin çevrelerinde gök gürültülü sağanak bekleniyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, yarın öğle saatlerinde Mersin çevrelerinde başlayacak gök gürültülü sağanağın (40-80 kilogram/metrekare) gece saatlerine kadar devam etmesi bekleniyor. Yetkililer, ani sel, su baskını, yıldırım tehlikesi ve yağış anında kuvvetli rüzgar gibi olumsuzluklara karşı uyarıda bulundu.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Meteoroloji'den son dakika hava durumu uyarısı! Tarih verildi... - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/meteoroloji-den-son-dakika-gundem-2790423/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3PK0FG60snAk8wzOCdxtoqFwgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wkY5V</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/meteoroloji-den-son-dakika-gundem-2790423/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den son dakika hava durumu uyarısı! Tarih verildi...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'nin yayınladığı hava durumu raporuna göre Marmara’nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis ve Adıyaman'da yağış bekleniyor. Hava sıcaklığı kuzey ve batı kesimlerde 4 ila 6 derece azalacak. Meteoroloji'nin yayınladığı 5 günlük hava durumu tahmin raporuna göre; 7 Aralık Cuma ve 8 Aralık Cumartesi günleri Marmara'nın doğusu haricinde bölgenin tamamında ve Ege bölgesinin genelinde güneş yüzünü gösterecek. Yapılan son değerlendirmelere göre, Marmara’nın güney ve doğusu, İ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>Bu illerde yaşayanlar dikkat ! Kuvvetli yağış geliyor - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/bu-illerde-yasayanlar-dikkat-kuvvetli-yagis-geliyor-haberi-4972606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1iW8WnRkY3Zf1rif3Zer8qGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/bu-illerde-yasayanlar-dikkat-kuvvetli-yagis-geliyor-haberi-4972606" target="_blank"&gt;Bu illerde yaşayanlar dikkat ! Kuvvetli yağış geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Akdeniz kıyıları, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve Şırnak çevrelerinde yarın kuvvetli yağış beklendiği açıkladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Meteoroloji'den son dakika uyarısı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-den-son-dakika-uyarisi-haberi-7111282/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACQ1jejqptTMO4UMA6pt9wqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:21:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-den-son-dakika-uyarisi-haberi-7111282/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den son dakika uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji tarafından yapılan açıklamada "İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin ve Adana çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak, Hakkari çevrelerinde ve Şırnak'ın yüksek kesimlerinde kuvvetli karla karışık yağmur şeklinde olması beklendiğinden, yaşanabilecek ani sel, su baskını, ulaşımda aksamalar gibi olumsuzluklara karşı dikkatli ve tedbirli olunması gerekmektedir" denildi. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Akdeniz'in kıyı kesimlerinde gök gürültülü sağanak, Doğu Anadolu'nun kuzey ve doğu kesimleri ile Batı Karadeniz'in iç kesimlerinde karla k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteoroloji'den son dakika uyarısı: Don ve buzlanmaya dikkat! - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-son-dakika-uyarisi-don-ve-buzlanmaya-dikkat-2071337</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLZ5HKqqiU3DDK-7Gd3OP0qGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:49:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-son-dakika-uyarisi-don-ve-buzlanmaya-dikkat-2071337" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den son dakika uyarısı: Don ve buzlanmaya dikkat!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan açıklamada, "Bu gece ve hafta sonu Kırklareli ve Edirne çevreleri ile Tekirdağ'ın iç kesimlerinde buzlanma ve don olayı beklendiğinden yaşanabilecek ulaşımda aksamalar gibi olumsuzluklara karşı başta sürücüler olmak üzere ilgililerin ve vatandaşların dikkatli ve tedbirli omaları gerekmektedir" dedi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Akdeniz’de fırtına uyarısı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/akdenizde-firtina-uyarisi-560129.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKf8LrX3Xoh88Vk6A0mOmdAqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/akdenizde-firtina-uyarisi-560129.html" target="_blank"&gt;Akdeniz’de fırtına uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, yarın Akdeniz açıklarında ve Orta Akdeniz’de fırtına beklendiğini belirterek vatandaşları uyardı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü, yarın Akdeniz açıklarında ve Orta Akdeniz’de fırtına beklendiğini belirterek vatandaşları uyardı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan açıklamada, “Rüzgarın yarın Akdeniz’in açıkları ile Orta Akdeniz’de (Alanya- Mersin arası) doğu ve kuzeydoğu yönlerden 6 ila 8 kuvvetinde (50-75 km/sa) fırtına şeklinde eseceği tahmin ediliyor. Fırtınanın aynı gün akşam saatlerinden sonra etkisini kaybetmesi bekleniyor” denildi. Kaynak: İHA Diğe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Meteoroloji uyardı! Kuvvetli sağanak yağış geliyor - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/milliyet/meteoroloji-uyardi-kuvvetli-saganak-yagis-geliyor-haberi-7111263/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJiHYgKerny-mgaUwoyBFkqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:07:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/milliyet/meteoroloji-uyardi-kuvvetli-saganak-yagis-geliyor-haberi-7111263/" target="_blank"&gt;Meteoroloji uyardı! Kuvvetli sağanak yağış geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Akdeniz'in kıyı kesimlerinde gök gürültülü sağanak, Doğu Anadolu'nun kuzey ve doğu kesimleri ile Batı Karadeniz'in iç kesimlerinde karla karışık yağmur ve kar, diğer yerlerde yağmur ve sağanak şeklinde olmak üzere ülkemizin büyük bir bölümünde görülecek yağışların; İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin, Adana ile Hakkari ve Şırnak çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak, Hakkari çevrelerinde ve Şırnak'ın yüksek kesimle Meteoroloji Genel Müdürlüğünden alınan tahminlere göre, hava sıcaklığının iç ve batı kesimlerde ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteorolojiden 7 ile sağanak uyarısı - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/turkiye/meteorolojiden-7-ile-saganak-uyarisi-395829.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF270iGhOjs2TcDVCIsHom8qGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/turkiye/meteorolojiden-7-ile-saganak-uyarisi-395829.html" target="_blank"&gt;Meteorolojiden 7 ile sağanak uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteorolojiden 7 ile sağanak uyarısı Meteoroloji, Van'ın güneyi, Hakkari, Bitlis, Muş, Gaziantep, Kilis ve Kahramanmaraş çevreleri için kuvvetli yağış uyarısı yaptı. Doğu Anadolu'daki 6 ilde ise kar bekleniyor. TRT HABER 30/11/2018 10:07 Meteorolojiden Doğu'da kuvvetli yağış uyarısı Meteoroloji 14. Bölge Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, bölge genelinde havanın çok bulutlu, aralıklı yağmur ve karla karışık yağmurlu, yüksek kesimlerin kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların gece saatlerinden itibaren Van'ın güneyi, Hakkari, Bitlis ve Muş çevrelerinde yer yer kuvvetli olması bek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>METEOROLOJİ’DEN ÇOK KUVVETLİ YAĞIŞ UYARISI - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/meteorolojiden-cok-kuvvetli-yagis-uyarisi-3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7Vj9OzC2GIESxRRFOPaK4qGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMNCG-AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:26:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/meteorolojiden-cok-kuvvetli-yagis-uyarisi-3/" target="_blank"&gt;METEOROLOJİ’DEN ÇOK KUVVETLİ YAĞIŞ UYARISI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara’nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı Karadeniz’in iç kesimleri ile Eskişehir, Konya, Çankırı ve Hakkari çevrelerinde karla karışık yağmur ve yer yer kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Kocaeli, Sakarya ve Düzce çevreleri ile Bursa’nın doğu kesimlerinde kuvvetli (21-50 kg/m2),...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>Meteoroloji'den İstanbul'a son dakika uyarısı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/posta/meteoroloji-den-istanbul-a-son-dakika-uyarisi-haberi-7111176/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHybZR1KF0ANN2F2xLomhlEqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/posta/meteoroloji-den-istanbul-a-son-dakika-uyarisi-haberi-7111176/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den İstanbul'a son dakika uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan açıklamada, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin ve Adana çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak yağış beklendiği açıklandı. Yağışlardan dolayı sel ve su baskınlarına karşı dikkatli olunması gerektiği bildirildi Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Akdeniz'in kıyı kesimlerinde gök gürültülü sağanak, Doğu Anadolu'nun kuzey ve doğu kesimleri ile Batı Karadeniz'in iç kesimlerinde karla karışık yağmur ve kar, diğer yerlerde yağmur ve sağanak şeklinde olmak üzere ülkemizin büyük bir bölümünde görülecek yağışların; İstanbul, Kocae...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Kayseri Emniyeti’nden bir günde iki ayrı önemli FETÖ operasyonu - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/kayseri-emniyetinden-bir-gunde-iki-ayri-onemli-feto-operasyonu-560240.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0G8ZKOKcS7EnkCAvGxc7EqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:10:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/kayseri-emniyetinden-bir-gunde-iki-ayri-onemli-feto-operasyonu-560240.html" target="_blank"&gt;Kayseri Emniyeti’nden bir günde iki ayrı önemli FETÖ operasyonu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kayseri polisi, bir günde iki ayrı FETÖ operasyonu başlattı. FETÖ’nün mahrem yapılanma, ankesörlü arama ve gaybubet evlerine yönelik başlatılan operasyonda, 68 kişi için gözaltı kararı çıkarıldı. Kayseri polisi, bir günde iki ayrı FETÖ operasyonu başlattı. FETÖ’nün mahrem yapılanma, ankesörlü arama ve gaybubet evlerine yönelik başlatılan operasyonda, 68 kişi için gözaltı kararı çıkarıldı. Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü TEM ve KOM Şube Müdürlüğünce, Fetullahçı Terör Örgütünün asker mahrem yapılanmasının deşifresine yönelik başlattığı çalışmalarda, Kayseri’de bakkal ve büfe olarak faaliyet göst...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Kar ne zaman yağacak? 5 günlük hava durumu tahmini - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/kar-ne-zaman-yagacak-5-gunluk-hava-durumu-tahmini-41037127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIz0n-HIXP34-ZFi-_vhmkwqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wzoSiAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/kar-ne-zaman-yagacak-5-gunluk-hava-durumu-tahmini-41037127" target="_blank"&gt;Kar ne zaman yağacak? 5 günlük hava durumu tahmini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul ve Ankara'da kar ne zaman yağacak konusu, son günlerin araştırılan hususları arasında yer almaya devam ediyor. Kış şartlarının kendisini iyiden iyiye hissettirmesi üzerine kar yağışı hakkında sorgulamalarına başlayan birçok vatandaş, soluğu arama motorlarında aldı. Peki, nüfus yoğunluğunun en fazla olduğu İstanbul ve Ankara'da kar ne zaman yağacak? İşte, konu hakkında Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nden alınan hava durumu bilgileri KAR NE ZAMAN YAĞACAK? Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nde yer alan bilgilere göre Ankara ve İstanbul için kar yağışı ihtimali önümüzdeki 5 gün boyunca öngörülm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Meteoroloji'den kırmızı alarm ! Fırtına, yağış ve kar... - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/haber3/meteoroloji-den-kirmizi-alarm-firtina-yagis-ve-haberi-7113133/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTq6qgsVx1XOwYMKF5xgGwqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:47:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/haber3/meteoroloji-den-kirmizi-alarm-firtina-yagis-ve-haberi-7113133/" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den kırmızı alarm ! Fırtına, yağış ve kar...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çok kuvvetli ve şiddetli yağış uyarısı yapan Meteoroloji, bazı şehirler için ise yağış uyarısında bulundu. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara'nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı Karadeniz'in iç kesimleri ile Eskişehir, Konya, Çankırı ve Hakkari çevrelerinde karla karışık yağmur ve yer yer kar şeklinde olması bekleniy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Yağmur, soğuk, fırtına! Meteoroloji’den birçok şehre son dakika uyarısı… - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/yagmur-soguk-firtina-meteorolojiden-bircok-sehre-son-dakika-uyarisi-2779323/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqPyYTchLMd5-aCZ9ZDOfUqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrv2OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/yagmur-soguk-firtina-meteorolojiden-bircok-sehre-son-dakika-uyarisi-2779323/" target="_blank"&gt;Yağmur, soğuk, fırtına! Meteoroloji’den birçok şehre son dakika uyarısı…&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji son dakika tahminlerini yayınladı! Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara’nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı Karadeniz’in iç kesimleri ile Eskişehir, Konya, Çankırı ve Hakkari çevrelerinde karla karışık yağmur ve yer yer kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların; Kocaeli, Sakarya ve Düzce çevreleri ile Burs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>İstanbul’da şiddetli fırtına ve yağışlı hava etkili oluyor - Haberturk</title><link>https://m.haberturk.com/istanbulda-siddetli-firtina-gece-boyunca-devam-etti-2249455</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUsSdndV1saMOjQcRdE74AqGQgEKhAIACoHCAow0If9CjCr54kDMOqi0gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:17:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.haberturk.com/istanbulda-siddetli-firtina-gece-boyunca-devam-etti-2249455" target="_blank"&gt;İstanbul’da şiddetli fırtına ve yağışlı hava etkili oluyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haberturk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul’da akşam saatlerinde başlayan şiddetli fırtına, etkisini gece boyunca sürdürdü. İHA'nın haberine göre; kıyı kesimlerinde etkili olan fırtına hayatı olumsuz etkiledi. Meteoroloji Genel Müdürlüğünün daha önceden uyardığı fırtına, gece boyunca İstanbul’da etkisini hissettirdi. Meteoroloji Genel Müdürlüğü, tüm denizlerde fırtına beklendiğini bildirmişti. VİDEO | İstanbul’da şiddetli fırtına gece boyunca devam etti Fırtına ve yağışlı hava, sabah saatlerinde de şiddetini sürdürdü. İşe giden vatandaşlar fırtınada zor anlar yaşadı. İstanbul'da şiddetli fırtınanın bir süre daha etkili olaca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.haberturk.com">Haberturk</source></item><item><title>Meteoroloji'den peş peşe uyarı ! Fırtına geliyor - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/meteorolojiden-pes-pese-uyari-firtina-geliyor-haberi-4972848</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYn-wnSk14h0i4Yl3lV1iUqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8ww86hAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/meteorolojiden-pes-pese-uyari-firtina-geliyor-haberi-4972848" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den peş peşe uyarı ! Fırtına geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, Marmara, Batı Karadeniz, Ege ve Batı Akdeniz'de fırtına beklendiğini açıkladı.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Meteorolojiden son dakika uyarısı geldi! - A24</title><link>https://www.a24.com.tr/meteorolojiden-son-dakika-uyarisi-geldi-haberi-40141947h.html?h=51</link><guid isPermaLink="false">CAIiECElwMbZNm9J_nV8F-V3ZX0qGAgEKg8IACoHCAowm-OfCTDOxW8w9dLOBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:52:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com.tr/meteorolojiden-son-dakika-uyarisi-geldi-haberi-40141947h.html?h=51" target="_blank"&gt;Meteorolojiden son dakika uyarısı geldi!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan son dakika açıklamasına göre yurdun büyük bir bölümünde yağmur ve kar yağışlı soğuk bir hava dalgası bekleniyor. Meteoroloji son dakika tahminlerini yayınladı! Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara'nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı Karadeniz'in iç kesimleri ile Eskişehir, Konya, Çankırı ve Hakk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com.tr">A24</source></item><item><title>Meteoroloji’den flaş hava durumu uyarısı! - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-flas-hava-durumu-uyarisi--1223209-yasam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYVKV5k1bpmC8TY930GnNUqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4w_4KeAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/meteoroloji-den-flas-hava-durumu-uyarisi--1223209-yasam/" target="_blank"&gt;Meteoroloji’den flaş hava durumu uyarısı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, yurt geneline ilişkin son hava tahmin raporlarını açıkladı. Yapılan son değerlendirmelere göre, bugün öğle saatlerine kadar Trabzon, Rize, Sinop ve Artvin'in kıyı kesimleri ile öğle saatlerinden sonra Muğla, Antalya'nın batı kıyılarının yağmur ve sağanak yağışlı, diğer yerlerin parçalı ve az bulutlu geçeceği tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde yurdun iç ve doğu kesimlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden alınan tahminlere göre, hava sıcaklığı kuzey, batı ve iç kesimlerde 2 ila 4 derece artacak, diğer yerlerde önemli bir de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>Meteoroloji'den Marmara'ya yağmur uyarısı geldi - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-marmaraya-yagmur-uyarisi-geldi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEs2FcAuBJvHhaWVe25e63cqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwrO2cAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/meteorolojiden-marmaraya-yagmur-uyarisi-geldi" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den Marmara'ya yağmur uyarısı geldi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji'den yapılan açıklamada, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin ve Adana çevrelerinde kuvvetli yağmur ve sağanak yağış beklendiği açıklandı. Yağışlardan dolayı sel ve su baskınlarına karşı dikkatli olunması gerektiği bildirildi. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Akdeniz'in kıyı kesimlerinde gök gürültülü sağanak, Doğu Anadolu'nun kuzey ve doğu kesimleri ile Batı Karadeniz'in iç kesimlerinde karla karışık yağmur ve kar, diğer yerlerde yağmur ve sağanak şeklinde olmak üzere ülkemizin büyük bir bölümünde görülecek yağışların; İstanbul, Koca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Yarına dikkat! Meteoroloji İstanbul ve 5 ili uyardı - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/gaste24/yarina-dikkat-meteoroloji-istanbul-ve-5-ili-uyardi-haberi-7110450/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTawP3pWaPxq9-kTNYLUhoqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:01:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/gaste24/yarina-dikkat-meteoroloji-istanbul-ve-5-ili-uyardi-haberi-7110450/" target="_blank"&gt;Yarına dikkat! Meteoroloji İstanbul ve 5 ili uyardı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Akdeniz kıyıları, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve Şırnak çevrelerinde yarın kuvvetli yağış bekleniyor. Akdeniz kıyıları, İstanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve Şırnak çevreleri için yarın kuvvetli yağış uyarısında bulunuldu. Bazı bölgelerde yağışın yanı sıra fırtınamsı rüzgar da bekleniyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, Türkiye genelinde havanın yarın parçalı ve çok bulutlu olacağı, Doğu Karadeniz kıyılarıyla Artvin ve Ardahan dışında tüm yurtta yağış görüleceği tahmin ediliyor. Genellikle yağmur ve sağanak, Akdeniz kıyılarında yer yer gök gürül...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteorolojiden Trakya için don uyarısı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/meteorolojiden-trakya-icin-don-uyarisi-557739.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKNQ3Ta6mBSE1aduk6WmHgqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:46:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/meteorolojiden-trakya-icin-don-uyarisi-557739.html" target="_blank"&gt;Meteorolojiden Trakya için don uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, hafta sonu Trakya için buzlanma ve don uyarısı yaptı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü, hafta sonu Trakya için buzlanma ve don uyarısı yaptı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan açıklamada, "Bu gece ve hafta sonu Kırklareli ve Edirne çevreleri ile Tekirdağ’ın iç kesimlerinde buzlanma ve don olayı beklendiğinden, yaşanabilecek ulaşımda aksamalar gibi olumsuzluklara karşı başta sürücüler olmak üzere ilgililerin ve vatandaşların dikkatli ve tedbirli olmaları gerekmektedir" denildi. Kaynak: İHA Diğer Haberler için Tıklayınız... SON DAKİKA HABERLERİ: - Av tüfeğ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Meteoroloji'den Akdeniz için fırtına uyarısı - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-akdeniz-icin-firtina-uyarisi-2072135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJuT6UTb34ETtDcPhD-eIIqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:24:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/meteorolojiden-akdeniz-icin-firtina-uyarisi-2072135" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den Akdeniz için fırtına uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü, yarın Akdeniz açıklarında ve Orta Akdeniz’de fırtına beklendiğini belirterek vatandaşları uyardı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Hava durumu bugün nasıl? Meteoroloji'den İstanbul Ankara sıcaklık verileri - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-ankara-sicaklik-verileri-4-aralik-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHU7LsquyWqg92JhKdgrAskqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-ankara-sicaklik-verileri-4-aralik-2018" target="_blank"&gt;Hava durumu bugün nasıl? Meteoroloji'den İstanbul Ankara sıcaklık verileri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nün sitesinden alınan verilere göre 4 Aralık'da İstanbul ve Ankara'da hava durumu nasıl? Meteoroloji'den 4 Aralık'a dair iki uyarı geldi: Kuvvetli sağanak yağış uyarısı ve buzlanma... Kuvvetli yağış, Akdeniz Bölgesi'nde, buzlanma ise Doğu Anadolu Bölgesi'nde etkisini göstermesi bekleniliyor. Hava sıcaklığı düşüşü 4 Aralık'da etkisini göstermeye başladı. Meteoroloji Genel Müdürlüğü 4 Aralık 2018 sıcaklık-gökyüzü verilerini açıkladı. İstanbul'da akşam saatlerine kadar yağmur beklenmezken, akşam saatlerin yağmur yağması bekleniliyor. MGM sitesinden alınan verileri.....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>(ÖZEL) Şile’de şiddetli fırtına nedeniyle dev dalgalar oluştu - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/ozel-silede-siddetli-firtina-nedeniyle-dev-dalgalar-olustu-557307.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRvtwuoujt3Ith_rC1p3UsqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:13:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/ozel-silede-siddetli-firtina-nedeniyle-dev-dalgalar-olustu-557307.html" target="_blank"&gt;(ÖZEL) Şile’de şiddetli fırtına nedeniyle dev dalgalar oluştu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İstanbul’da etkili olan şiddetli yağış ve fırtına nedeniyle Şile sahilinde dev dalgalar oluştu. İstanbul’da etkili olan şiddetli yağış ve fırtına nedeniyle Şile sahilinde dev dalgalar oluştu. Meteoroloji Genel Müdürlüğü’nün uyarılarının ardından İstanbul’da sıcaklıklar düştü. Kenti etkisi altına alan şiddetli yağış ve fırtına vatandaşlara zor anlar yaşattı. Kentin sahil bölgelerinde ise dev dalgalar oluştu. Şile’de karaya vuran dev dalgalar metreleri buldu. Fırtınanın etkisiyle Şile’de balıkçılar denize açılamadı. Kaynak: İHA Diğer Haberler için Tıklayınız... SON DAKİKA HABERLERİ: - Denizli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>Hafta sonu hava nasıl olacak? İstanbul'a kar yağacak mı? - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/posta/hafta-sonu-hava-nasil-olacak-istanbul-a-kar-yagacak-haberi-7105909/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmoav9LopbIX8Tm0-xCJ_oqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:14:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/posta/hafta-sonu-hava-nasil-olacak-istanbul-a-kar-yagacak-haberi-7105909/" target="_blank"&gt;Hafta sonu hava nasıl olacak? İstanbul'a kar yağacak mı?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kasım ayını geride bırakıp yarın itibarıyla aralık ayına giriyoruz. Aralık ayının ilk günleri ise hafta sonuna denk geliyor. Yurttaşlar, hafta sonu planı yapmak için hava durumunu araştırıyor. İşte 1-2 Aralık hafta sonu hava durumu... Yarın itibarıyla aralık ayına giriyoruz ve bu kış mevsiminin başlangıcı... Havalar aşırı derecede soğumuş durumda... Yurttaşlar hafta sonu hava durumunu merak ediyor ve ona göre bir plan çizmeyi hedefliyor. Peki, Meteoroloji Genel Müdürlüğü hangi uyarılarda bulunuyor. HAFTA SONU HAVA DURUMU NASIL OLACAK? 1 Aralık 2019 Cumartesi günü Trakya'da (Kırklareli ve Ed...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Meteorolojiden Antalya, Muğla ve Afyonkarahisar için yağış uyarısı - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/turkiye/meteorolojiden-antalya-mugla-ve-afyonkarahisar-icin-yagis-uyarisi-396074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOnIjMhnHOungsHjszbfjoqGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNXJhgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/turkiye/meteorolojiden-antalya-mugla-ve-afyonkarahisar-icin-yagis-uyarisi-396074.html" target="_blank"&gt;Meteorolojiden Antalya, Muğla ve Afyonkarahisar için yağış uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteorolojiden Antalya, Muğla ve Afyonkarahisar için yağış uyarısı Meteoroloji, yarın Antalya ile Muğla ve Afyonkarahisar için sağanak ve gök gürültülü sağanak uyarısı yaptı. TRT HABER 02/12/2018 13:59 Meteoroloji Genel Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, ülkenin batı kesimleri yarın parçalı ve çok bulutlu geçecek. Batı Akdeniz ile Muğla ve Afyonkarahisar çevrelerinde sağanak ve yer yer gök gürültülü sağanak bekleniyor. Yağışların Antalya il merkezi ile batı ilçelerinde kuvvetli olması öngörülüyor. Marmara ile yurdun iç kesimlerinde yer yer pus ve sis bekleniyor. Diğer yerlerin parçalı v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>Meteoroloji uyardı kuvvetli sağanak yağış geliyor - İnternet Haber</title><link>http://www.internethaber.com/meteoroloji-uyardi-kuvvetli-saganak-yagis-geliyor-1924723h.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDokAOdHAtftVQTKuZTIjUqGAgEKg8IACoHCAowivmfCTDO228wo7m3Aw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.internethaber.com/meteoroloji-uyardi-kuvvetli-saganak-yagis-geliyor-1924723h.htm" target="_blank"&gt;Meteoroloji uyardı kuvvetli sağanak yağış geliyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;İnternet Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji Genel Müdürlüğü peş peşe uyarılar yaptı. Batı Karadeniz, Marmara, Ege ve Batı Akdeniz'de fırtına bekleniyor! Mersin ve Adana'da sağanak yağışların etkisini artırarak Cuma günü sabah saatlerine kadar etkisini sürdüreceği belirtiliyor. Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre; Marmara’nın güney ve doğusu, İç Ege, Akdeniz, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Tekirdağ, Malatya, Şırnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Adıyaman çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların; genellikle yağmur ve sağanak, İç Ege, Batı K...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.internethaber.com">İnternet Haber</source></item><item><title>Meteoroloji'den 3 il için yağış uyarısı - NTV</title><link>https://www.ntv.com.tr/turkiye/meteorolojiden-3-il-icin-yagis-uyarisi,rc7xq_d8V0SYhgBO_nFkGQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJNnLDNqsMj6RfN61E5qa8qGQgEKhAIACoHCAow8r38CjCq--cCMOKkzwU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:16:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/meteorolojiden-3-il-icin-yagis-uyarisi,rc7xq_d8V0SYhgBO_nFkGQ" target="_blank"&gt;Meteoroloji'den 3 il için yağış uyarısı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meteoroloji, yarın Antalya, Muğla ile Afyonkarahisar için sağanak ve gök gürültülü sağanak uyarısında bulundu. Meteoroloji Genel Müdürlüğü'nden yapılan açıklamaya göre, ülkenin batı kesimleri yarın parçalı ve çok bulutlu geçecek. Batı Akdeniz ile Muğla ve Afyonkarahisar çevrelerinde sağanak ve yer yer gök gürültülü sağanak bekleniyor. Yağışların Antalya il merkezi ile batı ilçelerinde kuvvetli olması öngörülüyor. Marmara ile yurdun iç kesimlerinde yer yer pus ve sis bekleniyor. Diğer yerlerin parçalı ve az bulutlu geçeceği tahmin ediliyor. ]]&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.com.tr">NTV</source></item></channel></rss>