{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1EyYmpZNEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:40:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Council of State issued 3 decisions on the headscarf on its website - Officers",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794341/danistay-basortusune-dair-3-karari-internet-sitesinde-yayimladi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:01:00 GMT",
            "source_nm": "officials",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi ile Dan\u0131\u015ftay \u0130dari Dava Daireleri Kurulunun, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne serbestlik tan\u0131yan d\u00fczenlemelerin iptali isteminin reddeden kararlar\u0131, Dan\u0131\u015ftay ..."
        },
        {
            "title": "Council of State decision on the release of headscarf in TSK - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-danistaydan-tskda-basortusu-serbestisi-karari,pQXL74LsZ0Sz9LWexe1DUQ",
            "pub_date": "2018-12-06 07:59:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Thank you to the Council of State prosecutor! - A. \u0130hsan Karahasano\u011flu - Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/yazarlar/a-ihsan-karahasanoglu/2777082-danistay-savcisina-tesekkurler",
            "pub_date": "2018-12-06 08:14:59 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Turkish Education-Sen appeal to the Council of State - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/turk-egitim-senden-danistaya-temyiz-cevabi-2778133/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:13:35 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u0130dari Dava Daireleri Kurulu'na yap\u0131lan ba\u015fvuruda \u201c10 Kas\u0131m 2018 g\u00fcn\u00fc Atat\u00fcrk'\u00fcn manevi huzurunda on binlerce ki\u015fi, hep bir a\u011f\u0131zdan '\u00d6\u011frenci And\u0131n\u0131' okumu\u015f ..."
        },
        {
            "title": "The headscarf out on the Council of State reaction - Milli Gazete",
            "link": "https://www.milligazete.com.tr/haber/1760281/danistayda-tepki-ceken-basortusu-cikisi",
            "pub_date": "2018-12-06 22:33:24 GMT",
            "source_nm": "National Newspaper",
            "source_url": "https://www.milligazete.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New development in our case - New age",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/andimiz-davasinda-yeni-gelisme-215544h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "New Age",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00d6\u011frenci and\u0131'n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 dava a\u00e7an T\u00fcrk E\u011fitim-Sen, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n temyiz dilek\u00e7esine kar\u015f\u0131 cevab\u0131n\u0131, Dan\u0131\u015ftay \u0130dari Dava Daireleri ..."
        },
        {
            "title": "Prosecutor: &#39;The attack of the Council of State is a terrorist attack&#39; - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/savci-danistay-saldirisi-bir-teror-saldirisidir-41037776",
            "pub_date": "2018-12-02 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "YARGITAY'\u0131n bozma karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yeniden g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flanan Ergenekon davas\u0131nda duru\u015fma savc\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6nceki g\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 m\u00fctalaada, Dan\u0131\u015ftay ..."
        },
        {
            "title": "Flash headscarf decision from the Council of State! - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/webtv/video-haber/video/danistaytan-flas-basortusu-karari",
            "pub_date": "2018-12-06 09:39:43 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi TSK'da kad\u0131n personele ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 talebini reddetti. B\u0130ZE ULA\u015eIN."
        },
        {
            "title": "Where do the banned men meet? HKP and the Council of State prosecutor in communication! .. - Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/yasakcilar-nereden-tanisiyor-hkp-ile-danistay-savcisi-iletisim-halinde-560727.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc yasa\u011f\u0131n\u0131n geri gelmesi i\u00e7in talepte bulunan Dan\u0131\u015ftay Savc\u0131s\u0131'n\u0131n, s\u00f6z konusu yasak i\u00e7in dava a\u00e7an HKP'nin Genel Ba\u015fkan\u0131 Nurullah Ankut taraf\u0131ndan,."
        },
        {
            "title": "&quot;What does the Council of State prosecutor want to do?&quot; - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/danistay-savcisi-ne-yapmak-istiyor-haber-156295",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131, TSK'da ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011finin anayasada yer alan laiklik ilkesine ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyerek d\u00fczenlemenin iptal edilmesi gerekti\u011fini ifade ..."
        },
        {
            "title": "\u0130LKHA-\u0130lke News Agency - ilkha.com",
            "link": "http://www.ilkha.com/haber/87388/egitim-bir-sen-bingol-subesinden-danistaya-tepki",
            "pub_date": "2018-12-06 06:12:00 GMT",
            "source_nm": "I ilkha.co",
            "source_url": "http://www.ilkha.com",
            "desc": "E\u011fitim-Bir-Sen Bing\u00f6l \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Yunus Kava, Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcyle ilgili s\u00f6zlerine yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131yla tepki g\u00f6sterdi. Kava, \"Milletin ..."
        },
        {
            "title": "What connects us? - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/rahmi-turan/bizi-ne-baglar-2783123/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:14 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Hep s\u00f6yl\u00fcyor, \u201c\u00d6nce demokrasi ve hukuk\u201d diyoruz. E\u011fer \u00fclkede g\u00fcvenilir bir yarg\u0131 sistemi olmazsa yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar paralar\u0131n\u0131 T\u00fcrki\u00adye\u2019ye ba\u011flamazlar. Para korkakt\u0131r ve istedi\u011fi ilk \u015fey g\u00fcven ortam\u0131d\u0131r. G\u00fcven olmad\u0131\u011f\u0131 zaman, riski g\u00f6ze al\u0131p \u00fclkemize yat\u0131r\u0131m yapan yabanc\u0131lar\u0131n say\u0131s\u0131 son derece az olur ve bu da ekonomimize hareket vermeye yetmez! Her \u015feyden \u00f6nce hukuk ve yarg\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131 geliyor. E\u011fer Bat\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda yer almak istiyorsak bu kurala uymak zorunday\u0131z. Avrupa \u0130nsan Haklar\u0131 Mahkemesi (A\u0130HM) bir karar veriyor. Beyefendi \u201cA\u0130HM karar\u0131 bizi ba\u011flamaz!\u201d diyor. Dan\u0131\u015ftay bir karar v..."
        },
        {
            "title": "Council of State decision on freedom of headscarf in the TSK - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/danistay-dan-tsk-da-basortusu-serbestisi-karari-1224403-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:47 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi TSK'da kad\u0131n personele ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 talebini reddetti. H\u00fcrriyet'te yer alan habere g\u00f6re, Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131, dava konusu bu d\u00fczenlemenin laikli\u011fe ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ve iptali gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi. HKP, TSK K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde de\u011fi\u015fiklik yaparak, isteyen kad\u0131n subay ve astsubaylara ba\u015f\u00f6rt\u00fc takma yolunu a\u00e7an de\u011fi\u015fikli\u011fin iptali istemiyle Dan\u0131\u015ftay\u2019da dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Dava dilek\u00e7esinde, TSK\u2019daki ba\u015f\u00f6rt\u00fc serbestisinin, Anayasa\u2019daki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesi\u2019nin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu vurgulan..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Council of State, TSK&#39;da Turban on Freedom ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/son-dakika-danistay-tsk-daki-turban-11509754-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:04:09 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nde (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011fi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemini 1'e kar\u015f\u0131 4 \u00fcyenin oyuyla reddetti. Daire, iptal istemine ili\u015fkin karar\u0131n\u0131 ise \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde verecek. HKP, T\u00dcRBAN KARARIN \u0130PTAL ED\u0130LMES\u0130N\u0130 \u0130STED\u0130 Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi (HKP), T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'ndeki (TSK) t\u00fcrban serbestli\u011fine kar\u015f\u0131 Dan\u0131\u015ftayda idari dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. HKP'nin avukatlar\u0131, a\u00e7t\u0131klar\u0131 davada, TSK'daki t\u00fcrban serbestisinin, Anayasadaki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesinin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ifade etmi\u015fti. Avukatlar, serbes..."
        },
        {
            "title": "Council of State Prosecutor: TSK&#39;da H\u0131gh H\u00fcseyesi, The Constitution ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/danistay-savcisi-tsk-da-bassortusu-serbestligi-11509274-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:25:34 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi (HKP), T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'ndeki (TSK) t\u00fcrban serbestli\u011fine kar\u015f\u0131 Dan\u0131\u015ftayda idari dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. HKP'nin avukatlar\u0131, a\u00e7t\u0131klar\u0131 davada, TSK'daki t\u00fcrban serbestisinin, Anayasadaki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesinin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu belirtmi\u015fti. Avukatlar, serbestlik d\u00fczenlemesinin orduyu ve subaylar\u0131 bir din devleti yap\u0131lanmas\u0131na do\u011fru g\u00f6t\u00fcrece\u011fini ileri s\u00fcrerek, d\u00fczenlemenin Dan\u0131\u015ftay taraf\u0131ndan iptal edilmesini istemi\u015fti. 'KAMU PERSONEL\u0130, D\u0130NSEL A\u0130D\u0130YETLER\u0130N\u0130 BELL\u0130 EDEMEZ' Odatv'de yer alan habere g\u00f6re davada, Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131 esas hakk\u0131ndaki..."
        },
        {
            "title": "Face recognition veto - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/yuz-tanimaya-yargi-vetosu-2782351/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:21 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u0130dare Mahkemesi de uygulaman\u0131n iptali y\u00f6n\u00fcnde karar verdi. Zararda olan hastane, bu uygulama nedeniyle 600 bin lira daha zarara girdi. Dan\u0131\u015ftay 11\u2019inci Dairesi de daha \u00f6nce, \u201cY\u00fcz tan\u0131ma sistemi ile mesai takibi uygulamas\u0131n\u0131n kamusal alanda da olsa \u00f6zel hayat\u0131n gizlili\u011fi ilkesine ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funa\u2019\u2019 h\u00fckmetmi\u015fti. HUKUKA AYKIRI Akdeniz \u00dcniversitesi Ba\u015fhekimli\u011fi, Dan\u0131\u015ftay\u2019\u0131n karar\u0131na ra\u011fmen, 1 Aral\u0131k 2017\u2019de mesai saatlerinin kontrol\u00fc gerek\u00e7esiyle y\u00fcz tan\u0131ma sistemi kurdu. Uygulama 1 Ocak 2018\u2019de ba\u015flat\u0131ld\u0131. SES Sendikas\u0131 da bu uygulamay\u0131 yarg\u0131ya ta\u015f\u0131d\u0131. Antalya 2\u2019inci \u0130dari Mahkemesi, sisteminin..."
        },
        {
            "title": "President Kalkan: \u201dGuardians of the Sovereignty of the nation against the depressing is the prisoner\u201c - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-kalkan-vesayetciler-milletin-kayseri-yerelhaber-3201085/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:49 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "E\u011fitim Bir Sen 1 No\u2019lu \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Kalkan, Silahl\u0131 Kuvvetler b\u00fcnyesinde g\u00f6rev yapan kad\u0131n personelin, ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rterek g\u00f6rev yapma hakk\u0131ndan yaralanmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren y\u00f6netmelik de\u011fi\u015fikli\u011finin iptaline kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131lan davay\u0131, vesayet iste\u011fi olanlar\u0131n tekrar g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmas\u0131 olarak de\u011ferlendirdi. T\u00fcrkiye\u2019nin son 15 y\u0131lda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi \u00f6zg\u00fcrle\u015fme, siville\u015fme ve Yeni T\u00fcrkiye hedefli de\u011fi\u015fimin vesayet\u00e7iler taraf\u0131ndan hazmedilemedi\u011fini belirten Kalkan, \u00f6\u011frenci and\u0131yla ilgili olarak Dan\u0131\u015ftay\u2019a yap\u0131lan hamleler ile, Silahl\u0131 Kuvvetler b\u00fcnyesinde g\u00f6rev yapan kad\u0131n personelin, ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rterek g\u00f6rev..."
        },
        {
            "title": "Memur-Sen reacted to the Council of State&#39;s headscarf decision - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/memur-senden-danistayin-basortusu-kararina-tepki-562996.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:16 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc karar\u0131na tepki g\u00f6steren Memur-Sen Genel Ba\u015fkan\u0131 Ali Yal\u00e7\u0131n, \\\"Unutulmas\u0131n ki milletimiz ne m\u00fccadelesiyle ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fckten ne de T\u00fcrkiye\u2019yi demokratikle\u015ftirmekten vazge\u00e7ecek\u2019\u2019 dedi. Dan\u0131\u015ftay\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc karar\u0131na tepki g\u00f6steren Memur-Sen Genel Ba\u015fkan\u0131 Ali Yal\u00e7\u0131n, \"Unutulmas\u0131n ki milletimiz ne m\u00fccadelesiyle ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fckten ne de T\u00fcrkiye\u2019yi demokratikle\u015ftirmekten vazge\u00e7ecek\u2019\u2019 dedi. Memur-Sen Genel Ba\u015fkan\u0131 Ali Yal\u00e7\u0131n, sosyal medya hesab\u0131ndan Dan\u0131\u015ftay\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc karar\u0131na ili\u015fkin bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Yal\u00e7\u0131n, Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesinen TSK\u2019da kad\u0131n personele ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbesti..."
        },
        {
            "title": "The headscarf freedom will continue in the TSK - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tskda-basortusu-serbestisi-devam-edecek-562794.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:55 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nde (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011fi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 talebini reddetti. Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nde (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011fi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 talebini reddetti. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u015eubat 2017\u2019de T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde yap\u0131lan d\u00fczenlemeyle TSK\u2019da kad\u0131n personelin ba\u015f\u00f6rt\u00fc takabilmelerine imkan tan\u0131nd\u0131. Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi (HKP) taraf\u0131ndan s\u00f6z konusu d\u00fczenlemenin iptali i\u00e7in Dan\u0131\u015ftay\u2019a dava a\u00e7\u0131ld\u0131. HKP d\u00fczenlenin y\u00fcr\u00fctmenin dur..."
        },
        {
            "title": "Memur-Sen reacts to the Council of State&#39;s headscarf decision - Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2777388-memur-senden-danistayin-basortusu-kararina-tepki",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "Memur-Sen Genel Ba\u015fkan\u0131 Ali Yal\u00e7\u0131n, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Dan\u0131\u015ftay\u2019\u0131n toplumu germeye, Eski T\u00fcrkiye\"yi geri getirmeye, hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck temelli hukuk anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irme konusunda engellemeye meyilli bir yap\u0131n\u0131n ayak izlerinin oldu\u011funu belirtti. Yal\u00e7\u0131n karar\u0131n temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerle ba\u011fda\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek davay\u0131 a\u00e7an partiye de tepki g\u00f6stererek \u201cHalk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi adl\u0131, fakat yap\u0131lana bak\u0131l\u0131rsa fikirlerinden ve faaliyetlerinden halk\u0131n korunmas\u0131 ve kurtar\u0131lmas\u0131 gereken bir parti Silahl\u0131 Kuvvetlerde ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc g\u00f6rev yapmay\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan d\u00fczenlemenin ipta..."
        },
        {
            "title": "Council of State TSK said the continuation of the headscarf freedom - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/danistay-tskda-basortusu-serbestisine-devam-dedi-5c08fb76c0d1c57edb09c807",
            "pub_date": "2018-12-06 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) personeline ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin iptali ve y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemiyle a\u00e7\u0131lan davada, y\u00fcr\u00fctmenin durdurulmas\u0131 istemini reddetti. Daire, iptal istemini daha sonra esastan g\u00f6r\u00fc\u015ferek karara ba\u011flayacak. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131nca 2017'de yap\u0131lan d\u00fczenleme ile kad\u0131n personelin ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc takmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Halk\u0131n Kurtulu\u015fu Partisi Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ise bu d\u00fczenlemeyi getiren, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmeli\u011fin iptali ve y\u00fcr\u00fctmesinin ..."
        },
        {
            "title": "Request for Cancellation of Headscarf Freedom in Turkish Armed Forces - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tsk-daki-basortusu-serbestisinin-iptali-istemi-11511249/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Memur- Sen Konfederasyonu taraf\u0131ndan, Halk\u0131n Kurtulu\u015fu Partisi Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) personeline ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin iptali ve y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemiyle a\u00e7\u0131lan davada, Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131n\u0131n, hem milletin de\u011ferleri hem T\u00fcrkiye'nin ger\u00e7ekleri hem de demokrasi, insan haklar\u0131 ve onurunun gerekleriyle ba\u011fda\u015fmayan i\u00e7erikte m\u00fctalaa yazd\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Memur-Sen'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesinin, TSK personeline ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin iptali ve y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemiyle a\u00e7\u0131lan davada, y\u00fcr\u00fctmen..."
        },
        {
            "title": "Former HSYK Member, \u015eaban I\u015f\u0131k, 10 Years of FET\u00d6 Membership ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/son-dakika-eski-hsyk-uyesi-saban-isik-a-feto-11507851-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:25:48 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (FET\u00d6) 15 Temmuz 2016'daki darbe giri\u015fimi sonras\u0131 meslekten ihra\u00e7 edilen ve tutuklanan eski Anayasa Mahkemesi, Yarg\u0131tay, Dan\u0131\u015ftay ile Hakimler ve Savc\u0131lar Y\u00fcksek Kurulu (HSYK) \u00fcyelerinin yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada, Eski HSYK \u00fcyesi \u015eaban I\u015f\u0131k'a 9. A\u011f\u0131r Yarg\u0131tay Dairesinde yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada FET\u00d6 \u00fcyeli\u011finden 10 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi. \u00d6NCEK\u0130 DAVADA SAVCI M\u00dcTALASINI A\u00c7IKLAMI\u015eTI Eski HSYK \u00fcyesi san\u0131k \u015eaban I\u015f\u0131k, hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Duru\u015fmaya, I\u015f\u0131k ile avukat\u0131 ve yak\u0131nlar\u0131 kat\u0131ld\u0131. I\u015f\u0131k'\u0131n, FET\u00d6'n\u00fcn HSYK'da etkin oldu\u011fu d\u00f6nemde \u00f6rg\u00fct\u00fcn talimat\u0131yla 2011'de Dan\u0131\u015ftay, 201..."
        },
        {
            "title": "Our instruction from the Ministry of National Education - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/milli-egitim-bakanligi-ndan-andimiz-talimati-haberi-7112660/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:16:52 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay'\u0131n And\u0131m\u0131z karar\u0131n\u0131 uygulamay\u0131p hakaret dolu temyiz dilek\u00e7esi haz\u0131rlayan MEB'in konunun \u00f6\u011fretmenler aras\u0131nda bile konu\u015fulmamas\u0131 talimat\u0131 verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Dan\u0131\u015ftay'\u0131n And\u0131m\u0131z karar\u0131n\u0131 uygulamayan Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), \u00f6\u011frenci and\u0131na y\u00f6nelik hakaret dolu temyizinin ard\u0131ndan gelen tepkiler \u00fczerine b\u00fcrokratlar\u0131n\u0131 g\u00f6revden alsa da skandal \u00fcst\u00fcne skandal ya\u015fanmaya devam ediyor. Muhalefet partilerinin yo\u011fun tepkisinin ard\u0131ndan h\u00fck\u00fcmet geri ad\u0131m atsa da MEB, dilek\u00e7esini hen\u00fcz Dan\u0131\u015ftay'a g\u00f6nderemedi. \u0130l milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerinin de okullara \u201cyarg\u0131 s\u00fcreci tamamlanmad\u0131\u201d gerek\u00e7..."
        },
        {
            "title": "The headscarf freedom debate in the TSK! Council of State rejected the request to stop the execution - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/tsk-da-basortusu-serbestisi-tartismasi-danistay-yurutmenin-durdurulmasi-istemini-reddetti-2249596",
            "pub_date": "2018-12-06 07:43:13 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019nca \u015eubat 2017\u2019de T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fikli\u011fe imza at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. D\u00fczenlemeyle TSK\u2019da kad\u0131n personellerin ba\u015f\u00f6rt\u00fc takabilmelerine imkan tan\u0131nd\u0131. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi'nin \"Genel H\u00fck\u00fcmleri\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne \u015fu madde eklenmi\u015fti: \"Kara, Deniz ve Hava Kuvvetleri mensubu bayan subaylar, s\u00f6zle\u015fmeli subaylar, astsubaylar, s\u00f6zle\u015fmeli astsubaylar ve askeri \u00f6\u011frenciler ile bunlar\u0131n adaylar\u0131 ve kursiyerleri, resmi \u00fcniformalar\u0131yla birlikte \u015fapka, bere veya kep alt\u0131na ba\u015flar\u0131na takt\u0131klar\u0131 \u00fcniforma renginden istihkak olarak veril..."
        },
        {
            "title": "Council of State: &#39;&#39; TSK&#39;da secularism in the headscarf &#39;&#39; - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/danistay-tskda-basortusu-laiklige-aykiri-haberi-4973004",
            "pub_date": "2018-12-06 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi (HKP), T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019ndeki (TSK) t\u00fcrban serbestli\u011fine kar\u015f\u0131 Dan\u0131\u015ftay'da idari dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. HKP\u2019nin avukatlar\u0131, a\u00e7t\u0131klar\u0131 davada, TSK\u2019daki t\u00fcrban serbestisinin, Anayasa'daki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesi\u2019nin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu belirtmi\u015fti. Avukatlar, serbestlik d\u00fczenlemesinin orduyu ve subaylar\u0131 bir din devleti yap\u0131lanmas\u0131na do\u011fru g\u00f6t\u00fcrece\u011fini ileri s\u00fcrerek, d\u00fczenlemenin Dan\u0131\u015ftay taraf\u0131ndan iptal edilmesini istemi\u015fti. Odatv'de yer alan habere g\u00f6re davada, Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131 esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 verdi. Savc\u0131 m\u00fctalaas\u0131nda \u015fu ifadele..."
        },
        {
            "title": "Former Supreme Court member Sen was sentenced to 15 years in prison - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/eski-yargitay-uyesi-sen-e-15-yila-kadar-hapis-istendi-1224177-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:09:46 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130lhan Cihaner'in, Erzincan Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde makam\u0131nda tutuklanmas\u0131na ili\u015fkin s\u00fcre\u00e7te rol oynad\u0131\u011f\u0131 belirtilen, \u00f6rg\u00fct\u00fcn Yarg\u0131tay grup sorumlusu, eski Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ceza \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Yarg\u0131tay \u00dcyesi \u00c7etin \u015een'in 15 y\u0131la kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi. \u0130lhan Cihaner'in, Erzincan Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde makam\u0131nda tutuklanmas\u0131yla ilgili s\u00fcre\u00e7te rol oynad\u0131\u011f\u0131 belirtilen, \u00f6rg\u00fct\u00fcn Yarg\u0131tay grup sorumlusu, eski Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ceza \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Yarg\u0131tay \u00dcyesi \u00c7etin \u015een'in 15 y\u0131la kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istendi. Darb..."
        },
        {
            "title": "Chairman Deniz: \u201dCustody of the guardians&#39; cloak is condemned to lose against the scourge of the nation: - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-deniz-vesayetin-tetikci-cubbesi-adiyaman-yerelhaber-3199399/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:38 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "E\u011fitim Bir-Sen ve Memur Sen \u0130l Temsilcisi Ali Deniz, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetler b\u00fcnyesinde g\u00f6rev yapacak kad\u0131n personelin ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc ile g\u00f6rev yapabilmesiyle ilgili a\u00e7\u0131klamada bulundu. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetler b\u00fcnyesinde g\u00f6rev yapan kad\u0131n personelden isteyenlerin \u201cba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rterek g\u00f6rev yapma hakk\u0131ndan\u201d yararlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan y\u00f6netmelik de\u011fi\u015fikli\u011finin iptali istemiyle Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi taraf\u0131ndan Dan\u0131\u015ftay\u2019da dava a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan yaz\u0131lan m\u00fctalaa \u00fczerine a\u00e7\u0131klamada bulunuldu. E\u011fitim Bir-Sen ve Memur Sen \u0130l Temsilcisi Ali Deniz y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleriyle birlikte yapt\u0131\u011f\u0131 a..."
        },
        {
            "title": "They&#39;re waiting for the nation to shake - Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/milletin-sendelemesini-bekliyorlar-5c09b3325fe8294352450f13",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 8. Dairesi\u2019nin And\u0131m\u0131z karar\u0131, CHP\u2019li \u00d6zt\u00fcrk Y\u0131lmaz\u2019\u0131n T\u00fcrk\u00e7e ezan talebi derken, millete iradeye y\u00f6nelik bir tehdit daha belirdi. Leninist \u00e7izgide s\u00f6zde siyaset yapan Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi (HKP), T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'ndeki (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011fine kar\u015f\u0131 Dan\u0131\u015ftayda idari dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. HKP'nin avukatlar\u0131, a\u00e7t\u0131klar\u0131 davada, TSK'daki ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisinin, Anayasadaki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesinin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ifade etmi\u015fti. Avukatlar, serbestlik d\u00fczenlemesinin orduyu ve subaylar\u0131 bir din devleti yap\u0131lanmas\u0131na do\u011fru g\u00f6t\u00fcrece\u011fini ileri s\u00fcrerek..."
        },
        {
            "title": "The end of the &#39;student minutes&#39; decision - Anadolu Ajans\u0131",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/ogrenci-andi-kararinda-sona-yaklasiliyor-/1328381",
            "pub_date": "2018-12-03 13:50:15 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA \"\u00d6\u011frenci and\u0131\"n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131 dava a\u00e7an T\u00fcrk E\u011fitim-Sen, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n temyiz dilek\u00e7esine kar\u015f\u0131 cevab\u0131n\u0131 Dan\u0131\u015ftay \u0130dari Dava Daireleri Kuruluna g\u00f6nderdi. T\u00fcrk E\u011fitim-Sen, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u0130lk\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011finin \"\u00d6\u011frenci And\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 12. maddesini y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131ran d\u00fczenlemenin iptali istemiyle Dan\u0131\u015ftayda dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Dan\u0131\u015ftay 8. Dairesi, and\u0131 kald\u0131ran y\u00f6netmelik h\u00fckm\u00fcn\u00fc iptal ederken, daval\u0131 Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, Dan\u0131\u015ftay karar\u0131n\u0131 temyiz ederek y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131n\u0131 istedi. Davac\u0131 sendika, temyiz istemini g\u00f6r\u00fc\u015fen Dan\u0131\u015ftay \u0130dari Da..."
        },
        {
            "title": "Regulation on Processing of Personal Health Data has been stopped - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/kisisel-saglik-verilerinin-islenmesi-yonetmeligi-durduruldu-2247226-teknoloji",
            "pub_date": "2018-12-04 08:52:21 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay, Ki\u015fisel Sa\u011fl\u0131k Verilerinin \u0130\u015flenmesi ve Mahremiyetinin Sa\u011flanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmeli\u011fe ili\u015fkin bir kez daha durdurma karar\u0131 verdi. Dan\u0131\u015ftay 15. Dairesi'nin 2018/1490 Esas Numaral\u0131 Karar\u0131'nda T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi ile T\u00fcrk Di\u015f Hekimleri Birli\u011fi taraf\u0131ndan \"Ki\u015fisel Sa\u011fl\u0131k Verilerinin \u0130\u015flenmesi ve Mahremiyetinin Sa\u011flanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmeli\u011fin\" tamam\u0131 ile an\u0131lan Y\u00f6netmelikle de\u011fi\u015ftirilen Ki\u015fisel Sa\u011fl\u0131k Verilerinin \u0130\u015flenmesi ve Mahremiyetinin Sa\u011flanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik'in; 5. maddesinin sekizinci f\u0131kras\u0131n\u0131n, 7. maddesinin birinci f\u0131kras\u0131n..."
        },
        {
            "title": "The trial of former military judges continued - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/eski-askeri-hakimlerin-yargilanmasina-devam-edildi/1329516",
            "pub_date": "2018-12-04 15:30:15 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (FET\u00d6) darbe giri\u015fimi sonras\u0131 g\u00f6revinden ihra\u00e7 edilen ve hakk\u0131nda \u00f6rg\u00fct \u00fcyeli\u011finden dava a\u00e7\u0131lan eski Askeri Y\u00fcksek \u0130dare Mahkemesi (AY\u0130M) \u00fcyesi \u015eerif Bek hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. FET\u00d6'n\u00fcn darbe giri\u015fimi sonras\u0131 meslekten ihra\u00e7 edilen ve tutuklanan Anayasa Mahkemesi, Yarg\u0131tay, Dan\u0131\u015ftay, Hakimler ve Savc\u0131lar Y\u00fcksek Kurulu (HSYK) \u00fcyeleri ile askeri hakimlerin yarg\u0131lanmas\u0131na devam edildi. \u0130lk derece mahkemesi s\u0131fat\u0131yla Yarg\u0131tay 9. Ceza Dairesince Yarg\u0131tay ek binadaki salonda g\u00f6r\u00fclen duru\u015fmaya, san\u0131k eski AY\u0130M \u00fcyesi Bek kat\u0131ld\u0131, mazeret bildiren avukatlar\u0131 duru\u015fm..."
        },
        {
            "title": "Council of State Prosecutor: &#39;TSK&#39;da turban freedom should be canceled&#39; - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/danistay-savcisi-tskdaki-turban-serbestisi-iptal-edilsin-41042271",
            "pub_date": "2018-12-05 21:20:26 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131, dava konusu bu d\u00fczenlemenin laikli\u011fe ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ve iptali gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi. HKP, TSK K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde de\u011fi\u015fiklik yaparak, isteyen kad\u0131n subay ve astsubaylara t\u00fcrban takma yolunu a\u00e7an de\u011fi\u015fikli\u011fin iptali istemiyle Dan\u0131\u015ftay\u2019da dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Dava dilek\u00e7esinde, TSK\u2019daki t\u00fcrban serbestisinin, Anayasa\u2019daki laiklik ilkesine, Anayasa Mahkemesi\u2019nin \u00f6nceki kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu vurgulanarak, iptali talep edilmi\u015fti. BA\u011eLAYICILI\u011eI YOK Dan\u0131\u015ftay Savc\u0131s\u0131\u2019n\u0131n bu davada esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Anayasadaki laiklik ilkesine vurgu ya..."
        },
        {
            "title": "Council of State decision on the freedom of headscarf in the TSK - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/danistaydan-tskda-basortusu-serbestligi-karari-3413398",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:49 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi TSK'da kad\u0131n personele ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 talebini reddetti.Halk\u0131n Kurtulu\u015f Partisi\u2019nin (HKP) T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019ndeki (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fc serbestinin iptali i\u00e7in ge\u00e7en y\u0131l Dan\u0131\u015ftay\u2019da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davada ilgin\u00e7 bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131.Dan\u0131\u015ftay savc\u0131s\u0131, dava konusu bu d\u00fczenlemenin laikli\u011fe ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu ve iptali gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi. HKP, TSK K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde de\u011fi\u015fiklik yaparak, isteyen kad\u0131n subay ve astsubaylara ba\u015f\u00f6rt\u00fc takma yolunu a\u00e7an de\u011fi\u015fikli\u011fin iptali istemiyle Dan\u0131\u015ftay\u2019da dava a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Dava dilek\u00e7esinde..."
        },
        {
            "title": "HSK 26-man flash administrative judicial decree! - SONTV",
            "link": "https://www.son.tv/hskdan-26-kisilik-flas-idari-yargi-kararnamesi/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:57:59 GMT",
            "source_nm": "SONTV",
            "source_url": "https://www.son.tv",
            "desc": "Hakimler ve Savc\u0131lar Kurulu 17 hakim ve savc\u0131n\u0131n g\u00f6rev yeri de\u011fi\u015fikli\u011fiyle ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 fla\u015f kararname ard\u0131ndan idari yarg\u0131 ile ilgili de bir kararname yay\u0131nlad\u0131. Bu kapsamda 26 idari yarg\u0131 mensubunun g\u00f6rev yeri de\u011fi\u015ftirildi. O KARARNAME \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN Hasan ERDEM \u0130stanbul Vergi Mah. Ba\u015fkan\u0131 \u0130stanbul B\u00f6lge \u0130dare Mah. Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na atand\u0131 Ahmet Erkal KOCADA\u011e \u0130zmir B\u00f6lge \u0130dare Mah. \u00dcyesi iken \u0130zmir B\u00f6lge \u0130dare Mah. Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na atand\u0131 G\u00fclten HAT\u0130PO\u011eLU Ankara B\u00f6lge \u0130dare Mah. \u00dcyesi iken Ankara \u0130dare Mah. Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na atand\u0131 Mustafa G\u00dcRSOY \u0130stanbul B\u00f6lge \u0130dare Mah. Daire Ba\u015fk..."
        },
        {
            "title": "Council of State decision to use the headscarf in the TSK - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/danistaydan-tskda-basortusu-kullanilmasi-icin-karar-1924773h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nde (TSK) ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestli\u011fi getiren d\u00fczenlemenin y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemini 1\u2019e kar\u015f\u0131 4 \u00fcyenin oyuyla reddetti. Daire, iptal istemine ili\u015fkin karar\u0131n\u0131 ise \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde verecek. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019nca \u015eubat 2017\u2019de T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi\u2019nde \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fikli\u011fe imza at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. D\u00fczenlemeyle TSK\u2019da kad\u0131n personellerin ba\u015f\u00f6rt\u00fc takabilmelerine imkan tan\u0131nd\u0131. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011fi'nin \"Genel H\u00fck\u00fcmleri\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne \u015fu madde eklenmi\u015fti: \"Kara, Deniz ve Hava Kuvvetleri mensubu bayan subayl..."
        },
        {
            "title": "The rejection of the right to cancel the headscarf freedom in the TSK - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/tskdaki-basortusu-serbestisinin-iptali-istemine-ret/1331198",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:18 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA Dan\u0131\u015ftay 2. Dairesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) personeline ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc serbestisi getiren d\u00fczenlemenin iptali ve y\u00fcr\u00fctmesinin durdurulmas\u0131 istemiyle a\u00e7\u0131lan davada, y\u00fcr\u00fctmenin durdurulmas\u0131 istemini reddetti. Daire, iptal istemini daha sonra esastan g\u00f6r\u00fc\u015ferek karara ba\u011flayacak. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131nca 2017'de yap\u0131lan d\u00fczenleme ile kad\u0131n personelin ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc takmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Halk\u0131n Kurtulu\u015fu Partisi Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ise bu d\u00fczenlemeyi getiren, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri K\u0131yafet Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmeli\u011fin iptali ve y\u00fcr\u00fctm..."
        }
    ]
}