{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEo2TmpWMGJqVTNFZ0owY2lnQVAB?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vegans &#39;cereal brains&#39; he said: Karatay &#39;hatred and enmity driven&#39; investigation - Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/veganlara-tahil-beyinli-demisti-karataya-kin-ve-dusmanliga-tahrik-sorusturmasi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Thorn",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How to make pumpkin dessert? Here&#39;s a pumpkin dessert recipe from Canan Karatay ... - Sabah",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yemek-tarifleri/2018/12/05/kabak-tatlisi-nasil-yapilir-iste-canan-karataydan-kabak-tatlisi-tarifi",
            "pub_date": "2018-12-05 07:48:17 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Bir\u00e7ok ki\u015finin g\u00f6zdesi olan kabak tatl\u0131s\u0131n\u0131 size Canan Karatay tarifi ile sunuyoruz. Evinizde kolayl\u0131kla yapabilece\u011finiz kabak tatl\u0131s\u0131 hem \u015feker ihtiyac\u0131n\u0131z\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Canan Karatay, Doomsday For the words of Koparan &quot;expression ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/canan-karatay-kiyamet-kopartan-sozleri-icin-11517752-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:05 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "'Veganlar tah\u0131l beyinlidir' s\u00f6z\u00fc ile b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7eken Canan Karatay'a 'Halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama' su\u00e7lamas\u0131yla su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Karatay'dan bu haberin ard\u0131ndan yeni a\u00e7\u0131klama geldi. CANAN KARATAY'DAN A\u00c7IKLAMA VAR 'Vegan demek tah\u0131l beyin demektir' diyen ve veganlar\u0131n b\u00fcy\u00fck tepkisini \u00e7eken Prof. Dr. Canan Karatay hakk\u0131nda 'Halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lamak' su\u00e7lamas\u0131yla su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Karatay, d\u00fcn Habert\u00fcrk TV canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda hem su\u00e7 duyurusu hem de bu s\u00f6zleri hakk\u0131nda yine \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lacak ifadeler kulland\u0131. '\u0130FADE \u00d6ZG\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc' DED\u0130 'Vega..."
        },
        {
            "title": "One more statement from Canan Karatay - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/canan-karataydan-bir-aciklama-daha-haberi-4973487",
            "pub_date": "2018-12-08 06:51:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\"Veganlar tah\u0131l beyinlidir\" dedi\u011fi i\u00e7in hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunulan Prof. Dr. Canan Karatay \"Hipokrat diyor ki; Ne yerseniz osunuz. Tah\u0131l yerseniz, tah\u0131l beyinli olursunuz\" dedi."
        },
        {
            "title": "Karatay started an investigation because of his words - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/eglence/karataya-o-sozlerinden-dolayi-sorusturma-baslatildi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:03 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Prof. Dr. Canan Karatay T\u00fcrkiy\u0435 V\u0435gan D\u0435rn\u0435\u011fi, \u201cV\u0435gan d\u0435m\u0435k tah\u0131l b\u0435yinli d\u0435m\u0435k\u201d v\u0435 \u201cV\u0435ganl\u0131k misyon\u0435rliktir\u201d diy\u0435n Prof. Dr. Canan Karatay i\u00e7in su\u00e7 duyurusunda bulundu. D\u0435rn\u0435k Ba\u015fkan\u0131 Ebru Ar\u0131man taraf\u0131ndan yap\u0131lan su\u00e7 duyurusunda Prof. Dr. Canan Karatay\u2019\u0131n \u201cHalk\u0131 kin v\u0435 d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik v\u0435ya a\u015fa\u011f\u0131lama\u201d su\u00e7unu i\u015fl\u0435di\u011fi g\u0435r\u0435k\u00e7\u0435siyl\u0435 yarg\u0131lanmas\u0131 tal\u0435bind\u0435 bulundu. \u015eik\u00e2y\u0435t \u00fcz\u0435rin\u0435 Prof. Dr. Karatay hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. - Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir t\u0435l\u0435vizyon program\u0131nda v\u0435ganlar hakk\u0131nda \u0435l\u0435\u015ftiril\u0435rd\u0435 bulunan Prof. Dr. Karatay, \u201cTah\u0131l hayvan y\u0435midir. \u0130nsan v\u00fccudu tah\u0131llar\u0131 kullanmaya programl..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Bad news to Canan Karatay! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-canan-karataya-kotu-haber-2073153",
            "pub_date": "2018-12-07 06:55:22 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "S\u00f6zleri T\u00fcrkiye'nin g\u00fcndemine oturan Canan Karatay'a k\u00f6t\u00fc haber geldi. Son a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla herkesi \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviren Karatay hakk\u0131nda 'Vegan demek tah\u0131l beyinli demektir. Bunlar misyoner\u201d s\u00f6zleri nedeniyle su\u00e7 duyurusunda bulunuldu."
        },
        {
            "title": "Turkey Vegan Society has filed a criminal complaint about Canan Karatay - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/turkiye-vegan-dernegi-canan-karatay-hakkinda-suc-duyurusunda-bulundu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:08 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Vegan Derne\u011fi, \u201cVegan demek tah\u0131l beyinli demek\u201d ve \u201cVeganl\u0131k misyonerliktir\u201d diyen Prof. Dr. Karatay i\u00e7in su\u00e7 duyurusunda bulundu. Beslenme \u00fczerine haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kitaplar\u0131 ve a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla g\u00fcndemde olan i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 ve kardiyoloji uzman\u0131 Prof. Dr. Canan Karatay hakk\u0131nda Vegan Derne\u011fi taraf\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda veganlar hakk\u0131nda ele\u015ftirilerde bulunan Prof. Dr. Karatay, \"Tah\u0131l hayvan yemidir. \u0130nsan v\u00fccudu tah\u0131llar\u0131 kullanmaya programlanmam\u0131\u015ft\u0131r. Tah\u0131l yersek koyun gibi oluruz. Tah\u0131l yersek tah\u0131l beyinli oluruz. Vegan demek tah\u0131l beyi..."
        },
        {
            "title": "Canan Karatay&#39;s &#39;cereal brains&#39; investigation - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/canan-karatay-a-tahil-beyinli-sorusturmasi-haberi-7114157/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:41:46 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\"Vegan demek tah\u0131l beyinli demektir. Bunlar misyoner\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131yla herkesi \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviren Canan Karatay hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. T\u00fcrkiye Vegan Derne\u011fi, 'Vegan demek tah\u0131l beyinli demek' ve 'Veganl\u0131k misyonerliktir' diyen Prof. Dr. Canan Karatay i\u00e7in su\u00e7 duyurusunda bulundu. Beslenme \u00fczerine haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kitaplar\u0131 ve a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla g\u00fcndemde olan i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 ve kardiyoloji uzman\u0131 Prof. Dr. Canan Karatay hakk\u0131nda Vegan Derne\u011fi taraf\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Sabah gazetesinden Atakan Irmak'\u0131n haberine g\u00f6re, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda veganlar hakk\u0131nda ele\u015ftiril..."
        },
        {
            "title": "Bad news to Canan Karatay who says - cereal brain - to the vegans - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/saglik/beslenme/veganlara-tahil-beyin-diyen-canan-karataya-kotu-haber-haberi-4973271",
            "pub_date": "2018-12-07 06:18:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Vegan Derne\u011fi, veganl\u0131kla ilgili s\u00f6zleri nedeniyle Prof. Dr. Canan Karatay hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulundu."
        }
    ]
}