{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFI1Tm5vd01oSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Minister explained! 10 thousand 500 guards will be taken in 2019! What are the conditions for buying a guard? - Morning",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/galeri/memurlar/bakan-acikladi-2019da-10-bin-500-bekci-alinacak",
            "pub_date": "2018-12-06 13:54:14 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "\u00c7ar\u015f\u0131 ve mahalla bek\u00e7ili\u011fi adaylar\u0131na m\u00fcjdesi! Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM) taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen bek\u00e7i al\u0131mlar\u0131 i\u00e7in geli\u015fmeler devam ediyor."
        },
        {
            "title": "When is the reception guard? Employment of 10 thousand caretakers from EGM - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/bekci-alimi-ne-zaman-egmden-10-bin-bekci-istihdami-41039914",
            "pub_date": "2018-12-04 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM) 1. D\u00f6nem \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7ili\u011fi al\u0131m\u0131na y\u00f6nelik s\u00fcre\u00e7 i\u015flemeye devam ederken, 10 bin yeni bek\u00e7i istihdam\u0131n\u0131n daha ..."
        },
        {
            "title": "The condition of military service can be lifted in the purchase of the EGM guard! What are the conditions for the purchase of 10 thousand 500 guards? Solomon&#39;s flash explanation - EGE NEWS",
            "link": "https://www.egehaber.com/memur-personel-alimi/egm-bekci-aliminda-askerlik-sarti-kaldirilabilir-10-bin-500-bekci-h255703.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:06 GMT",
            "source_nm": "EGE NEWS",
            "source_url": "https://www.egehaber.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda bek\u00e7i al\u0131m\u0131 hakk\u0131nda \u00f6nemli de\u011ferlendirmelerde bulundu. Bakan Soylu a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda Emniyet Genel ..."
        },
        {
            "title": "EGM last minute guard application application Guard reception application form entry screen 2018 Police Academy - Evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/ekonomi/2018-polis-akademisi-egm-son-dakika-bekci-alimi-basvurusu-bekci-alim-basvuru-formu-ekrani/haber-799560",
            "pub_date": "2018-12-05 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "Evening",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": "2018 Polis Akademisi EGM son dakika bek\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu bek\u00e7i al\u0131m ba\u015fvuru formu doldurma ekran\u0131. 10 bin bek\u00e7i al\u0131m\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan ikinci a\u015fama s\u00f6zl\u00fc s\u0131nav ..."
        },
        {
            "title": "10 thousand Police Purchase (Undergraduate, Associate and High School) Announcement and Applications When? What are the General Terms and Documents? - Publications",
            "link": "http://www.kamuajans.com/genel-ilanlar/10-bin-polis-alimi-lisans-onlisans-ve-lise-duyuru-ve-basvurulari-ne-zaman-genel-sartlar-ve-belgeler-neler-h530181.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "Kamuajans",
            "source_url": "http://www.kamuajans.com",
            "desc": "Polis Al\u0131m\u0131 \u2013 Bakan Soylu 35 bin \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak dedi. Yap\u0131lacak bu al\u0131m\u0131n 2500 '\u00fcn\u00fcn PMYO 2500 '\u00fcn\u00fcn de PAEM kapsam\u0131nda yap\u0131lmas\u0131."
        },
        {
            "title": "DAESH operation in Yozgat: 9 detention - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/yozgatta-deas-operasyonu-9-gozalti-haberi-4973513",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele ve \u0130stihbarat \u015eube m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri ekipleri, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e'\u0131n faaliyetlerinin \u00f6nlenmesine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda, belirlenen adreslere operasyon d\u00fczenledi.Operasyonda, Irak uyruklu Y.M, F.J, A.Z, M.A, T.A, Q.A, H.M, O.A. ve S.I. yakaland\u0131. \u015e\u00fcphelilerin emniyetteki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor."
        },
        {
            "title": "From the father of the martyrs to the library support - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/sehit-babasindan-kutuphaneye-destek-564581.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:01:42 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mu\u011fla\u2019n\u0131n Mente\u015fe il\u00e7esinde polis ve jandarma i\u015f birli\u011fi ile 15 Temmuz hain darbe giri\u015fimi esnas\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131 derdest etmek amac\u0131yla gelen hain FET\u00d6\u2019c\u00fcler taraf\u0131ndan Marmaris\u2019te \u015fehit edilen polis memuru Nedip Cengiz Eker\u2019in an\u0131s\u0131na k\u00fct\u00fcphane te\u015fhir edilmeye ba\u015fland\u0131. Mu\u011fla\u2019n\u0131n Mente\u015fe il\u00e7esinde polis ve jandarma i\u015f birli\u011fi ile 15 Temmuz hain darbe giri\u015fimi esnas\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131 derdest etmek amac\u0131yla gelen hain FET\u00d6\u2019c\u00fcler taraf\u0131ndan Marmaris\u2019te \u015fehit edilen polis memuru Nedip Cengiz Eker\u2019in an\u0131s\u0131na k\u00fct\u00fcphane te\u015fhir edilmeye ba\u015fland\u0131. Men..."
        },
        {
            "title": "The car collided with the police vehicle on duty: 1 martyr, 4 injured - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/goreve-giden-polis-araci-ile-otomobil-carpisti1-sehit-4-yarali-564318.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:40:47 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Konya\u2019da g\u00f6reve giden polis memurlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu olay yeri inceleme arac\u0131 ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada polis arac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7erek takla atmas\u0131 sonucu ara\u00e7 alt\u0131nda kalan bir polis memuru \u015fehit oldu, 4 ki\u015fi yaraland\u0131. Konya\u2019da g\u00f6reve giden polis memurlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu olay yeri inceleme arac\u0131 ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada polis arac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7erek takla atmas\u0131 sonucu ara\u00e7 alt\u0131nda kalan bir polis memuru \u015fehit oldu, 4 ki\u015fi yaraland\u0131. Kaza, saat 05.30 s\u0131ralar\u0131nda merkez Karatay il\u00e7esi Keykubat Mahallesi Fetih Caddesi Karakay\u0131\u015f Kav\u015fa\u011f\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re..."
        },
        {
            "title": "With a police vehicle that fits the task: 1 ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/goreve-giden-polis-araci-ile-otomobil-carpisti-1-11516826-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:46:41 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Konya'da g\u00f6reve giden polis memurlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu olay yeri inceleme arac\u0131 ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada polis arac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7erek takla atmas\u0131 sonucu ara\u00e7 alt\u0131nda kalan bir polis memuru \u015fehit oldu, 4 ki\u015fi yaraland\u0131. OLAY YER\u0130 \u0130NCELEME ARACI, BA\u015eKA B\u0130R OTOMOB\u0130L \u0130LE \u00c7ARPI\u015eTI Kaza, saat 05.30 s\u0131ralar\u0131nda merkez Karatay il\u00e7esi Keykubat Mahallesi Fetih Caddesi Karakay\u0131\u015f Kav\u015fa\u011f\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Olay Yeri \u0130nceleme \u015eubesinden Ya\u015far O. (37) idaresindeki 42 DIB 73 plakal\u0131 polis olay yeri inceleme arac\u0131 g\u00f6reve gitti\u011fi esnada kav\u015faktan hat..."
        },
        {
            "title": "Fired, Fet\u00f6&#39;dan Called 2, Caught in Ankara - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-feto-den-aranan-2-firari-ankara-da-yakalandi-11517787/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "KASTAMONU'da FET\u00d6/PDY soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda aranan ve \u00f6rg\u00fct\u00fcn emniyet yap\u0131lanmas\u0131nda yer alan eski 3'\u00fcnc\u00fc S\u0131n\u0131f Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet A. ile \u00f6rg\u00fct\u00fcn \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerinden Hasan T., Ankara'da yakaland\u0131. Kastamonu Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde kurulan \u00f6zel ekip, haklar\u0131nda yakalama karar\u0131 bulunan firari Mehmet A. ile Hasan T.'nin, Ankara'da sakland\u0131klar\u0131n\u0131 belirledi. Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn yurt d\u0131\u015f\u0131 birimlerinde g\u00f6rev yapan ve FET\u00d6/PDY soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda g\u00f6revinden ihra\u00e7 edilen 3'\u00fcnc\u00fc S\u0131n\u0131f Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet A., Ankara'da sahte kimlikle yakaland\u0131. Yine \u00f6rg\u00fct\u00fcn e\u011fitim kurumlar\u0131nda..."
        },
        {
            "title": "Martyr Major&#39;s wife in Mus - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/sehit-binbasinin-esi-musta-564472.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:10 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u015eehit Binba\u015f\u0131 Arslan Kulaks\u0131z\u2019\u0131n e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z, e\u015fini \u015fehit eden ter\u00f6ristleri etkisiz hale getiren g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerini ziyaret etti. \u015eehit Binba\u015f\u0131 Arslan Kulaks\u0131z\u2019\u0131n e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z, e\u015fini \u015fehit eden ter\u00f6ristleri etkisiz hale getiren g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerini ziyaret etti. Malazgirt Jandarma Komutan\u0131 Binba\u015f\u0131 Kulaks\u0131z\u2019\u0131 \u015fehit eden ter\u00f6ristin etkisiz hale getirilmesinin ard\u0131ndan \u015fehidin e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z, Mu\u015f Valisi \u0130lker G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z ve g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerini ziyaret etti. Vali G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z\u2019le bir s\u00fcre sohbet eden Sibel Kulaks\u0131z, e\u015finin katillerinin en sonunda hak etti\u011fi yeri buldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"All..."
        },
        {
            "title": "Governor Pehlivan: &quot;Before Everyone About Traffic ...&quot; - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/vali-pehlivan-trafik-konusunda-herkesten-once-11514207-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:50 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Vali Ali Hamza Pehlivan, \u00e7ocuklara trafik bilincinin a\u015f\u0131lanmas\u0131 ve geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik d\u00fczenlenen 'Minik Canlar Trafikte' program\u0131na kat\u0131ld\u0131. \u015eair Zihni K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde d\u00fczenlenen etkinlikte tiyatro ve m\u00fczik e\u015fli\u011finde \u00f6\u011frencilere trafikte yaya g\u00fcvenli\u011finin \u00f6nemi anlat\u0131ld\u0131. Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc maskotlar\u0131 Kankacan ile Kankanaz'\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterileri \u00e7ocuklar ilgi ve co\u015fkuyla takip etti. Vali Pehlivan projenin hayata ge\u00e7irilmesinde eme\u011fi olan \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc personeli ve di\u011fer ilgililere te\u015fekk\u00fcr ederek trafik g\u00fcvenli\u011finin hayati \u00f6neme sahip oldu\u011funu belirtti. Vali Pehli..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -6 - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-6-11517340/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA YURT B\u00dcLTEN\u0130 -6 KAT\u0130L ZANLISI, 'K\u0130MSE BANA M\u00dcDAHALE ETMES\u0130N \u00d6N\u00dcME GELEN\u0130 VURURUM' D\u0130YEREK DEH\u015eET SA\u00c7MI\u015e Adana'n\u0131n merkez \u00c7ukurova Belediyesi'nde Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cengiz Aydo\u011fdu ile Zab\u0131ta Komiseri Habil Aykan'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcp, kendi yerine atanan Zab\u0131ta Amiri Kenan \u00d6zdemir'i a\u011f\u0131r yaralayan zab\u0131ta memuru Ahmet Altu\u011f'un, 'Kimse bana m\u00fcdahale etmesin \u00f6n\u00fcme geleni vururum, \u00e7ekilin' diyerek binaya girdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130fadesi s\u00fcren zanl\u0131 Altu\u011f'un, cinayetleri planl\u0131 i\u015flemedi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc de \u00f6\u011frenildi. D\u00fcn saat merkez \u00c7ukurova Belediyesi'nde Zab\u0131ta Amiri olarak g\u00f6rev yaparken hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan yols..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -10 - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-10-11517947/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:29:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA YURT B\u00dcLTEN\u0130 -10 '\u00c7\u0130NGENE KIZI' MOZA\u0130\u011e\u0130 GET\u0130R\u0130LEN PAR\u00c7ALARIYLA Z\u0130YARETE A\u00c7ILDI Gaziantep'ten 1960 y\u0131l\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131lan ve sergilendi\u011fi ABD'den ge\u00e7en ay sonu getirilen '\u00c7ingene K\u0131z\u0131' mozai\u011finin eksik 12 par\u00e7as\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy'un kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00f6renle ziyarete a\u00e7\u0131ld\u0131. Bakan Ersoy, yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fclen tarihi eserlerin tekrar T\u00fcrkiye'ye getirilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, 'Topraklar\u0131m\u0131zda ya\u015fanm\u0131\u015f t\u00fcm uygarl\u0131klar\u0131n k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131na sahip \u00e7\u0131kmak politikalar\u0131m\u0131z\u0131n temelidir' dedi. Gaziantep'in Nizip il\u00e7esindeki Zeugma Antik Kenti'nden 1960'l\u0131 y\u0131llarda yu..."
        },
        {
            "title": "Sworn in for Ranger 7 Ranger - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/goreve-yeni-baslayan-7-korucu-icin-yemin-kahramanmaras-yerelhaber-3201908/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:29 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Elbistan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 mahallelerde g\u00f6rev yapacak 7 g\u00fcvenlik korucusu i\u00e7in, Elbistan \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda yemin t\u00f6reni d\u00fczenlendi. T\u00f6rene, Elbistan Kaymakam\u0131 \u00d6zkan Demir, Elbistan Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Yunus Feryat Sorkut, \u0130l\u00e7e Jandarma Komutan\u0131 Y\u00fczba\u015f\u0131 Sinan Sert, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc K\u00fcr\u015fat Bayaz\u0131t, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Kuzey \u0130l\u00e7eler Koordinat\u00f6r\u00fc Ali Mazhar T\u00fcrk, \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc temsilen Komiser Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mustafa Demir, Kahramanmara\u015f G\u00fcvenlik Korucular\u0131 ve \u015eehit Aileleri Dernek Ba\u015fkan\u0131 Celalettin F\u0131rt\u0131na, g\u00fcvenlik korucular\u0131 ve g\u00fcvenlik korucular\u0131..."
        },
        {
            "title": "Karlov&#39;s indictment was accepted ... The first hearing was held on 8 January 2019 - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/karlov-iddianamesi-kabul-edildi-ilk-durusma-8-ocak-2019da",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:05 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Karlov'un \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin iddianame, Ankara 2. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nce kabul edildi. \u0130lk duru\u015fma 8 Ocak 2019'da g\u00f6r\u00fclecek. Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan ve aralar\u0131nda FET\u00d6 eleba\u015f\u0131 Fetullah G\u00fclen'in de bulundu\u011fu 28 \u015f\u00fcphelinin yer ald\u0131\u011f\u0131 iddianamede, san\u0131klar\u0131n \"anayasal d\u00fczeni ihlal\", \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\", \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme\", \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" ve \"ter\u00f6r ama\u00e7l\u0131 korku, kayg\u0131 veya panik yaratabilecek tarzda silahla ate\u015f etme\" su\u00e7lar\u0131ndan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve \u00e7e\u015fitli hapis cezalar\u0131 istendi. \u0130ddianamede Karl..."
        },
        {
            "title": "\u00c7ukurova Municipality 2 Killer killed his colleague ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/katil-zanlisi-kimse-bana-mudahale-etmesin-onume-11517314-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:40:59 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Adana'n\u0131n merkez \u00c7ukurova Belediyesi'nde Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cengiz Aydo\u011fdu ile Zab\u0131ta Komiseri Habil Aykan'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcp kendi yerine atanan Zab\u0131ta Amiri Kenan \u00d6zdemir'i a\u011f\u0131r yaralayan zab\u0131ta memuru Ahmet Altu\u011f'un, 'Kimse bana m\u00fcdahale etmesin \u00f6n\u00fcme geleni vururum, \u00e7ekilin' diyerek binaya girdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130fadesi s\u00fcren zanl\u0131 Altu\u011f'un, cinayetleri planl\u0131 i\u015flemedi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc de \u00f6\u011frenildi. BEYL\u0130K TABANCASIYLA SALDIRIYI GER\u00c7EKLE\u015eT\u0130RD\u0130 D\u00fcn saat merkez \u00c7ukurova Belediyesi'nde Zab\u0131ta Amiri olarak g\u00f6rev yaparken hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan yolsuzluk iddias\u0131 nedeniyle amirlik g\u00f6revi elinden al\u0131n\u0131p zab\u0131ta memu..."
        },
        {
            "title": "Traffic crews drone application - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/trafik-ekiplerinden-droneli-uygulama-564493.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:40:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Manisa\u2019n\u0131n Kula il\u00e7esinde, \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc trafik ekipleri taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen uygulamada kullan\u0131lan drone ile 12 s\u00fcr\u00fcc\u00fcye k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131k ihlali, 4 s\u00fcr\u00fcc\u00fcye de ara\u00e7 kullan\u0131m\u0131 esnas\u0131nda cep telefonu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmekten para cezas\u0131 kesildi. Manisa\u2019n\u0131n Kula il\u00e7esinde, \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc trafik ekipleri taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen uygulamada kullan\u0131lan drone ile 12 s\u00fcr\u00fcc\u00fcye k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131k ihlali, 4 s\u00fcr\u00fcc\u00fcye de ara\u00e7 kullan\u0131m\u0131 esnas\u0131nda cep telefonu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmekten para cezas\u0131 kesildi. Kula \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Trafik Tescil B\u00fcro Amirli\u011fi\u2019nce, D300 karayolu \u00fczerindeki trafik \u0131\u015f\u0131klar\u0131..."
        },
        {
            "title": "Financial Stability and Development Committee is established - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/finansal-istikrar-ve-kalkinma-komitesi-kuruluyor-396789.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi kuruluyor Finansal \u0130stikrar ve Kalk\u0131nma Komitesi kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren kanun teklifi, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonunda kabul edildi. TRT HABER 07/12/2018 16:23 AK Parti'li milletvekillerinin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Baz\u0131 Kanun ve Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararnamelerde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu'nda kabul edildi. Teklif, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131, ya\u015fl\u0131l\u0131k ayl\u0131klar\u0131 i\u00e7in 1000 liran\u0131n alt s\u0131n\u0131r belirlenmesi ve verhi indirimleri gibi d\u00fczenlemeleri i\u00e7eriyor. Teklife g\u00f6re, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK), Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, Sahil G\u00fcvenlik Ko..."
        },
        {
            "title": "It&#39;s a rogue method! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/uyusturucu-cetesinden-akil-almaz-gundem-2791195/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda hal\u0131 ve tekstil \u00fcr\u00fcnlerine kokain ve afyon sak\u0131z\u0131 emdirerek Avrupa ve ABD'ye g\u00f6nderen \u015febeke \u00e7\u00f6kertildi. \u015eebekenin depo olarak kulland\u0131\u011f\u0131 l\u00fcks daireye bask\u0131n yapan polisler y\u00fckl\u00fc miktarda kokain ve afyon sak\u0131z\u0131 emdirilmi\u015f tekstil \u00fcr\u00fcn\u00fc ve hal\u0131 ele ge\u00e7irdi. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        },
        {
            "title": "City Security Advisory Board Meeting in Karaman ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-karaman-da-kent-guvenlik-danisma-kurulu-toplantisi-11517926/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:23:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Karaman \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fikret Bayraktar, 'Halk\u0131n huzuru ve g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in 24 saat kesintisiz bir \u015fekilde sahada g\u00f6rev yapt\u0131k.' dedi. Karaman \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan Kent G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fma Kurulu Toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi. Vali Fahri Meral, Karaman Polisevi'nde d\u00fczenlenen toplant\u0131da, \u00f6nleyici g\u00fcvenlik hizmetleri sunulurken \u00f6zellikle vatanda\u015flar\u0131n, sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin, kurum ve kurulu\u015flar\u0131n deste\u011fini almak ve bilgilendirmek maksad\u0131yla toplant\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ya\u015fanan sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak i\u00e7in sivil toplum kurulu\u015flar\u0131yla bir araya geldiklerini aktaran Meral, 'Burada istedik..."
        },
        {
            "title": "Gen. \u00c7etin&#39;s mother was sent off on her last trip - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/orgeneral-cetinin-annesi-son-yolculuguna-ugurlandi-564615.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:37 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Jandarma Genel Komutan\u0131 Orgeneral Arif \u00c7etin\u2019in annesi Fikriye \u00c7etin, Ankara\u2019da son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131. Jandarma Genel Komutan\u0131 Orgeneral Arif \u00c7etin\u2019in annesi Fikriye \u00c7etin, Ankara\u2019da son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131. Jandarma Genel Komutan\u0131 Orgeneral \u00c7etin\u2019in annesi Fikriye \u00c7etin, d\u00fcn evinde rahats\u0131zlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Fikriye \u00c7etin i\u00e7in Kalecik il\u00e7esindeki Saray Camii\u2019nde \u00f6\u011fle namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. Namaza, Orgeneral \u00c7etin ve aile yak\u0131nlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Orgeneral Ya\u015far G\u00fcler, Ankar..."
        },
        {
            "title": "Prostitution operation in Pazarc\u0131k: 4 people arrested - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/pazarcikta-fuhus-operasyonu-4-kisi-tutuklandi-564303.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:23:46 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Pazarc\u0131k il\u00e7esinde polis ekiplerince d\u00fczenlenen fuhu\u015f operasyonunda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4 ki\u015fi sevk edildikleri mahkemece tutukland\u0131. Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Pazarc\u0131k il\u00e7esinde polis ekiplerince d\u00fczenlenen fuhu\u015f operasyonunda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4 ki\u015fi sevk edildikleri mahkemece tutukland\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Pazarc\u0131k \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne ba\u011fl\u0131 ekipler il\u00e7e genelinde fuhu\u015f operasyonu ba\u015flatt\u0131. Operasyon kapsam\u0131nda \u00e7ok say\u0131da adrese bask\u0131n yap\u0131ld\u0131. Operasyonda fuhu\u015f yapan kad\u0131nlar Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Operasyonda \" Bir kimseyi fuh\u015fa te\u015fvik etmek, yapt\u0131rmak, arac\u0131l\u0131k et..."
        },
        {
            "title": "2019 When to buy 10 thousand caretaker | What are the terms of application for guard reception 2019 - A24",
            "link": "https://www.a24.com.tr/2019-10-bin-bekci-alimi-ne-zaman-yapilacak--bekci-alimi-basvuru-sartlari-neler-2019-haberi-40142048h.html?h=54",
            "pub_date": "2018-12-07 09:01:58 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re 2019 y\u0131l\u0131 itibariyle 10 bin bek\u00e7i al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Peki 2019 10 bin bek\u00e7i al\u0131m\u0131 ne zaman yap\u0131lacak, bek\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler 2019, 2019 bek\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman ba\u015flayacak, bek\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 m\u0131? \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7isi olmak isteyen adaylar i\u00e7in sevindiren haber geldi. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan gelen a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re 2019 y\u0131l\u0131nda 10 bin 500 bek\u00e7i al\u0131nacak. Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM) taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7ili\u011fi mesle\u011fi yo\u011fun ilgi g\u00f6r\u00fcyor. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan..."
        },
        {
            "title": "Police safety training for students - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/polisten-ogrencilere-guvenlik-egitimi-564168.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:02 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "MU\u015e (\u0130HA) \u2013 Mu\u015f\u2019un Bulan\u0131k Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Toplum Destekli Polislik B\u00fcro Amirli\u011fi ile Trafik Tescil B\u00fcro ekipleri taraf\u0131ndan \u00f6\u011frencilere g\u00fcvenlik ve trafik e\u011fitimi verildi. MU\u015e (\u0130HA) \u2013 Mu\u015f\u2019un Bulan\u0131k Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Toplum Destekli Polislik B\u00fcro Amirli\u011fi ile Trafik Tescil B\u00fcro ekipleri taraf\u0131ndan \u00f6\u011frencilere g\u00fcvenlik ve trafik e\u011fitimi verildi. Bulan\u0131k Toplum Destekli Polislik (TDP) \u015eube Amirli\u011fi ile Trafik Tescil B\u00fcro Amirli\u011fi taraf\u0131ndan Atat\u00fcrk \u0130lkokulunda e\u011fitim g\u00f6ren \u00f6\u011frencilere; okul \u00f6nlerinde ya\u015fanabilecek asayi\u015f olaylar\u0131 ve trafikte nas\u0131l davran\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi konular\u0131nda slayt e..."
        },
        {
            "title": "Last Minute: Prosecutor pressed the button! Numerous detention decisions - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/son-dakika-41-asker-hakkinda-gozalti-karari-1224653-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:57:24 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "FET\u00d6'n\u00fcn TSK yap\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturmada, \u0130stanbul \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6revli 41 asker hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi. TSK'daki 'kripto' FET\u00d6/PDY yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131'nda, 87 astsubay hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi. Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (FET\u00d6) TSK yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik soru\u015fturma kapsam\u0131nda, \u00f6rg\u00fct i\u00e7i haberle\u015fme amac\u0131yla ankes\u00f6r veya sabit kont\u00f6rl\u00fc hatlarla irtibat sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 tespit edilen \u0130stanbul \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6revli 10'u subay, 29'u astsubay, 2'si uzman \u00e7avu\u015f olmak \u00fczere 41 asker hakk\u0131nda g..."
        },
        {
            "title": "&quot;Odin&quot; goes into history with sensitive nose - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/odin-hassas-burnuyla-tarihe-gecti",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:25 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Erzincan'da, 3 g\u00fcn \u00f6nce polislerce uygulama noktas\u0131nda durdurulan t\u0131rda, 1 ton 271 kilogram eroinin yakalamas\u0131na katk\u0131 sa\u011flayan narkotik dedekt\u00f6r k\u00f6pe\u011fi Odin, bu ba\u015far\u0131s\u0131yla hassas burunlar aras\u0131nda \"bir operasyonda en fazla eroin yakalatan k\u00f6pek\" olarak tarihe ge\u00e7ti. Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM) Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesindeki G\u00f6lba\u015f\u0131 K\u00f6pek E\u011fitim Merkezi \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne, polisin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in yeti\u015ftirilmek amac\u0131yla getirilen 4 ya\u015f\u0131ndaki \"Bel\u00e7ika kurdu\" cinsi erkek k\u00f6pek olan Odin, zorlu bir teste tabi tutuldu. Bu testlerde ba\u015far\u0131l\u0131 olduktan ..."
        },
        {
            "title": "My wife&#39;s murderers finally found the right place &quot;- SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-esimin-katilleri-en-sonunda-hak-ettigi-yeri-buldu-11516576/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:57 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u015eehit Binba\u015f\u0131 Arslan Kulaks\u0131z'\u0131n e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z, Mu\u015f Valisi \u0130lker G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z ve g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerini ziyaret etti. Malazgirt Jandarma Komutan\u0131 Binba\u015f\u0131 Kulaks\u0131z'\u0131 \u015fehit eden ter\u00f6ristin etkisiz hale getirilmesinin ard\u0131ndan \u015fehidin e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z, Vali G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z'e ziyarette bulundu. Vali G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015fehit binba\u015f\u0131n\u0131n e\u015fi Sibel Kulaks\u0131z ve k\u0131z\u0131n\u0131 Mu\u015f'ta a\u011f\u0131rlamaktan mutluluk duydu\u011funu dile getirdi. G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z, 'Bu ziyareti, e\u015finin katilinin \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irilmesinden sonra yapm\u0131\u015f olmas\u0131 bize ayr\u0131 bir mutluluk verdi. En az\u0131ndan \u015fehidimizin kan\u0131 yerde kalmad\u0131 ve bu mu..."
        },
        {
            "title": "Ali Erbas, Prayers with the PRPs - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2778064-ali-erbas-pohlerle-namaz-kildi",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Mardin'deki temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Prof. Dr. Erba\u015f, beraberindeki Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Ramazan Muslu, Mardin Valisi Mustafa Yaman, \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130smail \u00c7i\u00e7ek ile \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00d6zel Harekat ve \u00c7evik Kuvvet \u015fubelerini ziyaret etti. P\u00d6H'LERLE NAMAZ KILDI \u00d6zel Harekat \u015eubesinde \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan Onar taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan Erba\u015f, ak\u015fam namaz\u0131n\u0131 emniyet mensuplar\u0131yla birlikte k\u0131ld\u0131. AL\u0130 ERBA\u015e'TAN DUA Namaz\u0131n ard\u0131ndan Kur'an-\u0131 Kerim ve dua okuyan Erba\u015f, daha sonra \u00c7evik Kuvvet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde polis ve jandarma mensuplar\u0131yla yemek yedi. Erba\u015f, burada dua okurken, \"V..."
        },
        {
            "title": "American Senator Spoonbill has created a question mark - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:33 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda hunhar bir cinayete kurban giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 konusunda M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan\u2019\u0131n Washington\u2019a gidip, bizzat Amerikal\u0131 Senat\u00f6rlere bilgi verdi\u011fi iddias\u0131 Ankara\u2019y\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. CHP ve \u0130yi Parti , Fidan\u2019\u0131n TBMM yerine, ABD Senatosu\u2019na bilgi vermesine sert tepki g\u00f6sterdi. CHP Grup Ba\u015fkanvekili Engin \u00d6zko\u00e7, gerek CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, gerekse TBMM G\u00fcvenlik ve \u0130stihbarat Komisyonu \u00fcyesi CHP\u2019li vekillerin, M\u0130T\u2019in Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti konusunda Meclis\u2019e bilgi vermesini istediklerini hat\u0131rlatarak, \u201cM\u0130T\u2019in ba\u015f\u0131 TBMM\u2019ye de\u011fil, A..."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 sought the former security director caught with fake identity - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/15-temmuz-darbe-girisimi/fetoden-aranan-eski-emniyet-muduru-sahte-kimlikle-yakalandi/1332387",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:16 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "KASTAMONU Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131 (FET\u00d6/PDY) soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda aranan eski emniyet m\u00fcd\u00fcr\u00fc, Ankara'da sakland\u0131\u011f\u0131 evde sahte kimlikle yakaland\u0131. Kastamonu Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclen bir soru\u015fturma kapsam\u0131nda aranan eski emniyet m\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet A'n\u0131n Ankara Yenimahalle'de bir evde sakland\u0131\u011f\u0131 bilgisine ula\u015f\u0131ld\u0131. Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, eve d\u00fczenledikleri operasyonla \u00fczerinde Hakan \u0130nkaya ad\u0131na sahte kimlik bulunan Mehmet A'y\u0131 g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Zanl\u0131n\u0131n, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Kastamonu'ya g\u00f6..."
        },
        {
            "title": "Last minute! 41 soldiers detained the decision - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-gorevli-41-askere-gozalti-karari-2073133",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:44 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "FET\u00d6'n\u00fcn TSK'daki yap\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda \u0130stanbul \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'nda g\u00f6revli 41 asker hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi."
        },
        {
            "title": "&#39;As long as we are together, our state will be a part of it&#39; - Anadolu Ajans\u0131",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/diyanet-isleri-baskani-erbas-bir-ve-beraber-oldugumuz-surece-devletimiz-ilelebet-payidar-olacaktir/1331656",
            "pub_date": "2018-12-06 19:50:18 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "MARD\u0130N Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, beraberindeki Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Ramazan Muslu, Mardin Valisi Mustafa Yaman, \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130smail \u00c7i\u00e7ek ile Mardin Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00d6zel Harekat ve \u00c7evik Kuvvet \u015fubelerini ziyaret etti. \u00d6zel Harekat \u015eubesinde \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan Onar taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan Erba\u015f, ak\u015fam namaz\u0131n\u0131 emniyet mensuplar\u0131yla birlikte k\u0131ld\u0131. Namaz\u0131n ard\u0131ndan Kur'an-\u0131 Kerim ve dua okuyan Erba\u015f, daha sonra \u00c7evik Kuvvet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde polis ve jandarma mensuplar\u0131yla yemek yedi. Erba\u015f, burada dua okurken, \"Vatan\u0131m\u0131z\u0131, milletimizi, ezan\u0131m\u0131z\u0131, b..."
        },
        {
            "title": "Police seized stolen bucket - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/polis-calinti-kepceyi-iz-surerek-ele-gecirdi-564566.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:22 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kahramanmara\u015f Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, il merkezinde \u00e7al\u0131nan kep\u00e7eyi Af\u015fin il\u00e7esinde a\u011fa\u00e7l\u0131k bir b\u00f6lgede ele ge\u00e7irildi. H\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131 ile ilgili 2 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kahramanmara\u015f Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, il merkezinde \u00e7al\u0131nan kep\u00e7eyi Af\u015fin il\u00e7esinde a\u011fa\u00e7l\u0131k bir b\u00f6lgede ele ge\u00e7irildi. H\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131 ile ilgili 2 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, olay, 06.12.2018 g\u00fcn\u00fc ak\u015fam\u0131 Kahramanmara\u015f il merkezi Abd\u00fclhamithan Mahallesinde meydana geldi. Park halindeki kep\u00e7e kimli\u011fi me\u00e7hul \u015fah\u0131slar taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131nd\u0131. Sabah saatlerinde kep\u00e7esinin yan\u0131na giden vatanda\u015f, i\u015f maki..."
        },
        {
            "title": "Governor Pehlivan: iyor We trust our children before everyone else about traffic iv - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-pehlivan-trafik-konusunda-herkesten-once-cocuklarimiza-guveniyoruz-563739.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:40 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Vali Ali Hamza Pehlivan, \u00e7ocuklara trafik bilincinin a\u015f\u0131lanmas\u0131 ve geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik d\u00fczenlenen \u201cMinik Canlar Trafikte\u201d program\u0131na kat\u0131ld\u0131. Vali Ali Hamza Pehlivan, \u00e7ocuklara trafik bilincinin a\u015f\u0131lanmas\u0131 ve geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik d\u00fczenlenen \u201cMinik Canlar Trafikte\u201d program\u0131na kat\u0131ld\u0131. \u015eair Zihni K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nde d\u00fczenlenen etkinlikte tiyatro ve m\u00fczik e\u015fli\u011finde \u00f6\u011frencilere trafikte yaya g\u00fcvenli\u011finin \u00f6nemi anlat\u0131ld\u0131. Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc maskotlar\u0131 Kankacan ile Kankanaz\u2019\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterileri \u00e7ocuklar ilgi ve co\u015fkuyla takip etti. Vali Pehlivan projenin hayata ge\u00e7irilmesinde..."
        },
        {
            "title": "Looking for the Right Orphan Orphans in 320 Blank Operations ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-adil-oksuz-u-ararken-320-bos-operasyon-duzenledigi-11517758/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:37:30 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "SAKARYA'da, FET\u00d6'n\u00fcn kilit ismi firari Adil \u00d6ks\u00fcz'\u00fc arayan ekibin ba\u015f\u0131ndayken 320 bo\u015f adrese operasyon d\u00fczenledi\u011fi ve \u00f6rg\u00fctle ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131yla tutuklanan eski Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ercan \u00d6zo\u011flu\u00f6z tahliye edildi. Sakarya Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan kurulan \u00f6zel timin ba\u015f\u0131nda olan eski Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ercan \u00d6zo\u011flu\u00f6z, \u00f6rg\u00fctle ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131yla ge\u00e7ti\u011fimiz Haziran ay\u0131nda tutuklanm\u0131\u015ft\u0131. M\u00fcd\u00fcr \u00d6zo\u011flu, yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 Sakarya 5. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nce tahliye edildi. Bir \u00fcyenin \u015ferh koydu\u011fu kararda mahkeme 'Delilleri karartma ve ka\u00e7ma \u015f\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Police bribery - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/polislere-rusvet-gozaltisi-1224786-yasam/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:43:19 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Gasp B\u00fcro Amirli\u011fi'ne ba\u011fl\u0131, memur su\u00e7lar\u0131 birimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan operasyonda aranan ki\u015fileri para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 serbest b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla 2 polis g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul\u2019da 8.5 y\u0131l kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan iki karde\u015fi \u00f6nce yakalayan daha sonra y\u00fckl\u00fc miktarda para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 serbest b\u0131rakan polis memurlar\u0131ndan 2\u2019si yakaland\u0131. 3 polisin ise arand\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u0130stanbul Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Aranan \u015eah\u0131slar B\u00fcro Amirli\u011fi\u2019nde g\u00f6revli polis memuru G.Y. (44) ve M.D. (45) ge\u00e7ti\u011fimiz 1 Kas\u0131m tarihinde yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda uzun ..."
        },
        {
            "title": "Governor G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z visit Korkut district - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-gunduzozden-korkut-ilcesine-ziyaret-563668.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:02 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mu\u015f Valisi Do\u00e7. Dr. \u0130lker G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z, Korkut il\u00e7esinde bir dizi ziyarette bulundu. Mu\u015f Valisi Do\u00e7. Dr. \u0130lker G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z, Korkut il\u00e7esinde bir dizi ziyarette bulundu. Korkut il\u00e7esi program\u0131nda Vali Do\u00e7. Dr. \u0130lker G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z\u2019e; \u0130l Jandarma Komutan\u0131 Albay B\u00fclent Baykal, Hava Meydan Komutan\u0131 Piyade Yarbay \u00d6zg\u00fcr K\u0131l\u0131\u00e7arslan ve Askerlik \u015eubesi Ba\u015fkan Vekili Personel Yarbay Ali Aky\u0131ld\u0131z e\u015flik etti. Vali G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z ve beraberindeki heyet; Korkut Kaymakam\u0131 Muharrem Elig\u00fcl ve il\u00e7e protokol\u00fc taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131land\u0131. Vali G\u00fcnd\u00fcz\u00f6z, Korkut Kaymakam\u0131 Muharrem Elig\u00fcl\u2019den il\u00e7e ve yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgi al..."
        },
        {
            "title": "Manavgat Police Department informed students - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/manavgat-emniyeti-ogrencileri-bilgilendirdi-563587.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:55 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Antalya\u2019n\u0131n Manavgat \u0130l\u00e7esi\u2019nde 10 ve 11. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ter\u00f6r, uyu\u015fturucu ve trafik kurallar\u0131 konusunda bilgilendirildi. Antalya\u2019n\u0131n Manavgat \u0130l\u00e7esi\u2019nde 10 ve 11. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ter\u00f6r, uyu\u015fturucu ve trafik kurallar\u0131 konusunda bilgilendirildi. Manavgat Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Toplum Destekli Polislik B\u00fcro Amirli\u011fince \u015eule-Muzaffer B\u00fcy\u00fck K\u0131z Teknik ve Meslek Lisesi\u2019nde 10 ve 11. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ter\u00f6r, uyu\u015fturucu ve trafik kurallar\u0131 konusunda bilgilendirildi. Seminere Emniyet M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Akb\u0131y\u0131k, \u015eelale Polis Merkez Amiri Komiser Yusuf Balay, Trafik B\u00fcro Amiri Komiser Fatih Sana..."
        },
        {
            "title": "Sivrice Police Chief Alkan - Diyadinnet",
            "link": "https://www.diyadinnet.com/haberi-257421-sivrice-emniyet-muduru-alkan-gorevine-basladi",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:02 GMT",
            "source_nm": "Diyadinnet",
            "source_url": "https://www.diyadinnet.com",
            "desc": "K\u0131rklareli Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne tayin edilen G\u00fcrkan Uslu'nun yerine Sivrice \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne Elaz\u0131\u011f Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Turgay Alkan atand\u0131. G\u00f6revine ba\u015flayan Alkan, Sivrice halk\u0131n\u0131n huzur ve g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in elinden gelen t\u00fcm gayreti sarf edece\u011fini belirtti.(AA) Haberin devam\u0131: https://www.diyadinnet.com/haberi-257421-sivrice-emniyet-muduru-alkan-gorevine-basladi"
        },
        {
            "title": "Trabzon University student arrested for alleged terrorist organization propaganda on social media - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/trabzon-universitesi-ogrencisi-sosyal-medya-uzerinden-teror-orgutu-propagandasi-yaptigi-iddiasiyla-tutuklandi-564113.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Trabzon \u00dcniversitesi (T\u00dc) \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi\u2019nde \u00f6\u011frenim g\u00f6ren bir \u00f6\u011frenci sosyal medya \u00fczerinden ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i mahkemece tutukland\u0131. Trabzon \u00dcniversitesi (T\u00dc) \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi\u2019nde \u00f6\u011frenim g\u00f6ren bir \u00f6\u011frenci sosyal medya \u00fczerinden ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i mahkemece tutukland\u0131. T\u00dc\u2019de \u00f6\u011frenim g\u00f6ren Berivan B. adl\u0131 \u00f6\u011frencinin, twitter \u00fczerinden, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri DHKP-C ve T\u0130KKO yanl\u0131s\u0131 payla\u015f\u0131mlarda bulunarak \u00f6rg\u00fct propagandas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Trabzon Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 talimat\u0131yla, Trabzon \u0130..."
        },
        {
            "title": "11 vehicles secured and delivered with sacrifices - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/emniyete-alinan-11-arac-kurban-ve-dualar-esliginde-teslim-edildi-563546.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan 11 ara\u00e7, Vali ve \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn de kat\u0131l\u0131m\u0131yla kurban kesilerek, dualar e\u015fli\u011finde teslim edildi. Tekirda\u011f \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan 11 ara\u00e7, Vali ve \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn de kat\u0131l\u0131m\u0131yla kurban kesilerek, dualar e\u015fli\u011finde teslim edildi. Tekirda\u011f Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce merkez ve il\u00e7elere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere al\u0131nan 11 otomobil i\u00e7in \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00f6n\u00fcnde t\u00f6ren d\u00fczenlendi. T\u00f6rene, Tekirda\u011f Valisi Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6revli \u00e7ok say\u0131da polis kat\u0131ld\u0131. T\u00f6rende kurban kesilmesinin ard\u0131..."
        },
        {
            "title": "&#39;Our only goal is to raise the police of the nation&#39; - Haber.im",
            "link": "https://haber.im/tek-hedefimiz-milletin-polisini-yetistirmek/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber.",
            "source_url": "https://haber.im",
            "desc": "ANTALYA \u2013 S\u00fcleyman El\u00e7in Polis Akademisi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Y\u0131lmaz \u00c7olak, emniyet te\u015fkilat\u0131n\u0131n gittik\u00e7e g\u00fc\u00e7lendi\u011fini ve tek hedeflerinin \u201cmilletin polisleri\u201dni yeti\u015ftirmek oldu\u011funu bildirdi. Polis Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Su\u00e7 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve Kriminoloji Ara\u015ft\u0131rma Merkezi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn (SAMER) d\u00fczenledi\u011fi \u201cUluslararas\u0131 Uyu\u0219turucu Konferans\u0131\u201dna kat\u0131lmak i\u00e7in Antalya\u2019ya gelen \u00c7olak, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada 17-25 Aral\u0131k\u2019\u0131n ard\u0131ndan Mart 2014\u2019te polis akademisi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine geldi\u011fini an\u0131msatt\u0131. O d\u00f6nemin s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir d\u00f6nem oldu\u011funu ifade eden \u00c7olak, emniyet i\u00e7erisinde FET\u00d6\u2019n\u00fcn \u00f6rg\u00fctl..."
        },
        {
            "title": "Police to police operation: &#39;Bribery&#39; custody - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/polisten-polise-operasyon-rusvet-gozaltisi-2073256",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:05 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Gasp B\u00fcro Amirli\u011fi'ne ba\u011fl\u0131 Memur Su\u00e7lar\u0131 Birimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan operasyonda, aranan ki\u015fileri para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 serbest b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla 2 polis g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131"
        },
        {
            "title": "Police car collided with the police vehicle on duty: 1 martyr - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/goreve-giden-polis-araci-ile-otomobil-carpisti-1-sehit-3413768",
            "pub_date": "2018-12-08 06:19:45 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Konya\u2019da g\u00f6reve giden polis memurlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu olay yeri inceleme arac\u0131 ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada polis arac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7erek takla atmas\u0131 sonucu ara\u00e7 alt\u0131nda kalan bir polis memuru \u015fehit oldu, 4 ki\u015fi yaraland\u0131.HATALI D\u00d6N\u00dc\u015e YAPTIKaza, saat 05.30 s\u0131ralar\u0131nda merkez Karatay il\u00e7esi Keykubat Mahallesi Fetih Caddesi Karakay\u0131\u015f Kav\u015fa\u011f\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Olay Yeri \u0130nceleme \u015eubesinden Ya\u015far O. (37) idaresindeki 42 DIB 73 plakal\u0131 polis olay yeri inceleme arac\u0131 g\u00f6reve gitti\u011fi esnada kav\u015faktan hatal\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen \u0130brahim T...."
        },
        {
            "title": "Informing students from the police in Bilecik - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bilecikte-polisten-minik-ogrencilere-bilgilendirme-563555.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:51:49 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Osmaneli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlileri, Balaban \u0130lkokulu 1/B s\u0131n\u0131f\u0131 \u00f6\u011frencilerine, polisin tan\u0131m\u0131, g\u00f6revleri ve 155 polis \u0130mdat hatt\u0131n\u0131n \u00f6nemi gibi bir\u00e7ok konular\u0131 anlatt\u0131. Osmaneli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlileri, Balaban \u0130lkokulu 1/B s\u0131n\u0131f\u0131 \u00f6\u011frencilerine, polisin tan\u0131m\u0131, g\u00f6revleri ve 155 polis \u0130mdat hatt\u0131n\u0131n \u00f6nemi gibi bir\u00e7ok konular\u0131 anlatt\u0131. S\u0131n\u0131f etkinlikleri kapsam\u0131ndaki e\u011fitime, Osmaneli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde g\u00f6revli polis memurlar\u0131 \u0130smail Karada\u015f, Deniz Soylu ve Mustafa G\u00fcng\u00f6r kat\u0131ld\u0131. T\u00fcrk Polis Te\u015fkilat\u0131\u2019n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta \u00e7ocuklara sevdirilmesi ve tan\u0131t\u0131lmas\u0131 kapsam\u0131nda..."
        },
        {
            "title": "Sworn oath ceremony for 7 new guards - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/goreve-yeni-baslayan-7-korucu-icin-yemin-toreni-duzenlendi-564157.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:03 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Elbistan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 mahallelerde g\u00f6rev yapacak 7 g\u00fcvenlik korucusu i\u00e7in, Elbistan \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda yemin t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Kahramanmara\u015f\u2019\u0131n Elbistan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 mahallelerde g\u00f6rev yapacak 7 g\u00fcvenlik korucusu i\u00e7in, Elbistan \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda yemin t\u00f6reni d\u00fczenlendi. T\u00f6rene, Elbistan Kaymakam\u0131 \u00d6zkan Demir, Elbistan Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Yunus Feryat Sorkut, \u0130l\u00e7e Jandarma Komutan\u0131 Y\u00fczba\u015f\u0131 Sinan Sert, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc K\u00fcr\u015fat Bayaz\u0131t, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Kuzey \u0130l\u00e7eler Koordinat\u00f6r\u00fc Ali Mazhar T\u00fcrk, \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc temsilen Komis..."
        },
        {
            "title": "4 people caught in Tekirdag - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tekirdagda-aranan-4-kisi-yakalandi-563674.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:41:05 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f\u2019da polis ekiplerince ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u2019Huzurlu Parklar ve Okul \u00d6nleri\u2019 uygulamas\u0131nda bin 104 \u015fah\u0131s, 94 park, 144 okul \u00f6n\u00fc ve \u00e7evresi, 54 umuma a\u00e7\u0131k yer, kontrol edildi ve 4 aranan \u015fah\u0131s yakaland\u0131. Tekirda\u011f\u2019da polis ekiplerince ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u2019Huzurlu Parklar ve Okul \u00d6nleri\u2019 uygulamas\u0131nda bin 104 \u015fah\u0131s, 94 park, 144 okul \u00f6n\u00fc ve \u00e7evresi, 54 umuma a\u00e7\u0131k yer, kontrol edildi ve 4 aranan \u015fah\u0131s yakaland\u0131. Vatanda\u015flar\u0131n dinlenebilmesi, spor yapabilmesi, \u00e7ocuklar\u0131n arkada\u015flar\u0131 ile ho\u015f\u00e7a vakit ge\u00e7irip oyun oynayabilmesi, toplumun huzur ve g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcren ki\u015filerin tespit edili..."
        },
        {
            "title": "4 arrests in FET\u00d6 operation in Elaz\u0131\u011f - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/elazigda-feto-operasyonunda-4-tutuklama-564299.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:09:40 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Elaz\u0131\u011f merkezli 6 ildeki Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131 (FET\u00d6/PDY) soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4\u2019\u00fc muvazzaf 6 asker\u2019den 4\u2019\u00fc tutukland\u0131. Elaz\u0131\u011f merkezli 6 ildeki Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131 (FET\u00d6/PDY) soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4\u2019\u00fc muvazzaf 6 asker\u2019den 4\u2019\u00fc tutukland\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, FET\u00d6/PDY silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn TSK i\u00e7erisindeki mahrem yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n de\u015fifre edilmesi amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131. Polisin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda kont\u00f6rl\u00fc sabit telefonlar \u00fczerinden ileti\u015fim sa..."
        },
        {
            "title": "Governor Pehlivan Attended Inspections of School Services - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/vali-pehlivan-okul-servislerinin-denetimlerine-bayburt-yerelhaber-3200965/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:44:31 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Vali Ali Hamza Pehlivan, okul servislerini denetledi. Vali Pehlivan, trafikte \u00f6\u011frenci g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamaya y\u00f6nelik \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen servis denetimlerine kat\u0131ld\u0131. \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sezayi Er ve trafik ekiplerinden denetimler hakk\u0131nda bilgiler alan Vali Pehlivan servis \u015fof\u00f6rleri ve \u00f6\u011frencilere trafik g\u00fcvenli\u011fi hakk\u0131nda tavsiyelerde bulundu. \u015eehit Y\u00fczba\u015f\u0131 Agah Caddesi \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen uygulamada denetime al\u0131nan servis ara\u00e7lar\u0131ndaki \u00f6\u011frencilerle g\u00f6r\u00fc\u015fen Vali Pehlivan trafik g\u00fcvenli\u011fi konusunda \u00f6\u011frencilerin bilin\u00e7li bir \u015fekilde yeti\u015fmesinin \u00e7ok ..."
        }
    ]
}