<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Metin Akpınar - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qWm5JMU1SSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:55:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>Metin Akpınar'dan üzen açıklama: Yolun sonuna geldim - Mynet</title><link>https://www.mynet.com/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-geldim-209254-mymagazin</link><guid isPermaLink="false">CBMiWmh0dHBzOi8vd3d3Lm15bmV0LmNvbS9tZXRpbi1ha3BpbmFyLWRhbi11emVuLWFjaWtsYW1hLXlvbHVuLXNvbnVuYS1nZWxkaW0tMjA5MjU0LW15bWFnYXppbtIBmgFodHRwczovL20tbXluZXQtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbS5teW5ldC5jb20vbWV0aW4tYWtwaW5hci1kYW4tdXplbi1hY2lrbGFtYS15b2x1bi1zb251bmEtZ2VsZGltLW1hZ2F6aW4tMjA5MjU0P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:09:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mynet.com/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-geldim-209254-mymagazin" target="_blank"&gt;Metin Akpınar'dan üzen açıklama: Yolun sonuna geldim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mynet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk sinemasının efsane ismi Metin Akpınar, rol aldığı film 'Kafalar Karışık'ın galasında sevenlerini üzecek açıklamalarda bulundu. 11 yıl aradan sonra setlere ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpmNGFIN2tZQU1FWXBjVzBBV1RpNDVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Google Haberler uygulamasında İlgili tüm haberleri göster&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.mynet.com">Mynet</source></item><item><title>Metin Akpınar: Yolun sonu gibi düşündüm - Habertürk</title><link>https://www.haberturk.com/metin-akpinar-bu-filmde-bilincle-oynadim-2248711</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHBzOi8vd3d3LmhhYmVydHVyay5jb20vbWV0aW4tYWtwaW5hci1idS1maWxtZGUtYmlsaW5jbGUtb3luYWRpbS0yMjQ4NzEx0gGUAWh0dHBzOi8vbS1oYWJlcnR1cmstY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbS5oYWJlcnR1cmsuY29tL21ldGluLWFrcGluYXItYnUtZmlsbWRlLWJpbGluY2xlLW95bmFkaW0tMjI0ODcxMS1hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haberturk.com/metin-akpinar-bu-filmde-bilincle-oynadim-2248711" target="_blank"&gt;Metin Akpınar: Yolun sonu gibi düşündüm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Habertürk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Metin Akpınar, 'Kafalar Karışık' adlı sinema filminde neden rol aldığını şöyle açıkladı; 'Filmde de kafalar karışık ama benim filmi seçmemde ve oynamamda ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haberturk.com">Habertürk</source></item><item><title>Metin Akpınar: Yolun sonuna geldim - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/metin-akpinar-yolun-sonuna-geldim-2072853</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuMGXlaOaF-d__XKwyG0jQqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/metin-akpinar-yolun-sonuna-geldim-2072853" target="_blank"&gt;Metin Akpınar: Yolun sonuna geldim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Metin Akpınar’ın 11 yıl sonra setlere döndüğü, başrolü Erkan Can, Güven Kıraç, Perihan Savaş; sosyal medya fenomenleri Fatih Yasin, Bilal Hancı ve Atakan Özyurt ile oynadığı ‘Kafalar Karışık’ın galası önceki akşam Maslak Unig Hall’de yapıldı&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Metin Akpınar'dan üzen açıklama: Yolun sonuna geldim - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/milliyet/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-haberi-7112593/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELU5yfODP7LbY9FYyyd6rlgqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwr5qiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:06:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/milliyet/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-haberi-7112593/" target="_blank"&gt;Metin Akpınar'dan üzen açıklama: Yolun sonuna geldim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türk sinemasının efsane ismi Metin Akpınar, "11 sene ara vermişim. Yaş 78 oldu. Yolun sonu gibi. Türkiye'de erkek yaş ortalaması 75.5... Sosyal medya fenomenleri Fatih Yasin, Bilal Hancı ve Atakan Özyurt'un başrolünü Metin Akpınar, Perihan Savaş, Erkan Can ve Güven Kıraç gibi usta isimlerle paylaştığı aksiyon komedi filmi ‘Kafalar Karışık'ın galası önceki akşam Maslak Uniq Hall'de yapıldı. Gösterim öncesi kameraların karşısını geçen oyuncular soruları yanıtladı. 11 yıl aradan sonra setlere dönen usta oyuncu Metin Akpınar, "Beni bu film için iki şey ikna etti. 11 sene ara vermişim. Yaş 78 ol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Ata Demirer'in kendini kıyasladığı bir isim var mı? - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/ata-demirerin-kendini-kiyasladigi-bir-isim-var-mi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSGLF-ScTfCmJ_M4uZKhLgqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUw--2cAg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:24:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/video/tv-cnn-turk/programlar/40/ata-demirerin-kendini-kiyasladigi-bir-isim-var-mi" target="_blank"&gt;Ata Demirer'in kendini kıyasladığı bir isim var mı?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ünlü oyuncu, komedyen ve senarist Ata Demirer, kendisiyle kıyaslanan isimler hakkında konuştu. Demirer, "Cem Yılmaz benim için hep bir kotadır. Belirleyici bir zeka ve kalitedir. İşimi yaparken onu hep çok ciddiye alırım. Özendiğim biri varsa eğer o da Şener Şen ve Metin Akpınar" dedi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Ata Demirer: Cem Yılmaz benim için hep bir kotadır - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/ata-demirer-cem-yilmaz-benim-icin-magazin-2786243/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHr_Xv4AII6VXELlzHSQvykqFwgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wkY5V</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/ata-demirer-cem-yilmaz-benim-icin-magazin-2786243/" target="_blank"&gt;Ata Demirer: Cem Yılmaz benim için hep bir kotadır&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN TÜRK'te 'Buket Aydın ile 40' programına konuk olan Ata Demirer, kendisiyle kıyaslanan isimler hakkında konuştu. Demirer, "Cem Yılmaz benim için hep bir kotadır. Belirleyici bir zeka ve kalitedir. İşimi yaparken onu hep çok ciddiye alırım. Özendiğim biri varsa eğer o da Şener Şen ve Metin Akpınar" dedi. 'Cem Yılmaz, Şener Şen ve Metin Akpınar...' CNN TÜRK'te 'Buket Aydın ile 40' programına konuk olan Ata Demirer, "Kendinizi kıyasladığınız bir isim var mı? sorusuna yanıt verdi. Cem Yılmaz'ın kendi için hep bir kota, belirleyici bir zeka ve kalite olduğuna vurgu yapan Demirer, işini yapar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>İnternet fenomeni 'Kafalar' usta oyuncuları 'Kafalar Karışık'ta buluşturdu - Anadolu Ajansı</title><link>https://www.aa.com.tr/tr/kultur-sanat/internet-fenomeni-kafalar-usta-oyunculari-kafalar-karisikta-bulusturdu/1294028</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_jvwaE2hzzyryGyzvY2_AqGAgEKg8IACoHCAow2fKfCTCd0m8wm9O-Aw</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:55:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aa.com.tr/tr/kultur-sanat/internet-fenomeni-kafalar-usta-oyunculari-kafalar-karisikta-bulusturdu/1294028" target="_blank"&gt;İnternet fenomeni 'Kafalar' usta oyuncuları 'Kafalar Karışık'ta buluşturdu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Anadolu Ajansı&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İSTANBUL - AİŞE HÜMEYRA BULOVALI Sosyal medyada çektikleri videolarla adlarını duyuran YouTuber "Kafalar" ekibinin başrolünde yer aldığı "Kafalar Karışık" adlı film, 7 Aralık'ta sinemaseverlerle buluşacak. Yönetmen koltuğuna Yücel Yolcu'nun oturduğu film, Metin Akpınar'ın yanı sıra Perihan Savaş, Cihan Ünal, Erkan Can, Güven Kıraç, Nilgün Kasapbaşoğlu, Zuhal Yalçın, Ruhi Sarı, Erhan Yazıcıoğlu ve Selahattin Taşdöğen gibi usta oyuncuları ağırlıyor. "Filmde, internetle sanat ve sanatçının karşılıklı düellosu var" Son sahneleri Beykoz Kundura Fabrikası Dizi Film Platosu'nda gerçekleştirilen fi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aa.com.tr">Anadolu Ajansı</source></item><item><title>44 yıl arayla aynı pozu verdi! Kim olduğunu öğrenince çok şaşıracaksınız - Yeni Asır</title><link>http://www.yeniasir.com.trhttps://www.yeniasir.com.tr/galeri/yasam/yesilcamdan-unutulmaz-anlar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwlyYNkjIWsHpBp1W0Y68AqGAgEKg8IACoHCAow2cfTATDa-DUw0OycAg</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.yeniasir.com.trhttps://www.yeniasir.com.tr/galeri/yasam/yesilcamdan-unutulmaz-anlar" target="_blank"&gt;44 yıl arayla aynı pozu verdi! Kim olduğunu öğrenince çok şaşıracaksınız&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Asır&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yeşilçam tarihine damgasını vurmuş birbirinden değerli sanatçıların süslediği, muhtemelen birçoğumuzun ilk defa karşılaşacağı bu fotoğraf karelerini mutlaka görmelisiniz! Sevda Aktolga Zeki Alasya Zeki Alasya Murat Soydan Selçuk Yöntem Oya Aydoğan Perihan Savaş Türkan Şoray Itır Esen Sevda Alkor Kemal Sunal ve Aydemir Akbaş Barış Manço ile Orhan Gencebay'ın ilk buluşması Kelebek gazetesinin aracılığı ile iki ünlü müzisyen ilk defa biraraya geliyor. Yazı işleri ofisinde gerçekleşen bu tanışma için Barış Manço şunları söylüyor : "Ben Orhan Gencebay'ı eskiden beri takdir ederim. Düşüncelerimiz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.yeniasir.com.trhttps:">Yeni Asır</source></item><item><title>Yeşilçam'ın bilinmeyenleri - Takvim</title><link>http://www.takvim.com.trhttps://www.takvim.com.tr/galeri/yasam/yesilcamin-bilinmeyenleri</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9fUaTbiYDSfyAurNPGXQoqGAgEKg8IACoHCAow-sfTATDc9DUwhPmcAg</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.takvim.com.trhttps://www.takvim.com.tr/galeri/yasam/yesilcamin-bilinmeyenleri" target="_blank"&gt;Yeşilçam'ın bilinmeyenleri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Takvim&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Belki bu güne kadar hiç farkına bile varmadınız ama Orta Direk Şaban filmindeki araba... Salak Milyoner ve Köyden İndim Şehre filmlerinde Zeki Alasya'nın (Himmet Ağa) eşini canlandıran kişi, o zamanki eşi Oya Alasya'dır. Cüneyt Arkın, 1972 'de düzenlenen 4. Adana Altın Koza Film Festivali 'nde "O ödül Yılmaz'ın hakkı!" diyerek En İyi Erkek Oyuncu ödülünü geri çevirmiştir. Bizim Aile'de "Yaşar Usta"nın ve Hababam Sınıfı'nda "Mahmut Hoca"nın karşılarındaki kişiye ayar verdikleri oda aynıdır. Bir gün Öztürk Serengil, İsveç 'te Ingmar Bergman 'ın da konuk olduğu bir TV programına katılır. Orta ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.takvim.com.trhttps:">Takvim</source></item><item><title>Zeki Müren'den Kemal Sunal'a ilginç benzetme! - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/medya/haber/2730860-zeki-murenden-kemal-sunala-ilginc-benzetme</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUDRQH3umhz_W7tD6KKaI0qGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/medya/haber/2730860-zeki-murenden-kemal-sunala-ilginc-benzetme" target="_blank"&gt;Zeki Müren'den Kemal Sunal'a ilginç benzetme!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Son yıllarda genç bir komedyen filmlerimizde görünmeye başladı. Kemal Sunal, küçük rollerde bile kendisini sevdirmeyi başarıyor. Filmlerdeki küçük rollerine rağmen seyircileri kahkahalarla güldüren Kemal Sunal, şu sıralar ilk başrolünü oynamaya hazırlanıyor.Saflığın bir simgesi olan yüzü için kesin konuşmak imkansız. Arkaya taradığı saçlarının çerçevelediği çehresi, adeta anlamsızlığın zirvesinde. Bakışları bomboş. Özellikle dudaklarını sarkıttığı zaman insana sadece gülme hissi veriyor. Tipine gelince... Galiba bu konuda en güzelini Zeki Müren söylemiş: - «Biraz Fernandel, biraz Belmo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>Nükhet Duru ile Fuar'da nostalji rüzgarı esti - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/izmir/nukhet-duru-ile-fuarda-nostalji-ruzgari-esti</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy3QcRTmXbW64fMx3QKPEcqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/izmir/nukhet-duru-ile-fuarda-nostalji-ruzgari-esti" target="_blank"&gt;Nükhet Duru ile Fuar'da nostalji rüzgarı esti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TÜRK pop müziğinin eskimeyen ve özel seslerinden biri olan Nükhet Duru, İzmir Enternasyonal Fuarı kapsamında verdiği konserde İzmirli sevenleriyle bir araya geldi. Mehmet KURT/İZMİR, (DHA)- TÜRK pop müziğinin eskimeyen ve özel seslerinden biri olan Nükhet Duru, İzmir Enternasyonal Fuarı kapsamında verdiği konserde İzmirli sevenleriyle bir araya geldi. Kültürpark'taki Atatürk Açıkhava Tiyatrosu bu yıl 87'inci kez kapılaranı açan İzmir Enternasyonal Fuarı kapsamında Nükhet Duru'yu ağırladı. Ünlü şarkıcı, 'Kabare Nünü' isimli performansında kendi deyimi ile gündeme, hayata, sanata ve fuara dai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>1960 model klasik otomobilini bir zamanlar Zeki Alasya’nın kullandığını tesadüfen öğrendi! - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/1960-model-klasik-otomobilini-bir-zamanlar-zeki-alasyanin-kullandigini-tesadufen-ogrendi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0JGLR-iVm-yQVhIlZNSWoqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 05:42:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/1960-model-klasik-otomobilini-bir-zamanlar-zeki-alasyanin-kullandigini-tesadufen-ogrendi.html" target="_blank"&gt;1960 model klasik otomobilini bir zamanlar Zeki Alasya’nın kullandığını tesadüfen öğrendi!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1960 model klasik otomobilini bir zamanlar Zeki Alasya’nın kullandığını tesadüfen öğrendi! Çocukluk yıllarından itibaren klasik otomobillere büyük tutkuyla bağlanan Mustafa Özkan, klasik otomobilinin aslında 1972’de Zeki Alasya’nın çekilen “Tatlı Dillim” sinema filminde sürdüğünü öğrenince çok şaşırdı. Mustafa Özkan, televizyonda tesadüfen gördüğü ve bir zamanlar Zeki Alasya’nın filmde kullandığı 1960 model klasik otomobiline gözü gibi bakıyor.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Ününü tesadüfen öğrendiği otomobiline gözü gibi bakıyor - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/ununu-tesadufen-ogrendigi-ekonomi-2731315/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDCygiyXHCfBhoyHxRBALsqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0w24adAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/ununu-tesadufen-ogrendigi-ekonomi-2731315/" target="_blank"&gt;Ününü tesadüfen öğrendiği otomobiline gözü gibi bakıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klasik otomobil tutkunu Mustafa Özkan, 1972'de çekilen "Tatlı Dillim" isimli sinema filminde Zeki Alasya'nın kullandığını televizyonda tesadüfen gördüğü 1960 model klasik otomobiline gözü gibi bakıyor. Çocukluk yıllarından itibaren klasik otomobillere büyük tutkuyla bağlanan Mustafa Özkan, 1972'de çekilen "Tatlı Dillim" sinema filminde Zeki Alasya'nın sürdüğünü televizyonda tesadüfen gördüğü 1960 model klasik otomobiline gözü gibi bakıyor. Birbirinden farklı 8 klasik otomobilden oluşan koleksiyonun sahibi Özkan için koleksiyonundaki otomobillerinden biri, ayrı bir önem taşıyor. İlk görüşte ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>‘Yeşilçam fimleri’ açık hava sinemasında seyirciyle buluşuyor - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/yesilcam-fimleri-acik-hava-sinemasinda-seyirciyle-bulusuyor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6v6RnqM3n9DdXFhZ08SvcqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 02:39:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/yesilcam-fimleri-acik-hava-sinemasinda-seyirciyle-bulusuyor.html" target="_blank"&gt;‘Yeşilçam fimleri’ açık hava sinemasında seyirciyle buluşuyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kültür AŞ’den yapılan açıklamaya göre, 2 Eylül’e kadar her cuma, cumartesi ve pazar geceleri Türk sinemasının sevilen filmlerinin gösterileceği “Yeşilçam Film Günleri” kuşağında bu hafta “Nereden Çıktı Bu Velet”, “Bizim Aile” ve “Gözleri Ömre Bedel” adlı filmler var. Türk halkının gönlünde yer etmiş filmleri izleyen vatandaşlara, patlamış mısır ve gazoz ücretsiz olarak ikram ediliyor. Dün Topkapı Kültür Parkı Açık Hava Sinemasında gösterilen, 1975 yapımı “Nereden Çıktı Bu Velet” adlı filmin başrollerinde Türk sinema tarihine adlarını altın harflerle yazdıran Zeki Alasya, Metin Akpınar, Hale...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Yeşilçam fimleri seyirciyle buluşuyor - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/yesilcam-fimleri-seyirciyle-bulusuyor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9COO8uD1tIvarwaPjFAz8qGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:18:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/yesilcam-fimleri-seyirciyle-bulusuyor.html" target="_blank"&gt;Yeşilçam fimleri seyirciyle buluşuyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kültür AŞ’dеn yapılan açıklamaya görе, 2 Eylül’е kadar hеr cuma, cumartеsi vе pazar gеcеlеri Türk sinеmasının sеvilеn filmlеrinin göstеrilеcеği Yеşilçam Film Günlеri kuşağında bu hafta “Nеrеdеn Çıktı Bu Vеlеt”, “Bizim Ailе” vе “Gözlеri Ömrе Bеdеl” adlı filmlеr var. GÖNÜLLERDE YER EDİNMİŞ FİLMLER Türk halkının gönlündе yеr еtmiş filmlеri izlеyеn vatandaşlara, patlamış mısır vе gazoz ücrеtsiz olarak ikram еdiliyor. Dün Topkapı Kültür Parkı Açık Hava Sinеmasında göstеrilеn, 1975 yapımı “Nеrеdеn Çıktı Bu Vеlеt” adlı filmin başrollеrindе Türk sinеma tarihinе adlarını altın harflеrlе yazdıran Zеk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Hababam Sınıfı tiyatro sahnesinde - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/hababam-sinifi-tiyatro-sahnesinde.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOJ4bjsWoj5IdZktva4ZdkqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 19:37:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/hababam-sinifi-tiyatro-sahnesinde.html" target="_blank"&gt;Hababam Sınıfı tiyatro sahnesinde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Damakta kalmış tatlar vardır yaşamda. Bir kez yediğiniz, ama nerede, ne zaman yediğinizi, kimin yaptığını tam anımsayamadığınız yemekler gibi… Hababam Sınıfı’nın yaratıcısı Rıfat Ilgaz’ı yitirişimizin 25. yılında, işte tam böylesi bir tiyatro tadı kalmış damağımda. Ben 1960’lı yıllarda sahneye ilk kez Ulvi Uraz tarafından kendi tiyatrosunda çıkartılan ‘Hababam Sınıfı’nı Kadıköy yakasındaki bir yazlık sinemada (Kızıltoprak Sineması olabilir) izlemiştim. Belleğimde yalnızca Ulvi Uraz ve yalın sınıf dekoru kalmış. Oyun kadrosunu oluşturan öteki kişileri ise tam olarak gözümün önüne getiremiyor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Amfi’de Açıkhava Sineması Zamanı! - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/amfide-acikhava-sinemasi-zamani.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDmSZtg0HYDtLr3GYg10aQqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 11:27:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/amfide-acikhava-sinemasi-zamani.html" target="_blank"&gt;Amfi’de Açıkhava Sineması Zamanı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yeşilçam film gösterimleriyle Zorlu PSM’de nostaljik yaz akşamları… Programda”Neşeli Günler”, “Çöpçüler Kralı”, “Mavi Boncuk” ve “Hababam Sınıfı” gibi Türkiye sinemasının kült filmleri yer alacak. Ücretsiz olarak gerçekleşecek gösterimlerle Zorlu PSM’de nostalji rüzgarı esecek. PROGRAM NEŞELİ GÜNLER// 25 TEMMUZ// 20.00 Yönetmen: Orhan Aksoy Senaryo: Sadık Şendil Yapımcı: Ertem Eğilmez Oyuncular: Münir Özkul, Adile Naşit, Şener Şen, Ahmet Sezerel, Oya Aydoğan, Ayşen Gruda Turşuculuk yapan Saadet ve Kazım, turşu yapımı konusunda tartışır ve boşanırlar. Çocuklardan üçü babada, üçü de annede ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>8 maddede Kemal Sunal: Her şey ‘Oğlum sen de gül’ ile başladı - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/8-maddede-kemal-sunal-her-sey-oglum-sen-de-gul-ile-basladi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4EWLIq2RXTreHwASD3k9oqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 01:27:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/8-maddede-kemal-sunal-her-sey-oglum-sen-de-gul-ile-basladi.html" target="_blank"&gt;8 maddede Kemal Sunal: Her şey ‘Oğlum sen de gül’ ile başladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HayatÄ± boyunca 82 filmde rol alan tiyatro ve sinema oyuncusu Kemal Sunal, Ã¶lÃ¼m yÄ±l dÃ¶nÃ¼mÃ¼nde anÄ±lÄ±yor. Hakan GÃ¼ngÃ¶r, Sunal’Ä± 8 maddede yazdÄ±. Hakan GÜNGÖR 1) KeÅŸfedilmesinde komikliÄŸi kadar uzun boyunun da etkisi vardÄ±. Zeki Alasya ve Metin AkpÄ±nar’la birlikte DevekuÅŸu Kabare’de “Dün-Bugün” oyununda rol alÄ±yordu. HayatÄ±nÄ±n kökünden deÄŸiÅŸeceÄŸi gün, seyirciler arasÄ±nda Arzu Film’in sahibi, Yönetmen Ertem EÄŸilmez de vardÄ±. EÄŸilmez, “TatlÄ± Dillim” filmi için kollarÄ± sÄ±vamÄ±ÅŸtÄ±. Filmde TarÄ±k Akan bir basketbolcuyu canlandÄ±racaktÄ±. Haliyle TarÄ±k Akan’Ä±n ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Emel Sayın, Mavi Boncuk filmi ile yeniden gündemde (Emel Sayın kimdir?) - Posta</title><link>http://www.posta.com.tr/emel-sayin-mavi-boncuk-filmi-ile-yeniden-gundemde-emel-sayin-kimdir-1381700</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKSLHT16ZwcWIaF1bbtydcqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.posta.com.tr/emel-sayin-mavi-boncuk-filmi-ile-yeniden-gundemde-emel-sayin-kimdir-1381700" target="_blank"&gt;Emel Sayın, Mavi Boncuk filmi ile yeniden gündemde (Emel Sayın kimdir?)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1975'te vizyona giren Ertem Eğilmez'in yönetmenliğini ve yapımcılığını üstlendiği ve aynı zamanda Zeki Alasya ve Sadık Şendil ile birlikte senaryosunu yazdığı, Başrollerinde Emel Sayın, Tarık Akan, Zeki Alasya, Metin Akpınar, Halit Akçatepe, Münir Özkul, Kemal Sunal, Adile Naşit ve Perran Kutman'ın gibi yıldızların oynadığı Mavi Boncuk filmi dün ekrandaydı. Sosyal medyada gecenin en çok konuşalan konularından biri Emel Sayın'ın o dönemki güzelliği oldu. EMEL SAYIN KİMDİR? 20 Kasım 1945 Sivas doğumlu Emel Sayın Türk ses sanatçısı, müzik yorumcusu ve sinema oyuncusu. 1998 yılında Türkiye hükû...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Zeki Alasya son yolculuğuna uğurlanıyor - Posta</title><link>http://www.posta.com.tr/zeki-alasya-son-yolculuguna-ugurlaniyor-281321</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUZTPsbXVpWWgf71xojw8YqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 20:47:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.posta.com.tr/zeki-alasya-son-yolculuguna-ugurlaniyor-281321" target="_blank"&gt;Zeki Alasya son yolculuğuna uğurlanıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cenaze töreninde Zeki Alasya’nın kızı Zeynep Alasya taziyeleri kabul ediyor. Zeki Alasya’nın tabutunun başına da Fenerbahçe forması koyuldu. Cenazeye usta oyuncunun ailesi, arkadaşları ve sevenleri katılıyor. Cenazeye Kadir İnanır ve Orhan Gencebay da katıldı. CHP genel başkanı Kılıçdaroğlu da cenaze namazında bulunuyor. Alasya, Levent Camii'nde öğle namazına müteakip kılınacak cenaze namazının ardından Zincirlikuyu Mezarlığı'ndaki aile kabristanlığına defnedilecek. MELEK BAYKAL GÖZYAŞLARINI TUTAMADI Usta sanatçıya veda etmek için cami avlusunu dolduran ünlü isimler, Zeki Alasya ile payla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Erdoğan'dan Alasya için taziye mesajı - Posta</title><link>http://www.posta.com.tr/erdogandan-alasya-icin-taziye-mesaji-281080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKM5Yd-jxkNX_dvtd84Mp4IqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUwxPKeAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 20:47:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.posta.com.tr/erdogandan-alasya-icin-taziye-mesaji-281080" target="_blank"&gt;Erdoğan'dan Alasya için taziye mesajı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan, yayınladığı taziye mesajında, "Türk sinema ve tiyatrosunun saygıdeğer ismi, oyuncu ve yönetmen Zeki Alasya’nın vefatını derin bir teessürle öğrendim. Sanatçı kişiliği ve canlandırdığı karakterlerle her yaştan vatandaşımızın sevgisini kazanan Zeki Alasya, oyuncu ve yönetmen kimliğiyle, sinema ve tiyatromuzun gelişmesinde önemli rol oynamıştır. İlgili Haber Bakan Çelik'ten 'Alasya' mesajı Aziz milletimizin gönlünde müstesna bir yer edinen merhum sanatçımız, her zaman sevgi ve saygıyla yad edilecektir. Kıymetli sanatçımız Zeki Alasya’ya rahmet niyaz ediyor, ailesine, sev...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>Metin Akpınar'ın 55 Yıl Önce Çekilen Fotoğrafı Ortaya ... - Haberler.com</title><link>https://www.haberler.com/metin-akpinar-in-55-yil-once-cekilen-fotografi-10652123-haberi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo02uQ2igJYZOZ06-7Q9k4qGAgEKg8IACoHCAow2bifCTDAiW8w4cKfAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:47:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haberler.com/metin-akpinar-in-55-yil-once-cekilen-fotografi-10652123-haberi/" target="_blank"&gt;Metin Akpınar'ın 55 Yıl Önce Çekilen Fotoğrafı Ortaya ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haberler.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1941 doğumlu oyuncu Metin Akpınar, 1962'de İstanbul Üniversitesi Hukuk ve Edebiyat Fakültelerinden mezun oldu. Akpınar'ın o yıllara ait fotoğrafı ortaya çıktı. 'YILLAR ÇOK ACIMASIZ' Akpınar'ın 55 yıl önce çekilen fotoğrafını görenler 'Yıllar ne kadar da acımasız' demeden edemedi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haberler.com">Haberler.com</source></item><item><title>Metin Akpınar’ın 55 Yıl Önce Çekilen Fotoğrafı Ortaya … - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinarin-55-yil-once-cekilen-fotografi-ortaya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1QGXevYBZpwohDtl0PVR0qGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 19:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinarin-55-yil-once-cekilen-fotografi-ortaya.html" target="_blank"&gt;Metin Akpınar’ın 55 Yıl Önce Çekilen Fotoğrafı Ortaya …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Metin Akpınar’ın 55 Yıl Önce Çekilen Fotoğrafı Ortaya Çıktı Usta tiyatrocu Metin Akpınar’ın tam 55 yıl önceki fotoğrafı ortaya çıktı. Hukuk Fakültesi mezunu Akpınar’ın okulda çekilen fotoğrafını görenler, “Yıllar çok acımasız.” demeden edemedi. 13 Mart 2018 Salı 14:47 1941 doğumlu oyuncu Metin Akpınar, 1962’de İstanbul Üniversitesi Hukuk ve Edebiyat Fakültelerinden mezun oldu. Akpınar’ın o yıllara ait fotoğrafı ortaya çıktı. “YILLAR ÇOK ACIMASIZ” Akpınar’ın 55 yıl önce çekilen fotoğrafını görenler “Yıllar ne kadar da acımasız” demeden edemedi. Şu an buradasınız: Metin Akpınar’ın 55 Yıl Önce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Haldun Taner Müze Evi Açıldı - Haberler.com</title><link>https://www.haberler.com/haldun-taner-muze-evi-acildi-10664153-haberi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELA_caV93kz5oBNQ7aQD59kqGAgEKg8IACoHCAow2bifCTDAiW8wwcafAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haberler.com/haldun-taner-muze-evi-acildi-10664153-haberi/" target="_blank"&gt;Haldun Taner Müze Evi Açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haberler.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KADIKÖY Belediyesi, tiyatro ve edebiyat dünyasının büyük ustası Haldun Taner'in 103'üncü yaş gününde Haldun Taner Müze Evi'ni açtı. Açılış törenine yazarın eşi Demet Taner, Gülriz Sururi, Metin Akpınar gibi dostları ve yüzlerce vatandaş katıldı. Feneryolu Mahallesi'nde ikinci derece tarihi eser olan binanın restorasyonu yapılarak Müze Evi haline getirildi. Haldun Taner Müze Evi vatandaşların yoğun katılımıyla Kadıköy Faruk Ayanoğlu Caddesi'nde açıldı. Ünlü yazarın eşi Demet Taner tarafından bağışlanan Haldun Taner'e ait eşyalar, yaratımlarına dair belgeler, afişler, fotoğraflar sanatseverle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haberler.com">Haberler.com</source></item><item><title>Haldun Taner Müze Evi açıldı - Haber Veli</title><link>http://www.haberveli.com/haber/mobil/amp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP95sDrqJ20eo1f87Pr--gqGQgEKhAIACoHCAowtM_8CjC4nIkDMJeS0gU</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 13:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberveli.com/haber/mobil/amp/" target="_blank"&gt;Haldun Taner Müze Evi açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber Veli&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kadıköy Belediyesi, sanat ve edebiyat dünyasının önemli isimlerinden Haldun Taner’in 103’üncü yaş günü dolayısıyla Haldun Taner Müze Evi’ni açtı. Haldun Taner’in şahsi eşyaları ve eserlerine dair belgeler, afişler, fotoğrafların yer aldığı müze evinde, edebiyat ve tiyatro sanatına dair etkinlikler gerçekleştirilecek. Kadıköy Belediyesi, sanat ve edebiyat dünyasının önemli isimlerinden Haldun Taner’in 103’üncü yaş günü dolayısıyla Haldun Taner Müze Evi’ni açtı. Haldun Taner’in şahsi eşyaları ve eserlerine dair belgeler, afişler, fotoğrafların yer aldığı müze evinde, edebiyat ve tiyatro sanat...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberveli.com">Haber Veli</source></item><item><title>Metin Akpınar kaybetti - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinar-kaybetti.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOaYnuDQrJAtw0BVA1_kn1EqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 22:52:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinar-kaybetti.html" target="_blank"&gt;Metin Akpınar kaybetti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ünlü oyuncu Metin Akpınar, telif haklarıyla ilgili hukuki mücadele veriyor. Akpınar; Salak Milyoner, Köyden İndim Şehire ve Mavi Boncuk gibi filmleri için Kanal 7 ve Star TV’ye iki ayrı telif davası açtı.6 filmiyle ilgili Kanal 7’ye açılan dava “Oyuncunun herhangi bir hakkı yok” denerek reddedildi. İstanbul Adalet Sarayı’nda 5 filmi için Star TV’ye açtığı dava ise sürüyor. “Koruma süresi geçmiş” Sabah’ın haberine göre Akpınar, kanalın filmleri kendisinden izin alınmadan yayımladığını savundu ve kanaldan telif istedi. Davalı kanal ise cevap dilekçesinde şöyle dedi:”Filmler, 1972-1974 yapımı....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Salih Kalyon’dan samimi açıklamalar - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/salih-kalyondan-samimi-aciklamalar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmNQUKJf3iHrFfKtTRGJ1sqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 07:31:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/salih-kalyondan-samimi-aciklamalar.html" target="_blank"&gt;Salih Kalyon’dan samimi açıklamalar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Başarılı sunucu Emre Saygı’nın hazırlayıp sunduğu, Türkiye’nin ilk interaktif talk show programı “Hadi Be”nin konuğu, usta oyuncu Salih Kalyon oldu. Hayli keyifli anların yaşandığı “Hadi Be” canlı yayınında Emre Saygı ve sosyal medya kullanıcılarının sorularını yanıtlayan Salih Kalyon, samimi açıklamalarda bulundu. O replikler annemin ağzından Salih Kalyon, Karadeniz şivesini çok doğru yaptığını söyleyen bir izleyiciye şöyle yanıt verdi: “Ben Karadenizliyim. Annem öyle konuşurdu. O replikler hep annemin ağzından benim kulağıma yerleşen sözcükler. Ben de seyirciye aktarıyorum.” Barış Manço ç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Hiç zenginlerin arasında olmadım - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/kelebek/magazin/hic-zenginlerin-arasinda-olmadim-40770952</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTsPDkFsR8GqZ7nC6lzgncqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wjLaiAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/kelebek/magazin/hic-zenginlerin-arasinda-olmadim-40770952" target="_blank"&gt;Hiç zenginlerin arasında olmadım&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emre Saygı’nın hazırlayıp sunduğu, “Hadi Be” programının konuğu, Salih Kalyon oldu.Usta oyuncu merak edilenlerini ve bilinmeyenlerini anlattı. “Şevkat Yerimdar” dizisinde rol alan Salih Kalyon, kendisine hep fakir fukara rolleri uygun görüldüğünü, bu dizide ise uzun zamandan sonra ilk kez varlıklı birini canlandırdığını söyledi: “Benim en iyi tanıdığım tipler, fakir fukara tipleri. Hiçbir zaman yaşamımda çok zengin, varlıklı insanları tanımadım, onların arasında olmadım ki onları gözlemleyeyim, onları sahneye aktarayım. Zenginlik nasıl bir şeymiş, onu da daha kavrayamadım, çünkü dizide giyd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Metin Akpınar, ‘telif’ davasını kaybetti: Oyuncunun herhangi bir hakkı yok! - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinar-telif-davasini-kaybetti-oyuncunun-herhangi-bir-hakki-yok.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMF93vBBjNYni9ghu5GeiYqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 08:16:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/metin-akpinar-telif-davasini-kaybetti-oyuncunun-herhangi-bir-hakki-yok.html" target="_blank"&gt;Metin Akpınar, ‘telif’ davasını kaybetti: Oyuncunun herhangi bir hakkı yok!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;T24 Yeşilçam oyuncularının “telif hakkı” mücadelesi, Metin Akpınar‘ın açtığı dava ile boyutlandı. Akpınar’ın Salak Milyoner, Köyden İndim Şehire ve Mavi Boncuk filmleri için Kanal 7 ve Star TV’ye açtığı dava, “Oyuncunun herhangi bir hakkı yok” denerek reddedildi. Söz konusu karar, sinema camiasında tepkiyle karşılandı. Davalı kanalın cevap dilekçesinde şu sözlere yer verildi: “Filmler, 1972-1974 yapımı. Eserlerin koruma süresi geçmiş ve 20 yıl sonra alenileşmiştir. Davanın reddini isteriz.” “Yeşilçam uyanıyor” 2011 yılında Yeşilçam oyuncuları, telif haklarını alamadıkları için televizyon ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item><item><title>Çukur 19. yeni bölüm 2. fragmanında ölüm haberi mi geliyor? - HaberAhval</title><link>https://www.habervaka.com/eglence/cukur-19-yeni-bolum-2-fragmaninda-olum-haberi-mi-geliyor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlRtJjWIkNb3vPUKN3pBhsqGQgEKhAIACoHCAowrdmiCTDDi7gCMJ38-QU</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:12:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.habervaka.com/eglence/cukur-19-yeni-bolum-2-fragmaninda-olum-haberi-mi-geliyor.html" target="_blank"&gt;Çukur 19. yeni bölüm 2. fragmanında ölüm haberi mi geliyor?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HaberAhval&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çukur 19. yeni bölüm 2. fragmanında ölüm haberi mi geliyor? son dakika gelişmesi detaylar haberimizde 4 Mart 2018 Pazar Çukur 19. yeni bölümü ile pazartesi akşamı izleyicisinin önüne çıkmaya hazırlanıyor. Yamaç’ın Vartolu’nun başına dayadığı silah ve telefonla konuştuğu kişiye sorduğu ‘Kurtuldu mu?’ sorusu, Çukur 19. bölüm fragmanına damga vurdu. Birçok olayla mücadele … Hürriyet sitesinde yer alan habere göre Array Çukur 19. yeni bölümü ile pazartesi akşamı izleyicisinin önüne çıkmaya hazırlanıyor. Yamaç’ın Vartolu’nun başına dayadığı silah ve telefonla konuştuğu kişiye sorduğu ‘Kurtuldu m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.habervaka.com">HaberAhval</source></item></channel></rss>