{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2T0RoMEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:50:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Call for sensitivity to Yemen! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yemen-icin-duyarlilik-cagrisi-2251807",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye-Yemen Parlamentolararas\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan\u0131 ve AK Parti \u0130zmir Milletvekili Ya\u015far K\u0131rkp\u0131nar, \"Bizim Yemen'de ya\u015fanan dram kar\u015f\u0131s\u0131nda kay\u0131ts\u0131z ..."
        },
        {
            "title": "Yemen talks on five questions in Sweden - BBC Turkish",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46489729",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:20 GMT",
            "source_nm": "BBC in Turkish",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Yemen'de \u0130ran destekli Husiler ile Suudi Arabistan ve Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin destekledi\u011fi h\u00fck\u00fcmet g\u00fc\u00e7leri, 4 y\u0131ldan uzun s\u00fcredir devam eden sava\u015f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Presidential Spokesman Kal\u0131n&#39;s call for help to Yemen - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-dan-yemen-e-yardim-cagrisi-2250535",
            "pub_date": "2018-12-06 22:35:06 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, \"Anadolu insan\u0131 mazlumun, ma\u011fdurun ve darda kalan\u0131n yan\u0131nda oldu\u011funu d\u00fcnyaya bir kez daha g\u00f6sterecek, sa\u011f\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "Religious Foundation of Turkey was mobilized to Yemen - Anatolia News Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/turkiye-diyanet-vakfi-yemen-icin-seferber-oldu/1332517",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:04 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130\u00e7 sava\u015fla y\u0131k\u0131ma u\u011frayan Yemen'deki sivillerin yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k veren T\u00fcrkiye Diyanet Vakf\u0131, Hudeyde b\u00f6lgesinde yerinden edilen Yemenli bin aileye ..."
        },
        {
            "title": "Yemen talks start in Sweden - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yemen-gorusmeleri-isvec-te-basladi-dunya-2791018/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The role of United Arab Emirates in Yemen chaos - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/analiz-haber/birlesik-arap-emirlikleri-nin-yemen-kaosundaki-rolu/1332159",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:53 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "BAE Yemen'de \u00e7e\u015fitli yerel milis g\u00fc\u00e7leri ve kendi asker\u00ee birliklerini kullan\u0131rken Blackwater ve Reflex Responses gibi g\u00fcvenlik \u015firketleriyle de i\u015fbirli\u011fi yap\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Campaign to help you get out of the dianen - Ankara News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ankara-haberleri/17080365-diyanetten-yemen-icin-yardim-kampanyasi",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ile T\u00fcrkiye Diyanet Vakf\u0131nca (TDV) yakla\u015f\u0131k 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f nedeniyle k\u0131tl\u0131k ya\u015fanan Yemen i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yemen on the brink of a great disaster&quot; - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/yemen-buyuk-bir-felaketin-esiginde,IZg1tlPLmE2haZlaCxYLcg",
            "pub_date": "2018-12-02 00:57:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "BM \u0130nsani \u0130\u015flerden Sorumlu Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mark Lowcock, \"Yemen b\u00fcy\u00fck bir felaketin e\u015fi\u011finde. Ama \u00e7ok ge\u00e7 de\u011fil\" dedi."
        },
        {
            "title": "Prisoner swap deal signed in Yemen - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yemen-de-esir-takasi-anlasmasi-imzalandi-2246656",
            "pub_date": "2018-12-03 21:47:36 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yemen'de Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) taraf\u0131ndan desteklenen esir takas\u0131 anla\u015fmas\u0131n\u0131n, Husilerin ard\u0131ndan Suudi Arabistan \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki koalisyon g\u00fc\u00e7leri ile ..."
        },
        {
            "title": "Kilicdaroglu calls for Yemen - D\u00fcnya Newspaper",
            "link": "https://www.dunya.com/gundem/kilicdaroglundan-yemen-cagrisi-haberi-434190",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:08 GMT",
            "source_nm": "D\u00fcnya Newspaper",
            "source_url": "https://www.dunya.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Humanitarian Aid in Yemen by The Orphans Foundation - \u0130lke News Agency (ILKHA)",
            "link": "https://ilkha.com/haber/87459/yetimler-vakfindan-yemende-insani-yardim",
            "pub_date": "2018-12-08 07:48:34 GMT",
            "source_nm": "\u0130lke News Agency (\u0130LKHA)",
            "source_url": "https://ilkha.com",
            "desc": "Yetim, \u00d6ks\u00fcz ve Kimsesizlerle Yard\u0131mla\u015fma Dayan\u0131\u015fma ve E\u011fitim Vakf\u0131, Yemen'de \u00e7e\u015fitli insani yard\u0131mlarda bulundu. Yetimler Vakf\u0131'ndan Yemen'de \u0130nsani ..."
        },
        {
            "title": "1,500 civilians killed or injured in Yemen in 3 months - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/yemende-3-ayda-1500-sivil-oldu-veya-yaralandi/1332495",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:59 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler M\u00fclteciler Y\u00fcksek Komiserli\u011fi, i\u00e7 sava\u015f\u0131n h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Yemen'de bu y\u0131l a\u011fustos-eyl\u00fcl-ekim aylar\u0131nda yakla\u015f\u0131k bin 1500 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "Elazig, Yemen Aid Campaign - Elazig News - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/elazig-dan-yemen-e-yardim-kampanyasi-elazig-yerelhaber-3201764/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Elaz\u0131\u011f'da, Yemen i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. \u0130nsan Hak ve H\u00fcrriyetleri \u0130nsani Yard\u0131m Derne\u011fi (\u0130HH) taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye genelinde oldu\u011fu gibi Elaz."
        },
        {
            "title": "Yemen&#39;s civil war: Yemen&#39;s peace talks begin in Sweden - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yemen-deki-ic-savas-yemen-baris-gorusmeleri-isvec-te-basliyor-2249932",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:06 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yemen'de yakla\u015f\u0131k d\u00f6rt y\u0131ld\u0131r devam eden i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmeyi ama\u00e7layan Birle\u015fmi\u015f Milletler \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri bug\u00fcn \u0130sve\u00e7'te ba\u015flayacak."
        },
        {
            "title": "Estp Help for Yemen - Erzurum News - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/estp-den-yemen-icin-yardim-kermesi-erzurum-yerelhaber-3203166/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP) Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fcvenli, \u201cErzurum insan\u0131, din karde\u015fi a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcrken, tok yatmay\u0131 i\u00e7ine sindirmemi\u015ftir, sindirmeyec."
        },
        {
            "title": "Parties to Yemen Meet for Sweden - Voice of America (VOA)",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/yemen-gorusmeleri-icin-taraflar-isvece-gidiyor/4687468.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "Voice of America (VOA)",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Yemen'de devam eden \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131 sona erdirmek amac\u0131yla \u0130sve\u00e7'te yap\u0131lmas\u0131 planlanan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler i\u00e7in taraflar Stockholm'e ula\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "Minister&#39;s call for help to Yemen - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/konya/bakan-kurumdan-yemene-yardim-cagrisi-41044093",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:02 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130smail AKKAYA- Hasan D\u00d6NMEZ/KONYA, (DHA) - \u00c7EVRE ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, memleketi Konya'da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6d\u00fcl t\u00f6reninde, 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f ..."
        },
        {
            "title": "Hunger, Misery and Health Problems in Yemen Hat Safhada - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yemen-de-aclik-sefalet-ve-saglik-sorunlari-istanbul-yerelhaber-3199199/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Yemen'de 21 milyon insan g\u0131da s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekiyor. \u00c7at\u0131\u015fma, a\u00e7l\u0131k, kolera ve \u00e7e\u015fitli salg\u0131n hastal\u0131klar nedeniyle \u015fu."
        },
        {
            "title": "\u0130hh has launched a charity campaign to help you - Ad\u0131yaman News - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/adiyaman-haberleri/65212747-ihh-yemen-icin-yardim-kampanyasi-baslatti",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130nsani Yard\u0131m Vakf\u0131 \u0130HH Ad\u0131yaman \u015eubesi Yemen i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. Ad\u0131yaman Demokrasi Park\u0131nda ki stantta yard\u0131m kampanyas\u0131na destek ..."
        },
        {
            "title": "US hopes for talks in Switzerland - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/abd-isvicre-deki-yemen-dunya-2789706/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:09:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "ABD y\u00f6netimi, Yemen h\u00fck\u00fcmeti ile Husilerin \u00fclkedeki i\u00e7 sava\u015f\u0131 durdurmak i\u00e7in masaya oturaca\u011f\u0131 \u0130svi\u00e7re g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine at\u0131fta bulunarak taraflara \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Call for transitional government and neutral territory in Yemen - Euronews",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/08/yemen-de-gecis-hukumeti-ve-tarafsiz-bolge-cagrisi",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:57 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Yemen'de \u00fc\u00e7 y\u0131ld\u0131r devam eden \u00e7at\u0131\u015fmalara son vermek i\u00e7in \u0130sve\u00e7'te yap\u0131lan m\u00fczakerelerde somut teklifler g\u00fcndeme geldi. \u0130ran destekli Husiler, Yemen'de b\u00fct\u00fcn siyasi partileri kapsayacak bir ge\u00e7i\u015f h\u00fck\u00fcmetinin kurulmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Ayr\u0131ca liman \u015fehri Hudeyde'nin tarafs\u0131z b\u00f6lge ilan edilmesi istendi. Husilerin ba\u015fm\u00fczakerecisi Muhammed Abduselam, Sana havaliman\u0131n\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler g\u00f6zetiminde yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 fikrine de s\u0131cak bakt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Yemen'de ba\u015fkent Sana ve K\u0131z\u0131l Deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda stratejik noktada bulunan Hudeyde \u015fehri Husilerin elinde bulunuyor. Suudi Arabistan \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnd..."
        },
        {
            "title": "Prisoners Tortured in Prison in Yemen ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yemen-deki-hapishanelerde-tutuklulara-iskence-11517984/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:43:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Yemen'de isyanc\u0131 Husiler taraf\u0131ndan kontrol edilen hapishanelerde aylarca tutulan ki\u015filer maruz b\u0131rak\u0131ld\u0131klar\u0131 insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 i\u015fkence ve muameleyi anlatt\u0131. Associated Press (AP), Yemen'de isyanc\u0131 Husiler taraf\u0131ndan tutulduklar\u0131n\u0131 ve i\u015fkence g\u00f6rd\u00fcklerini \u00f6ne s\u00fcren 23 ki\u015finin yan\u0131 s\u0131ra tutuklular\u0131n akrabalar\u0131, avukat ve aktivistlerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. S\u00f6z konusu ki\u015filer, i\u015fkenceye maruz kalan tutuklular\u0131n y\u00fczlerinin coplarla ezildi\u011fini, v\u00fccutlar\u0131n\u0131n asitle yak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve haftalar boyunca bileklerinden zincirle as\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. 'Ka\u00e7\u0131r\u0131lanlar\u0131n Anneleri Birli\u011fi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, gizli hapish..."
        },
        {
            "title": "Bae Torture in Prison in Yemen ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bae-nin-yemen-deki-gizli-hapishanelerinde-iskence-11517657/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:09:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Suudi Arabistan \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki koalisyonun par\u00e7as\u0131 olarak Yemen'e asker g\u00f6nderen Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin (BAE) gizli hapishanelerinde insanlar\u0131n i\u015fkence ve tecav\u00fcze maruz kald\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. \u0130ngiliz Channel 4 televizyonunun haberinde, BAE'nin ba\u015fta Aden kenti olmak \u00fczere Yemen'deki gizli hapishanelerinde i\u015fkence ve tecav\u00fcz\u00fcn yayg\u0131n oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Haberde ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Yemenli Adel el- Hasani, BAE'nin Aden'deki askeri karargah\u0131nda maruz kald\u0131\u011f\u0131 i\u015fkenceleri anlatt\u0131. Nisan ay\u0131nda Yemenli bir bakan\u0131n m\u00fcdahalesiyle 2 y\u0131l sonra \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fabildi\u011fini belirten Hasani, can ..."
        },
        {
            "title": "Launches Campaign for Yemen - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yemen-icin-yardim-kampanyasi-baslattilar-11517634/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:04:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Denizli G\u00f6n\u00fcll\u00fc Te\u015fekk\u00fcller Platformu \u00fcyeleri, Yemen'de ya\u015fanan insanl\u0131k dram\u0131 i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131. Denizli'de 52 sivil toplum kurulu\u015funun bir araya gelerek olu\u015fturdu\u011fu platforma \u00fcye sivil toplum kurulu\u015flar\u0131n\u0131n ba\u015fkan ve temsilcileri, 'insanl\u0131k dram\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Yemen' \u00f6zel g\u00fcndemi ile bir araya geldi. K\u0131z\u0131lay Denizli \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Erdal Ot\u00e7u, Ahi Sinan Ahilik K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Ara\u015ft\u0131rma Yayma ve Yard\u0131mla\u015fma Derne\u011fi'nin (AH\u0130YAD) ev sahipli\u011finde d\u00fczenlenen toplant\u0131da, K\u0131z\u0131lay'\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve Yemen'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen faaliyetler hakk\u0131nda bilgi verdi. AH\u0130YAD Ba\u015fkan\u0131 Ali Ordu da derne\u011fin \u00e7al\u0131\u015fm..."
        },
        {
            "title": "Peace Talks Beginning in Sweden in 5 Questions - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-5-soruda-isvec-te-baslayan-yemen-baris-gorusmeleri-11517273/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:31:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Yemen'de \u0130ran destekli Husiler ile Suudi Arabistan ve Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin destekledi\u011fi h\u00fck\u00fcmet g\u00fc\u00e7leri, 4 y\u0131ldan uzun s\u00fcredir devam eden sava\u015f\u0131 bitirmek i\u00e7in masaya oturdu. \u0130sve\u00e7'te ba\u015flayan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler bu kez 'd\u00f6n\u00fcm noktas\u0131' olarak de\u011ferlendiriliyor. Daha \u00f6nce Aral\u0131k 2015'te taraflar ilk kez s\u00fcresiz ate\u015fkeste anla\u015fm\u0131\u015f ancak iki tarafl\u0131 ihlaller sonucu k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Ocak 2016'da anla\u015fma \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc. Birka\u00e7 denemenin ard\u0131ndan ilk kez Nisan 2016'da Cenevre'de ba\u015flayan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ayn\u0131 y\u0131l A\u011fustos ay\u0131nda, y\u00f6netimde sandalye isteyen Husilerin \u00e7ekilmesiyle sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131. Yine Birle\u015fmi..."
        },
        {
            "title": "Fighting Parties in Yemen to Swear in Switzerland ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yemen-de-savasan-taraflar-isvicre-de-esir-takasini-11517047/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:27:31 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Yemen'de 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmek i\u00e7in \u0130sve\u00e7'te toplanan taraflar, d\u00fcn esir takas\u0131 konusunu g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Yemen'de 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmek i\u00e7in \u0130sve\u00e7'te toplanan taraflar bug\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde m\u00fczakerelere devam edecek. Hem uluslararas\u0131 tan\u0131nan ve Suudi Arabistan liderli\u011findeki Arap Koalisyonunun destekledi\u011fi Yemen h\u00fck\u00fcmeti hem de \u0130ran taraf\u0131ndan desteklenen Husi hareketinin \u00fclkede sava\u015f\u0131n bitmesini istedikleri belirtildi. Husi delegasyonu g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin, siyasi yap\u0131 ve Sana havaliman\u0131n\u0131n yard\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131 dahil 5 ana b\u00f6l\u00fcme ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. D\u00fcn taraflar\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Elazig, Yemen aid campaign - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/elazigdan-yemene-yardim-kampanyasi-564098.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:49 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Elaz\u0131\u011f\u2019da, Yemen i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. Elaz\u0131\u011f\u2019da, Yemen i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. \u0130nsan Hak ve H\u00fcrriyetleri \u0130nsani Yard\u0131m Derne\u011fi (\u0130HH) taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye genelinde oldu\u011fu gibi Elaz\u0131\u011f\u2019da da, \u2018Yemen Yard\u0131m Bekliyor\u2019 temas\u0131 ile kampanya ba\u015flat\u0131ld\u0131. \u0130HH Elaz\u0131\u011f \u015eubesi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flat\u0131lan yard\u0131m kampanyas\u0131na Elaz\u0131\u011f Belediyesi ve Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131\u2019da (STK) destek verdi. Bu kapsamda 15 Temmuz Demokrasi Meydan\u0131\u2019nda yard\u0131m stand\u0131 kuruldu. 3 hafta boyunca s\u00fcrecek kampanya sonras\u0131nda toplanan yard\u0131mlar\u0131n Yemen\u2019e g\u00f6nderilece\u011fi belirtildi. Yemenlilerin yan\u0131nda olduklar\u0131n\u0131..."
        },
        {
            "title": "Committees will be set up for the exchange of prisoner and prisoner lists between Yemeni parties - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/yemenli-taraflar-arasinda-esir-ve-tutuklu-listelerinin-degisimi-icin-komiteler-kurulacak-396833.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:41:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Yemenli taraflar aras\u0131nda esir ve tutuklu listelerinin de\u011fi\u015fimi i\u00e7in komiteler kurulacak \u0130sve\u00e7'teki Yemen m\u00fczakerelerine kat\u0131lan Yemen h\u00fck\u00fcmeti ve Husiler aras\u0131nda esir ve tutuklu listelerinin de\u011fi\u015fimi i\u00e7in komitelerin kurulaca\u011f\u0131 belirtildi. TRT HABER 08/12/2018 02:41 Toplant\u0131larda Yemen h\u00fckumetini temsil eden heyette yer alan, ismi a\u00e7\u0131klanmayan bir \u00fcyeden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, taraflar, \u00fczerinde anla\u015fmazl\u0131k olan 6 meseleye ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015flerini BM Yemen \u00d6zel Temsilcisi Martin Griffiths'e iletti. Esirler meselesi, insani ve ekonomik durumun da aras\u0131nda oldu\u011fu \u00fczerinde anla\u015fmazl\u0131k olan baz\u0131 mes..."
        },
        {
            "title": "ESTP to pay for Yemen - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/estpden-yemen-icin-yardim-kermesi-564703.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:24:33 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP) Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fcvenli, \u201cErzurum insan\u0131, din karde\u015fi a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcrken, tok yatmay\u0131 i\u00e7ine sindirmemi\u015ftir, sindirmeyecektir.\u201d dedi. Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP) Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fcvenli, \u201cErzurum insan\u0131, din karde\u015fi a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcrken, tok yatmay\u0131 i\u00e7ine sindirmemi\u015ftir, sindirmeyecektir.\u201d dedi. Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP), Yemen\u2019de 4 y\u0131ld\u0131r devam eden i\u00e7 sava\u015f sebebiyle b\u00fcy\u00fck bir k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Yemen i\u00e7in yard\u0131m seferberli\u011fi ba\u015flatt\u0131. ESTP\u2019nin \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011fi yard\u0131m kampanyas\u0131na Erzurum B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi de ortak olurken, seferberli..."
        },
        {
            "title": "H Let us learn from Syria, Iraq and Yemen Yemen - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/mardin/suriye-irak-ve-yemen-bize-ders-olsun-haberi-1998556/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:49 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Mardin'de hutbe veren Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, dillerin, renklerin, \u0131rklar\u0131n farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n zenginlik olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekti\u011fini belirterek, \"Suriye, Irak ve Yemen bize ders olsun\" dedi. Mardin'de bulunan Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, \u015eakir Nuho\u011flu Camii'nde hutbe verdi. Erba\u015f, \"De\u011ferli karde\u015flerim, biz Allah Resul\u00fc Efendimizin Medine-i M\u00fcnevvere'de ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f oldu\u011fu o bar\u0131\u015f yurdunu, ashab\u0131 kiram\u0131n, Medine'nin binlerce kilometre uzaklar\u0131na kadar ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 o medeniyetin \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z, bizler sevgi medeniyetinin \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z. Bizim ecdad\u0131m\u0131z fethetmek i\u00e7in..."
        },
        {
            "title": "Diyanet Launches Campaign to Help Yemen in 90 Thousand Mosques - Voice of America (VOA)",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/diyanet-yemen-e-yard\u0131m-kampanyas\u0131n\u0131-90-bin-camide-ba\u015flatt\u0131-/4690951.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:34 GMT",
            "source_nm": "Voice of America (VOA)",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Yemen\u2019deki sava\u015f d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131la yakla\u015f\u0131rken Suudi Arabistan\u2019la ya\u015fanan \u2018Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti krizi\u2019 sonras\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de Yemen halk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 insani krize y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k daha da artt\u0131 Yemen\u2019deki sava\u015f d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131la yakla\u015f\u0131rken Suudi Arabistan\u2019la ya\u015fanan \u2018Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti krizi\u2019 sonras\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de Yemen halk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 insani krize y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k daha da artt\u0131. K\u0131z\u0131lay ve baz\u0131 sivil toplum kurulu\u015flar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye Diyanet Vakf\u0131 (TDV) da \"Yemen'e Sessiz Kalma\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 yeni bir yard\u0131m kampanyas\u0131na ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve T..."
        },
        {
            "title": "Yemen&#39;s warring parties negotiated prison swap in Switzerland - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yemende-savasan-taraflar-isvicrede-esir-takasini-gorustu-564405.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:22:12 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Yemen\u2019de 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmek i\u00e7in \u0130sve\u00e7\u2019te toplanan taraflar, d\u00fcn esir takas\u0131 konusunu g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Yemen\u2019de 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmek i\u00e7in \u0130sve\u00e7\u2019te toplanan taraflar, d\u00fcn esir takas\u0131 konusunu g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Yemen\u2019de 4 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren i\u00e7 sava\u015f\u0131 sona erdirmek i\u00e7in \u0130sve\u00e7\u2019te toplanan taraflar bug\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015fmenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde m\u00fczakerelere devam edecek. Hem uluslararas\u0131 tan\u0131nan ve Suudi Arabistan liderli\u011findeki Arap Koalisyonunun destekledi\u011fi Yemen h\u00fck\u00fcmeti hem de \u0130ran taraf\u0131ndan desteklenen Husi hareketinin \u00fclkede sava\u015f\u0131n bitmesini istedikleri belirtildi. Husi delegasyonu g\u00f6r\u00fc..."
        },
        {
            "title": "We Are Helping In 90 Thousand Mosques For Blood Weeping Yemen &quot;- SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kan-aglayan-yemen-icin-90-bin-camide-yardim-11516032/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:46 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, 'Bug\u00fcn Yemen kan a\u011fl\u0131yor. \u0130nsanlar, \u00e7ocuklar \u00f6l\u00fcyor. 11 milyon insan a\u00e7l\u0131kla m\u00fccadele ediyor. Kan a\u011flayan Yemen i\u00e7in cuma namaz\u0131ndan sonra \u00fclkemiz genelinde 90 bin camide yard\u0131m topluyoruz. B\u00fct\u00fcn milletimizi bu kampanyaya kat\u0131lmaya davet ediyorum.' dedi. Mardin'deki temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Prof. Dr. Erba\u015f, beraberinde Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Ramazan Muslu ve \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130smail \u00c7i\u00e7ek ile geldi\u011fi merkez Artuklu il\u00e7esindeki \u015eakir Nuho\u011flu Camisi'nde cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131p vaaz verdi. Erba\u015f vaaz\u0131nda, \u0130slam'\u0131n bar\u0131\u015f, karde\u015flik, huzur deme..."
        },
        {
            "title": "Presidential Spokesman Kal\u0131n calls for Yemen to help - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/cumhurbaskanligi-sozcusu-kalindan-yemene-yardim-cagrisi-2073119",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:15 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yurt genelindeki t\u00fcm camilerde Yemen i\u00e7in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131m kampanyas\u0131na destek \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu"
        },
        {
            "title": "Head of Religious Affairs Dr. Erba\u015f: \u201dLet Syria, Iraq and Yemen teach us Irak - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/diyanet-baskani-prof-dr-erbas-suriye-irak-ve-yemen-bize-ders-olsun-563998.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:57 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mardin\u2019de hutbe veren Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, dillerin, renklerin, \u0131rklar\u0131n farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n zenginlik olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekti\u011fini belirterek, \u201cSuriye, Irak ve Yemen bize ders olsun\u201d dedi. Mardin\u2019de hutbe veren Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, dillerin, renklerin, \u0131rklar\u0131n farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n zenginlik olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekti\u011fini belirterek, \u201cSuriye, Irak ve Yemen bize ders olsun\u201d dedi. Mardin\u2019de bulunan Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, \u015eakir Nuho\u011flu Camii\u2019nde hutbe verdi. Erba\u015f, \u201cDe\u011ferli karde\u015flerim, biz Allah Resul\u00fc Efendimizin Medine-i M\u00fcnevvere\u2019de ger\u00e7..."
        },
        {
            "title": "UN peace talks: Houthis oppose reopening of Sana&#39;a airport - Euronews in Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/bm-baris-gorusmeleri-husiler-sana-daki-havaalaninin-yeniden-acilmasina-karsi-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:32 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Yemen\u2019de Suudi Arabistan\u2019\u0131n destekledi\u011fi h\u00fck\u00fcmet, ba\u015fkent Sana\u2019da Husilerin kontrol\u00fcndeki havaalan\u0131n\u0131n, kendi kontrol\u00fc alt\u0131ndaki Aden veya Sayun\u2019daki havaalanlar\u0131nda u\u00e7aklar\u0131n denetlenmesi ko\u015fuluyla a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi. Yemen'deki i\u00e7 sava\u015f\u0131 sonland\u0131rmak amac\u0131yla Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde \u0130sve\u00e7\u2019te g\u00fcndeme gelen bu \u00f6neriyi, Husiler kesin bir dille reddetti. \u015eu ana kadar bir \u00e7ok kez bombalanan Sana havaalan\u0131, Husilerin kontrol\u00fcnde ancak, bu b\u00f6lgeye giri\u015f, \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 ve hava sahas\u0131n\u0131 Suudi Arabistan destekli h\u00fck\u00fcmet g\u00fc\u00e7leri denetliyor. Yemen K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Marwan Dammaj, k\u0131tl\u0131k sorununun..."
        },
        {
            "title": "Lindsey Graham, Republic of South Carolina Senator: &#39;The Saudi regime is disregarding international norms&#39; - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/abdnin-guney-carolina-senatoru-cumhuriyetci-lindsey-graham-suudi-rejim-uluslararasi-normlari-hice-sayiyor/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:27 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "ABD\u2019nin G\u00fcney Carolina Senat\u00f6r\u00fc Cumhuriyet\u00e7i Lindsey Graham, Amerikan Wall Street Journal gazetesinde yay\u0131mlanan \u201cKongre Suudlara kar\u015f\u0131 tavr\u0131n\u0131 sertle\u015ftiriyor\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalesinde Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman\u2019a y\u00fcklendi ve \u015fu de\u011ferlendirmeyi yapt\u0131: \u201cSuudi rejiminin Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, Yemen\u2019deki sorumsuz askeri operasyonu, Katar\u2019a y\u00f6nelik ambargosu ve L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131\u2019n\u0131 g\u00f6revden alma \u00e7abas\u0131 akla ziyan kibrini ve uluslararas\u0131 normlar\u0131 hi\u00e7e sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Bu faaliyetleri Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n Suudi Arabistan\u2019\u0131n\u0131 Orta Do\u011fu\u2019da istikrar kayna\u011f\u0131 y..."
        },
        {
            "title": "Estp Help for Yemen - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-estp-den-yemen-icin-yardim-kermesi-11518168/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP) Ba\u015fkan\u0131 Mustafa G\u00fcvenli, 'Erzurum insan\u0131, din karde\u015fi a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcrken, tok yatmay\u0131 i\u00e7ine sindirmemi\u015ftir, sindirmeyecektir.' dedi. Erzurum Sivil Toplum Platformu (ESTP), Yemen'de 4 y\u0131ld\u0131r devam eden i\u00e7 sava\u015f sebebiyle b\u00fcy\u00fck bir k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Yemen i\u00e7in yard\u0131m seferberli\u011fi ba\u015flatt\u0131. ESTP'nin \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011fi yard\u0131m kampanyas\u0131na Erzurum B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi de ortak olurken, seferberli\u011fe platform \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki di\u011fer yard\u0131m \u00f6rg\u00fctleri de kay\u0131ts\u0131z kalmad\u0131. Deniz Feneri Derne\u011fi'nden Ebu \u0130shak Vakf\u0131'na, Hayrat Vakf\u0131'ndan \u0130HH'ya, Vuslat Derne\u011fi ile Memur..."
        },
        {
            "title": "Religious Foundation of Turkey was mobilized to Yemen - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/inadina-iyi-haber/turkiye-diyanet-vakfi-yemen-icin-seferber-oldu-5c0a84a95fe82929b32b72c2",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "\u0130\u00e7 sava\u015fla y\u0131k\u0131ma u\u011frayan Yemen'deki sivillerin yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k veren T\u00fcrkiye Diyanet Vakf\u0131 (TDV), Hudeyde b\u00f6lgesinde yerinden edilen Yemenli bin aileye g\u0131da yard\u0131m\u0131 da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131. TDV Yurtd\u0131\u015f\u0131 Hayri Hizmetler Uzman\u0131 Mahmut Temelli, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Hudeyde'deki \u00e7at\u0131\u015fmalardan ka\u00e7an yerlerinden edilmi\u015f Yemenli sivillere T\u00fcrkiye'de toplanan yard\u0131mlar\u0131 ula\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Yemen'in Marib \u015fehrinde bulunan Temelli, \"T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n Yemen'deki insani drama kay\u0131ts\u0131z kalmayaca\u011f\u0131n\u0131 ve ciddi miktarda yard\u0131m toplanaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" dile getirdi. Yard\u0131mlar\u0131 ula\u015ft\u0131rmak v..."
        },
        {
            "title": "Aid campaign for Yemen in Elaz\u0131\u011f - Diyadinnet",
            "link": "https://www.diyadinnet.com/haberi-257458-elazig-da-yemen-icin-yardim-kampanyasi",
            "pub_date": "2018-12-07 13:28:02 GMT",
            "source_nm": "Diyadinnet",
            "source_url": "https://www.diyadinnet.com",
            "desc": "Elaz\u0131\u011f Belediyesi, \u0130nsani Yard\u0131m Derne\u011fi, Elaz\u0131\u011f Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131 Platformu i\u015f Birli\u011fi ile Elaz\u0131\u011f Demokrasi Meydan\u0131'nda a\u00e7\u0131lan stantta Yemen'de ya\u015fanan insani kriz i\u00e7in yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. Elaz\u0131\u011f Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mashar Ayaz yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Yemen'de krizin y\u0131llard\u0131r devam etti\u011fini, milyonlarca insan\u0131n g\u0131daya ula\u015f\u0131m\u0131nda b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Yemen'deki vatanda\u015flara yard\u0131m kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Ayaz, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Her 10 dakikada bir \u00e7ocuk \u00f6l\u00fcyor. Biz T\u00fcrk halk\u0131 olarak d\u00fcn nas\u0131l Suriye, Irak, M\u0131s\u0131r gibi \u0130slam \u00fclkelerine nas\u0131l yard\u0131m..."
        },
        {
            "title": "Yemen Peace Talks Begins in Sweden - Voice of America (VOA)",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/yemen-bar\u0131\u015f-g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri-i\u0307sve\u00e7-te-ba\u015flad\u0131-/4689338.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:41 GMT",
            "source_nm": "Voice of America (VOA)",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Yemen\u2019de sava\u015fan taraflar\u0131n temsilcileri \u0130sve\u00e7\u2019te y\u0131llar sonra ilk kez ayn\u0131 odada bulu\u015ftu. Yemen\u2019de \u00fc\u00e7 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren sava\u015f\u0131 sona erdirmek amac\u0131yla Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) destekli bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri \u0130sve\u00e7\u2019in Rimbo kentinde ba\u015flad\u0131 Yemen\u2019de sava\u015fan taraflar\u0131n temsilcileri \u0130sve\u00e7\u2019te y\u0131llar sonra ilk kez ayn\u0131 odada bulu\u015ftu. Yemen\u2019de \u00fc\u00e7 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren sava\u015f\u0131 sona erdirmek amac\u0131yla Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) destekli bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri \u0130sve\u00e7\u2019in Rimbo kentinde ba\u015flad\u0131. Hem b\u00fcy\u00fck umutlar hem de derin \u015f\u00fcphelerin birarada dile getirildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmeler olumlu bir haberle a\u00e7\u0131ld\u0131. BM temsilcisi, taraflar\u0131n g\u00fcve..."
        },
        {
            "title": "Exchange in CENTCOM - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/centcomda-gorev-degisimi",
            "pub_date": "2018-12-04 21:19:36 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "ABD Merkez Kuvvetler Komutan\u0131 Orgeneral Joseph Votel'in yerine atanacak Korgeneral Kenneth McKenzie, Senato Silahl\u0131 Hizmetler Komitesi'ne ifade verdi Genelkurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n Operasyonlar\u0131 Direkt\u00f6r\u00fc olarak g\u00f6rev yapan McKenzie, Orgeneral Joseph Votel'in yerine CENTCOM Komutan\u0131 olmak \u00fczere Senato Silahl\u0131 Hizmetler Komitesi'nde sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Oturuma, Korgeneral McKenzie'nin yan\u0131 s\u0131ra ABD \u00d6zel Harekat Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na aday g\u00f6sterilen Korgeneral Richard Clarke da kat\u0131ld\u0131. Suriye'ye S-400 konu\u015fland\u0131r\u0131lmas\u0131 Suriye'ye ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerinde McKenzie, Rusya'n\u0131n Suriye'de S-4..."
        },
        {
            "title": "Yemeni Government Delivers Griffiths to Demand - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yemen-hukumeti-griffiths-e-taleplerini-iletti-11516485/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:31:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130sve\u00e7'teki isti\u015fare toplant\u0131lar\u0131nda Yemen h\u00fck\u00fcmetini temsil eden heyet, Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Yemen \u00d6zel Temsilcisi Martin Griffiths'e anla\u015fmazl\u0131k konular\u0131 hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015f ve taleplerini iletti. Toplant\u0131larda Yemen h\u00fck\u00fcmetini temsil eden heyette yer alan Muhammed Musa el-Amiri, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130sve\u00e7'teki toplant\u0131lar kapsam\u0131nda heyetin, taraflar aras\u0131ndaki anla\u015fmazl\u0131k konular\u0131 hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini ve taleplerini BM \u00d6zel Temsilcisi Martin Griffiths'e iletti\u011fini belirtti. Amiri, heyetin, insani yard\u0131mlar\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda Husilerin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 engelleri, insani ya..."
        },
        {
            "title": "Diyanet Called, 90 Thousand Mosque in Yemen Help ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/diyanet-cagri-yapti-90-bin-camide-yemen-e-yardim-11512641-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:15 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yurt genelindeki t\u00fcm camilerde Yemen i\u00e7in yard\u0131m toplanaca\u011f\u0131 bildirildi. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Yemen'de a\u00e7l\u0131k, hastal\u0131k ve i\u00e7 sava\u015fla m\u00fccadele eden M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in yar\u0131n cuma namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yard\u0131m toplanacak. 90 B\u0130N CAM\u0130DE YARDIM TOPLANACAK Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrk Diyanet Vakf\u0131 koordinasyonuyla Yemen'de ya\u015fanan insanl\u0131k dram\u0131na duyars\u0131z kalmamak i\u00e7in cuma namaz\u0131ndan sonra 90 bin camide yard\u0131m kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131lacak. A\u00e7\u0131klamada, isteyenlerin cep telefonlar\u0131ndan YEMEN yaz\u0131p 5601'e mesaj g\u00f6ndererek 10 TL ba\u011f\u0131\u015fta bulun..."
        },
        {
            "title": "United Nations calls $ 21.9 billion in humanitarian aid - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/birlesmis-milletlerden-219-milyar-dolar-insani-yardim-cagrisi-396322.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler'den 21,9 milyar dolar insani yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM), 2019'da d\u00fcnya genelinde acil yard\u0131m ve korunmaya muhta\u00e7 94 milyon insana ula\u015fabilmek i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 21,9 milyar dolar yard\u0131ma ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funu bildirdi. TRT HABER 04/12/2018 14:08 Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u0130nsani \u0130\u015flerden Sorumlu Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mark Lowcock, BM Cenevre Ofisi'nde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla BM 2019 K\u00fcresel \u0130nsani Yard\u0131m Plan\u0131'na ili\u015fkin raporu a\u00e7\u0131klad\u0131. Lowcock'un a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re, 2019'da d\u00fcnya genelinde 132 milyon ki\u015fi insani yard\u0131ma ihtiya\u00e7 duyacak. BM ve ortakl..."
        },
        {
            "title": "Turkish Red Crescent President K\u0131n\u0131k: We do not consent to the death of a single person - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/istanbul/turk-kizilay-genel-baskani-kinik-tek-bir-insanin-haberi-1998344/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:42:55 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay'\u0131n kurulu\u015funun 150. y\u0131l\u0131 etkinlikleri kapsam\u0131nda \"Daha insani bir gelecek i\u00e7in\" slogan\u0131yla d\u00fczenlenen \"K\u0131z\u0131lay Talks 2018\" konferans\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda K\u0131n\u0131k, Uluslararas\u0131 K\u0131z\u0131lha\u00e7 Komitesi (ICRC) Operasyonlar ve Ortakl\u0131klar \u0130leti\u015fim ve Koordinasyon Ba\u015fkan\u0131 Katy Attfield ve Uluslararas\u0131 K\u0131z\u0131lha\u00e7 K\u0131z\u0131lay Dernekleri Federasyonu (IFRC) T\u00fcrkiye Temsilcisi Mette Petersen ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Toplant\u0131da konu\u015fan T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay Genel Ba\u015fkan\u0131 Kerem K\u0131n\u0131k, 150 y\u0131lda \u00e7ok say\u0131da destekle insan ac\u0131s\u0131n\u0131 dindirmeye gayret ettiklerini dile getirerek, konferansta insa..."
        }
    ]
}