{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ1ZURJNEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:40:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Flood disaster in Northern Cyprus: 4 dead - Halktv",
            "link": "http://halktv.com.tr/kuzey-kibrista-sel-felaketi-4-olu-349824",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:28 GMT",
            "source_nm": "Halktv",
            "source_url": "http://halktv.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Last minute - Schools were in Mersin and TRNC due to heavy rain - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/son-dakika-yagislar-okullari-tatil-ettirdi-2778461/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:54:19 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Turkey ready to help TRNC - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/turkiye-kktc-ye-yardima-hazir-2250331",
            "pub_date": "2018-12-06 16:51:45 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc KKTC \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ay\u015feg\u00fcl Baybars'a sel felaketinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye her t\u00fcrl\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Greek Cypriots react to blockage of transitions from TRNC - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/kktcden-kibrisli-rumlarin-gecisleri-engellemelerine-tepki-41041440",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, ge\u00e7i\u015f kap\u0131lar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyen K\u0131br\u0131sl\u0131 Rumlar'\u0131n ge\u00e7i\u015fleri engelleme ..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with the President of the TRNC Ak\u0131nc\u0131! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-siyaset-2791270/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, Cumhuriyet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Teberr\u00fcken Ulu\u00e7ay ve Ba\u015fbakan Tufan Erh\u00fcrman ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay met with TRNC Prime Minister - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-kktc-basbakani-ile-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:58 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - KKTC'de ya\u015fanan sel felaketiyle ilgili olarak KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman'\u0131 arayan Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Whip&#39; in TRNC sat on the agenda - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/kktcde-kirbacli-vekil-gundeme-oturdu-2773510/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:49 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "KKTC'de 'k\u0131rba\u00e7l\u0131' vekil g\u00fcndeme oturdu Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) ya\u015fanan \u015fiddet olaylar\u0131na sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 'beyzbol sopas\u0131' ile ..."
        },
        {
            "title": "Heavy rain paralyzed life in TRNC - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kktcde-siddetli-yagis-hayati-felc-etti,3xjc8qymIEe7tsZbJGECOw",
            "pub_date": "2018-12-05 21:14:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 bir\u00e7ok otel, ev ve i\u015f yerini su bast\u0131; Girne ile Lefko\u015fa aras\u0131ndaki yolda biriken su nedeni ile bir ..."
        },
        {
            "title": "Midnight scare earthquake! TRNC rattles 4 - Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/gece-yarisi-korkutan-deprem-kktc-4-siddetiyle-sallandi-110104583273",
            "pub_date": "2018-12-03 00:58:09 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi."
        },
        {
            "title": "Important cooperation for the digital transformation of TRNC from Turkcell and Huawei - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/turkcell-ve-huaweiden-kktcnin-dijital-donusumu-icin-onemli-is-birligi-2244700-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-02 09:04:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Turkcell ve Huawei'nin Ak\u0131ll\u0131 \u015eehirler konusundaki yeni dura\u011f\u0131 Lefko\u015fa oldu. KKTC Bay\u0131nd\u0131rl\u0131k ve Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Lefko\u015fa Belediyesi ile Turkcell'in i\u015ftiraki ..."
        },
        {
            "title": "Streets and streets flooded in Cyprus - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kibris-ta-cadde-ve-sokaklari-su-gundem-2789621/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:41:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "K\u0131br\u0131s genelinde etkili olan \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle cadde ve sokaklar su alt\u0131nda kald\u0131."
        },
        {
            "title": "4 magnitude earthquake in North Cyprus - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/kktcde-4-buyuklugunde-deprem-0312",
            "pub_date": "2018-12-03 04:21:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with the Minister of Finance of the TRNC Denktas - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/merkez/kilicdaroglu-kktc-maliye-bakani-denktas-ile-go-41044516",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:37 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Lefko\u015fa (DHA) - Temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC'de bulunan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "Minister Soylu &quot;ready to help&quot; message to his TRNC counterpart - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/bakan-soyludan-kktcli-mevkidasina-yardima-haziriz-mesaji-396666.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:12:01 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, KKTC \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Baybars ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Soylu, sel felaketinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye her t\u00fcrl\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "The scare earthquake in TRNC - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2774243-kktcde-korkutan-deprem",
            "pub_date": "2018-12-03 03:32:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi."
        },
        {
            "title": "Young Man Wanted in Northern Cyprus - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/kktc-de-sele-kapilan-genc-araniyor-11515279-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Of Psychoactive Substance Use in Turkish Republic of Northern Cyprus",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kktc-de-psikoaktif-madde-kullanimi-calismasi-istanbul-yerelhaber-3198847/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:07:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Yak\u0131n Do\u011fu \u00dcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e Psikoloji B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Mehmet \u00c7ak\u0131c\u0131 ve \u00f6\u011fretim elemanlar\u0131n\u0131n \"Psikoaktif Madde Kullan\u0131m\u0131: KKTC Eri\u015fkin Bireylerd."
        },
        {
            "title": "Recent earthquakes: 4 magnitude earthquake in TRNC - Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/yasam/2018/12/03/son-depremler-kktcde-4-buyuklugunde-deprem",
            "pub_date": "2018-12-03 04:17:01 GMT",
            "source_nm": "Ahab is",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi."
        },
        {
            "title": "Hotels, houses and businesses flooded after heavy rain in TRNC - Ayd\u0131nl\u0131k Newspaper",
            "link": "https://www.aydinlik.com.tr/kktc-de-siddetli-yagis-sonrasi-otel-ev-ve-is-yerlerini-su-basti-turkiye-aralik-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 05:05:01 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131nl\u0131k Newspaper",
            "source_url": "https://www.aydinlik.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Flood disaster in the TRNC! - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/dunya/54990/kktcde-sel-felaketi",
            "pub_date": "2018-12-05 23:56:01 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 bir\u00e7ok otel, ev ve i\u015f yerini su bast\u0131; Girne ile Lefko\u015fa aras\u0131ndaki yolda biriken su nedeni ile bir ..."
        },
        {
            "title": "Psychoactive Substance Use Study in TRNC received an award - http://www.bursahaber.com/kunye.html",
            "link": "http://www.bursahaber.com/egitim/kktcde-psikoaktif-madde-kullanimi-calismasi-odul-aldi-h1438264.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:58:01 GMT",
            "source_nm": "http://www.bursahaber.com/kunye.html",
            "source_url": "http://www.bursahaber.com",
            "desc": "Yak\u0131n Do\u011fu \u00dcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e Psikoloji B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Mehmet \u00c7ak\u0131c\u0131 ve \u00f6\u011fretim elemanlar\u0131n\u0131n \"Psikoaktif Madde Kullan\u0131m\u0131: KKTC Eri\u015fkin ..."
        },
        {
            "title": "Interior Minister Soylu: We are ready to help you for the TRNC | STAR - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/guncel/icisleri-bakani-soylu-kktc-icin-her-turlu-yardima-haziriz-haber-1414711/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:11:01 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ay\u015feg\u00fcl Baybars'a sel felaketinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye ..."
        },
        {
            "title": "TRNC President Ak\u0131nc\u0131: serious planning is a must in construction - D\u00fcnya - Demir\u00f6ren News Agency",
            "link": "https://www.dha.com.tr/dunya/kktc-cumhurbaskani-akinci-yapilasmada-ciddi-planlamalar-sart/haber-1613525",
            "pub_date": "2018-12-06 14:04:01 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6ren News Agency",
            "source_url": "https://www.dha.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131,"
        },
        {
            "title": "02:03 2094 6 hours ago TRNC delivered to severe storms and precipitation! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/video/haber/izle/kktc-siddetli-firtina-ve-yagisa-teslim/573046",
            "pub_date": "2018-12-06 01:34:11 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) iki g\u00fcnd\u00fcr etkiyi olan \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f, ak\u015fam saatlerinde etkisini art\u0131rd\u0131. Girne'de baz\u0131 otel, i\u015f yeri ve evleri su ..."
        },
        {
            "title": "Heavy rainfall life paralyzed in TRNC - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/webtv/video-haber/video/kktcde-siddetli-yagis-hayati-felc-etti",
            "pub_date": "2018-12-06 08:13:16 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 bir\u00e7ok otel, ev ve i\u015f yerini su bast\u0131; Girne ile Lefko\u015fa aras\u0131ndaki yolda biriken su nedeni ile bir s\u00fcre ..."
        },
        {
            "title": "TRNC President Ak\u0131nc\u0131 has been under treatment - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/kktc-cumhurbaskani-akinci-tedavi-altina-alindi-1224981-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:24:40 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi'nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Mustafa Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, \"Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz\" dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131'ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "President Ak\u0131nc\u0131 is taken to hospital - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/kktc-cumhurbaskani-akinci-hastaneye-kaldirildi",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:56 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi\u2019nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ak\u0131nc\u0131\u2019n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, \u201cCumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131\u2019n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz\u201d dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131\u2019ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "CHP President K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu in TRNC - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kktcde",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:31 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nin (KKTC) geli\u015fmesine ve refah seviyesinin artmas\u0131na her zaman \u00f6nem verdiklerini s\u00f6yledi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC temaslar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 taraf\u0131ndan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131'nda kabul edildi. Kabulde konu\u015fan Ak\u0131nc\u0131, KKTC'de ya\u015fanan sel felaketinde 3 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bir ki\u015finin de kay\u0131p oldu\u011funu belirterek, ac\u0131lar sar\u0131l\u0131r sar\u0131lmaz daha planl\u0131 bir geli\u015fim i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. Hayat\u0131n devam etti\u011fini dile getiren Ak\u0131nc\u0131, KKTC'de kurumlar\u0131n daha iyiye gitmesi,..."
        },
        {
            "title": "TRNC President Mustafa Ak\u0131nc\u0131 is being treated - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/kktc-cumhurbaskani-mustafa-akinci-tedavi-altina-haberi-7115481/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:17:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesinde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. DHA'ya Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, 'Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz' dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da; yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131'ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. MUSTAFA AKINCI K\u0130MD\u0130R? Mustafa Ak\u0131nc\u0131 2..."
        },
        {
            "title": "Full support for Ak\u0131nc\u0131 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/akinciya-tam-destek-41044744",
            "pub_date": "2018-12-07 21:27:27 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "KKTC\u2019de ya\u015fanan sel felaketi ve 4 gencin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesinden b\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Mustafa Ak\u0131nc\u0131\u2019dan K\u0131br\u0131s m\u00fczakerelerindeki geli\u015fmeler hakk\u0131nda bilgi ald\u0131. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, K\u0131br\u0131s davas\u0131na sahip \u00e7\u0131kan bir parti olan CHP\u2019nin KKTC\u2019nin uluslararas\u0131 alanda da tan\u0131nmas\u0131n\u0131 istedi\u011fine dikkat \u00e7ekti ve Avrupa Birli\u011fi yetkilileriyle her g\u00f6r\u00fc\u015fmede 2004 y\u0131l\u0131nda kabul edilen KKTC\u2019yle Do\u011frudan Ticaret T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn neden uygulamaya konulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sordu\u011funu anlatt\u0131. KOAL\u0130SYON H\u00dcK\u00dcMET\u0130NE \u00d6VG\u00dc Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Meclis Ba\u015fkan\u0131 Teberr\u00fcken Ulu\u00e7ay\u2019la g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ise KKTC\u2019de iktidarda ..."
        },
        {
            "title": "Full support for education from official institutions in Beyt\u00fc\u015f\u015febap - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/beytussebaptaki-resmi-kurumlardan-egitime-tam-destek-564247.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:08 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Beyt\u00fc\u015f\u015febap Kaymakam\u0131 ve Belediye Ba\u015fkanvekili \u0130smail Pendik, \u2019Okumak Alt\u0131nd\u0131r\u2019 projesi kapsam\u0131nda binlerce \u00f6\u011frenciye ders kitab\u0131 ve okuma kitab\u0131 da\u011f\u0131tt\u0131. T\u00fcm resmi kurumlar\u0131 harekete ge\u00e7iren Pendik, her g\u00fcn okullar\u0131 gezip \u00f6\u011frencilerin kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Beyt\u00fc\u015f\u015febap Kaymakam\u0131 ve Belediye Ba\u015fkanvekili \u0130smail Pendik, \u2019Okumak Alt\u0131nd\u0131r\u2019 projesi kapsam\u0131nda binlerce \u00f6\u011frenciye ders kitab\u0131 ve okuma kitab\u0131 da\u011f\u0131tt\u0131. T\u00fcm resmi kurumlar\u0131 harekete ge\u00e7iren Pendik, her g\u00fcn okullar\u0131 gezip \u00f6\u011frencilerin kitap okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. \u015e\u0131r..."
        },
        {
            "title": "Schools in the Turkish Republic of Northern Cyprus due to heavy rain",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kktcde-siddetli-yagis-ve-firtina-nedeni-ile-okullar-yarin-da-tatil-edildi-2073052",
            "pub_date": "2018-12-06 16:50:24 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f ve f\u0131rt\u0131na nedeniyle okullar\u0131n yar\u0131n da tatil edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakanl\u0131k'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yar\u0131n ilk ve orta dereceli t\u00fcm kamu ve \u00f6zel okullarda e\u011fitime ara verilmesine karar verildi\u011fi ifadesine yer verildi"
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu and Akinci met - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/kilicdaroglu-ve-akinci-gorustu-1224758-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:23 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 bug\u00fcn bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, CHP olarak K\u0131br\u0131s davas\u0131na en ba\u015f\u0131ndan beridir sahip \u00e7\u0131kan bir parti olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, g\u00fcn\u00fc birlik bir ziyaret i\u00e7in Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne (KKTC) geldi. Ada'ya yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette ilk olarak Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ada'da ya\u015fanan sel felaketinde ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmler i\u00e7in K\u0131br\u0131s T\u00fcrk halk\u0131na ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerini iletti. Ada'da verilen m\u00fccadelenin destek\u00e7isi olduklar\u0131n\u0131 ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ..."
        },
        {
            "title": "2 people were arrested in Samsun construction works - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/samsunda-insaatlardan-demir-calan-2-kisi-tutuklandi-563260.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:50 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Samsun\u2019da iki ayr\u0131 in\u015faattan demir \u00e7ald\u0131klar\u0131 tespit edilen 2 ki\u015fi \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutukland\u0131. Samsun\u2019da iki ayr\u0131 in\u015faattan demir \u00e7ald\u0131klar\u0131 tespit edilen 2 ki\u015fi \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutukland\u0131. Olay, Samsun\u2019un Atakum il\u00e7esinde meydana geldi. Edilen bilgiye g\u00f6re, Atatepe Mahallesi\u2019ndeki bir in\u015faattan 5 ton, Yeni Mahalle\u2019de ise ba\u015fka bir in\u015faattan 300 kilo in\u015faat demiri \u00e7al\u0131nd\u0131. Atakum \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri olayla ilgili A.D.(48) ve K.S.\u2019yi (29) yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Recep Tokur Polis Merkezine teslim edilen 2 \u015f\u00fcpheli bug\u00fcn \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutuklanarak S..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu visited the Minister of Finance of the TRNC Denktas - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kilicdaroglu-kktc-maliye-bakani-denktasi-ziyaret-etti-564261.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:56 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019ne (KKTC) bir g\u00fcnl\u00fck ziyaret d\u00fczenleyen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile bir araya geldi. Maliye Bakan\u0131 Denkta\u015f programda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu ve beraberindekileri hem KKTC\u2019de hem de bakanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6rmekten mutluluk duydu\u011funu belirterek, \u201cKe\u015fke daha iyi g\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Turkey, TRNC ready to help - Homeland",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/turkiye-kktc-ye-yardima-hazir-1224584-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:39 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ay\u015feg\u00fcl Baybars'a sel felaketinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye her t\u00fcrl\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 bildirdi. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Bakan Soylu, mevkida\u015f\u0131 Ay\u015feg\u00fcl Baybars'\u0131 telefonla arayarak, KKTC'de iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 ya\u015fanan sel felaketinden dolay\u0131 ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini iletti. Mevkida\u015f\u0131na sel felaketinde hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flarla ilgili taziyelerini bildiren Soylu, AFAD olarak b\u00f6lgeye her t\u00fcrl\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 kay..."
        },
        {
            "title": "Successor of Merkel was Karrenbauer - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/merkelin-halefi-karrenbauer-oldu-564241.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Almanya\u2019da Hristiyan Demokrat Parti (CDU) genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 18 y\u0131l s\u00fcrd\u00fcren Angela Merkel\u2019in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rakaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131nda ba\u015flayan yar\u0131\u015f\u0131 Annegret Kramp Karrenbauer kazand\u0131. Almanya\u2019da Hristiyan Demokrat Parti (CDU) genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 18 y\u0131l s\u00fcrd\u00fcren Angela Merkel\u2019in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rakaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131nda ba\u015flayan yar\u0131\u015f\u0131 Annegret Kramp Karrenbauer kazand\u0131. Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel\u2019in 18 y\u0131l genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Hristiyan Demokrat Parti (CDU) genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na bu kez Annegret Kramp Karrenbauer se\u00e7ildi. Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Merkel\u2019in halefi, bug\u00fcn Hamburg..."
        },
        {
            "title": "CHP President K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, TRNC National Education ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kktc-milli-egitim-11516418/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:20 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- G\u00f6r\u00fc\u015fmeden detaylar LEFKO\u015eA - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu (sa\u011fda), Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) temaslar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Cemal \u00d6zyi\u011fit ile bir araya geldi."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with TRNC President - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-ile-gorustu-haberi-4973370",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti."
        },
        {
            "title": "Schools were in Cyprus - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/kibris-ta-okullar-tatil-edildi-THytxSnvLjLi.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:18:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "K\u0131br\u0131s\u2019ta okullar tatil edildi KKTC Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, f\u0131rt\u0131na ve \u015fiddetli ya\u011fmur nedeniyle okullar\u0131 1 g\u00fcn s\u00fcreyle tatil etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Epureanu was named player of the year - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/epureanu-yilin-oyuncusu-secildi-564249.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:48 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019in ba\u015far\u0131l\u0131 stoperi Alexandru Epureanu, \u00fclkesi Moldova\u2019da 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n en iyi oyuncusu se\u00e7ildi. Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019in ba\u015far\u0131l\u0131 stoperi Alexandru Epureanu, \u00fclkesi Moldova\u2019da 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n en iyi oyuncusu se\u00e7ildi. Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019in tecr\u00fcbeli savunma oyuncusu Alexandru Epureanu, ba\u015far\u0131l\u0131 performans\u0131yla \u00fclkesinde de ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi 32 ya\u015f\u0131ndaki futbolcu, Moldova\u2019da 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n en iyi futbolcusu se\u00e7ildi. Bu unvan\u0131 5. kez alarak rekor k\u0131ran Epureanu, ayn\u0131 zamanda Moldova\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Ki\u015finev\u2019de d\u00fczenlenen Moldavian Football Laureates galas\u0131nda \u2019en iyi defans oyuncusu\u2019 \u00f6..."
        },
        {
            "title": "TRNC President Ak\u0131nc\u0131 has been taken to hospital - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/dunya/kibris/kktc-cumhurbaskani-akinci-hastaneye-kaldirildi-haberi-4973554",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi\u2019nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with TRNC Minister of Education and Culture - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kilicdaroglu-kktc-milli-egitim-ve-kultur-bakani-ile-gorustu-564260.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:16 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Cemal \u00d6zyi\u011fit ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Cemal \u00d6zyi\u011fit ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019ne ziyaret d\u00fczenleyen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, temaslar\u0131 kapsam\u0131nda Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Cemal \u00d6zyi\u011fit ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ziyaretinde Bakan \u00d6zyi\u011fit\u2019e ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcn sele kap\u0131larak hayat\u0131n\u0131 kaybeden gen\u00e7ler i\u00e7in ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dile\u011finde bulundu. KKTC E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 \u00d6zyi\u011fit ziyaretinden dolay\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na te\u015fekk\u00fcrlerini iletti. ..."
        },
        {
            "title": "Seeking young people in TRNC - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kktcde-sele-kapilan-genc-araniyor-564026.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:39:31 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "KKTC polisi, sele kap\u0131lan kay\u0131p gencin arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini bildirdi. Polis, aranan ki\u015finin G\u00fcnay Kandaz de\u011fil, Gaye Soyutok oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. KKTC polisi, sele kap\u0131lan kay\u0131p gencin arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini bildirdi. Polis, aranan ki\u015finin G\u00fcnay Kandaz de\u011fil, Gaye Soyutok oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. KKTC\u2019de etkili olan sel ve f\u0131rt\u0131na 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine yol a\u00e7arken kay\u0131p olan Gaye Soyutuk isimli genci arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131. Bug\u00fcnk\u00fc arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ilk defa askeri birli\u011fin ve arama kurtarma k\u00f6peklerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Polis, KKTC..."
        },
        {
            "title": "Heavy rain has taken 3 lives in TRNC - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/kktcde-siddetli-yagis-3-can-aldi",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:43 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n 3 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. KKTC'de iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 su bask\u0131nlar\u0131 meydana geldi. Bir\u00e7ok otel, ev ve i\u015f yerini su bast\u0131; Girne ile Lefko\u015fa aras\u0131ndaki yolda biriken su nedeni ile bir s\u00fcre trafik ak\u0131\u015f\u0131 sa\u011flanamad\u0131. Baz\u0131 b\u00f6lgelerde elektrikler kesildi, okullar tatil edildi. Dere yata\u011f\u0131nda bulundu Girne b\u00f6lgesinde d\u00fcn etkili olan ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131nda ciddi hasarlar meydana geldi. Bir \u00e7ok ev kullan\u0131lamaz hale geldi, ara\u00e7lar sele kap\u0131ld\u0131. Emniyet yetkilileri Girne \u00c7iklos b\u00f6lgesinde bir erkek; Do\u011fank\u00f6y'de de dere y..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, UBP President Tatar visited - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kilicdaroglu-ubp-genel-baskani-tatari-ziyaret-etti-564275.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:11 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Ulusal Birlik Partisi (UBP) Ba\u015fkan\u0131 Ersin Tatar\u2019\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Ulusal Birlik Partisi (UBP) Ba\u015fkan\u0131 Ersin Tatar\u2019\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019ne (KKTC) bir g\u00fcnl\u00fck ziyaret d\u00fczenleyen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC Ulusal Birlik Partisi (UBP) Ba\u015fkan\u0131 Ersin Tatar\u2019\u0131 ziyaret etti. G\u00f6r\u00fc\u015fmede K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu UBP\u2019nin \u00fclkenin en k\u00f6kl\u00fc siyasi partilerinden biri oldu\u011funu kaydederek, Tatar\u2019a g\u00f6revinde ba\u015far\u0131 diledi, ev sahipli\u011fi i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti. K\u0131br..."
        },
        {
            "title": "Young Man Wanted in Northern Cyprus - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kktc-de-sele-kapilan-genc-araniyor-11515450/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:41 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- KKTC'de sele kap\u0131lan gen\u00e7 aran\u0131yor LEFKO\u015eA - KKTC polisi, sele kap\u0131lan kay\u0131p gencin arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini bildirdi. Polis, aranan ki\u015finin G\u00fcnay Kandaz de\u011fil, Gaye Soyutok oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. KKTC'de etkili olan sel ve f\u0131rt\u0131na 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine yol a\u00e7arken kay\u0131p olan Gaye Soyutuk isimli genci arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131. Bug\u00fcnk\u00fc arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ilk defa askeri birli\u011fin ve arama kurtarma k\u00f6peklerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Polis, KKTC genelinde etkili olan selde Girne-Lefko\u015fa anayolunun Ciglos mevkiinde HC 470 plakal\u0131 arac\u0131n sel sular\u0131na kap\u0131la..."
        },
        {
            "title": "Nev\u015fehir AK Party candidate candidates met at the consultation meeting - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/nevsehirde-ak-parti-aday-adaylari-istisare-toplantisinda-bir-araya-geldi-564252.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:50 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "AK Parti Nev\u015fehir \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen birlik ve beraberlik yeme\u011finde AK Parti il\u00e7e ve belde belediye ba\u015fkan aday adaylar\u0131 bir araya geldi. AK Parti Nev\u015fehir \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen birlik ve beraberlik yeme\u011finde AK Parti il\u00e7e ve belde belediye ba\u015fkan aday adaylar\u0131 bir araya geldi. AK Parti Nev\u015fehir \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen birlik ve beraberlik yeme\u011fi aday adaylar\u0131 isti\u015fare toplant\u0131s\u0131 Crowne Plaza Kapadokya Otelde d\u00fczenlendi. Toplant\u0131ya AK Parti \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Rauf Yanar, AK Parti Nev\u015fehir milletvekilleri Mustafa A\u00e7\u0131kg\u00f6z, Y\u00fccel Menek\u015fe, Nev\u015fehir Bel..."
        },
        {
            "title": "CHP Chairman K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Finance Minister Serdar ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-genel-baskani-kilicdaroglu-maliye-bakani-11516321/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:04:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- G\u00f6r\u00fc\u015fmeden detaylar LEFKO\u015eA - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC'de Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, TRNC Minister of Finance Denkta\u015f Visit ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kilicdaroglu-kktc-maliye-bakani-denktas-i-ziyaret-11516441/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:01 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Maliye Bakan\u0131 Denkta\u015f'\u0131 ziyaret etti LEFKO\u015eA - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne bir g\u00fcnl\u00fck ziyaret d\u00fczenleyen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile bir araya geldi. Maliye Bakan\u0131 Denkta\u015f programda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu ve beraberindekileri hem KKTC'de hem de bakanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6rmekten mutluluk duydu\u011funu belirterek, 'Ke\u015fke daha iyi g\u00fcnlerimizden olsayd\u0131. S\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir d\u00f6nem ya\u015f\u0131yoruz asl\u0131nda do\u011fa..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with the Minister of Finance of the TRNC Denktas - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kilicdaroglu-kktc-maliye-bakani-denktas-ile-11516144/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC'de bulunan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Maliye Bakan\u0131 Serdar Denkta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130kili ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri g\u00f6r\u00fc\u015fmede, KKTC ve T\u00fcrkiye ili\u015fkilerini de\u011ferlendirdi."
        },
        {
            "title": "Violent storm in TRNC - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/kktcde-siddetli-firtina-396566.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "KKTC'de \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) iki g\u00fcnd\u00fcr etkiyi olan \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f, ak\u015fam saatlerinde etkisini art\u0131rd\u0131. TRT HABER 06/12/2018 02:00 KKTC genelinde iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan f\u0131rt\u0131na ve ya\u011fmurun \u015fiddetlenmesiyle baz\u0131 yerlerde g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi be\u015f metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Girne'de \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle baz\u0131 otel, i\u015fyeri ve evleri su bast\u0131. Meteoroloji M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f\u0131n yar\u0131n etkisini art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 belirterek halka dikkatli olmalar\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu. Bu arada Girne-Lefko\u015fa, Girne-Dikmen ve G\u00fczelyurt-Kalkanl\u0131 kara yollar\u0131 \u015fiddetl..."
        },
        {
            "title": "Chairman of the Parliament Yildirim in Iran - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tbmm-baskani-yildirim-iranda-564242.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:14 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran\u2019a geldi. T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran\u2019a geldi. \u0130ran\u2019a resmi ziyaret d\u00fczenleyen T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m e\u015fi Semiha Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile birlikte ba\u015fkent Tahran\u2019a geldi. Y\u0131ld\u0131r\u0131m ziyareti kapsam\u0131nda \u0130ranl\u0131 mevkida\u015f\u0131 Ali Laricani ile bir araya gelecek. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Milli E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Cemal \u00d6zyi\u011fit ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc...."
        },
        {
            "title": "TRNC Prime Minister Erh\u00fcrman accepted K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kktc-basbakani-erhurman-kilicdaroglunu-kabul-etti-563890.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:46 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti. KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti. Ba\u015fbakanl\u0131k\u2019ta ger\u00e7ekle\u015fen kabulde konu\u015fan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC\u2019nin ekonomik anlamda k\u0131sa zamanda b\u00fcy\u00fck i\u015fler yapmas\u0131n\u0131n memnuniyet verici oldu\u011funu s\u00f6yledi. Her \u00fclkede sorunlar\u0131n ya\u015fanabilece\u011fini ve bunun normal oldu\u011funu ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, koalisyon h\u00fck\u00fcmeti i\u00e7inde Ba\u015fbakan Erh\u00fcrman\u2019\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 bir y\u00f6netim g\u00f6stermesinin sevindirici oldu\u011funu belirtti. KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman da \u00fclkenin ya\u015fanan s..."
        },
        {
            "title": "Minister Soylu, TRNC Interior Minister met on the phone with Baybars - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bakan-soylu-kktc-icisleri-bakani-baybars-ile-telefonda-gorustu-563302.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:58 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ayeg\u00fcl Baybars ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ayeg\u00fcl Baybars ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Bakan Soylu, mevkida\u015f\u0131 Ayeg\u00fcl Baybars\u2019\u0131 telefonla arayarak KKTC\u2019de iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan ya\u011f\u0131\u015f sonras\u0131 ya\u015fanan sel felaketinden dolay\u0131 ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini iletti. Mevkida\u015f\u0131na, sel felaketinde hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flarla ilgili taziyelerini dile getiren Soylu, AFAD olarak b\u00f6lgeye her t\u00fcrl\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 da belirtti. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haber..."
        },
        {
            "title": "&#39;&#39; Close your insurance, do not go out of your home &#39;&#39; - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/dunya/kibris/sigortalarinizi-kapatin-evinizden-disari-cikmayin-haberi-4973012",
            "pub_date": "2018-12-06 06:34:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "KKTC'de 2 g\u00fcnd\u00fcr etkili olan \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde etkisini art\u0131rd\u0131. KKTC Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Komitesi, vatanda\u015flar\u0131 zorunlu olmad\u0131k\u00e7a evden \u00e7\u0131kmamalar\u0131 konusunda uyard\u0131. A"
        },
        {
            "title": "Day director, evening sick looking - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gunduz-mudurluk-yapiyor-aksam-hasta-bakiyor-564248.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:44:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u015e\u0131rnak\u2019ta yakla\u015f\u0131k 1 ay \u00f6nce g\u00f6reve ba\u015flayan ve doktor ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen hasta say\u0131s\u0131n\u0131 azalt\u0131p, hizmet kalitesini artt\u0131rmak i\u00e7in kollar\u0131 s\u0131vayan \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Op. Dr. \u0130smail Ba\u015f\u0131b\u00fcy\u00fck, g\u00fcnd\u00fcz kurumunda g\u00f6rev yaparken, ak\u015fam saatlerinden itibaren hasta muayene ediyor. \u015e\u0131rnak\u2019ta yakla\u015f\u0131k 1 ay \u00f6nce g\u00f6reve ba\u015flayan ve doktor ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen hasta say\u0131s\u0131n\u0131 azalt\u0131p, hizmet kalitesini artt\u0131rmak i\u00e7in kollar\u0131 s\u0131vayan \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Op. Dr. \u0130smail Ba\u015f\u0131b\u00fcy\u00fck, g\u00fcnd\u00fcz kurumunda g\u00f6rev yaparken, ak\u015fam saatlerinden itibaren hasta muayene ediyor. \u015e\u0131rnak\u2019\u0131n Cizre il\u00e7esinde Dr. Selahattin Cizrelio\u011flu Devlet Has..."
        },
        {
            "title": "Distributed coal for poor families was seized in the hotel garden - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yoksul-aileler-icin-dagitilan-komur-otel-bahcesinde-ele-gecirildi-564253.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:46 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tokat\u2019\u0131n Niksar il\u00e7esinde jandarma ekipleri yoksul aileler i\u00e7in da\u011f\u0131t\u0131lan 20 ton k\u00f6m\u00fcr\u00fc bir otel bah\u00e7esinde ele ge\u00e7irdi. Tokat\u2019\u0131n Niksar il\u00e7esinde jandarma ekipleri yoksul aileler i\u00e7in da\u011f\u0131t\u0131lan 20 ton k\u00f6m\u00fcr\u00fc bir otel bah\u00e7esinde ele ge\u00e7irdi. Edinilen bilgiye g\u00f6re; Niksar \u0130l\u00e7e Jandarma ekipleri \u00c7ami\u00e7i Yaylas\u0131nda faaliyet g\u00f6steren bir otelde Sosyal Yard\u0131mla\u015fma ve Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131 taraf\u0131ndan maddi durumu yerinde olmayan ailelere da\u011f\u0131t\u0131lan k\u00f6m\u00fcr\u00fcn kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti. Jandarma, Niksar Belediyesi zab\u0131ta ekipleri ile Sosyal Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131 g\u00f6revlileri, al\u0131nmas\u0131 ve sat\u0131lmas\u0131 yasak olan k\u00f6m\u00fcr..."
        },
        {
            "title": "Emergency Situation in TRNC: Don&#39;t Go Out If You Don&#39;t Leave Me - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/kktc-de-acil-durum-mecbur-kalmadikca-disari-11509486-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:15:03 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "KKTC genelinde iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan f\u0131rt\u0131na ve ya\u011fmurun \u015fiddetlenmesiyle baz\u0131 yerlerde g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi be\u015f metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Girne'de \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle baz\u0131 otel, i\u015fyeri ve evleri su bast\u0131. Meteoroloji M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f\u0131n yar\u0131n etkisini art\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 belirterek halka dikkatli olmalar\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu. '\u015eALTERLER\u0130 KAPATIN, EVDEN \u00c7IKMAYIN' KKTC Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Komitesi halka dikkatli olmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunarak \u015fu duyuruda bulundu: 'Sel-su bask\u0131n\u0131 olmas\u0131 halinde evlerinde elektrikli cihaz kullan\u0131lmamas\u0131, elektrik \u015falterlerinin derhal kapat\u0131lma..."
        },
        {
            "title": "Minister \u00c7avu\u015fo\u011flu visited the father-in-law of AGC President Yeni - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bakan-cavusoglu-agc-baskani-yeninin-kayinbabasini-ziyaret-etti-564258.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:23 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu ve Antalya Valisi M\u00fcnir Karalo\u011flu, AGC Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Yeni\u2019nin kay\u0131nbabas\u0131 \u0130smail \u00c7\u0131t\u0131rg\u0131\u2019ya ge\u00e7mi\u015f olsun ziyaretinde bulundu. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu ve Antalya Valisi M\u00fcnir Karalo\u011flu, AGC Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Yeni\u2019nin kay\u0131nbabas\u0131 \u0130smail \u00c7\u0131t\u0131rg\u0131\u2019ya ge\u00e7mi\u015f olsun ziyaretinde bulundu. Antalya\u2019da temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek olan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Antalya Gazeteciler Cemiyeti (AGC) Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Yeni\u2019nin hastanede yatan kay\u0131nbabas\u0131 \u0130smail \u00c7\u0131trg\u0131\u2019y\u0131 ziyaret etti. Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu\u2019na Antalya Valisi M\u00fcnir Karalo\u011flu\u2019da e\u015flik etti. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 M..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ubp President visited Tatar- ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kilicdaroglu-ubp-genel-baskani-tatar-i-ziyaret-11516508/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:45 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, UBP Genel Ba\u015fkan\u0131 Tatar'\u0131 ziyaret etti K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu KKTC temaslar\u0131na devam ediyor LEFKO\u015eA - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Ulusal Birlik Partisi Ba\u015fkan\u0131 Ersin Tatar'\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne bir g\u00fcnl\u00fck ziyaret d\u00fczenleyen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC Ulusal Birlik Partisi Ba\u015fkan\u0131 Ersin Tatar'\u0131 ziyaret etti. G\u00f6r\u00fc\u015fmede K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu UBP'nin \u00fclkenin en k\u00f6kl\u00fc siyasi partilerinden biri oldu\u011funu kaydederek, Tatar'a g\u00f6revinde ba\u015far\u0131 diledi, ev sahipli\u011fi i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti. K\u0131br\u0131s davas\u0131n\u0131n K\u0131br\u0131s'ta, T\u00fcrk..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu met with President Ak\u0131nc\u0131 of TRNC - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-akinci-ile-gorustu-41044020",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:53 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, g\u00fcn\u00fc birlik bir ziyaret i\u00e7in Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne (KKTC) geldi. Ada'ya yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette ilk olarak Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ada'da ya\u015fanan sel felaketinde ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmler i\u00e7in K\u0131br\u0131s T\u00fcrk halk\u0131na ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerini iletti. Ada'da verilen m\u00fccadelenin destek\u00e7isi olduklar\u0131n\u0131 ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"\u00dclkenin zengin bir \u00fcniversite kapasitesi var. Bu \u00e7ok g\u00fczel. Yabanc\u0131 \u00f6\u011frenciler \u00fclkelerine gittiklerinde, buray\u0131 tan\u0131tacakt\u0131r\" dedi. KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131 da, K\u0131br\u0131sl\u0131 Rumlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm konusundaki 'uyu\u015fmaz' tavr\u0131na i\u015faret etti."
        },
        {
            "title": "Greek Prime Minister Chipras starts contacts in Russia - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yunanistan-basbakani-ciprasin-rusya-temaslari-basladi-563752.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:39 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Rusya\u2019ya ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaret kapsam\u0131nda temaslar\u0131na ba\u015flayan Yunanistan Ba\u015fbakan\u0131 Aleksis \u00c7ipras, Rusya Ba\u015fbakan\u0131 Dimitri Medvedev ile bir araya geldi. Rusya\u2019ya ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaret kapsam\u0131nda temaslar\u0131na ba\u015flayan Yunanistan Ba\u015fbakan\u0131 Aleksis \u00c7ipras, Rusya Ba\u015fbakan\u0131 Dimitri Medvedev ile bir araya geldi. Yunanistan Ba\u015fbakan\u0131 Aleksis \u00c7ipras\u2019\u0131n Rusya temaslar\u0131 ba\u015flad\u0131. \u00c7ipras ilk olarak mevkida\u015f\u0131 Medvedev ile ikili g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Rusya Ba\u015fbakan\u0131 Dimitri Medvedev, \u00c7ipras\u2019\u0131 ba\u015fbakanl\u0131k konutunda a\u011f\u0131rlad\u0131. Bas\u0131na kap\u0131l\u0131 ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6r\u00fc\u015fmede Medvedev ile \u00c7ipras iki \u00fclke aras\u0131nda..."
        },
        {
            "title": "Two shelters were seized in Bitlis - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bitliste-iki-siginak-ele-gecirildi-564254.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:43 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bitlis\u2019in Hizan ve Tatvan il\u00e7elerinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen ter\u00f6r operasyonlar\u0131nda 2 s\u0131\u011f\u0131nak ele ge\u00e7irildi. Bitlis\u2019in Hizan ve Tatvan il\u00e7elerinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen ter\u00f6r operasyonlar\u0131nda 2 s\u0131\u011f\u0131nak ele ge\u00e7irildi. Bitlis Valili\u011finden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cBitlis ili Hizan il\u00e7esi \u00dcr\u00fcnveren k\u00f6y\u00fc \u00c7\u0131k\u00e7\u0131k Mezras\u0131 ve Tatvan il\u00e7esi Yumrukaya k\u00f6y\u00fc k\u0131rsal\u0131nda, b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131 bulmak, etkisiz hale getirmek, kullanm\u0131\u015f olduklar\u0131 s\u0131\u011f\u0131nak/bar\u0131naklar\u0131 imha etmek maksad\u0131yla Bitlis \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131nca operasyon icra edilmi\u015ftir. Operasyon kapsam\u0131nda 7 Aral\u0131k 2018 g\u00fcn\u00fc icra edilen temas aramas\u0131 faa..."
        },
        {
            "title": "Leftist parties in France are preparing to present a security proposal against the government - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/fransada-solcu-partiler-hukumete-karsi-guvenlik-onergesi-sunmaya-hazirlaniyor-563259.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:12 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Fransa\u2019da Sosyalist Parti, Kom\u00fcnist Parti ve Ba\u015f E\u011fmeyenler Partisi, \u201cSar\u0131 Yelekliler krizini iyi idare edemedi\u011fi\u201d gerek\u00e7esiyle h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik \u00f6nergesi sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Fransa\u2019da Sosyalist Parti, Kom\u00fcnist Parti ve Ba\u015f E\u011fmeyenler Partisi, \u201cSar\u0131 Yelekliler krizini iyi idare edemedi\u011fi\u201d gerek\u00e7esiyle h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik \u00f6nergesi sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Fransa\u2019da h\u00fck\u00fcmetin geri ad\u0131m atmas\u0131na ra\u011fmen Sar\u0131 Yelekliler eylemlerine devam etme karar\u0131 al\u0131rken solcu partiler de h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik \u00f6nergesi sunmay\u0131 hedefledi\u011fini duyurdu. G\u00fcvensizlik \u00f6nergesinin Pazartesi g\u00fcn\u00fc S..."
        },
        {
            "title": "TRNC disaster is alive! &#39;Switch the switches off, don&#39;t leave the house&#39; - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/kktc-felaketi-yasiyor-salterleri-kapatin-evden-cikmayin--1224319-yasam/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:29:09 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde (KKTC) iki g\u00fcnd\u00fcr etkiyi olan \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f, ak\u015fam saatlerinde etkisini art\u0131rd\u0131. G\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi 5 metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc, okullar tatil edildi. Bir \u00e7ok b\u00f6lgeye elektrik verilemiyor. KKTC Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Komitesi, vatanda\u015flar\u0131 zorunlu olmad\u0131k\u00e7a evden \u00e7\u0131kmamalar\u0131 konusunda uyard\u0131. KKTC genelinde iki g\u00fcnd\u00fcr etkili olan f\u0131rt\u0131na ve ya\u011fmurun \u015fiddetlenmesiyle baz\u0131 yerlerde g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi be\u015f metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Girne'de \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle baz\u0131 otel, i\u015fyeri ve evleri su bast\u0131. Meteoroloji M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de f\u0131rt\u0131na ve ya\u011f\u0131\u015f\u0131n yar\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "3.4 magnitude earthquake in Hakkari - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hakkaride-34-buyuklugunde-deprem-563263.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:32 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Hakkari\u2019nin Y\u00fcksekova il\u00e7esinde 3.4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. Hakkari\u2019nin Y\u00fcksekova il\u00e7esinde 3.4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Kandilli Rasathanesi ve Deprem Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fcnden al\u0131nan bilgilere g\u00f6re, bug\u00fcn saat 17.31 s\u0131ralar\u0131nda merkez \u00fcst\u00fc B\u00fcy\u00fck\u00e7iftlik beldesinde 3.4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Bakan Soylu, KKTC \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Baybars ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ay\u015feg\u00fcl Baybars ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015f..."
        },
        {
            "title": "In the case of the unauthorized demonstration in Gezi Park events on anniversary - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gezi-parki-olaylarinin-yil-donumundeki-izinsiz-gosteri-davasinda-karar-563264.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:26 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye ili\u015fkin davada mahkeme, 6 san\u0131\u011f\u0131 10 ay ile 5 y\u0131l 8 ay aras\u0131nda de\u011fi\u015fen oranlarda hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye ili\u015fkin davada mahkeme, 6 san\u0131\u011f\u0131 10 ay ile 5 y\u0131l 8 ay aras\u0131nda de\u011fi\u015fen oranlarda hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131 gerek\u00e7esiyle 31 May\u0131s 2014\u2019de Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye kat\u0131larak \u00e7\u0131kan olaylara kar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 belirlenen 6 \u015f\u00fcphelinin yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fla..."
        },
        {
            "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, President of the Assembly in the TRNC ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kemal-kilicdaroglu-kktc-de-meclis-baskani-ulucay-11514741/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:34:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Temaslar\u0131 kapsam\u0131nda KKTC'de bulunan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Cumhuriyet Meclis Ba\u015fkan\u0131 Teberr\u00fcken Ulu\u00e7ay taraf\u0131ndan kabul edildi. \u0130kili daha sonra ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri g\u00f6r\u00fc\u015fmede, KKTC ve T\u00fcrkiye ili\u015fkilerini de\u011ferlendirdi."
        }
    ]
}