{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFo0WjNGbU5CSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u0130brahim Karag\u00fcl: * Who are the &#39;Gezi Events&#39;? * Is someone making new multinational accounts? * Nobody should make conservative Gezi rebellion plans! - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/ibrahimkaragul/-gezi-olaylarini-kimler-niye-gundeme-tasiyor-birileri-yeni-cokuluslu-hesaplar-mi-yapiyor-kimse-muhafazakr-gezi-isyani-planlari-yapmasin-2048410",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "'Gezi Olaylar\u0131'n\u0131 kimler, niye g\u00fcndeme ta\u015f\u0131yor? * Birileri yeni \u00e7okuluslu hesaplar m\u0131 yap\u0131yor? * Kimse muhafazak\u00e2r Gezi isyan\u0131 planlar\u0131 yapmas\u0131n! yaz\u0131s\u0131 ve t\u00fcm ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar about Gezi events decision! - News7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776882-can-dundar-hakkinda-gezi-olaylari-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Osman Kavala was the mentor of Gezi - Sabah",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/04/kavala-gezinin-akil-hocasiydi",
            "pub_date": "2018-12-03 20:46:55 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Gezi soru\u015fturmas\u0131nda tan\u0131k olarak dinlenen emniyet amiri: M\u00fczakere etti\u011fimiz grup liderlerinin yan\u0131nda Osman Kavala da vard\u0131. \u00c7ok diyalo\u011fa girmezdi."
        },
        {
            "title": "Indictment about 120 people in Gezi Park protests - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/gezi-parki-eylemleriyle-ilgili-120-kisi-hakkinda-iddianame-2249095",
            "pub_date": "2018-12-05 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 2013'te y\u00fcr\u00fct\u00fclen ancak bug\u00fcne kadar tamamlanamayan soru\u015fturma dosyalar\u0131ndaki eksiklerin ..."
        },
        {
            "title": "Fatih Portakal&#39;s &#39;Gezi Park&#39; sharing - Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/fatih-portakal-dan-dikkat-ceken-gezi-parki-paylasimi-110104596500",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:35 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "About 120 people Gezi protests induction - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/120-kisi-hakkinda-gezi-olaylari-gundem-2790248/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:15:01 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 120 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda iddianame d\u00fczenleyerek mahkemeye g\u00f6nderdi."
        },
        {
            "title": "What was &#39;Gezi Park&#39;, what wasn&#39;t? - Decision.com",
            "link": "http://www.karar.com/yazarlar/ibrahim-kiras/gezi-parki-neydi-ne-degildi-8593",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:29 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Gezi Park\u0131 olaylar\u0131 aradan be\u015f y\u0131l ge\u00e7tikten sonra yeniden g\u00fcndemimize geldi. Galiba konjonkt\u00fcr\u00fcn getirdi\u011fi bir zaruret var ki bug\u00fcnlerde soru\u015fturma dosyalar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Details of the investigation of Gezi Park protests became clear - Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/gezi-parki-eylemleri-sorusturmasinin-detaylari-belli-oldu-558630.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:03:01 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n, oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 talebiyle mahkemeye g\u00f6nderdi\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar Gezi Park decision: Capture decision was issued - KPSS CAFE",
            "link": "http://www.kpsscafe.com.tr/gundem/can-dundar-hakkinda-gezi-parki-karari-yakalama-karari-cikarildi-h91492.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:52 GMT",
            "source_nm": "KPSS CAFE",
            "source_url": "http://www.kpsscafe.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Gezi Park\u0131 eylemlerine dair soru\u015fturmada Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Last minute ... About Can D\u00fcndar Gezi Park decision: Capture decision was made - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-can-dundar-hakkinda-gezi-parki-karari-yakalama-karari-cikarildi",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:09 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fc..."
        },
        {
            "title": "The indictment of 120 people about Gezi Park protests - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/gezi-parki-eylemleriyle-ilgili-120-kisi-hakkinda-iddianame-2072744",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:34 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 2013'te ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda 120 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda 'Toplant\u0131 ve G\u00f6steri Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri Kanunu'na muhalefet' ve 'kamu g\u00f6revlisine g\u00f6revi yapt\u0131rmamak i\u00e7in direnme' su\u00e7lar\u0131ndan iddianame d\u00fczenleyerek mahkemeye g\u00f6nderdi"
        },
        {
            "title": "Why are de trip investigations sor on the agenda now? - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/gezi-sorusturmalari-neden-simdi-gundemde/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:42 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "\u0130stanbul\u2019un Taksim Meydan\u0131\u2019nda ba\u015flay\u0131p \u00fclke geneline yay\u0131lan Gezi Park\u0131 protestolar\u0131n\u0131n \u00fczerinden yakla\u015f\u0131k be\u015f bu\u00e7uk sene ge\u00e7ti. Ancak T\u00fcrkiye, aradan ge\u00e7en zaman\u0131n ard\u0131ndan yeniden Gezi eylemlerini konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Bir seneden fazla s\u00fcredir iddianamesiz bir \u015fekilde tutuklu bulunan i\u015f insan\u0131 Osman Kavala\u2019n\u0131n Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131 finanse ve organize etmek i\u00e7in A\u00e7\u0131k Toplum Vakf\u0131 ve Anadolu K\u00fclt\u00fcr A.\u015e.\u2019yi kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla d\u00fczenlenen operasyonda, 13 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr\u2019e y\u00f6nelik operasyonun ard\u0131ndan \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturman\u0131..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora&#39;s arrest warrant - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/memet-ali-alaboraya-tutuklama-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:45 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinden dolay\u0131 \u2018T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fck\u00fcmeti\u2019ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme\u2019 su\u00e7lamas\u0131yla \u201ctutuklamaya y\u00f6nelik\u201d yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "In the case of the unauthorized demonstration in Gezi Park events on anniversary - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gezi-parki-olaylarinin-yil-donumundeki-izinsiz-gosteri-davasinda-karar-563264.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:26 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye ili\u015fkin davada mahkeme, 6 san\u0131\u011f\u0131 10 ay ile 5 y\u0131l 8 ay aras\u0131nda de\u011fi\u015fen oranlarda hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye ili\u015fkin davada mahkeme, 6 san\u0131\u011f\u0131 10 ay ile 5 y\u0131l 8 ay aras\u0131nda de\u011fi\u015fen oranlarda hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Gezi Park\u0131 olaylar\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131 gerek\u00e7esiyle 31 May\u0131s 2014\u2019de Taksim Meydan\u0131\u2019nda yap\u0131lan izinsiz g\u00f6steriye kat\u0131larak \u00e7\u0131kan olaylara kar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 belirlenen 6 \u015f\u00fcphelinin yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fla..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora Decides to Arrest ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/son-dakika-unlu-oyuncu-mehmet-ali-alabora-11505454-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:08:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u00dcnl\u00fc oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinden dolay\u0131 'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fck\u00fcmeti'ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme' su\u00e7lamas\u0131yla tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. GEZ\u0130 OLAYLARI \u00d6NCES\u0130 YAPILAN BULU\u015eMALAR DEL\u0130L SAYILDI \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131 Vekili Hasan Y\u0131lmaz taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve mahkemeye sunulan tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama talebi i\u00e7in Alabora'n\u0131n G\u00fcrcistan ve Arap d\u00fcnyas\u0131ndaki ayaklanmalarda rol oynayan OTPOR lideri S\u0131rp Ivan Marovi\u00e7 ile \u0130stanbul ve M\u0131s\u0131r'da gezi olaylar\u0131 \u00f6ncesi yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler delil olar..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar has been arrested for arrest - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi-1224260-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:21:33 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca..."
        },
        {
            "title": "The decision to arrest Can D\u00fcndar in the Gezi investigation - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-cikarildi-2072762",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:48 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "Details of the investigation of Gezi Park protests became clear - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gezi-parki-eylemleri-sorusturmasinin-detaylari-belli-oldu,uzD_tY1w5kWc0sMc2fm7kA",
            "pub_date": "2018-12-05 10:55:40 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 talebiyle mahkemeye g\u00f6nderilen savc\u0131l\u0131k yaz\u0131s\u0131nda, y\u00fcr\u00fct\u00fclen Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmayla ilgili detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, oyuncu Mehmet Ali Alabora'n\u0131n yakalanmas\u0131 talebiyle mahkemeye g\u00f6nderilen yaz\u0131da, \"Gezi eylemlerinin geli\u015fig\u00fczel ortaya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131, bir organizasyon dahilinde, sistemli ve planl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, masum protesto g\u00f6sterileri \u015feklinde lanse edilmesine ..."
        },
        {
            "title": "The decision was announced on the first anniversary trip-action lawsuit - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812061036507067-gezi-birinci-yildonumu-dava-karar/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Gezi Park\u0131 eylemlerinin birinci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde yap\u0131lan eylemle ilgili, 'Toplant\u0131 ve g\u00f6steri y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri kanununa muhalefet', 'G\u00f6revi yapt\u0131rmamak i\u00e7in direnme' ve 'Kasten yaralama' su\u00e7lar\u0131ndan 6 san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fland\u0131. Ankara'daki Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 120 ki\u015fi hakk\u0131nda 5 y\u0131l sonra iddianame \u0130stanbul 28. Asliye Ceza Mahkemesi'ndeki karar duru\u015fmas\u0131nda, san\u0131k ve avukatlar\u0131n\u0131n son s\u00f6zleri soruldu. San\u0131k ve avukatlar\u0131, su\u00e7lamalar\u0131 reddederek beraat talebinde bulundu. Dosyay\u0131 karar\u0131 ba\u011flayan mahkeme, san\u0131klar Ali Tan Kutluay, Erkan \u00d6zcan \u00d6zen ve Seyithan Aytekin'e 'Topl..."
        },
        {
            "title": "&#39;Mobile&#39; Alabora decision to capture the right - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/gezici-alabora-hakkina-yakalama-karari-5c0780e05fe82952420396da",
            "pub_date": "2018-12-05 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda \"kaos ve karga\u015fa yaratarak mevcut h\u00fck\u00fcmeti i\u015flevsiz hale getirmek ve ortadan kald\u0131rmak amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi\" \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosu taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturmada, yeni bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, Gezi Park\u0131 eylemlerine kat\u0131lan oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130st..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Can D\u00fcndar&#39;s Capture Decree - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/istanbul-cumhuriyet-bassavciliginca-gezi-parki-11508785-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:52 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda, M\u0130T TIR'lar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, s\u00f6z konusu eylemlerde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. GEZ\u0130 SORU\u015eTURMASINDA YEN\u0130 GEL\u0130\u015eME \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar reacts to capture decision - DW (Turkish)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/can-d%C3%BCndardan-yakalama-karar%C4%B1na-tepki/a-46611885",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de, M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131ndan h\u00fck\u00fcm giyen ve Almanya'da ya\u015fayan gazeteci Can D\u00fcndar Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda tutuklama ama\u00e7l\u0131 yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi. D\u00fcndar sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cHakk\u0131m\u0131zdaki soru\u015fturmalar, yakalama kararlar\u0131, tehditler, iftiralar, su\u00e7 i\u015fledi\u011fimiz i\u00e7in de\u011fil, bu sorular\u0131 sordu\u011fumuz, bask\u0131ya boyun e\u011fmedi\u011fimiz , ne yapsalar susmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, m\u00fccadeleden vazge\u00e7medi\u011fimiz i\u00e7in. Ve o m\u00fccadele as\u0131l su\u00e7lular i\u00e7in yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kana dek s\u00fcrecek\u201d dedi. S..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar&#39;s decision to arrest him - A24",
            "link": "https://www.a24.com.tr/can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-cikartildi-haberi-40141925h.html?h=54",
            "pub_date": "2018-12-06 05:50:32 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala\u2019n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturmada, yeni bir geli\u015fme daha ya\u015fand\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, Gezi Park\u0131 eylemlerine kat\u0131lan M\u0130T t\u0131rlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131 ve Cumhuriyet gazetesi davalar\u0131n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 gazeteci Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130stanbul Sulh Ceza Hakimli\u011fince tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n n\u00f6bet\u00e7i hakimli\u011fe g\u00f6nderdi\u011fi talep yaz\u0131s\u0131nda, \u015f\u00fcpheli D\u00fcndar\u2019\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora&#39;a Trip to capture the decision! - SONTV",
            "link": "https://www.son.tv/memet-ali-alaboraya-geziden-yakalama-karari/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:58:39 GMT",
            "source_nm": "SONTV",
            "source_url": "https://www.son.tv",
            "desc": "Oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinden dolay\u0131 \u2018T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fck\u00fcmeti\u2019ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme\u2019 su\u00e7lamas\u0131yla tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n talebi \u00fczerine \u0130stanbul 8. Sulh Ceza H\u00e2kimli\u011fi\u2019nin verdi\u011fi kararda, Gezi olaylar\u0131n\u0131n i\u00e7 organizasyonun halen ayn\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda tutuklu bulunan i\u015fadam\u0131 Osman Kavala taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, yurtd\u0131\u015f\u0131 ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131n ise Soros ba\u011flant\u0131l\u0131 kurulu\u015flar oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi. MAROV\u0130\u00c7 \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eME! \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131 Vekil..."
        },
        {
            "title": "About 120 people Gezi indictment - DW (Turkish)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/120-ki%C5%9Fi-hakk%C4%B1nda-gezi-iddianamesi/a-46607066",
            "pub_date": "2018-12-06 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma, \u00fczerinden yakla\u015f\u0131k be\u015f bu\u00e7uk sene ge\u00e7mesinden sonra tekrar g\u00fcndemde. Anadolu Ajans\u0131'n\u0131n haberine g\u00f6re Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili 2013'te ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda 120 ki\u015fi hakk\u0131nda \"Toplant\u0131 ve G\u00f6steri Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri Kanunu'na muhalefet\" ve \"kamu g\u00f6revlisine g\u00f6revi yapt\u0131rmamak i\u00e7in direnme\" su\u00e7lamalar\u0131yla iddianame d\u00fczenleyerek mahkemeye g\u00f6nderdi. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131k kaynaklar\u0131na dayand\u0131r\u0131lan habere g\u00f6re, Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n Su\u00e7lar\u0131 Soru\u015fturma B\u00fcrosu'nca, 2013'te ba\u015fkentteki Gezi Par..."
        },
        {
            "title": "Shock details about Memet Ali Alabora! - SONTV",
            "link": "https://www.son.tv/memet-ali-alabora-hakkinda-sok-detaylar/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:39:09 GMT",
            "source_nm": "SONTV",
            "source_url": "https://www.son.tv",
            "desc": "Gezi Park\u0131 Kalk\u0131\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u2018Mesele sadece Gezi de\u011fil\u2019 \u015feklinde tweetiyle kamuoyunu Gezi Park\u0131\u2019na \u00e7a\u011f\u0131ran oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131lan yakalama karar\u0131n\u0131n detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kararda, Alabora\u2019n\u0131n Otpor\u2019un kurucusu Ivan Marovi\u00e7 ile M\u0131s\u0131r\u2019daki g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ve Mi Min\u00f6r adl\u0131 tiyatro oyununun amac\u0131 anlat\u0131ld\u0131. Oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda \u0130stanbul 8. Sulh Ceza Hakimli\u011fi\u2019nce \u00e7\u0131kar\u0131lan yakalama karar\u0131n\u0131n detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kararda, 2011 y\u0131l\u0131nda \u2018Ayaklan \u0130stanbul\u2019 ad\u0131yla Taksim\u2019de \u00e7ekilen video g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle planlanmas\u0131na ba\u015flan\u0131lan ve \u0130stanbul Taksim B\u00f6lgesi Yayala\u015ft\u0131r..."
        },
        {
            "title": "A trip-planned scenario! - Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/gezi-planli-bir-senaryo-5c085a99c0d1c562c34a7233",
            "pub_date": "2018-12-06 02:55:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda, \u201ckaos ve karga\u015fa yaratarak mevcut h\u00fck\u00fcmeti i\u015flevsiz hale getirmek ve ortadan kald\u0131rmak amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi\u201d belirtilen Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Alabora\u2019n\u0131n tutuklanma talebine ili\u015fkin savc\u0131l\u0131k yaz\u0131s\u0131nda, \u201cGaraj \u0130stanbul ve benzeri yerlerdeki toplant\u0131larda Gezi eylemlerinde sanat\u00e7\u0131lar\u0131n ne \u015fekilde kullan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin konu\u015fuldu\u011fu ve bu konuda planlama yap\u0131larak kararlar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Mehmet Ali Alabora\u2019n\u0131n da sosyal medya \u00fczerinden provokatif payla\u015f\u0131mlarla ha..."
        },
        {
            "title": "Arrest About Famous Actress - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-unlu-oyuncu-hakkinda-tutuklama-karari-11505963/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:55:36 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 olaylar\u0131na ili\u015fkin 'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fckumeti'ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme' su\u00e7lamas\u0131yla 'tutuklamaya y\u00f6nelik' yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve Gezi olaylar\u0131n\u0131n organizasyonunda yer ald\u0131\u011f\u0131 belirtilen Osman Kavala soru\u015fturmas\u0131nda yeni bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. Soru\u015fturmay\u0131 y\u00fcr\u00fcten \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131 vekili Hasan Y\u0131lmaz, soru\u015fturma kapsam\u0131nda Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. Ba\u015fsavc\u0131 Vekili Y\u0131lmaz taraf\u0131ndan mahkemeye sunulan..."
        },
        {
            "title": "Of the Gezi Park protests for Can D\u00fcndar, who was wanted in MIT TIRs case - Euronews Turkish",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/05/gezi-park-eylemlerine-iliskin-sorusturmada-can-dundar-icin-yakalama-karar",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:26 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "M\u0130T TIR'lar\u0131 davas\u0131 kapsam\u0131nda daha \u00f6nce hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten \u00e7\u0131kar\u0131lan gazeteci Can D\u00fcndar i\u00e7in Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130stanbul Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talebi \u00fczerine, Cumhuriyet gazetesinin eski genel yay\u0131n y\u00f6netmeni Can D\u00fcndar hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130stanbul Sulh Ceza Hakimli\u011fince tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n n\u00f6bet\u00e7i hakimli\u011fe g\u00f6nderdi\u011fi talep yaz\u0131s\u0131nda, D\u00fcndar, 's\u00f6z konusu eylemlerde insanlar\u0131 galeyana getirmek ve y\u00f6nlendirmeye \u00e7al\u0131\u015fmak, olaylar\u0131 engellemeye \u00e7al\u0131\u015fan kolluk kuvvetlerine y\u00f6nelik olay yerinde bulunan..."
        },
        {
            "title": "Istanbul-Mehmet Ali Alabora About to Capture - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-mehmet-ali-alabora-hakkinda-yakalama-11507162/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:14 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fck\u00fcmeti'ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme su\u00e7lamas\u0131yla yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'n\u0131n Gezi olaylar\u0131na ili\u015fkin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc soru\u015fturma kapsam\u0131nda yeni bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosu'nun talebi ile Gezi Park\u0131 eylemlerine kat\u0131lan oyuncu Mehmet Ali Alabora hakk\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7i \u0130stanbul 8. Sulh Ceza Hakimli\u011fi'nce tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f..."
        },
        {
            "title": "The decision to capture Alabora - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/alaboraya-yakalama-karari-41040940",
            "pub_date": "2018-12-05 08:03:57 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n talebi \u00fczerine \u0130stanbul 8. Sulh Ceza H\u00e2kimli\u011fi\u2019nin verdi\u011fi kararda, Gezi olaylar\u0131n\u0131n i\u00e7 organizasyonun halen ayn\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda tutuklu bulunan i\u015fadam\u0131 Osman Kavala taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, yurtd\u0131\u015f\u0131 ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131n ise Soros ba\u011flant\u0131l\u0131 kurulu\u015flar oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi. OTPOR L\u0130DER\u0130 MAROV\u0130\u00c7 \u0130LE 2 G\u00d6R\u00dc\u015eME \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131 Vekili Hasan Y\u0131lmaz taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve mahkemeye sunulan tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama talebi i\u00e7in Alabora\u2019n\u0131n G\u00fcrcistan ve Arap d\u00fcnyas\u0131ndaki ayaklanmalarda rol oynayan OTPOR lideri S\u0131rp Ivan Marovi\u00e7 ile \u0130stanbul ve ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Can D\u00fcndar has been issued an arrest warrant for his arrest - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/son-dakika-can-dundar-hakkinda-tutuklamaya-yonelik-haberi-7112304/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:15:29 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 Ayr\u0131nt\u0131lar birazdan..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora&#39;s decision to capture! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/memet-ali-alabora-hakkinda-yakalama-karari-haberi-7111325/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:42:29 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinde, 'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti h\u00fck\u00fcmetini ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme' su\u00e7lamas\u0131yla 'tutuklamaya y\u00f6nelik' yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar about the capture decision - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/can-dundar-hakkinda-yakalama-karari-haberi-7112315/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:26:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca, Gezi Park\u0131 eylemlerine ili\u015fkin soru\u015fturmada, Can D\u00fcndar hakk\u0131nda tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        },
        {
            "title": "Mehmet Ali Alabora to arrest the arrest of Gezi events - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mehmet-ali-alabora-hakkinda-gezi-olaylarindan-tutuklamaya-yonelik-yakalama-karari-561478.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:56:25 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 olaylar\u0131na ili\u015fkin \u2018T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fckumeti\u2019ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme\u2019 su\u00e7lamas\u0131yla \u201ctutuklamaya y\u00f6nelik\u201d yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 olaylar\u0131na ili\u015fkin \u2018T\u00fcrkiye Cumhuriyeti H\u00fckumeti\u2019ni ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme\u2019 su\u00e7lamas\u0131yla \u201ctutuklamaya y\u00f6nelik\u201d yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve Gezi olaylar\u0131n\u0131n organizasyonunda yer ald\u0131\u011f\u0131 belirtilen Osman Kavala soru\u015fturmas\u0131nda yeni bir geli\u015fme ..."
        },
        {
            "title": "Arrest About Alabora - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-alabora-hakkinda-tutuklama-karari-11505589/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:45:36 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinde, 'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti h\u00fck\u00fcmetini ortadan kald\u0131rmaya veya g\u00f6revini yapmas\u0131na engellemeye te\u015febb\u00fcs etme' su\u00e7lamas\u0131yla 'tutuklamaya y\u00f6nelik' yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. (\u0130HA)"
        },
        {
            "title": "The next bench is women? - Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/siradaki-tezgah-kadinlar-mi-5c070f360c0f01251c4d233e",
            "pub_date": "2018-12-05 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "AK Parti\u2019nin iktidar oldu\u011fu 2002\u2019den bu yana; T\u00fcrkiye\u2019de geleneksel d\u00fc\u015fmanl\u0131klar \u00fczerine bir operasyon yap\u0131lam\u0131yor. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u2018kriz y\u00f6netimi\u2019 ve \u00fclkenin fay hatlar\u0131n\u0131 ustal\u0131k ile bir arada tutmas\u0131yla bo\u015flu\u011fa d\u00fc\u015fen k\u00fcresel \u015febekeler, T\u00fcrkiye\u2019yi dizayn etmek i\u00e7in yeni \u2018kaos senaryolar\u0131\u2019 yaz\u0131yor. 1950\u2019lerden 2000\u2019lerin sonuna kadar gayr-i M\u00fcslimlere y\u00f6nelik provokasyonlar, sa\u011f sol \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131, Alevi-Sunn\u00ee k\u0131\u015fk\u0131rtmalar\u0131, T\u00fcrk-K\u00fcrt husumetiyle adeta bir cinnet halini ya\u015fayan T\u00fcrkiye\u2019de 2000\u2019lerin ba\u015f\u0131nda AK Parti\u2019nin siyaset sahnesine girmesiyle, karanl\u0131k merkezler de..."
        },
        {
            "title": "Emine Erdo\u011fan: de We strongly support our women to have a voice in local governments an - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/emine-erdogan-kadinlarimizin-yerel-yonetimlerde-soz-sahibi-olmasini-guclu-bir-sekilde-destekliyoruz-562290.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:38 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan, \u201cT\u00fcrkiye, Mart ay\u0131nda yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlere haz\u0131rlan\u0131rken, kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n yerel y\u00f6netimlerde s\u00f6z sahibi olmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde destekliyoruz. 16 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131n\u0131n ince i\u015f\u00e7ilik d\u00f6neminde kad\u0131nlara \u00e7ok vazife d\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan, \u201cT\u00fcrkiye, Mart ay\u0131nda yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlere haz\u0131rlan\u0131rken, kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n yerel y\u00f6netimlerde s\u00f6z sahibi olmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde destekliyoruz. 16 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131n\u0131n ince i\u015f\u00e7ilik d\u00f6neminde kad\u0131nlara \u00e7ok vazife d\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d dedi. Cum..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora on the capture decision - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/tr/memet-ali-alabora-hakk%C4%B1nda-yakalama-karar%C4%B1/a-46590206",
            "pub_date": "2018-12-05 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Oyuncu Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi protestolar\u0131 nedeniyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Anadolu Ajans\u0131'n\u0131n haberine g\u00f6re yakalama karar\u0131, \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosu taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen Anadolu K\u00fclt\u00fcr A.\u015e. Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kavala'n\u0131n tutuklu bulundu\u011fu Gezi Park\u0131 eylemleriyle ilgili soru\u015fturma kapsam\u0131nda al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul Sulh Ceza Hakimli\u011fi, Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n Gezi Park\u0131 eylemlerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle Mehmet Ali Alabora hakk\u0131ndaki tutuklama talebi yaz\u0131s\u0131n\u0131 kabul ederek tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Tutuklama ..."
        },
        {
            "title": "Treasury and Deputy Finance Minister Nebati: &#39;Dollar will be 10 pounds, banks will sink&#39; Where are they? - Sputnik Turkey",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/201812031036440614-nureddin-nebati-dolar-banka-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Turkey",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Eski\u015fehir'de i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n temsilcileriyle bir araya gelen Hazine ve Maliye Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nebati, T\u00fcrkiye'nin AK Parti iktidar\u0131 d\u00f6neminde b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturdu\u011funu s\u00f6yledi. Albayrak: Her \u015fey Gezi ile ba\u015flad\u0131 \"T\u00fcrkiye'nin temel problemleri 2002 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr\" diyen Nebati, \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"Ankara, sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmlemede iyi bir kulak. T\u00fcrkiye'nin temel problemleri 2002 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Meselelerin yerinde \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc anlam\u0131nda elimizden gelen t\u00fcm gayreti ortaya koyuyoruz. \u00d6zellikle son 5 y\u0131l i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015fmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z hemen hemen bir operasyo..."
        },
        {
            "title": "Memet Ali Alabora&#39;s decision to arrest him on charges of &#39;coup attempt&#39; - Euronews in english",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/05/oyuncu-memet-ali-alabora-hakkinda-darbeye-tesebbus-suclamasiyla-tutuklama-karari",
            "pub_date": "2018-12-05 08:15:47 GMT",
            "source_nm": "Euronews in Turkish",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Oyuncular Sendikas\u0131 kurucu \u00fcyelerinden \u00fcnl\u00fc akt\u00f6r Memet Ali Alabora hakk\u0131nda Gezi Park\u0131 eylemlerinde etkin rol ald\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosu taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada Alabora'n\u0131n Twitter payla\u015f\u0131mlar\u0131na yer verilerek bunlar\u0131n 'provokatif' ama\u00e7l\u0131 oldu\u011fu iddia edildi. Benzer payla\u015f\u0131mlar Gezi Park\u0131 g\u00f6sterileri s\u0131ras\u0131nda bir\u00e7ok farkl\u0131 ki\u015fi taraf\u0131ndan da yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Oyuncunun tutuklama karar\u0131nda ayr\u0131ca, benzer su\u00e7lamalarla tutuklu bulunan Anadolu K\u00fclt\u00fcr A\u015e Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Osman Kava..."
        },
        {
            "title": "Erdogan&#39;s description of the murder of Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131: People think sucker, fool - NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/erdogandan-kasikci-cinayeti-aciklamasi-insanlari-enayi-ahmak-zannediyorlar/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:01:43 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Arjantin\u2019deki G20 zirvesinin ard\u0131ndan resmi bir ziyaret i\u00e7in Paraguay\u2019a ge\u00e7erken geziyi takip eden bas\u0131n mensuplar\u0131na Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinden yerel se\u00e7imlere kadar bir dizi konuda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. H\u00fcrriyet\u2019te yer alan habere g\u00f6re, Erdo\u011fan, 2 Ekim g\u00fcn\u00fc Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n cesedinin nerede oldu\u011funun a\u00e7\u0131klanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Erdo\u011fan, \u201cSuudi \u00fcst y\u00f6netimine; Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131\u2019n\u0131n cesedi nerededir? Bunu bir defa sizin 20 ki\u015filik ekibiniz biliyor. Burada hi\u00e7 sa\u011fa sola k\u0131v\u0131rmay\u0131n. Yerel i\u015fbir..."
        }
    ]
}