{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFk0T0hKZkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:44:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Tekirdag traffic accident: 1 injured - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tekirdagda-trafik-kazasi-1-yarali-564608.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:28:28 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f\u2019\u0131n Malkara il\u00e7esinde kamyona arkadan \u00e7arpan otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc yaraland\u0131. Tekirda\u011f\u2019\u0131n Malkara il\u00e7esinde kamyona arkadan \u00e7arpan otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc yaraland\u0131. Kaza, Malkara-S\u00fcleymanpa\u015fa yolu \u00fczeri Alaybey Mahallesi mevkiinde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, S\u00fcleymanpa\u015fa istikametine seyreden Aykut Dut y\u00f6netimindeki 22 RE 766 plakal\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn bir anl\u0131k dikkatsizli\u011fi sonucu ayn\u0131 y\u00f6nde seyreden Murat Demirbacak idaresindeki 59 DA 853 plakal\u0131 kamyona arkadan \u00e7arpt\u0131. Kazada hafif yaralanan otomobil \u015fof\u00f6r\u00fc Aykut Dut, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Malkara Devlet Hastanesindeki tedavisini..."
        },
        {
            "title": "Training from AFAD to factory staff - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/afaddan-fabrika-personeline-egitim-564393.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:45 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "AFAD Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e\u011fitmenleri taraf\u0131ndan \u00c7erkezk\u00f6yde \u00f6zel firma personeline y\u00f6nelik afet ve acil durumlara y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k e\u011fitimi devam ediyor. AFAD Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e\u011fitmenleri taraf\u0131ndan \u00c7erkezk\u00f6yde \u00f6zel firma personeline y\u00f6nelik afet ve acil durumlara y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k e\u011fitimi devam ediyor. AFAD Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e\u011fitmenleri taraf\u0131ndan, \u00c7erkezk\u00f6y il\u00e7esindeki \u00f6zel firma personeline y\u00f6nelik afet ve acil durumlara y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k e\u011fitimi verilerek tatbikat ger\u00e7ekle\u015ftirildi. E\u011fitimde kat\u0131l\u0131mc\u0131lara \u0130lk 72 saat, afet t\u00fcrleri, afetin etkileri, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z mek\u00e2nlarda..."
        },
        {
            "title": "Secret event in Tekirda\u011f - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/tekirdag-daki-sir-olay-aydinlandi-1224694-yasam/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:12:51 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Tekirda\u011f'\u0131n Malkara il\u00e7esinde yanarak k\u00fcle d\u00f6nm\u00fc\u015f bulunan otomobille ilgili detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde sabah saatlerinde, Malkara'n\u0131n \u0130bribey Mahallesi ile S\u00fcleymanpa\u015fa'n\u0131n Generli Mahallesi yolu \u00fczerinde \u00e7ak\u0131l ocaklar\u0131 mevkiinde sabah saatlerinde yanarak hurdaya d\u00f6nm\u00fc\u015f bir otomobil g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Yang\u0131nla ilgili itfaiyeye haber gelmedi\u011fi, arac\u0131n sahibinin 44 ya\u015f\u0131ndaki Erol E. oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. 18 saat sonra bulundu Erol E.\u2019den haber al\u0131namamas\u0131 \u00fczerine k\u00f6yl\u00fcler ile jandarma ekipleri arazide arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131. Her yerde aranan Erol E.\u2019nin yakla\u015f\u0131k 18 saat sonra bulundu..."
        },
        {
            "title": "Cars went under the truck - Tempo",
            "link": "http://www.kayseritempo.org/otomobil-tirin-altina-girdi-700341.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:51:40 GMT",
            "source_nm": "Tempo",
            "source_url": "http://www.kayseritempo.org",
            "desc": "Kayseri son dakika.. Kayseri haberi. Otomobil t\u0131r\u0131n alt\u0131na girdi. Kayseri\u2019de otomobilin t\u0131r\u0131n alt\u0131na girmesi sonucu meydana gelen trafik kazas\u0131nda 1 ki\u015fi yaraland\u0131. Kaza, Kayseri\u2019nin Ye\u015filhisar il\u00e7esinde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Ya\u015far A. y\u00f6netimindeki 38 F 3148 plakal\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu park halindeki t\u0131r\u0131n alt\u0131na girdi. Kazada yaralanan otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Ya\u015far A., sevk edilen ambulans ile Ye\u015filhisar Devlet Hastanesine kald\u0131r\u0131larak tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130..."
        },
        {
            "title": "Kadir Albayrak, Mayor of the Metropolitan Municipality, re-nominated: Yeniden I don&#39;t have any small worries B\u00fcy\u00fck - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yeniden-aday-gosterilen-buyuksehir-belediye-baskani-kadir-albayrak-ufacik-bir-endisem-yok-564433.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:24 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "2019 yerel se\u00e7imler i\u00e7in yeniden aday g\u00f6sterilen Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak, \u201cHi\u00e7 \u015f\u00fcphem yok en ufac\u0131k bir endi\u015fem yok. \u0130nan\u0131yorum ki tekrar 12-0 yaparak sosyal demokrat belediyecili\u011fi devam ettirece\u011fiz\u201d dedi. 2019 yerel se\u00e7imler i\u00e7in yeniden aday g\u00f6sterilen Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak, \u201cHi\u00e7 \u015f\u00fcphem yok en ufac\u0131k bir endi\u015fem yok. \u0130nan\u0131yorum ki tekrar 12-0 yaparak sosyal demokrat belediyecili\u011fi devam ettirece\u011fiz\u201d dedi. CHP Tekirda\u011f \u0130l Y\u00f6netiminin yeni binas\u0131 i\u00e7in bir d\u00fc\u011f\u00fcn salonunda d\u00fczenlenen etkinli\u011fe, Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kad..."
        },
        {
            "title": "Sample Behavior from Metropolitan Municipality - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/buyuksehir-belediye-baskanindan-ornek-tekirdag-yerelhaber-3202745/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:28 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak, Tekirda\u011fl\u0131lar taraf\u0131ndan ve \u2018Kadro\u015f\u2019 diye tan\u0131nan Kadriye Erol\u2019un k\u0131z\u0131 Ecrin Erol\u2019un 5. ya\u015f\u0131n\u0131 makam\u0131nda pasta keserek kutlad\u0131. Bu hareketi ile takdir toplayan Albayrak, annesinin mezar\u0131n\u0131 bulamayan kad\u0131nla birlikte birlikte mezarl\u0131k ziyaretide yapt\u0131. Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak, Tekirda\u011fl\u0131lar taraf\u0131ndan bilinen Kadriye Erol k\u0131z\u0131 Ecrin Erol\u2019un 5. ya\u015f\u0131n\u0131 kutlad\u0131. Makam\u0131nda pasta kesen Albayrak, minik Ecrin\u2019e yeni ya\u015f\u0131nda sa\u011fl\u0131k, mutluluk ve esenliklerle dolu nice ya\u015flar diledi. Albayrak bununla da yetinmeyerek Kadri..."
        },
        {
            "title": "Mayor of Istanbul Metropolitan Municipality Kadir Albayrak: Alb I Have No Teenage Concern B\u00fcy\u00fck - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yeniden-aday-gosterilen-buyuksehir-belediye-tekirdag-yerelhaber-3202521/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:52:49 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "2019 yerel se\u00e7imler i\u00e7in yeniden aday g\u00f6sterilen Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak, \u201cHi\u00e7 \u015f\u00fcphem yok en ufac\u0131k bir endi\u015fem yok. \u0130nan\u0131yorum ki tekrar 12-0 yaparak sosyal demokrat belediyecili\u011fi devam ettirece\u011fiz\u201d dedi. CHP Tekirda\u011f \u0130l Y\u00f6netiminin yeni binas\u0131 i\u00e7in bir d\u00fc\u011f\u00fcn salonunda d\u00fczenlenen etkinli\u011fe, Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Albayrak\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra S\u00fcleymanpa\u015fa Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem E\u015fkinat, \u00c7orlu Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Sar\u0131kurt, Ergene Belediye Ba\u015fkan\u0131 Rasim Y\u00fcksel ve CHP Tekirda\u011f y\u00f6netiminden \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f kat\u0131ld\u0131. \u201cTekrar 12-0 yaparak sosyal dem..."
        },
        {
            "title": "&#39;Rap&#39; piece was also seen as objectionable - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/rap-parcasi-da-sakincali-goruldu-haberi-4973495",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Bolu Cezaevi\u2019nde h\u00fck\u00fcml\u00fc Duran K\u0131van\u00e7, Tekirda\u011f 1 No\u2019lu F tipi tutsaklar\u0131n\u0131n her y\u0131l geleneksel olarak d\u00fczenledikleri hapishaneler aras\u0131 Nail-\u0130bo K\u00fclt\u00fcr/Sanat etkinli\u011fine g\u00f6nderdi\u011fi \u201cHalk\u0131n Adaleti\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 rap par\u00e7as\u0131n\u0131n sak\u0131ncal\u0131 bulunarak g\u00f6nderilmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Smuggling Operation in Tekirdag - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tekirdag-da-kacakcilik-operasyonu-11516296/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u00c7orlu'da yap\u0131lan ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k operasyonunda \u00e7ok say\u0131da cep telefonu ve elektronik e\u015fya ele ge\u00e7irildi. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, \u00c7orlu \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Edirne'den \u0130stanbul'a uyu\u015fturucu madde, ka\u00e7ak cep telefonu ve elektronik malzeme g\u00f6t\u00fcr\u00fclece\u011fi ihbar\u0131 \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. \u00c7orlu-\u0130stanbul \u00f6nlem alan polis ekipleri 22 RJ 805 plakal\u0131 hafif ticari arac\u0131 durdurdu. Ara\u00e7ta yap\u0131lan aramada, 73 adet cep telefonu, bin 10 adet elektronik sigara, 2 bin 990 adet elektronik sigara yedek par\u00e7as\u0131, bin 450 adet g\u00f6zl\u00fck, 4 bin 965 cep telefonu ekran\u0131, 750 adet cep telefonu filmi, 175 adet cep telef..."
        },
        {
            "title": "Industry and export problems laid on a round table - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/sanayi-ve-ihracat-sorunlari-yuvarlak-masaya-yatirildi-563877.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:58 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Sanayi ve ihracat sorunlar\u0131 Tekirda\u011f\u2019\u0131n \u00c7orlu il\u00e7esinde d\u00fczenlenen yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fuldu. Sanayi ve ihracat sorunlar\u0131 Tekirda\u011f\u2019\u0131n \u00c7orlu il\u00e7esinde d\u00fczenlenen yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fuldu. \u00c7orlu Ticaret ve Sanayi Odas\u0131, D\u00fcnya Gazetesi ve Euler Hermes Sigorta Firmas\u0131 taraf\u0131ndan organize edilen yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131na \u00c7erkezk\u00f6y Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Metin Ta\u015fdelen, \u00c7orlu Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u0130zzet Volkan, Meclis Ba\u015fkan\u0131 Erdim Noyan, \u00c7orlu TSO Meclis \u00dcyeleri Mehmet Manav, Ramazan Dumru, D\u00fcnya Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netm..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Information from Meteorology: Attention - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-art-arda-uyarilar-dikkat-2073141",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:19 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Marmara B\u00f6lgesinde rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde, ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Meteoroloji'den yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Ordu, Trabzon, Rize, Artvin, Samsun ve Giresun i\u00e7in sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle olu\u015fabilecek sel ve su bask\u0131nlar\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi bildirildi"
        },
        {
            "title": "BE\u00dc&#39;dan &#39;Let Your Phone Have Fun&#39; project - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/beuden-telefonunu-birak-eglenmene-bak-projesi-563736.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Zonguldak B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi, Kdz. Ere\u011fli Meslek Y\u00fcksekokulu Bilgi G\u00fcvenli\u011fi Teknolojisi Program\u0131 ikinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri \u201cTelefonunu B\u0131rak E\u011flenmene Bak\u201d adl\u0131 bir sosyal sorumluluk projesine imza att\u0131. Zonguldak B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi, Kdz. Ere\u011fli Meslek Y\u00fcksekokulu Bilgi G\u00fcvenli\u011fi Teknolojisi Program\u0131 ikinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri \u201cTelefonunu B\u0131rak E\u011flenmene Bak\u201d adl\u0131 bir sosyal sorumluluk projesine imza att\u0131. Kdz. Ere\u011fli Meslek Y\u00fcksekokulu kantininde d\u00fczenlenen etkinli\u011fe \u00f6\u011frenciler taraf\u0131ndan ilgi b\u00fcy\u00fckt\u00fc. \u00d6\u011fr. G\u00f6r. Sibel Bar\u0131n \u00d6zkan dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen projeye Kdz. ..."
        },
        {
            "title": "Murder in the middle of the street - Tempo",
            "link": "http://www.kayseritempo.org/sokak-ortasinda-kadin-cinayeti-700595.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:45:03 GMT",
            "source_nm": "Tempo",
            "source_url": "http://www.kayseritempo.org",
            "desc": "Kayseri son dakika haberi. Kayseri Kocasinan il\u00e7esinde kad\u0131n cinayeti. 43 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n sokak ortas\u0131nda niye \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc? Kayseri'de cinayetin sebebi Kayseri\u2019nin Kocasinan il\u00e7esinde bir kad\u0131n, u\u011frad\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Olayla ilgili kad\u0131n\u0131n 3 y\u0131ld\u0131r beraber ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 adam g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, il\u00e7eye ba\u011fl\u0131 Fevzi \u00c7akmak Mahallesi Tamer Sokak\u2019ta meydana gelen olayda, Halit \u00c7. (59), yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131ld\u0131r beraber ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Serpil Y.\u2019yi (43) sokak ortas\u0131nda tabanca ile vurdu. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, Serpil Y.\u2019nin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fin..."
        },
        {
            "title": "TCDD General Manager Isa Apaydin Corlu Train Accident ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tcdd-genel-muduru-isa-apaydin-corlu-tren-11513436/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:24:23 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "'YA\u011eI\u015e B\u0130LG\u0130S\u0130N\u0130 METEOROLOJ\u0130DEN ALAMADIK' TBMM Kamu \u0130ktisadi Te\u015febb\u00fcsleri (K\u0130T) \u00dcst Komisyon Toplant\u0131s\u0131'nda konu\u015fan TCDD Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u0130sa Apayd\u0131n, kazan\u0131n oldu\u011fu yerle ilgili meteorolojiden kendilerine bilgi gelmedi\u011fini belirterek, 'Kazan\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lge maalesef il ve il\u00e7e merkezinde olan bir yer de\u011fil, onun i\u00e7in ya\u011f\u0131\u015f bilgisini meteorolojiden alamad\u0131k. En yak\u0131n yer olan \u00c7orlu'ya 2,8 kilogram ya\u011f\u0131\u015f d\u00fc\u015ferken kazan\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye 70 kilogram ya\u011fm\u0131\u015f' dedi. Meteoroloji B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00f6l\u00e7\u00fcmlerinin il ve il\u00e7e merkezlerine y\u00f6nelik oldu\u011funu belirten Apayd\u0131n, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: 'B\u0130LG\u0130 ALAMADI..."
        },
        {
            "title": "No crossing in \u00c7orlu - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/corluda-kacakciliga-gecit-yok-564620.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:38:38 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u00c7orlu \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele Grup Amirli\u011fi ekipleri taraf\u0131ndan durdurulan ara\u00e7ta \u00e7ok miktarda ka\u00e7ak malzeme ele ge\u00e7irildi. \u00c7orlu \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele Grup Amirli\u011fi ekipleri taraf\u0131ndan durdurulan ara\u00e7ta \u00e7ok miktarda ka\u00e7ak malzeme ele ge\u00e7irildi. Edirne\u2019den \u0130stanbul\u2019a uyu\u015fturucu madde ya da ka\u00e7ak e\u015fya sevk edilece\u011fi bilgisine eri\u015fen \u00c7orlu KOM ekipleri plakas\u0131 \u00f6nceden tespit edilen arac\u0131 durdurmak i\u00e7in kontrol noktas\u0131 olu\u015fturdu. \u00c7orlu\u2019da \u0130stanbul y\u00f6n\u00fcnde uygulama noktas\u0131 haz\u0131rlayan polis ekipleri 22 RJ 805 plaka..."
        },
        {
            "title": "TIR accident on the D-100! Edirne direction closed to traffic - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/d-100de-tir-kazasi-edirne-istikameti-trafige-kapandi-2073143",
            "pub_date": "2018-12-07 06:31:36 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Silivri'de D-100 Karayolu\u2019nda sabaha kar\u015f\u0131 seyir halinde olan TIR, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu kar\u015f\u0131 y\u00f6ne ge\u00e7erek devrildi. Kaza sonras\u0131 yol, Edirne istikametinde trafi\u011fe kapand\u0131. Yakla\u015f\u0131k 3 saat kapal\u0131 kalan yol, TIR\u2019\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla a\u00e7\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "One Person in 40 Seconds in the World Attempts to Suicide - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dunyada-40-saniyede-1-kisi-intihar-girisiminde-11517710/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:22:56 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Nam\u0131k Kemal \u00dcniversitesi (NK\u00dc) Sosyoloji Toplulu\u011fu ile Tekirda\u011f \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015f birli\u011finde intihar\u0131 \u00f6nleme konusunda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturulmas\u0131 ve intihar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131' hedeflerinin ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesi amac\u0131yla 'De\u011fi\u015fen D\u00fcnyada Gen\u00e7ler ve Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131' konulu panel d\u00fczenlendi. Panelin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 Tekirda\u011f \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Hizmetleri Ba\u015fkan\u0131 Dr. Hac\u0131 Bayram Zengin ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Hizmetleri Ba\u015fkan\u0131 Dr. Haci Bayram Zengin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda 'D\u00fcnya sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) verilerine g\u00f6re D\u00fcnya da her 40 saniyede 1 ki\u015fi intihar giri\u015fiminde bulun..."
        },
        {
            "title": "Treda\u015f Hosts Teda\u015f Istanbul Training and Certification Officials - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/tredas-tedas-istanbul-egitim-ve-sertifikasyonu-tekirdag-yerelhaber-3201715/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:40 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "TREDA\u015e Da\u011f\u0131t\u0131m Grup Direkt\u00f6r\u00fc Re\u015fit Bilgili, TEDA\u015e \u0130stanbul E\u011fitim ve Sertifikasyon Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Aytekin Yolcu, E\u011fitmen Emine \u00c7il ve \u0130\u015fyeri Hekimi Vildan Selvi\u2019yi a\u011f\u0131rlad\u0131. T\u00fcrkiye Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m A.\u015e. (TEDA\u015e) \u0130stanbul E\u011fitim ve Sertifikasyon Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Aytekin Yolcu, E\u011fitmen Emine \u00c7il ve \u0130\u015fyeri Hekimi Vildan Selvi, K\u0131rklareli\u2019nin L\u00fcleburgaz il\u00e7esinde yer alan Trakya Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m A.\u015e. (TREDA\u015e) Teknik E\u011fitim Merkezini ziyarete etti. At\u00f6lye ve e\u011fitim sahalar\u0131n\u0131 inceleyen TEDA\u015e ekibi, daha sonra Tekirda\u011f\u2019da TREDA\u015e Da\u011f\u0131t\u0131m Grup Direkt\u00f6r\u00fc Re\u015fit Bilgili taraf\u0131ndan a\u011f\u0131rland\u0131. TEDA\u015e ekib..."
        },
        {
            "title": "Professor Dr. Murat: Son Hidayet is a niche, but to tell us what is falling, live \u201c- Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/prof-dr-murat-hidayet-bir-nasiptir-ama-bizlere-dusen-anlatmak-yasamaktir-563617.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Yak\u0131n d\u00f6nemde g\u00fcndemde olan \\\"Deizm\\\" konusunda Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal \u00dcniversitesi ve Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc i\u015fbirli\u011finde bir konferans d\u00fczenlendi. Yak\u0131n d\u00f6nemde g\u00fcndemde olan \"Deizm\" konusunda Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal \u00dcniversitesi ve Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc i\u015fbirli\u011finde bir konferans d\u00fczenlendi. NK\u00dc Rekt\u00f6rl\u00fck Konferans Salonunda ger\u00e7ekle\u015fen programa, Rekt\u00f6r Prof. Dr. Sedat Murat, \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. Hasan Keskin, Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130smail \u0130pek, \u00c7orlu \u0130l\u00e7e M\u00fcft\u00fcs\u00fc Adem G\u00fclmek, \u00c7erkezk\u00f6y \u0130l\u00e7e M\u00fcft\u00fcs\u00fc Veli Vehbi Bardak\u00e7\u0131, Saray \u0130l\u00e7e M\u00fcft\u00fcs\u00fc Abdullah Ero\u011flu, akademisyenler, \u00fcniversite..."
        },
        {
            "title": "Eski\u015fehir, Ayd\u0131n ... The candidates of the CHP became clear - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/eskisehir-aydin-chp-nin-adaylari-belli-oldu-haberi-7113312/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:49 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen. CHP Parti Meclisi, yerel se\u00e7imlerde partinin adaylar\u0131n\u0131 belirlemeye devam ediyor. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplant\u0131. CHP MYK'dan ge\u00e7en liste Parti Meclisi'nin onay\u0131na sunuldu. CHP'nin adaylar\u0131 \u015f\u00f6yle: Edirne: Recep G\u00fcrkan Hatay: L\u00fctfi Sava\u015f Sinop: Bar\u0131\u015f Ayhan \u00c7anakkale: G\u00f6khan \u00dclger Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen Karaman: Emin ..."
        },
        {
            "title": "Industry and Export Problems Rounded Up - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/sanayi-ve-ihracat-sorunlari-yuvarlak-tekirdag-yerelhaber-3201292/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:49 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Sanayi ve ihracat sorunlar\u0131 Tekirda\u011f\u2019\u0131n \u00c7orlu il\u00e7esinde d\u00fczenlenen yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fuldu. \u00c7orlu Ticaret ve Sanayi Odas\u0131, D\u00fcnya Gazetesi ve Euler Hermes Sigorta Firmas\u0131 taraf\u0131ndan organize edilen yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131na \u00c7erkezk\u00f6y Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Metin Ta\u015fdelen, \u00c7orlu Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u0130zzet Volkan, Meclis Ba\u015fkan\u0131 Erdim Noyan, \u00c7orlu TSO Meclis \u00dcyeleri Mehmet Manav, Ramazan Dumru, D\u00fcnya Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Hakan G\u00fclda\u011f ve Haber M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ece Ceyhun, Euler-Hermes Sigorta\u2019n\u0131n Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u00d6zlem \u00d6z\u00fcner, Pazarlama..."
        },
        {
            "title": "AK Party will announce the presidential candidate of 14 provinces - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/ak-parti-14-ilin-baskan-adayini-daha-aciklayacak",
            "pub_date": "2018-12-06 08:19:43 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, AK Parti Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda aralar\u0131nda Erzincan, Kars, Zonguldak ve Edirne'nin de bulundu\u011fu 14 ilin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak."
        },
        {
            "title": "CHP has announced more than 212 mayoral candidates - Universal",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367717/chp-212-belediye-baskan-adayini-daha-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:37 GMT",
            "source_nm": "Universal",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "CHP Parti Meclisi (PM), 8'i b\u00fcy\u00fck\u015fehir olmak \u00fczere 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 belirledi. CHP PM, Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yerel se\u00e7im g\u00fcndemiyle topland\u0131. Toplant\u0131da aralar\u0131nda b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerin de bulundu\u011fu 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde adaylar belirlendi. Toplant\u0131ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamay\u0131 Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ayd\u0131n, \u00c7anakkale, Edirne, Eski\u015fehir, Hatay, K\u0131rklareli, Mu\u011fla, Tekirda\u011f belediye ba\u015fkanlar\u0131n\u0131 yeniden aday g\u00f6sterildi. Torun taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan metne g\u00f6re CHP'nin b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkan adaylar\u0131, Ayd\u0131n'da \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011fl..."
        },
        {
            "title": "Yemen meets for Yemen - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tekirdag-da-yemen-icin-yardim-toplandi-11514527/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Yemen i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan kampanya i\u00e7in Tekirda\u011f'daki camilerde yard\u0131m topland\u0131. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca, Yemen'de a\u00e7l\u0131k, hastal\u0131k ve i\u00e7 sava\u015fla m\u00fccadele eden M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in cuma namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan S\u00fcleymanpa\u015fa il\u00e7esinde Orta Cami'de cemaatten yard\u0131m talebinde bulunuldu. Ayr\u0131ca, yard\u0131m etmek isteyenlerin cep telefonlar\u0131ndan YEMEN yaz\u0131p 5601'e mesaj g\u00f6ndererek 10 lira ba\u011f\u0131\u015fta bulunulabilece\u011fi de belirtildi."
        },
        {
            "title": "207 MUNICIPAL PRESIDENT CANDIDATES HAVE BEEN MORE CHANGED IN CHP",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/chpde-207-belediye-baskan-adayi-daha-belli-oldu/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:02:06 GMT",
            "source_nm": "Smooth News",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Aday belirlemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren CHP\u2019de bug\u00fcn \u00f6nce MYK sonra Parti Meclis\u2019i toplanarak aday listesine son \u015feklini verdi. D\u00dcZG\u00dcN HABER\u2019in CHP Kulislerinden edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re; bug\u00fcn MYK\u2019dan vize al\u0131narak PM\u2019ye sunulan 207 ki\u015filik aday listesinde yer alan isimlerden baz\u0131lar\u0131 \u015f\u00f6yle s\u0131ralan\u0131yor: ARDAHAN\u2019DA FARUK DEM\u0130R S\u00dcRPR\u0130Z\u0130 Ardahan\u2019da il belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na, eski milletvekillerinden ve sanat\u00e7\u0131 Faruk Demir aday g\u00f6sterildi. ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u2019DE B\u00dcY\u00dcKER\u015eEN Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen ile yola devam karar\u0131 verildi. AYDIN\u2019DA TOPUKLU EFE Ayd\u0131n B\u00fcy\u00fck\u015fehir ..."
        },
        {
            "title": "Heavy rainfall warning from B\u00fcnyamin S\u00fcrmeli - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/hava-durumu/bunyamin-surmeliden-kuvvetli-yagis-uyarisi1",
            "pub_date": "2018-12-06 07:14:26 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK Meteoroloji Edit\u00f6r\u00fc B\u00fcnyamin S\u00fcrmeli, kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f ve f\u0131rt\u0131na uyar\u0131s\u0131nda bulundu. Yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Marmara\u2019n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor."
        },
        {
            "title": "Edirne will take the discussion: 1 dead - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/edirnede-alacak-verecek-tartismasi-1-olu-564359.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Edirne\u2019nin \u0130psala il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ali\u00e7opehlivan k\u00f6y\u00fcnde meydana gelen olayda bir ki\u015fi silahla vuruldu. Edirne\u2019nin \u0130psala il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ali\u00e7opehlivan k\u00f6y\u00fcnde meydana gelen olayda bir ki\u015fi silahla vuruldu. K\u00f6y d\u0131\u015f\u0131nda bulunan \u00e7iftlikte Yasin Sivil ile S.C. alacak verecek meselesi y\u00fcz\u00fcnden tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine S.C. silah ile ate\u015f ederek Yasin Sivil\u2019i vurdu. Yasin Sivil olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Sezon a\u00e7\u0131lmadan Uluda\u011f\u2019da kayak keyfi T\u00fcrkiye\u2019nin k\u0131\u015f turiz..."
        },
        {
            "title": "Announcement on the appointment of the rector of Namik Kemal University from Y\u00d6K - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yokten-namik-kemal-universitesine-rektor-atanmasina-iliskin-duyuru-2072749",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:50 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu'nca (Y\u00d6K), Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal \u00dcniversitesi i\u00e7in rekt\u00f6r atamas\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131na ili\u015fkin duyuru yay\u0131mland\u0131"
        },
        {
            "title": "Ergene Municipality \u015eehit Astsubay \u00d6mer Halisdemir Park - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ergene-belediyesinden-sehit-astsubay-omer-halisdemir-parki-563901.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:24 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f Ergene Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Aral\u0131k ay\u0131 ola\u011fan meclis toplant\u0131s\u0131nda Ye\u015filtepe Mahallesi\u2019ne kazand\u0131r\u0131lan parka \u015eehit Astsubay \u00d6mer Halisdemir ad\u0131 verilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Tekirda\u011f Ergene Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Aral\u0131k ay\u0131 ola\u011fan meclis toplant\u0131s\u0131nda Ye\u015filtepe Mahallesi\u2019ne kazand\u0131r\u0131lan parka \u015eehit Astsubay \u00d6mer Halisdemir ad\u0131 verilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Ergene Belediye Ba\u015fkan\u0131 Rasim Y\u00fcksel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Ula\u015f Hizmet Binas\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da g\u00fcndem maddeleri g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclerek karara ba\u011fland\u0131. \u0130mar ve \u015eehircilik, Emlak ve \u0130stimlak, \u0130nsan Kaynaklar\u0131 ve E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerinin tale..."
        },
        {
            "title": "Meteoroloji Warned: Temperatures are falling, Istanbul, ... - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/yurtta-hava-durumu-21-11505456-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:09:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Meteoroloji, Marmara B\u00f6lgesi'nde \u00f6\u011fle saatlerinden sonra \u0130stanbul, Kocaeli ve Yalova \u00e7evrelerinde kuvvetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n beklendi\u011fini Hakkari \u00e7evrelerinde ve \u015e\u0131rnak'\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde ise karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurun etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. HAKKAR\u0130 VE \u015eIRNAK'TA KARLA KARI\u015eIK YA\u011eMUR Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Akdeniz'in k\u0131y\u0131 kesimlerinde g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak, Do\u011fu Anadolu'nun kuzey ve do\u011fu kesimleri ile Bat\u0131 Karadeniz'in i\u00e7 kesimlerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar, di\u011fer yerlerde ya\u011fmur ve sa\u011fanak \u015feklinde olmak \u00fczere \u00fclkemizin b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnd..."
        },
        {
            "title": "7 people died in 2 different traffic accidents in Pakistan - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/pakistanda-2-ayri-trafik-kazasinda-7-kisi-hayatini-kaybetti-564562.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:42:16 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Pakistan\u2019\u0131n Pencap eyaletinde meydana gelen 2 trafik kazas\u0131nda 7 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Pakistan\u2019\u0131n Pencap eyaletinde meydana gelen 2 trafik kazas\u0131nda 7 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Pakistan\u2019\u0131n Pencap eyaletin Sheikhpur ve Sahiwal b\u00f6lgelerinde meydana gelen 2 ayr\u0131 trafik kazas\u0131nda 7 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi yaraland\u0131. Sheikhpura\u2019da pedall\u0131 taksi ile petrol tankerinin \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu 4 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, pek \u00e7ok ki\u015fi yaraland\u0131. Sahiwal\u2019da meydana gelen kazada ise bir otob\u00fcs ba\u015fka bir petrol tankeri ile \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131, burada meydana gelen kazada ise 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, \u00e7ok ..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s mayor candidates have been announced! - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/siyaset/chp-nin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-1067574/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:16 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplant\u0131. CHP MYK'dan ge\u00e7en liste Parti Meclisi'nin onay\u0131na sunuldu. CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. Gazete Duvar'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re, CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Great Interest in the Barut Keg &#39;Theater - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-barut-ficisi-tiyatrosuna-buyuk-ilgi-11513852/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:27 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi K\u00fclt\u00fcr ve Sosyal \u0130\u015fler Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan organize edilen etkinlikte, 'Barut F\u0131\u00e7\u0131s\u0131' adl\u0131 tiyatro oyunu, Kapakl\u0131 ve \u00c7erkezk\u00f6yl\u00fc sanatseverlerin be\u011fenisine sunuldu. \u00c7erkezk\u00f6y Organize Sanayi B\u00f6lgesinde, Kapakl\u0131 Belediyesi ve T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi Kapakl\u0131 \u015eube Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n da destekleriyle d\u00fczenlenen oyuna, Kapakl\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130rfan Mandal\u0131 B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi K\u00fclt\u00fcr ve Sosyal \u0130\u015fler Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Beh\u00e7et Atl\u0131, T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi Kapakl\u0131 \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Hayati \u00c7akan ve \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f kat\u0131ld\u0131. Ba\u015frollerinde Y\u0131ld\u0131ray \u015eahinler, Ruhi Sa..."
        },
        {
            "title": "President Erdo\u011fan, Mayor Candidates ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-erdogan-belediye-baskan-adaylarini-11510734/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:32:23 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n konu\u015fmas\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n Edirne, I\u011fd\u0131r, Isparta, Kars, K\u0131r\u015fehir, K\u00fctahya, Siirt, Tunceli, Van, Zonguldak, belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 ve k\u00fcrs\u00fcye \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131 ANKARA - T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, partisinin genel merkezinde Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda konu\u015ftu. -7-"
        },
        {
            "title": "Police rescued 2 women who had been forced into forced prostitution - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/zorla-fuhus-yaptirilan-2-kadini-polis-kurtardi-1925316h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "\u00c7orlu \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, Cemaliye Mahallesi'ndeki evde 2 kad\u0131na zorla fuhu\u015f yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. Bunun \u00fczerine bask\u0131n d\u00fczenleyen polis ekipleri, \u00d6zbekistan uyruklu S.H. ve H.H. adl\u0131 kad\u0131nlar\u0131 kurtard\u0131, evde bulunan R.G.'yi g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Kad\u0131nlar polise verdikleri ifadede, R.G.'nin kendilerini i\u015f vaadiyle kand\u0131rarak, zorla erkeklere pazarlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. R.G. ise su\u00e7lamalar\u0131 kabul etmedi. \u00d6zbek kad\u0131nlar i\u015flemlerinin ard\u0131ndan s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmek \u00fczere Tekirda\u011f \u0130l G\u00f6\u00e7 \u0130daresi'ne teslim edildi. R.G. ise sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kar\u0131l..."
        },
        {
            "title": "CHP mayors list Eski\u015fehir Mardin ... - Internet News",
            "link": "http://www.internethaber.com/chp-belediye-baskan-adaylari-listesi-eskisehir-mardin-1924866h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "Internet News",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "CHP belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 a\u00e7\u0131klan\u0131yor. 300 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n daha bug\u00fcn Genel Merkez taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenirken, 11 ilde aday g\u00f6sterilecek isimler de netle\u015fti. Gelen ilk bilgilere g\u00f6re Eski\u015fehir'de mevcut ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen yeniden aday g\u00f6sterildi. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131. CHP MYK\u2019den ge\u00e7en liste Parti Meclisi\u2019nin onay\u0131na sunulurken, kritik toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 300 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n daha a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor. \u00d6te yandan kulislere adayl\u0131klar\u0131 netle\u015fen ilk isimler de yans\u0131maya ba\u015flad\u0131. Ger\u00e7ek G\u00fcndem'in edi..."
        },
        {
            "title": "Ministry of Agriculture and Forestry allowed: 180 thousand trees to be cut! - News3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/tarim-ve-orman-bakanligi-izin-verdi-180-bin-agac-kesilecek-haberi-4973003",
            "pub_date": "2018-12-06 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Tekirda\u011f\u2019da kuvars kum oca\u011f\u0131 i\u00e7in 180 bin a\u011fac\u0131n k\u0131y\u0131m\u0131na izin verdi, b\u00f6lgedeki y\u0131lan, kertenkele, kaplumba\u011fa ve kemirgenleri yakalay\u0131p ba\u015fka yere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 iddia etti."
        },
        {
            "title": "Meteorology warned ... sounds very strong - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/meteoroloji-uyardi-cok-kuvvetli-geliyor-haberi-7112562/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:41:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, T\u00fcrkiye'yi etkisi alt\u0131na alan so\u011fuk ve ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 hava devam edecek. Hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuzey ve bat\u0131 kesimlerde 6 derece azalaca\u011f\u0131 tahmin edilirken Kocaeli, Sakarya, D\u00fczce, Bursa, Mersin ve Adana i\u00e7in kuvvetli sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Marmara'n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n;..."
        },
        {
            "title": "Governor Sezer: \u201dWe will send 3 thousand students on a trip: - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-sezer-3-bin-ogrencimizi-geziye-gonderecegiz-563713.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:22 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "K\u0131r\u0131kkale Valisi Yunus Sezer, okul aile birli\u011fi ba\u015fkanlar\u0131 ile toplant\u0131da bir araya geldi. Her okulun e\u011fitim, sosyal ve sportif aktiviteler konusunda ad\u0131m ad\u0131m izleyece\u011fi \u00e7al\u0131\u015fma politikas\u0131n\u0131n olaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Vali Sezer, \u201cOkullar\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131, \u00f6\u011frencilerimizin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131, sosyal ve sportif aktivitelerini \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131kartacak makul ve mant\u0131kl\u0131 taleplerin tamam\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 istiyorum\u201d dedi. K\u0131r\u0131kkale Valisi Yunus Sezer, okul aile birli\u011fi ba\u015fkanlar\u0131 ile toplant\u0131da bir araya geldi. Her okulun e\u011fitim, sosyal ve sportif aktiviteler konusunda ad\u0131m ad\u0131m izleyece\u011fi \u00e7al\u0131\u015fma politikas\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Ga\u00fcn Naci Top\u00e7uo\u011flu Vocational School Students Technical Visit to Bursa Fair - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gaun-naci-topcuoglu-meslek-yuksekokulu-ogrencilerinden-bursa-fuarina-teknik-gezi-563708.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:10 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Gaziantep \u00dcniversitesi (GA\u00dcN) Naci Top\u00e7uo\u011flu Meslek Y\u00fcksekokulu Makine Program\u0131 \u00f6\u011frencileri Bursa T\u00dcYAP Fuar Merkezi\u2019nde d\u00fczenlenen,10. Sac \u0130\u015fleme Teknolojileri Fuar\u0131, 17. Uluslararas\u0131 Metal \u0130\u015fleme Teknolojileri Fuar\u0131,16. Uluslararas\u0131 Elektrik, Elektronik ve Makine Otomasyonu Fuar\u0131 ve Kaynak, Kesme ve Birle\u015ftirme Teknolojileri Fuar\u0131na teknik gezi d\u00fczenledi. Gaziantep \u00dcniversitesi (GA\u00dcN) Naci Top\u00e7uo\u011flu Meslek Y\u00fcksekokulu Makine Program\u0131 \u00f6\u011frencileri Bursa T\u00dcYAP Fuar Merkezi\u2019nde d\u00fczenlenen,10. Sac \u0130\u015fleme Teknolojileri Fuar\u0131, 17. Uluslararas\u0131 Metal \u0130\u015fleme Teknolojileri Fuar\u0131,16. Uluslararas\u0131 El..."
        },
        {
            "title": "Drug Operation in Tekirdag - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tekirdag-da-uyusturucu-operasyonu-6-11517006/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:15:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Tekirda\u011f'\u0131n S\u00fcleymanpa\u015fa ve \u00c7orlu il\u00e7elerinde d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonlar\u0131nda, 6 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, S\u00fcleymanpa\u015fa'n\u0131n Bah\u00e7elievler ile \u00c7orlu'nun H\u0131d\u0131ra\u011fa mahallelerinde, uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 yakalamaya y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. D\u00fczenlenen operasyonda, bir miktar uyu\u015fturucu ele ge\u00e7irildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Y.Y, Y.E.E, \u0130.K, S.\u00c7, \u00d6.K ve \u00dc.M'nin emniyetteki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor."
        },
        {
            "title": "212 mayors were announced in the CHP - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "CHP Parti Meclisi (PM), 8'i b\u00fcy\u00fck\u015fehir olmak \u00fczere 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 belirledi. CHP PM, Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yerel se\u00e7im g\u00fcndemiyle topland\u0131. Toplant\u0131da aralar\u0131nda b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerin de bulundu\u011fu 212 se\u00e7im b\u00f6lgesinde adaylar belirlendi. 5 B\u00dcY\u00dcK\u015eEH\u0130RDE AYNI ADAYLARLA DEVAM ED\u0130LECEK Toplant\u0131ya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamay\u0131 Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Torun, Ayd\u0131n, Eski\u015fehir, Mu\u011fla, Tekirda\u011f ve Hatay'da mevcut b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkanlar\u0131yla devam karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Torun taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan metne g\u00f6re CHP'nin b\u00fcy\u00fck\u015fe..."
        },
        {
            "title": "District Governor \u00d6ner, continues the rural neighborhood tours - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kaymakam-oner-kirsal-mahalle-gezilerine-devam-ediyor-564625.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:56:45 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Burhaniye il\u00e7esinde, Kaymakam H\u00fcseyin \u00d6ner, k\u0131rsal mahallelerde ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131n talep ve sorunlar\u0131n\u0131 yerinde dinlemek ve incelemek maksad\u0131yla, beraberindeki heyet ile k\u0131rsal mahalle ziyaretlerine devam ediyor. Geziler s\u0131ras\u0131nda, k\u0131rsal mahallelerde e\u011fitim-\u00f6\u011fretim faaliyeti y\u00fcr\u00fcten okullar\u0131 da ziyaret eden Kaymakam \u00d6ner, \u00f6\u011frencilerle birlikte okuma etkinliklerine de kat\u0131l\u0131yor. Burhaniye il\u00e7esinde, Kaymakam H\u00fcseyin \u00d6ner, k\u0131rsal mahallelerde ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131n talep ve sorunlar\u0131n\u0131 yerinde dinlemek ve incelemek maksad\u0131yla, beraberindeki heyet ile k\u0131rsal mahalle ziyaretlerine devam ediy..."
        },
        {
            "title": "Awareness Training for Students - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ogrencilere-farkindalik-egitimi-tekirdag-yerelhaber-3202379/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:46:09 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "AFAD Tekirda\u011f \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e\u011fitmenleri taraf\u0131ndan, S\u00fcleymanpa\u015fa il\u00e7esinde faaliyet g\u00f6steren ortaokul \u00f6\u011fretmen ve \u00f6\u011frencilerine afet ve acil durumlara y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k e\u011fitimi verildi. E\u011fitimde kat\u0131l\u0131mc\u0131lara \u0130lk 72 saat, afet t\u00fcrleri, afetin etkileri, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z mekanlardaki risklerin azalt\u0131lmas\u0131 ve afet s\u0131ras\u0131nda do\u011fru davran\u0131\u015f \u015fekilleri konular\u0131nda bilgilendirme yap\u0131ld\u0131. AFAD\u2019dan konuyla ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada e\u011fitimlerin devam edece\u011fi belirtildi."
        },
        {
            "title": "Agricultural activities evaluation meeting - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tarimsal-faaliyetler-degerlendirme-toplantisi-563709.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:23:05 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce tar\u0131msal faaliyetler hakk\u0131nda de\u011ferlendirme toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi. \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce tar\u0131msal faaliyetler hakk\u0131nda de\u011ferlendirme toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi. \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Emine Sever ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda d\u00fczenlenen toplant\u0131ya, il m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ile il\u00e7e ve \u015fube m\u00fcd\u00fcrleri kat\u0131ld\u0131. M\u00fcd\u00fcr Sever, toplant\u0131da il\u00e7e m\u00fcd\u00fcrlerinden, il\u00e7elerinde g\u0131da, tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131k alan\u0131nda yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgi ald\u0131. \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Sever, toplant\u0131da yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Vali \u00d6zdemir \u00c7akacak\u2019\u0131n t\u00fcm kamu g\u00f6revlilerine verdi\u011fi talimat gere..."
        },
        {
            "title": "Victims for the New Vehicles of the Tekirdag Police Are Cut - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tekirdag-polisinin-yeni-araclari-icin-kurban-11515293/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:51 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Tekirda\u011f polisinin yeni ara\u00e7lar\u0131 i\u00e7in kurban kesildi (T\u00fcr: Yurt)"
        },
        {
            "title": "Minister Sel\u00e7uk accepts European Chess Champion Serhat Berat - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bakan-selcuk-avrupa-satranc-sampiyonu-serhat-berati-kabul-etti-563735.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:30 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, Alapl\u0131 \u0130MKB Anadolu Lisesi 10.s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Serhan Berat \u00d6zdemir 15. Ya\u015f Kategorisinde Satran\u00e7 Avrupa \u015eampiyonu Ankara Ba\u015fkent \u00d6\u011fretmen evinde kabul etti. Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, Alapl\u0131 \u0130MKB Anadolu Lisesi 10.s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Serhan Berat \u00d6zdemir 15. Ya\u015f Kategorisinde Satran\u00e7 Avrupa \u015eampiyonu Ankara Ba\u015fkent \u00d6\u011fretmen evinde kabul etti. Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, Polonya\u2019n\u0131n Krakow\u2019da 23 farkl\u0131 \u00fclkenin 325 sporcunun k\u0131yas\u0131ya m\u00fccadele i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015fen, T\u00fcrkiye Satran\u00e7 Federasyonu olarak 35 sporcu ile T\u00fcrkiye\u2019nin temsil edildi\u011fi \u015fampiyonada, Al..."
        },
        {
            "title": "Last minute: The earthquake that scares in \u00c7anakkale - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-canakkalede-korkutan-deprem-41040650",
            "pub_date": "2018-12-04 13:24:32 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor... SON DEPREMLER 15:56:17 -37.8313 35.4043 16.1 -.- 1.4 -.- KAPUZBASI-YAHYALI (KAYSERI) 15:38:03 -40.6672 26.9752 11.3 -.- 3.6 3.4 YULUCE-GELIBOLU (CANAKKALE) 15:28:50 -39.8670 25.4910 6.4 -.- 2.3 -.- EGE DENIZI 13:24:43 -40.2220 30.8010 5.0 -.- 1.6 -.- HIMMETOGLU-GOYNUK (BOLU) 13:23:08 -40.2048 30.7970 7.1 -.- 1.7 -.- ASAGIKINIK-GOYNUK (BOLU) 13:17:22 -40.2232 30.8967 10.7 -.- 1.6 -.- DEMIRHANLAR-GOYNUK (BOLU) 13:15:06 -40.2277 30.7718 5.0 -.- 1.8 -.- HIMMETOGLU-GOYNUK (BOLU) 12:49:57 -37.2007 28.1833 0.0 -.- 1.5 -.- CIFTLIKKOY-(MUGLA) 12:47:53 -39.5582 26.0582 9.6 -.- 2..."
        },
        {
            "title": "Watch tomorrow! Meteorology warns Istanbul and 5 provinces - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/yarina-dikkat-meteoroloji-istanbul-ve-5-ili-uyardi-haberi-7110450/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:49 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, \u0130stanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde yar\u0131n kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f bekleniyor. Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, \u0130stanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve \u015e\u0131rnak \u00e7evreleri i\u00e7in yar\u0131n kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu. Baz\u0131 b\u00f6lgelerde ya\u011f\u0131\u015f\u0131n yan\u0131 s\u0131ra f\u0131rt\u0131nams\u0131 r\u00fczgar da bekleniyor. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, T\u00fcrkiye genelinde havan\u0131n yar\u0131n par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu olaca\u011f\u0131, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131yla Artvin ve Ardahan d\u0131\u015f\u0131nda t\u00fcm yurtta ya\u011f\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclece\u011fi tahmin ediliyor. Genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131nda yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fcl..."
        },
        {
            "title": "Governor Da\u011fl\u0131, \u201dD\u00fczce will become a much more developed city\u201c - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-dagli-duzce-cok-daha-gelismis-bir-sehir-haline-gelecektir-564444.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "D\u00dcZCE(\u0130HA) \u2013Vali Dr. Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 D\u00fczce\u2019nin il olu\u015funun 19. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda da yap\u0131lacak yeni yat\u0131r\u0131mlarla D\u00fczce\u2019nin \u00e7ok daha geli\u015fmi\u015f bir \u015fehir haline gelece\u011fini s\u00f6yledi. D\u00dcZCE(\u0130HA) \u2013Vali Dr. Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 D\u00fczce\u2019nin il olu\u015funun 19. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda da yap\u0131lacak yeni yat\u0131r\u0131mlarla D\u00fczce\u2019nin \u00e7ok daha geli\u015fmi\u015f bir \u015fehir haline gelece\u011fini s\u00f6yledi. D\u00fczce il olu\u015funun 19. Y\u0131l\u0131 nedeniyle Vali Dr. Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 bir kutlama mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Vali Da\u011fl\u0131 mesaj\u0131nda \u201c\u0130limiz 9 Aral\u0131k 1999 tarihinde Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kara..."
        },
        {
            "title": "11 vehicles secured and delivered with sacrifices - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/emniyete-alinan-11-arac-kurban-ve-dualar-esliginde-teslim-edildi-563546.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:11 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan 11 ara\u00e7, Vali ve \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn de kat\u0131l\u0131m\u0131yla kurban kesilerek, dualar e\u015fli\u011finde teslim edildi. Tekirda\u011f \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan 11 ara\u00e7, Vali ve \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn de kat\u0131l\u0131m\u0131yla kurban kesilerek, dualar e\u015fli\u011finde teslim edildi. Tekirda\u011f Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce merkez ve il\u00e7elere da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere al\u0131nan 11 otomobil i\u00e7in \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00f6n\u00fcnde t\u00f6ren d\u00fczenlendi. T\u00f6rene, Tekirda\u011f Valisi Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6revli \u00e7ok say\u0131da polis kat\u0131ld\u0131. T\u00f6rende kurban kesilmesinin ard\u0131..."
        },
        {
            "title": "Meteorology shared the latest maps: Snow is coming! - News3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/meteoroloji-son-haritalari-paylasti-kar-geliyor-haberi-4972748",
            "pub_date": "2018-12-05 06:21:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan son dakika raporuna g\u00f6re bug\u00fcn \u00fclkemizin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00fcn\u00fc ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7irecek. Yurdu bug\u00fcn etkisi alt\u0131na alacak olan ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 hava dalgas\u0131 \u0130stanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Mersin, Adana ile Hakkari ve \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde kuvvetli ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Hakkari \u00e7evrelerinde ve \u015e\u0131rnak\u2019\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde kuvvetli karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur \u015feklinde olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 havayla beraber hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n ise i\u00e7 ve bat\u0131 kesimlerde 4 ila 6 derece azalaca\u011f\u0131, di\u011fer yerlerde \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fiklik olmayaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor. \u0130STANBUL\u2019A SA\u011eANAK ..."
        },
        {
            "title": "Home and ornamental animal sales training - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ev-ve-sus-hayvanlari-satis-yeri-egitimi-563679.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:55 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Sa\u011fl\u0131k \u0130\u015fleri Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Veteriner \u0130\u015fleri \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201c5. Ev ve S\u00fcs Hayvanlar\u0131 Sat\u0131\u015f Yeri E\u011fitim Semineri\u201d Sa\u011fl\u0131k \u0130\u015fleri Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131 salonunda yo\u011fun bir kat\u0131l\u0131mla ger\u00e7ekle\u015fti. Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Sa\u011fl\u0131k \u0130\u015fleri Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Veteriner \u0130\u015fleri \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201c5. Ev ve S\u00fcs Hayvanlar\u0131 Sat\u0131\u015f Yeri E\u011fitim Semineri\u201d Sa\u011fl\u0131k \u0130\u015fleri Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131 salonunda yo\u011fun bir kat\u0131l\u0131mla ger\u00e7ekle\u015fti. Tekirda\u011f \u0130l genelinde sertifika almak i\u00e7in ba\u015fvuru yapan ev ve s\u00fcs hayvanlar\u0131 i\u015fyeri ..."
        },
        {
            "title": "PRESIDENT CANDIDATES OF CHP IN TEKIRDAG",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/iste-tekirdagda-chpnin-baskan-adaylari/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:46 GMT",
            "source_nm": "Smooth News",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Kadir Albayrak Kimdir? 18 \u015eubat 1949 tarihinde Tekirda\u011f\u2019da do\u011fmu\u015ftur. Albayrak; ilk, orta ve lise e\u011fitimini Tekirda\u011f\u2019da tamamlad\u0131.1971 y\u0131l\u0131nda Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi Kimya M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden mezun oldu.Vatani g\u00f6revini tamamlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tekel Tekirda\u011f \u0130\u00e7ki Fabrikas\u0131\u2019n\u0131n m\u00fchendis kadrosunda i\u015fe ba\u015flad\u0131.M\u00fchendis olarak girdi\u011fi fabrikada s\u0131ras\u0131yla; laboratuar \u015fefi, \u015farap-rak\u0131 \u00fcretim amiri, i\u015fletme \u015fefi, m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve son 15 y\u0131lda da fabrika m\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131.2007 y\u0131l\u0131nda emekliye ayr\u0131lan Albayrak, 2010-2012 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda CHP Tekirda\u011f \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct..."
        },
        {
            "title": "Watch out for those who live in these provinces! Strong rainfall is coming - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/bu-illerde-yasayanlar-dikkat-kuvvetli-yagis-geliyor-haberi-4972606",
            "pub_date": "2018-12-04 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Meteoroloji Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, \u0130stanbul, Kocaeli, Bursa, Yalova, Hakkari ve \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde yar\u0131n kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f beklendi\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Great interest in &#39;The Barut Keg&#39; theater - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/barut-ficisi-tiyatrosuna-buyuk-ilgi-563614.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:51 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi K\u00fclt\u00fcr ve Sosyal \u0130\u015fler Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan organize edilen etkinlikte, \u201cBarut F\u0131\u00e7\u0131s\u0131\u201d adl\u0131 tiyatro oyunu, Kapakl\u0131 ve \u00c7erkezk\u00f6yl\u00fc sanatseverlerin be\u011fenisine sunuldu. Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi K\u00fclt\u00fcr ve Sosyal \u0130\u015fler Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan organize edilen etkinlikte, \u201cBarut F\u0131\u00e7\u0131s\u0131\u201d adl\u0131 tiyatro oyunu, Kapakl\u0131 ve \u00c7erkezk\u00f6yl\u00fc sanatseverlerin be\u011fenisine sunuldu. \u00c7erkezk\u00f6y Organize Sanayi B\u00f6lgesinde, Kapakl\u0131 Belediyesi ve T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi Kapakl\u0131 \u015eube Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n da destekleriyle d\u00fczenlenen oyuna, Kapakl\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130rfan Mandal\u0131..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s 11 Mayor Candidate Was More Specific - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-nin-11-belediye-baskan-adayi-daha-belli-oldu-11511625/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Edirne Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Recep G\u00fcrkan, Eski\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Hatay Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Mu\u011fla Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Osman G\u00fcr\u00fcn, Sinop Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Bar\u0131\u015f Ayhan, Mardin Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 S\u00fcleyman Sar\u0131, Tunceli Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Yusuf Kenan Ayd\u0131n, Bilecik Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Semih \u015eahin, Ardahan Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Faruk Demir, Tekirda\u011f Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Kadir Albayrak, Ayd\u0131n Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu oldu. ANKARA"
        },
        {
            "title": "CHP announced the candidates. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: It was determined as \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu. The other candidates are as follows: ardin Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 and - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/chp-adaylarini-acikladi-hatay-lutfu-savas-eskisehir-yilmaz-buyukersen-mugla-osman-gurun-tekirdag-kadir-albayrak-aydin-ozlem-cercioglu-olarak-belirlendi-diger-adaylar-ise-su-sekilde-mardin-suleyman-sari-ve-malatya-soner-gokce-563166.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:43 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW163619-SIY/06-12-2018 - CHP adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu olarak belirlendi. Di\u011fer adaylar ise \u015fu \u015fekilde: \\\"Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 ve Malatya: Soner G\u00f6k\u00e7e, 06.12.2018 16:36:19 TSI NNNN IHAAW163619-SIY/06-12-2018 - CHP adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hatay: L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Mu\u011fla: Osman G\u00fcr\u00fcn, Tekirda\u011f: Kadir Albayrak, Ayd\u0131n: \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu olarak belirlendi. Di\u011fer adaylar ise \u015fu \u015fekilde: \"Mardin: S\u00fcleyman Sar\u0131 ve Malatya: Soner G\u00f6k\u00e7e, 06.12.2018 16:36:19 TSI NNN..."
        },
        {
            "title": "Flash development in the death of famous astrologer - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/unlulerin-astrologunun-olumunde-flas-gelisme-41040543",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:54 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "19 Kas\u0131m g\u00fcn\u00fc sabah saatlerinde \u00c7orlu Atat\u00fcrk Bulvar\u0131\u2019nda meydana gelen kazada yaya ge\u00e7idini kullanarak yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7mek isteyen Egemen T\u00f6reli (51), T.T. idaresindeki 59 PT 161 plakal\u0131 kamyonetin \u00e7arpmas\u0131 sonucu a\u011f\u0131r yaraland\u0131. T\u00f6reli, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Ani \u00f6l\u00fcm\u00fc ile sevenlerini ve sanat camias\u0131n\u0131 yasa bo\u011fan Egemen T\u00f6reli\u2019nin cenazesi \u00c7orlu Asri Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda defnedildi. Kazada yaralanan ve \u00c7orlu Devlet Hastanesi'nde tedavi alt\u0131na al\u0131nan kamyonet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc T.T. ise sevk edildi\u011fi \u00c7orlu Adliyesi'nde n\u00f6bet\u00e7i savc\u0131 taraf\u0131ndan adli kon..."
        },
        {
            "title": "Ergene Municipality protects both nature and resources - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ergene-belediyesi-hem-dogayi-hem-de-kaynaklari-koruyor-563897.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:33 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Tekirda\u011f Ergene Belediyesi At\u0131k Getirme Tesisi ile hem do\u011fay\u0131 hem de kaynaklar\u0131 koruyor. Tekirda\u011f Ergene Belediyesi At\u0131k Getirme Tesisi ile hem do\u011fay\u0131 hem de kaynaklar\u0131 koruyor. Hem do\u011fan\u0131n hem de kaynaklar\u0131n korunmas\u0131 amac\u0131yla Ergene\u2019de bulunan at\u0131k getirme tesisi tekrar de\u011ferlendirilebilen at\u0131klar\u0131 geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek do\u011fal kaynaklar\u0131 t\u00fcketmeden yeni \u00fcr\u00fcnler elde edilmesini sa\u011fl\u0131yor. Sa\u011fl\u0131k Mahallesi eski futbol sahas\u0131 k\u0131sm\u0131nda 2016 senesinde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131larak hizmete sunulan 1. s\u0131n\u0131f at\u0131k getirme tesisine getirilen at\u0131klar ile hem ekonomi kazan\u0131yor hem de do\u011fa korunuyor. Sa\u011fl\u0131k Mahallesi e..."
        },
        {
            "title": "Tekirda\u011f Governor Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m in \u00c7erkezk\u00f6y - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tekirdag-valisi-aziz-yildirim-cerkezkoy-de-11515056/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:34:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Tekirda\u011f Valisi Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7erkezk\u00f6y Kaymakam\u0131 Atilla Selami Abban'\u0131 ziyaret etti. Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131 \u00c7erkezk\u00f6y H\u00fck\u00fcmet Kona\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde Kaymakam Abban ile kamu kurumlar\u0131n\u0131n m\u00fcd\u00fcrleri kar\u015f\u0131lad\u0131. Tekirda\u011f \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n ile \u0130l Jandarma komutan\u0131 Alba\u015f \u015eahin Karaka\u015f'\u0131n bulundu\u011fu ziyarette Y\u0131ld\u0131r\u0131m, il\u00e7e ile ilgili kaymakam Abban'dan bilgi ald\u0131."
        },
        {
            "title": "X-Trail Cup races will be held in Corlu - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/x-trail-kupasi-yarislari-corluda-yapilacak-563876.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:15 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "2018 Marmara X-Trial Kupas\u0131 4. yar\u0131\u015f\u0131, Trakya Offroad Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi (TRAKOFF) taraf\u0131ndan \u00c7orlu Belediyesi i\u015fbirli\u011fiyle 8-9 Aral\u0131k tarihlerinde \u015eahpaz Mahallesi\u2019nde bulunan \u00c7orlu Belediyesi Offroad Yar\u0131\u015f Pisti\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. 2018 Marmara X-Trial Kupas\u0131 4. yar\u0131\u015f\u0131, Trakya Offroad Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi (TRAKOFF) taraf\u0131ndan \u00c7orlu Belediyesi i\u015fbirli\u011fiyle 8-9 Aral\u0131k tarihlerinde \u015eahpaz Mahallesi\u2019nde bulunan \u00c7orlu Belediyesi Offroad Yar\u0131\u015f Pisti\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Bu y\u0131l mahalli stat\u00fcde ger\u00e7ekle\u015ftirilen tek ara\u00e7l\u0131 X-Trial format\u0131n\u0131n son yar\u0131\u015f\u0131 olan organizasyonun ilk g\u00fcn\u00fc, 8 Aral\u0131k Cumartesi..."
        },
        {
            "title": "Increase in October Export Figure in Thrace - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-trakya-da-ekim-ayi-ihracat-rakamlarinda-artis-11512359/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Trakya Kalk\u0131nma Ajans\u0131 Genel Sekreteri Mahmut \u015eahin, Trakya b\u00f6lgesinin ekim ay\u0131 ekonomi verilerini de\u011ferlendirdi. \u015eahin, '\u00dc\u00e7 ilimizin Ekim ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 toplam ihracat 100 milyon dolar\u0131 ge\u00e7mi\u015ftir' dedi. Trakya b\u00f6lgesi ekim ay\u0131 ekonomi verileri hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Trakya Kalk\u0131nma Ajans\u0131 Genel Sekreteri \u015eahin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: 'T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi (T\u0130M) taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan ekim ay\u0131 ihracat rakamlar\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda Tekirda\u011f ekim ay\u0131nda 88,3 milyon dolar ihracat ger\u00e7ekle\u015ftirerek b\u00f6lge illeri aras\u0131nda en y\u00fcksek ihracat\u0131 yapan il olmu\u015ftur. 2018 y\u0131l\u0131 ile 2017 y\u0131l\u0131 Ekim d\u00f6nemi..."
        },
        {
            "title": "Feed pea demonstration studies in Pinarhisar - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/pinarhisarda-yem-bezelyesi-demonstrasyon-calismalari-563442.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:43:48 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "K\u0131rklareli\u2019nin P\u0131narhisar il\u00e7esinde \u00c7ay\u0131r Mera Yem Bitkileri \u00dcretimini Geli\u015ftirme Projesi kapsam\u0131nda, yem bezelyesi ekimi ger\u00e7ekle\u015ftirildi. K\u0131rklareli\u2019nin P\u0131narhisar il\u00e7esinde \u00c7ay\u0131r Mera Yem Bitkileri \u00dcretimini Geli\u015ftirme Projesi kapsam\u0131nda, yem bezelyesi ekimi ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Tar\u0131m ve Orman K\u0131rklareli \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00c7ay\u0131r Mera ve Yem Bitkileri \u015eubesi ile ortakla\u015fa y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u2018\u00c7ay\u0131r Mera Yem Bitkileri \u00dcretimini Geli\u015ftirme Projesi\u2019 kapsam\u0131nda Kurudere k\u00f6y\u00fcnde yem bezelyesi ekimi ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Demonstrasyonda \u00c7ay\u0131r Mera ve Yem Bitkileri \u015eubesinden temin edilen \u2019Ta\u015fkent\u2019 \u00e7e\u015fidi ile Nam\u0131k Ke..."
        },
        {
            "title": "Teacher arrested in social media shares - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/sosyal-medya-paylasimlari-tepki-ceken-ogretmen-tutuklandi-haberi-4973059",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Tekirda\u011f'da, sosyal medyada k\u00fcf\u00fcrl\u00fc payla\u015f\u0131mlar yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in inceleme ba\u015flat\u0131lan ve a\u00e7\u0131\u011fa al\u0131nan \u00f6\u011fretmen tutukland\u0131."
        }
    ]
}