{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTnpSb2FISmZiQklDZEhJb0FBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:24:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vice President Oktay: The end of going to the state gate ends - the evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/guncel/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-devlet-kapisina-gitme-donemi-bitiyor/haber-800489",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Evening",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, resmi i\u015flemlerin y\u00fczde 93-94 oran\u0131nda e-devlet sistemine ge\u00e7ti\u011fini, 2019'da b\u00fct\u00fcn hizmetlerin sistem \u00fczerinden ..."
        },
        {
            "title": "No more citizens - Timeturk",
            "link": "https://m.timeturk.com/artik-vatandastan-istenmeyecek/haber-1004181",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:13 GMT",
            "source_nm": "CAIRO",
            "source_url": "https://m.timeturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay met with TRNC Prime Minister - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-kktc-basbakani-ile-gorustu",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:57 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - KKTC'de ya\u015fanan sel felaketiyle ilgili olarak KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman'\u0131 arayan Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay ..."
        },
        {
            "title": "Disability Day message from Vice President Oktay - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/cumhurbaskani-yardimcisi-oktaydan-engelliler-gunu-mesaji",
            "pub_date": "2018-12-02 20:54:46 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle bir mesaj payla\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Vice President explained: 39 percent increase - Olay Newspaper",
            "link": "https://www.olay.com.tr/cumhurbaskani-yardimcisi-acikladi-yuzde-39-artti-175862h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:39 GMT",
            "source_nm": "Olay Newspaper",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, \"Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: &#39;The new system together with the state in the functioning of the ...",
            "link": "https://www.haberler.com/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-yeni-sistemle-11513709-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay: 'Yeni sistemle birlikte devletin ana i\u015fleyi\u015finde kendini g\u00f6steren esneklik, dinamiklik ve verimlilik t\u00fcm kademelere de h\u0131zla ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: Up to now, the number of domestic patent applications from various sectors has reached 60 thousand - Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-bugune-kadar-cesitli-sektorlerden-yerli-patent-basvuru-sayisi-60-bine-ulasmistir-560722.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "Yeni Akit Newspaper",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay: \"Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: &quot;With the new system, flexibility, dynamism and efficiency in the main operation of the state will rapidly spread to all levels.&quot; - Mynet.",
            "link": "https://www.mynet.com/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-yeni-sistemle-birlikte-devletin-ana-isleyisinde-kendini-gosteren-esneklik-dinamiklik-ve-verimlilik-tum-kademelere-de-hizla-sirayet-edecektir-110104599431",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:02 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay: \"Yeni sistemle birlikte devletin ana i\u015fleyi\u015finde kendini g\u00f6steren esneklik, dinamiklik ve verimlilik t\u00fcm kademelere de h\u0131zla ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: &quot;To date, the number of domestic patent applications from various sectors has reached 60 thousand. In the first 6 months of 2018, the number of domestic patents registered increased by 39 percent.&quot; - Mynet.",
            "link": "https://www.mynet.com/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-bugune-kadar-cesitli-sektorlerden-yerli-patent-basvuru-sayisi-60-bine-ulasmistir-2018-yilinin-ilk-6-aylik-doneminde-tescil-edilen-yerli-patent-sayisinda-yaklasik-yuzde-39luk-artis-gerceklesmistir-110104599332",
            "pub_date": "2018-12-07 08:11:05 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay: \"Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay attended the opening of the Productivity and Technology Fair - Last Minute",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-verimlilik-ve-11514042/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Last minute",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na kat\u0131ld\u0131ANKARA - Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Verimlilik ve Teknoloji ..."
        },
        {
            "title": "Important statements from Vice President Fuat Oktay - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/cumhurbaskani-yardimcisi-fuat-oktay-dan-onemli-aciklamalar-1225010-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:17:48 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, \"T\u00fcrkiye'de y\u00fcksek\u00f6\u011frenim alan\u0131nda 16 y\u0131ld\u0131r olduk\u00e7a \u00f6nemli ad\u0131mlar at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bug\u00fcn, say\u0131s\u0131 200'\u00fc ge\u00e7en \u00fcniversitelerimizde yakla\u015f\u0131k 7 bu\u00e7uk milyon \u00f6\u011frencimiz e\u011fitim almaktad\u0131r. Sadece \u00fcniversitele\u015fme de\u011fil \u00fcniversitede kalite ve niteli\u011fin art\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda da \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131k, atmaya devam ediyoruz.\" dedi. Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u0130stanbul \u00dcniversitesi (\u0130\u00dc) Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi'nin restorasyonu 4 y\u0131lda tamamlanan tarihi binas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda, k\u00f6kleri \u0130stanbul'un fethine kadar giden \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin \"tarihten gelece\u011fe bilim k\u00f6p..."
        },
        {
            "title": "Second Plan Ready - Hello Yozgat",
            "link": "http://www.merhabayozgat.com/h-28688-ikinci-plan-hazir.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:59 GMT",
            "source_nm": "Hello Yozgat",
            "source_url": "http://www.merhabayozgat.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hem\u015ferimiz Fuat Oktay, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131 ikinci 100 g\u00fcnl\u00fck eylem plan\u0131n\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu s\u00f6yledi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, Medya temsilcilerine yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, hayata ge\u00e7irilecek projeleri, ekonomik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm modelini anlatt\u0131. 100 g\u00fcnl\u00fck eylem plan\u0131n\u0131n amac\u0131n\u0131n, s\u00fcreci h\u0131zland\u0131rma ve gelece\u011fi tasarlamak oldu\u011funu vurgulayan Oktay, \u201c100 g\u00fcnl\u00fck eylem plan\u0131yla, hemen i\u015fe koyulmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131k. Amac\u0131m\u0131z yeni sisteme ge\u00e7i\u015f s\u00fcrecini h\u0131zl\u0131 tamamlamak, gelece\u011fi tasarlamakt\u0131. Bakanl\u0131klara 5 y\u0131l sonra bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 nere..."
        },
        {
            "title": "Fuat Oktay explained: We will not ask for documents - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/fuat-oktay-acikladi-belge-istemeyecegiz-1224739-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:41:24 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u2019nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Kamunun kendisinin herhangi bir hizmeti kamudan al\u0131yor olmas\u0131 i\u00e7in kap\u0131 kap\u0131 dola\u015fma s\u00fcresini bitirmekte kararl\u0131y\u0131z. Kamuda olan hi\u00e7bir belgeyi vatanda\u015ftan istememekte kararl\u0131y\u0131z.\" dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u2019nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. Oktay a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u201cEn ge\u00e7 bir y\u0131l i\u00e7erisinde art\u0131k T\u00fcrkiye'de belgeye de\u011fil, bilgiye dayal\u0131 bir i\u015f anlay\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7iyoruz. Kamunun kendisinin herhangi bir hizmeti kamudan al\u0131yor olmas\u0131 i\u00e7in kap\u0131 kap\u0131 dola\u015fma s\u00fcresini bitirme..."
        },
        {
            "title": "Dha Istanbul - Fuat Oktay: We Catch This Goal ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-istanbul-fuat-oktay-biz-bu-hedefi-yakalamak-11518084/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:09:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, '\u015eu anda 200'\u00fc a\u015fan \u00fcniversitemiz var ama gelecekle ilgili 5-10 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede nitelikte de d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nde gelen \u00fcniversiteleri aras\u0131nda olma hedefimiz var. Ne pahas\u0131na olursa olsun biz bu hedefi yakalamak zorunday\u0131z' Haber-Kamera: Tansu Edip G\u00d6KBUDAK/ Onur MER\u0130\u00c7 /\u0130STANBUL \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin 2014 y\u0131l\u0131nda restorasyonuna ba\u015flanan Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi t\u00f6renle hizmete tekrar a\u00e7\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta konu\u015fan Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin tarihsel anlamda ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde kilit bir rol \u00fcstlendi\u011fini s\u00f6yleyerek, '\u015eu anda 200'\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "ATO President Baran: sefer We took our place in efficiency campaign yer - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ato-baskani-baran-verimlilik-seferberliginde-yerimizi-aldik-564435.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:53:16 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ankara Ticaret Odas\u0131 (ATO), T\u00fcrkiye Verimlilik Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201cVerimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u201dnda stant a\u00e7t\u0131. ATO\u2019nun \u00fcyelerine ve T\u00fcrkiye ekonomisine verimlilik sa\u011flamak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar ile projelerini tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 stant b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. Ankara Ticaret Odas\u0131 (ATO), T\u00fcrkiye Verimlilik Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201cVerimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u201dnda stant a\u00e7t\u0131. ATO\u2019nun \u00fcyelerine ve T\u00fcrkiye ekonomisine verimlilik sa\u011flamak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar ile projelerini tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 stant b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. ATO Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcrsel Baran, \u201cVerimlilik ve T..."
        },
        {
            "title": "Istanbul University Faculty of Political Sciences ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-istanbul-universitesi-siyasal-bilgiler-fakultesi-11517906/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:18:54 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi Tarihi Binas\u0131n\u0131n A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni'ne kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "A FIRST IN CHP! BAYKAL EXCEPT EVERYBODY - Smooth News",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/chpde-bir-ilk-baykal-haric-herkes-katilacak/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:27:43 GMT",
            "source_nm": "Smooth News",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Meclis Genel Kurulu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi\u2019nin kesintisiz 12 g\u00fcn s\u00fcrecek ilk b\u00fct\u00e7esinin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine haz\u0131rlan\u0131yor. Meclis\u2019in ikinci partisi CHP\u2019de b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri i\u00e7in \u201calarm\u201d verildi. Daha \u00f6nce b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f\u0131nda tam kadro Genel Kurul\u2019a kat\u0131lan, ancak 10 g\u00fcn boyunca iki ayr\u0131 grup halinde n\u00f6betle\u015fe \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 takip eden CHP bu kez 12 g\u00fcn boyunca tam kadro b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde haz\u0131r bulunacak. CHP Grup Ba\u015fkanvekili \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, \u201cBunu tarihimiz boyunca ilk kez yap\u0131yoruz. N\u00f6bet yok, mazeret yok, g\u00f6revlendirme yok. T\u00fcm milletvekilleri tam kadro Meclis\u2019te ol..."
        },
        {
            "title": "ATO President Baran: &quot;Our Place in Efficiency Mobilization ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ato-baskani-baran-verimlilik-seferberliginde-11517130/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:58:42 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ankara Ticaret Odas\u0131 (ATO), T\u00fcrkiye Verimlilik Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 'Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'nda stant a\u00e7t\u0131. ATO'nun \u00fcyelerine ve T\u00fcrkiye ekonomisine verimlilik sa\u011flamak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar ile projelerini tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 stant b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. ATO Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcrsel Baran, 'Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. T\u00f6rende a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131n\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank ve T\u00fcrkiye Verimlilik Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Cemalettin K\u00f6m\u00fcrc\u00fc yapt\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, fuar\u0131n destek\u00e7i kur..."
        },
        {
            "title": "Fuat Oktay: We have to catch this target - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-fuat-oktay-biz-bu-hedefi-yakalamak-zorundayiz-11518207/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:01 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130STANBUL \u00dcniversitesi'nin 2014 y\u0131l\u0131nda restorasyonuna ba\u015flanan Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi t\u00f6renle hizmete tekrar a\u00e7\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta konu\u015fan Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin tarihsel anlamda ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde kilit bir rol \u00fcstlendi\u011fini s\u00f6yleyerek, '\u015eu anda 200'\u00fc a\u015fan \u00fcniversitemiz var ama gelecekle ilgili 5-10 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede nitelikte de d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nde gelen \u00fcniversiteleri aras\u0131nda olma hedefimiz var. Ne pahas\u0131na olursa olsun biz bu hedefi yakalamak zorunday\u0131z' dedi. \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin 4 y\u0131l \u00f6nce restorasyonuna ba\u015flanan Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi Cumhurba\u015fkan\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: iyor At the latest within a year, not a document based on a knowledge-based management approach: - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-en-gec-bir-yil-icerisinde-belgeye-degil-bilgiye-dayali-bir-yonetim-anlayisina-geciyoruz-563830.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u201cE-devlet \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla en ge\u00e7 bir y\u0131l i\u00e7erisinde art\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de belgeye de\u011fil, bilgiye dayal\u0131 bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7iyoruz\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u201cE-devlet \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla en ge\u00e7 bir y\u0131l i\u00e7erisinde art\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de belgeye de\u011fil, bilgiye dayal\u0131 bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7iyoruz\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u2019na kat\u0131ld\u0131. ATO Congresium\u2019da d\u00fczenlenen fuarda konu\u015fan Oktay, yerli ve milli teknolojinin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekerek, \u201cHedefimiz haz\u0131r teknolojiyi almak ve onun kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek d..."
        },
        {
            "title": "Future technology in the capital (Productivity and Technology Fair) - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/teknoloji/gelecegin-teknolojisi-baskentte-verimlilik-ve-teknoloji-fuari,FE4-QtlWuE-2eK0JnYbrxQ",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:53 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Yerli teknolojilerin sergilendi\u011fi Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131 Ankara'da ba\u015flad\u0131. Gelece\u011fin teknolojisinin yerald\u0131\u011f\u0131 fuarda, T\u00fcrk jeti H\u00fcrku\u015f ve sanal ger\u00e7eklik uygulamalar\u0131 da sergileniyor. Fuar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay ve Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank da kat\u0131ld\u0131. NTV ekibinden G\u00f6khan Ger\u00e7ek, fuardan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 aktard\u0131. Videoyu \u0130zlemek \u0130\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z]]>"
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: 39 percent increase in the number of domestic patents - Resurrection Mail",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-yerli-patent-sayisinda-yuzde-39-artti-5c0a2dc15fe8290dc1781697",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:00 GMT",
            "source_nm": "Resurrection Post",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Ankara'da Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015ftu. Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Oktay, 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil edilen yerli patent say\u0131s\u0131nda yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 39'luk art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini ifade etti. Oktay, ATO Congresium'da d\u00fczenlenen Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, verimlilik konusunun, sekt\u00f6rel anlamda b\u00f6yle geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir fuarda ele al\u0131nmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu belirtti. Bilim, sanayi ve teknoloji alanlar\u0131nda t\u00fcm d\u00fcnyada ya\u015fanan h\u0131z..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: &quot;Flexibility, Dynamism ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-esneklik-dinamiklik-11514354/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:36 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, 'Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil edilen yerli patent say\u0131s\u0131nda yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 39'luk art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.' dedi. Oktay, ATO Congresium'da d\u00fczenlenen Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, verimlilik konusunun, sekt\u00f6rel anlamda b\u00f6yle geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir fuarda ele al\u0131nmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu belirtti. Bilim, sanayi ve teknoloji alanlar\u0131nda t\u00fcm d\u00fcnyada ya\u015fanan h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fimin devletleri sahip olduklar\u0131 kaynaklar\u0131n etkin kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin sist..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: &quot;Our target is Technology ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-hedefimiz-11514308/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:21 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay'\u0131n program\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 salona gelmesi Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay'\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131larla selamla\u015fmas\u0131 Kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan detay g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay'\u0131n konu\u015fmas\u0131 ANKARA - Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: Patent application number reached 60 thousand - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/ankara/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-patent-basvuru-sayisi-haberi-1998530/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:58 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "ANKARA (AA) - Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, ATO Congresium'da d\u00fczenlenen Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, verimlilik konusunun, sekt\u00f6rel anlamda b\u00f6yle geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir fuarda ele al\u0131nmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu belirtti. Bilim, sanayi ve teknoloji alanlar\u0131nda t\u00fcm d\u00fcnyada ya\u015fanan h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fimin devletleri sahip olduklar\u0131 kaynaklar\u0131n etkin kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin sistematik bir planlama yapmaya y\u00f6neltti\u011fini ifade eden Oktay, ya\u015fanan bu h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fim ve rekabet s\u00fcrecinde sahip oldu\u011fu kaynaklar\u0131 verimli \u015fekilde kullanmayan devletlerin ekonomik b\u00fcy\u00fcmede di\u011fer \u00fclkeler..."
        },
        {
            "title": "Patent Application Number Reached to 60 &quot;&quot; - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-patent-basvuru-sayisi-60-bine-ulasti-11513976/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:02:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, 'Bug\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rlerden yerli patent ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 60 bine ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ayl\u0131k d\u00f6neminde tescil edilen yerli patent say\u0131s\u0131nda yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 39'luk art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.' dedi. Oktay, ATO Congresium'da d\u00fczenlenen Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, verimlilik konusunun, sekt\u00f6rel anlamda b\u00f6yle geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir fuarda ele al\u0131nmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu belirtti. Bilim, sanayi ve teknoloji alanlar\u0131nda t\u00fcm d\u00fcnyada ya\u015fanan h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fimin devletleri sahip olduklar\u0131 kaynaklar\u0131n etkin kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin sist..."
        },
        {
            "title": "Opening Ceremony in Uskudar - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-uskudar-da-toplu-acilis-toreni-11518572/",
            "pub_date": "2018-12-08 14:08:53 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, '\u0130\u015fte Avrupa'da ya\u015fananlar\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz de\u011fil mi? 15 Temmuz'da bunlar bize yap\u0131lanlar kar\u015f\u0131s\u0131nda sessiz duranlar, \u00fclkemizin sokaklar\u0131n\u0131 ate\u015fe ve kana bo\u011fmaya \u00e7al\u0131\u015fanlara sessiz kalanlar, i\u015fte g\u00f6r\u00fcyorsunuz \u015fimdi ne durumdalar?' dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcsk\u00fcdar'da Toplu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni'nde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu ele\u015ftirerek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: 'Gelelim Bay Kemal'e... E\u011fer, millet size itibar etmezse b\u0131rak\u0131n eski T\u00fcrkiye hastal\u0131klar\u0131yla u\u011fra\u015fmay\u0131 da nerede yanl\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131, eksi\u011finizin ne oldu\u011funu a..."
        },
        {
            "title": "Vice President: The door to the door is going to end - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/cumhurbaskani-yardimcisi-kapi-kapi-dolasma-donemi-bitiyor-haberi-4973338",
            "pub_date": "2018-12-07 09:01:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, en ge\u00e7 bir y\u0131l i\u00e7inde kamuda ''kap\u0131 kap\u0131 dola\u015fma d\u00f6neminin'' sona erece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "Locomotive sector defense industry - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/lokomotif-sektor-savunma-sanayi-2072912",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:11 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Yazar\u0131m\u0131z Murat \u00c7elik, Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay ile Be\u015ftepe Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi\u2019ndeki makam\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, T\u00fcrkiye\u2019nin son y\u0131llarda \u00f6nemli yat\u0131r\u0131mlar yapt\u0131\u011f\u0131 savunma sanayiinin ekonomide lokomotif sekt\u00f6r haline geldi\u011fini vurgulad\u0131. Oktay, \u201cSavunma sanayiinde ba\u015far\u0131l\u0131 olduk, ama yeterli d\u00fczeyde de\u011filiz. Daha ileriye gitmemiz gerekiyor. Silah ve f\u00fcze sistemleri ile geli\u015fmi\u015f elektronik sistemler konusunda \u00f6nemli yol ald\u0131k. Helikopter ve u\u00e7ak tasar\u0131m\u0131 ile motorlar konusunda da ilk a\u015famay\u0131 ge\u00e7tik. \u015eimdi genel maksat helikopterleri, sava\u015f helik..."
        },
        {
            "title": "Chairman of the Parliament Yildirim&#39;s Cengiz Aytmayov&#39;s tomb visit - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tbmm-baskani-yildirimdan-cengiz-aytmayovun-kabrine-ziyaret-563787.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:51 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, K\u0131rg\u0131zistan temaslar\u0131 kapsam\u0131nda \u00fcnl\u00fc yazar Cengiz Aytmatov\u2019un mezar\u0131n\u0131 ziyaret etti. Daha sonra Manas \u00dcniversitesinde hitap eden Y\u0131ld\u0131r\u0131m, darbe giri\u015fimine de\u011findi\u011fi konu\u015fmas\u0131nda, \\\"O gece bayrak inmedi, ezanlar dinmedi, halk\u0131n g\u00fcc\u00fc tank\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc yendi\\\" dedi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, K\u0131rg\u0131zistan temaslar\u0131 kapsam\u0131nda \u00fcnl\u00fc yazar Cengiz Aytmatov\u2019un mezar\u0131n\u0131 ziyaret etti. Daha sonra Manas \u00dcniversitesinde hitap eden Y\u0131ld\u0131r\u0131m, darbe giri\u015fimine de\u011findi\u011fi konu\u015fmas\u0131nda, \"O gece bayrak inmedi, ezanlar dinmedi, halk\u0131n g\u00fcc\u00fc tank\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc yendi\" dedi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Bi..."
        },
        {
            "title": "There is a great work! Good news on the gospel - Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2776944-muthis-bir-calisma-var-mujde-ustune-mujde-gelecek",
            "pub_date": "2018-12-06 04:51:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, T\u00fcrkiye'nin k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve al\u0131nan ekonomik tedbirlerle atlat\u0131lan kur ata\u011f\u0131yla birlikte ya\u015fanan krizin f\u0131rsata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131; \u00fclkenin buradan daha g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00e7\u0131kmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7abalar\u0131 anlatt\u0131. Bu \u00f6zg\u00fcvenin olu\u015fmas\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan gibi bir asetin, lider fakt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayan Oktay, Ankara'da krizin f\u0131rsata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesine y\u00f6nelik m\u00fcthi\u015f bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu\u011funu s\u00f6yledi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7inde a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131 ikinci 100 g\u00fcnl\u00fck eylem plan\u0131n\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu belirten Oktay, eylem plan..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay: \u0131na We Switch to a Knowledge-Based Management Approach at the Latest Within a Year al\u0131 - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-en-gec-ankara-yerelhaber-3201191/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:10:40 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u201cE-devlet \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla en ge\u00e7 bir y\u0131l i\u00e7erisinde art\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de belgeye de\u011fil, bilgiye dayal\u0131 bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7iyoruz\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Verimlilik ve Teknoloji Fuar\u0131\u2019na kat\u0131ld\u0131. ATO Congresium\u2019da d\u00fczenlenen fuarda konu\u015fan Oktay, yerli ve milli teknolojinin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekerek, \u201cHedefimiz haz\u0131r teknolojiyi almak ve onun kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek de\u011fildir. Teknolojide t\u00fcketici olmak asla de\u011fil, teknolojiyi tasarlamak ve geli\u015ftirmektir. Teknolojinin yaln\u0131zca yararlan\u0131c\u0131s\u0131, kullan\u0131c\u0131s\u0131 olamay\u0131z, olmamal\u0131y\u0131z. \u0130thal edilen ..."
        },
        {
            "title": "Vice President Oktay accepts Moussa - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/cumhurbaskani-yardimcisi-oktay-moussa-yi-kabul-etti-1224268-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:24:52 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Nijer Maden Bakan\u0131 Hassane Baraze Moussa'y\u0131 kabul etti. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Nijer Maden Bakan\u0131 Hassane Baraze Moussa'y\u0131 kabul etti. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi'nde bas\u0131na kapal\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilen kabulde, T\u00fcrkiye ve Nijer'in her alandaki ili\u015fkileri etrafl\u0131ca de\u011ferlendirildi. Nijer ile maden alan\u0131ndaki i\u015f birli\u011finin geli\u015ftirilmesi ve T\u00fcrkiye'nin madencilikle ilgili e\u011fitim ve tecr\u00fcbesini Nijer'e aktarmas\u0131 konusunda mutab\u0131k kal\u0131nan kabulde, Nijer'deki tar\u0131m alanlar\u0131n\u0131n i\u015fletilmesine y\u00f6nelik i\u015f birli\u011fi imkanlar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 hususunda g\u00f6r\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Assassination of the Assembly: Atat\u00fcrk&#39;s Memorabilia, Millet ... - News.com",
            "link": "https://www.haberler.com/chp-li-bakan-zubeyde-hanim-muze-gemisi-ne-ne-11502809-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:45:32 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130zmir'de Alsancak Pasaport \u0130skelesi'nden Haziran ay\u0131nda bak\u0131m i\u00e7in Alaybey Tersanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen 'Z\u00fcbeyde Han\u0131m E\u011fitim ve M\u00fcze Gemisi'nin Millet K\u0131raathanesi'ne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclece\u011fi iddialar\u0131 tart\u0131\u015fma yaratt\u0131. CHP \u0130zmir Milletvekili Murat Bakan, Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay'\u0131n yan\u0131tlamas\u0131 istemiyle yaz\u0131l\u0131 soru \u00f6nergesi verdi. Bakan, \u00f6nergesinde, 'Atat\u00fcrk'\u00fcn annesinin ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Z\u00fcbeyde Han\u0131m E\u011fitim ve M\u00fcze Gemisi, m\u00fcze olarak kalmaya devam edecek midir?' diye sordu. GEM\u0130N\u0130N \u0130STANBUL'A G\u00d6T\u00dcR\u00dcLECE\u011e\u0130 \u0130DD\u0130ALARI YALANLANDI Kordon'da Pasaport \u0130skelesi yan\u0131nda demirli olan Z\u00fcbeyde Han\u0131m E\u011fit..."
        },
        {
            "title": "They will make a personal decision - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/emin-colasan/kisiye-ozel-karar-cikaracaklar-2780912/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:53 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Sevgili okurlar\u0131m, T\u00fcrkiye h\u0131zla se\u00e7im atmosferine giriyor ama piyasa hen\u00fcz canlanmad\u0131. Baz\u0131 adaylar a\u00e7\u0131klan\u0131rken \u00f6zellikle CHP a\u00e7\u0131s\u0131ndan s\u00f6yl\u00fcyorum, ne yaz\u0131k ki biraz ge\u00e7 kal\u0131nd\u0131. \u0130stanbul\u2019da Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun g\u00f6sterilece\u011fi kesinle\u015fmi\u015f gibi. Onun ismini ilk kez birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce duydum, kendisini tan\u0131mam. Ancak herkes Beylikd\u00fcz\u00fc belediye ba\u015fkan\u0131 kimli\u011fi ile \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7ok d\u00fcr\u00fcst bir insan oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. CHP\u2019nin Ankara ve \u0130zmir adaylar\u0131 hen\u00fcz belli de\u011fil. Nedenini bilemiyorum. Daha fazla ge\u00e7 kalmadan a\u00e7\u0131klans\u0131n ki adaylar bir an \u00f6nce sahaya \u00e7\u0131kabilsin. \u2605\u2605\u2605 \u015eimdi geleli..."
        },
        {
            "title": "President Oktay passes to TRNC Prime Minister Erh\u00fcrman&#39;s phone - TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/cumhurbaskani-yardimcisi-oktaydan-kktc-basbakani-erhurmana-gecmis-olsun-telefonu-396683.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "TRT News",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay'dan KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Erh\u00fcrman'a ge\u00e7mi\u015f olsun telefonu Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Oktay, KKTC Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman ile telefonla g\u00f6r\u00fc\u015ferek Girne'de ya\u015fanan sel felaketi nedeniyle ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini iletti. TRT HABER 07/12/2018 00:10 Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman ile telefonla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. - Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f can ald\u0131 - Bakan Soylu'dan KKTC'li mevkida\u015f\u0131na \"yard\u0131ma haz\u0131r\u0131z\" mesaj\u0131 Girne'de ya\u015fanan sel felaketine ili\u015fkin Erh\u00fcrman'dan detayl\u0131 bilgi alan Oktay, hay..."
        },
        {
            "title": "Get the phone to Erh\u00fcrman, Vice President Oktay - Yeni \u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/cumhurbaskani-yardimcisi-oktaydan-erhurmana-gecmis-olsun-telefonu-3413531",
            "pub_date": "2018-12-06 19:45:27 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti (KKTC) Ba\u015fbakan\u0131 Tufan Erh\u00fcrman ile telefonla g\u00f6r\u00fc\u015ferek, Girne'de ya\u015fanan sel felaketi nedeniyle ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini iletti.Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 kaynaklar\u0131ndan al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Oktay, Erh\u00fcrman ile telefonla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.Girne'de ya\u015fanan sel felaketine ili\u015fkin Erh\u00fcrman'dan detayl\u0131 bilgi alan Oktay, hayat\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flar i\u00e7in Erh\u00fcrman'a ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerini bildirdi.Sel felaketinin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yaralar\u0131n sar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye'nin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131n seferber edilece\u011fini vurgulayan Oktay, T\u00fcrkiye'nin her zaman KKTC'..."
        }
    ]
}