{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwT0hac0VnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CHP booth, the attention of the local election statement! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-bokeden-dikkat-ceken-yerel-secim-aciklamasi-2783083/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:28:16 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Usta gazeteci U\u011fur D\u00fcndar'\u0131n sundu\u011fu Halk Arenas\u0131'nda konu\u015fan CHP \u0130zmir Milletvekili Selin Sayek B\u00f6ke, yerel se\u00e7imlerin \u00f6nemine de\u011findi. B\u00f6ke, \"Bu ..."
        },
        {
            "title": "CHP candidate for Istanbul candidate Gursel Tekin K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na Call: Poll Make - Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/chp-nin-istanbul-aday-adayi-gursel-tekin-den-11515266-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul Aday Aday\u0131 G\u00fcrsel Tekin, Haberler.com'a verdi\u011fi r\u00f6portajda Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak 'Kimse \u0130stanbul'u kaybetmek \u00fczerine ..."
        },
        {
            "title": "What does Ak\u015fener meet with the CHP candidates? - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/saygi-ozturk/aksener-chp-adaylariyla-ne-gorusuyor-2780991/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:32 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP'de, Ankara ve \u0130stanbul sanc\u0131s\u0131 hen\u00fcz giderilemedi\u011fi gibi bir\u00e7ok ilde de s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fan\u0131yor. Se\u00e7imde i\u015fbirli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcren CHP ve \u0130Y\u0130 ..."
        },
        {
            "title": "CHP earthquake! Resigned and did not like the candidate - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2778782-chpde-deprem-adayi-begenmeyip-istifa-ettiler",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP- The new formula from the GOOD Party - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-iyi-partiden-yeni-formul-41044743",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - CHP ve \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen yerel se\u00e7imlerde i\u015fbirli\u011fi m\u00fczakerelerini sonuca ba\u011flayacak g\u00f6r\u00fc\u015fmenin bu ak\u015fam \u0130stanbul'da ..."
        },
        {
            "title": "Erdogan&#39;s statement came from the CHP! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/erdoganin-o-sozlerine-chpden-aciklama-geldi-2783029/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:33 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Almanya ziyaretinde T\u00fcrk Alman Parlamenter ..."
        },
        {
            "title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu meets with CHP&#39;s 39 district heads in Istanbul - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ekrem-imamoglu-chp-nin-istanbul-daki-39-ilce-baskaniyla-toplanti-yapiyor-2250424",
            "pub_date": "2018-12-07 05:28:59 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Painful news in the attack on the CHP municipality: 2 dead, 1 injured - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/55405/chpli-belediyeye-silahli-saldirida-aci-haber-2-olu-1-yarali",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Adana'da eski zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fc oldu\u011fu belirtilen Ahmet Altu\u011f, CHP'li \u00c7ukurova Belediyesi'ni silahla bast\u0131. \u0130lk belirlemelere g\u00f6re 2 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti 1 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Sevilay Y\u0131lman - CHP from Ankara, Istanbul Party will not remove candidates! - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/sevilay-yilman-2383/2250568-ankaradan-chp-istanbuldan-iyi-parti-aday-cikarmayacak",
            "pub_date": "2018-12-07 06:19:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kim ne bekliyordu, ne umuyordu bilmiyorum ama CHP'nin d\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 adaylar aras\u0131nda \u015fahsen yine beni \u015fa\u015f\u0131rtan, heyecan yaratacak bir il ve isim yoktu."
        },
        {
            "title": "AKP candidate was opened archive - Odatv",
            "link": "https://odatv.com/akp-adayi-oldu-arsivi-acildi-06121816.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&#39;No rules&#39; in the arena began to troubles ... CHP still &#39;late&#39; remained - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/yalcin-bayer/kuralsiz-arenada-sikintilari-basladi-chp-yine-gec-kaldi-41043542",
            "pub_date": "2018-12-07 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "SE\u00c7\u0130MLERE 3.5 ay kal kald\u0131. CHP'de K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu karar verici olmak istiyor ancak bir yandan da 'tuzaklar\u0131'\u0131 a\u015fmak zorunda. AKP aday tespitini tamamlam\u0131\u015f gibi."
        },
        {
            "title": "CHP announces 212 mayoral candidates - Picture 1 - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/foto-galeri/56211-chp-212-belediye-baskan-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CUMHUR\u0130YET Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun, partisinin genel merkezinde 17 il ve b\u00fcy\u00fck\u015fehir ile birlikte 212 belediye ba\u015fkan."
        },
        {
            "title": "The latest in CHP-GOOD Party! Leaders&#39; summit is expected - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/chp-iyi-parti-de-son-dogru-liderler-zirvesi-bekleniyor-2251651",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen yerel se\u00e7imlere y\u00f6nelik i\u015fbirli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde sona yakla\u015f\u0131l\u0131yor. Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Meral Ak\u015fener'in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... Part of CHP&#39;s mayor candidates became clear - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-chp-nin-belediye-siyaset-2790659/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP, 212 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Listede dikkat \u00e7eken isimler yer al\u0131yor. \u00d6te yandan duyurulan listede Ankara'dan sadece Kalecik il\u00e7esinin aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP said &#39;continue&#39; - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55265/chp-devam-dedi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:17:00 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Shocking words for Minister of Education Ziya Sel\u00e7uk from Ensar Aytekin of CHP: Fooling thousands of students and parents! - Mynet.",
            "link": "https://www.mynet.com/chp-li-ensar-aytekin-den-milli-egitim-bakani-ziya-selcuk-icin-sok-sozler-binlerce-ogrenci-ve-veliyi-kandiriyor-110104591604",
            "pub_date": "2018-12-05 08:48:14 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "CHP Bal\u0131kesir Milletvekili ve \u0130\u00e7i\u015fleri Komisyonu \u00dcyesi Ensar Aytekin'in LGS s\u0131nav\u0131 ve yerle\u015ftirme hakk\u0131ndaki yaz\u0131l\u0131 soru \u00f6nergesi Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk ..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;li deputy with the Aczmendi sect was a court - Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/chpli-vekil-ile-aczmendi-tarikati-mahkemelik-oldu/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "Thorn",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "CHP Mersin Milletvekili Ali Mahir Ba\u015far\u0131r, Aczmendi tarikat\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 ki\u015filerin YouTube hesaplar\u0131ndan bir video yay\u0131nlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda ..."
        },
        {
            "title": "Last Minute ... Description of Ankara Flash from CHP - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-chp-den-flas-ankara-siyaset-2790196/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda se\u00e7im i\u015f birli\u011fine y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u00fcrerken, CHP'nin Ankara \u0130l Ba\u015fkan\u0131 R\u0131fk\u0131 G\u00fcvener'den kritik bir a\u00e7\u0131klama geldi. G\u00fcvener ..."
        },
        {
            "title": "Complete list: CHP announces its nominee in 212 municipalities - Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/sirali-tam-liste-chp-212-belediyede-adayini-duyurdu/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "Thorn",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "CHP yakla\u015fan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesi 212 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 daha duyurdu. Foto\u011fraf: chp.org.tr. CHP'de bug\u00fcn genel ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ..."
        },
        {
            "title": "The candidate of the CHP will be Ekrem \u0130mamo\u011flu, I think - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/ahmet-hakan/chpnin-adayi-galiba-ekrem-imamoglu-olacak-41038531",
            "pub_date": "2018-12-03 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin aday\u0131 galiba Ekrem \u0130mamo\u011flu olacak yaz\u0131s\u0131 ve Ahmet HAKAN en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in hemen ..."
        },
        {
            "title": "CHP announced the name of 212 candidates - Postal",
            "link": "https://www.posta.com.tr/chp-212-adayin-ismini-acikladi-haber-fotograf-2073013",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:23 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CHP, bug\u00fcnk\u00fc Parti Meclisi (PM) toplant\u0131s\u0131nda, 212 aday\u0131n\u0131 daha belirleyerek, kamuoyuna a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s 212 mayor nominations were announced - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/chpnin-212-belediye-baskani-adayi-belli-oldu",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - CHP'nin Hatay, Ayd\u0131n, Mu\u011fla ve Eski\u015fehir'in de bulundu\u011fu b\u00fcy\u00fck\u015fehirler ile 212 il, il\u00e7e ve belde aday\u0131 belli oldu."
        },
        {
            "title": "CHPli Fatma K\u00f6senin turned out to be sand - Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/guncel/2018/12/07/chpli-fatma-kosenin-kumasi-oldugu-ortaya-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:15 GMT",
            "source_nm": "calendar",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatma K\u00f6se'nin kumas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Partili kad\u0131nlar, istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Ortal\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Attack on CHP district building in Kayseri - Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/kayseri-de-chp-ilce-binasina-saldiri-110104584077",
            "pub_date": "2018-12-03 08:38:56 GMT",
            "source_nm": "Aol",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Kayseri'de Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Kocasinan il\u00e7e binas\u0131na camlar\u0131 k\u0131rarak giren kimli\u011fi belirsiz ki\u015fi ya da ki\u015filer, i\u00e7erdeki malzemelere zarar verdi."
        },
        {
            "title": "Last minute: 17 arrests in usury operation! Among them is the CHP president - Sabah",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/07/son-dakika-tefecilik-operasyonunda-17-tutuklama-aralarinda-chpli-baskan-da-var",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:50 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde tefecilik yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan, aralar\u0131nda CHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Erkan Karao\u011flu ve a\u011fabeyinin de bulundu\u011fu 17 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "CHP did not participate in the vote for &#39;&#39; Atat\u00fcrk Park &#39;&#39; in Bursa - Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-ataturk-parki-icin-yapilan-oylamaya-chp-katilmadi-1046436.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:00 GMT",
            "source_nm": "Today in Bursa",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Mudanya Belediyesinin bug\u00fcnk\u00fc meclis toplant\u0131s\u0131na belediye taraf\u0131ndan yap\u0131lan Ata Park'\u0131n ad\u0131n\u0131n Atat\u00fcrk Park\u0131 olarak de\u011fi\u015ftirilmesi i\u00e7in verilen \u00f6nergesi i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "Last minute\u2026 CHP- The clear description for the GOOD Party alliance! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/son-dakika-chp-iyi-parti-ittifaki-icin-net-aciklama-2774115/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:37:47 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen 'ittifak' g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde en \u00e7ok telaffuz edilen il olan Antalya i\u00e7in bir son dakika a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi. CHP Antalya \u0130l ..."
        },
        {
            "title": "CHP polls disgrace: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;dan words not to be taken - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpde-anket-rezaleti-kilicdarogludan-agza-alinmayacak-sozler-3413143",
            "pub_date": "2018-12-05 05:34:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP president caught in usury, was sent to the courthouse - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/tefecilikten-yakalanan-chpli-baskan-adliyeye-sevk-edildi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:17 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Adana Kozan'da, tefecilik yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ki\u015filere y\u00f6nelik operasyonda, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan CHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Erkan Karao\u011flu ve a\u011fabeyinin de aralar\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "CHP in Van, the terrorists \u00d6calan sympathizer nominated Bright | STAR - STAR",
            "link": "https://www.star.com.tr/politika/chpye-ocalan-sempatizani-aday-haber-1414815/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:36:01 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "CHP ile HDP aras\u0131nda 2019 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak se\u00e7imlere ili\u015fkin ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri devam ederken, PKK sempatizanlar\u0131n\u0131n ana muhalefet partisi listelerine s\u0131zd\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP President K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu in TRNC - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kktcde-41044148",
            "pub_date": "2018-12-07 11:13:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131, Cumhuriyet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Ulu\u00e7ay ve Ba\u015fbakan Erh\u00fcrman taraf\u0131ndan ayr\u0131 ayr\u0131 kabul ..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s Istanbul candidate will be an important move from Ekrem \u0130mamo\u011flu ... - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/imamoglu-tum-chp-li-baskanlari-topluyor-2246311",
            "pub_date": "2018-12-03 14:57:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 olaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'ndan \u00f6nemli bir hamle geldi. Habert\u00fcrk yazar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Decided on the &#39;helipad&#39; case of Battal Ilgezdi from CHP - T24",
            "link": "http://t24.com.tr/haber/gorevden-alinan-chpli-battal-ilgezdinin-helikopter-pisti-davasinda-karar,766280",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "http://t24.com.tr",
            "desc": "Eski Ata\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130lgezdi'nin belediyeye ait ye\u015fil alanda yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 helikopter pistini A\u011fao\u011flu \u015eirketler grubunun \u00fccretsiz kulland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s grievance for the HDP-approved - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/chpnin-cezasi-onanan-hdplilere-uzuntusu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:16:43 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "D\u00fcn eski HDP'li vekillerin 'PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak' su\u00e7undan ald\u0131klar\u0131 hapis cezas\u0131 onand\u0131. Bu karara Meclis'te \u00f6nce HDP'lilerden tepki geldi."
        },
        {
            "title": "CHP Special: Everyone who is outside the Cumhur Alliance is our alliance partner - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-ozel-cumhur-ittifaki-disinda-kalan-herkes-bizim-ittifak-ortagimizdir-2778485/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:48:05 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP backstage new claims! He will solve the node - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-kulislerinde-yeni-iddia-dugumu-o-isim-cozecek-41040274",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP has a game plan in Istanbul - Odatv",
            "link": "https://odatv.com/chpnin-istanbulda-oyun-plani-var-mi-06121831.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:01 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": "CHP, \u0130stanbul'un mevcut sorunlar\u0131n\u0131, bunlara \u00e7\u00f6z\u00fcmleri ve nas\u0131l bir \u0130stanbul hayal etti\u011fini karma\u015f\u0131kla\u015ft\u0131rmadan, basit, yal\u0131n, bir elin parmaklar\u0131yla ifade etmelidir."
        },
        {
            "title": "The sickening move from the CHP! Give it up - News7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776150-chpden-mide-bulandiran-hamle-bu-kadarina-pes",
            "pub_date": "2018-12-05 07:06:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CHP'li B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi, 15 ya\u015f\u0131nda \u015fehit edilen Eren B\u00fclb\u00fcl'\u00fcn hat\u0131ras\u0131n\u0131 se\u00e7im malzemesi yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Description of the visit of CHP to Germany - NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/chpden-almanya-ziyareti-aciklamasi,LwJPdWzjKUy4xNKQdHz1BQ",
            "pub_date": "2018-12-06 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7evik\u00f6z, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Almanya ziyaretine ili\u015fkin ele\u015ftirilerine yan\u0131t verdi."
        },
        {
            "title": "CHP sent from Istanbul to K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na: Yalova, not my nomination to other places - Evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/siyaset/chpli-inceden-kilicdarogluna-istanbul-gondermesi-yalovadan-degil-baska-yerlere-adayim/haber-800452",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:01 GMT",
            "source_nm": "Evening",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s Fatma Kose turned out to be a mock - Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/gundem/2018/12/07/chpli-fatma-kosenin-kumasi-oldugu-ortaya-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "Ahab is",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatma K\u00f6se'nin kumas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Partili kad\u0131nlar, istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Ortal\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP District Chairman has been detained in usury - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-ilce-baskani-tefecilikten-gozaltina-alindi-41040983",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:38 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde tefecilere y\u00f6nelik yap\u0131lan operasyonda, CHP Kozan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 ile karde\u015finin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu 25 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Consensus from Istanbul survey: AKP 44.6 percent, CHP 36.8 percent - Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/konsensustan-istanbul-anketi-akp-yuzde-44-6-chp-yuzde-36-8/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:49:00 GMT",
            "source_nm": "Thorn",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "Konsensus Ara\u015ft\u0131rma \u015eirketi'nin sahibi Murat Sar\u0131, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye (\u0130BB) ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Foto\u011fraf: ..."
        },
        {
            "title": "Collective resignation from the CHP! - Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpden-toplu-istifa-2780661/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP management is on the ball: they have no projects! - News7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776408-chp-yonetimini-topa-tuttu-hicbir-projeleri-yok",
            "pub_date": "2018-12-05 09:42:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CHP'den olayl\u0131 bir \u015fekilde ihra\u00e7 edilen Ardahan Milletvekili \u00d6zt\u00fcrk Y\u0131lmaz, Best FM'de Ufuk Karc\u0131'n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131."
        },
        {
            "title": "Izmir made action in front of CHP headquarters - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/izmirliler-chp-genel-merkezi-onunde-eylem-yapti.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan ma\u011fdur edildiklerini s\u00f6yleyen Bal\u00e7oval\u0131lar, Ankara'da protesto g\u00f6sterisi d\u00fczenledi."
        },
        {
            "title": "He resigned from the CHP parliamentary party and went to the AK Party - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/chpli-meclis-uyesi-partisinden-istifa-ederek-ak-partiye-gecti-2073211",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:47 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP announced 8 mayoral candidates - Sabah",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/06/chp-8-belediye-baskan-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:22 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Son dakika haberler - CHP, Ayd\u0131n'da \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu, Eski\u015fehir'de Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Hatay'da L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Edirne'de Recep G\u00fcrkan, Mardin'de S\u00fcleyman ..."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar is angry, Istanbul news from the CHP - Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/abdulkadir-selvi/hulusi-akar-neye-kizdi-chpden-istanbul-haberleri-41038477",
            "pub_date": "2018-12-03 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hulusi Akar neye k\u0131zd\u0131, CHP'den \u0130stanbul haberleri yaz\u0131s\u0131 ve Abdulkadir SELV\u0130 en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "When will the CHP announce the other candidates? - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55270/chp-diger-adaylari-ne-zaman-aciklayacak",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:59 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Edinilen bilgiye CHP gelecek hafta yap\u0131lmas\u0131 planlanan PM toplant\u0131s\u0131nda da d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc grup adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Was the CHP late for the candidate? - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yazarlar/tunca-bengin/chp-aday-konusunda-gec-mi-kaldi--2790211/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:49:18 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir adaylar\u0131 hen\u00fcz belli de\u011fil ama se\u00e7ime d\u00f6n\u00fck ba\u015far\u0131 olas\u0131l\u0131klar\u0131 her dakika tart\u0131\u015f\u0131lan \u00e7ok say\u0131da aday aday\u0131 var."
        },
        {
            "title": "Gursel Tekin of the CHP: Men have played the money as big as the Tunisian economy - T24",
            "link": "https://t24.com.tr/haber/chpli-gursel-tekin-adamlar-tunus-ekonomisi-kadar-buyuk-bir-parayi-calmislar,763358",
            "pub_date": "2018-12-04 11:38:00 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "https://t24.com.tr",
            "desc": "\"Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m hi\u00e7 \u00fcz\u00fclmesin, yar\u0131\u015f\u0131rsak neticede Meclis \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na geri d\u00f6necek\". - A +. Metin Kaan Kurtulu\u015f. HABER Metin Kaan Kurtulu\u015f. 04 Aral\u0131k 2018 ..."
        },
        {
            "title": "CHP Erol: g\u00f6r\u00fc\u015f Our headquarters has an alliance meeting with Felicity and GOOD Party &#39;- Spokesman",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-erol-genel-merkezimizin-saadet-ve-iyi-parti-ile-bir-ittifak-gorusmesi-var-2773784/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:16:44 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP Elaz\u0131\u011f Milletvekili G\u00fcrsel Erol, yakla\u015fan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Milletvekili Erol, toplant\u0131da \u00e7\u0131kar\u0131lacak aday ve ittifak konusunda ..."
        },
        {
            "title": "Tekirdag and Mugla surprise in the CHP - Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55266/chpde-tekirdag-ve-mugla-surprizi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:17:59 GMT",
            "source_nm": "Real Agenda",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Kulislerde Tekirda\u011f ve Mu\u011fla b\u00fcy\u00fck\u015fehir adaylar\u0131n\u0131n bir sonraki grupta a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenirken, d\u00fcn ilan edilmesi s\u00fcrpriz olarak yorumland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u015e\u0131rnak CHP head of the province and 120 people passed AK Party - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/sirnak-chp-eski-il-baskani-ve-120-siyaset-2788490/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) \u015e\u0131rnak eski il ba\u015fkan\u0131 Mehmet U\u011fur, 22 y\u0131ld\u0131r hizmet etti\u011fi partisinden istifa ederek, o d\u00f6nemki y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleriyle birlikte Ak ..."
        },
        {
            "title": "Meral Ak\u015fener announced ... First comment from CHP: Not a common candidate - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/meral-aksener-aciklamisti-chpden-ilk-yorum-ortak-aday-degil-41040022",
            "pub_date": "2018-12-04 08:12:59 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in Mersin'de Burhanettin Kocamaz'\u0131 aday g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan g\u00f6zler CHP'ye d\u00f6nd\u00fc. CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP Izmir candidate Selin Sayek Boke? - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpnin-izmir-adayi-selin-sayek-boke-mi-3413141",
            "pub_date": "2018-12-05 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP'de en \u00e7ok aday adayl\u0131\u011f\u0131 bulunan ve garanti yer olarak adland\u0131r\u0131lan \u0130zmir i\u00e7in CHP milletvekili Selin Sayek B\u00f6ke, adayl\u0131k konusunda '\u0130zmir'le birlikte yol ..."
        },
        {
            "title": "Announces CHP 212 candidate - \u0130hlas News Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/haber-chp-212-adayini-daha-acikladi-753949/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130hlas News Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Chp genel ba\u015fkan\u0131 kemal k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen merkez y\u00f6netim kurulu (myk) ve parti meclisi (pm) toplant\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 212 belediye."
        },
        {
            "title": "CHP presidents in drug operation caught! - Morning",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/03/uyusturucu-operasyonunda-chpli-baskanlar-yakalandi",
            "pub_date": "2018-12-03 07:10:41 GMT",
            "source_nm": "Morning",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Amasya merkezli 4 ilde e\u015f zamanl\u0131 d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonunda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 19 \u015fah\u0131stan d\u00fcn adliyeye \u00e7\u0131kar\u0131lan 5'i tutuklan\u0131rken, aralar\u0131nda CHP ..."
        },
        {
            "title": "CHP Candidates in 17 provinces - Bianet",
            "link": "https://bianet.org/bianet/siyaset/203298-chp-nin-17-ilde-adaylari-kesinlesti",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:55 GMT",
            "source_nm": "bianet",
            "source_url": "https://bianet.org",
            "desc": "Yerel se\u00e7im \u00f6ncesi partiler adaylar\u0131n\u0131 netle\u015ftirmeye devam ederken CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Torun, bug\u00fcn 17 il aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir ..."
        },
        {
            "title": "CHP talks with GOOD Party - Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/chp-ile-iyi-parti-arasindaki-gorusmeler-tamamlandi-2245609",
            "pub_date": "2018-12-03 03:18:20 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlere y\u00f6nelik i\u015fbirli\u011fi i\u00e7in CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131ndaki teknik g\u00f6r\u00fc\u015fmeler tamamland\u0131. Haz\u0131rlanan rapor CHP liderine sunuldu."
        },
        {
            "title": "Mehmet Acet: Is the roof of the CHP-HDP alliance established in Germany? - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/mehmetacet/chp-hdp-ittifakinin-catisi-yine-almanyada-mi-kuruluyor-2048382",
            "pub_date": "2018-12-05 00:56:15 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu se\u00e7im takviminin yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde, ya da \u00f6nemli karar anlar\u0131 \u00f6ncesinde, neden d\u00fczenli bir bi\u00e7imde Almanya'ya ..."
        },
        {
            "title": "Presidential candidate and CHP candidate for Istanbul",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/abdulkadir-selvi/meclis-baskanligi-kulisi-ve-chpnin-istanbul-adayi-41039774",
            "pub_date": "2018-12-04 04:58:52 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Meclis Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 6 g\u00fcn s\u00fcrecek \u00c7in, Kazakistan ve \u0130ran gezisine \u00e7\u0131kmadan birka\u00e7 saat \u00f6nce CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu ziyaret ..."
        },
        {
            "title": "Jammer shield in CHP - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yazarlar/murat-celik/chpde-listelere-jammer-kalkani-2073345",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Ve yerel se\u00e7im adaylar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi \u00f6nceki MYK ve PM toplant\u0131lar\u0131 s\u0131ras\u0131nda\u2026"
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu spoke at the CHP group meeting - Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/255-kilicdaroglu-grup-toplantisinda-konusuyor.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:48:19 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab is",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "Here are the finalized candidates of the CHP ... 6 December - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/iste-chp-nin-kesinlesen-adaylari-6-aralik-ta-aciklaniyor-2244040",
            "pub_date": "2018-12-02 06:35:13 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi'nin \u00e7ok say\u0131da belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 6 Aral\u0131k'ta a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. Habert\u00fcrk yazar\u0131 Esra Bo\u011fazl\u0131yan, kesinle\u015fen adaylar\u0131 yazd\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s drug-fighting report: Figures are falsified by false arguments - New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpnin-uyusturucuyla-mucadele-raporu-rakamlar-yanlis-argumanlar-carpitilmis-3413029",
            "pub_date": "2018-12-05 01:50:00 GMT",
            "source_nm": "New Dawn",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP Bilim Platformu taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan 'Gen\u00e7ler madde ba\u011f\u0131ml\u0131\u011f\u0131n\u0131n pen\u00e7esinde' raporunda yer alan rakamlar\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011fu, sanki ger\u00e7ekmi\u015f gibi verilen ..."
        }
    ]
}