{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpvY1RKa0VnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:22:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CHP \u00c7orum Mayor Candidate who was? - SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/chp-corum-belediye-baskan-adayi-kim-oldu-2019-yerel-secim-chp-corum-adayi-kim-haber-155384",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "superhab is",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "CHP \u00c7orum Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 kim oldu? 2019 Yerel Se\u00e7imleri yakla\u015f\u0131rken partilerin de il ve il\u00e7e belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 netle\u015fmeye ba\u015flad\u0131. CHP'nin de ..."
        },
        {
            "title": "Found dead in his epilepsy home in Osmanc\u0131k - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/corum/osmancik/osmancikta-epilepsi-hastasi-evinde-olu-bulundu-41043472",
            "pub_date": "2018-12-06 18:27:06 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mustafa ULUSOY/OSMANCIK (\u00c7orum),(DHA)-\u00c7ORUM'un Osmanc\u0131k \u0130l\u00e7esinde epilepsi hastas\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen Selami \u00c7evik (42), evinde \u00f6l\u00fc olarak bulundu."
        },
        {
            "title": "Old Man Found Dead - \u0130skilip district of \u00c7orum province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/yasli-adam-olu-bulundu-4809435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u00c7orum'un \u0130skilip il\u00e7esinde iki g\u00fcnd\u00fcr kendisinden haber al\u0131namayan ya\u015fl\u0131 adam arazide \u00f6l\u00fc bulundu. - \u00c7orum, \u0130skilip, Adli T\u0131p, Olay Yeri \u0130nceleme, Cumhuriyet, ..."
        },
        {
            "title": "Service Vehicles Supervised in Sungurlu - Sungurlu District of \u00c7orum Province - Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/sungurlu-da-servis-araclari-denetlendi-4807654.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "White Newspaper",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Sungurlu \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Eryi\u011fit, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim \u015eube M\u00fcd\u00fcrleri ve Ta\u015f\u0131mal\u0131 E\u011fitim Komisyon \u00fcyeleri ile ta\u015f\u0131mal\u0131 e\u011fitim servis ara\u00e7lar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Commercial Vehicle Hitting the Barriers 1 Injured - Sungurlu district of \u00c7orum province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/6/ticari-arac-bariyerlere-carpti-aciklamasi-1-yarali-4807037.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:50:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u00c7orum'un Sungurlu il\u00e7esinden meydana gelen trafik kazas\u0131nda 1 ki\u015fi yaraland\u0131. - \u00c7orum, Sungurlu, Direksiyon, Ticari Ara\u00e7."
        },
        {
            "title": "Jandarmadan Reflector Inspection - Sungurlu district of \u00c7orum province - white paper",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/jandarmadan-reflektor-denetimi-4804868.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:58:00 GMT",
            "source_nm": "beyazgazet to",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Sungurlu \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 Trafik Timleri, Trafik G\u00fcvenli\u011fi Eylem Plan\u0131 kapsam\u0131nda, reflekt\u00f6r uygulamas\u0131 ba\u015flatt\u0131. - \u00c7orum, Sungurlu, Can G\u00fcvenli\u011fi, ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Celebrating Birthday at School&#39; Project in \u00c7orum - Sungurlu District of \u00c7orum Province - beyazgazete.com",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/corum-da-dogum-gunumu-okulda-kutluyoruz-projesi-4804225.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "I beyazgazete.co",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u00c7orum'un Sungurlu il\u00e7esinde \"Do\u011fum G\u00fcn\u00fcm\u00fc Okulda Kutluyoruz\" Projesi kapsam\u0131nda 487 \u00f6\u011frencinin do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutland\u0131. - \u00c7orum, Sungurlu, Milli E\u011fitim ..."
        },
        {
            "title": "Disabled Youth, 1-Day Representative Soldier - Karg\u0131 District of \u00c7orum - beyazgazete.com",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/3/engelli-genc-1-gunluk-temsili-askerlik-yapti-4802819.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "I beyazgazete.co",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u00c7orum'un Karg\u0131 il\u00e7esinde 3 Aral\u0131k Engelliler G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nca engelli bir gence temsili askerlik t\u00f6reni d\u00fczenlendi. - \u00c7orum, Karg\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Many wedding dresses found in the wooded area - Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ormanlik-alanda-cok-sayida-gelinlik-bulundu-2073236",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:45 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum\u2019un Osmanc\u0131k il\u00e7esinde ormanl\u0131k alanda \u00e7ok say\u0131da gelinlik bulundu."
        },
        {
            "title": "How&#39;s the weather weekend? Weather data from Meteoroloji - HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/hava-durumu-hafta-sonu-nasil-meteorolojiden-hava-durumu-verileri.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:18:52 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "M\u0435t\u0435oroloji G\u0435n\u0435l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, 1 Aral\u0131k 2018 Cumart\u0435si g\u00fcn\u00fc g\u00f6ky\u00fcz\u00fc-s\u0131cakl\u0131k v\u0435ril\u0435rini a\u00e7\u0131klad\u0131. Kurumun sit\u0435sind\u0435n al\u0131nan v\u0435ril\u0435r\u0435 g\u00f6r\u0435; Do\u011fu b\u00f6lg\u0435l\u0435rind\u0435 kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 \u0435tkisini g\u00f6st\u0435rirk\u0435n, \u0130\u00e7 Anadolu v\u0435 bat\u0131 b\u00f6lg\u0435l\u0435rd\u0435 \u00f6\u011fl\u0435d\u0435n sonra g\u00fcn\u0435\u015fli hava \u0435tkisini g\u00f6st\u0435rm\u0435si b\u0435kl\u0435niliyor. M\u0435t\u0435oroloji G\u0435n\u0435l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son d\u0435\u011f\u0435rl\u0435ndirm\u0435l\u0435r\u0435 g\u00f6r\u0435: \u0130\u00e7 Anadolu\u2019nun kuz\u0435ydo\u011fusu, Bat\u0131 Karad\u0435niz k\u0131y\u0131lar\u0131, Orta v\u0435 Do\u011fu Karad\u0435niz, Do\u011fu v\u0435 G\u00fcn\u0435ydo\u011fu Anadolu il\u0435 Koca\u0435li, Sakarya, Hatay v\u0435 Aksaray \u00e7\u0435vr\u0435l\u0435rinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 g\u0435\u00e7\u0435c\u0435\u011fi tahmin \u0435diliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; g\u0435n\u0435llikl\u0435 ya\u011fmur v\u0435 sa\u011fanak, G\u00fcn\u0435ydo\u011fu An..."
        },
        {
            "title": "Rainfall warning for 5 cities from meteorology - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/meteorolojiden-5-il-icin-yagis-uyarisi-564509.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:42:21 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Meteoroloji, Elaz\u0131\u011f, Malatya Ad\u0131yaman, Tunceli ve Bing\u00f6l\u2019de bug\u00fcnden itibaren \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta sonuna kadar belirli aral\u0131klarla ya\u011fmur ve y\u00fcksek kesimlerde ise kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 beklendi\u011fini bildirdi. Meteoroloji, Elaz\u0131\u011f, Malatya Ad\u0131yaman, Tunceli ve Bing\u00f6l\u2019de bug\u00fcnden itibaren \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta sonuna kadar belirli aral\u0131klarla ya\u011fmur ve y\u00fcksek kesimlerde ise kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 beklendi\u011fini bildirdi. Meteoroloji 13. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc B\u00f6lge Tahmin ve Uyar\u0131 Merkezi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada;\"B\u00f6lgemizde havan\u0131n \u00e7ok bulutlu aral\u0131kl\u0131 ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 il ve il\u00e7e merkezlerinde ya\u011fmur y\u00fcksek kesimlerde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fm..."
        },
        {
            "title": "One goal 3 points - Yozgat Hakimiyet Newspaper",
            "link": "http://www.yozgathakimiyet.com.tr/haber/tek-hedef-3-puan",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:59 GMT",
            "source_nm": "Yozgat Hakimiyet Newspaper",
            "source_url": "http://www.yozgathakimiyet.com.tr",
            "desc": "Sungurlu \u0130l\u00e7e Stadyumu'nda saat 14:00'da ba\u015flayacak kar\u015f\u0131la\u015fmada k\u0131rm\u0131z\u0131 siyahl\u0131 taraftarlar tak\u0131mlar\u0131n\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmayacaklar. Yozgatspor 1959 FK ise zorlu deplasman \u00f6ncesinde son haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fcn Bozok \u015eehir Stadyumu yan sahada ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Yozgatspor camias\u0131n\u0131n tek d\u00fc\u015f\u00fcncesi ise zorlu Sungurlu deplasman\u0131ndan galibiyetle ayr\u0131larak hanesine yaz\u0131lacak 3 puan ile hedeflenen \u015fampiyonlu\u011fa bir ad\u0131m daha yakla\u015fmak. TAKIM G\u00dcN\u00dcB\u0130RL\u0130K G\u0130DECEK Sungurlu'da konaklayacak otel olmamas\u0131 nedeniyle Pazar g\u00fcn\u00fc oynanacak m\u00fccadeleye g\u00fcn\u00fcbirlik gidecek olan k\u0131rm\u0131z\u0131 siyahl\u0131lar bug\u00fcn Sungurlu Belediyesi Sp..."
        },
        {
            "title": "Weather Forecast - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yurtta-hava-durumu-564335.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:10:57 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Do\u011fu Karadeniz, Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ile Hatay, Osmaniye ve Kahramanmara\u015f \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Do\u011fu Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Do\u011fu Anadolu\u2019nun kuzey ve do\u011fusunda karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde g\u00f6r\u00fclecek ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, \u00f6\u011fle saatlerinden itibaren \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2) ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Hakkari \u00e7evrelerinde yo\u011fun karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde etkili olmas\u0131 bekleniyor. Yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Do\u011fu Karadeniz, Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ile Hatay, Osmaniy..."
        },
        {
            "title": "Eastern Anatolia temperature in the norms of temperature - Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/dogu-anadoluda-sicaklik-mevsim-normallerinde-/1332812",
            "pub_date": "2018-12-08 08:10:23 GMT",
            "source_nm": "Anadolu Agency",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ERZURUM Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi'nde, karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 beklendi\u011fi, hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n ise mevsim normallerinde seyredece\u011fi bildirildi. Meteoroloji 12. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, b\u00f6lgede havan\u0131n par\u00e7al\u0131, \u00e7ok bulutlu ve ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar, sabah saatlerinden itibaren Erzincan, \u00f6\u011fleden sonra ise b\u00f6lge genelinde g\u00f6r\u00fclecek. Erzurum, Kars, A\u011fr\u0131, Erzincan ve I\u011fd\u0131r \u00e7evrelerinde ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur \u015feklinde olmas\u0131 beklenen ya\u011f\u0131\u015flar, I\u011fd\u0131r ve Erzincan'\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde kara d\u00f6n\u00fc\u015fecek. S\u0131cakl\u0131klar\u0131n mevsim normalleri civar\u0131nda seyredece\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "Gun smuggling operation in Corum with Amasya: 13 detention - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/amasya-ile-corumda-silah-kacakciligi-operasyonu-13-gozalti-563431.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:36:50 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Jandarma ekiplerinin Amasya ile \u00c7orum\u2019da d\u00fczenledi\u011fi operasyonda silah ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirilen 13 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Operasyonda ruhsats\u0131z oldu\u011fu tespit edilen 10 av t\u00fcfe\u011fi, 2 tabanca ile 4 kuru s\u0131k\u0131 tabanca da ele ge\u00e7irildi. Jandarma ekiplerinin Amasya ile \u00c7orum\u2019da d\u00fczenledi\u011fi operasyonda silah ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirilen 13 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Operasyonda ruhsats\u0131z oldu\u011fu tespit edilen 10 av t\u00fcfe\u011fi, 2 tabanca ile 4 kuru s\u0131k\u0131 tabanca da ele ge\u00e7irildi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Amasya \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince yap\u0131lan istihbarat \u00e7al\u0131\u015fmalar sonras\u0131 sil..."
        },
        {
            "title": "\u015eevket Filo\u011flu, one of the oldest tradesmen of Bilecik, passed away - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bilecikin-sevilen-eski-esnaflarindan-sevket-filoglu-vefat-etti-564459.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:33 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bilecik\u2019in eski esnaflar\u0131ndan (f\u0131r\u0131nc\u0131) \u015eevket Filo\u011flu (87) tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Bilecik Devlet Hastanesinde vefat etti. Bilecik\u2019in eski esnaflar\u0131ndan (f\u0131r\u0131nc\u0131) \u015eevket Filo\u011flu (87) tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Bilecik Devlet Hastanesinde vefat etti. Merhum \u015eevket Filo\u011flu, uzun s\u00fcredir solunum yetmezli\u011fi hastal\u0131\u011f\u0131 nedeniyle tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Bilecik Devlet Hastanesinde vefat etti. Merhumun cenazesi k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015eehir Mezarl\u0131\u011f\u0131na defnedildi. \u00d6te yandan \u015eevket Filo\u011flu, Mustafa, Kemal, Kadir, Nadir Filo\u011flu, \u015e\u00fckriye Avc\u0131 ve Yasemin K\u00f6ksal\u2019\u0131n babalar\u0131 oluyordu. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131kla..."
        },
        {
            "title": "Last minute: CHP&#39;s mayor candidates have been announced - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2072978",
            "pub_date": "2018-12-06 12:10:43 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CHP'de 31 Mart yerel se\u00e7imleri \u00f6ncesi hareketlilik t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcr\u00fcyor. CHP'de bug\u00fcn MYK ve PM toplant\u0131lar\u0131 yap\u0131lacak. BAZI \u0130LLERDE ADAYLAR BELL\u0130 OLDU CHP PM \u00f6ncesi son kulis bilgilerine g\u00f6re 10'dan fazla \u015fehirde adaylar\u0131 belli oldu. CHP 6 b\u00fcy\u00fck\u015fehirde 5 ba\u015fkan\u0131n\u0131 yeniden aday g\u00f6sterdi. Eski\u015fehir'de Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Ayd\u0131n'da \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu ve \u00c7anakkale'de de \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan yeniden aday g\u00f6sterilecek. \u0130\u015fte adayl\u0131klar\u0131 kesinle\u015fen isimler: Edirne: Recep G\u00fcrkan Hatay: L\u00fctfi Sava\u015f Sinop: Bar\u0131\u015f ayhan \u00c7anakkale: \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen Karaman: Emin Ege K\u0131r\u015fehir: Selahattin Ekici..."
        },
        {
            "title": "Snowfall in Hakkari - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hakkaride-kar-yagisi-564436.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:53:52 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "HAKKAR\u0130 (\u0130HA) \u2013 Hakkari\u2019de etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat\u0131 olumsuz etkilemeye ba\u015flad\u0131. HAKKAR\u0130 (\u0130HA) \u2013 Hakkari\u2019de etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat\u0131 olumsuz etkilemeye ba\u015flad\u0131. Sabah saatlerinden itibaren etkisini g\u00f6steren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kent merkezi beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc. Hakkari Belediyesi karla m\u00fccadele ekipleri, \u00e7ar\u015f\u0131 merkezi ve de\u011fi\u015fik noktalardaki karlar\u0131 temizlemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Ticari taksi s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri ise, zincirlerini ba\u011flama tela\u015f\u0131 i\u00e7erisine d\u00fc\u015ft\u00fcler. Kar ve sisli havan\u0131n etkili oldu\u011fu Hakkari\u2019de ya\u011f\u0131\u015flar belirli aral\u0131klarla etkisini artt\u0131rmaya devam ediyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bu \u015fekilde..."
        },
        {
            "title": "Gave a salary bonus to support the fight against inflation - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/eflasyonla-mucadeleye-destek-icin-bir-maas-ikramiye-verdi-haberi-4973436",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u00c7orum'da iki fabrikan\u0131n y\u00f6neticileri, enflasyonla m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bir maa\u015f ikramiye verdi."
        },
        {
            "title": "Surprising image! Found in the wooded area - Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/corum/2778175-sasirtan-goruntu-ormanlik-alanda-bulundu",
            "pub_date": "2018-12-07 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 \u0130nal k\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131nda vatanda\u015flar, ormanl\u0131k alanda a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131na at\u0131lm\u0131\u015f \u00e7ok say\u0131da gelinlik oldu\u011funu fark etti. \u00c7evreye sa\u00e7\u0131lan, baz\u0131lar\u0131n\u0131n da a\u011fa\u00e7lara as\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlenen gelinlikler, k\u00f6y sakinlerince toplan\u0131p \u00e7\u00f6pe at\u0131ld\u0131. Daha \u00f6nce gelin adaylar\u0131na kiraland\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen gelinliklerin, kim ya da kimler taraf\u0131ndan ormanl\u0131k alana at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ise belirlenmedi."
        },
        {
            "title": "Silivri entered the lane against the lane, closed the road to traffic - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/silivride-tir-karsi-seride-girdi-yolu-trafige-kapatti-563374.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:28:55 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "100 karayolu Tekirda\u011f istikameti 3 saat trafi\u011fe kapand\u0131. 100 karayolu Tekirda\u011f istikameti 3 saat trafi\u011fe kapand\u0131. Kaza, saat 04.00 sular\u0131nda Silivri \u00c7eltik Mahallesi mevkisinde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Tekirda\u011f\u2019dan \u0130stanbul istikametine seyir halinde olan ve s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn ismi \u00f6\u011frenilemeyen 34 GH 6103 plakal\u0131 t\u0131r, \u00c7elti Mahallesi mevkinde hen\u00fcz belirlenemeyen bir nedenle yoldan \u00e7\u0131kt\u0131. Kontrolden \u00e7\u0131kan t\u0131r, bariyerleri par\u00e7alayarak kar\u015f\u0131 istikamete ge\u00e7ti. T\u0131r, \u015farampolde durabildi. Meydana gelen trafik kazas\u0131nda t\u0131r s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ve yan\u0131nda bulunan arkada\u015f\u0131 hafif yaraland\u0131. \u0130hbar \u00fczeri..."
        },
        {
            "title": "This wedding dress in the woods led to a big panic - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/3-sayfa/ormanlik-alandaki-bu-gelinlik-buyuk-panige-yol-acti-haberi-4973481",
            "pub_date": "2018-12-08 06:24:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u00c7orum'da ormanl\u0131k alanda a\u011faca tak\u0131l\u0131 olarak bulunan gelinlik korkun\u00e7 bir \"tecav\u00fcz\" pani\u011fine yol a\u00e7t\u0131. Ancak olay yerinde ormana at\u0131lm\u0131\u015f \u00e7ok say\u0131da gelinlik bulununca korkunun yerini merak ald\u0131."
        },
        {
            "title": "Corum-Kastamonu Road Is Closed For Snow - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kar-nedeniyle-kapanan-corum-kastamonu-yolu-acildi-11513676/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u00c7ORUM'un \u0130skilip il\u00e7esinde y\u00fcksek kesimlerde yer yer 15 santimetreyi bulan kar nedeniyle s\u00fcr\u00fcc\u00fcler zor anlar ya\u015fad\u0131. Yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle d\u00fcn ak\u015fam kapanan \u00c7orum-Kastamonu yolu, ula\u015f\u0131ma yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00c7orum-Kastamonu karayolu, Elmal\u0131 Bel mevkisi Karag\u00f6z sapa\u011f\u0131nda gece saatlerinde aniden bast\u0131ran ve yer yer 15 santimetreyi bulan yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle baz\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ara\u00e7lar\u0131 ile yolda kald\u0131. Jandarmaya gelen telefon ihbar\u0131 \u00fczerine harekete ge\u00e7en ekipler, b\u00f6lgeye sevk edilen i\u015f makineleriyle ba\u015flat\u0131lan 1 saatlik \u00e7al\u0131\u015fmayla kapanan yol ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131, mahsur kalan ara\u00e7lar kurtar\u0131ld\u0131..."
        },
        {
            "title": "Five Thousand Package Illegal Cigarettes Seized in Ardahan - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ardahan-da-5-bin-paket-kacak-sigara-ardahan-yerelhaber-3203257/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:26:23 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Ardahan \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Ardahan ve G\u00f6le il\u00e7esinde baz\u0131 takipler sonucu farkl\u0131 adres ve ara\u00e7larda arama yapt\u0131. Yap\u0131lan aramada yasal olmayan yollarla yurda getirildi\u011fi belirlenen, G\u00f6le\u2019de 3 bin 200 Ardahan\u2019da da bin 835 paket sigara bulundu. \u0130mha edilmek \u00fczere sigaralar el konulurken, olayla ilgili g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 2 \u015f\u00fcpheli adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Kars KYK employees were informed about drugs - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kars-kyk-calisanlari-uyusturucu-konusunda-bilgilendirildi-564407.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:35 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kars\u2019ta, Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK)\u2019da 244 \u00e7al\u0131\u015fan uyuturucuyla m\u00fccadele kapsam\u0131nda bilgilendirildi. Kars\u2019ta, Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK)\u2019da 244 \u00e7al\u0131\u015fan uyuturucuyla m\u00fccadele kapsam\u0131nda bilgilendirildi. \u201c\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 Uyu\u015fturucu ile M\u00fccadele Politikas\u0131\u201d belgesinde yer alan \u201c15. Yerel Y\u00f6netimlerin Uyu\u015fturucu ile M\u00fccadelede Etkin Kullan\u0131m\u0131n\u0131n Sa\u011flanmas\u0131\u201d faaliyeti kapsam\u0131nda; yerel y\u00f6netimlerin ve vatanda\u015flar\u0131n uyuturucuyla m\u00fccadeleye destek olmas\u0131 ve ihbar mekanizmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek amac\u0131yla \u201cNarkorehber Mod\u00fcl\u00fc\u201d haz\u0131rlanarak e\u011fitim faaliyetleri ba\u015flat\u0131..."
        },
        {
            "title": "How&#39;s the weather today? Istanbul and Ankara temperature values \u200b\u200bfrom Meteoroloji - CNN T\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/hava-durumu-bugun-nasil-meteorolojiden-istanbul-ve-ankara-sicaklik-degerleri-7-aralik",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:50 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc hava durumu \u00fczerinden 3 uyar\u0131da bulundu: \u0130stanbul'da ve Ankara'da 7 Aral\u0131k'da s\u0131cakl\u0131k-g\u00f6ky\u00fcz\u00fc nas\u0131l? Meteoroloji'nin resmi sitesinden al\u0131nan verilere g\u00f6re; kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131, kuvvetli r\u00fczgar uyar\u0131s\u0131 ve buzlanma-don uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Sabah saatlerinde Do\u011fu Karadeniz'de ba\u015flayan kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f g\u00fcn boyunca etkisini g\u00f6steriyor. Bat\u0131 b\u00f6lgelerinde kuvvetli r\u00fczgar, Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi'nde don etkisini g\u00f6stermesini bekleniliyor. Meteoroloji'den 7 Aral\u0131k 2018 tarihine dair 3 uyar\u0131da bulundu. \u0130\u00e7 Anadolu'da kar g\u00fcn boyunca etkisini g\u00f6sterirken, gece saatlerinde kar et..."
        },
        {
            "title": "Old Man Found Dead - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yasli-adam-olu-bulundu-corum-yerelhaber-3200732/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:52:17 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum\u2019un \u0130skilip il\u00e7esinde iki g\u00fcnd\u00fcr kendisinden haber al\u0131namayan ya\u015fl\u0131 adam arazide \u00f6l\u00fc bulundu. Edinilen bilgilere g\u00f6re, il\u00e7eye ba\u011fl\u0131 \u0130bik k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayan \u0130brahim \u00c7. (84) adl\u0131 \u015fah\u0131s k\u00f6ydeki akrabalar\u0131n\u0131 ziyarete gitti. Ziyaretin ard\u0131ndan havan\u0131nda sisli olmay\u0131 nedeniyle aya\u011f\u0131 kayan talihsiz adam dereye yuvarland\u0131. \u0130brahim \u00c7.\u2019den haber al\u0131namamas\u0131 \u00fczerine yak\u0131nlar\u0131 jandarmaya m\u00fcracaat etti. Jandarma ekiplerinin yapt\u0131\u011f\u0131 arama sonucu \u0130bharim \u00c7.\u2019nin cans\u0131z bedeni evine 500 metre uzakl\u0131kta bulundu. Cumhuriyet savc\u0131s\u0131 ve olay yeri inceleme ekiplerinin yapt\u0131\u011f\u0131 incelemenin ard\u0131ndan \u015fahs\u0131n cenaze..."
        },
        {
            "title": "AK Party tomorrow will announce more candidates for 14 provinces - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/ak-parti-yarin-14-ilin-daha-adayini-aciklayacak-1224239-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:34:41 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "AK Parti yar\u0131n il ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131nda 14 ilin daha aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak AA muhabirinin edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yar\u0131n partisinin Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'na kat\u0131lacak. Erdo\u011fan, toplant\u0131da Aksaray, A\u011fr\u0131, Bilecik, Erzincan, Edirne, I\u011fd\u0131r, Isparta, Kars, K\u0131r\u015fehir, K\u00fctahya, Siirt, Tunceli, Van, Zonguldak belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak."
        },
        {
            "title": "A scandal in school! - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/okulda-dayak-skandali-2073249",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:28 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum'da, ortaokul \u00f6\u011frencisi Ceyhun E.'nin (13) s\u0131n\u0131fta oturdu\u011fu s\u0131ray\u0131 de\u011fi\u015ftirmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle g\u00f6nderildi\u011fi rehber \u00f6\u011fretmen M.A. taraf\u0131ndan d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Darp raporu alan \u00e7ocu\u011fun ailesi, polis merkezine giderek, \u00f6\u011fretmenden \u015fikayet\u00e7i oldu. \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nce olaya ili\u015fkin inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve m\u00fcfetti\u015f g\u00f6revlendirilece\u011fi belirtildi."
        },
        {
            "title": "Turkish Folk Music Concert from Teachers in Bilecik - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bilecik-te-ogretmenlerden-turk-halk-muzigi-konseri-11517144/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:03:52 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Bilecik'te g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerden olu\u015fan koro, T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi konseri verdi. Bilecik Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce moral ve motivasyonu artt\u0131rmak ve \u00f6\u011fretmenlerin kayna\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla, farkl\u0131 bran\u015flarda g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerden olu\u015fan 31 ki\u015filik koro, \u015eeyh Edebali K\u00fclt\u00fcr ve Kongre Merkezinde, T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi konseri verdi. M\u00fczik \u00f6\u011fretmeni Y\u00fccel Ad\u0131yaman'\u0131n y\u00f6netti\u011fi koro, Bilecik y\u00f6resine ait t\u00fcrk\u00fclerin yan\u0131 s\u0131ra \u00e7e\u015fitli t\u00fcrk\u00fcleri seslendirdi. \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00fcsamettin Erdo\u011fan, il\u00e7e milli e\u011fitim ve okul m\u00fcd\u00fcrleri, \u00f6\u011fretmenler ve \u00f6\u011frenciler ile vatanda\u015flar\u0131n izledi\u011fi v..."
        },
        {
            "title": "Phone thief arrested in Canakkale - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/canakkalede-telefon-hirsizi-tutuklandi-564766.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:19:35 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u00c7anakkale\u2019de bir ki\u015finin elindeki cep telefonunu \u00e7alarak polis taraf\u0131ndan yakalanan zanl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131. \u00c7anakkale\u2019de bir ki\u015finin elindeki cep telefonunu \u00e7alarak polis taraf\u0131ndan yakalanan zanl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131. 30 Kas\u0131m Cuma g\u00fcn\u00fc Halk Bah\u00e7esi\u2019nde meydana gelen olayda, \u0130.A\u2019n\u0131n yan\u0131na gelen F.U.C. (25), gencin elindeki cep telefonunu \u00e7alarak kay\u0131plara kar\u0131\u015ft\u0131. \u00c7anakkale \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne giden \u0130.A. cep telefonun \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Harekete ge\u00e7en Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 do\u011frultusunda cep telefonunu \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 tesp..."
        },
        {
            "title": "LAST MINUTE: Warning on top of alert from Meteorology - Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/son-dakika-meteoroloji-den-uyari-ustune-uyari-1224645-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:21:52 GMT",
            "source_nm": "Homeland",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Meteoroloji'den yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Ordu, Trabzon, Rize, Artvin, Samsun ve Giresun i\u00e7in sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle olu\u015fabilecek sel ve su bask\u0131nlar\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi bildirildi. Ayr\u0131ca Marmara B\u00f6lgesi'nde rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde, ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fini duyurdu. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Do\u011fu Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, Do\u011fu Anadolu'nun g\u00fcney ve bat\u0131s\u0131, G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ile Saka..."
        },
        {
            "title": "President Can&#39;a Rally in the air enthusiastic welcome - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-can-a-miting-havasina-coskulu-bilecik-yerelhaber-3202645/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:43:38 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 olarak g\u00f6sterilen Bilecik Belediye Ba\u015fkan\u0131 Nihat Can, miting co\u015fkusunda ge\u00e7en bir program ile kar\u015f\u0131land\u0131. Ankara d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde Bilecik Belediye Saray\u0131 \u00f6n\u00fcnde kar\u015f\u0131lanan Milletvekili Selim Ya\u011fc\u0131, Belediye Ba\u015fkan\u0131 Nihat Can, AK Parti \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Fikret Karaman ve vatanda\u015flar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Nihat Can\u2019\u0131 tebrik etti. Bilecik Belediye Ba\u015fkan\u0131 Nihat Can, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada b\u00fcy\u00fck bir heyecan ve mutluluk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Can, \u201cHer zaman havas\u0131n\u0131 solumakla gurur duydu\u011fum ve hizmet etmekle \u015feref buldu\u011fum Bilecik\u2019e tekrar hizmet..."
        },
        {
            "title": "8 workers rescued in the snow in Burdur - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/burdurda-karda-mahsur-kalan-8-isci-kurtarildi-564520.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:31 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Burdur\u2019un Kemer il\u00e7esinde, kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ara\u00e7lar\u0131yla da\u011fl\u0131k alanda mahsur kalan 8 ki\u015filik elektrik iletim personeli kurtar\u0131ld\u0131. Burdur\u2019un Kemer il\u00e7esinde, kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ara\u00e7lar\u0131yla da\u011fl\u0131k alanda mahsur kalan 8 ki\u015filik elektrik iletim personeli kurtar\u0131ld\u0131. Antalya\u2019dan Burdur\u2019un Kemer il\u00e7esine y\u00fcksek gerilim hatlar\u0131ndaki ar\u0131zay\u0131 gidermek i\u00e7in giden 8 ki\u015filik ekip, da\u011fl\u0131k alanda, kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kapanan yolda ara\u00e7lar\u0131yla mahsur kald\u0131. Kendi \u00e7abalar\u0131yla kurtulamayan ekip, saat 21.00 s\u0131ralar\u0131nda 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ni arayarak yard\u0131m istedi. Acil \u00e7a\u011fr\u0131 \u00fczerine b\u00f6lgeye janda..."
        },
        {
            "title": "\u00c7ini Exhibition Has Been Collected - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/cini-sergisi-begeni-topladi-bilecik-yerelhaber-3202643/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:43:36 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Bilecik \u015eeyh Edebali \u00dcniversitesi Geleneksel T\u00fcrk Sanatlar\u0131 Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi b\u00fcnyesinde d\u00fczenlenen \u00e7ini kursunun sergisi, G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi sergi alan\u0131nda a\u00e7\u0131ld\u0131. Serginin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na; Bilecik Vali Vekili Mehmet Ta\u015fd\u00f6\u011fen, Bilecik \u015eeyh Edebali \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. \u0130brahim Ta\u015f, Bilecik \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ertu\u011frul Namal, Rekt\u00f6r Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Nurg\u00fcl \u00d6zbay, Bilecik \u0130l \u00d6zel \u0130daresi Genel Sekreteri Halis Nalbant, Bilecik \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Kocab\u0131\u00e7ak, kursiyerler ve yak\u0131nlar\u0131 kat\u0131ld\u0131. G\u00fczel Sanatlar ve Tasar\u0131m Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Dr. Mine Poyraz\u2019..."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6 member detained 3 people in Bal\u0131kesir - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/balikesirde-feto-uyesi-3-kisi-gozaltina-alindi-564460.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:31 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bal\u0131kesir\u2019de FET\u00d6/PDY Silahl\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi 3 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bal\u0131kesir\u2019de FET\u00d6/PDY Silahl\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi 3 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca FET\u00d6/PDY Silahl\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda Bal\u0131kesir A\u00e7\u0131k Ceza \u0130nfaz Kurumu\u2019nda g\u00f6revli infaz koruma memuru S.\u00dc, Bal\u0131kesir L Tipi Kapal\u0131 Ceza \u0130nfaz Kurumu\u2019nda g\u00f6revli infaz koruma memuru \u00d6.\u015e. ve Bal\u0131kesir adliyesinde g\u00f6revli icra memuru H.K. adl\u0131 \u015f\u00fcpheliler ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi olmak su\u00e7undan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bal\u0131kesir \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlilerinc..."
        },
        {
            "title": "Unknown benefits of raw hazelnuts! - NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/cig-findigin-bilinmeyen-faydalari.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:57:57 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "BIST 10093880,49 DOLAR5,38 EURO6,10 ALTIN215,02 - \u0130stanbul - Ankara - \u0130zmir - Adana - Ad\u0131yaman - Afyon - A\u011fr\u0131 - Aksaray - Amasya - Antalya - Ardahan - Artvin - Ayd\u0131n - Bal\u0131k\u0435sir - Bart\u0131n - Batman - Bayburt - Bil\u0435cik - Bing\u00f6l - Bitlis - Bolu - Burdur - Bursa - \u00c7anakkal\u0435 - \u00c7ank\u0131r\u0131 - \u00c7orum - D\u0435nizli - Diyarbak\u0131r - D\u00fczc\u0435 - Edirn\u0435 - Elaz\u0131\u011f - Erzincan - Erzurum - Eski\u015f\u0435hir - Gaziant\u0435p - Gir\u0435sun - G\u00fcm\u00fc\u015fhan\u0435 - Hakkari - Hatay - I\u011fd\u0131r - Isparta - M\u0435rsin - Kahramanmara\u015f - Karab\u00fck - Karaman - Kars - Kastamonu - Kays\u0435ri - K\u0131r\u0131kkal\u0435 - K\u0131rklar\u0435li - K\u0131r\u015f\u0435hir - Kilis - Koca\u0435li - Konya - K\u00fctahya - Malatya -..."
        },
        {
            "title": "Last minute! Information from Meteorology: Attention - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-meteorolojiden-art-arda-uyarilar-dikkat-2073141",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:19 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Marmara B\u00f6lgesinde rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde, ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Meteoroloji'den yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Ordu, Trabzon, Rize, Artvin, Samsun ve Giresun i\u00e7in sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle olu\u015fabilecek sel ve su bask\u0131nlar\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi bildirildi"
        },
        {
            "title": "Gaziantep stolen motorcycle caught in Kilis - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gaziantepten-calinan-motosiklet-kiliste-yakalandi-564437.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:56:45 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Gaziantep\u2019te, 4 y\u0131l \u00f6nce \u00e7al\u0131nan motosiklet Kilis\u2019te jandarma taraf\u0131ndan yol uygulamas\u0131nda yakalanarak sahibine teslim edildi. Gaziantep\u2019te, 4 y\u0131l \u00f6nce \u00e7al\u0131nan motosiklet Kilis\u2019te jandarma taraf\u0131ndan yol uygulamas\u0131nda yakalanarak sahibine teslim edildi. \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, Kilis-Elbeyli Karayolu Be\u015firiye Yol kontrol noktas\u0131nda Suriye uyruklu M.H. y\u00f6netimindeki 79 DD 965 plakal\u0131 motosikleti durdurdu. Motosikletin yap\u0131lan sorgulamas\u0131nda 2014 y\u0131l\u0131nda Gaziantep\u2019ten \u00e7al\u0131nt\u0131 oldu\u011fu belirlendi. Motosikletin sahibi \u015e.D. Be\u015firiye Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019na davet edilerek \u00e7al\u0131nan motosikle..."
        },
        {
            "title": "Agri 1970 Sports will be on the field for leadership - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/agri-1970-spor-liderlik-icin-sahaya-cikacak-564602.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:24:17 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "BAL 1. Grupta \u015fampiyonluk m\u00fccadelesi veren A\u011fr\u0131 1970 Spor averajla ligde lider olan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor ile yar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015facak. BAL 1. Grupta \u015fampiyonluk m\u00fccadelesi veren A\u011fr\u0131 1970 Spor averajla ligde lider olan Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor ile yar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015facak. TFF B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Ligi 1\u2019nci Grupta ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yenilmezlik serisi sona eren ve 11 hafta sonunda 8 galibiyet, 2 beraberlik ve bir ma\u011flubiyet alarak 26 puan toplayan A\u011fr\u0131 1970 Spor ligin en kritik ma\u00e7\u0131nda Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor\u2019u konuk edecek. Yar\u0131n saat 13.00\u2019te Vali L\u00fctfi Yi\u011feno\u011flu Stadyumu\u2019nda oynanac..."
        },
        {
            "title": "7 Dec last minute weather information! When will the snow fall? - Liberty",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/7-aralik-son-dakika-hava-durumu-bilgileri-kar-ne-zaman-yagacak-41043620",
            "pub_date": "2018-12-07 05:19:14 GMT",
            "source_nm": "Liberty",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Do\u011fu Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, Do\u011fu Anadolu'nun g\u00fcney ve bat\u0131s\u0131, G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ile Sakarya, G\u00fcm\u00fc\u015fhane ve Hakkari \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri, \u0130\u00e7 Anadolu ile Do\u011fu Anadolu'nun g\u00fcneydo\u011fusu ile Erzincan, Tunceli ve Bing\u00f6l \u00e7evrelerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; Samsun\u2019un do\u011fusu, Ordu ve Trabzon \u00e7evrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Giresun, Trabzon\u2019un do\u011fu il\u00e7..."
        },
        {
            "title": "He came from school like this! Take their breath at the police station - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/3-sayfa/okuldan-bu-halde-geldi-solugu-karakolda-aldilar-haberi-4973375",
            "pub_date": "2018-12-07 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u00c7orum'da, ortaokul \u00f6\u011frencisi Ceyhun E.'nin, \u00f6\u011fretmeni taraf\u0131ndan d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi. Aile darp raporu alarak \u00f6\u011fretmenden \u015fikayet\u00e7i oldu."
        },
        {
            "title": "Governor Mehmet Emin Bilmez, Meeting with Tourism Operators - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/vali-mehmet-emin-bilmez-turizm-isletmecileriyle-toplanti-yapti-564455.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:43 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Vali Mehmet Emin Bilmez, Ardahan\u2019da turizmin geli\u015fmesi noktas\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda ildeki turizm ve otel i\u015fletmecileriyle toplant\u0131da bir araya geldi. Vali Mehmet Emin Bilmez, Ardahan\u2019da turizmin geli\u015fmesi noktas\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda ildeki turizm ve otel i\u015fletmecileriyle toplant\u0131da bir araya geldi. Toplant\u0131da, Ardahan\u2019\u0131n k\u0131\u015f ve yaz turizminde hak etti\u011fi de\u011fere sahip olmas\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gereken \u00e7al\u0131\u015fmalar ve faaliyetler hakk\u0131nda isti\u015farede bulunuldu. Vali Mehmet Emin Bilmez, Ardahan\u2019\u0131n muhte\u015fem bir do\u011faya sahip oldu\u011funu, k\u0131\u015f turizmi i\u00e7in Yaln\u0131z\u00e7am Kayak Merkez..."
        },
        {
            "title": "MHP Bilecik Golpazari Mayor Candidate Murat ... - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mhp-bilecik-golpazari-belediye-baskan-adayi-murat-11509653/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:19 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "MHP Lideri Devlet Bah\u00e7eli'nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 listeye g\u00f6re 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde MHP'nin Bilecik G\u00f6lpazar\u0131 \u0130l\u00e7esi belediye ba\u015fkan aday\u0131 Murat Er oldu. Peki, Murat Er kimdir? MURAT ER K\u0130MD\u0130R? Murat Er, G\u00f6lpazar\u0131 Meyve \u00dcreticileri Birli\u011fi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor. K\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce Bilecik'ten \u00c7in'E kira\u00e7 ihra\u00e7 edilmesi haberleri ile g\u00fcndeme gelen Murat Er, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde MHP'nin Bilecek G\u00f6lpazar\u0131 il\u00e7esi i\u00e7in belediye ba\u015fkan aday\u0131 olarak g\u00f6sterildi. Evli ve 2 k\u0131z \u00e7ocu\u011fu babas\u0131 Murat Er, ticari hayat\u0131na Bilecik'te devam ediyor. MHP'N\u0130N 50 ADAYI A\u00c7IKLANDI Mill..."
        },
        {
            "title": "PKK Terrorists Hit the Air of the Black Sea! One ... - News",
            "link": "https://www.haberler.com/pkk-li-teroristler-karadeniz-de-barinamadi-11509452-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:08:03 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Karadeniz k\u0131rsal\u0131nda, son y\u0131llarda g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerince d\u00fczenlenen operasyonlarda b\u00fcy\u00fck darbe alan PKK'l\u0131 ter\u00f6ristler, bir darbe de b\u00f6lgedeki so\u011fuk ve rutubetli hava ko\u015fullar\u0131ndan yedi. \u0130stihbarat raporlar\u0131 ve ter\u00f6ristlerin telsiz kestirmesinden de elde edilen verilere g\u00f6re; Karadeniz'in do\u011fa \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flayamayan, \u00f6zellikle k\u0131\u015f\u0131n bar\u0131namayan ve hareket kabiliyeti daralan ter\u00f6ristlerin ormanlardaki s\u0131\u011f\u0131naklarda s\u00fcrekli rahats\u0131zlan\u0131p, hasta oldu\u011fu ve geri d\u00f6nmek i\u00e7in telsizle Kandil'den izin istedi\u011fi, \u00f6rg\u00fct taraf\u0131ndan izin verilmeyince de b\u00f6lgede g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine teslim oldu\u011fu ortaya..."
        },
        {
            "title": "Build farm in Siirt with ISKUR support - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/siirtte-iskur-destegiyle-ciftlik-kurdu-564442.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:04 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Siirt\u2019te g\u00f6rme engelli oldu\u011fu i\u00e7in uzun y\u0131llar i\u015fsiz kalan \u00c7etin Cengiz, son \u00e7are olarak ba\u015fvurdu\u011fu \u00c7al\u0131\u015fma ve \u0130\u015f Kurumunun (\u0130\u015eKUR) engelli ve eski h\u00fck\u00fcml\u00fclere y\u00f6nelik hibe deste\u011fi program\u0131yla patron oldu. Siirt\u2019te g\u00f6rme engelli oldu\u011fu i\u00e7in uzun y\u0131llar i\u015fsiz kalan \u00c7etin Cengiz, son \u00e7are olarak ba\u015fvurdu\u011fu \u00c7al\u0131\u015fma ve \u0130\u015f Kurumunun (\u0130\u015eKUR) engelli ve eski h\u00fck\u00fcml\u00fclere y\u00f6nelik hibe deste\u011fi program\u0131yla patron oldu. Merkeze ba\u011fl\u0131 \u0130kizba\u011flar k\u00f6y\u00fcnde ikamet eden Cengiz, \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan i\u015f fikri kabul edilince 36 bin lira hibe deste\u011fi almaya hak kazand\u0131. Cengiz, ald\u0131\u011f\u0131 hibenin \u00fczerine biriktirdi\u011fi 12..."
        },
        {
            "title": "Last minute weather forecast from Meteoroloji | Cold weather, snow, rain, storm, - Speaker",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/meteorolojiden-son-dakika-hava-durumu-aciklamasi-soguk-hava-kar-yagmur-firtina-2780461/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:53:05 GMT",
            "source_nm": "spokesman",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Marmara\u2019n\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusu, \u0130\u00e7 Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Tekirda\u011f, Malatya, \u015e\u0131rnak, Hakkari, Gaziantep, Kilis, Ad\u0131yaman \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, \u0130\u00e7 Ege, Bat\u0131 Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Eski\u015fehir, Konya, \u00c7ank\u0131r\u0131 ve Hakkari \u00e7evrelerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; Kocaeli, Sakarya ve D\u00fczce \u00e7evreleri ile Bursan\u0131n do\u011fu kesimlerinde kuvvetli , Mersinin i\u00e7 k..."
        },
        {
            "title": "Announces Mayor of 14 Provinces - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/ankara/14-ilin-belediye-baskan-adayini-acikladi-haberi-1998309/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:15:51 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, partisinin Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda 14 ilin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda Aksaray, Edirne, Erzincan, K\u0131r\u015fehir ve Tunceli ba\u015fta olmak \u00fczere 14 ilin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada bug\u00fcne kadar 60 b\u00fcy\u00fck\u015fehir ve il belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n isminin a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Erdo\u011fan, \"Bug\u00fcn 14 b\u00fcy\u00fck\u015fehir veya il belediye ba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ismini daha a\u00e7\u0131kl\u0131yoruz. Toplam 74 \u015fehrimizin b\u00fcy\u00fck\u015fehir ve il adaylar\u0131m\u0131z\u0131 tan\u0131tm\u0131\u015f o..."
        },
        {
            "title": "Eski\u015fehir, Ayd\u0131n ... The candidates of the CHP became clear - F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/eskisehir-aydin-chp-nin-adaylari-belli-oldu-haberi-7113312/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:49 GMT",
            "source_nm": "f5hab is",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CHP PM'de yap\u0131lan oylamaya g\u00f6re CHP'nin Karaman Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Emin Ege, K\u0131r\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 ise Selahattin Ekicio\u011flu oldu. CHP'nin Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 mevcut Ba\u015fkan Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen. CHP Parti Meclisi, yerel se\u00e7imlerde partinin adaylar\u0131n\u0131 belirlemeye devam ediyor. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplant\u0131. CHP MYK'dan ge\u00e7en liste Parti Meclisi'nin onay\u0131na sunuldu. CHP'nin adaylar\u0131 \u015f\u00f6yle: Edirne: Recep G\u00fcrkan Hatay: L\u00fctfi Sava\u015f Sinop: Bar\u0131\u015f Ayhan \u00c7anakkale: G\u00f6khan \u00dclger Eski\u015fehir: Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen Karaman: Emin ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7orumlu Journalists Will Receive Drone Training - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/corumlu-gazeteciler-drone-egitimi-alacak-corum-yerelhaber-3201901/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:26 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum\u2019da g\u00f6rev yapan bas\u0131n mensuplar\u0131 i\u00e7in \u2018\u0130nsans\u0131z Hava Arac\u0131 (\u0130HA) Pilotu E\u011fitimi\u2019 d\u00fczenlenecek. \u00c7orum Gazeteciler Cemiyeti ve Medya-\u0130\u015f Sendikas\u0131 i\u015fbirli\u011finde organize edilen drone kullan\u0131m kursu yar\u0131n saat 09.30\u2019da Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 (TSO) Salonu\u2019nda ba\u015flayacak. Medya-\u0130\u015f Sendikas\u0131 Genel Sekreteri Sezai Ball\u0131\u2019n\u0131n da kat\u0131laca\u011f\u0131 programda alan\u0131nda uzman isimler e\u011fitimci olarak yer alacak. 25 ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fecek programla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Medya-\u0130\u015f Sendikas\u0131 E\u011fitim Koordinat\u00f6r\u00fc G\u00fclizar G\u00fclebak, T\u00fcrkiye \u00e7ap\u0131nda bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n drone kullan\u0131m\u0131 art\u0131rmak amac\u0131y..."
        },
        {
            "title": "Basketball enthusiasm in A\u011fr\u0131 - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/agrida-basketbol-coskusu-564385.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:08:04 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "A\u011fr\u0131 Valili\u011fi Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce organize edilen Gen\u00e7ler K\u0131zlar-Erkekler Basketbol \u0130l Birincili\u011fi m\u00fcsabakalar\u0131 sona erdi. A\u011fr\u0131 Valili\u011fi Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce organize edilen Gen\u00e7ler K\u0131zlar-Erkekler Basketbol \u0130l Birincili\u011fi m\u00fcsabakalar\u0131 sona erdi. 15 Nisan Spor Salonunda 3-7 Aral\u0131k tarihinde oynanan m\u00fcsabakalar sonucunda k\u0131zlarda T\u00fcrk Telekom Sosyal Bilimler Anadolu Lisesi, erkeklerde ise Spor Lisesi birinci oldu. A\u011fr\u0131 Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Okul Sporlar\u0131 2018-2019 y\u0131l\u0131 faaliyet program\u0131nda yer alan, Gen..."
        },
        {
            "title": "Commercial Vehicle Hit the Barriers: 1 Injured - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ticari-arac-bariyerlere-carpti-1-yarali-corum-yerelhaber-3197798/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:55:04 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum\u2019un Sungurlu il\u00e7esinden meydana gelen trafik kazas\u0131nda 1 ki\u015fi yaraland\u0131. Kaza , Sungurlu-K\u0131r\u0131kkale karayolu Ba\u011f\u015f\u0131l\u0131 K\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgilere g\u00f6re, Ankara\u2019dan Sungurlu istikametine seyir halinde olan H\u00fcseyin \u0130. (58) y\u00f6netiminde ki 50 AS 664 plakal\u0131 hafif ticari ara\u00e7, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu orta ref\u00fcjde bulunan bariyerlere \u00e7arpt\u0131. Kazada ara\u00e7 hurdaya d\u00f6nerken, s\u00fcr\u00fcc\u00fc yaraland\u0131. Yaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerine \u00e7a\u011fr\u0131lan ambulansla Sungurlu Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131larak tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Flood warning for 6 cities from Meteorology - Haber3 - www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/meteorolojiden-6-il-icin-sel-uyarisi-haberi-4973273",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "News3 - www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re; Do\u011fu Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131, Do\u011fu Anadolu'nun g\u00fcney ve bat\u0131s\u0131, G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ile Sakarya, G\u00fcm\u00fc\u015fhane ve Hakkari \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri, \u0130\u00e7 Anadolu ile Do\u011fu Anadolu'nun g\u00fcneydo\u011fusu ile Erzincan, Tunceli ve Bing\u00f6l \u00e7evrelerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; Samsun\u2019un do\u011fusu, Ordu ve Trabzon \u00e7evrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2),Giresun, Trabzon\u2019un do\u011fu il\u00e7e..."
        },
        {
            "title": "High School Debate Competition in Erzincan - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erzincanda-liseler-arasi-munazara-yarismasi-564388.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:08:42 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erzincan\u2019da 4. liseler aras\u0131 m\u00fcnazara yar\u0131\u015fmas\u0131 ilk tur m\u00fcsabakalar\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan bu y\u0131l d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc d\u00fczenlenen M\u00fcnazara yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ilk tur m\u00fcsabakalar\u0131 \u00d6zel Do\u011fa Lisesi Konferans Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Erzincan\u2019da 4. liseler aras\u0131 m\u00fcnazara yar\u0131\u015fmas\u0131 ilk tur m\u00fcsabakalar\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan bu y\u0131l d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc d\u00fczenlenen M\u00fcnazara yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ilk tur m\u00fcsabakalar\u0131 \u00d6zel Do\u011fa Lisesi Konferans Salonu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. J\u00fcri \u00fcyeliklerini Refahiye \u0130l\u00e7e Mill\u00ee E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Y\u00fccel Kaplano\u011flu, Erzincan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00dcniversitesi Huk..."
        },
        {
            "title": "Nihat Can, the AK Party Mayor of the AK Party was! Local elections 2019 - CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/ak-parti-bilecik-belediye-baskan-adayi-nihat-can-oldu-yerel-secimleri-2019",
            "pub_date": "2018-12-06 09:08:59 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, AK Parti \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131nda AK Parti Bilecik Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Nihat Can ismini a\u00e7\u0131klad\u0131. Yerel se\u00e7imleri \u00fczerinden \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayan AK Parti, Bilecik ilinde Nihat Can ismi ile yola devam edecek. AK Parti Bilecik Aday\u0131 Nihat Can, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131kland\u0131. Bir \u00f6nceki hafta 60 ilin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131kland\u0131. Adaylar vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Nihat Can kimdir? Nihat Can, 27 Aral\u0131k 1965 y\u0131l\u0131nda Bilecik\u2019te do\u011fdu. 1987-1997 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00f6zel sekt\u00f6rde 10 y\u0131l y\u00f6neticilik ..."
        },
        {
            "title": "The car crashed into the barrier turned into a scrapping! - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/bariyere-carpan-arac-hurdaya-dondu--gundem-2790374/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:02:00 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u00c7orum'un Sungurlu il\u00e7esinden meydana gelen trafik kazas\u0131nda 1 ki\u015fi yaraland\u0131. Kaza , Sungurlu-K\u0131r\u0131kkale karayolu Ba\u011f\u015f\u0131l\u0131 K\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgilere g\u00f6re, Ankara'dan Sungurlu istikametine seyir halinde olan H\u00fcseyin \u0130. (58) y\u00f6netiminde ki 50 AS 664 plakal\u0131 hafif ticari ara\u00e7, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu orta ref\u00fcjde bulunan bariyerlere \u00e7arpt\u0131. Kazada ara\u00e7 hurdaya d\u00f6nerken, s\u00fcr\u00fcc\u00fc yaraland\u0131. Yaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerine \u00e7a\u011fr\u0131lan ambulansla Sungurlu Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131larak tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "Usu Not for money, but for drug gossip \u2033 - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/para-icin-degil-uyusturucu-dedikodusu-icin-oldurdum-564704.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:25:23 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bursa\u2019n\u0131n Mustafakemalpa\u015fa il\u00e7esinde iki \u00e7ocuk babas\u0131 Levent Fidan\u2019\u0131 (34) alacak-verecek nedeniyle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddia edilen Mehmet Karaku\u015f (38) duru\u015fmada Fidan\u2019\u0131 uyu\u015fturucu dedikodusu i\u00e7in \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Bursa\u2019n\u0131n Mustafakemalpa\u015fa il\u00e7esinde iki \u00e7ocuk babas\u0131 Levent Fidan\u2019\u0131 (34) alacak-verecek nedeniyle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddia edilen Mehmet Karaku\u015f (38) duru\u015fmada Fidan\u2019\u0131 uyu\u015fturucu dedikodusu i\u00e7in \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Olay, Mustafakemalpa\u015fa il\u00e7esi \u015eeyhm\u00fcft\u00fc Mahallesi\u2019nde ge\u00e7ti\u011fimiz Mart ay\u0131nda meydana geldi. Aralar\u0131nda alacak verecek y\u00fcz\u00fcnden husumet bulundu\u011fu iddia edilen Levent Fidan\u2019\u0131n i\u015f yeri..."
        },
        {
            "title": "Who is Nihat Can? How old? - Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/ak-parti-bilecik-belediye-baskan-adayi-nihat-can-kimdir-kac-yasinda-2072918",
            "pub_date": "2018-12-06 09:10:34 GMT",
            "source_nm": "Mail",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bilecik Belediyesi Meclis \u00dcyeli\u011fi, belediye ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve belediye ba\u015fkan vekilli\u011fi g\u00f6revlerinde bulunan Nihat Can, art\u0131k Ak Parti Bilecik Belediye Ba\u015fkan aday\u0131... Peki, Nihat Can kimdir?"
        },
        {
            "title": "Edirne will take the discussion: 1 dead - Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/edirnede-alacak-verecek-tartismasi-1-olu-564359.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:44 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Edirne\u2019nin \u0130psala il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ali\u00e7opehlivan k\u00f6y\u00fcnde meydana gelen olayda bir ki\u015fi silahla vuruldu. Edirne\u2019nin \u0130psala il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ali\u00e7opehlivan k\u00f6y\u00fcnde meydana gelen olayda bir ki\u015fi silahla vuruldu. K\u00f6y d\u0131\u015f\u0131nda bulunan \u00e7iftlikte Yasin Sivil ile S.C. alacak verecek meselesi y\u00fcz\u00fcnden tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine S.C. silah ile ate\u015f ederek Yasin Sivil\u2019i vurdu. Yasin Sivil olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Sezon a\u00e7\u0131lmadan Uluda\u011f\u2019da kayak keyfi T\u00fcrkiye\u2019nin k\u0131\u015f turiz..."
        },
        {
            "title": "Corum in 2019 &#39;19&#39;lu publicity - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/coruma-2019da-19lu-tanitim-563174.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:18 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "12. Travel Turkey \u0130zmir Turizm Fuar\u0131 ve Kongresi\u2019nde stant a\u00e7an \u00c7orum Belediyesi, kentin tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yaparak ziyaret\u00e7ileri \u00c7orum\u2019a davet ediyor. \u00c7orum olarak turizm pastas\u0131ndan hak ettikleri pay\u0131 alamad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u00c7orum Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Turhan Candan, \\\"2019 i\u00e7in \u00c7orum\u2019a 300 bin turist \u00e7ekmeyi hedefliyoruz. \u00c7orum\u2019un plakas\u0131 da 19. 19 \u00fczerinden bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131 yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\\\" dedi. 12. Travel Turkey \u0130zmir Turizm Fuar\u0131 ve Kongresi\u2019nde stant a\u00e7an \u00c7orum Belediyesi, kentin tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yaparak ziyaret\u00e7ileri \u00c7orum\u2019a davet ediyor. \u00c7orum olarak turizm pastas\u0131ndan hak ettik..."
        },
        {
            "title": "PKK terrorists sought holes in the Black Sea like a mouse - A24",
            "link": "https://www.a24.com.tr/pkkli-teroristler-karadenizde-fare-gibi-kacacak-delik-aradi-haberi-40141942h.html?h=51",
            "pub_date": "2018-12-06 07:23:01 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "PKK'l\u0131 ter\u00f6ristlerin karadenize yerle\u015fme \u00e7abalar\u0131 sonu\u00e7suz kald\u0131. \u0130stihbarat raporlar\u0131 ve ter\u00f6ristlerin telsiz kestirmesinden de elde edilen verilere g\u00f6re; Karadeniz'in do\u011fa \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flayamayan, \u00f6zellikle k\u0131\u015f\u0131n bar\u0131namayan ve hareket kabiliyeti daralan ter\u00f6ristlerin ormanlardaki s\u0131\u011f\u0131naklarda s\u00fcrekli rahats\u0131zlan\u0131p, hasta oldu\u011fu ve geri d\u00f6nmek i\u00e7in telsizle Kandil'den izin istedi\u011fi, \u00f6rg\u00fct taraf\u0131ndan izin verilmeyince de b\u00f6lgede g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine teslim oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Karadeniz B\u00f6lgesi'ne, 1998 y\u0131l\u0131ndan sonra, sansasyonel eylem yapmas\u0131 i\u00e7in ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK taraf\u0131ndan s\u00f6zde 'Ka..."
        },
        {
            "title": "Cold weather in the East - Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/doguda-soguk-hava-563463.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:41 GMT",
            "source_nm": "Last minute news",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi\u2019nde so\u011fuk hava etkili olurken gece en d\u00fc\u015f\u00fck hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda 10 dereceyle Kars\u2019ta \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi\u2019nde so\u011fuk hava etkili olurken gece en d\u00fc\u015f\u00fck hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda 10 dereceyle Kars\u2019ta \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. Meteoroloji 12. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, b\u00f6lgede havan\u0131n sabah saatlerinde az bulutlu ve a\u00e7\u0131k, zamanla par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinden itibaren Erzincan ve bat\u0131 kesimlerinin aral\u0131kl\u0131 karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece en d\u00fc\u015f\u00fck hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 I\u011fd\u0131r\u2019da 3, di\u011fer illerde s\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda olm..."
        },
        {
            "title": "CHP&#39;s 11 Mayor Candidate Was More Specific - SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-nin-11-belediye-baskan-adayi-daha-belli-oldu-11511625/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:59 GMT",
            "source_nm": "I sondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Edirne Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Recep G\u00fcrkan, Eski\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Hatay Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Mu\u011fla Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Osman G\u00fcr\u00fcn, Sinop Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Bar\u0131\u015f Ayhan, Mardin Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 S\u00fcleyman Sar\u0131, Tunceli Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Yusuf Kenan Ayd\u0131n, Bilecik Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Semih \u015eahin, Ardahan Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Faruk Demir, Tekirda\u011f Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Kadir Albayrak, Ayd\u0131n Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu oldu. ANKARA"
        },
        {
            "title": "\u00c7orum&#39;e 2019&#39;a 19 &#39;s Presentation - Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/corum-a-2019-da-19-lu-tanitim-izmir-yerelhaber-3199689/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:02 GMT",
            "source_nm": "Nationality",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "12. Travel Turkey \u0130zmir Turizm Fuar\u0131 ve Kongresi\u2019nde stant a\u00e7an \u00c7orum Belediyesi, kentin tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yaparak ziyaret\u00e7ileri \u00c7orum\u2019a davet ediyor. \u00c7orum olarak turizm pastas\u0131ndan hak ettikleri pay\u0131 alamad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u00c7orum Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Turhan Candan, \"2019 i\u00e7in \u00c7orum\u2019a 300 bin turist \u00e7ekmeyi hedefliyoruz. \u00c7orum\u2019un plakas\u0131 da 19. 19 \u00fczerinden bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131 yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi. \u00c7orum Belediyesi, 12. Travel Turkey \u0130zmir Turizm Fuar\u0131 ve Kongresi\u2019nde stant a\u00e7arak fuar\u0131 ziyaret eden vatanda\u015flara kenti tan\u0131tt\u0131. Ziyaret\u00e7iler, hem \u00c7orum hakk\u0131nda bilgi ald\u0131, hem de \u00c7oru..."
        }
    ]
}