<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ülgür Gökhan - En yeni - Google Haberler</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2hvZW1kaU5IWmpFZ0owY2lnQVAB?hl=tr&amp;gl=TR&amp;ceid=TR:tr</link><language>tr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:32:29 GMT</lastBuildDate><description>Google Haberler</description><item><title>CHP skandal görüntülerle gündem olan Ülgür Gökhan'a sahip çıktı! - Ahaber</title><link>https://www.ahaber.com.tr/webtv/gundem/chp-skandal-goruntulerle-gundem-olan-ulgur-gokhana-sahip-cikti</link><guid isPermaLink="false">52781381981839</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ahaber.com.tr/webtv/gundem/chp-skandal-goruntulerle-gundem-olan-ulgur-gokhana-sahip-cikti" target="_blank"&gt;CHP skandal görüntülerle gündem olan Ülgür Gökhan'a sahip çıktı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ahaber&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gercekgundem.com/siyaset/55411/ulgur-gokhan-oyumu-artirarak-secimi-kazanacagim" target="_blank"&gt;Ülgür Gökhan: Oyumu artırarak, seçimi kazanacağım&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gerçek Gündem&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.canakkaleolay.com/CHP-39-de-5-aday-daha-kesinlesti-45097" target="_blank"&gt;CHP'de 5 aday daha kesinleşti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Çanakkale Olay&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.yeniasir.com.tr/webtv/gundem/chp-skandal-goruntulerle-gundem-olan-ulgur-gokhana-sahip-cikti" target="_blank"&gt;CHP skandal görüntülerle gündem olan Ülgür Gökhana sahip çıktı!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Asır&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.aksam.com.tr/siyaset/herkesi-dehsete-dusurmustu-chp-yeniden-aday-gosterdi/haber-800808" target="_blank"&gt;﻿AK Partili kadın meclis üyelerine yönelik tehditler savuran CHP'li Ülgür Gökhan, Çanakkale Belediye Başkan adayı oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Akşam&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlQclpqOGtZQU1FYm1XY1c3TUNxUHNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Google Haberler uygulamasında İlgili tüm haberleri göster&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.ahaber.com.tr">Ahaber</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/64Py8T8H24HqjnjtKo72zaKS9Nm9zIdgaumfoxHZJAZzJQ1EV78IAlzPJEA6pOa9jB6_meqtBST0o_IOFZUlvRHnE6tbIOiO9gJOC1yJ7gQ4Jf76BQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>CHP'den Tekrar Aday Gösterilen Ülgür Gökhan: Oyu Artırarak ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-den-tekrar-aday-gosterilen-ulgur-gokhan-oyu-11515462/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHk3_OZMpQTlDldT_lPwiAIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-den-tekrar-aday-gosterilen-ulgur-gokhan-oyu-11515462/" target="_blank"&gt;CHP'den Tekrar Aday Gösterilen Ülgür Gökhan: Oyu Artırarak ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'den yerel seçim için Çanakkale'de yeniden belediye başkanı adayı gösterilen Ülgür Gökhan, 'Her seçim dönemini oyumu artırarak, sonuçlandırdım. İnşallah, bu dönem de yine oyumu artırarak, seçimi kazanacağıma inanıyorum' dedi. Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, 31 Mart 2019'da yapılacak yerel seçim için CHP'den tekrar aday gösterilmesiyle ilgili açıklamalarda bulundu. Başkan Gökhan, otelde basın toplantısı düzenleyerek, kentte görev yapan ulusal haber ajansların temsilcileri, yerel gazetelerin yönetim kadrosu ve muhabirler ile bir araya geldi. Toplantıya CHP Çanakkale Milletvekili Ö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>CHP belediye başkan adaylarının bir bölümü belli oldu - Vatan</title><link>http://www.gazetevatan.com/chp-belediye-baskan-adaylarini-acikliyor-1224502-siyaset/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAes9v_EiHSy0xpXjvfEOgqGAgEKg8IACoHCAowqfaeCTCXwm4wqJjOBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazetevatan.com/chp-belediye-baskan-adaylarini-acikliyor-1224502-siyaset/" target="_blank"&gt;CHP belediye başkan adaylarının bir bölümü belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vatan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, 8'i büyükşehir olmak üzere 212 seçim bölgesinde belediye başkan adaylarını belirledi. CHP Parti Meclisi (PM), Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun gerçekleştirdi. 5 büyükşehirde "belediye başkanlarıyla devam" kararı Torun, Aydın, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Hatay'da mevcut büyükşehir belediye başkanlarıyla devam kararı aldıklarını söyledi. Torun tarafından açıklanan metne ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazetevatan.com">Vatan</source></item><item><title>CHP, kadını azarlayan Gökhan'ı yine aday gösterdi - Haber7</title><link>http://video.haber7.com/video-galeri/131268-chp-kadini-azarlayan-ulgur-gokhani-tekrar-aday-gosterdi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo04O_bk_jq6twbK-YwZIcqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4w1f-cAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://video.haber7.com/video-galeri/131268-chp-kadini-azarlayan-ulgur-gokhani-tekrar-aday-gosterdi" target="_blank"&gt;CHP, kadını azarlayan Gökhan'ı yine aday gösterdi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'de belediye başkan adaylarının açıklandığı PM toplantısı sonrasında 300 adayın ismi açıklandı. Çanakkale'de mevcut başkan Ülgür Gökhan, CHP'nin yeni dönemde de seçimlerde yarışacak adayı olarak belirlendi.&lt;/p&gt;</description><source url="http://video.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>CHP’nin belediye başkan adayları belli oldu - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2780169/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmNoQOTF5xV2_xuptw2A2QqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwrv2OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:10:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2780169/" target="_blank"&gt;CHP’nin belediye başkan adayları belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hatay Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Lütfü Savaş, Konya Ereğli Belediye Başkan adayı Bülent Ecevit Tatlıdil, Edirne Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Recep Gürkan, Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan, Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı Selahattin Ekicioğlu, Sinop Belediye Başkan adayı Barış Ayhan, Tunceli Belediye Başkan adayı Yusuf Kenan Aydın, Muğla Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Osman Gürün, Malatya Büyükşehir Belediye Başkan Adayı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>CHP'de 212 belediye başkan adayı açıklandı - Diriliş Postası</title><link>https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPb0EAggV83y-Vu8Z2RUyk4qGQgEKhAIACoHCAow44aICzCNtoYDMM3dmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76" target="_blank"&gt;CHP'de 212 belediye başkan adayı açıklandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diriliş Postası&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi (PM), 8'i büyükşehir olmak üzere 212 seçim bölgesinde belediye başkan adaylarını belirledi. CHP PM, Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. 5 BÜYÜKŞEHİRDE AYNI ADAYLARLA DEVAM EDİLECEK Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun gerçekleştirdi. Torun, Aydın, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Hatay'da mevcut büyükşehir belediye başkanlarıyla devam kararı aldıklarını söyledi. Torun tarafından açıklanan metne göre CHP'nin büyükşe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dirilispostasi.com">Diriliş Postası</source></item><item><title>Son dakika: CHP'nin belediye başkan adayları belli oldu - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/son-dakika-chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2072978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIzOslBF3vpNFkREtSilRoqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:10:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/son-dakika-chpnin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-2072978" target="_blank"&gt;Son dakika: CHP'nin belediye başkan adayları belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'de 31 Mart yerel seçimleri öncesi hareketlilik tüm hızıyla sürüyor. CHP'de bugün MYK ve PM toplantıları yapılacak. BAZI İLLERDE ADAYLAR BELLİ OLDU CHP PM öncesi son kulis bilgilerine göre 10'dan fazla şehirde adayları belli oldu. CHP 6 büyükşehirde 5 başkanını yeniden aday gösterdi. Eskişehir'de Yılmaz Büyükerşen, Aydın'da Özlem Çerçioğlu ve Çanakkale'de de Ülgür Gökhan yeniden aday gösterilecek. İşte adaylıkları kesinleşen isimler: Edirne: Recep Gürkan Hatay: Lütfi Savaş Sinop: Barış ayhan Çanakkale: Ülgür Gökhan Eskişehir: Yılmaz Büyükerşen Karaman: Emin Ege Kırşehir: Selahattin Ekici...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>CHP Çanakkale Belediye Başkan Adayı Ülgür Gökhan kimdir? Ülgür Gökhan'ın biyografisi - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-canakkale-belediye-baskan-adayi-ulgur-gokhan-kimdir-ulgur-gokhanin-biyografisi-41043268</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKp9VS73z38ZYqyL6V6XH8qGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8wzoSiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-canakkale-belediye-baskan-adayi-ulgur-gokhan-kimdir-ulgur-gokhanin-biyografisi-41043268" target="_blank"&gt;CHP Çanakkale Belediye Başkan Adayı Ülgür Gökhan kimdir? Ülgür Gökhan'ın biyografisi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ülgür Gökhan 1950 yılında Çanakkale’de dünyaya geldi. Çanakkale’de başladığı eğitim hayatına Galatasaray Lisesi’nde devam etti. Ankara Üniversitesi Siyasal Bilgiler Fakültesi mezunudur. 1989 yılı yerel seçimlerinde SHP’den kontenjan Belediye Meclis Üyesi seçildi. 1992 yılında CHP’nin yeniden açılmasıyla CHP’nin Kurucu İl Başkanı oldu. 1999 yılı yerel seçimlerinde CHP’den yeniden Belediye Meclis Üyesi seçildi. 2002 yılında, dönemin Belediye Başkanının milletvekilliği için istifa etmesiyle boşalan belediye başkanlığı görevine meclis üyelerinin oylarıyla seçildi. 2004 yılında CHP den Belediye ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>Beş büyükşehirde mevcutlarla devam - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/hurriyet/bes-buyuksehirde-mevcutlarla-devam-haberi-7113991/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQ6BncQnfy5wzq__RW9fnQqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/hurriyet/bes-buyuksehirde-mevcutlarla-devam-haberi-7113991/" target="_blank"&gt;Beş büyükşehirde mevcutlarla devam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi'nde aralarında 7 büyükşehir ile 10 ilin de bulunduğu 212 belediye başkan adayı daha belli oldu. Açıklanan 5 büyükşehirde mevcut belediye başkanlarıyla devam denildi. CHP'nin belediye başkan adayını açıkladığı illerin İYİ Parti ile müzakere masasında yer almadığı öğrenildi. CHP'de dün liste heyecanı vardı. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu'nun dar bir grupla son halini verdiği belediye başkan adayları önce Merkez Yönetim Kurulu (MYK) daha sonra da Parti Meclisi'nde (PM) ele alındı. PM'de 212 ismin adaylığı oylanarak kesinleşti. 40 mevcut il, ilçe ve belde belediye başkan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>CHP’nin 17 ildeki belediye başkan adayları belli oldu! İşte CHP’nin 2019 belediye başkan adayları - SONTV</title><link>https://www.son.tv/chpnin-17-ildeki-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-iste-chpnin-2019-belediye-baskan-adaylari/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHEgSwLsAa-b3x_vZnQ7CQqGQgEKhAIACoHCAowjL6HCzC9lIYDMMOYmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:43:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.son.tv/chpnin-17-ildeki-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-iste-chpnin-2019-belediye-baskan-adaylari/" target="_blank"&gt;CHP’nin 17 ildeki belediye başkan adayları belli oldu! İşte CHP’nin 2019 belediye başkan adayları&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SONTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP’nin 31 Mart yerel seçimleri öncesinde merakla beklenen Belediye Başkan adaylarının bir bölümünün belli olduğu öne sürüldü. İşte kulislere göre CHP’de 2019 yerel seçimlerinde yarışacak olan 17 ilin belediye başkan adayları.. LİSTE ONAYA SUNULDU CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK’dan geçen liste Parti Meclisi’nin onayına sunuldu. CHP’de 6 büyükşehirin 5’indeki belediye başkanları yeniden aday gösterildi. İşte CHP’de belli olan belediye başkanları adaylarının listesi: Hatay Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Lütfü Savaş, Sinop Belediye ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.son.tv">SONTV</source></item><item><title>CHP’nin büyükşehir adayları açıklandı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/chpnin-buyuksehir-adaylari-aciklandi-563232.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOYMFbHxzyABG2X5r0Yo7MqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDMJOQ0QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:21:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/chpnin-buyuksehir-adaylari-aciklandi-563232.html" target="_blank"&gt;CHP’nin büyükşehir adayları açıklandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun, \"Hatay, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Aydın’da mevcut adaylarla devam edeceğiz\" dedi. CHP Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun, "Hatay, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Aydın’da mevcut adaylarla devam edeceğiz" dedi. CHP’de aday belirleme süreci devam ediyor. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, partisinin MYK toplantısına ardından da Parti Meclisi (PM) toplantısına başkanlık etti. Parti meclisi toplantısının ardından Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun basın açıklamasında bulundu. Torun, adayların seçim kampanyalarında bir arada yaşamı garanti edecek...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>CHP'de belediye başkan adayları belli oldu - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/politika/chpde-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-4973029</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOgpWFJdl9wiXTNuwhznLAqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8wpM6hAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/politika/chpde-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-4973029" target="_blank"&gt;CHP'de belediye başkan adayları belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Merkez Yönetim Kurulu (MYK) yerel seçim gündemiyle toplandı. Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında parti genel merkezinde toplanan MYK'de yaklaşık 300 seçim bölgesi için yapılan eğilim ve merkez yoklaması ile anket çalışmaları ele alındı. MYK durumunu görüştüğü adayları, saat 13.00'te Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplanan PM'nin onayına sundu. CHP PM'de yapılan oylamaya göre, 13 belediye başkan adayı daha belirlendi. CHP'NİN ADAYLARI ŞÖYLE: ARDAHAN: FARUK DEMİR (Mevcut başkan)ÇAKAKKALE: ÜLGÜR GÖKHAN (Mevcut başkan)EDİRNE: RECEP GÜRKAN (Mevcut başkan)ESKİŞEHİR: YILMAZ BÜYÜKER...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>CHP'nin Çanakkale Belediyesi başkan adayı belli oldu - Posta</title><link>https://www.posta.com.tr/chpnin-canakkale-belediyesi-baskan-adayi-belli-oldu-2072970</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWks-zr2GrUBm2KvgZydHAqGAgEKg8IACoHCAowiqGfCTDrvTUw-oecBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posta.com.tr/chpnin-canakkale-belediyesi-baskan-adayi-belli-oldu-2072970" target="_blank"&gt;CHP'nin Çanakkale Belediyesi başkan adayı belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Posta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HP Parti Meclisi, yerel seçimlerde partinin adaylarını belirlemeye devam ediyor. CHP'nin Çanakkale Belediye Başkan adayı belli oldu. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK'dan geçen liste Parti Meclisi'nin onayına sunuldu. CHP PM'de yapılan oylamaya göre CHP'nin Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan oldu.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posta.com.tr">Posta</source></item><item><title>CHP 212 başkan adayını belirledi - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chp-212-baskan-adayini-belirledi-2781141/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_du3Eo5dMoeipnBx1h4rAqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwjIePAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chp-212-baskan-adayini-belirledi-2781141/" target="_blank"&gt;CHP 212 başkan adayını belirledi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESKİ VEKİL ADAY OLDU Kurultay toplama sürecinde Muharrem İnce’nin yanında yer alarak imza veren Parti Meclisi üyesi Bülent Ecevit Tatlıdil’in Konya Ereğli Belediye Başkan adayı olarak gösterilmesi dikkat çekti. Ardahan’da eski milletvekil Faruk Demir, Bilecik’te Semih Şahin belediye başkan adayı oldu Büyükşehirlerde mevcut başkanlarla devam etme kararı 1. Ardahan: Faruk Demir 2. Aydın Büyükşehir: Özlem Çerçioğlu (Mevcut başkan) 3. Bilecik: Semih Şahin 4. Çanakkale: Ülgür Gökhan (Mevcut başkan) 5. Çankırı: Mustafa İbişoğlu 6. Çorum: Özgür Kılıç 7. Edirne: Recep Gürkan 8. Eskişehir Büyükşehir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>CHP'de 212 belediye başkan adayı belli oldu - TRT Haber</title><link>https://www.trthaber.com/haber/gundem/chpde-212-belediye-baskan-adayi-belli-oldu-396652.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5tsTejjo7NSYNKdE_oSW4qGQgEKhAIACoHCAowtbSFCzDVxIIDMNSmhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.trthaber.com/haber/gundem/chpde-212-belediye-baskan-adayi-belli-oldu-396652.html" target="_blank"&gt;CHP'de 212 belediye başkan adayı belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TRT Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'de 212 belediye başkan adayı belli oldu Cumhuriyet Halk Partisi (CHP), 31 Mart 2019 seçimleri yaklaşırken, aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. TRT HABER 06/12/2018 16:39 CHP Parti Meclisi (PM), Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun yaptı. Toplam 464 aday belirlendi Öte yandan CHP PM tarafından açıklanan 212 adayla beraber bugüne kadar toplam 464 a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.trthaber.com">TRT Haber</source></item><item><title>CHP’Lİ TORUN 212 ADAYI NASIL SEÇTİKLERİNİ AÇIKLADI - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/chpli-torun-212-adayi-nasil-sectiklerini-acikladi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgR6MIsSB7ebifdyP5Cb50qGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMICG-AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/chpli-torun-212-adayi-nasil-sectiklerini-acikladi/" target="_blank"&gt;CHP’Lİ TORUN 212 ADAYI NASIL SEÇTİKLERİNİ AÇIKLADI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun, parti genel merkezinde bir basın toplantısı düzenledi. 5 büyükşehirde devam kararı aldıklarını belirten Torun, “CHP’de panik yok. CHP’nin olduğu yerde kriz olmaz, demokrasi olur” diye konuştu. CHP’li Torun’un açıklamalarından öne çıkan bölümler şöyle: “Bugün gerçekleştirdiğimiz MYK ve Parti Meclisi toplantılarımızın ardından yine çok değerli belediye başkanı adaylarımızı açıklıyoruz. Öncelikle 5 Büyükşehrimizin değerli belediye başkanlarıyla devam etme kararımızı açıklamak istiyorum: Aydın Büyükşehir: Sayın Özlem Çerçioğlu Eskişehir Büyükşehir: Sayın...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>Son dakika: CHP belediye başkan adaylarının bir bölümü belli oldu - Hürriyet</title><link>http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-iste-chpnin-belli-olan-belediye-baskan-adaylari-41043108</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxLzuMwBMMHt4tRhtGJ2tkqGAgEKg8IACoHCAowoOGfCTDgxG8w7oWiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:30:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-iste-chpnin-belli-olan-belediye-baskan-adaylari-41043108" target="_blank"&gt;Son dakika: CHP belediye başkan adaylarının bir bölümü belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hürriyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;İşte CNN Türk’ün haberine göre belli olan adayların listesi: Hatay Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Lütfü Savaş, Sinop Belediye Başkan adayı Barış Ayhan, Konya Ereğli Belediye Başkan adayı Bülent Ecevit Tatlıdil, Edirne Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Recep Gürkan, Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan, Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı Selahattin Ekicioğlu, Sinop Belediye Başkan adayı Barış Ayhan, Tunceli Belediye Başkan adayı Yusuf Kenan Aydın, Muğla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hurriyet.com.tr">Hürriyet</source></item><item><title>CHP'de 212 belediye başkanı adayı daha açıklandı - A24</title><link>https://www.a24.com.tr/chpde-212-belediye-baskani-adayi-daha-aciklandi-haberi-40141988h.html?h=50</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSDPcoKU5u6OPBvONcAVNgqGAgEKg8IACoHCAowm-OfCTDOxW8w1ubMBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:56:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.a24.com.tr/chpde-212-belediye-baskani-adayi-daha-aciklandi-haberi-40141988h.html?h=50" target="_blank"&gt;CHP'de 212 belediye başkanı adayı daha açıklandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'de 11 ilde aday gösterilecek isimler netleşti. Gelen ilk bilgilere göre Eskişehir'de mevcut başkan Yılmaz Büyükerşen yeniden aday gösterildi. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplandı. CHP MYK’den geçen liste Parti Meclisi’nin onayına sunulurken, kritik toplantının ardından 300 belediye başkan adayının daha açıklanması bekleniyor. Öte yandan kulislere adaylıkları netleşen ilk isimler de yansımaya başladı. Edirne, Hatay, Sinop, Çanakkale, Eskişehir, Karaman, Kırşehir, Mardin, Muğla, Konya-Ereğli ve Tunceli adayları belli oldu. ESKİŞEHİR, ÇANAKKALE VE ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.a24.com.tr">A24</source></item><item><title>CHP, 212 belediye başkan adayını daha açıkladı - Evrensel</title><link>https://www.evrensel.net/haber/367717/chp-212-belediye-baskan-adayini-daha-acikladi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2aJxx2oI_1PdLqqPyqFpEqGAgEKg8IACoHCAow6KCgCTDMjXAw7L3gAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:58:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.evrensel.net/haber/367717/chp-212-belediye-baskan-adayini-daha-acikladi" target="_blank"&gt;CHP, 212 belediye başkan adayını daha açıkladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evrensel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi (PM), 8'i büyükşehir olmak üzere 212 seçim bölgesinde belediye başkan adaylarını belirledi. CHP PM, Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun gerçekleştirdi. Aydın, Çanakkale, Edirne, Eskişehir, Hatay, Kırklareli, Muğla, Tekirdağ belediye başkanlarını yeniden aday gösterildi. Torun tarafından açıklanan metne göre CHP'nin büyükşehir belediye başkan adayları, Aydın'da Özlem Çerçioğl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.evrensel.net">Evrensel</source></item><item><title>Aday listesinde İYİ Parti dengesi - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/aday-listesinde-iyi-parti-dengesi-siyaset-2791035/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIELKSZ8Cs4m1vv7H5CE0j8qFwgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wkY5V</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/aday-listesinde-iyi-parti-dengesi-siyaset-2791035/" target="_blank"&gt;Aday listesinde İYİ Parti dengesi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP, dün yedi büyükşehir ve 10 il belediyesinin de aralarında olduğu 212 adayını ilan etti. Açıklanan listede İYİ Parti ile müzakere dengesinin de gözetildiği, bu nedenle uzlaşma masasındaki hiçbir belediyenin açıklanmadığı görüldü Yerel seçimlerde yarışacak 252 adayını daha önce iki grup halinde ilan eden CHP, dünkü Parti Meclisi (PM) toplantısının ardından da yedi büyükşehir ve 10 il belediyesinin de arasında olduğu 212 adayını açıkladı. CHP, yönetimde olduğu beş büyükşehirde mevcut başkanlarla devam etme kararı aldı. CHP şu ana kadar, sekiz büyükşehir ve 20 il ile birlikte toplamda 464 a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>CHP'nin adayları belli oldu - Haber7</title><link>http://www.haber7.com/siyaset/haber/2777487-chpnin-adaylari-belli-oldu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA64h03GeJlhJcRYqa55R5EqGAgEKg8IACoHCAowoMueCTDTim4wlfKcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haber7.com/siyaset/haber/2777487-chpnin-adaylari-belli-oldu" target="_blank"&gt;CHP'nin adayları belli oldu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber7&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, yerel seçimlerde partinin adaylarını belirlemeye devam ediyor. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK'dan geçen liste Parti Meclisi'nin onayına sunuldu. CHP'nin adayları şöyle: Sinop Belediye Başkan adayı Barış Ayhan, Konya Ereğli Belediye Başkan adayı Bülent Ecevit Tatlıdil, Edirne Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Recep Gürkan, Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan, Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye B...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haber7.com">Haber7</source></item><item><title>CHP'de 8'i büyükşehir 212 belediye başkan adayı açıklandı - Diriliş Postası</title><link>https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-8i-buyuksehir-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIef_6BPTdsHzoMZopubG00qGQgEKhAIACoHCAow44aICzCNtoYDMM3dmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpde-8i-buyuksehir-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76" target="_blank"&gt;CHP'de 8'i büyükşehir 212 belediye başkan adayı açıklandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diriliş Postası&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi (PM), 8'i büyükşehir olmak üzere 212 seçim bölgesinde belediye başkan adaylarını belirledi. CHP PM, Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun gerçekleştirdi. Torun, Aydın, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Hatay'da mevcut büyükşehir belediye başkanlarıyla devam kararı aldıklarını söyledi. Torun tarafından açıklanan metne göre CHP'nin büyükşehir belediye başkan adayları, Aydın'da Özlem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dirilispostasi.com">Diriliş Postası</source></item><item><title>CHP 212 adayını açıkladı - Haber.im</title><link>https://haber.im/chp-212-adayini-acikladi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLL9uq_4ZFZIpVntp6UP98qGQgEKhAIACoHCAow45SICzCx24YDMKzFmgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://haber.im/chp-212-adayini-acikladi/" target="_blank"&gt;CHP 212 adayını açıkladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber.im&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ANKARA CHP Parti Meclisi (PM), Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantıda aralarında büyükşehirlerin de bulunduğu 212 seçim bölgesinde adaylar belirlendi. Toplantıya ilişkin açıklamayı Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun gerçekleştirdi. Torun, Aydın, Eskişehir, Muğla, Tekirdağ ve Hatay’da mevcut büyükşehir belediye başkanlarıyla devam kararı aldıklarını söyledi. Torun tarafından açıklanan metne göre CHP’nin büyükşehir belediye başkan adayları, Aydın’da Özlem Çerçioğlu, Eskişehir’de Yılmaz Büyükerşen, Hatay’da Lütfü Savaş, Edirne’de Recep Gürkan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://haber.im">Haber.im</source></item><item><title>Son Dakika! CHP, Belediye Başkan Adaylarını Açıklıyor - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-belediye-baskan-adaylarini-acikliyor-11511210/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4P-3asx_bgGqSxY9-WAX8qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-chp-belediye-baskan-adaylarini-acikliyor-11511210/" target="_blank"&gt;Son Dakika! CHP, Belediye Başkan Adaylarını Açıklıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, yerel seçimlerde partinin adaylarını belirlemeye devam ediyor. CHP'nin Eskişehir, Karaman ve Kırşehir Belediye Başkan adayları belli oldu. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK'dan geçen liste Parti Meclisi'nin onayına sunuldu. CHP PM'de yapılan oylamaya göre CHP'nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu. Gazete Duvar'ın aktardığı habere göre, CHP'nin Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, CHP'nin Çanakkale Belediye Başkan a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>CHP BELEDİYE BAŞKAN ADAYLARINI AÇIKLIYOR! İŞTE NETLEŞEN İSİMLER - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/chp-belediye-baskan-adaylarini-acikli-iste-netlesen-isimler/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvGqz-Og288OHPPli1FeDwqGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMPCF-AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:53:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/chp-belediye-baskan-adaylarini-acikli-iste-netlesen-isimler/" target="_blank"&gt;CHP BELEDİYE BAŞKAN ADAYLARINI AÇIKLIYOR! İŞTE NETLEŞEN İSİMLER&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, yerel seçimlerin yaklaşmasıyla birlikte adaylarını açıklamaya başladı. CHP’nin Eskişehir, Karaman ve Kırşehir Belediye Başkan adayları belli oldu. CHP MYK’dan geçen liste Parti Meclisi’nin onayına sunuldu. CHP PM’de yapılan oylamaya göre CHP’nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu. CHP Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun, 16.30’da yapacağı basın toplantısı ile CHP PM’de belirlenen belediye başkan adaylarını açıklayacak. İşte CHP’nin isimleri netleşen aday listesi: Edirne: Recep Gürkan Hatay: Lütfi Savaş Sino...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>CHP 11 il için belediye başkan adaylarını açıkladı - Yeni Şafak</title><link>https://www.yenisafak.com/gundem/chp-11-il-icin-belediye-baskan-adaylarini-acikladi-3413469</link><guid isPermaLink="false">CAIiELralQyI0ovKO32CP1J1IZcqGAgEKg8IACoHCAow-M7TATC5-jUwrJKdAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.yenisafak.com/gundem/chp-11-il-icin-belediye-baskan-adaylarini-acikladi-3413469" target="_blank"&gt;CHP 11 il için belediye başkan adaylarını açıkladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yeni Şafak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, yerel seçimlerin yaklaşmasıyla birlikte adaylarını açıklamaya başladı. CHP’nin Eskişehir, Karaman ve Kırşehir Belediye Başkan adayları belli oldu.GazeteDuvar'da yer alan habere göre, CHP MYK’dan geçen liste Parti Meclisi’nin onayına sunuldu. CHP PM’de yapılan oylamaya göre CHP’nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu.Yine yapılan açıklamaya göre, CHP’nin Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, CHP’nin Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan oldu.İşte CHP’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.yenisafak.com">Yeni Şafak</source></item><item><title>CHP'nin İstanbul adayı yüzde 99 Ekrem İmamoğlu - Euronews Türkçe</title><link>https://tr.euronews.com/2018/12/06/chp-nin-istanbul-adayi-yuzde-99-ekrem-imamoglu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6boqFFfBWXoheJ2OOqw8oqGQgEKhAIACoHCAownOKCCzD86o0DMLTG_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:54:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.euronews.com/2018/12/06/chp-nin-istanbul-adayi-yuzde-99-ekrem-imamoglu" target="_blank"&gt;CHP'nin İstanbul adayı yüzde 99 Ekrem İmamoğlu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Türkçe&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) içinde bazı kaynaklar 31 Mart yerel seçimlerinde CHP'nin İstanbul adayının yüzde 99 İstanbul'un Beylikdüzü ilçesinin mevcut belediye başkanı Ekrem Ekrem İmamoğlu olacağını, bunun gerçekleşmemesinin çok büyük sürpriz sayılacağı görüşünde. Buna göre Kemal Kılıçdaroğlu adı kamuoyunda bir süredir partinin İstanbul adayı olarak konuşulan siyasetçilerden Ekrem İmamoğlu'nu Beylikdüzü Belediyesi'ni 2014 yılındaki yerel seçimlerde AK Parti'den önemli bir oy farkıyla alması ve ardından uyguladığı kent politikaları nedeniyle başarılı buluyor. Kılıçdaroğlu, İmamoğlu'nun Be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.euronews.com">Euronews Türkçe</source></item><item><title>CHP 212 adayını daha açıkladı - Son Dakika Haberler</title><link>http://www.haberkolay.net/haber/chp-212-adayini-daha-acikladi-563318.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDY-XoJbMEUieHdrCdY5nlgqGQgEKhAIACoHCAowobj8CjDJ-ogDML3s4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:22:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haberkolay.net/haber/chp-212-adayini-daha-acikladi-563318.html" target="_blank"&gt;CHP 212 adayını daha açıkladı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Son Dakika Haberler&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında gerçekleştirilen Merkez Yönetim Kurulu (MYK) ve Parti Meclisi (PM) toplantılarının ardından 212 belediye başkanı adayının daha ismi açıklandı. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında gerçekleştirilen Merkez Yönetim Kurulu (MYK) ve Parti Meclisi (PM) toplantılarının ardından 212 belediye başkanı adayının daha ismi açıklandı. 24 Ekim’de 105, 14 Kasım’da ise 147 adayın ismini kamuoyuyla paylaşan CHP, bugün gerçekleştirilen PM Toplantısında 212 belediye başkanının ismini belirledi. Bugün açıklanan 212 adayla beraber bugüne kadar topl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haberkolay.net">Son Dakika Haberler</source></item><item><title>CHP'nin belediye başkan adayları belli oldu! - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/siyaset/chp-nin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-1067574/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNYOwQ4_AYSlTgXt1ZScSYqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw2ZahAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/siyaset/chp-nin-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-haberi-1067574/" target="_blank"&gt;CHP'nin belediye başkan adayları belli oldu!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP PM'de yapılan oylamaya göre CHP'nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu. CHP'nin Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK'dan geçen liste Parti Meclisi'nin onayına sunuldu. CHP PM'de yapılan oylamaya göre CHP'nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu. Gazete Duvar'ın aktardığı habere göre, CHP'nin Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>CHP belediye başkan adayları listesi Eskişehir Mardin... - İnternet Haber</title><link>http://www.internethaber.com/chp-belediye-baskan-adaylari-listesi-eskisehir-mardin-1924866h.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_26d5bP9aefv9wwa9Yp2wqGAgEKg8IACoHCAowivmfCTDO228wtJaRAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.internethaber.com/chp-belediye-baskan-adaylari-listesi-eskisehir-mardin-1924866h.htm" target="_blank"&gt;CHP belediye başkan adayları listesi Eskişehir Mardin...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;İnternet Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP belediye başkan adayları açıklanıyor. 300 belediye başkan adayının daha bugün Genel Merkez tarafından açıklanması beklenirken, 11 ilde aday gösterilecek isimler de netleşti. Gelen ilk bilgilere göre Eskişehir'de mevcut başkan Yılmaz Büyükerşen yeniden aday gösterildi. CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplandı. CHP MYK’den geçen liste Parti Meclisi’nin onayına sunulurken, kritik toplantının ardından 300 belediye başkan adayının daha açıklanması bekleniyor. Öte yandan kulislere adaylıkları netleşen ilk isimler de yansımaya başladı. Gerçek Gündem'in edi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.internethaber.com">İnternet Haber</source></item><item><title>CHP belediye başkan adaylarını açıklıyor - Sputnik Türkiye</title><link>https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812061036503288-chp-yerel-secim-belediye-baskan-adaylari/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhwo8gqn3ghKCyAZ7uDl7kqGQgEKhAIACoHCAowu86ECzDZuIEDMOSugwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812061036503288-chp-yerel-secim-belediye-baskan-adaylari/" target="_blank"&gt;CHP belediye başkan adaylarını açıklıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Türkiye&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında toplantı. CHP MYK'dan geçen liste Parti Meclisi'nin onayına sunuldu. CHP PM'de yapılan oylamaya göre CHP'nin Karaman Belediye Başkan adayı Emin Ege, Kırşehir Belediye Başkan adayı ise Selahattin Ekicioğlu oldu. Gazete Duvar'ın aktardığı habere göre, CHP'nin Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Yılmaz Büyükerşen, CHP'nin Çanakkale Belediye Başkan adayı mevcut Başkan Ülgür Gökhan oldu. CHP'nin adayları şöyle: — Edirne: Recep Gürkan — Hatay: Lütfi Savaş — Sinop: Barış Ayhan — Çanakkale: Gökhan Ülger — Esk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tr.sputniknews.com">Sputnik Türkiye</source></item><item><title>CHP'nin 212 belediye başkan adayı açıklandı - Diriliş Postası</title><link>https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpnin-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgJNTsZmhwZ1yO_psyiangqGQgEKhAIACoHCAow44aICzCNtoYDMM3dmQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dirilispostasi.com/turkiye/chpnin-212-belediye-baskan-adayi-aciklandi-5c0929255fe8293f69601f76" target="_blank"&gt;CHP'nin 212 belediye başkan adayı açıklandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diriliş Postası&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Parti Meclisi (PM) Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında yerel seçim gündemiyle toplandı. Toplantı sonrası açıklamada bulunan CHP Genel Başkan Yardımcısı Seyit Torun, bugünkü Merkez Yönetim Kurulu (MYK) ve PM toplantılarının ardından 212 belediye başkanı adaylarını belirlediklerini söyledi. Tüm adaylara başarılar dileyen Torun, CHP'nin zor zamanların serinkanlı ve kurtarıcı gücü olduğunu dile getirdi. CHP'nin Türkiye'yi çok partili sisteme taşıyan parti olduğunu belirten Torun, şöyle devam etti: "Bugün de demokrasinin sigortası konumundadır. Bunun için CHP acele etmeden, telaşla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dirilispostasi.com">Diriliş Postası</source></item><item><title>CHP’DE EĞİLİM YOKLAMASINDA SÜRPRİZ SONUÇ - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/chpde-egilim-yoklamasinda-surpriz-sonuc/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvy1FRsO5ESbP7O4OueSqYqGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMPCF-AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:28:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/chpde-egilim-yoklamasinda-surpriz-sonuc/" target="_blank"&gt;CHP’DE EĞİLİM YOKLAMASINDA SÜRPRİZ SONUÇ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP’de belediye başkanlığı için sandık konulan üç il arasında yer alan Sinop’da seçim sonuçlandı. Barış Ayhan DÜZGÜN HABER’in edindiği bilgiye göre sandıktan 597 oy alan Barış Ayhan birinci çıkmayı başardı. Sinop’ta yeniden aday olan, CHP’nin mevcut İl Belediye Başkanı Baki Ergül’e ise, 323 oy çıktığı bildirildi. CHP yönetimi, bugüne kadar 3 ilde ve 15 ilçede eğilim yoklaması kararı almıştı. Böylece Sinop’ta başkan adayı sandıktan üyelerin kullandığı oyla belirlenmiş oldu. Sinop’ta yarışa katılan Bahattin Bülent Gökmenoğlu’na 58 oy çıkarken, Metin Gürbüz’e ise 162 oy çıktı. Ayhan’ın 6 Aralı...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>Başkan Gökhan'dan Kreş İnşaatında İnceleme - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-kres-insaatinda-inceleme-11448412/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQLVDCXkfaGmlLlLw9tZjkqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28w9t-gAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:27:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-kres-insaatinda-inceleme-11448412/" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan'dan Kreş İnşaatında İnceleme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, kent genelinde yapımı devam eden proje ve yatırımları yerinde incelemek amacıyla yürüttüğü teknik inceleme gezisi kapsamında Barbaros Mahallesi'nde yapımı devam eden 'Barbaros Kreşi'ni ziyaret etti. Teknik inceleme gezisinde Gökhan'a Belediye Başkan Yardımcısı Özleyiş Çetin, Kale Bayar İnşaat yetkilisi Mustafa Bayar ve teknik ekip eşlik etti. Yapımı büyük ölçüde tamamlanan binada incelemelerde bulunan Ülgür Gökhan, teknik ekipten çalışmaların ilerleyişi hakkında bilgi aldı. Tamamlandığında 9 adet sınıfın bulunacağı kreş binasında bahçe alanı, etkinli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>İşte CHP'de adaylığı kesinleşen isimler - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/haber3/iste-chp-de-adayligi-kesinlesen-isimler-haberi-7107354/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbQ93fzjYUPgCMyKtu0dMYqGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUwz6GiAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/haber3/iste-chp-de-adayligi-kesinlesen-isimler-haberi-7107354/" target="_blank"&gt;İşte CHP'de adaylığı kesinleşen isimler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP'nin belediye başkan adayları 6 Aralık'ta açıklaması bekleniyor Peki kulislerde hangi isimler konuşuluyor ? 1 Mart Yerel Seçimleri yaklaşırken partilerin adayları çok konuşuluyor, çok merak ediliyor. AK Parti, geçen hafta aralarında Ankara ve İzmir de olmak üzere 60 ilin belediye başkan adayını açıkladı. AK Parti'nin Ankara adayı Mehmet Özhaseki olurken İzmir adayı da Nihat Zeybekçi oldu. İstanbul adayının da büyük ihtimalle Binali Yıldırım olacağı konuşuluyor. Önümüzdeki günlerde Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın İstanbul Büyükşehir Belediye Başkanı ve İstanbul ilçe belediye başkanlarını açıklam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Başkan Gökhan'ın Okul Ziyaretleri - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-in-okul-ziyaretleri-11480441/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTaXqxMdIQqQB038xj4pVIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:14:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-in-okul-ziyaretleri-11480441/" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan'ın Okul Ziyaretleri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, eğitime destek ziyaretleri kapsamında Vahit Tuna Anadolu Lisesi ile Cevatpaşa Ortaokulu'nu ziyaret etti. Her iki okulda da okul yönetimi, öğretmenler ve öğrencilerle buluşan Başkan Gökhan, özellikle okulların fiziki ihtiyaç ve taleplerini dinleyerek not aldı. Ziyaretlerde ayrıca kentte yürütülen çalışma, proje ve faaliyetler ile güncel konulara ilişkin de sohbetler gerçekleşti. Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, eğitime verdiği önemi belirterek, öğrencilerin müfredat dersleri dışında sportif ve sanatsal faaliyetlerle ilgilenmelerinin çok önemli olduğunu,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Çanakkale'de Saat 09.05'te Hayat Durdu - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-saat-09-05-te-hayat-durdu-11422528/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBo2ANXg8bDY6DEVWXohD58qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-saat-09-05-te-hayat-durdu-11422528/" target="_blank"&gt;Çanakkale'de Saat 09.05'te Hayat Durdu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TÜRKİYE Cumhuriyeti'nin kurucusu Mustafa Kemal Atatürk'ün, ebediyete intikalinin 80'inci yıldönümü Çanakkale'de törenle anıldı. Cumhuriyet Meydanı'nda Atatürk Anıtı'nda saat 09.00'da çelenk koyma töreni yapıldı. Törene Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, Çanakkale Boğaz ve Garnizon Komutanı Tuğamiral Levent Kerim Uça, Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, Ak Parti Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, CHP Genel Başkan Yardımcısı ve Çanakkale Milletvekili Avukat Muharrem Erkek, CHP Çanakkale Milletvekili özgür Ceylan, siyasi parti temsilcileri, askerler, öğrenciler ve vatandaşlar k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Başkan Gökhan Proje ve Yatırımları İnceledi - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-proje-ve-yatirimlari-inceledi-11415771/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsSoLYly1Ue9_LidsUyo4cqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:41:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-proje-ve-yatirimlari-inceledi-11415771/" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan Proje ve Yatırımları İnceledi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, kent genelinde yapımı devam eden ve tamamlanan projeler ile yatırımları yerinde incelemek üzere teknik inceleme gezisine katıldı. Başkan Gökhan, teknik inceleme gezisi kapsamında ilk olarak İsmetpaşa Mahallesi yeni yerleşim bölgesinde yürütülen yol çalışmalarını inceledi. Kurum, kuruluş ve konut alanlarının artmasının yanı sıra bölgede devam eden altyapı ve inşaat çalışmaları nedeni ile gerçekleştirilen geçici asfaltlama çalışmalarını inceleyen Gökhan, teknik ekipten bilgi aldı. Ülgür Gökhan, ardından Cevatpaşa Mahallesi'ndeki bazı cadde ve sokaklard...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Çanakkale'de 10 Kasım Atatürk'ü Anma Töreni - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-10-kasim-ataturk-u-anma-toreni-11422287/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4Umu7RFiZZf2_yWIGmT8AqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-10-kasim-ataturk-u-anma-toreni-11422287/" target="_blank"&gt;Çanakkale'de 10 Kasım Atatürk'ü Anma Töreni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkiye Cumhuriyeti'nin kurucusu Ulu Önder Gazi Mustafa Kemal Atatürk'ün ölümünün 80. yılı dolayısıyla, Çanakkale'de tören düzenlendi. Saat 09.05'de sirenlerin çalmasıyla birlikte hayat durdu. Çanakkale'de Cumhuriyet Meydanı'nda düzenlenen törene, protokol üyelerinin yanı sıra askeri erkan, öğrenciler ve çok sayıda vatandaş katıldı. Saat 09.00'da Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, Çanakkale Boğaz ve Garnizon Komutanı Tuğamiral Levent Kerim Uça ve Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan meydanda bulunan Atatürk Anıtı'na çelenk sundu. Çelenklerin konulmasının ardından saat 09.05'de verilen 'Tİ' iş...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Başkan Gökhan'dan Okul Ziyareti - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-okul-ziyareti-11388604/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhDvCYdXAMD_LPaN_Q2D0EqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:48:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-okul-ziyareti-11388604/" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan'dan Okul Ziyareti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, eğitime destek ziyaretleri kapsamında Çanakkale Fen Lisesi ve Çanakkale Sosyal Bilimler Lisesini ziyaret etti. Ziyaretlerinde okul yönetimi ve öğretmenler tarafından karşılanan Gökhan, öğrencilerle sohbet etti. Burada kentteki çalışmaları anlatıp güncel konuları değerlendiren Ülgür Gökhan, okulların fiziki ihtiyaçlarına yönelik talepleri de dinleyerek not aldı. Başkan Gökhan, her iki okula da listesi öğretmenler tarafından belirlenen 65 kitap hediye etti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Çanakkale'de 29 Ekim Coşkusu - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-29-ekim-coskusu-11381562/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOuYSgL-KXUJiDqqKeoIL8qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:19:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-29-ekim-coskusu-11381562/" target="_blank"&gt;Çanakkale'de 29 Ekim Coşkusu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE'de, 29 Ekim Cumhuriyet Bayramı'nın 95'inci yıl dönümü, düzenlenen törenlerle coşkuyla kutlandı. Çanakkale Boğazı'nda, Sahil Güvenlik ile deniz polisi botları ve Kıyı Emniyeti römorkörleriyle yapılan gösteri, kutlamalara renk kattı. Çanakkale'de, 29 Ekim Cumhuriyet Bayramı kutlamalarına, saat 10.00'da kordon boyundaki Kayserili Ahmetpaşa Caddesi'nde başlandı. Tören öncesi Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, Çanakkale Boğaz ve Garnizon Komutanı Tuğamiral Levent Kerim Uça ile Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan valilikte tebrikleri kabul etti. Caddedeki törene Vali Orhan Tavlı v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Cumhuriyet'in 95. Yılı Kutlanıyor - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhuriyet-in-95-yili-kutlaniyor-11382229/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVcT3aeq3_u3ezPOO8e28EqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:51:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhuriyet-in-95-yili-kutlaniyor-11382229/" target="_blank"&gt;Cumhuriyet'in 95. Yılı Kutlanıyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;29 Ekim Cumhuriyet Bayramı Çanakkale'de düzenlenen törenlerle kutlandı. Çanakkale'de Vali Orhan Tavlı, Boğaz ve Garnizon Komutanı Tuğamiral Levent Kerim Uça ve Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, vatandaşların bayramını kutladı. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın kutlama mesajı okunduktan sonra konuşma yapan Vali Tavlı, şunları söyledi: 'Binlerce yıllık şanlı tarihimiz boyunca her dem yeniden doğuşlara ve şanlı yürüyüşlere imza atmış olan başta Cumhuriyetimizin kurucusu Gazi Mustafa Kemal Atatürk ve onun kahraman silah arkadaşları olmak üzere şanlı ecdadımızı, kanlarıyla bu toprakları vatan y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Kulisleri sallayan iddia: ''Gökçek oğlu için pazarlık yapıyor'' - Haber3 - www.haber3.com</title><link>https://www.haber3.com/guncel/kulisleri-sallayan-iddia-gokcek-oglu-icin-pazarlik-yapiyor-haberi-4964700</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuHQ_AXPc8etfA18BF8HlAqGAgEKg8IACoHCAowmNGfCTDArG8wpM6hAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.haber3.com/guncel/kulisleri-sallayan-iddia-gokcek-oglu-icin-pazarlik-yapiyor-haberi-4964700" target="_blank"&gt;Kulisleri sallayan iddia: ''Gökçek oğlu için pazarlık yapıyor''&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Haber3 - www.haber3.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yerel seçim yaklaşırken en çok gündem yaratan haber MHP'nin Melih Gökçek'i aday göstereceği iddiası oldu. Son günlerde ortaya atılan yeni bir iddiaya göre ise siyaset koridorları Melih Gökçek’in oğlu Osman Gökçek’i Keçören Belediyesi için hem AK Parti’ye hem MHP’ ye pazarlık unsuru olarak sunduğunu konuşuyor 24 Haziran seçimleriyle Cumhurbaşkanlığı Hükümet Sistemi’ne geçen Türkiye’de, gözler mart ayında yapılacak yerel seçimlere çevrildi. CHP'nin belediye başkanları adayları tartışılırken, AK Parti’de görevden alınan Belediye Başkanı Melih Gökçek’in MHP tarafından aday gösterilmek istemesi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.haber3.com">Haber3 - www.haber3.com</source></item><item><title>Çanakkale'de Cumhuriyet Coşkusu Fener Alayı'nda Yaşandı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-cumhuriyet-coskusu-fener-alayi-nda-11383094/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7pWy41IYsyUCqUFpJPcbQqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 20:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-de-cumhuriyet-coskusu-fener-alayi-nda-11383094/" target="_blank"&gt;Çanakkale'de Cumhuriyet Coşkusu Fener Alayı'nda Yaşandı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale'de, 29 Ekim Cumhuriyet Bayramı'nın 95'inci yıl dönümü kutlamaları kapsamında düzenlenen Fener Alayı'na yaklaşık 5 bin kişi katıldı. Fener Alayı'nın bitiminde gerçekleştirilen havai fişek gösterisi, Çanakkalelilere keyifli anlar yaşattı. Çanakkale'de Cumhuriyet'in 95'inci yıldönümü kutlamaları gece de devam etti. Çanakkale Gençlik Hizmetleri ve Spor İl Müdürülüğü, Çanakkale İl Milli Eğitim Müdürlüğü ve Çanakkale Belediyesi tarafından düzenlenen Fener Alayı saat 19.00'da başladı. Yürüyüşe, Çanakkale Vali Vekili ve Eceabat Kaymakamı Turan Yılmaz, Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Çanakkale'de ‘Kriz ve toplumsal hayata etkileri’ paneli düzenlendi - Evrensel</title><link>https://www.evrensel.net/haber/364620/canakkalede-kriz-ve-toplumsal-hayata-etkileri-paneli-duzenlendi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHczEb74PximlIF21TxC2cqGAgEKg8IACoHCAow6KCgCTDMjXAw7L3gAw</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 15:05:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.evrensel.net/haber/364620/canakkalede-kriz-ve-toplumsal-hayata-etkileri-paneli-duzenlendi" target="_blank"&gt;Çanakkale'de ‘Kriz ve toplumsal hayata etkileri’ paneli düzenlendi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evrensel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Baykal SAĞLAM Çanakkale Emek Partisi (EMEP), “Ekonomik kriz, nedenleri ve toplumsal yaşam üzerindeki etkileri” başlığıyla Çanakkale’de panel düzenledi. Panelde, “Tekellerin ve tek adam yönetiminin egemenliğine karşı, halk iktidarı için birleşelim ve mücadele edelim” çağrısında bulunuldu. Emek Partisi (EMEP), düzenlediği seminerle ekonomik krizin nedenlerini masaya yatıldı. Prof. Dr. Türkan Saylan Sosyal Tesisleri’nde yapılan panele CHP Tarım Politikaları ve Tarım Örgütlerinden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı ve Bursa Milletvekili Orhan Sarıbal, Genel Başkan Yardımcısı EMEP Genel Başkan Yar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.evrensel.net">Evrensel</source></item><item><title>Çomü'de 2018-2019 Akademik Yıl Açılışı Yapıldı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-comu-de-2018-2019-akademik-yil-acilisi-yapildi-11365053/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUPMKRUYx_m5K33ajwLOCEqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:57:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-comu-de-2018-2019-akademik-yil-acilisi-yapildi-11365053/" target="_blank"&gt;Çomü'de 2018-2019 Akademik Yıl Açılışı Yapıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE Onsekiz Mart Üniversitesi (ÇOMÜ), 2018-2019 akademik yılı açılış töreni, TÜBİTAK Başkanı Prof. Dr. Hasan Mandal'ın, 'Bilim, Teknoloji ve Yenilik Ekosisteminde Durum Değerlendirmesi ve Yeni TÜBİTAK Yaklaşımı' konulu dersiyle gerçekleştirildi. Troia Kültür Merkezi'nde gerçekleştirilen açılış törenine, Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, TÜBİTAK Başkanı Prof. Dr. Hasan Mandal, ÇOMÜ Rektörü Prof. Dr. Yücel Acer, rektör yardımcıları, daire müdürleri, siyasi parti temsilcileri, akademisyenler ve çok sayıda öğrenci katıldı. Saygı duruşu ve İstikl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Kılıçdaroğlu Sodem Ödülleri Törenine Katıldı - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-kilicdaroglu-sodem-odulleri-torenine-katildi-11327030/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJk-1exzCy0PUP5VEHTCc0QqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:50:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-kilicdaroglu-sodem-odulleri-torenine-katildi-11327030/" target="_blank"&gt;Kılıçdaroğlu Sodem Ödülleri Törenine Katıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sosyal Demokrat Belediyeler Derneği (SODEM) tarafından 2'incisi düzenlenen Yerel Yönetim Ödülleri sahiplerini buldu. Törende belediye başkanlarına ödüllerini CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu takdim etti. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, Çankaya Belediyesi Zübeyde Hanım Sosyal Tesislerinde düzenlenen SODEM Ödül törenine katıldı. Törende konuşan Çankaya Belediye Başkanı Alper Taşdelen, 2 ay önce hizmete açtıkları Zübeyde Hanım Sosyal Tesislerinin bu etkinliklerle partiye ve önümüzdeki yerel seçim sürecine büyük katkılar sunacağına yürekten inandığını belirterek, 'Seçici Kurul üyeleri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Chp Genel Başkanı Kılıçdaroğlu Sodem Ödülleri Törenine Katıldı - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-sodem-ankara-yerelhaber-3090315/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIyX5lT9743wXw5TFg3p-cqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wha7OBQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:48:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-sodem-ankara-yerelhaber-3090315/" target="_blank"&gt;Chp Genel Başkanı Kılıçdaroğlu Sodem Ödülleri Törenine Katıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sosyal Demokrat Belediyeler Derneği (SODEM) tarafından 2’incisi düzenlenen Yerel Yönetim Ödülleri sahiplerini buldu. Törende belediye başkanlarına ödüllerini CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu takdim etti. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, Çankaya Belediyesi Zübeyde Hanım Sosyal Tesislerinde düzenlenen SODEM Ödül törenine katıldı. Törende konuşan Çankaya Belediye Başkanı Alper Taşdelen, 2 ay önce hizmete açtıkları Zübeyde Hanım Sosyal Tesislerinin bu etkinliklerle partiye ve önümüzdeki yerel seçim sürecine büyük katkılar sunacağına yürekten inandığını belirterek, "Seçici Kurul üyeleri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>CHP’DE BİR BELEDİYE BAŞKANI ADAYI DAHA BELLİ OLDU - Düzgün Haber</title><link>https://duzgunhaber.com.tr/chpde-bir-belediye-baskani-adayi-daha-belli-oldu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqss3pORe92Cxi3bTWJxQAqGQgEKhAIACoHCAow55CACzCE54sDMNCG-AU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:45:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://duzgunhaber.com.tr/chpde-bir-belediye-baskani-adayi-daha-belli-oldu/" target="_blank"&gt;CHP’DE BİR BELEDİYE BAŞKANI ADAYI DAHA BELLİ OLDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Düzgün Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kılıçdaroğlu, Çanakkale programındaki konuşmasında Biga Belediye Başkanı’nın bugüne kadar başarılı çalışmalara imza attığını ve yeni dönemde de bu çalışmaları sürdüreceğini belirterek, yeniden aday gösterileceğinin işaretini verdi. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, Çanakkale kent merkezindeki Altın Yıllar Yaşam Merkezi’ndeki yaşlılar ile Ata’m Kreş ve Çocuk Merkezi’ndeki çocukları ziyaretinin ardından, Biga ilçesine geçti. Kılıçdaroğlu, Belediye Başkanı CHP’li İsmail Işık’ı makamında ziyaret etti. KILIÇDAROĞLU’NDAN IŞIK’A ÖVGÜ Açılış programındaki konuşmasının ardından, Biga Belediye Ba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://duzgunhaber.com.tr">Düzgün Haber</source></item><item><title>Biga Gıda Tarım Hayvancılık Ve Teknolojiler Fuarı Törenle Açıldı - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/biga-gida-tarim-hayvancilik-ve-teknolojiler-canakkale-yerelhaber-3076325/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxasvfmOh9fxw_eyjPIKfUqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wha7OBQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:35:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/biga-gida-tarim-hayvancilik-ve-teknolojiler-canakkale-yerelhaber-3076325/" target="_blank"&gt;Biga Gıda Tarım Hayvancılık Ve Teknolojiler Fuarı Törenle Açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale’nin Biga ilçesinde, 12’incisi düzenlenen Biga Gıda Tarım Hayvancılık ve Teknolojiler Fuarı törenle açıldı. Açılış törenine AK Parti Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, Cumhuriyet Halk Partisi CHP Genel Başkan Yardımcısı ve Çanakkale Milletvekilleri Muharrem Erkek, CHP Çanakkale Milletvekili Özgür Ceylan, Biga Kaymakamı Mustafa Can, Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, Biga Belediye Başkanı İsmail Işık, Biga Ticaret ve Sanayi Odası Yönetim Kurulu Başkanı Şadan Doğan, protokol üyeleri ve ilçe belediye başkanları ile vatandaşlar katıldı. Açılışta konuşan Biga Ticaret ve S...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>Kılıçdaroğlu: Vatandaşın mutfağında yangın var yangın (2)- Yeniden - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/kilicdaroglu-vatandasin-mutfaginda-yangin-var-yangin-2-yeniden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVTPyTTj_2s4bNsHvzfVkYqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/kilicdaroglu-vatandasin-mutfaginda-yangin-var-yangin-2-yeniden" target="_blank"&gt;Kılıçdaroğlu: Vatandaşın mutfağında yangın var yangın (2)- Yeniden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, "Enflasyonun da bütün zamların da faturası millete çıkıyor. Burak GEZEN- Mustafa SUİÇMEZ- Mehmet ANDAÇ/BİGA (Çanakkale), (DHA)- CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, "Enflasyonun da bütün zamların da faturası millete çıkıyor. Şimdi oturup bize 'Efendim, kriz miriz yok' diyorlar. Nereden baktığınıza bağlı. Sarayda kriz yok. Vallahi de billahi de sarayda kriz yok" dedi. Kılıçdaroğlu, "Vatandaşın mutfağında kriz değil, yangın var yangın" diye konuştu. CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, Çanakkale kent merkezindeki Altın Yıllar Yaşam Merkezi'ndeki yaşlıla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>CHP Genel Başkanı Kılıçdaroğlu kreş ziyaret etti - F5Haber</title><link>https://www.f5haber.com/canakkale/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kres-ziyaret-etti-haberi-1987011/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmukT0WLCWtQqmiCMhdXJ4qGAgEKg8IACoHCAow18fTATCb8zUw0JyiAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.f5haber.com/canakkale/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kres-ziyaret-etti-haberi-1987011/" target="_blank"&gt;CHP Genel Başkanı Kılıçdaroğlu kreş ziyaret etti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;F5Haber&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE (AA) - CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu, Bursa'da Altın Yıllar Yaşam Merkezi ile Ata’m Kreş ve Çocuk Merkezi'ni ziyaret etti. Kemal Kılıçdaroğlu, özel uçakla geldiği Çanakkale Havaalanı’nda, Belediye Başkanı Ülgür Gökhan ve partililer tarafından karşılandı. Buradan Altın Yıllar Yaşam Merkezi’ne giderek, 65 yaş üstü vatandaşlarla bir araya gelen Kılıçdaroğlu’na 75 yaşındaki Fatma Soy tarafından torununa götürmesi için el yapımı oyuncak hediye edildi. Hediyeyi alan Kılıçdaroğlu, Fatma Soy’a teşekkür etti. Daha sonra Kılıçdaroğlu ve beraberindekiler Çanakkale Belediyesi Ata’m Kre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.f5haber.com">F5Haber</source></item><item><title>Kılıçdaroğlu Çanakkale´de - Sözcü</title><link>https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/kilicdaroglu-canakkalede-4-2659794/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaQVKeNYlTlYoCWxeCwkuYqGAgEKg8IACoHCAow95-hCTDPyXEwjIePAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/kilicdaroglu-canakkalede-4-2659794/" target="_blank"&gt;Kılıçdaroğlu Çanakkale´de&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sözcü&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkaleye bir dizi ziyaret ve açılışa katılmak üzere özel uçakla gelen CHP Lideri Kemal Kılıçdaroğlu, havalimanından partililer tarafından karşılandı. Kılıçdaroğlu, buradan Çanakkale Belediyesi Altın Yıllar Yaşam Merkezine geçti. 1 Ekim Dünya Yaşlılar Günü nedeniyle merkezde kalan yaşlılarla bir araya gelen Kılıçdaroğluna, merkez sakinlerinden Fatma Soy (45), torununa götürmesi için el yapımı oyuncak hediye etti. Hediyeyi alan Kılıçdaroğlu, Fatma Soy´a teşekkür etti. Kılıçdaroğluna ziyarette, CHP Genel Başkan Yardımcıları Seyit Torun, Muharrem Erkek, CHP Yüksek Disiplin Kurulu Üyesi Serda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sozcu.com.tr">Sözcü</source></item><item><title>Çanakkale Savaşı'nda ölen Kanadalı askerler anıldı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/canakkale-savasinda-olen-kanadali-askerler-anildi-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8A_kV5Ll_7h7nw2CTuPqUqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 11:02:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/canakkale-savasinda-olen-kanadali-askerler-anildi-" target="_blank"&gt;Çanakkale Savaşı'nda ölen Kanadalı askerler anıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE Kara Savaşları'nda yaşamını yitiren Kanada'nın Newfoundland Alayı'ndaki 22 asker için Tarihi Gelibolu Yarımadası'nda, Hill 10 Anıtı önünde anma töreni düzenlendi. Mustafa SUİÇMEZ/ÇANAKKALE, (DHA)- ÇANAKKALE Kara Savaşları'nda yaşamını yitiren Kanada'nın Newfoundland Alayı'ndaki 22 asker için Tarihi Gelibolu Yarımadası'nda, Hill 10 Anıtı önünde anma töreni düzenlendi. Törene katılan heyet, savaşta yaşamını yitiren Kanadalı askerlerin mezarlarına karanfil bıraktı. Tarihi Gelibolu Yarımadası'ndaki Hill 10 Anıtı'nda, savaşta ölen 22 Kanadalı asker anısına düzenlenen anma törenine, Tür...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Çanakkale Ak Partili Turan: Hiç Kimsenin Bize Twitter'dan ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-ak-partili-turan-hic-kimsenin-bize-11242596/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELegyO6x912cX1exfUFD-0sqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:26:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-ak-partili-turan-hic-kimsenin-bize-11242596/" target="_blank"&gt;Çanakkale Ak Partili Turan: Hiç Kimsenin Bize Twitter'dan ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Cumhuriyet Meydanı'nda kutlanan 23'üncü Ahilik Haftası programına katılan AK Parti Grup Başkanvekili ve Çanakkale Milletvekili Bülent Turan, Türkiye üzerinde ekonomi üzerinden oynanmak istenen oyuna dikkat çekerek, 'Hiç kimsenin bize Twitter'dan, farklı hesaplarla ayar vermeye hakkı ve haddi yoktur' dedi. Çanakkale'de 17-21 Eylül tarihleri arasında kutlanan 23'üncü Ahilik Haftası nedeniyle Cumhuriyet Meydanı'nda tören düzenlendi. Törene Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, AK Parti Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, Esnaf ve Sanatk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>AKP'li Turan: Hiç kimsenin bize Twitter'dan ayar vermeye hakkı yoktur - Evrensel</title><link>https://www.evrensel.net/haber/361585/akpli-turan-hic-kimsenin-bize-twitterdan-ayar-vermeye-hakki-yoktur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlc5uv6zJwdw-akTt5ZBW4qGAgEKg8IACoHCAow6KCgCTDMjXAw7L3gAw</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:03:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.evrensel.net/haber/361585/akpli-turan-hic-kimsenin-bize-twitterdan-ayar-vermeye-hakki-yoktur" target="_blank"&gt;AKP'li Turan: Hiç kimsenin bize Twitter'dan ayar vermeye hakkı yoktur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evrensel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Cumhuriyet Meydanı'nda kutlanan 23'üncü Ahilik Haftası programına katılan AKP Grup Başkanvekili ve Çanakkale Milletvekili Bülent Turan, Türkiye üzerinde ekonomi üzerinden oynanmak istenen oyuna dikkat çekerek, "Hiç kimsenin bize Twitter'dan, farklı hesaplarla ayar vermeye hakkı ve haddi yoktur" dedi. Çanakkale'de 17-21 Eylül tarihleri arasında kutlanan 23'üncü Ahilik Haftası nedeniyle Cumhuriyet Meydanı'nda tören düzenlendi. Törene Çanakkale Valisi Orhan Tavlı, AKP Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, Çanakkale Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, Esnaf ve Sanatkârlar Odal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.evrensel.net">Evrensel</source></item><item><title>Çanakkale Ak Partili Turan Bunlar O Papazı Değil, ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-ak-partili-turan-bunlar-o-papazi-degil-11170283/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEu7c3_RR_74eUHA3jeWQIqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:19:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-ak-partili-turan-bunlar-o-papazi-degil-11170283/" target="_blank"&gt;Çanakkale Ak Partili Turan Bunlar O Papazı Değil, ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ak Partili Turan Bunlar o papazı değil, Erdoğan'ı istiyorlar AK Parti Grup Başkanvekili ve Çanakkale Milletvekili Bülent Turan, 'Dövizin artmasının tek sebebi var. Türkiye'ye ayar vermek. Veremeyecekler kardeşim. Bunlar o papazı değil, Erdoğan'ı istiyorlar. Alamayacaklar kardeşim. Bu millet olduğu müddetçe, sahip çıktığı müddetçe alamayacaklar' dedi. Ak Parti Çanakkale Merkez İlçe Başkanlığı tarafından, Çanakkale Öğretmenevi bahçesinde bayramlaşma programı düzenlendi. Programa, Ak Parti Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, Ak Parti Çanakkale İl Başkanı Gültekin Yıldız, Ak Parti Merke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Ak Partili Turan: Bunlar O Papazı Değil, Erdoğan'ı ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-ak-partili-turan-bunlar-o-papazi-degil-erdogan-i-11170344/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJIy8TydvkcUfg_NNDhxJkqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:40:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-ak-partili-turan-bunlar-o-papazi-degil-erdogan-i-11170344/" target="_blank"&gt;Ak Partili Turan: Bunlar O Papazı Değil, Erdoğan'ı ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AK Parti Grup Başkanvekili ve Çanakkale Milletvekili Bülent Turan, 'Dövizin artmasının tek sebebi var. Türkiye'ye ayar vermek. Veremeyecekler kardeşim. Bunlar o papazı değil, Erdoğan'ı istiyorlar. Alamayacaklar kardeşim. Bu millet olduğu müddetçe, sahip çıktığı müddetçe alamayacaklar' dedi. Ak Parti Çanakkale Merkez İlçe Başkanlığı tarafından, Çanakkale Öğretmenevi bahçesinde bayramlaşma programı düzenlendi. Programa, Ak Parti Çanakkale Milletvekili Jülide İskenderoğlu, Ak Parti Çanakkale İl Başkanı Gültekin Yıldız, Ak Parti Merkez İlçe Başkanı Yıldıray Ölçek, Kadın Kolları Başkanı Gülsüm Ü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Troya'dan Pergamon'a 250 kilometre pedal çevirdiler - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/izmir/troyadan-pergamona-250-kilometre-pedal-cevirdiler</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO9WwKDo4Zqhx7yZRFN5l0qGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 13:19:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/izmir/troyadan-pergamona-250-kilometre-pedal-cevirdiler" target="_blank"&gt;Troya'dan Pergamon'a 250 kilometre pedal çevirdiler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;UNESCO Dünya Mirası Yolunda Bisiklet Turu'nun 1'nci etabında 120 amatör bisikletçi, Çanakkale Troya Antik Kenti'nden, İzmir'in Bergama ilçesindeki Pergamon Antik Kenti'ne 250 kilometre pedal bastı. Oben ULU / BERGAMA (İzmir) (DHA)- UNESCO Dünya Mirası Yolunda Bisiklet Turu'nun 1'nci etabında 120 amatör bisikletçi, Çanakkale Troya Antik Kenti'nden, İzmir'in Bergama ilçesindeki Pergamon Antik Kenti'ne 250 kilometre pedal bastı. Daha önce Bergama-Efes arasında iki kez gerçekleştirilen 'UNESCO Dünya Mirası Yolunda Bisiklet Turu' organizasyonun ilk etabı, bu yıl Troya Antik Kenti ile Pergamon An...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>'Homeros Ödülü' Prof. Dr. Haluk Şahin'e verildi - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/homeros-odulu-prof-dr-haluk-sahine-verildi</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoztlRE3sSL3xzWeUW2tBAqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 19:50:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/homeros-odulu-prof-dr-haluk-sahine-verildi" target="_blank"&gt;'Homeros Ödülü' Prof. Dr. Haluk Şahin'e verildi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE Belediyesi'nin düzenlediği 55'inci Uluslararası Troia Festivali’nde, Homeros Bilim, Kültür ve Sanat Ödülü, Prof. Mustafa SUİÇMEZ/ÇANAKKALE, (DHA)- ÇANAKKALE Belediyesi'nin düzenlediği 55'inci Uluslararası Troia Festivali’nde, Homeros Bilim, Kültür ve Sanat Ödülü, Prof. Dr. Haluk Şahin'e verildi. Çanakkale Belediyesi tarafından bu yıl 55'incisi düzenlenen Uluslararası Troia Festivali'nin resmi açılış töreni, 5 bin yıllık geçmişe ışık tutan Troya Ören Yeri'nde gerçekleşti. Törene, Çanakkale Belediye Başkanı CHP’li Ülgür Gökhan, CHP Genel Başkan Yardımcısı ve Çanakkale Milletvekili A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Çanakkale Troia'dan, Bergama'ya, 'Dünya Mirası' Yolunda ... - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-troia-dan-bergama-ya-dunya-mirasi-11136226/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3UYBxk8DMUwaJADKX5aXQqGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 09:38:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-canakkale-troia-dan-bergama-ya-dunya-mirasi-11136226/" target="_blank"&gt;Çanakkale Troia'dan, Bergama'ya, 'Dünya Mirası' Yolunda ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Troia'dan, Bergama'ya, 'Dünya Mirası' yolunda bisiklet turu ÇANAKKALE Belediyesi tarafından bu yıl 55'incisi düzenlenen Uluslararası Troia Festivali ve 2018 Troya Yılı kapsamında, 'Troia'dan Bergama'ya 3. UNESCO Dünya Mirası Yolunda Bisiklet Turu?, Troya Ören Yerinden başladı. 100 bisikletçinin 220 kilometre pedal çevireceği bisiklşet turu İzmir'in Bergama ilçesinde sona erecek. Çanakkale Merkez'e bağlı Tevfikiye köyü sınırları içinde yer alan 5 bin yıllık geçmişe sahip Troya Ören Yerinde, 'Troia'dan Bergama'ya 3. UNESCO Dünya Mirası Yolunda Bisiklet Turu'nun açılış töreni, ören yerinin sim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item><item><title>Başkan Gökhan, teknik inceleme gezilerini sürdürüyor - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/baskan-gokhan-teknik-inceleme-gezilerini-surduruyor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHD2YTbbh6SjPg1RAEC5fcoqGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 07:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/baskan-gokhan-teknik-inceleme-gezilerini-surduruyor" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan, teknik inceleme gezilerini sürdürüyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, kent genelinde devam eden çalışma ve projeleri yerinde inceledi. ÇANAKKALE Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan, kent genelinde devam eden çalışma ve projeleri yerinde inceledi. Teknik ekipten bilgi aldı. Belediye Başkanı Ülgür Gökhan'ın teknik inceleme gezisi ilk olarak Dardanos Halk Plajı'ndan başladı. Mülkiyeti Çanakkale Belediyesine ait olan, Hasan Mevsuf 25. Sokak ile Hasan Mevsuf 32. Sokağın kesişiminde bulunan alanda projelendirilen Dardanos Halk Plajı büyük ölçüde tamamlanırken, alanda peyzaj düzenlemelerinin gerçekleştirileceği belirt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>26. Troya Uluslararası Açık Satranç Turnuvası, Çomü Ev Sahipliğinde Gerçekleşiyor - Milliyet</title><link>http://www.milliyet.com.tr/26-troya-uluslararasi-acik-satranc-turnuvasi-canakkale-yerelhaber-2965870/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECksblLg2CrqH8pWOrZdEXEqGAgEKg8IACoHCAowraTwAzC2tx0wha7OBQ</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 13:52:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.milliyet.com.tr/26-troya-uluslararasi-acik-satranc-turnuvasi-canakkale-yerelhaber-2965870/" target="_blank"&gt;26. Troya Uluslararası Açık Satranç Turnuvası, Çomü Ev Sahipliğinde Gerçekleşiyor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Milliyet&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale’de, 2018 Troya Yılı kapsamında Gençlik ve Spor Bakanlığı, Çanakkale Belediyesi ve Türkiye Satranç Federasyonu’nun iş birliği ile düzenlenen 26. Troya Uluslararası Açık Satranç Turnuvası açılışı, Çanakkale Onsekiz Mart Üniversitesi (ÇOMÜ) ev sahipliğinde gerçekleşti. 9 farklı ülkeden toplam 393 sporcunun mücadele ettiği turnuvanın ÇOMÜ Öğrenci Sosyal Etkinlik Merkezi’nde gerçekleşen açılışına, Rektör Vekili Prof. Dr. Süha Özden, Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, Türkiye Satranç Federasyonu (TSF) Yönetim Kurulu Üyesi Rafet Gülmez, Gençlik Hizmetleri ve Spor İl Müdürlüğü Tesisler ve İşl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.milliyet.com.tr">Milliyet</source></item><item><title>'Camda Troya' sergisi açıldı - CNN Türk</title><link>https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/camda-troya-sergisi-acildi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4cZGehOvRQcUzIdjrRSG8qGAgEKg8IACoHCAow98PTATC18DUwsficAg</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:34:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cnnturk.com/yurttan-haberler/canakkale/camda-troya-sergisi-acildi" target="_blank"&gt;'Camda Troya' sergisi açıldı&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNN Türk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÇANAKKALE'de, 2018 Troya Yılı etkinlikleri kapsamında Levent Karakaş’ın 'Camda Troya' isimli sergisi, ÇTSO Çanakkale Evi'nde ziyarete açıldı. ÇANAKKALE'de, 2018 Troya Yılı etkinlikleri kapsamında Levent Karakaş’ın 'Camda Troya' isimli sergisi, ÇTSO Çanakkale Evi'nde ziyarete açıldı. Çanakkale Belediyesi'nin sosyal aktivitelerinden biri olan cam füzyon atölyelerinde eğitim gören Levent Karakaş’ın 'Camda Troya' isimli sergisinin açılışına Belediye Başkanı CHP'li Ülgür Gökhan ve sanatseverler katıldı. Serginin açılış kurdelesinin kesilmesinin ardından Başkan Gökhan, camın sanatla buluştuğu ese...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cnnturk.com">CNN Türk</source></item><item><title>Başkan Gökhan'dan Teknik İnceleme Gezisi - SonDakika.com</title><link>https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-teknik-inceleme-gezisi-11057941/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKjd1F8nyp1NuNL6S3bKM10qGAgEKg8IACoHCAow-bifCTCgi28wteSgAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 09:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sondakika.com/haber/haber-baskan-gokhan-dan-teknik-inceleme-gezisi-11057941/" target="_blank"&gt;Başkan Gökhan'dan Teknik İnceleme Gezisi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SonDakika.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Çanakkale Belediye Başkanı Ülgür Gökhan, kent genelinde yürütülen çalışmaları teknik inceleme gezisiyle denetledi. Gökhan, gezi kapsamında ilk olarak yapımı devam eden Yeşil Yerel Yönetim ve Kültür Merkezi binasında incelemelerde bulundu. Yüklenici firma yetkilerinden binanın durumu hakkında bilgi alan Başkan Gökhan, ardından teknik ekip eşliğinde çalışmaları inceledi. Teknik inceleme gezisi kapsamında Yaş Sebze ve Meyve Hali binası çalışmalarını yerinde inceleyen Ülgür Gökhan, inşaatın ilerleyişi hakkında bilgi aldı. Gökhan ardından Barbaros Mahallesi'nde yapımı devam eden kreş inşaatını z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sondakika.com">SonDakika.com</source></item></channel></rss>