<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Militärflugzeug - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1kxYkhnU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:33:11 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Kollision von US-Militärflugzeugen: Zweiter von sieben Soldaten im Meer gefunden - DiePresse.com</title><link>https://diepresse.com/home/ausland/welt/5541989/Kollision-von-USMilitaerflugzeugen_Zweiter-von-sieben-Soldaten-im</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vZGllcHJlc3NlLmNvbS9ob21lL2F1c2xhbmQvd2VsdC81NTQxOTg5L0tvbGxpc2lvbi12b24tVVNNaWxpdGFlcmZsdWd6ZXVnZW5fWndlaXRlci12b24tc2llYmVuLVNvbGRhdGVuLWlt0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://diepresse.com/home/ausland/welt/5541989/Kollision-von-USMilitaerflugzeugen_Zweiter-von-sieben-Soldaten-im" target="_blank"&gt;Kollision von US-Militärflugzeugen: Zweiter von sieben Soldaten im Meer gefunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DiePresse.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Absturz zweier Militärflugzeuge 200 Kilometer vor Japans Küste wird weiter fieberhaft nach fünf vermissten Soldaten gesucht. Was die Unfallursache ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlRNnZ1RmtvQU1FWnhRODZDTjh5SVFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://diepresse.com">DiePresse.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/GdD3M65hDG6n1CbWF9tS_AGa2KT_JCe0Cns5pnOCjW--3oEg3vv0BptAf2EBJE4Lh2txno_FGpXv-qBSs4ZaUYwDQKVc-TvFrvm8_R5WL5HMq_Ucn0G0TTH9gjbDb_zA5KlKqtG0c-C5pEuVWHOPGLIxFp-mGsa_bf3vrBR6=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>8. Airpower setzt zum Start an - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/8-airpower-setzt-zum-start-an/400346860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5fxLgi68m0R_dg7rqj20AqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:48:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/8-airpower-setzt-zum-start-an/400346860" target="_blank"&gt;8. Airpower setzt zum Start an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 6. und 7. September nächsten Jahres steigt zum achten Mal die größte Flugshow Europas. „Wir waren heuer bei mehr als 30 Flugshows – überall wurden wir gefragt, wann die nächste Airpower ist“, sagt der Chefpilot der Flying Bulls, Raimund Riedmann. Bereits jetzt trainieren die Red Bull-Kunstflieger für den 6. und 7. September, wenn im steirischen Zeltweg die größte Flugshow Europas steigt – die 8. Airpower. Am Donnerstag gaben die drei Veranstalter – das Bundesheer, das Land Steiermark und Red Bull – den offiziellen Startschuss ab, bis September müssen sie noch viel organisieren. „Wir habe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Zwei US-Militärflugzeuge kollidieren vor Japans Küste - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1603864</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqFB9Ss-Nm2L7elapXYuG4qFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1603864" target="_blank"&gt;Zwei US-Militärflugzeuge kollidieren vor Japans Küste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Während regulärer Trainingsflüge sind vor der japanischen Küste zwei US-Militärflugzeuge kollidiert. Vor der Küste Japans ist es nach Angaben der US-Streitkräfte zu einem Unfall mit zwei amerikanischen Militärflugzeugen gekommen. Rettungskräfte suchten nach sechs von den insgesamt sieben Besatzungsmitgliedern, teilte die Marineinfanterie in Camp Butler im japanischen Okinawa am Donnerstag mit. Ein Soldat wurde offenbar gerettet: Die Streitkräfte teilten mit, er werde untersucht. Involviert gewesen seien ein F18-Kampfjet und ein Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules. Umstände unkl...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chinesische Piloten meistern russische Kampfjets Su-35 – VIDEO - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181207323210641-chinesische-piloten-meistern-russische-kampfjets-su-35-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDCGyczH9-rd54RO3zzSDcqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181207323210641-chinesische-piloten-meistern-russische-kampfjets-su-35-video/" target="_blank"&gt;Chinesische Piloten meistern russische Kampfjets Su-35 – VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf dem Video sind Starts, Kurvenflüge und der Blick aus dem Cockpit eingefangen. Worin die Su-57 den F-22 und F-35 überlegen ist – Chefkonstrukteur China ist der erste ausländische Kunde, der die Su-35 bestellt hatte. Vor einigen Monaten hatten amerikanische Militärexperten erklärt, das Vorhandensein russischer Kampfflugzeuge dieses Typs habe Chinas Streitkräfte im asiatisch-pazifischen Raum maßgeblich gestärkt. Zudem hatten sie die Su-35 als „Alptraum und Kopfschmerzen“ für die amerikanische Luftwaffe in Asien bezeichnet. &gt;&gt; Weitere Sputnik-Artikel: Den „Raubvogel“ abschrecken: Russlands ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Kollision von US-Militärflugzeugen vor Küste Japans - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kollision-von-us-militaerflugzeugen-vor-kueste-japans-62085799</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0ue5WPKIHCj1OZX0_06sYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kollision-von-us-militaerflugzeugen-vor-kueste-japans-62085799" target="_blank"&gt;Kollision von US-Militärflugzeugen vor Küste Japans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Kollision zweier US-Militärflugzeuge vor der japanischen Küste werden sechs Soldaten vermisst. Ein Besatzungsmitglied sei aus dem Meer gerettet worden und werde untersucht, teilte die US-Armee am Donnerstag mit. Der Such- und Rettungseinsatz für die sechs anderen Soldaten sei noch im Gange. Nach Angaben des US-Verteidigungsministeriums kollidierte ein F-18-Kampfjet mit einem Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules, als der Kampfjet aufgetankt werden sollte. Die beiden Flugzeuge seien von der Basis im südjapanischen Iwakuni gestartet und hätten reguläre Trainingsflüge absolviert, als e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Vor Japan: US-Kampfjets stoßen zusammen – Soldaten vermisst - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/vor-japan-us-kampfjets-stossen-zusammen---soldaten-vermisst-31701734</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfoMxu9oVbd_H22ZcipOyYqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:46:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/vor-japan-us-kampfjets-stossen-zusammen---soldaten-vermisst-31701734" target="_blank"&gt;Vor Japan: US-Kampfjets stoßen zusammen – Soldaten vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor der Küste Japans ist es nach Angaben der US-Streitkräfte zu einem Unfall mit zwei amerikanischen Militärflugzeugen gekommen. Rettungskräfte suchten nach sechs von den insgesamt sieben Besatzungsmitgliedern, teilte die Marineinfanterie in Camp Butler im japanischen Okinawa am Donnerstag mit. Ein Soldat wurde offenbar gerettet: Die Streitkräfte teilten mit, er werde untersucht. Involviert gewesen seien ein F18-Kampfjet und ein Tankflugzeug vom Typ KC-130 Hercules. Flugzeuge kollidierten eventuell bei Betankung Die Mitteilung ließ offen, ob die beiden Flugzeuge womöglich bei einer Betankun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>US-Militärflugzeuge kollidieren vor Japan - sechs Vermisste - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/misslungenes-tankmanoever-us-militaerflugzeuge-kollidieren-vor-japan-sechs-vermisste/23726290.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8jmCwhizMmIr775sT5BhQqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw7LiPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/misslungenes-tankmanoever-us-militaerflugzeuge-kollidieren-vor-japan-sechs-vermisste/23726290.html" target="_blank"&gt;US-Militärflugzeuge kollidieren vor Japan - sechs Vermisste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Zusammenprall zweier US-Militärflugzeuge vor der japanischen Küste werden sechs Soldaten vermisst. Ein Besatzungsmitglied sei aus dem Meer gerettet worden, teilte die US-Armee am Donnerstag mit. Der Such- und Rettungseinsatz für die sechs anderen Soldaten sei noch im Gange. Nach Angaben des US-Verteidigungsministeriums kollidierte ein F-18-Kampfjet mit einem Tankflugzeug vom Typ C-130, als der Kampfjet aufgetankt werden sollte. Das Unglück ereignete sich bei einem Trainingsflug rund 200 Meilen vor der japanischen Küste. Nach Angaben eines Sprechers der japanischen Armee sollen sich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>400 km/h: Konzept von russischem Highspeed-Helikopter in Film gezeigt - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/technik/20181201323142441-helikopter-hubschrauber-film-projekt-modell/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF20SgEuwaQ7wUio-0VPVPEqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/technik/20181201323142441-helikopter-hubschrauber-film-projekt-modell/" target="_blank"&gt;400 km/h: Konzept von russischem Highspeed-Helikopter in Film gezeigt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Heute befindet sich ein neues, revolutionäres Projekt in Vorbereitung – ein superschneller perspektivischer Kampfhubschrauber“, sagt eine Off-Stimme. Es sei zu erwarten, dass die Maschine eine Geschwindigkeit von mehr als 400 Stundenkilometern entwickeln werde. 400 Stundenkilometer: Projekt von russischem Highspeed-Hubschrauber ausgewählt Der zukünftige Helikopter soll gegenläufige Rotoren haben, was für ein Modell der Firma Kamow typisch ist. Das US-Magazin „Defence Blog“ hat Ende Oktober Fotos vom Konzept des russischen Kampfhubschraubers veröffentlicht. Im Februar 2018 sagte der russisc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>VIDEO: Schweizerischer Jäger begleitet Flugzeug von Lawrow – wozu? - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181130323133944-schweiz-jaeger-begleitet-flugzeug-von-lawrow/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoQZK5UivyLaqGh0ubqp3cqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181130323133944-schweiz-jaeger-begleitet-flugzeug-von-lawrow/" target="_blank"&gt;VIDEO: Schweizerischer Jäger begleitet Flugzeug von Lawrow – wozu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das schweizerische Flugzeug trug demnach Raketenbewaffnung. Am Leitwerk war ein Tiger abgebildet – das Symbol einer Staffel der Luftstreitkräfte der Schweizerischen Eidgenossenschaft. An der Grenze zu Österreich stoppte die Maschine ihre Begleitung und kehrte zurück.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Syrien droht Türkei mit Abschuss von Militärflugzeugen - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/syrien-droht-tuerkei-mit-abschuss-von-militaerflugzeugen-219015/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObV7_gG-PRJtmGhGNk1scUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/syrien-droht-tuerkei-mit-abschuss-von-militaerflugzeugen-219015/" target="_blank"&gt;Syrien droht Türkei mit Abschuss von Militärflugzeugen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Ag..) Die türkische Luftwaffe geht im Nachbarland gegen die Extremisten-Miliz "Islamischer Staat" (IS) sowie Kurdengruppen vor. Zudem unterstützt die Regierung in Ankara syrische Rebellen. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>30. Juli 2017 - der Tag in Bildern - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/30-juli-2017-der-tag-in-bildern-255572/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa17WVN99D63rj-7Zh4CKwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 12:11:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/30-juli-2017-der-tag-in-bildern-255572/" target="_blank"&gt;30. Juli 2017 - der Tag in Bildern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von SN.) Diashow ansehen | 271 BilderDie Bilder des Tages (Bild: 30. Juli 2017: China feierte am Sonntag den 90. Geburtstag der Armee mit einer großen Militärparade: Staatsmedien sprachen von 12.000 Soldaten, rund 500 gepanzerten Fahrzeugen und zahlreichen Militärflugzeugen, die sich an der gewaltigen Parade, die im Vorfeld geheim gehalten wurde, beteiligten. Bild: SN/APA/AFP/STR)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Türkei: Russischer Staatsbürger wegen Terrorverdacht festgenommen - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/08/10/turkei-russischer-staatsburger-wegen-terrorverdacht-festgenommen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInVGhfKN7G8Ild3O1UeHUgqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 12:03:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/08/10/turkei-russischer-staatsburger-wegen-terrorverdacht-festgenommen" target="_blank"&gt;Türkei: Russischer Staatsbürger wegen Terrorverdacht festgenommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Türkei haben Sicherheitskräfte einen russischen Staatsbürger festgenommen, der über der NATO-Luftwaffenbasis Incirlik einen Anschlag auf ein US-Militärflugzeug geplant haben soll. Laut Polizeiangaben wollte Renat Bakiev den Kampfjet mit einer Drohne angreifen. Er habe ausgesagt, im Auftrag der IS-Terrormiliz gehandelt zu haben. Zudem hieß es, Bakiev sei schon einmal aus der Türkei abgeschoben worden, nachdem er illegal aus Syrien eingereist sei. Die russische Botschaft in Ankara konnte den Vorfall zunächst nicht bestätigen. In der Luftwaffenbasis Incirlik nahe der Stadt Adana im Süde...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Flugzeugabsturz in den USA: 16 Tote - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/07/11/flugzeugabsturz-mississippi-lockheed-kc-130</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc1SnQaY-ZOJAB2w7lMHJwqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:37:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/07/11/flugzeugabsturz-mississippi-lockheed-kc-130" target="_blank"&gt;Flugzeugabsturz in den USA: 16 Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den USA ist ein Militärflugzeug abgestürzt. Alle 16 Insassen kamen dabei ums Leben. Das Flugzeug stürzte im Bundesstaat Mississippi ab, in ein unbewohntes Feld. Nach Angaben der Feuerwehr wurden Trümmer noch in acht Kilometern Entfernung vom Absturzort gefunden. Die Unfallursache ist noch unbekannt. Das US-Marinekorps hat den Unfall bestätigt. Demnach handelte es sich um eine Lockheed KC-130, eine Version des bekannten Transportflugzeugs Hercules, die zum Betanken anderer Flieger in der Luft gebaut wurde. Ihr Vorteil ist, dass sie besonders langsam fliegen kann und damit zur Betankung vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Nach Flugzeugunglück in Myanmar erste Leichen geborgen - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/nach-flugzeugunglueck-in-myanmar-erste-leichen-geborgen-251106/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExDNAp7qIP_dul6q-DPTF0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 07:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/nach-flugzeugunglueck-in-myanmar-erste-leichen-geborgen-251106/" target="_blank"&gt;Nach Flugzeugunglück in Myanmar erste Leichen geborgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa/Ag..) Das Flugzeug war von der südlichen Stadt Myeik in Richtung Rangun gestartet, als über dem Meer plötzlich der Kontakt abbrach. Es handelt sich um eine Maschine mit vier Propellerturbinen vom Typ Shaanxi Y8 - ein chinesisches Mittelstreckenflugzeug, die nach dem Muster der sowjetischen Antonow An-12 entwickelt wurde. Die Unglücksmaschine wurde laut offiziellen Angaben im März 2016 in Dienst gestellt und hatte zum Zeitpunkt des Unglücks 809 Flugstunden absolviert. Nach jüngsten Angaben befanden sich 122 Menschen an Bord der Maschine, als sie am Mittwochmorgen von den Radarsc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Militärflugzeug vor Myanmar abgestürzt: Blackbox gefunden - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/militaerflugzeug-vor-myanmar-abgestuerzt-blackbox-gefunden-252601/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnbiQjnh9uFnP_RBZO1YxYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 07:56:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/militaerflugzeug-vor-myanmar-abgestuerzt-blackbox-gefunden-252601/" target="_blank"&gt;Militärflugzeug vor Myanmar abgestürzt: Blackbox gefunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa.) Die Armeeführung hofft, dass der Flugschreiber Informationen über den Unglückshergang liefern wird. Bisher wurde 92 Leichen geborgen. An Bord der Unglücksmaschine waren vor allem Soldaten und ihre Familien, darunter auch 15 Kinder. Der Militärtransporter war im Süden des Landes gestartet. Ziel war die frühere Hauptstadt Rangun. Etwa eine halbe Stunde nach dem Start verschwand es von den Radarschirmen. Die Shaanxi Y-8, ein chinesisches Modell, basiert auf einer Baureihe der älteren sowjetischen Antonow-Maschinen. Das vermisste Flugzeug war erst seit März 2016 im Dienst der mya...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Militärflugzeug mit mehr als 100 Menschen in Myanmar abgestürzt - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/milit%C3%A4rflugzeug-mit-mehr-als-100-menschen-in-myanmar-abgest%C3%BCrzt/a-39144989</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPUVgI4Gtj_0UCN5jhNUEsqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/milit%C3%A4rflugzeug-mit-mehr-als-100-menschen-in-myanmar-abgest%C3%BCrzt/a-39144989" target="_blank"&gt;Militärflugzeug mit mehr als 100 Menschen in Myanmar abgestürzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Flugzeug mit 105 Passagieren und elf Besatzungsmitgliedern war auf dem Weg von der südlichen Stadt Myeik in die Metropole Rangun, als plötzlich der Funkkontakt abbrach, wie das Büro des Generalstabschefs mitteilte. Die Maschine sei zudem aus ungeklärter Ursache von den Radarschirmen verschwunden. Zu dem Zeitpunkt befand sich die Maschine etwa 30 Kilometer westlich der Hafenstadt Dawei über der Andamanensee an der Südküste des ehemaligen Burma. Erste Trümmerteile seien in die Andamanensee gesichtet worden, hieß es. Schiffe und andere Flugzeuge seien an der Suche nach dem Wrack beteiligt....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>US-Bundesstaat Mississippi - 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/flugzeugabsturz-in-mississippi-16-menschen-sterben-in-militaerflugzeugs-aid-1.6940748</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-P2Hv52pSZCs51Z9yisqIqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 06:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/flugzeugabsturz-in-mississippi-16-menschen-sterben-in-militaerflugzeugs-aid-1.6940748" target="_blank"&gt;US-Bundesstaat Mississippi - 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den USA ist ein Flugzeug mit 16 Menschen an Bord abgestürzt. Die Ursache ist zunächst unklar. Überlebende gibt es nicht.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>China feiert 90. Armeegeburtstag mit großer Militärparade - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/china-feiert-90-armeegeburtstag-mit-grosser-militaerparade/apa-1437370220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjxXG0VNhfSFu5jZDKX-gUqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 04:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/china-feiert-90-armeegeburtstag-mit-grosser-militaerparade/apa-1437370220" target="_blank"&gt;China feiert 90. Armeegeburtstag mit großer Militärparade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Staatsmedien sprachen von 12.000 Soldaten, rund 500 gepanzerten Fahrzeugen und zahlreichen Militärflugzeugen, die sich an der gewaltigen Parade, die im Vorfeld geheim gehalten wurde, beteiligten. Chinas Präsident Xi Jinping hatte in der Vergangenheit immer wieder betont, die Modernisierung der Armee vorantreiben zu wollen. Das Geld fließt dabei vor allem in neues Gerät: Peking arbeitet unter anderem an der Entwicklung neuer U-Boote und Tarnkappenbomber. Experten sehen in der Aufrüstung auch eine Machtdemonstration gegenüber den USA und Nachbarstaaten, mit denen China im Ost- und Südchinesis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Syrien: Risiko eines direkten Konflikts USA-Russland wächst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/syrien-risiko-eines-direkten-konflikts-usa-russland-waechst/270.876.285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_a4e6kXkZYNda4DgizKNEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/syrien-risiko-eines-direkten-konflikts-usa-russland-waechst/270.876.285" target="_blank"&gt;Syrien: Risiko eines direkten Konflikts USA-Russland wächst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Gefahr, dass Militärflugzeuge der USA und Russlands im Luftraum über Syrien bald direkt aneinander geraten, steigt nach den jüngsten Zwischenfällen stetig. Nach dem Abschuss eines syrischen Kampfjets durch die US-geführte Koaltition in Syrien droht Russland nun mit entsprechenden Antworten. Fremde Flugzeuge im Luftraum westlich des Euphrat werden ins Visier genommen, so die klare Ansage aus Moskau, wo man offenbar eine klare Aufteilung des Luftraums vornehmen will. Eine Vereinbarung mit Washington was die Koordination der Einsätze im syrischen Luftraum betrifft, wurde von Moskau nach de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Über dem Kongo: Militärflugzeug stürzt ab – Mehrere Dutzend Tote - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/panorama/ueber-dem-kongo-militaerflugzeug-stuerzt-ab---mehrere-dutzend-tote-28513310</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsJ9PqkfxYF-ubZCbVj2ioqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswjNCYAQ</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:49:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/panorama/ueber-dem-kongo-militaerflugzeug-stuerzt-ab---mehrere-dutzend-tote-28513310" target="_blank"&gt;Über dem Kongo: Militärflugzeug stürzt ab – Mehrere Dutzend Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Absturz eines Militärflugzeugs in der Demokratischen Republik Kongo sind am Samstag dutzende Menschen ums Leben gekommen. Die Maschine der kongolesischen Armee stürzte nach Angaben eines Flughafenvertreters rund hundert Kilometer östlich der Hauptstadt Kinshasa ab. An Bord der Maschine seien „mehrere dutzend Menschen“ gewesen. Nach Armeeangaben waren auch Russen unter den Insassen. Es habe „keine Überlebenden“ gegeben, hieß es bei den Kommunalbehörden am Unglücksort. Flugzeug mit russischer Besatzung Die Maschine vom Typ Antonow war den Angaben zufolge vom Flughafen in Kinshasa in Rich...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Flugzeugunglück in Myanmar - Wrack und Leichen von Militärflugzeug gefunden - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/wrack-und-leichen-von-militaerflugzeug-in-myanmar-gefunden-aid-1.6870948</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKShU1cNx6hGCvOxme3llMsqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 04:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/wrack-und-leichen-von-militaerflugzeug-in-myanmar-gefunden-aid-1.6870948" target="_blank"&gt;Flugzeugunglück in Myanmar - Wrack und Leichen von Militärflugzeug gefunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;122 Menschen waren an Bord, als am Mittwoch im südostasiatischen Myanmar eine Militärmaschine abstürzte. Nun wurde das Wrack in der Andamanensee gefunden.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Kubanisches Militärflugzeug prallte gegen Berg - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/kubanisches-militaerflugzeug-prallte-gegen-berg-acht-tote/261.239.494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEWlMBfhvU1_alx1IMlkzgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 06:45:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/kubanisches-militaerflugzeug-prallte-gegen-berg-acht-tote/261.239.494" target="_blank"&gt;Kubanisches Militärflugzeug prallte gegen Berg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Keiner der Insassen - alle Militärangehörige - habe überlebt. Die Unglücksursache war zunächst unklar. Bei einem Flugzeugabsturz im Westen Kubas sind acht Menschen ums Leben gekommen. Die Militärmaschine verunglückte Samstag früh in der Provinz Artemisa westlich der Hauptstadt Havanna, wie die Parteizeitung Granma und die kubanische Nachrichtenagentur ACN berichtete. Das Flugzeug des Typ AN-26 sei gegen den Berg Loma de la Pimienta geprallt. Keiner der Insassen - alle Militärangehörige - habe überlebt. Die Unglücksursache war zunächst unklar.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Russisches Militärflugzeug abgestürzt: Terrorakt kann nicht ausgeschlossen werden - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/panorama/russisches-militaerflugzeug-abgestuerzt-terrorakt-kann-nicht-ausgeschlossen-werden-25389168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1JEBtTsRLvpfUsVm97uaMqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 10:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/panorama/russisches-militaerflugzeug-abgestuerzt-terrorakt-kann-nicht-ausgeschlossen-werden-25389168" target="_blank"&gt;Russisches Militärflugzeug abgestürzt: Terrorakt kann nicht ausgeschlossen werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Absturz eines russischen Militärflugzeugs über dem Schwarzen Meer ist laut Armee nicht durch eine Explosion, sondern durch ein „anormales Funktionieren“ der Maschine verursacht worden. Auch wenn sich „mit Sicherheit“ keine Explosion an Bord ereignet habe, werde ein Terrorakt nicht ausgeschlossen, sagte der Chef der Flugsicherheit der russischen Luftwaffe, Sergej Bainetow, am Donnerstag. Bei dem Flugzeugabsturz vom Sonntag kamen mutmaßlich alle 92 Insassen ums Leben. (afp) Flugzeugabsturz : Wladimir Putin setzt Staatstrauer an&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Chinesische Kampfjets fangen US-Militärflugzeug ab - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/chinesische-kampfjets-fangen-us-milit%C3%A4rflugzeug-ab/a-38901843</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlZ_b_VCjSI_NnPAE13EjQqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/chinesische-kampfjets-fangen-us-milit%C3%A4rflugzeug-ab/a-38901843" target="_blank"&gt;Chinesische Kampfjets fangen US-Militärflugzeug ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei chinesische Kampfjets haben einem Medienbericht zufolge ein US-Militärflugzeug über dem Ostchinesischen Meer abgefangen. Das US-Flugzeug vom Typ WC-135 Constant Phoenix (Artikelbild) sei am Mittwoch auf einer Routinemission in internationalem Luftraum unterwegs gewesen, berichtete NBC News unter Berufung auf US-Vertreter. Die WC-135 ist ein sogenanntes Schnüffelflugzeug, das die Atmosphäre auf atomare Strahlung prüft. Das US-Pazifikkommando sprach von einem "Routineflug". US-Beamte berichteten dem US-Sender CNN, die Jets russischer Bauart vom Typ Sukhoi Su-30 seien bis auf 45 Meter an ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Putin rief zu Kampf gegen Terrorismus auf - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/putin-rief-zu-kampf-gegen-terrorismus-auf/apa-1435929634</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvIxewNK9bCUla9Ng5XR1oqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/putin-rief-zu-kampf-gegen-terrorismus-auf/apa-1435929634" target="_blank"&gt;Putin rief zu Kampf gegen Terrorismus auf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz ungewöhnlich schlechten Wetters nahmen in der Hauptstadt Hunderttausende Menschen an den traditionellen Feierlichkeiten zum 9. Mai teil. Putin rief zugleich zu Patriotismus und zur Stärkung der Armee auf. “Die russischen Streitkräfte sind in der Lage, jede potenzielle Aggression abzuwehren”, sagte er. Im Westen ist Russland wegen seiner Militärintervention in Syrien an der Seite von Machthaber Bashar al-Assad sowie wegen seiner Unterstützung für die moskautreuen Separatisten in der Ostukraine unter Beschuss. Bei der Parade zogen mehr als 10.000 Soldaten und rund 100 Einheiten Kriegsge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/16-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-den-usa-255758/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKQTJKPFL5BnxzKKnGmZkQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 13:31:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/16-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-den-usa-255758/" target="_blank"&gt;16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Ag..) Die Ursache des Absturzes sei noch unklar, der Vorfall werde untersucht. Wie es in der Mitteilung des Marinekorps weiter hieß, war die Maschine Typ KC-130 am Montag auf einem Militärflugplatz im Bundesstaat North Carolina gestartet. Über Mississippi verschwand sie demnach vom Radar. Der Absturz geschah nach Angaben der Behörden am Nachmittag im Norden des Bundesstaates. Medienberichten zufolge stürzte das Flugzeug im Westen des LeFlore County in ein Feld. Bilder der Unglücksstelle zeigten eine zerstörte Maschine. Die Trümmer seien in einem Radius von acht Kilometern verstreut...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Zwölf Tote bei Absturz von Militärflugzeug im Kongo - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/zwoelf-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-im-kongo/apa-1438450076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoNELsSuujdHZljtWK41D4qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/zwoelf-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-im-kongo/apa-1438450076" target="_blank"&gt;Zwölf Tote bei Absturz von Militärflugzeug im Kongo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Absturz eines Militärflugzeugs in der Demokratischen Republik Kongo sind zwölf Menschen ums Leben gekommen. Die Frachtmaschine der kongolesischen Armee stürzte am Samstag rund 100 Kilometer östlich der Hauptstadt Kinshasa ab. An Bord seien zwölf Besatzungsmitglieder gewesen, es gebe keine Überlebenden, erklärte Verkehrsminister Jose Makila am Abend im Fernsehen.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Keine Hoffnung auf Überlebende nach Absturz in Russland - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-vermisst/apa-1433638226</link><guid isPermaLink="false">CAIiECv8VJx2bbfYoRRw_4mkMzcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 14:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-vermisst/apa-1433638226" target="_blank"&gt;Keine Hoffnung auf Überlebende nach Absturz in Russland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Angaben des Verteidigungsministeriums war das Flugzeug am frühen Sonntagmorgen nahe der Schwarzmeerstadt Sotschi in Richtung Syrien gestartet und kurz darauf vom Radar verschwunden. “Die Absturzstelle der Tu-154 wurde bestimmt”, erklärte ein Armeesprecher. Demnach wurden Trümmerteile der Tupolew etwa 1,5 Kilometer von der Küste entfernt in 50 bis 70 Meter Tiefe gefunden. An den Such- und Bergungsarbeiten waren mehr als 3.000 Helfer, 27 Schiffe und Boote, 37 Taucher sowie vier Hubschrauber, ein Flugzeug und Drohnen beteiligt. Etwa hundert weitere Taucher wurden noch erwartet, wie Armees...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Zahl der Alarmstarts in der NATO drastisch gestiegen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/zahl-der-alarmstarts-in-der-nato-drastisch-gestiegen/a-38542360</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWKiTRO6_AZUzJ8oG91fbwqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 07:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/zahl-der-alarmstarts-in-der-nato-drastisch-gestiegen/a-38542360" target="_blank"&gt;Zahl der Alarmstarts in der NATO drastisch gestiegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Jahr 2015 waren es mit 410 Einsätzen, die von europäischen Militärbasen ausgingen, nur etwa halb so viele, wie ein Sprecher des zuständigen Bündnisstützpunktes in Ramstein mitteilte. Bei sogenannten Alarmstarts müssen die Piloten mit ihren Jagdflugzeugen innerhalb von wenigen Minuten in der Luft sein, um zum Beispiel durch Sichtkontakt zu klären, ob von einem verdächtigen Luftfahrzeug eine Gefahr ausgeht. Notfalls könnte dieses dann mit Gewalt aufgehalten werden. Alarmstarts, die nichts mit russischen Flugzeugen zu tun hatten, kamen vergleichsweise selten vor. Bei den insgesamt 870 Einsä...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Myanmar: Militärflugzeug abgestürzt – etwa 30 Leichen geborgen - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/06/08/myanmar-militarflugzeug-abgesturzt---etwa-30-leichen-geborgen</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnFqmV2OkMJJ33JkD3xRXcqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 08:36:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/06/08/myanmar-militarflugzeug-abgesturzt---etwa-30-leichen-geborgen" target="_blank"&gt;Myanmar: Militärflugzeug abgestürzt – etwa 30 Leichen geborgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Myanmar sind beim Absturz eines Militärflugzeugs vermutlich alle 122 Insassen ums Leben gekommen. Die Rettungskräfte bargen nach Angaben der Armee bisher 29 Leichen, darunter acht Kinder. In der Maschine saßen myanmarische Soldaten und Familienangehörige. Die Körper wurden in der Andamanensee, vor der Küste in der Nähe des Ortes Launglon gefunden. Die Absturzursache ist bisher nicht geklärt. Das Flugzeug war am Mittwochmittag in Myeik im Süden des Landes gestartet und sollte in Rangun landen. Es verschwand etwa eine halbe Stunde nach Abflug vom Radar. Am frühen Donnerstagmorgen waren nac...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Militärflugzeug vor Myanmar: Blackbox gefunden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/militaerflugzeug-vor-myanmar-blackbox-gefunden/270.581.483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGx3AMNUct7uCmE__PB76YUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 07:46:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/militaerflugzeug-vor-myanmar-blackbox-gefunden/270.581.483" target="_blank"&gt;Militärflugzeug vor Myanmar: Blackbox gefunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisher wurden 92 Leichen geborgen. Der Flugschreiber soll Aufschluss über die Unglücksursache bringen. Zwölf Tage nach dem Absturz eines Militärflugzeugs vor der Küste Myanmars mit 122 Menschen an Bord ist der Flugschreiber der Maschine gefunden worden. Die Blackbox wurde im hinteren Teil des Wracks entdeckt, berichteten staatliche Medien des südostasiatischen Landes am Montag. Das Transportflugzeug vom Typ Shaanxi Y-8 war am 7. Juni in die Andamanensee gestürzt. Die Ursache des Absturzes ist noch nicht geklärt. Die Armeeführung hofft, dass der Flugschreiber Informationen über den Unglücksh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>91 Menschen an Bord - Russisches Militärflugzeug über Schwarzem Meer abgestürzt - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-abgestuerzt-aid-1.6486827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSTK-3ceyszbk_a-Z9mWR8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 12:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-abgestuerzt-aid-1.6486827" target="_blank"&gt;91 Menschen an Bord - Russisches Militärflugzeug über Schwarzem Meer abgestürzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein russisches Flugzeug mit einem berühmten Armeechor ist auf dem Weg nach Syrien über dem Schwarzen Meer abgestürzt. An Bord der Tupolew Tu-154 waren mehr als 90 Menschen, darunter 65 Sänger und Tänzer des Alexandrow-Ensembles. Die russischen Behörden zögerten zwar, vom Tod der Flugzeuginsassen zu sprechen. Im Meer vor dem südrussischen Ferienort Sotschi seien aber keine Überlebenden zu sehen, teilte das Militär mit. Stattdessen wurden Trümmerteile gesichtet. "Ein Rettungsschiff hat vier Leichen geborgen", sagte ein Sprecher. Ministerpräsident Dmitri Medwedew sprach von einer "fürchterlich...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Kleinflugzeug auf Malta abgestürzt: 5 Tote - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/kleinflugzeug-auf-malta-abgestuerzt/227.012.895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_1IoK_Y8vZbXrt93EQXMAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 07:14:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/kleinflugzeug-auf-malta-abgestuerzt/227.012.895" target="_blank"&gt;Kleinflugzeug auf Malta abgestürzt: 5 Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Medienbericht soll das Militärflugzeug für die Grenzschutzagentur Frontex gechartert worden sein. Am internationalen Flughafen von Malta ist ein militärisches Kleinflugzeug verunglückt. Die luxemburgische Maschine stürzte einem Bericht der "Times of Malta" zufolge kurz nach ihrem Abflug am Montagmorgen nahe der Startbahn in Luqa ab und ging in Flammen auf. Mindestens fünf Menschen sollen demnach bei dem Unglück ums Leben gekommen sein. Das Flugzeug soll Platz für etwa zehn Menschen haben. Der Flieger soll laut Bericht für Mitarbeiter der EU-Grenzschutzagentur Frontex gechartert worden ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Russisches Militärflugzeug über dem Schwarzen Meer vermisst - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/russisches-milit%C3%A4rflugzeug-%C3%BCber-dem-schwarzen-meer-vermisst/a-36905192</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlsWX0QFHNmw-nff79EbGkqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 05:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/russisches-milit%C3%A4rflugzeug-%C3%BCber-dem-schwarzen-meer-vermisst/a-36905192" target="_blank"&gt;Russisches Militärflugzeug über dem Schwarzen Meer vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach bisher vorliegenden Berichten befinden sich 83 Passagiere und acht Besatzungsmitglieder an Bord des Flugzeugs. Der Sender RT zitiert die russische Agentur RIA Novosti mit der Information, dass das Tupolew-Flugzeug vom Typ TU-154 kurz nach dem Start in Sotschi von den Radarschirmen verschwunden sei. Es habe sich nicht um einen zivilen Flug gehandelt. Ziel der Maschine war möglicherweise ein Flughafen in der syrischen Provinz Latakia. In einem Bericht der Deutschen Presse-Agentur heißt es, an Bord habe sich ein Armeechor befunden. Er sollte der Meldung zufolge zu einem Auftritt nach Syri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Keine Überlebenden: Militärflugzeug in den USA abgestürzt – 16 Tote - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/news/panorama/keine-ueberlebenden-militaerflugzeug-in-den-usa-abgestuerzt---16-tote-27950422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7HiMiih_kywEjz3jBmPFoqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:28:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/news/panorama/keine-ueberlebenden-militaerflugzeug-in-den-usa-abgestuerzt---16-tote-27950422" target="_blank"&gt;Keine Überlebenden: Militärflugzeug in den USA abgestürzt – 16 Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Absturz eines Militärflugzeugs im US-Bundesstaat Mississippi sind 16 Menschen ums Leben gekommen. Alle Opfer hätten sich an Bord der Maschine befunden, berichtete der Sender CNN am Dienstag unter Berufung auf den Direktor des örtlichen Notfallmanagements, Fred Randle. Es gebe keine Überlebenden. Das US-Marinekorps hatte zuvor im Kurznachrichtendienst Twitter bestätigt, dass eine Maschine vom Typ KC-130 in ein Unglück verwickelt gewesen sei. Die näheren Hintergründe blieben zunächst unklar. Medienberichten zufolge stürzte das Flugzeug am Montagnachmittag (Ortszeit) im Westen des LeFlore...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Kubanisches Militärflugzeug prallte gegen Berg: Acht Tote - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/kubanisches-militaerflugzeug-prallte-gegen-berg-acht-tote-245493/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvdO2RNR5vOTWKcGGnGKn0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 20:46:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/kubanisches-militaerflugzeug-prallte-gegen-berg-acht-tote-245493/" target="_blank"&gt;Kubanisches Militärflugzeug prallte gegen Berg: Acht Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa.) Das Flugzeug des Typ AN-26 sei gegen den Berg Loma de la Pimienta geprallt. Keiner der Insassen - allesamt Militärangehörige - habe überlebt. Die Unglücksursache war zunächst unklar. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Militärmaschine abgestürzt: 16 Tote in den USA - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/militaermaschine-abgestuerzt-16-tote-in-den-usa/274.472.752</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEj87IZ3VyrmU7vTwhUBSqMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/militaermaschine-abgestuerzt-16-tote-in-den-usa/274.472.752" target="_blank"&gt;Militärmaschine abgestürzt: 16 Tote in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Trümmer des Flugzeugs sind kilometerweit verstreut. Offenbar keine Überlebenden. Beim Absturz eines Militärflugzeugs im US-Staat Mississippi sind 16 Menschen ums Leben gekommen. Alle Opfer hätten sich an Bord der Maschine befunden, berichtete der Sender CNN am Dienstag unter Berufung auf den Direktor des örtlichen Notfallmanagements, Fred Randle. Es gebe keine Überlebenden. Das US-Marinekorps hatte zuvor im Kurznachrichtendienst Twitter bestätigt, dass eine Maschine vom Typ KC-130 in ein Unglück verwickelt gewesen sei. Die näheren Hintergründe blieben zunächst unklar. Medienberichten zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Abgestürztes Militär-Flugzeug wiedergefunden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/abgestuerztes-militaer-flugzeug-wiedergefunden/270.634.160</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhqyuhgM2Kke_JcnQb_vBcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:26:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/abgestuerztes-militaer-flugzeug-wiedergefunden/270.634.160" target="_blank"&gt;Abgestürztes Militär-Flugzeug wiedergefunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 7. Juni stürzte ein Militär-Flugzeug ab. Am 19. Juni wurde das Flugzeug gefunden. Link zum Original-KURIER-Artikel Vor 12 Tagen stürzte ein Militär-Flugzeug ab. Das Militär ist für die Sicherheit von einem Land verantwortlich. Am 19. Juni wurde das abgestürzte Flugzeug in der Nähe von Myanmar wiedergefunden. Myanmar ist ein Land in Asien. In dem Flugzeug befanden sich 122 Menschen. Das berichteten heute die Medien von Myanmar. Der Grund für den Flugzeug-Absturz ist noch nicht geklärt. Das Militär von Myanmar hofft, dass das Flugzeug Infos über den Absturz bringt. Bis jetzt wurden 92 Leic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Nordkorea verlagert Militärflugzeuge an Ostküste - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/nordkorea-verlagert-militaerflugzeuge-an-ostkueste-266628/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZt0dM2u8rA7o-uxZxZFS8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:28:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/nordkorea-verlagert-militaerflugzeuge-an-ostkueste-266628/" target="_blank"&gt;Nordkorea verlagert Militärflugzeuge an Ostküste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Ag..) China und Russland warnten beide Seiten angesichts des immer hitzigeren Schlagabtauschs vor einer militärischen Eskalation. Ein Krieg in Korea werde keinen Gewinner haben, erklärte China. "Die Politiker in den USA und Nordkorea verfügen hoffentlich über genügend politisches Urteilsvermögen, um einzusehen, dass der Einsatz militärischer Mittel niemals eine gute Methode ist, um den Konflikt auf der Halbinsel zu bereinigen und ihre eigenen Bedenken zu zerstreuen", warnte der Sprecher des Außenministeriums in Peking, Lu Kang. Gegenseitige Drohgebärden und Provokationen würden den...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Hintergründe unklar: 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/vermischtes/article211206999/16-Tote-bei-Absturz-von-Militaerflugzeug-in-den-USA.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6qEAR_Rt38p88yiFs7iIUqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMnW5QM</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 13:48:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/vermischtes/article211206999/16-Tote-bei-Absturz-von-Militaerflugzeug-in-den-USA.html" target="_blank"&gt;Hintergründe unklar: 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jackson. Beim Absturz eines Militärflugzeugs im US-Bundesstaat Mississippi sind 16 Menschen ums Leben gekommen. Alle Opfer hätten sich an Bord der Maschine befunden, sagte der Direktor des örtlichen Notfallmanagements, Fred Randle, vor örtlichen Medien. Es gebe keine Überlebenden. Das US-Militär bestätigte, dass es sich bei den Toten um Mitglieder des Marinekorps handelte. Die Ursache des Absturzes sei noch unklar, der Vorfall werde untersucht. Wie es in der Mitteilung des Marinekorps weiter hieß, war die Maschine Typ KC-130 am Montag auf einem Militärflugplatz im Bundesstaat North Carolina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>122 Menschen an Bord - Myanmar setzt Suche nach vermisster Militärmaschine fort - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/122-menschen-an-bord-myanmar-setzt-suche-nach-vermisstem-flugzeug-fort-aid-1.6870947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8iDI2dfDx1vXqZHy_T9OIqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 03:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/122-menschen-an-bord-myanmar-setzt-suche-nach-vermisstem-flugzeug-fort-aid-1.6870947" target="_blank"&gt;122 Menschen an Bord - Myanmar setzt Suche nach vermisster Militärmaschine fort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von einem vermissten Militärflugzeug aus Myanmar mit 122 Menschen an Bord fehlt weiter jede Spur. Vor der Küste des südostasiatischen Landes haben Rettungskräfte am Donnerstag die Suche fortgesetzt.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Laut CNN 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/laut-cnn-16-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-den-usa-255758/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHs7M7vQZgzcLwjfoEUS1DoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/laut-cnn-16-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-den-usa-255758/" target="_blank"&gt;Laut CNN 16 Tote bei Absturz von Militärflugzeug in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa.) Das US-Marinekorps hatte zuvor im Kurznachrichtendienst Twitter bestätigt, dass eine Maschine vom Typ KC-130 in ein Unglück verwickelt gewesen sei. Die näheren Hintergründe blieben zunächst unklar. Medienberichten zufolge stürzte das Flugzeug am Montagnachmittag (Ortszeit) im Westen des LeFlore County in ein Feld. Die Trümmer seien in einem Radius von acht Kilometern verstreut gewesen, zitierten Medien den örtlichen Feuerwehrchef. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Dutzende Tote bei Absturz von Militärflugzeug im Kongo - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/dutzende-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-im-kongo/apa-1438434794</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfvohoQ6hlDoyXAlLTrUZsqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/dutzende-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-im-kongo/apa-1438434794" target="_blank"&gt;Dutzende Tote bei Absturz von Militärflugzeug im Kongo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Armeeangaben waren auch Russen unter den Insassen. Es habe “keine Überlebenden” gegeben, hieß es bei den Kommunalbehörden am Unglücksort. Die Maschine vom Typ Antonow war den Angaben zufolge vom Flughafen in Kinshasa in Richtung Kivu im Osten des Landes unterwegs. Das Flugzeug sei von einer russischen Besatzung gesteuert worden, hieß es beim Generalstab der Armee. Es transportierte zwei Militärfahrzeuge und Munition sowie militärisches Begleitpersonal. An Bord waren demnach “zwischen 20 und 30 Menschen”. (APA/ag.)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Zwei Tote bei Absturz von Militärflugzeug in Mexiko - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/zwei-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-mexiko-230834/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFYd6w6rBJZ3r3ASHmz2RAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 06:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/zwei-tote-bei-absturz-von-militaerflugzeug-in-mexiko-230834/" target="_blank"&gt;Zwei Tote bei Absturz von Militärflugzeug in Mexiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa.) "Mein Beileid gilt den Familien der beiden Piloten, die in der Erfüllung ihrer Pflicht in Chiapas ihr Leben verloren haben", schrieb Verteidigungsminister Salvador Cienfuegos auf Twitter. Die Streitkräfte leiteten eine Untersuchung der Absturzursache ein. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Drei US-Soldaten nach Flugzeugunglück vor Australien vermisst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/drei-us-soldaten-nach-flugzeugunglueck-vor-australien-vermisst/278.983.104</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmgWdkkYWC6NjvQXw_uAPUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 16:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/drei-us-soldaten-nach-flugzeugunglueck-vor-australien-vermisst/278.983.104" target="_blank"&gt;Drei US-Soldaten nach Flugzeugunglück vor Australien vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;23 Insassen nach Bruchlandung aus Wasser gerettet. Nach dem Absturz eines US-Militärflugzeug vor der Küste Australiens werden drei Soldaten vermisst. Es sei eine Such -und Rettungsaktion gestartet worden, teilte das US-Marinekorps am Samstag mit. Die übrigen 23 Insassen seien aus dem Wasser gerettet worden. Das Flugzeug vom Typ MV-22 Osprey, das mit seinen schwenkbaren Rotoren wie ein Helikopter starten und landen kann, war nach Angaben der US-Armee aus zunächst ungeklärter Ursache während eines Routineflugs ins Meer gestürzt. Die Maschine war kürzlich an einer gemeinsamen Militärübung mit ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>13 Tote bei Absturz eines indonesischen Militärflugzeugs - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/13-tote-bei-absturz-eines-indonesischen-militaerflugzeugs/apa-1433548944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBX-5ireUrDULX5PvWzIXHsqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Sun, 18 Dec 2016 05:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/13-tote-bei-absturz-eines-indonesischen-militaerflugzeugs/apa-1433548944" target="_blank"&gt;13 Tote bei Absturz eines indonesischen Militärflugzeugs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Absturz einer Transportmaschine des indonesischen Militärs sind alle 13 Menschen an Bord ums Leben gekommen. Der Flieger vom Typ Hercules C-130 zerschellte am Sonntag beim Landeanflug auf den Flughafen Wamena in der abgelegenen östlichen Provinz Papua, wie die Behörden mitteilten.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Russisches Militärflugzeug über Schwarzem Meer vermisst - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-vermisst-227653/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOsPrhav6RN2a_pKpZGpBoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 05:34:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/politik/sn/artikel/russisches-militaerflugzeug-ueber-schwarzem-meer-vermisst-227653/" target="_blank"&gt;Russisches Militärflugzeug über Schwarzem Meer vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Dpa/Ag..) Die Maschine soll einen Armeechor an Bord gehabt haben, der zu einem Auftritt nach Syrien fliegen sollte, berichtete die deutsche Presseagentur dpa. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Alaska: F22-Kampfjets fangen russische Langstreckenbomber ab - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/05/05/alaska-f22-kampfjets-fangen-russische-langstreckenbomber-ab</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhqeFI4a0KYOihbi7jRnq4qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 08:47:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/05/05/alaska-f22-kampfjets-fangen-russische-langstreckenbomber-ab" target="_blank"&gt;Alaska: F22-Kampfjets fangen russische Langstreckenbomber ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zum fünften Mal seit Mitte April haben US-Kampfjets russische Militärflugzeuge vor der Küste Alaskas abgefangen. Der Vorfall ereignete sich rund 80 Kilometer südöstlich von Chariot, im Nordwesten Alaskas. Zwei SU-35 Jagdflugzeugen begleiteten die beiden unbewaffneten russischen Langstreckenbomber vom Typ Tupolew Tu-9, berichtete das Pentagon gegenüber US-amerikanischen Medien. Die russische Flotte sei dabei zwar nicht in den US-Luftraum eingedrungen, habe sich aber in die Luftraumüberwachungszone von Alaska bewegt. Der Überflug, auch Flyby genannt, ereignete sich einen Tag nach dem Telefona...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Russisches Militärflugzeug ins Schwarze Meer gestürzt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/russisches-militaerflugzeug-ins-schwarze-meer-gestuerzt/5073404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9P-pg9YoYbqYgPabnpKtgqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 07:23:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/russisches-militaerflugzeug-ins-schwarze-meer-gestuerzt/5073404" target="_blank"&gt;Russisches Militärflugzeug ins Schwarze Meer gestürzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein russisches Militärflugzeug mit 91 Menschen an Bord ist am Sonntag ins Schwarze Meer gestürzt. Ob jemand das Unglück überlebt hat, war zunächst unklar. Einige Trümmer der Maschine seien rund 1,5 Kilometer von der Küste entfernt in einer Tiefe von 50 bis 70 Meter gefunden worden, teilte das Verteidigungsministerium in Moskau mit. An Bord waren Mitglieder des Alexandrow-Ensembles, eines bekannter Armeechors. Die Maschine vom Typ Tupolew Tu-154 sollte von Sotschi aus zur russischen Luftwaffenbasis in Syrien fliegen, wo der Chor ein Konzert geben wollte. Bereits kurz nach dem Start riss aber...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Keine Überlebenden beim Absturz des russischen Militärflugzeugs - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2016/12/25/keine-uberlebenden-beim-absturz-des-russischen-militarflugzeugs</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO0oUAzBxQSepBMOLvSq7UqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 11:59:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2016/12/25/keine-uberlebenden-beim-absturz-des-russischen-militarflugzeugs" target="_blank"&gt;Keine Überlebenden beim Absturz des russischen Militärflugzeugs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Absturz des russischen Militärflugzeugs gibt es keine Anzeichen für Überlebende, so das russische Verteidigungsministerium. An Bord der Maschine waren 92 Passagiere, darunter auch das Alexandrow-Ensemble, ein berühmter russischer Armeechor. Bisher wurden laut der russischen Nachrichtenagentur Interfax mindestens zwölf Leichen geborgen, die nun via DNA-Analyse identifiziert werden sollen. Das Flugzeug stürzte zwei Minuten nach dem Abflug in Sotschi möglicherweise aufgrund eines technischen Problems ins Schwarze Meer. Es sollte zur russischen Militärbasis bei Latakia in Syrien fliege...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Militärflugzeug mit 116 Insassen in Myanmar vermisst - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/militaerflugzeug-mit-116-insassen-in-myanmar-vermisst-251008/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB-UZRBSTzD46VPQpnB4xEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:56:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/militaerflugzeug-mit-116-insassen-in-myanmar-vermisst-251008/" target="_blank"&gt;Militärflugzeug mit 116 Insassen in Myanmar vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Ag..) Zum Zeitpunkt des Verschwindens befand sich das Flugzeug rund 30 Kilometer westlich der Hafenstadt Dawei über der Andamanensee. Schiffe und Flugzeuge seien auf der Suche nach der vermissten Maschine, hieß es in der Erklärung weiter. Nach Angaben eines Flughafenvertreters waren 105 Passagiere und elf Besatzungsmitglieder an Bord des Flugzeugs. Die meisten Passagiere seien vermutlich Angehörige der in der Küstenregion stationierten Soldaten. "Ich denke, es muss einen technischen Fehler gegeben haben", sagte der Vertreter. "Hier herrscht schönes Wetter." Nach anderen Angaben sol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Russisches Außenministerium - Moskau kritisiert Nato-Truppen im Baltikum und Polen - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/ausland/moskau-kritisiert-nato-truppen-im-baltikum-und-polen-aid-1.6771935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHjFERH80j3bQZGJf9b2GgqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/ausland/moskau-kritisiert-nato-truppen-im-baltikum-und-polen-aid-1.6771935" target="_blank"&gt;Russisches Außenministerium - Moskau kritisiert Nato-Truppen im Baltikum und Polen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Spannungen zwischen der Nato und Russland haben die Zahl der Alarmstarts von Kampfjets drastisch ansteigen lassen. Im vergangenen Jahr wurde ein neuer Rekord in der Ära nach dem Kalten Krieg registriert – vor allem wegen der Lage im Südosten. Kampfflugzeuge der Nato haben 2016 so viele Alarmstarts absolviert wie seit dem Kalten Krieg nicht mehr. Von europäischen Militärbasen aus seien im vergangenen Jahr rund 780 Einsätze zur Identifizierung und Überwachung russischer Flugzeuge geflogen worden, sagte ein Sprecher des zuständigen Bündnisstützpunktes in Ramstein. 2015 waren es mit 410 Ein...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Kontakt abgebrochen: Flugzeug mit 116 Insassen in Myanmar vermisst - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/panorama/kontakt-abgebrochen-flugzeug-mit-116-insassen-in-myanmar-vermisst-27754860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMR7qGqxbxJHCfLWz76SE0kqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswjNCYAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/panorama/kontakt-abgebrochen-flugzeug-mit-116-insassen-in-myanmar-vermisst-27754860" target="_blank"&gt;Kontakt abgebrochen: Flugzeug mit 116 Insassen in Myanmar vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Militärflugzeug mit 116 Insassen wird seit Mittwoch in Myanmar vermisst. Die Maschine sei auf dem Weg von der südlichen Stadt Myeik in die Metropole Rangun gewesen, als plötzlich gegen 13.35 Uhr (09.05 Uhr MESZ) der Kontakt abgebrochen sei, erklärte das Büro des Generalstabschefs. Nach Angaben eines Flughafenvertreters waren 105 Passagiere und elf Besatzungsmitglieder an Bord der Maschine. (afp) Menschenleben gefährdet: Afghanische Parlamentarier lassen verpasstes Flugzeug umkehren Jet wirbelt durch Luft: Maschine dreht sich mehrmals und stürzt 2000 Meter tief München: Rauch aus dem Tri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Myanmar: Militärflugzeug mit 116 Personen vermisst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/myanmar-militaerflugzeug-mit-116-personen-vermisst/268.509.561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfjXO1R9vQ1dBeNNSAPQRkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/myanmar-militaerflugzeug-mit-116-personen-vermisst/268.509.561" target="_blank"&gt;Myanmar: Militärflugzeug mit 116 Personen vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Maschine war auf dem Weg nach Rangun, als der Funkkontakt abriss. Eine Militär-Transportmaschine mit 116 Menschen an Bord wird in Myanmar vermisst. Die Maschine sei auf dem Weg von der südlichen Stadt Myeik in die Metropole Rangun gewesen, als plötzlich gegen 13.35 Uhr (09.05 Uhr MESZ) der Kontakt abgebrochen sei, erklärte das Büro des Generalstabschefs. Die Maschine befand sich zu diesem Zeitpunkt ca. 20 Meilen westlich der Stadt Dawei. Nach Angaben eines Flughafenvertreters waren 105 Passagiere und elf Besatzungsmitglieder an Bord der Maschine.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Militärflugzeug mit 120 Passagieren in Myanmar vermisst - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/06/07/militarflugzeug-mit-120-passagieren-in-myanmar-vermisst</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUx8Ux7r9Er-3SC5uR60-YqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:26:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/06/07/militarflugzeug-mit-120-passagieren-in-myanmar-vermisst" target="_blank"&gt;Militärflugzeug mit 120 Passagieren in Myanmar vermisst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Militärmaschine ist vor der Küste Myanmars von den Radarschirmen verschwunden. In Myanmar ist zwar Regenzeit, aber zum Zeitpunkt des Unglücks herrschte schönes Wetter. An der Suche beteiligten sich neben anderen Flugzeugen und Hubschraubern auch mehrere Schiffe. Ein Armeevertreter sagte, Teile des Flugzeugs chinesischer Bauart seien rund 220 Kilometer von der Hafenstadt Dawei in der Andamanensee entdeckt worden. An Bord waren nach Angaben des Militärs 14 Besatzungsmitglieder und 106 Passagiere, darunter auch mehr als ein Dutzend Kinder. Die Soldaten waren mit Familienmitgliedern auf de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Die stärksten Armeen der Welt: Russland auf Platz zwei - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181122323057434-russlands-armee-die-zweitstaerkste-der-welt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_1KGW5352GUCq9wgMXWysqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181122323057434-russlands-armee-die-zweitstaerkste-der-welt/" target="_blank"&gt;Die stärksten Armeen der Welt: Russland auf Platz zwei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Experten berücksichtigten über 50 Indizes, darunter die Vielfalt vorhandener Bewaffnungen, das Mobilisierungspotenzial, das Niveau der Industrieentwicklung, die Naturressourcen und andere Faktoren. Putin nennt vorrangige Aufgaben bei Entwicklung russischer Streitkräfte Einen Vorsprung erhielten die Atommächte und Nato-Mitglieder. Wegen fehlender Seestreitkräfte bei Ländern, die keinen Meereszugang haben, wurden keine Punkte abgezogen. Spitzenreiter des Rankings sind die USA. Die Stärke des US-Militärs beläuft sich auf etwa zwei Millionen Menschen (in Dienst und in Reserve). Die Armee ve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Atomarer „Bär“ hebt erstmals ab: Russische Armee zeigt Geheimbilder - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/technik/20181113322943355-strategische-tu-95-jungfernflug-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGY9-jEvd4szLPzeOH3XY7oqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/technik/20181113322943355-strategische-tu-95-jungfernflug-video/" target="_blank"&gt;Atomarer „Bär“ hebt erstmals ab: Russische Armee zeigt Geheimbilder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Tupolew Tu-95, in den Nato-Ländern unter dem Spitznamen „Bear“ („Bär“) bekannt, wurde mehrfacht modernisiert und bis Anfang der 1990er Jahre produziert. Der Prototyp stieg am 12. November 1952 in die Luft. Drei Jahre später begann die Serienproduktion. Nach Angaben des russischen Verteidigungsministeriums wurden insgesamt 500 Maschinen dieses Typs gebaut. Russland hat Tu-95MS im Syrien-Krieg eingesetzt (VIDEO&gt;&gt;).&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Nach Russland und USA: Auch China präsentiert Jäger mit dieser Technologie – VIDEO - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/technik/20181108322891496-russland-usa-flugzeug-china-schubvektorsteuerung/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-gQIAVzaNEmUXeIK6vm1wqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/technik/20181108322891496-russland-usa-flugzeug-china-schubvektorsteuerung/" target="_blank"&gt;Nach Russland und USA: Auch China präsentiert Jäger mit dieser Technologie – VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Schubvektorsteuerung ermöglicht, die Manövrierfähigkeit der Maschine wesentlich zu erhöhen. Die technische Umsetzung der Schubvektorsteuerung ist Medienberichten zufolge ziemlich kompliziert und benötigt eine ernsthafte Änderung der Flugzeugkonstruktion. In der Welt gibt es laut dem Portal nur wenige Maschinen mit dieser Technologie, beispielsweise Su-30, Su-35, Su-57 und F-22. Dies hatte zuvor auch das Online-Militärmagazin „Defense News“ bestätigt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Großbritannien: Kampfjets fangen russische Bomber ab - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/grossbritannien-kampfjets-fangen-russische-bomber-ab-a-1236116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDoSFZxIcSeavXXclFFSX4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/grossbritannien-kampfjets-fangen-russische-bomber-ab-a-1236116.html" target="_blank"&gt;Großbritannien: Kampfjets fangen russische Bomber ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Royal Air Force hat "Typhoon"-Eurofighter starten lassen, um die Aktivitäten zweier russischer Bomber zu beobachten. Diese waren am Mittwoch nahe an den britischen Luftraum herangeflogen. Laut "Daily Mirror" kamen die Jets von der Militärbasis Lossiemouth in Schottland. Die britische Luftwaffe teilte mit, es habe sich um eine Vorsichtsmaßnahme gehandelt. "Es gab zu keiner Zeit eine Gefahr für den britischen Luftraum", sagte ein Sprecher. Das russische Verteidigungsministerium teilte bei Facebook mit, es handle sich bei dem Manöver um einen Routineflug, der nach zehn Stunden be...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Funkenregen: So hart landet F-15-Jäger – VIDEO - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181031322808533-landung-f35-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1roNqRoe_03TIylWNEUlsqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181031322808533-landung-f35-video/" target="_blank"&gt;Funkenregen: So hart landet F-15-Jäger – VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf dem Video ist zu sehen, wie der Pilot zur Landung ansetzt und versucht, die Maschine mehrmals mittels des abgerollten Fanghakens zu stoppen. Dabei ergießt sich ein Funkenregen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Aufrüstung auf Hochtouren: Pentagon macht taktische Bombe zu strategischer Waffe - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/zeitungen/20181023322728254-usa-umruestung-nach-inf-ausstieg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBH5kjMKw3Vaan_lJJ2uViQqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 13:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/zeitungen/20181023322728254-usa-umruestung-nach-inf-ausstieg/" target="_blank"&gt;Aufrüstung auf Hochtouren: Pentagon macht taktische Bombe zu strategischer Waffe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine „Silberpatrone“ – so nannten US-Militärs die Bombe B61, als ihre erste Version gerade erst entwickelt wurde. In der Tat erinnert deren Form an eine Patrone – und wegen der silbernen Verkleidung an der Spitze, war der Name schnell gefunden. 1967 wurde die B61 erstmals gebaut, bis 2020 soll die inzwischen zwölfte Version dieser Atombombe in Dienst genommen werden. Die Tests der B61-12 sind im September dieses Jahres abgeschlossen worden, schreibt das Fachblatt „Defense Aerospace“ mit Verweis auf die Nationale Atomsicherheitsbehörde NNSA. Ganz neu ist die neue Bombe also nicht – vielmehr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Sinai-Halbinsel: Ägyptische Drohnen im Kampf gegen IS-Kämpfer – VIDEO - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181015322634784-sinai-aegyptische-drohnen-kampf-terroristen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFA-5x84fvkm1AhCQtbNcWgqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181015322634784-sinai-aegyptische-drohnen-kampf-terroristen/" target="_blank"&gt;Sinai-Halbinsel: Ägyptische Drohnen im Kampf gegen IS-Kämpfer – VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Video wird die Arbeit unterschiedlicher Fluggeräte gezeigt, darunter auch während eines Einsatzes gegen Terroristen. Dabei sind die Nutzung der Drohnen aus chinesischer Produktion Chengdu Wing Loong sowie die Handlungen von deren Operateuren zu sehen. Laut dem russischen TV-Sender „Swesda“ werden diese Drohnen von den ägyptischen Militärs bei den Attacken gegen Kämpfer der Terrormiliz IS* („Islamischer Staat“; auch Daesh) auf der Sinai-Halbinsel eingesetzt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>S300/S400 - Russland verstärkt massiv syrische Luftabwehr - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/09/s300s400-russland-verstarkt-massiv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZ3-llEV1YOMODiP58MkOAqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/09/s300s400-russland-verstarkt-massiv.html" target="_blank"&gt;S300/S400 - Russland verstärkt massiv syrische Luftabwehr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Reaktion auf den Abschuss eines russischen Militärflugzeugs baut Moskau die Luftabwehr seines Verbündeten Syrien aus. Der syrischen Armee werde binnen zwei Wochen ein neues Luftabwehrsystem zur Verfügung gestellt, sagte Russlands Verteidigungsminister Sergej Schoigu am Montag. Kreml-Chef Wladimir Putin machte erneut Israel für den versehentlichen Abschuss verantwortlich. Israels Regierungschef Benjamin Netanjahu wies dies zurück und warnte vor einer Verlegung moderner Waffensysteme nach Syrien. Anzeige Der Abschuss des russischen Militärflugzeugs vor einer Woche belastet das Verhältnis ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Kreml: Flugzeug-Abschuss beschädigt Verhältnis zu Israel - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kreml-flugzeug-abschuss-beschaedigt-verhaeltnis-zu-israel-40475905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhjLeCGYHs5SXIthYqE6GMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:16:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kreml-flugzeug-abschuss-beschaedigt-verhaeltnis-zu-israel-40475905" target="_blank"&gt;Kreml: Flugzeug-Abschuss beschädigt Verhältnis zu Israel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Abschuss eines russischen Militärflugzeugs über Syrien in der Folge von israelischen Luftangriffen sieht Russland sein Verhältnis zu Israel beschädigt. Der Vorfall, bei dem 15 russische Soldaten getötet wurden, könne den Beziehungen beider Länder nur schaden, erklärte Kreml-Sprecher Dmitri Peskow am Montag in Moskau. Er machte "vorsätzliche" Handlungen der israelischen Kampfpiloten für den versehentlichen Abschuss durch die syrische Luftabwehr verantwortlich. Die syrische Armee hatte vor einer Woche versehentlich eine Iljuschin-Maschine der mit ihr verbündeten russischen Armee abge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Russisches Militärflugzeug vor syrischer Küste abgeschossen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/russisches-milit%C3%A4rflugzeug-vor-syrischer-k%C3%BCste-abgeschossen/a-45533099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRopz1WxOUbks77mU74MLAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/russisches-milit%C3%A4rflugzeug-vor-syrischer-k%C3%BCste-abgeschossen/a-45533099" target="_blank"&gt;Russisches Militärflugzeug vor syrischer Küste abgeschossen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der russische General Igor Konaschenkow machte indes Israel für den Fehltreffer verantwortlich: Dessen Kampfjets F-16 hätten sich bei ihrem Angriff auf Ziele in Syrien hinter dem russischen Flugzeug versteckt. Konaschenkow sprach von 15 getöteten Soldaten. Russland behalte sich das Recht vor, entsprechend auf das "feindliche" Vorgehen Israels zu reagieren. Die russische Nachrichtenagentur RIA meldet weiter, über eine Militäroperation in der Region habe Israel Russland erst eine Minute vor Beginn informiert. Die Zeit habe nicht ausgereicht, damit sich das Flugzeug in Sicherheit bringen konnt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item></channel></rss>