{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpWXpWaVpHNXpOUklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:14:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Border Protection Agency: Kickl: Frontex-Aufstockungsplan &quot;blows the dimension of the feasible&quot; - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/innenpolitik/5542106/Grenzschutzagentur_Kickl_FrontexAufstockungsplan-sprengt",
            "pub_date": "2018-12-06 09:58:00 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Migration: The Frontex Reform Floats - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/eu/5541868/Migration_Die-FrontexReform-floppt",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Vom Ziel, 2020 \u00fcber 10.000 EU-Grenzsch\u00fctzer zu verf\u00fcgen, spricht niemand mehr. Machbarkeit und Nutzen seien zweifelhaft."
        },
        {
            "title": "Frontex new, please wait! - Salzburg News",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/frontex-neu-bitte-warten-62112397",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "\u00d6sterreich ringt um ein zentrales Projekt w\u00e4hrend seiner EU-Ratspr\u00e4sidentschaft. Doch es d\u00fcrfte noch Jahre dauern, bis der Schutz der Au\u00dfengrenzen so ist, ..."
        },
        {
            "title": "Schedule for expansion of Frontex deployment wobbles - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5541971/Zeitplan-fuer-Ausweitung-von-FrontexEinsatz-wackelt",
            "pub_date": "2018-12-06 11:46:00 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Der Plan der EU-Kommission, bis 2020 die EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mann aufzustocken, ger\u00e4t ins Trudeln. Unterdessen beschlossen die ..."
        },
        {
            "title": "Brussels Seehofer on Migration Pact &amp; Frontex - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/tv/news/Seehofer-zu-Migrationspakt-Frontex/358882670",
            "pub_date": "2018-12-06 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Cookies dienen der Benutzerf\u00fchrung und der Webanalyse und helfen dabei, die Funktionalit\u00e4t der Website zu verbessern, um Ihnen den bestm\u00f6glichen *Service* ..."
        },
        {
            "title": "The Frontex Reform Floats - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/eu/5541868/Die-FrontexReform-floppt",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Migration. Vom Ziel, 2020 \u00fcber 10.000 EU-Grenzsch\u00fctzer zu verf\u00fcgen, spricht niemand mehr. Machbarkeit und Nutzen seien zweifelhaft."
        },
        {
            "title": "EU states make little headway with Frontex and asylum reform - Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/15087378/eu-staaten-kommen-bei-frontex-und-asylreform-nur-wenig-voran",
            "pub_date": "2018-12-03 17:23:36 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Br\u00fcssel \u2013 Die EU-Staaten kommen bei der Aufstockung von Frontex und bei der Asylreform nur wenig voran. Die \u00f6sterreichische EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will bei ..."
        },
        {
            "title": "Interior Minister Kickl to Frontex: Increase plan not feasible - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/tv/news/Kickl-zu-Frontex-Aufstockungsplan-nicht-machbar/358861549",
            "pub_date": "2018-12-06 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Cookies dienen der Benutzerf\u00fchrung und der Webanalyse und helfen dabei, die Funktionalit\u00e4t der Website zu verbessern, um Ihnen den bestm\u00f6glichen *Service* ..."
        },
        {
            "title": "Kickl considers Frontex top-up plan not feasible - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5541971/Kickl-haelt-FrontexAufstockungsplan-fuer-nicht-machbar?xtatc=INT-920",
            "pub_date": "2018-12-06 09:32:59 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) h\u00e4lt die von der EU-Kommission vorgeschlagene Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mann nicht ..."
        },
        {
            "title": "10,000 new Frontex border guards until 2027 - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/10000-neue-frontex-grenzschuetzer-erst-2027/400346284",
            "pub_date": "2018-12-06 13:26:13 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die Aufstockung des Grenzschutzes wird von 2020 auf 2027 verschoben, so der Kompromissvorschlag der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft. Die Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mitarbeiter soll erst 2027 vollzogen sein. Das sieht ein Kompromissvorschlag der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft vor, wie am Donnerstag aus mehreren Delegationen am Rande des EU-Innenministerrates in Br\u00fcssel verlautete. Dies w\u00e4re ein R\u00fcckschlag f\u00fcr die Pl\u00e4ne von Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) und EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker, die Aufstockung von Frontex auf 10.000 Grenzsch\u00fctzer auf ..."
        },
        {
            "title": "Frontex: Seehofer sees expansion of EU border patrol force by 2025 as feasible - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/frontex-seehofer-sieht-ausbau-von-eu-grenzschutztruppe-bis-2025-als-machbar-an/23727650.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:30:56 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Das Aufstocken der EU-Grenzschutztruppe auf 10.000 Beamte wird nach Einsch\u00e4tzung von Bundesinnenminister Horst Seehofer sechs Jahre Zeit brauchen. \u201eDie st\u00e4ndige Reserve der Frontex-Beamten muss so schnell wie irgend m\u00f6glich aufgestockt werden\u201c, sagte der CSU-Vorsitzende am Donnerstag bei einem EU-Innenministertreffen. Bei den zeitlichen Zielen m\u00fcsse man aber realistisch bleiben. \u201e2025 w\u00e4re f\u00fcr mich ein machbarer Zeitplan, um die von der Kommission vorgeschlagenen 10.000 Frontex-Grenzsch\u00fctzer zu erreichen\u201c, sagte er. Die EU-Kommission hatte im September auf Dr\u00e4ngen der EU-Spitzen vorgeschlag..."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6 criticizes Austrian EU Presidency - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/spoe-uebt-kritik-an-oesterreichischem-eu-vorsitz-62190463",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:21 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die SP\u00d6 zieht eine entt\u00e4uschte Bilanz der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft, die mit dem Jahreswechsel zu Ende geht. \"Ich suche noch die gro\u00dfen Meilensteine\", erkl\u00e4rte Parteichefin Pamela Rendi-Wagner am Samstag am Rande des Kongresses der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten (SPE) in Lissabon. Manifest werde das \"Scheitern\" besonders bei \"Frontex\". Gro\u00dfen Ank\u00fcndigungen seien keine konkreten Ergebnisse gefolgt, meinte Rendi-Wagner bei einem gemeinsamen Pressegespr\u00e4ch mit dem EU-Spitzenkandidaten Andreas Schieder, der Leiterin der EU-Parlamentsdelegation, Evelyn Regner, und SP\u00d6-Bundesgesch\u00e4ft..."
        },
        {
            "title": "Kickl: Maybe 5,000 EU border guards until 2025 - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/kickl-vielleicht-5000-eu-grenzschuetzer-bis-2025/400346815",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:13 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Besser als \"Papiertiger\" von 10.000. Innenminister verteidigt gegen\u00fcber EU-Kommissar Grenzkontrollen. Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) hat die Hoffnung ge\u00e4u\u00dfert, dass die EU vielleicht 5.000 Grenzsch\u00fctzer bis 2025 schaffen k\u00f6nnte. Der \u00f6sterreichische Kompromissvorschlag sieht 10.000 Grenzsch\u00fctzer bis 2027 vor. Kickl erkl\u00e4rte nach dem letzten EU-Innenrat unter \u00f6sterreichischem Vorsitz in Br\u00fcssel, die Ratspr\u00e4sidentschaft werde bis zum 31. Dezember um 24.00 Uhr weiterarbeiten. Die Vorgabe der EU-Kommission, 10.000 EU-Grenzsch\u00fctzer bis 2020 aufzubauen, sei eine \"sehr, sehr ambitionierte\". \"Das..."
        },
        {
            "title": "Kickl: Frontex increase not feasible - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/kickl-frontex-aufstockung-nicht-machbar/400345867",
            "pub_date": "2018-12-06 09:31:13 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Aufstockung auf 10.000 Mann bis 2020 ist laut EU-Kommissar realistisch. Kickl h\u00e4lt das f\u00fcr \"nicht vern\u00fcnftig\". Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) h\u00e4lt die von der EU-Kommission vorgeschlagene Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mann nicht mehr f\u00fcr machbar. \"Wir haben gesehen in den Gespr\u00e4chen bisher, dass die Vorgabe der EU-Kommission mit fixen Zahlen bis 2020 eigentlich die Dimension des Machbaren sprengt\", sagte Kickl am Donnerstag vor einem EU-Innenministerrat in Br\u00fcssel. \"Deswegen sind wir jetzt dabei, entsprechende Kompromisse auszuloten, und wir werden versuchen, b..."
        },
        {
            "title": "The construction of an EU border police force will take years - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1604319",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:09 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Br\u00fcssel. Deutschland will so schnell wie m\u00f6glich Fortschritte beim Schutz der EU-Au\u00dfengrenzen sehen. Bei den Planungen m\u00fcsse man aber auch schauen, was realistisch sei, sagt Bundesinnenminister Seehofer. Jetzt nennt er erstmals eine Jahreszahl. Bis die neue EU-Grenzschutztruppe ihre St\u00e4rke von 10.000 Beamten erreicht, wird deutlich mehr Zeit vergehen als von der EU-Kommission vorgesehen. \u201e2025 w\u00e4re f\u00fcr mich ein machbarer Zeitplan\u201c, sagte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) bei EU-Beratungen zum Thema in Br\u00fcssel. Er sei daf\u00fcr, die st\u00e4ndige Reserve der Frontex-Beamten \u201eso schnell wie irg..."
        },
        {
            "title": "Timmermans destined to the EU top candidate of the PES - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/spoe-will-gesetzliches-verbot-von-sonderklassegebuehren/6025837",
            "pub_date": "2018-12-08 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Die Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten haben am Samstag den fr\u00fcheren niederl\u00e4ndischen Au\u00dfenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten f\u00fcr die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1.000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon best\u00e4tigten ihn per Akklamation. Der 57-J\u00e4hrige ist Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Konservativen Jean-Claude Juncker als Chef der Beh\u00f6rde nachfolgen. Die SP\u00d6-Vorsitzende Rendi-Wagner hatte beim Kongress zuvor die Gesundheitspolitik als Beispiel herausgegriffen, woran es in der EU noch kranke. Es gebe in Europa immer noch Regionen, in denen die G..."
        },
        {
            "title": "Schedule for expansion of Frontex deployment tipped - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/zeitplan-f%C3%BCr-ausweitung-von-frontex-einsatz-gekippt/a-46616280",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "In Br\u00fcssel mussten die EU-Innenminister auf ihrem letzten Treffen unter dem Vorsitz der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft einr\u00e4umen, dass eine Aufstockung der Grenzschutzbeh\u00f6rde Frontex auf 10.000 Beamte bis zum Jahr 2020 nicht machbar ist. Bis die neue Frontex-Truppe diese Gr\u00f6\u00dfenordnung erreiche, werde deutlich mehr Zeit vergehen, als von der EU-Kommission vorgesehen, hie\u00df es bei dem Treffen. Frontex-Ausweitung bis 2025 oder doch erst 2027? Die Kommission hatte im September auf Dr\u00e4ngen der EU-Spitzen vorgeschlagen, Frontex bis 2020 eine st\u00e4ndige Reserve von 10.000 Einsatzkr\u00e4ften zur ..."
        },
        {
            "title": "10,000 border guards needed: EU border guards: Seehofer warns of utopian promises - WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/politik/eu-grenzschutz-seehofer-warnt-vor-utopischen-versprechen-id215952701.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:23 GMT",
            "source_nm": "WAZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Br\u00fcssel Das Aufstocken der EU-Grenzschutztruppe wird voraussichtlich deutlich mehr Zeit in Anspruch nehmen als geplant. Er halte eine st\u00e4ndige Reserve von 10.000 Grenzsch\u00fctzern f\u00fcr n\u00f6tig, sagte Bundesinnenminister Horst Seehofer bei einem EU-Treffen in Br\u00fcssel. Man werde aber dar\u00fcber diskutieren m\u00fcssen, wie viele Stellen bis zum Jahr 2020 realistisch seien. \"Wir sollten hier nichts Utopisches versprechen\", betonte der CSU-Politiker. Die EU-Kommission hatte im September auf Dr\u00e4ngen der EU-Spitzen vorgeschlagen, der EU-Grenzschutzagentur Frontex bis 2020 eine st\u00e4ndige Reserve von 10.000 Einsa..."
        },
        {
            "title": "Immigration declines: Federal government expects 624,000 recognized refugees by 2025 - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/einwanderung-nimmt-ab-bundesregierung-rechnet-bis-2025-mit-624-000-anerkannten-fluechtlingen/23728832.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Die Bunderegierung erwartet in den n\u00e4chsten Jahren keinen neuen Anstieg der Fl\u00fcchtlingszahlen. Die Gro\u00dfe Koalition geht aktuell davon aus, dass zwischen 2018 und 2025 j\u00e4hrlich 78.000 Fl\u00fcchtlinge neu anerkannt werden. Bis zum Jahr 2025 w\u00e4ren dies insgesamt 624.000. Dies geht aus einer internen Unterlage des Bundesfinanzministeriums hervor, die dem Handelsblatt vorliegt. In den Sch\u00e4tzungen bereits enthalten ist der Familiennachzug. Die Fl\u00fcchtlingszahlen w\u00fcrden damit weiterhin auf dem Niveau fr\u00fcherer Jahren verharren. Das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (Bamf) hat von Anfang Juli 2015 ..."
        },
        {
            "title": "Frontex increase - 10,000 border guards only from 2027 - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/frontex-aufstockung-10-000-grenzschuetzer-erst-ab-2027-62079433",
            "pub_date": "2018-12-06 03:04:41 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mitarbeiter soll erst 2027 vollzogen sein. Dies sieht ein Kompromissvorschlag der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft vor, wie am Donnerstag aus mehreren Delegationen am Rande des EU-Innenministerrates in Br\u00fcssel verlautete. Dies w\u00e4re ein R\u00fcckschlag f\u00fcr die Pl\u00e4ne von Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) und EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker, die Aufstockung von Frontex auf 10.000 Grenzsch\u00fctzer auf 2020 vorzuziehen. Urspr\u00fcnglich hatte auch die EU-Kommission 2027 geplant. \"Wir haben gesehen in den Gespr\u00e4chen bisher, dass..."
        },
        {
            "title": "EU Presidency does not consider 10,000 Frontex officials feasible by 2020 - Fast news",
            "link": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/eu-vorsitz-halt-10000-frontex-beamte.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "Fast news",
            "source_url": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Der \u00f6sterreichische EU-Vorsitz h\u00e4lt eine Aufstockung der EU-Grenzschutzbeh\u00f6rde Frontex auf 10.000 Beamte bis zum Jahr 2020 nicht f\u00fcr realistisch. Es sei inzwischen klar, dass dieser Vorschlag der EU-Kommission \"eigentlich die Dimension des Machbaren sprengt\", sagte \u00d6sterreichs Innenminister Herbert Kickl am Donnerstag beim Treffen mit seinen EU-Kollegen. Die EU d\u00fcrfe die Mitgliedstaaten \"nicht \u00fcberfordern\". Als EU-Ratsvorsitzender suche er deshalb einen Kompromiss, um die Zahl von 10.000 Beamten schrittweise \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum zu erreichen. Anzeige Auch Bundesinnenminister Horst S..."
        },
        {
            "title": "Kickl considers Frontex top-up plan not feasible - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kickl-haelt-frontex-aufstockungsplan-fuer-nicht-machbar-62079433",
            "pub_date": "2018-12-06 03:04:41 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) h\u00e4lt die von der EU-Kommission vorgeschlagene Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mann nicht mehr f\u00fcr machbar. \"Wir haben gesehen in den Gespr\u00e4chen bisher, dass die Vorgabe der EU-Kommission mit fixen Zahlen bis 2020 eigentlich die Dimension des Machbaren sprengt\", sagte Kickl am Donnerstag vor einem EU-Innenministerrat in Br\u00fcssel. \"Deswegen sind wir jetzt dabei, entsprechende Kompromisse auszuloten, und wir werden versuchen, bis zum 31. 12. auch noch zu einem Ergebnis zu kommen\", sagte Kickl. Es sei aber wichtig, die EU-Mitgliedsstaate..."
        },
        {
            "title": "10,000 Frontex border guards only from 2027 - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/eu-innenminister-tagen-zu-grenzschutz-und-asylreform/6023075",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Die Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mitarbeiter soll erst 2027 vollzogen sein. Dies sieht ein Kompromissvorschlag der \u00f6sterreichischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft vor, wie am Donnerstag aus mehreren Delegationen am Rande des EU-Innenministerrates in Br\u00fcssel verlautete. Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) hofft nun, dass vielleicht 5.000 Grenzsch\u00fctzer bis 2025 m\u00f6glich sind. Kickl erkl\u00e4rte nach dem letzten EU-Innenrat unter \u00f6sterreichischem Vorsitz in Br\u00fcssel, die Ratspr\u00e4sidentschaft werde bis zum 31. Dezember um 24.00 Uhr weiterarbeiten. Die Vorgabe der EU-Kommission, 10.00..."
        },
        {
            "title": "EU Presidency does not consider 10,000 Frontex officials feasible by 2020 - 24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-vorsitz-haelt-10-000-frontex-beamte-bis-2020-nicht-fuer-machbar-137981",
            "pub_date": "2018-12-06 09:16:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Auch Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) zeigte sich zu den Kommissionspl\u00e4nen zur\u00fcckhaltend. \u201cMan wird dar\u00fcber diskutieren m\u00fcssen, wieviele Stellen bis zum Jahr 2020 realistisch sind\u201d, sagte er in Br\u00fcssel. \u201cWir sollten hier nichts Utopisches versprechen. Aber insgesamt halte ich die 10.000 \u2013 in welchen Etappen auch immer \u2013 f\u00fcr n\u00f6tig.\u201d Der bessere Schutz der EU-Au\u00dfengrenzen ist seit der Fl\u00fcchtlingskrise eine der Priorit\u00e4ten der EU. Die Grenz- und K\u00fcstenschutzbeh\u00f6rde Frontex soll die dortigen Mitgliedstaaten k\u00fcnftig st\u00e4rker unterst\u00fctzen und auch erweiterte Befugnisse bekommen. Die Beh\u00f6rd..."
        },
        {
            "title": "EU interior ministers meet on border protection and asylum reform - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-innenminister-tagen-zu-grenzschutz-und-asylreform-62079433",
            "pub_date": "2018-12-06 03:04:41 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die EU-Innenminister befassen sich am Donnerstag mit dem Ausbau der Grenzschutzbeh\u00f6rde Frontex. Die EU-Kommission will die Beh\u00f6rde bis 2020 auf 10.000 Beamte auszubauen. Mehrere Mitgliedstaaten zweifeln aber daran, ob dies in so kurzer Zeit m\u00f6glich ist. L\u00e4nder an den Au\u00dfengrenzen f\u00fcrchten zudem, dass durch die EU-Grenzsch\u00fctzer ihre nationale Souver\u00e4nit\u00e4t beschnitten werden k\u00f6nnte. Als m\u00f6glich gilt eine Einigung zur Ausweitung des Frontex-Mandats, um die Zahl der Abschiebungen zu erh\u00f6hen. Beschlie\u00dfen wollen die Minister auch ein Ma\u00dfnahmenpaket zum Vorgehen gegen Schlepper-Netzwerke, die Fl\u00fcc..."
        },
        {
            "title": "EU states remain divided on UNO migration pact - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-staaten-bleiben-hinsichtlich-uno-migrationspakt-uneinig-62079433",
            "pub_date": "2018-12-06 03:04:41 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die EU-Innenminister bleiben in Hinblick auf den UNO-Migrationspakt uneinig. Innenminister Herbert Kickl (FP\u00d6) bekr\u00e4ftigte als Ratsvorsitzender am Donnerstag in Br\u00fcssel den Widerstand \u00d6sterreichs. Vor dem EU-Innenministerrat sagte Kickl auch, dass er die von der EU-Kommission vorgeschlagene Aufstockung der EU-Grenzschutzagentur Frontex auf 10.000 Mann nicht mehr f\u00fcr machbar h\u00e4lt. Dass \u00d6sterreich den \"Globalen Pakt f\u00fcr sichere, geordnete und geregelte Migration\" nicht unterzeichne ist f\u00fcr Kickl kein schlechtes Signal an die Welt, \"sondern es sendet ein gutes Signal an unsere B\u00fcrger. Als Inne..."
        },
        {
            "title": "Agreement on EU Budget 2019 - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/einigung-auf-eu-budget-2019-62043130",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:33 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die EU-Staaten und das Europaparlament haben sich in der Nacht auf Mittwoch auf das EU-Budget f\u00fcr 2019 geeinigt. Dies teilte der \u00f6sterreichische Finanzminister und amtierende EU-Ratsvorsitzende Hartwig L\u00f6ger (\u00d6VP) Mittwoch in Wien mit. Die Zahlungserm\u00e4chtigungen steigen gegen\u00fcber dem laufenden Jahr um 2,4 Prozent auf 148,199 Mrd. Euro. In Verpflichtungen umfasst der EU-Haushalt 165,796 Mrd. Euro. Die in der Nacht im sogenannten \"Trilog\" der EU-Institutionen erzielte Einigung muss nun noch formal von allen EU-Staaten und vom EU-Parlament angenommen werden. L\u00f6ger sprach von einem \"vern\u00fcnftige..."
        }
    ]
}